<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 30 Nov 2024 15:42:07 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击中</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于上周五在魁北克省一所高安全级别监狱因受另一名囚犯袭击后去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省养猪场杀害吸毒者和妓女并将他们的遗体切割成片而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 VANCOUVER 周边一处破旧的财产上，警方发现六名受害女性的部分遗体，政府检方向法院指控皮克顿另外20起谋杀罪，但在其被判终身监禁后放弃了对这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱因受袭后去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名犯罪者的案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中的许多人来自范库弗市中心东区贫穷、毒品泛滥的地带。超过60名女性在这十多年里相继失踪，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场——位于温哥华市中心以东约25公里的波特库克伦附近——警方发现了33名受害女性的遗体或DNA样本，许多受害者是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，亚马逊很快便下架了皮克顿所撰写的书。据《温哥华太阳报》报道，在书中，连环杀手声称自己是无辜的，并且被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除该书，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省波特库克伦的家中，这是2023年之前的一档电视节目拍摄的照片。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是2023年之前拍摄的罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省波特库克伦的家中电视节目片段。 图源：路透社 / Global TV / 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而实力严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会(ANC)党后，其政治地位将显著削弱，因为该党在最近的选举中经历了自种族隔离结束以来最糟糕的表现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至周三选举约71%的票数结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数字远低于2019年上次选举中57.5%的票数，这也是30年来首次未能取得多数。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次选举结果中的打击意味着，纳尔逊·曼德拉为首的解放运动将不得不与其他较小政党进行联合执政的谈判，或其他形式的协议。ANC可能不得不在政策上做出让步，或放弃一些重要的内阁职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前工会领袖，后来成为商人的拉马福萨，可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的高级官员已支持他继续留任。分析人士表示，没有明显的接班人选。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前没有明确的统一候选人能接替拉马福萨的位置。”南非开普敦大学政治理论教授托尼·布特勒说，他著有拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一份三月份的民意调查表明，拉马福萨在此次选举中是主要政治家中最受认可的领导人之一，党内派系间的内部纷争可能使针对他的任何动员努力变得更加复杂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布全盘初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，拉马福萨的未来曾因2022年的一个调查报告而悬而未决，该报告指出他可能因私人庄园内发现的大量现金而涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他否认了“农场门”丑闻的不当行为指责，并在同年赢得了一项重新担任ANC领导职务的新五年任期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这个选举被视为对ANC最具挑战性的考验之际，由于选民对高失业率、犯罪和电力短缺等问题的愤怒，此次选举旨在检验ANC的实力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，当时他承诺清理该党的形象并振兴经济，此前九年来该党的声誉因丑闻、腐败和经济下滑受到打击，前领导人雅各布·祖马因此失去其职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，当他在2018年成为国家元首时，初期的欢呼很快被失望所取代。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到了第六年，该国经济依然停滞不前，ANC高官仍深陷于种种丑闻之中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的政敌祖马，祖马支持新的政党uMkhonto我们Sizwe，该党超出预期的表现严重侵蚀了ANC的支持基础，尤其是在祖马的故乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“祖马设定了拉马福萨和ANC的棋局。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马泰卡说。“这标志着拉马福萨项目的终结……无法想象还能在选举失利后保持现状。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于那些关键改革的拖延，拉马福萨受到了批评，因为他似乎在避免加剧党内分歧，这与他在1980年代作为工会领袖时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，他的支持者却赞扬他建立共识的能力以及他在推广南非作为所谓“全球南方”的倡导者方面的作用。“全球南方”指的是包括低收入和中等收入国家的一组国家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝案，法官本月裁定，以色列必须停止对加沙市拉法的军事进攻。以色列坚决否认这些指控，并继续推进在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨致力于强调ANC过去三十年间的成就，但批评者称他未能提出新的解决方案来应对南非最大的挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在ANC的最后一次竞选集会前的集会上，他在成千上万的支持者面前承诺会“做得更好”。然而，很多人在演讲未结束前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一步深化到已经持续两年的战争中的小但重要的步骤。专家表示，这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土的靶标存在风险，担心会引发与核武装备国俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与之前其他对基辅的限制形成了鲜明对比，包括先进美国战斗机和远程ATACM导弹等高精度武器的供应限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从本周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对其发动攻击或准备发动攻击的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这给予了前线乌克兰士兵绿灯，可以使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器携带制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹以及其他装备反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此举有助于稳定前线，在俄军尚未加固阵地之前，可能促使俄军撤出哈尔科夫地区。”乌克兰国立战略研究所研究员尼科拉·比莱斯科夫表示，该研究所位于基辅，是一个官方政策研究机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决策将减少基辅在东部顿巴斯关键战场调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在面临被动，不得不重新考虑他们在向哈尔科夫地区进攻时所使用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳伊德·奥斯汀和联合 Chiefs 负责人 C.Q. 布朗提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。随后，沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登呈报。该官员称，拜登同意基辅应该能够在安全的俄罗斯土地上反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访中呼吁乌克兰的伙伴采取类似步骤，但当时表示：“至今，尚未取得任何积极成果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国国际政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯利用拜登禁令打击俄罗斯领土内的乌克兰部队作为安全庇护所，间接利用这一禁令发动对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将它的火炮部署在边境对面，空防、电子战和指挥控制中心可以驻守在那里，或许还具备某种庇护所的效果。”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定短期内可能不会显著改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，这一决定不会大幅改变战线的变化，但如果能够达成，则会使得俄罗斯更难以继续进行这种跨境作战行动。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的兵力进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向充分威胁哈尔科夫，这需要他们放弃在东部战斗区域的部队。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约盟友不要允许乌克兰向俄罗斯射击，并于周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在数周和数月内寻求扩大其使用美国武器的能力，特别是鉴于俄罗斯在战场上的不利局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变不到一天之后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，以打击俄罗斯境内的深纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现任华盛顿战略与国际问题研究中心高级研究员马克·坎辛认为，拜登的举动只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的重大变化，但它确实迈出了一步。”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰和行政部门官员将争取下一步：打击更广泛的靶标——或许在没有直接威胁到哈尔科夫的区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时，不愿就拜登政府是否有能力扩大其政策以允许对俄罗斯境内其他地区发动打击发表评论。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们正在做的事情，即根据必要进行调整和改进。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹攻击后哈尔科夫的破坏景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;火灾救援人员正在处理位于乌克兰哈尔科夫附近马拉丹林尼克村的一家儿童和青年体育骑马学校的重创现场，这是俄罗斯对乌克兰的袭击之一。2024年5月30日路透社/瓦列尼京·奥格里琴科/资料图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持减少增加产量支出的承诺，这将使全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，在此背景下，产油国组织OPEC+可能无需进一步削减供给。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国因页岩革命和技术创新的突破，在非OPEC产油国中推动了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过一百万桶至1293万桶，远超政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管产油国组织OPEC+去年加大了减产力度以弥补美国等非OPEC产油国产量的上涨，但OPEC+总减产量仍达到586万桶/日，相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，旨在将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日举行的OPEC+会议上，会议将讨论供应政策。尽管美国增产仍在推动非OPEC+产油国的产出增长，但其面临的威胁将不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供给今年将增加约27万桶/日。这与OPEC对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预测，美国原油产量增长将高达64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，且均低于去年水准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+成员国的供给增长约100万桶/日。这表明，OPEC+原油需求应在2023年基础上增加约9万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较12月份下降了1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商似乎不大可能像2023年那样超出预期，尽管油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依然非常保守和审慎。”合约钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，目前的价格水平下，钻机数量并未显著上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，推迟对钻机的升级，以更好地适应扁平化的钻探增长。计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在数年内某个时期有潜力以每日百万桶的速度增长，但目前没有意愿以这种速度增长。”标普分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力下减少了增长支出，在页岩产业盲目扩张驱动的迅速增长和有限回报之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超预期的产量增长部分得益于私人生产商，其中一些现在正陷入行业的整合潮中。他们的生产率通过钻更长的井和破碎岩石以同时从更多油井中产油而提高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近存在整合浪潮，但预计目前的油价将继续存在，并有助于支撑美国石油整体产量的温和增长，因为钻探和完成效率持续改进。”得克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诸如SLB等油田服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度的国际收入同比增长18%，而北美收入下降6%，部分归因于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了转变，更加注重资本纪律，导致不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年引领石油和液体产量增长。EIA在3月份表示，OPEC+的石油产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应则将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长。”瑞银银行的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt=" owning a lease by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas, U.S., August 22, 2018. REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在有罪判决后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对镜头时，发出了既适用于法律斗争也适用于政治攻防的严正告示：他已做好迎战准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一家陪审团判定特朗普因篡改文件以隐瞒支付给妓星希瑟·麦科特尼的封口费而被定罪34项指控后的一天，这位共和党总统候选人列举了对手和不满情绪，愤怒且思绪紊乱地发表了长篇演说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将审理他案件的法官胡安·梅尔南称为“奸诈的”和“恶魔”，形容民主黨人乔·拜登是他11月5日竞选连任的主要对手“是有史以来最糟糕的总统”。他还猛烈抨击了作证反对他的证人、对他提出弹劾的人大议员以及他所说的非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，强调他面临的挑战不仅局限于他个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这么做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他其他竞选演说中常带有幽默，但这次演说大多是沉郁的。特朗普在新闻发布会上仅持有一页初步笔记。会后，他没有回答任何问题，也未接受长时间的提问便在儿子埃里克·特朗普陪同下迅速离开话筒台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过募款呼吁和社交媒体上，特朗普前总统的盟友同样对司法系统和任何声称特朗普有罪的人进行了猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人将彼此描绘为对国家构成威胁的选战中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为进一步佐证，称他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普一个混乱、绝望且不称职的詹姆斯·布雷登所进行的一场关于他个人怨恨的演讲，并对美国司法系统撒谎，任何在观看的人自会得出一个明确的结论：这个人不能成为美国的总统，”拜登竞选阵营的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前总统的支持者——其中大多数人认为纽约的判决是不公正的——周四通过募捐活动向特朗普的竞选账户注入了3480万美元的资金，刷新了在WinRed平台上的单日纪录，这是一款专门为共和党筹集资金的在线募款服务平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹资方面落后于拜登，特朗普的竞选团队仍希望在周五继续保持高昂的筹款势头。他们通过一系列预兆不祥的募捐信息向支持者发出募捐呼吁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条募捐信息开头这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将永不投降！”特朗普在新闻发布会后发出的信息更是以激昂的口吻宣誓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绝大多数共和党的官员和机构一致站在前总统一边，认为审判存在瑕疵、不应该被提起诉讼、陪审团由民主党的曼哈顿居民组成因而存在偏见、法官有偏见——以上指控均被地方当局否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于一些不够迅速和彻底的共和党谴责，特朗普的盟友和竞选助手们加入了抨击的行列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉西维塔对一个在社交媒体X平台上发布应该尊重陪审团判决的全国高等院校共和党团体大加诋毁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁眼一样人人有，”拉西维塔在X平台发帖道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了马里兰州前州长、共和党温和派候选人拉里·霍根的帖子，霍根在审判前曾警告美国人“不要用更多的有毒党派分歧进一步助燃火苗，”拉西维塔说：“你已经结束了自己的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州采访的几位共和党选民表示，由于特朗普被定罪可能令他们11月对他的支持有所动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的倒戈可能令他与拜登的二番战受损，因为他已经在多个摇摆州处于微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来与特朗普如出一辙，称此审判为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治手腕，目的是进一步伤害他，让他尽可能多呆在竞选的幕后，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在马里埃塔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，就能对任何人做相同的事情。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加在纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。REUTERS/BRANDAN McDERMID&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加在纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约特朗普大厦。REUTERS/BRANDAN McDERMID/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提议在挟持人质获释的前提下，达成一个新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这一提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该是这场战争结束的时候了，应该开启新一页了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示，他面临的选举年压力要求其尽快结束长达八个月的&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方协调加沙地带以色列与激进派哈马斯组织之间的停火谈判多次陷入僵局，双方均指责对方妨碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周内在拉法进行多次侵犯，并且面对国内外对加沙死亡事件的压力之下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡政府办公室表示，以色列已授权谈判代表在听到拜登提出的停火计划后向哈马斯传达一份加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，几天前，民主党的总统对手、共和党人唐纳德·特朗普遭判有罪，34项重罪成立，这突显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新方案分为三个阶段，与以往提议不同，因为即使在通过所有三个阶段的过程中停火协议仍将有效继续执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段中，停火持续六周，以色列军队将撤出加沙人口密集区，作为交换，人质包括老人和妇女将被释放换取数百名巴勒斯坦囚犯。平民将回到加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆载有人道援助物资的卡车驶入加沙地带，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段中，哈马斯与以色列将就永久终止敌对行动的条件进行协商。“只要继续谈判，停火协议就将继续执行，”总统表示，这是一个新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议通过卡塔尔向哈马斯传达，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些主张“无限期”战争的人改变心意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我了解以色列有人不会同意这个计划，他们将呼吁继续战争，永远不停。有些人甚至在执政联盟中。他们已经表明这便是他们的立场。他们想占领加沙，继续战斗数年，人质对他们来说不是首要问题。但我要呼吁以色列的领导层即便面对压力也要支持这一提议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名有终身对以色列承诺的美国总统，当我在战争期间首次访问以色列时、当美国派军队直接支援以色列抗击伊朗袭击时，我希望你们能退一步，思考如果这个时刻被错过会怎样。我们不能错过这个机会，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员告诉媒体人员，以色列能够提出这一新提议是由于最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细的一份长达四页半的协议，”该官员说，“这是一份精心谈判的协议。现在摆在桌面上的是整个过程的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将历时42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体称，拜登在周五的演讲具有戏剧性，试图直接向以色列公众施压。以色列广播公司12频道在晚间新闻节目中直接播出了拜登的演讲。以色列审查人员之前曾禁止刊登该提议的细节，主持人丹尼·库什马拉说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比以往任何提议成功的可能性都高，奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列给哈马斯造成了显著损害，哈马斯发动任何严重袭击、攻击或恐怖袭击以色列的概率大大降低，但这一概率仍不容忽视，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球公众舆论也“开始反对”以色列，萨里说，这可能鼓励以色列停止冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他能够创造许多激励因素，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯周四称&lt;/a&gt;，其已告知调停者，在现阶段的持续武装攻击中不会继续参与谈判，但只要以色列停止战争，就会准备好达成一份“全面协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与包括17个国家在内，拥有被哈马斯挟持国民的各国外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法进行的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际愤慨，但并未触及美国的红线，导致切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了纯粹的地狱，”拜登在周五的发言中表示，“我们全都看到了本周早些时候在拉法灾难性火灾中的可怕画面，那是以色列针对哈马斯的袭击之后……” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部以色列袭击加沙以来，加沙超过36,280人丧生。据以色列统计，袭击导致了约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在遭受破坏的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉海亚镇遭受破坏的建筑物废墟中行走，2024年6月12日 路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新类型的平台，投资者可以通过将他们的代币锁定来获得奖励，这种方式存在一定的风险，分析师警告用户和加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”的迅猛流行是加密货币市场冒险行为的最新迹象，因为价格攀升，交易者寻求收益。比特币，最大的加密货币，正处于历史高位附近，而第二大以太币的价格今年迄今上涨了超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨加密部门获得1亿美元融资后，其平台已吸引了1880亿美元的加密货币，相比之下，六个月前这一数字不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受Reuters采访时表示，重质押是该公司为了扩大长期存在的加密货币实践即“质押”的规模而创新的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，由网络中的许多计算机共同验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，持币者如以太币的持有者允许其资产在网络验证过程的一部分中被锁定。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但在 velvet 质押时会获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币来代表他们已经质押的加密货币。重质押允许持有者将这些新获得的代币再质押到不同的基于区块链的应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押的风险存在分歧，一些内部人士认为这项实践还太新，不足以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果用重质押产生的新代币作为加密借贷市场的抵押品，可能会因为少量底层资产产生无尽的借贷循环。如果每个人都试图同时退出，可能会造成更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品作为抵押物时，这都不是理想的，这增加了一种新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的风险回报吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，通过重质押投资者可能会获得更高的回报。since they can earn multiple yields simultaneously。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）中的最新发展，这是一片高风险的世界，在其中加密货币持有者投资于实验性项目，希望能够通过不需卖出其持有物的方式赚取广大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是为了期望未来的奖励或其他称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其新创设的代币。用户希望这种代币名为“EIGEN”在未来有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称其为“真的、真的投机，免费的钱真的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示，（用户）现在进行这项预兆性的行动，(期待) 他们会得到某种回报，但他们不知道是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer是由Sreeram Kannan去年创立的，他是西雅图华盛顿大学的前助理教授，负责该校首个学生设计的微卫星发射团队，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是验证服务的市场平台，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO已经出现。这些平台为客户在其代表重质押资产的新创建代币上进行质押，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何官方关系……这是一种新兴现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会带来“隐藏风险”——如果重质押代币在加密借贷中使用，可能会导致被迫平仓和市场下滑期间的更大波动性，他在一份笔记中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷，因被用作抵押品的加密代币迅速失去价值，而伴随着Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题对传统金融市场造成的传染风险风险尚未产生实质性影响，”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但加密货币世界正越来越与主流金融相连，重质押也越来越受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody已收到大量机构对其质押代币的兴趣，但认为重质押跨步太大，因为很难建立资产的“文档”和收益的分配方式，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，对部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月份的一篇博客中表示。Laser Digital未对Reuters的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其为客户质押其加密资产，并期望“一个围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图显示了比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;插图显示了比特币的代表形象，摄于2024年3月9日的法国巴黎。路透社/比诺·泰西尔/插图/资料照片/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图显示了以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;插图显示了以太坊的代表形象，摄于2023年6月16日。路透社/达道·鲁维奇/插图//文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称将于2025年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议以更有效应对流行病的谈判有望在2025年前完成，如果可能的话将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已就一项协议进行了两年的谈判，该协议旨在增强流行病发生前及期间的合作，因为COVID-19期间的失败已经被承认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原本希望本周达成协议，但由于富裕和较穷国家在疫苗共享和准备等问题上的分歧，谈判已延迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国仍就现有具有法律约束力的健康规则——国际卫生条例（IHR）——达成了一个平行协议，更新了其中内容，还包括了新的“流行病紧急状态”分类，以涵盖最严重和最全球性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特德ros·阿丹诺姆·格布雷耶苏斯在声明中表示：“今天做出的历史性决定展示了成员国共同保护本国及世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长查尔斯·贝塞拉周六表示：“通过此次协议，我们迈出了责任追究和加强措施的一步，以阻止疫情威胁美国人及其安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，此次全球健康规则的改变旨在强化在COVID-19导致超过700万人死亡后新病原体的防御。&lt;/p&gt;  
&lt;p&gt;&lt;i&gt;插图来源：联合国日内瓦总部外的世卫组织标志。图为2023年2月2日的文件照片。路透社/狄尼兹·巴利布索拍摄/文件照片。&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>黎巴嫩的Berri在停火协议中再度扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里再度扮演了 Hezbollah 和美国之间的关键沟通角色，随着美国试图调解与以色列的冲突，贝里利用其数十年的经验，助力达成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;（参见相关报道）&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;这一事件凸显了贝里作为一位86岁老人仍对黎巴嫩的巨大影响力，特别是对有着数十年影响力的什叶派穆斯林社区而言。自今年九月以色列空袭击毙伊朗支持的 Hezbollah 领导人哈桑·纳斯拉后，贝里被视为稳定这一局势的关键人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次针对黎巴嫩民众的电视演讲中，贝里表示黎巴嫩正在关闭历史上最危险的一章，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为国家的未来着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在黎巴嫩内战时期的1975年至1990年间作为什叶派阿拉伯民众运动的领导人崭露头角，并自1992年以来一直担任议会议长，这一职位在阿拉伯世界的什叶派政治体系中是最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里的继任者、Hezbollah 新任领导人 Sheikh Naim Qassem 赞成贝里作为谈判者的身份，并称其为“Hezbollah 的大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦期间多次与贝里会面，力图促成停火，这一冲突同时发生在加沙战争期间，九月激烈升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与贝里在2006年协助结束与以色列的最后一次大规模战争中所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩现无总统，内阁仅存部分职能，而且很少途径能够访问Hezbollah（美国认定的恐怖组织），贝里的角色尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“现在来黎巴嫩，他是真正值得会晤的唯一人物。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官如此评价。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;1985年，贝里在全球范围内引发关注，协助谈判了39名被什叶派武装分子挟持的美国人在贝鲁特的释放，这些武装分子是在黎巴嫩长达15年战火中劫持了一架美国航班的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战争结束后贝里当选议员并与纳斯拉赫一起领导了“什叶派双雄”，这一称谓指的是两大什叶派政治力量及其在国家中的广泛代表性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常与贝里会面的外交官指出：“他是 Hezbollah 值得信赖的合作伙伴，因此对他来说至关重要，然而他所能发挥的作用亦有明确的界限，这取决于 Hezbollah 或者伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了贝里领导的阿拉姆运动势力范围内的地区，包括特赖城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里1938年出生于塞拉利昂的一个从提宾恩移民商人的家庭，他在黎巴嫩长大，并在上大学时就开始积极投身政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昔日处境艰难的什叶派社群迫切希望贝里能够帮助改善他们在以宗派制度为主的政体中的地位，这种政体下的特权主要偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一位受过律师培训的人，贝里在什叶派领袖穆萨·萨德消失后接任阿拉姆运动的领导，后者在1978年访问利比亚期间失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里领导阿拉姆运动经历了军事崛起，并与内战期间的几乎所有主要党派作战，包括后来的 Hezbollah，但 também 成为了 Hezbollah的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，贝里的什叶派追随者加入了政府机构和安全部门，他似乎与 Hezbollah 政治步伐一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当2006年美国大使馆电文在2010年发布后，质疑他对于 Hezbollah 的真实情感时，贝里予以否认，声明纳斯拉赫 “与我无异”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，贝里的阿拉姆战士参加了与哈马斯十月七日在南部以色列发动进攻后，与 Hezbaloah 在加沙并肩作战的火箭发射。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些外交官开始前往贝鲁特与贝里会面，尝试阻止以色列和黎巴嫩边境之间的互射炮弹，并试图促使 Hezbollah 撤退到黎巴尼河以北，这条河距离前沿约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里曾对一位外交官表示：“要想让黎巴尼河南移至边境比推动 Hezbollah 超过黎巴尼河更为容易。”一位接近贝里的消息来源告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，贝里被他的对手指责为黎巴嫩宗派精英集团的一员，该集团于2019年将该国推向经济灾难，在长达数十年的贪污制度下金融体系崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一些人指责他拒绝召集议会会议为议员选举总统，导致政府中最重要的基督教职务空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里作为外交渠道的角色让 Hezbollah 的政治对手焦虑，如天主教的黎巴嫩力量党派，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面。2024年11月15日，路透社/塔伊尔·阿鲁达森/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一张悬挂于建筑上的纳比勒·贝里画像的横幅，在贝鲁特庆祝阿里·穆萨·阿.virtual消失45周年的同时树立。阿里·穆萨·阿虚拟是一位什叶派领袖，是阿拉姆运动的创始人，他在1978年访问利比亚期间失踪。2023年8月31日，路透社/莫罕默德·阿扎基/文件照"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，在贝鲁特庆祝什叶派领袖阿里·穆萨·阿虚拟的45周年消失周之际，一张展示黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里的横幅悬挂在一栋建筑上。阿虚拟是1978年访问利比亚后失踪的阿拉姆运动创始人。路透社/莫罕默德·阿扎基/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅· shearbaum 以压倒性优势当选为墨西哥首位女总统，接过她的导师和卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的竞选项目，后者在民众中的高人气推动了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的初步计票结果，赢得了58.3%至60.7%的选票。这一得票率预计将创造墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政政党还在国会两院可能获得三分之二的超级多数，这将使政党能够不经反对党支持即可通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索契特尔·加尔韦兹&lt;/a&gt;在初步计票结果显示她的得票率为26.6%至28.6%后认输。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次在共和国200年历史上成为墨西哥的第一位女总统，" shearbaum 对支持者们表示，现场回响着“总统，总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sheinbaum 的胜选对墨西哥而言是一个重大进展，这是一个以阳刚文化闻名的国家，同时也是世界第二大天主教人口国，多年来传统价值观和女性角色的推行曾盛行一时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在美国、墨西哥或加拿大都是第一个通过全民选举获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想象有一天我会投票给一位女性，"87岁的埃德丽玛·蒙提尔，她在墨西哥最小的州图拉克表示，“过去我们甚至不能投票，即使能投票，也要听丈夫的话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“感谢上帝，情况已经改变，我可以见证这一切。”蒙提尔补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的路不会平坦。sheinbaum 必须平衡增加普及福利政策的承诺，同时还要承受巨额预算赤字和低经济增长的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，sheinbaum 对支持者表示，她的政府将负责任地理财，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但尚未给出具体细节，此次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，据估计有38名候选人被杀害。许多分析人士认为，洛佩斯·奥夫拉多尔的任期期间犯罪集团的影响力扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举还被犯罪分子在普埃布拉州选站杀人事件所玷污。据报道，在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期期间，死于谋杀的人数超过了墨西哥现代史上任何其他政府的记录，尽管谋杀率小幅下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少幸免于追责方面投入变革性的资金，否则她可能难以实现安全水平的重大改进，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳特纳尔·帕里什·弗兰纳里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA政党也在墨西哥城市长竞选中获胜，根据初步计票结果，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将到来的总统将面临与美国进行复杂谈判的挑战，包括大量在美国和墨西哥边境的移民流动，以及在美芬太尼危机肆虐期间（美国）对于缉毒安全合作的谈判。预计11月的美国大选后，这些谈判将变得更加困难，特朗普已承诺对从墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统的任务包括解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商搬迁，以应对近岸外包趋势——即公司将供应链移近主要市场。sheinbaum 还必须考虑如何处理 PEMEX（墨西哥石油公司），该国的石油巨头在过去二十年中产量下降，并且深陷债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不可能只是一个无底洞，投入到公司永远不盈利的企业中，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新考虑 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，监管了强势的比索，并保持了低失业率——这些成就使他极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sheinbaum 承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥今年预计出现大量赤字，且中央银行预计2025年GDP增长率仅为1.5%，这将不轻松。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔一直试图将投票转化为对其政治议程的全民公决，寻求将投票结果转化为他的政治议程的全民投票。sheinbaum 拒绝了反对党对她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔“傀儡”的指控，尽管她承诺继续许多政策（包括帮助最贫困人口的政策）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，sheinbaum 感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“改善我们的国家”所做的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视可能是人们对她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔“傀儡”的批评背后的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们难以相信她会做出自己的决定是难以置信的，我认为这与她是一名女性有很大关系。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="sheinbaum 获胜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅· sheinbaum，执政 MORENA 派系的总统候选人，在当选后的演讲中反应，墨西哥城，2024 年6月3日。路透社 / 雷哈尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="sheinbaum 获胜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅· sheinbaum，执政 MORENA 派系的总统候选人，在当选后的投票中向支持者挥手致意，墨西哥城，2024 年6月3日。路透社 / 雷哈尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在墨西哥城 downtown 广场举牌庆祝 sheinbaum 获胜，选举结果公布后，2024 年6月2日。路透社 / 马赫埃丽佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024 年6月2日。路透社 / 达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索契特尔·加尔韦兹在投票结束后向支持者发表讲话，2024 年6月2日。路透社 / 庇特拉尔·尼基特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，工作人员关闭投票站，圣克鲁斯·霍索科坦，2024 年6月2日。路透社 / 哥列斯·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在大选日前往投票站投票，韦拉克鲁斯，2024 年6月2日。路透社 / 亚喜尔·塞万罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年6月2日的恰那坦，路透社 / 加布里拉·桑纳比里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，人们在墨西哥城投票站排队投票，2024 年6月2日。路透社 / 阿莱克山德罗·梅内赫米尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年6月2日，在墨西哥城，路透社 / 库尔特斯·路易斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;拉拉米妇女在选举日来到投票站投票，位于丘阿胡埃霍加奇的小镇，2024 年6月2日。路透社 / 达尼埃尔·胡安斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，人们在墨西哥城举起标有墨迹的手指，2024 年6月2日。路透社 / 阿莱克山德罗·梅内赫米尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在萨内德罗拉尔赖扎尔的投票站投票，2024 年6月2日。路透社 / 亚科博·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，旅客在使用布宜诺斯艾利斯国际机场投票站投出选票，2024 年6月2日。路透社 / 赖尼·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在选举日的波卡特洛·奎亚拉纳投票站投票，2024 年6月2日。路透社 / 亚科博·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年6月2日，克劳迪娅·sheinbaum，路透社 / 雷哈尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年6月2日，墨西哥城，路透社 / 阿莱克山德罗·梅内赫米尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年6月2日，圣胡安·查马拉，路透社 / 加布里拉·桑纳比里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在选站排队，2024 年6月2日，墨西哥城。路透社 / 罗纳斯·阿里阿斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年6月1日，墨西哥城，安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝特丽斯·格蒂雷斯·穆勒前往投票站投票，路透社 / 赖尼·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在投票站外举着支持反对派总统候选人索契特尔·加尔韦兹的标语，2024 年6月2日。路透社 / 塔列克兹阿尔尼奇塔-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年6月2日，索契特尔·加尔韦兹的支持者举着支持她的标语，路透社 / 庇特拉尔·尼基特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;工作人员在选举日的波卡特洛·奎亚拉纳投票站准备，2024 年6月2日。路透社 / 哥列斯·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年6月2日，墨西哥城，人们在投票站排队等待投票，路透社 / 塔列克兹阿尔尼奇塔-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年5月31日，墨西哥城。路透社 / 达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年5月31日，墨西哥城，前往市区的人们。路透社 / 达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>