<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 25 Dec 2024 14:54:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员中的190人出席，于周三投票通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后逝世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱被另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模杀戮者之一，皮克顿在2007年被判定在不列颠哥伦比亚省太平洋沿岸的猪场杀害吸毒者和妓女，并残害其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害在温哥湖北郊一处简陋的农场发现的六名女性的部分遗体。政府检察官在他被判无期徒刑后，撤消了另外20起谋杀罪名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱受到袭击后去世的，随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对卑诗省和全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中的大多数是在过去十年间从温哥华贫困的、毒品泛滥的东区消失的60多名女性。皮克顿于2002年初被捕。33名女性的遗体或DNA在皮克顿位于维多利亚市中心东25公里的波尔科奎特兰猪场被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿撰写的书在亚马逊上架几小时后被下架。当时据《温哥华太阳报》报道，书中，这位连环杀手表示自己是清白的，被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除这本书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的一张未公开的电视照片，显示他在波尔科奎特兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿出现在这张未公开的电视照片中，显示他在波尔科奎特兰的家中。路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲软而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马fephosa在领导非洲国民大会（ANC）党后，将显著削弱，因其在最近的选举中的表现是自种族隔离结束以来最差的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%的选区结果表明，ANC得票率低于42%，这是自2019年上次大选以来的大幅下滑，也是过去30年首次低于多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着作为曼德拉解放运动组织者的ANC必须与其他较小政党谈判组建联盟或达成其他形式的协议，以共治国家。它可能需要做出政策让步或放弃一些内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转向商人拉马fephosa可能会面临反对党和其分裂党内批评者的辞职要求，但ANC高层官员已支持他留任，分析师认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一会合候选人可以接替拉马fephosa，”开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写过拉马fephosa的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民调显示，拉马fephosa在主要政治人物中拥有最高的支持率，ANC党内的派系斗争可能使任何反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马fephosa尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全职初步结果宣布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马fephosa的总统职位之前曾多次面临危机，2022年一份调查报告称，他可能因在猎场家具中藏匿现金这一行为而违规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马fephosa否认了这一丑闻，并将这一事件称为“Farmgate”，并赢得同年新的五年任期作为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视为ANC迄今面临的最严峻考验，因选民对高失业率、犯罪和停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马fephosa在2017年底当选ANC党领导人的誓言是净化党形象并振兴经济。其前任雅各布·祖马在九年的丑闻、腐败和经济衰退中在职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，2018年他成为国家元首初期的乐观情绪很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞，顶级ANC官员周围仍环绕着丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自于他的对手努卡桑科瓦（Zuma），努卡桑科瓦支持新党乌姆基农托瓦兹韦（uMkhonto we Sizwe），该党在出乎人们预料的表现中侵蚀了ANC的支持，特别是在努卡桑科瓦的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“努卡桑科瓦已经设法将拉马fephosa和ANC置于困境。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉夫·马特赫加说。“拉马fephosa的项目就此结束……你不可能在选举中失败还想让一切正常运转。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马fephosa因对关键改革持拖延态度以避免加剧党内分歧而受到批评，这种态度远远不同于他在1980年代担任工会领袖时的决心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的协商能力以及他在推动南非作为所谓“全球南”倡导者的角色。“全球南”是指一群低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马fephosa是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝指控，当法官本月裁定以色列必须停止拉马拉法赫市的军事行动时，以色列强烈否认这些指控并继续进行拉马拉的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马fephosa试图彰显ANC在过去三十年的成功，但批评者认为他未能为南非面临的最大挑战提供新的解决办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前最终竞选集会中，拉马fephosa承诺“做得更好”时，聚集在索韦托足球场的数万支持者中许多人在他结束演讲前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马fephosa在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎地进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国加入这场持续两年的俄乌战争的又一小但重要的步骤。专家认为，这一决定有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国供应的武器打击俄罗斯境内的目标存在很大的风险，担心这可能会引发与核武化的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种规定与其他美国对基辅供应的限制措施一并瓦解，包括先进美制战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，专门针对哈尔科夫地区的作战行动。美国官员表示，在哈尔科夫地区，乌克兰可用美国供应的武器反击从边境袭击或准备袭击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着乌克兰前线士兵可以使用美国提供的高机动性多管火箭系统（HIMARS）发射器发射杰达姆（GMLRS）导弹和其他武器打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄罗斯在哈尔科夫地区站稳脚跟之前将其赶回。”乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·比里耶斯基科夫（Mykola Bielieskov）说，这是一个官方智库在基辅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾任英国军事情报官员的菲尔·英格拉姆（Philip Ingram）表示，拜登的这一决定将减少基辅为东部顿巴斯关键战场部队增援的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在武装上处于劣势，并不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。据报道，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）、国防部长劳埃德·奥斯坦（Lloyd Austin）和联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求，一名不愿透露姓名的美国官员透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯坦和布朗制定了一份放宽限制的建议，在5月15日提交给拜登。后来，官员透露，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地带回击俄罗斯部队。拜登政府随后一直在完善这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社的专访时公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取这一举措，但当时他说：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾任国际执行学院高阶研究员的罗伯·莱（Rob Lee）表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内打击的禁令，以此作为在哈尔科夫地区进攻的安全据点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮部署在边界对面，保持防空、电子战、指挥与控制系统都在那里，这可能赋予俄罗斯一定程度的安全区域。”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，莱和其他专家认为，单独这一决定短期内可能不会改变前线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的推进，但会增加俄罗斯继续这种跨境行动的难度。”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区的部队不足以发起大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向产生足够的战斗力来威胁哈尔科夫。要达到这一点，他们必须在东部战场的部队大为减员。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再度提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器打击俄罗斯其他地区的可能性，特别是在俄罗斯在战场上的优势经过艰难一年后开始丧失后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变的不到一天后，《卫报》援引泽连斯基的话称，呼吁美国批准打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部前官员、现在在华盛顿战略与国际研究中心任职的马克·坎西安（Mark Cancian）表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变。但这是一个步骤。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将会要求下一步行动：打击更广泛的目标，也许是在不直接威胁哈尔科夫的情况下在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中没有对拜登政府能否扩大政策允许打击俄罗斯其他地区的可能性发表评论，但也没有排除这种可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续就我们的必要适应和调整进行下去。”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的现状" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫地区马拉达尼柳卡村，俄罗斯导弹袭击后严重受损的青少年体育骑校，2024年5月30日。路透社/万特尔·奥吉雷尼科夫/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦内面对镜头，发表了一番符合他在法律和政治战场上的战斗风格的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一天前，纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐匿支付给成人电影明星封口费一事，涉及34项指控被有罪判定。在共和党总统候选人身份下，特朗普列出了一系列对手和怨怼，他的言论愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对主持他审判的法官朱安·梅伦称其为“投机取巧的”和“魔鬼”。他称作为其竞选对手、即将于11月5日选举中的民主党候选人乔·拜登“我们国家历史上最糟糕的总统”。他还抨击了为其进行作证的证人，指控国会众议员曾投票弹劾他，并重申了他在竞选集会时的说法，即非法入境的移民正在涌入国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选活动捐款，将眼前的挑战描绘得比他个人更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常夹杂着幽默，但这一演讲大部分都是沉郁的。在新闻发布会上，他只拿着一页小的备忘录。演讲结束时，他没有回答任何问题，与儿子杰瑞克·特朗普一起迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离开了镜头，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统和任何暗示特朗普犯下罪行的人展开了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此视为对国家构成威胁的情况下，拜登的竞选团队将特朗普的言论视为进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普为自己个人不满辩护，并对美国司法体制撒谎，使任何一个观察者都能得出一个明显的结论：这个人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数人认为纽约的判决是不公正的——向他的竞选账户捐赠了3480万美元，这是他在WinRed平台上的日化纪录，WinRed是共和党处理数字筹款的平台。该平台号称是共和党的数字筹款平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总计筹款仍落后于拜登的竞选活动，但特朗普的竞选团队试图通过一系列警告性筹款信息来保持这个速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条消息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不投降！”特朗普的新闻发布会结束后，另一条信息高喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，指出审判存在缺陷，指控本不该提出，曼哈顿（民主党占多数地区）陪审团池受到污染，法官存在偏见——当地官员否认这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，当共和党人的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手对进行了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉克韦塔用轻蔑的态度对待一个社交媒体平台X上发布过应尊重陪审团判决的全国性共和党团体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像肛门一样，人人都有。”拉克韦塔在X平台上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对马里兰州前州长、温和派的劳瑞·霍根进行了攻击，霍根在判决前曾警告美国人“不要向火堆中浇更多的毒Fire（霍根原文使用了‘Fuel Fire’，但此处翻译保持原文意义）。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动。”拉克韦塔在X平台上回应霍根说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受共和党选民的采访中，宾夕法尼亚州和佐治亚州这些选区的几人表示，特朗普被判有罪让他们在11月的选举中重新考虑支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的人心动摇可能会在未来与拜登的较量中对他造成损害，因为特朗普在多个摇摆州的支持率微弱领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人士都与特朗普非常相似，称审判是个骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治性的，目的是伤害他，并尽可能多地使他远离竞选活动。”62岁的退休警官斯科特·克雷顿在佐治亚州梅里塔市说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们可以对任何人都这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席一场新闻发布会，地点为纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德默德&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普和共和党总统候选人出席一场新闻发布会，地点为纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。前美国总统特朗普和共和党总统候选人在美国纽约市特朗普大厦举行的新闻发布会上，当天稍前特朗普被判有罪以为隐瞒2016年支付给成人电影明星封口费而伪造商业记录的指控罪名成立。路透社/布兰登·麦克德默德/文件照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下再次执行加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束、新篇章开始的时候了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示。他面临选举年结束加沙冲突的压力，该冲突已持续八个月，现在在阿拉伯世界和国际舆论的压力下愈发显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方调解的、旨在促成以色列与哈马斯停火的多轮会谈屡次停滞，双方互相指责对方阻碍了进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，以色列对拉法实施了一系列攻势，并在国内和国际上对哈马斯在加沙地区的死亡事件负责，以及持续扣押人质的问题上承受了新的压力，新提议随之而来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室表示，拜登公布停火计划后，以色列已授权谈判代表呈递加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪的一天之后，突显了两位候选人在竞选中的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，并与以往有所不同，因为停火会在整个过程中得以维持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段为持续六周的停火期，在此期间，以色列军队将从加沙人口稠密区撤出，释放包括老年和女性在内的人质，并与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民包括北部加沙地区的人将返回加沙，每天将有600辆载有人道主义援助物资的卡车进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段是哈马斯与以色列就永久性终止敌对状态的条件进行谈判。“即便谈判继续，停火也将继续。”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段是包括加沙大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有人不同意这项计划。他们会继续呼吁战争无限期进行，其中一些甚至在政府联盟中。他们已经表明了他们的立场，他们想占领加沙，他们想继续战斗数年，人质不是他们优先考虑的事。”拜登说，“尽管面临各种压力，我敦促以色列领导层支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个对以色列有终身承诺的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接保卫遭遇伊朗袭击的以色列的总统，我恳请大家退一步思考，如果错过了这个时刻将会发生什么。我们不能在这个时刻失败。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国高级官员表示，以色列当前能够提出这一新提议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是详尽的四页半协议，经过了一遍又一遍的细致谈判，现在摆在桌面上的，是整个进程的终局方案。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的讲话是戏剧性的，并将其解读为直接向以色列公众呼吁，以期获得支持。夜间新闻频道12频道中断了晚间新闻直播，转播了拜登的讲话。以色列审查员此前禁止出版该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共服务教授杰里米·苏里认为，这一提议比以往的提议更有成功希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够在以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性大幅降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球公众情绪开始“反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全心支持某件事情时，他可以创造许多激励条件。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质提议要求释放加沙地区的病弱、老年和受伤的人质以换取六周的停火，停火期可以延长以便更多援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列不同意在谈判中结束战争而瓦解。以色列加大了对加沙南部拉马拉市的袭击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，其向调解方表示，在不断加剧的暴力中不会参与更多谈判，但若以色列停止战争，同意就包括交换人质和囚犯在内的完整协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·卢里安将与17个有公民被哈马斯关押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日以色列在拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际怒火，但没有触及其军事援助红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争中的巴勒斯坦人民承受了极大的苦难。”拜登周五表示，“我们目睹了本周早些时候拉法猛烈炮击中生命的毁灭……这是针对哈马斯的袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，加沙地带以来超过36280人遇难。根据以色列方面的统计，哈马斯袭击造成的死亡人数约为1200人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一位巴勒斯坦人走在被破坏建筑物的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位巴勒斯坦人走在被破坏建筑物的废墟中，这些废墟是在以色列军事进攻中造成的，这是北部加沙地带贝特拉赫伊亚，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守控制支出以提高产量的承诺，这将使得世界最大的原油生产国美国在2024年的增长放缓，进而可能缓解OPEC+对该组织进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命以及技术与效率的突破，美国在非OPEC产油国中推动了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长了一百多万桶/日，达到了1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为OPEC及其盟友OPEC+的一部分，该组织去年加深了减产措施，部分原因是弥补了美国和其他非OPEC产油国的产量增长。OPEC+总减产幅度为586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正就一项复杂协议进行讨论，该协议将允许他们在2025年继续执行一些这些减产措施，据三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+于周日开会考虑供应政策时，美国的产量增长继续推动非OPEC+产油国的产出增加，但相比2023年，这种威胁将会减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应将今年增加约27万桶/日。这与OPEC自身预测美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长超过64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，且都低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+产油国的供应增长约100万桶/日。OPEC+在5月发布的&lt;em&gt;月度石油市场报告&lt;/em&gt;中表示，这意味2024年OPEC+原油需求应比2023年高出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期，全球需求增长降低至110万桶/日，并且对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，总体美国原油产量变化不大。4月，美国原油产量约为1313万桶/日，而12月时为1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析人士表示，美国生产商今年不太可能像2023年那样带来意外的增长，尽管油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律的态度，”合同钻井公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的油价，钻机数量没有更多增长令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本开支保持不变，并推迟对其钻机的升级，以最好地适应钻井增长更为缓和的情况。其计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在过去几年内每年增长100万桶/日，但目前没有增长的意愿。”标普分析师在周五的一份报告中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商们限制在增长上的投入，受到投资者的压力。在无节制的投资驱动下，页岩产业在2010年代迅速增长，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年高于预期的产量增加部分是由私营生产商推动的，其中一些现在正卷入了对该行业形成冲击的&lt;em&gt;合并潮&lt;/em&gt;。他们通过钻更长的井并压裂岩层，在同一时间从更多的井中生产石油，提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现了合并浪潮，我预计当前的油价将保持稳定，并继续支持总体美国石油生产增长，因为钻探和完井效率的持续改善将继续推动这种增长，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（纽约证券交易所代码：SLB.N）预计，今年其国际市场的增长将更大，而不是北美市场。该公司今年第一季度国际营收增长了18%，而北美地区营收下降了6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略发生了转移，强调资本纪律，导致了不同反应，”瑞士银行分析师乔凡尼·斯蒂昂诺科（Giovanni Staunovo）表示，他认为OPEC+可能会延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量的增长。根据EIA3月的说法，OPEC+的石油液体产量今年预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何适应美国石油产量的增长，”瑞士银行的Staunovo说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在德克萨斯州油田，钻井平台的运行楼层从Oasis Petroleum所有的一份租赁的土地的控制室中可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            在德克萨斯州温克附近的帕尔米纳盆地，Oasis Petroleum所有的一份租赁的土地的控制室中看到钻井平台的运行楼层。2018年8月22日。路透社/尼克·奥果夫斯基/资料照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·贝里重拾其作为伊朗支持的真主党与美国沟通的关键角色，华盛顿希望通过贝里的斡旋，结束与以色列的战争。贝里以其数十年的经验，最终促成了战争的停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举凸显了现年86岁的贝里仍对黎巴嫩尤其是影响深远的什叶派穆斯林社区的巨大影响力。自今年9月以色列击毙真主党领袖哈桑·纳赛尔后，贝里被视为稳定黎巴嫩的一股重要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里于周三在一次电视讲话中表示，黎巴嫩正在结束“最危险的历史时刻”，并向国民呼吁团结一致，为黎巴嫩的未来贡献力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中因其领导什叶派阿迈尔运动而声名鹊起，并自1992年起担任议会议长，这一职务对什叶派在教派体系中的地位至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领袖纳伊姆·卡塞姆支持贝里作为谈判者，称他为真主党的“兄长”。美国特使阿莫斯·霍钦斯坦多次访问贝里所在的贝鲁特，旨在促进与以色列冲突的停火。这是在巴勒斯坦加沙地带战争同时进行并在9月爆发升级的情况下发生的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色使得贝里在黎巴嫩无总统、政府内阁职权有限以及很难靠近真主党等情况下显得尤为重要，真主党在美国被定性为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位基于贝鲁特的大使曾表示：“如今你来到黎巴嫩，他几乎是你唯一值得会面的人。他是国家本身。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年，贝里因助于谈判释放被什叶派武装分子劫持的一架美国班机上的39名美国人质而引起了国际关注。劫持事件发生于黎巴嫩15年内战期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在内战后担任议长时，正值纳赛尔逐渐成为真主党的领导人。两人共同领导了什叶派“双头”，这指主导什叶派政治代表以及许多政府机构的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问贝里的外交官说：“他是真主党可信赖的伙伴，这使他非常重要，但同样显而易见的是，由于真主党或伊朗的立场，他也有一定的局限性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火已波及贝里领导的阿迈尔运动势力范围，包括城市提尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里1938年出生于塞拉利昂，其家族是一家来自提什尼亚的移民商人家庭，在黎巴嫩长大，并在大学时便积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在曾经饱受压迫的什叶派社区中，许多人赞颂贝里在他帮助改善什叶派在教派制度中的地位（该制度曾倾向于基督徒和逊尼派穆斯林）方面的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里是一名训练有素的律师，阿迈尔运动创始人穆萨·萨德失踪后继任领导，领导了该运动的军事崛起，阿迈尔运动曾对抗包括真主党在内的所有主要战党和后来的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，贝里追随者大量加入政府机构和安全部门，他似乎与真主党步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一封电报质疑贝里对真主党的真实态度时，贝里予以否认，表示真主党领袖纳赛尔就像自己一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，贝里领导的阿迈尔运动在真主党清真寺的支持下，加入了对以色列的火箭发射以声援加沙的巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）袭击南部以色列的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问黎巴嫩并会晤贝里，以期阻止两国边境在黎以交火中持续的炮火，同时说服真主党向利塔尼河北岸撤退，该河位于边界北侧约30公里处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里告知一位外国官员：“将利塔尼河移到边界南侧要比推动真主党越过利塔尼河北岸更容易。”一位接近贝里的消息人士对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但贝里的反对者也批评他作为黎巴嫩政治精英的一部分，在2019年金融业崩溃之前将黎巴嫩经济带入衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责贝里拒绝召集议会会议让议员们选出总统，导致政府的最重要的基督教职位空缺达两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里作为外交渠道的作用激怒了真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量党，他们声称任何形式的谈判都必须由黎巴嫩总统来主持。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·贝里与伊朗议会前任主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·贝里与伊朗议会前任主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面。2024年11月15日。路透社/塔伊尔·阿卢森迪档案照片。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一位商店墙上悬挂着黎巴嫩议会议长纳比赫·贝里的画像，位于贝鲁特举行纪念真纳拉希姆·阿里·萨德先生失踪45周年的集会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;一幅挂着黎巴嫩议会议长纳比赫·贝里的肖像的海报悬挂在贝鲁特建筑物上，背景是纪念真纳拉希姆·阿里·萨德先生（阿迈尔运动的创始人）失踪45周年集会，真纳拉希姆·阿里·萨德先生于1978年前往利比亚后失踪。2023年8月31日。路透社/莫罕默德·阿扎基档案照片。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密“重质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将其代币暂时锁定以换取奖励。分析师警告，此复杂机制不仅对用户构成风险，同时对加密货币市场也带来潜在威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新锁定”日益普及，是加密货币市场风险偏好的最新迹象。随着价格波动加剧，交易者们正寻求更高收益。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高价位；以太币，第二大加密货币，今年迄今价格涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中心在于西雅图创业公司EigenLayer。EigenLayer本月从美国风险投资公司安德森霍洛维茨的投资部门筹集了1亿美元，目前该平台的加密货币总价值已达188亿美元，较六个月前增长了近450倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释，该公司发明了重新锁定，这是对长期存在的加密货币实践——锁定的做法——的一种扩展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多台计算机共同验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了完成这一过程，代币持有者（如以太币持有者）允许其资产在验证过程中被暂时锁定。持有者在参与锁定期间会失去立即访问其代币的权利，但作为回报，他们会获得一定的收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些锁定平台还会向用户提供代表其所锁定代币的新加密货币。重新锁定允许持有者将这些新代币再次用于基于区块链的程序和应用程序中的锁定，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密社区对于重新锁定的风险存在分歧，一些内部人士认为这一做法过于新，目前还难以确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，对相关担忧表示认同。他们认为，如果重新锁定代币被用为抵押品在加密货币广阔的借贷市场上进行借贷，可能会形成借贷的连锁反应，基于少量的基础资产。如果所有人都同时尝试退出这一市场，可能会导致整体加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每当有抵押品被用作额外抵押品时，这不是理想的安排，它引入了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资人的吸引力在于收益率：以太坊区块链的锁定回报率通常在3%-5%，但分析师表示，重新锁定的回报率可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新锁定是去中心化金融（DeFi）领域发展的最新变化，在去中心化金融中，加密货币持有者投资在实验性的项目中，以期在不抛售资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付锁定奖励，因为这种机制尚未开发完成。用户加入该平台是为了期望未来的奖励，或是其他名为空投的奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer正在向平台用户分发其自创的新代币，名为“EIGEN”。用户希望这一代币在未来能具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新锁定平台的增长受到用户寻求空投奖励这一因素的驱动，称“这是非常冒险的免费金钱玩法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在这样做是预先预期会有奖励，但他们不知道会得到什么。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示（COIN.O），该公司提供锁定服务但不提供重新锁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他是西雅图大学的前助理教授，并参与了首个由印度学生设计的小型卫星项目。”根据他的学术网页，Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer称自己为验证服务的市场交易平台，旨在连接潜在的锁定用户与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新锁定平台陆续出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户端代币进行重新锁定，并生成代表这些重新锁定资产的新代币，这些代币可以用作其他用途，例如借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的目标是让用户选择在何处锁定其代币，并帮助新兴区块链服务的成长，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新锁定可能存在“隐性风险” ——如果用于加密借贷的重新锁定代币可能会导致被迫清算，并在市场衰退期间增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷问题，随着用作抵押的加密代币迅速失去价值，导致Terra和Luna代币崩塌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为重新锁定问题不会对传统金融市场造成显著的传染风险。”S&amp;amp;P全球评级公司数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密市场与主流金融市场的联系越来越紧密，机构投资者也开始青睐重新锁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，其机构投资者对锁定表现出浓厚兴趣，但在目前阶段仍认为重新锁定存在问题，因为难以追踪资产去向和分配奖励的详细路径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作进行一些资金的重新锁定，据Kelp DAO在4月份的一篇博客文章所述。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于瑞士的加密银行Sygnum表示，其为客户管理并预计“围绕重新锁定的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin. March 9, 2024. Credit: Thomson Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum on a PC motherboard. June 16, 2023. Credit: Thomson Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>