<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 17 Dec 2024 20:43:28 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190名议员出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令时发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一个最高安全级别监狱受到囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华地区自家养猪场处死毒品成瘾者和妓女并处理其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名妇女，其部分遗骸在温哥华市郊的破旧物业中被发现。政府检方在量刑时撤销了额外的20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监狱服务部称，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱受到袭击后去世的。监狱方面表示，在遭到袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到来自这名罪犯案件的判决对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了毁灭性影响。”服务部在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这6名受害者是大约60名在10多年间从温哥华市下东区这一贫困且毒品泛滥的地区失踪的妇女中的一部分。从2002年初皮克顿被捕起，这60名妇女中有33人的遗骸或DNA在皮克顿位于温哥华市区东郊25公里处波特科奎特兰的养猪场被发现，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿的一本似乎由他撰写的书籍很快在亚马逊上被下架。据《温哥华太阳报》报道，书中称皮克顿坚称自己无罪，并受到了警方的栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除了这本书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿无日期电视影像，位于波特科奎特兰的住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿无日期电视影像，位于波特科奎特兰的住所。图片来源：路透社/环球电视网/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中小心翼翼地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这虽然只是一小步，但标志着美国在这场持续两年的冲突中进一步介入，专家认为这有助于缓解俄罗斯跨境对哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内目标会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。因此，美国在此问题上持谨慎态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对其他对基辅的军火禁运规则相似，这些禁运规则已经随着形势的变化而逐步放宽，包括最先进的美国战机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国拜登政府官员表示，最新决定从5月18日起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器打击“来自边界的俄罗斯部队的攻击”或“正准备发动攻击”的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这为前线的乌克兰士兵提供了使用美国提供的HIMARS火箭发射器以及GMLRS导弹等武器打击俄罗斯部队的“绿灯”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这能稳定前线，并有可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区站稳脚跟前将他们逼退，”乌克兰国立战略研究学院研究员米科拉·比莱耶济科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报军官菲利普·英格拉姆说，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场调走部队的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将发现自己处于守势，必须重新考虑其在哈尔科夫地区的进攻战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席科·布朗将军提出使用美国武器在哈尔科夫地区跨境的请求，据一位不愿透露姓名的美国官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放松限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提出。官员透露，拜登同意乌方可以利用俄罗斯领土的掩护反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，乌克兰总统泽连斯基公开呼吁其合作伙伴采取类似措施。他在5月20日接受路透社采访时指出：“迄今为止，没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗伯·李，外国政策研究学会欧亚项目高级研究员，认为俄罗斯利用拜登的禁令，在乌克兰一侧建立了一个安全haven，便于在哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以继续将其火炮部署在非正式边界上，保留防空、电子战、指挥和控制设施，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家认为，这一决定短期内可能不会对前线造成重大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的动向。但它将使俄罗斯更难以继续这种跨境行动，”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯军队并不足以对哈尔科夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队无法生成足够的战斗力从东北方向对哈尔科夫形成威胁，”他说。“要实现这一目标，就必须剥夺其在东方战场的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告，北约成员国不应允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次警告这可能引发核战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在美国武器使用的范围，因为在过去这一年中，俄罗斯已夺回战场上的主动权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准打击俄罗斯境内更深层次的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员马克·坎西安现为华盛顿战略与国际研究中心研究员，他表示，拜登的这一举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员可能会争取更大的下一步：发动更为广泛的攻击——也许不是直接威胁哈尔科夫，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在普拉哈说，美国将继续像过去那样调整政策，必要时作出适应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的惨状" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;数十人在俄罗斯导弹袭击下被毁的儿童和青年运动骑术学校大火吞噬。图摄于2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫市郊的小丹李夫卡村。路透社/瓦列尼琴科供图。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲弱而受重挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在11月8日的选举中领导非洲全国大会（ANC）遭遇最差的选举结果，这将大大削弱他的政治实力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照2月26日选举中约71%选区的结果显示，ANC的得票率还不到42%，这比2019年上一次选举中的57.5%大幅下滑，并且也是30年来首次未能赢得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着，作为曼德拉的解放运动前组织，ANC将不得不与其他较小政党进行政党联盟谈判，或其他形式的合作，以继续执政南非。这可能要求作出政策上的让步，或是让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能将面临反对党和本党内批评者的辞职要求，但ANC高层中有高级官员支持他继续留任，分析家认为目前没有明显的接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前并没有一个明确的统一候选人可以接替拉马福萨，”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·伯尔顿表示，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民调显示，拉马福萨在此次选举中是主要政客中最为受到民众欢迎的人之一，而ANC内部不同派系之间的斗争可能使动员民众反对他变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至发稿，拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布初步最终结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也曾面临潜在的威胁，例如2022年由委员会报告指出他可能因在猎场中的家具内藏匿资金而构成不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了与该事件相关的不当行为，该事件被称为“Farmgate”，并在同年获得了ANC五年的再次领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC最大的考验之一，因为选民对高失业率、犯罪和频繁的电力短缺等问题的不满情绪高涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选APC领导人，承诺重塑党派形象并重振经济，这在此之前经历了九年的丑闻、腐败和经济衰退，其前任雅各布·祖马曾领导过一个民粹主义政党，成为此次南非选举中最大的搅局者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他2018年出任国家元首时，最初的政治狂热很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍停滞不前，而高层ANC官员仍然卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举的关键打击来自他的政敌祖马，祖马支持的新政党umKhonto we Sizwe表现超出了预期，严重削弱了ANC的支持率，尤其是本地省份夸祖鲁-纳塔尔（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经把拉马福萨和ANC逼上了死路。他知道他们对夸祖鲁-纳塔尔的脆弱性，”政治分析师拉尔夫·马特凯格表示。“拉马福萨的项目到此为止……选举失败后，事情不可能恢复原状。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因未采取关键措施改善意识形态，避免导致党内分歧而受到批评，但他作为工会领导人时果断的一面已经大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者对他建设共识的能力表示赞赏，并称赞他在推进南非作为“全球南方”的倡导者方面所发挥的作用，这通常被称为低收入和中等收入国家的团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在应对新冠疫情的期间，拉马福萨是其中一个最引人关注的全球声音，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提起对以色列的种族灭绝指控，法庭本月裁定以色列必须停止在加沙城拉法（Rafah）的军事行动。而以色列则坚决拒绝了这些指控，继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年ANC的成就，但批评者认为，他对南非面临的最大挑战缺乏新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，面对成千上万支持者的集会，在位于索韦托的足球场内，许多支持者在演讲尚未结束前就散去了。&lt;/p&gt;
 &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓将继续抗争_after有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像头，发表了一番既符合其法律斗争，也符合其政治斗争意味的言论：“我准备好了，准备战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件隐匿封口费支付给一名艳星而判刑34项罪名成立一天后，这位共和党总统候选人怒气冲冲地列出了他的对手和怨恨清单，言辞杂乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔恰“The Juan, ”为“拐棍”和“恶魔”。他还将民主党候选人乔·拜登上任日视为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及声称非法移民不断涌入的共和党集会上所说的那样的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将眼前的挑战视为比个人挑战更为严峻的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲不同，这次演讲大多数内容都非常严肃。特朗普在记者会上只拿着一张薄薄的纸。结束后，他没有回答提问便与儿子埃里克·特朗普一道迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在忽略了相机后，通过筹款呼吁和社会媒体的交流，前总统的盟友也对司法系统以及任何人敢于建议特朗普犯罪的行为进行了挞伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人互相描绘对方是国家威胁的情况下，拜登阵营将特朗普的话视作他不适合担任总统的进一步证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚目睹了一个困惑、绝望并屈服的唐纳德·特朗普对自己个人怨恨的咆哮，并且关于美国司法系统的谎言，这使任何目睹此事的人都能得出一个显而易见的结论：此人不能担任美国总统。”拜登竞选团队通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普支持者——其中大多数认为纽约裁决是正义的曲解——周四为他的竞选活动带来了3480万美元的捐款，代理团队表示。这是特朗普团队在WinRed这一共和党数字筹款平台中单日创纪录的最高捐款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹款额上落后于拜登，该竞选活动周五仍寻求保持这一势头，向支持者发出了一系列令人不安的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普新闻发布会后，另一条信息则高喊：“永远不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从共和党高级官员到共和党组织，几乎所有共和党人都一致地站在前总统一边，认为审判有缺陷，应试指控从未被提出过，曼哈顿陪审团被民主党人污染且法官偏袒——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在共和党高官谴责不够迅速或强烈的地方，特朗普的盟友和竞选助手则进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉卡维塔对在社交媒体平台上说支持该陪审团判决的全国大学共和党组织嗤之以鼻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有意见，就像每个人都有屁股一样……”，拉卡维塔在推特上发文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在推特上指责了马里兰州立政府具有中间立场的前共和党州长、参议员竞选人拉里·霍金斯，在陪审团判决前他曾警告美国人“不要为了更多有毒的党派竞争而将燃料加到这团火上”。  
拉卡维塔回应道：“你刚刚结束了竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州的共和党选民进行的采访显示，许多受访者因特朗普的定罪考虑在11月重新思考对他们自己的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种分化可能对特朗普在其与拜登的再次对决中不利，鉴于他在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，大多数接受采访时的共和党人语气与特朗普类似，称这次审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“全是政治阴谋，旨在伤害他，并尽可能地阻止他在竞选活动中出现。”乔克特县62岁的退休警察斯科特·克莱顿在采访时说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能在这件事上对他这么做，就能对任何人做到。绝对没人能够幸免。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月31日，2024年，纽约市。路透社/布莱恩·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月31日，2024年，纽约市，特朗普塔。美国共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会。前指控其因在2016年为沉默色情模特斯特劳米·丹尼尔斯支付封口费而伪造商业记录的刑事审判中有罪的特朗普。路透社/布莱恩·麦克德米德/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下重新开启加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一页了。”拜登说道，他受到选举年期间需停止加沙冲突的压力，加沙冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他国家通过调解，试图安排以色列与哈马斯激进运动之间停战，但这些谈判因双方互相指责缺乏进展而不断卡壳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列对拉法数周的侵入之后作出的，并且伴随着对持续在加沙死亡的平民和仍在被扣留的人质的加重压力，国内和国际对贝尼amin内塔尼亚胡政府提出了新的质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登宣布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些建议还来自于共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被定罪后的一天，凸显了两位候选人的强烈对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的新提议分为三个阶段，与之前的提议不同，因为停火将持续到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老人和妇女，将交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将商讨永久结束敌对状态的条款。“只要谈判继续进行，停火将持续下去。”总统说，这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括大型重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些支持“无限期战争”的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，并将继续要求战争持续。有些人甚至在政府联盟内，他们已经表明，他们希望占领加沙，继续战争多年，并不重视人质。但我会敦促以色列领导层支持这一协议，即使面临压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有终身承诺的美国总统，并且作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，以及刚刚派人直接前往伊朗攻击以色列的美国军队，我希望你们退一步思考，如果这一刻被失去了将会发生什么。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，以色列因战场上的进展而能够提出新的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，确实有一个结束危机的道路图。这是一件详尽的四页半协议，该协议已经进行了详尽地谈判。当前摆在台面上的实际上是结束这一过程的关键点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并认为这是试图直接向以色列民众 appeal。12频道中断了晚间新闻节目，实况转播拜登的讲话。以色列审查员此前禁止出版该提议的细节，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶鲁大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·瑟里表示，与之前提议相比，这项提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重攻击或袭击或恐怖事件的可能性显著降低。”瑟里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众负面看法正在转向以色列，这可能会鼓励以色列人希望结束冲突，并受到拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴投入某种事情时，他可以创建许多激励措施。”瑟里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早的人质计划要求，在为期六周的停火期间释放病、老、伤人质，以便为更多物资进入加沙提供时间延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在一月因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中将其从战争中永久结束作为要求而崩溃，引起了镇压对拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人员，将在持续侵略期间不会参加更多谈判，但只要以色列停止战争，它将准备“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五会在与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣留。在上周日对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡后引发国际怒火，但这并未跨越美国停止对以军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中遭受了纯粹的地狱。”拜登周五说，“我们看到了本周在拉法致命大火中的可怕画面，随后以色列针对哈马斯进行攻击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对回应10月7日南部以色列哈马斯袭击而轰炸加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以方统计，那次哈马斯袭击约造成1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一位巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，这些建筑在以色列军事进攻期间被摧毁。2024年6月12日，加沙北部拜特拉赫亚。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司继续保持减少开支以提高产量的承诺，这有望使世界最大的原油生产国在美国石油产量增速放缓的情况下于2024年继续稳步推进，从而缓解OPEC+周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国在页岩油革命和技术效率突破的推动下，成为非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远远超过了政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC和OPEC+组织的成员国去年加深了减产力度，部分原因是为了弥补美国等非OPEC产油国产量上升带来的影响。OPEC+的整体减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，该协议允许该组织将部分减产措施延续到2025年，三位熟悉OPEC+讨论情况的知情人士在周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日考虑供应政策时，美国产量的增长将继续推动非OPEC+国家产量的提升，但这种威胁将比2023年少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己的预测相符，后者预计美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日，这三位是最受关注的预测者，他们的预测值均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的原油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求预计比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在5月份的月度原油市场报告中如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅110万桶/日，对OPEC原油需求的变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，美国原油总产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，比十二月份下降了大约1.26万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样以意外增长的方式令油价保持在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度，”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管当前油价较高，但钻井数量并未显著增加，这令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司维持资本支出不变，并推迟了对其钻机的升级，以适应较为平坦的钻井增长。公司计划年底之前运营12台钻机，并在未来几年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国石油钻井数量据贝克休斯数据显示，已从去年同期水平下降13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年把产量提高到每天100万桶，但目前没有意愿以这种速度增长，”标普分析师在周四的报告中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国今年原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下，对增长项目的支出受限，此前无节制的支出推动了页岩油产业的迅猛增长，但在2010年代却限制了回报率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，比预期更高的产量增长部分是由私营生产商驱动的，其中一些公司现在正被一波席卷行业的合并浪潮所影响，他们通过钻更长的井来提高钻井效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管最近发生了合并潮，当前的油市价格将继续支持美国总体原油产量的稳定增长，正如不断改进的钻井和完井效率所持续推动的那样，”得克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB (SLB.N)，预计今年国际市场的增长将比北美地区更强劲。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是行业整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略发生了转变，更注重资本纪律，从而导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃说，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西和圭亚那一起，预计在今年仍将是石油和液体生产增长的领先者。国际能源署在3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国原油产量增长共存，”瑞银的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井台操作楼层从奥斯陆石油在德克萨斯州温克Permian盆地持有的租约控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台操作楼层从奥斯陆石油在美国内华达州温克Permian盆地租约的控制室中可见。2018年8月22日 新华社/尼科·奥菲克斯/资料图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中再次扮演关键调停角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里继续在美以和谈中担任关键调解人角色，重振了他在海辛达伊斯兰真主党与美国之间沟通桥梁的作用。凭借数十年的经验，伯里助力促成了结束以色列战争的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件凸显了86岁的伯里在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中的影响力。自2024年9月真主党头目哈桑·纳斯拉勒被以色列打死以来，这位带有叙利亚背景的领导人一直被视为稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对黎巴嫩民众进行的电视讲话中，伯里称黎巴嫩正在“终结历史上最危险的时刻”，并向黎巴嫩民众呼吁团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾在1975年至1990年的黎巴嫩内战中作为什叶派阿迈勒运动的领导人崭露头角。自1992年起，他担任议会议长，这是莱巴嫩逊庵制度下什叶派人的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新任领导人酋长纳伊姆·卡塞姆认同伯里作为谈判者的角色，并称之为真主党的“长兄”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，寻求化解冲突，这在巴勒斯坦加沙地带冲突升级的背景下尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这重申了伯里在2006年促成黎巴嫩真主党与以色列停火中所扮演的关键角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，在没有总统、内阁仅拥有部分权力且通往真主党的途径有限的情况下，他的作用尤为重要，真主党被美国列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，他才是唯一值得一见的人。他是国家。”一位居住在贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在全球声誉提升，在帮助谈判释放于黎巴嫩内战期间被什叶派激进分子劫持的39名美国人中发挥了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议长与纳斯拉勒成为真主党的领导人相呼应。两人共同领导“什叶派二重唱”，指两个长期以来主导什叶派政治代表和国家绝大部分统治力量的派别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官说：“他是真主党的可靠合作伙伴，这一点非常重要，但他也有自身的局限性，无论是因为真主党还是伊朗的不同立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火也落在了阿迈勒运动势力范围内的塞勒城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年生于西非塞拉利昂的一个外迁商人家族，伯里在黎巴嫩成长并在大学时期积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派社区的一些人称赞伯里帮助改善了他们在此宗派体制中的地位，这种体制中的特权主要偏向了基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师出身，伯里取代了创建阿迈勒运动的伊玛目穆萨·萨德尔，在萨德尔失踪后成为了运动的领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿迈勒运动的军事崛起，该组织曾对抗几乎所有参加内战的主要政党，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者迅速进入国家机构和安全部队，并与真主党脚步一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的电报因提及伯里对该年的真主党观点而受到质疑，当这份电报在2010年发布时，伯里予以否认，声称纳斯拉勒“对我就像自己一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿迈勒战士加入真主党的火箭袭击，向以色列发射火箭，以回应哈马斯10月7日对以色列南部的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始前往贝鲁特，会见伯里，试图阻止以色列与黎巴嫩边境沿线的交火，并说服真主党撤退到黎塔尼河以北，该河流距离边境线约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“让黎塔尼河向南移动到边界比推动真主党向北移动更加容易。”熟悉伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他是导致2019年黎巴嫩陷入经济崩溃的教派精英之一，在长达数十年的体制腐败后，金融系统崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人认为是他拒绝召集议会会议选举总统所致，导致政府首席基督教职位空缺近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为外交渠道的角色，这令真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量感到不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统主持。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面。REUTERS/Thaier Al-Sudani/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的肖像条幅悬挂在一座建筑上，在贝鲁特举行纪念伊玛目穆萨·萨德尔失踪45周年的集会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，黎巴嫩举行纪念伊玛目穆萨·萨德尔失踪45周年的集会上，阿迈勒运动创始人伊玛穆萨·萨德尔在1978年访问利比亚后失踪，黎巴嫩贝鲁特，REUTERS/莫罕默德·阿扎基/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转移到了一种新的平台，投资者可以将他们的代币锁定起来换取奖励，尽管这一模式复杂，但分析师警告说，这给用户和加密市场带来了风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新质押”的迅速流行是加密货币市场风险偏好增加的最新迹象。随着价格反弹和交易者寻找收益机会，比特币这一最大的加密货币接近历史新高，而以太坊，作为第二大加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在今年2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的风险投资加密基金中筹集了1亿美元，并在其平台吸引了188亿美元的加密货币，短短六个月内增长了近400倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向《华尔街日报》表示，该公司发明了重新质押，以扩展久已有之的名为质押的加密货币实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的众多计算机检查和确认谁拥有哪一种加密货币。为此，拥有加密货币代币（如以太坊）的所有者需要将其资产锁定以作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间无法即时访问其代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还会给予用户新的加密货币，以代表他们质押的加密货币。重新质押使代币持有者能够将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序和服务中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对此重新质押的风险意见不一，一些业内专家认为相关实践还不够成熟，难以判断其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，则担忧若重新质押的代币在加密借贷市场的广阔领域中被用作抵押品，可能会基于少量的基础资产产生无尽的借贷循环。他们认为，在所有投资者同时尝试退出的情况下，这可能会颠覆更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有任何资产用作抵押品时，重复抵押*不好*[Kaiko数据提供商的研究分析师亚当·莫汗·麦卡锡认为，这种做法在增加额外的风险因素]，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者的兴趣在于收益：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%的范围内，但分析师认为，重新质押的收益可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的一项最新进展，在这个领域中，加密货币持有者通过参与实验性方案来在不抛售资产的情况下产生其资产的高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户提供质押奖励，因为用于发放奖励的机制尚未开发。用户们加入该平台是为了期待未来的奖励，或称为空投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台用户发放其自己新创建的代币EIGEN。用户希望未来这代币会有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的麦卡锡·亚当说，重新质押平台的增长是由用户寻求这样的空投来推动的，称“这确实非常投机，这免费的钱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易平台 Coinbase 的首席研究官大卫·杜翁(David Duong)说（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;），该公司提供质押服务，但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们正在进行预防性的行动，期待得到某种回报，但不知道是什么，”杜翁说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan是前西雅图华盛顿大学的助理教授，也是当时参与了印度首个由学生设计的微卫星的团队成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer称自己为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要锁仓代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重新质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台为客户代为重新质押其代币，并生成代表这些重新质押资产的代币。这些代币可以在其他地方使用，例如可用作抵押品进行借款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的目标是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多的加密货币贷款借贷行为，”Kannan说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们没有任何正式关系与这些玩家……这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TruDigital的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，Zodia Custody看到了机构对质押的显著兴趣，但认为重新质押迈出了难以追踪“纸张”记录的一步，无法证明资产的去向和收益的分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Laser Digital与Kelp DAO合作重新质押部分资金，Kelp DAO在4月的一篇博文中宣布了这一合作。Laser Digital未回应《华尔街日报》的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，其对客户加密资产进行重新质押，并期待“围绕重新质押的生态系统将出现新的生态体系”。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="展示了数字代币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;插图展示了数字代币比特币，图源为：2024年3月9日，法国巴黎，路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="展示了数字代币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;插图展示了数字代币以太坊，2023年6月16日，取材于路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>