<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 07 Feb 2025 07:11:18 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>参议员称 Army 直升机与美国航空公司客机相撞时关键安全系统已关闭</title><link>https://www.reuters.com/world/us/key-safety-system-off-army-helicopter-that-collided-with-american-airlines-jet-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;美国陆军一架直升机上周在华盛顿里根机场附近与美国航空公司一架地区喷气机相撞，导致67人死亡的关键安全系统已停用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议院商务委员会主席特德·克鲁斯告诉记者，那架黑鹰直升机关闭了其自动相关监视广播（ADS-B），这是允许军用飞机的操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此次事故是训练任务，关闭ADS-B没有国家安全上的必要性。”克鲁斯在与国家运输安全委员会和联邦航空管理局召开的简报会后表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场在20多年来最严重的美国航空灾难中，两架飞机上周相撞，坠入波托马克河。NTSB此前曾表示，直升机当时距允许的高度大约100英尺（30.5米）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ADS-B是一种先进的监视技术，用于追踪飞机位置。克鲁斯指出，直升机应有应答机，可在雷达上显示，但ADS-B更为精确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，参议院民主党头号人物玛丽亚·坎特威尔质疑自2018年以来为什么联邦航空管理局允许军用飞机在装备ADS-B设备的情况下飞行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦航空管理局也在周四宣布，已开始审查附近有大量混合直升机和飞机交通的机场，此前克鲁斯表示已要求进行全面的安全审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事故发生后，联邦航空管理局对里根机场的直升机飞行施加了严格限制，直至至少2月底，其中两条较不常用的跑道继续关闭。根据联邦航空管理局的一项通知，当警方、医疗或总统运输直升机需要使用该空域时，民航班机不得在该区域飞行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NTSB主席珍妮弗·霍姆登尼时表示，基于驾驶舱语音记录，该直升机飞行员似乎佩戴了夜视镜。她还称，直升机已被从波托马克河中打捞出来，NTSB预计需要几天时间才能确认该直升机在坠机时的ADS-B系统是否关闭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国运输部长肖恩·杜菲也对此类军事训练和其他任务提出了质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望能弄清楚，如果他们是晚上9点进行任务而不是凌晨1点，戴夜视镜是不可接受的。”杜菲在周三表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="里根华盛顿国际机场附近美国鹰航5342航班坠河后的现场状况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KTQLHUSK4JPDRAUU5WBJH5VDXM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;起重机从波托马克河中打捞美国鹰航5342航班残骸，相撞事件发生时，波托马克河中还有一架黑鹰直升机坠毁，地点位于里根华盛顿国际机场附近，弗吉尼亚州亚历山德里亚，2025年2月4日。路透社/埃杜阿多·穆诺兹/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 18:25:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/key-safety-system-off-army-helicopter-that-collided-with-american-airlines-jet-2025-02-06/</guid></item><item><title>联合国粮食及紧急事务署WFP尽管获得紧急豁免许可，仍收到美国数十份停工指令</title><link>https://www.reuters.com/world/un-food-agency-wfp-received-dozens-us-stop-work-orders-despite-emergency-waiver-2025-02-07/</link><description>&lt;p&gt;联合国世界粮食计划署（WFP）根据路透社获得的一封电子邮件，被美国华盛顿方面命令暂停了对数十个美国资金支持的项目的工作，该邮件在国务卿马科斯·鲁比奥宣布将紧急食品援助纳入豁免后的五天发出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国际开发署（USAID）资助的项目，处于不同进展阶段，总价值上亿美元，为包括也门、民主共和国、苏丹、南苏丹、中非共和国、海地和马里在内的贫困国家提供食品援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院和联合国世界粮食计划署未能立即对置评请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被暂停的赠款中，包括“粮食援助计划”（Food for Peace）第2节项目的赠款，该计划每年大约花费20亿美元用于美国商品捐赠。该计划是美国国际粮食援助的主要组成部分，由美国农业部和国际开发署共同管理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2025年1月20日当选美国总统后不久，唐纳德·特朗普签署了一项90天的外援暂停令，以便重新审查这些贡献，看看是否符合他“美国优先”的外交政策。美国是全球最大的援助捐赠国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，国务院在1月24日发出了“停止工作”电报，路透社获见，该电报涉及所有现有的外援援助，并暂停新的援助，但表示鲁比奥已为紧急食品援助提供豁免。他还于1月28日批准了一项豁免，以便在冻结期间提供“挽救生命的人道主义援助”，定义为用于拯救生命的药物、医疗服务、食品和庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在1月29日，世界粮食计划署——其执行主任是美国人辛迪·麦金尼——收到了美国国际开发署人道主义援助局的一封电子邮件，路透社也查阅到了这封邮件，该电邮列出了数十个项目号码具有停止工作的命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界粮食计划署华盛顿高级官员据此电子邮件回复了一系列澄清问题。另据另一封电子邮件所示，该官员还对第2节和商品信贷公司赠款的暂停表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“第2节和商品信贷公司赠款的暂停已打乱世界粮食计划署庞大的食品供应链，导致超过507,000公吨、价值超过3.4亿美元的食品受到影响。”世界粮食计划署官员写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员指出，其中一些食品当前正通过海运，更多食品存放在23个国家，还有一些食品正在进行陆地运输。他们补充说：“大量食品正在港口，如休斯顿及其他美国国内供应链的多个地点进行装载。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项中断的规模突显了资助暂停对全球食品援助努力的影响之深远。世界粮食计划署正在分析这对其在严重人道主义背景下的极度脆弱的受益者产生的影响。”世界粮食计划署官员写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府试图削减和重新塑造美国外援的努力，据人道主义组织称，正在削弱旨在防止和应对饥荒的复杂全球系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国际开发署成为了政府重组计划的目标，该计划由企业家埃隆·马斯克主导，埃隆·马斯克是特朗普的亲密盟友。据美国媒体报道，特朗普政府计划仅保留不到300名国际开发署工作人员，而该机构目前有数千名工作人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普即将上任的联合国大使埃尔伊莎·斯坦菲克在上月出席美国参议院外交关系委员会时赞扬世界粮食计划署是“非常成功的计划”。她指出，世界粮食计划署在国会中拥有显著的跨党派支持。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世界粮食计划署获得2020年诺贝尔和平奖" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GTXHJUJMTBJT3OTT227ZM4N4B4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;世界粮食计划署标志图片，摄于2020年10月9日，意大利罗马。 图片来源：路透社/费尔米·加斯力&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 00:56:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/un-food-agency-wfp-received-dozens-us-stop-work-orders-despite-emergency-waiver-2025-02-07/</guid></item><item><title>美国法官阻止特朗普买断计划，6万人登记离职</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-government-workers-face-buyout-deadline-trump-presses-ahead-with-overhaul-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;美国一位法官于周四暂时阻止了特朗普政府为联邦员工提出的买断计划，直至周一或更晚，这初步赢得了劳工工会的支持，后者曾起诉阻止该计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管该计划被暂时搁置，但媒体报道称，已有超过6万名联邦员工接受了买断提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波士顿地区法官乔治·奥’唐奈的裁决将原定于午夜的最后期限推迟了，而特朗普政府正敦促联邦员工离职，此举史无前例，旨在全面改造联邦政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥’唐奈可能在周一的听证会上进一步推迟或永久阻止该计划。白宫表示，员工可以提交离职计划至美国东部时间周一晚上11点59分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;买断行动是总统唐纳德·特朗普及其盟友旨在缩小和缩减联邦政府规模的广泛计划的一部分，特朗普认为是联邦机构阻碍了其上任首年的议程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为这一努力的一部分，特朗普政府正在大幅缩减国际发展署（Agency for International Development，简称USAID）的规模，该机构在全球范围内分发人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四位消息人士告诉路透社说，根据特朗普政府的计划，仅有不到300人将被保留，而这与该机构全球总数超过10,000人的规模形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，特朗普的买断提议已经颠覆了华盛顿，引发了街头抗议，并受到劳工工会和反对民主党的指责，认为共和党总统违反了多项法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦员工被要求在邮件主题行中填写“RESIGN”以表明其参与意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议承诺在10月之前支付员工的正常工资和福利，但无需让他们工作，然而，这并非不可动摇。当前的支出法将于3月14日到期，且没有工资资金的确定保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国劳工部告知员工，接受买断可能让他们的薪水随时停止。工会和民主党人士称此举不可信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些联邦员工对周四的法院判决表示乐观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这让我们看到了希望，最终可能阻止整个离职计划，”一名负责联邦物业的员工表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普通过世界上最富有的人埃隆·马斯克来监督政府工作人员的大幅裁员。作为其努力的一部分，马斯克领导团队已寻求访问多个机构的政府人员档案和支付记录，引发了隐私和安全问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽约州总检察长利蒂西亚·詹姆斯表示，她和其他七位民主党建制派总检察长将起诉阻止马斯克领导的准政府“政府效率部”访问敏感数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总统无权随意泄露我们的私人信息，”她在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫表示，正按照特朗普竞选承诺削减浪费开支，精简许多保守人士认为左倾且不响应总统议程的官僚机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些联邦员工称，他们正在一个充满恐惧和不确定性的环境中工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;员工们表示，他们在考虑接受可能不被认可的买断提议或留下，有所顾虑政府计算机系统中可能被删除的工资和福利记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“楼层里的人大多停下了脚步询问彼此的选择，许多人表示他们害怕，因为摆在我们面前的是一系列糟糕的选择，而且几乎没有时间做出决定，”一保密身份的白宫执行官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;计划接受买断的60,000左右员工仅占230万联邦员工总数的约2.5%。尚不清楚这些员工来自哪些机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据非营利组织技术进步基金，通常每年约有6%的联邦员工退休或辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府已告知员工若不接受买断将失去职位。联邦员工表示，他们被告知将遭遇大规模裁员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“被告知，当前发生的一切都是非同寻常的，目标是尽可能快地减少员工数量，”一位内政局执行官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫继续针对新的类别员工进行潜在裁员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，特朗普政府向政府各部门负责人发出新的备忘录，要求他们于3月7日前提供过去三年中获得“完全成功”之外绩效评估的所有员工名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;备忘录表示，应消除障碍以迅速解雇表现不佳的员工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫还试图识别两年内聘用的员工，这些员工缺乏充分的公务员保护，更易被解雇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫还要求部门官员识别延续至现任总统拜登任期内的由特朗普任命的人员，以及获得低劣绩效评级的人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社报道白宫计划让食品药品管理局和其他卫生机构解雇数千名员工。白宫否认了该报道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="华盛顿示威者抗议美国总统唐纳德·特朗普及其在总统任期早期采取的行动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OP3BIP6X7FOGZCYJ4UZMTNZTCM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国众议员拉希达·特拉伊布（D-MI）在美国劳工部外举办抗议集会，抗议美国总统唐纳德·特朗普及他在就职后的头几周内采取的行动，美国华盛顿特区，2025年2月5日。路透社/内森·霍华德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="华盛顿示威者抗议美国总统唐纳德·特朗普及其在总统任期早期采取的行动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UPVTAZVP4NJR3APUFT6AR2N5C4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;抗议集会在美国劳工部（未 pictured）外进行，抗议美国总统唐纳德·特朗普及他在就职后的头几周内采取的行动，美国华盛顿特区，2025年2月5日。路透社/内森·霍华德/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国当选总统唐纳德·特朗普在华盛顿举行集会活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TUXSYPGUPFKYTDLFJRLH3N25SQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普在就职前一天举行集会活动，与特斯拉 CEO 埃隆·马斯克会面，美国华盛顿特区，2025年1月19日。路透社/布赖恩·桑德/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 11:05:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-government-workers-face-buyout-deadline-trump-presses-ahead-with-overhaul-2025-02-06/</guid></item><item><title>更多肯尼亚警察抵达海地以加强安全任务，在美资金悬而未决期间</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/new-contingent-kenyan-police-arrive-haitian-capital-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;超过100名肯尼亚警察于周四抵达海地首都，以加强一项安全任务，该任务的未来前景尚不明朗。美国在释放部分资金之前暂时冻结了部分资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿马科斯·鲁比奥在多米尼加首都桑托多莫与多米尼加总统路易斯·阿比讷德共同发言时承认，由联合国支持的当前任务不足以解决当前的危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;武装暴力团伙，主要使用从美国走私的武器，在海地首都太子港聚集，并现在控制了该市的大部地区。这些团伙还控制了其他大片区域，包括农业核心地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥说：“海地的解决方案掌握在海地人民和精英手中，但我们愿意帮助，我们不能忽视那里的问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项由联合国安全理事会批准但未由联合国领导的安全任务在打击团伙方面进展缓慢，因为其人数远低于目标，主要依赖成员国自愿捐款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一支由144名肯尼亚士兵组成的编队于周四抵达太子港，肯尼亚总统威廉·鲁托表示他已与鲁比奥讨论了这项任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国本周警告称，美国已冻结超过1300万美元用于该安全部队的资金，这是作为特朗普对外国援助暂停90天计划的一部分而注入的联合国专用基金的部分资金。此举让本已不稳定的任务陷入了僵局，海地人担心这场任务可能会被完全关闭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院后来表示，鲁比奥已批准了价值4070万美元的外国援助豁免，用于海地国家警察和安全任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，据美国国务院发言人透露，这笔援助不会进入专门用于联合国基金的账户。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海地的暴力事件导致大量居民被迫流离失所，许多人在国内流亡，而其他人则移民至共用海地亚岛的邻国多米尼加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥表示，美国不会要求多米尼加总统阿比讷德接受大批海地移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几个月来，阿比讷德展开了大规模的遣返行动，每周将约1万名，主要是海地人，送回其本国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，阿比讷德任命了一名军事官员为禁毒负责人，类似于加拿大“芬太尼 czar”职位，这一职位是为应和特朗普对毒品走私加强打击的需求而创立的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥还将签署一项豁免，以释放用于多米尼加共和国外国援助项目的资金。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="肯尼亚警察抵达海地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IWKWHAIERBPWDORNGSWJJ6VH4U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名肯尼亚警察抵达太子港，作为打击海地暴力行动的维和任务的一部分，于2025年1月18日在海地普黎斯托让多维尔国际机场。路透社/拉尔夫·泰迪埃罗尔/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 17:12:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/new-contingent-kenyan-police-arrive-haitian-capital-2025-02-06/</guid></item><item><title>巴拿马总统对美国：停止“谎言和谬论”关于运河</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/panama-president-decries-us-lies-about-canal-fees-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;巴拿马总统何塞·拉乌尔·穆林指出，美国政府声称巴拿马运河的美国军舰可以无需支付费用通行，这完全是“谎言和谬论”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此项声明加剧了两国之间的紧张局势。此前，美国曾提及军事合作进展和对抗所谓的中国对运河影响力的斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，穆林在社交媒体上表示，他将于当天下午与美国总统唐纳德·特朗普通话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自特朗普声称巴拿马的关键水道已经实际上被中国接管，美国将“重归运河”以来，巴拿马便处于白宫的视线之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对记者，穆林表达了他对基于“谎言和谬论”的两国关系的“绝对拒绝”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拿马运河管理局于周三晚发表声明，拒绝了国务院关于巴拿马政府同意不再对美国政府船只收取过境费用的说法。总统特朗普曾指责中美洲国家收取过高的过境费用。而根据1977年签署的一份中立条约，美国同意将运河交还巴拿马，美军舰艇享有水道优先通行权。然而，所有船只不分国籍和旗帜，均需支付取决于大小和类型的通行费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么美国的外交政策主管机构会依据谬论作出重要机构声明？”穆林质疑称。他称该说法“完全是不可接受的”。穆林表示，他已指示其驻华盛顿大使驳斥特朗普政府的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿马尔科·鲁比奥在周四的记者会上表示，他认为美军舰必须支付运河通行费是“荒谬”的。去年，鲁比奥访问了中美洲，与巴拿马总统见过面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我对巴拿马没有误解。”鲁比奥说。“我们有过对话。我认为迈出了强有力的早期步骤。我们有所期待……他们将遵循自己的程序，但我们的期望不会改变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在访问巴拿马之后，鲁比奥对中国的一带一路倡议表示欢迎，称赞巴拿马退出该倡议“为双边关系向前迈出了极高的一步”。然而，穆林在周四表示，巴拿马已经正式提交了退出“一带一路”倡议的文件，否认美国要求其做出该决定。他称自己花了时间评估巴拿马与中国的关系，以及这对民族的最佳方案。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴拿马总统何塞·拉乌尔·穆林召开新闻发布会，地点：巴拿马城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2XFRP65NSNJP5KVHFLGEB6AIGQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴拿马总统何塞·拉乌尔·穆林在巴拿马城举办新闻发布会，照片由Presidencia de Panama/Handout via REUTERS，于2025年2月6日分发。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在筹划重归运河之际，一架货船正在巴拿马运河的加通湖上游过" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IZD7PUUZJBM3BPK5JNBF4OMNKA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是一项航拍照片，显示了一架货船正在巴拿马运河的加通湖上游过，而美国总统唐纳德·特朗普则筹划重新掌控运河。照片由REUTERS/Enea Lebrun拍摄于2025年2月1日，为档案照片。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴拿马总统何塞·拉乌尔·穆林与他的巴拉圭同行萨尔瓦多·佩纳在巴拿马城的会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GO6C3KNXBFILBOK6PRMUARDCDM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月28日，巴拉圭总统萨尔瓦多·佩纳抵达在巴拿马城的会上，巴拿马总统何塞·拉乌尔·穆林正在等待，背景的图片由REUTERS/Aris Martinez拍摄，为档案照片。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 14:33:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/panama-president-decries-us-lies-about-canal-fees-2025-02-06/</guid></item><item><title>特朗普政府的乌克兰、俄罗斯特使会见乌克兰大使</title><link>https://www.reuters.com/world/trumps-ukraine-russia-envoy-meets-ukrainian-ambassador-2025-02-07/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普的乌克兰和俄罗斯特别代表基思·凯洛格与美国驻乌克兰大使在周四举行了首次正式会面，并进行了“深入讨论”。美国驻乌克兰大使奥克萨娜·马卡罗娃在Facebook上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马卡罗娃在Facebook上写道：“我们与特别代表及其团队以及我的同事进行了深入讨论。”此次会面是她自凯洛格担任此职位以来首次与其会面，但两人此前有过接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰一直在努力与特朗普新政府建立密切关系，特朗普表示希望尽快结束与俄罗斯持续近三年的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基本周表示，他的首席顾问安德里·伊尔凡与特朗普国家安全顾问迈克尔·沃尔茨进行了交谈，他的团队也与凯洛格进行了交谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基表示，已为美国代表团访问乌克兰确定了日期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普对如何解决乌克兰战争的问题几乎没有发表什么看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯洛格上周在接受路透社采访时说道，美国希望乌克兰能够在年底前举行选举，尤其是在基辅和莫斯科能够达成停火协议的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京质疑泽连斯基作为谈判代表的合法性，以他尚未超出任期为由。泽连斯基否认了这一观点，称在戒严令生效的情况下无法举行选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯高级议会代表利奥尼德·斯卢茨基在接受俄罗斯通讯社RIA新闻社采访时表示，普京与特朗普会面的准备工作已经“进入后期阶段”。斯卢茨基是国家杜马国际事务委员会的负责人，他表示会面可能在二月或三月举行。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 00:19:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trumps-ukraine-russia-envoy-meets-ukrainian-ambassador-2025-02-07/</guid></item><item><title>以色列军队在黎巴嫩境内对两个军事目标发动袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-army-conducts-strike-lebanese-territory-two-military-sites-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;以色列军方在一份声明中表示，于周五早些时候对黎巴嫩境内两处存放 Hezbollah 武器的军事设施进行了打击。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 22:47:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-army-conducts-strike-lebanese-territory-two-military-sites-2025-02-06/</guid></item><item><title>官方称，被强行从家庭中带走的乌克兰儿童已被送回</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukrainian-children-forcibly-taken-their-families-brought-home-official-says-2025-02-07/</link><description>&lt;p&gt;八名乌克兰儿童在俄罗斯吞并并控制的克里米亚半岛官员手中被带走，被安置在国家孤儿院后，于周四返回了家庭，一位乌克兰高级官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基办公厅顾问Daria Zarivna表示，这些儿童是在医院接受治疗时被带走的，他们被解救是作为“带回孩子计划”的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zarivna表示，这些儿童曾在孤儿院遭受欺凌，并被迫参与亲俄爱国主义活动，还被要求处理武器并为战争做准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她通过Telegram写道：“他们的故事是占领军系统性严苛政策的一个例子。他们在医院住院期间被迫与母亲分开，并被迫交由孤儿院收养。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所有这些都是俄罗斯旨在摧毁乌克兰民族身份的政策的一部分。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zarivna没有提供有关如何解救这些儿童或他们目前所在的具体细节。目前还没有俄罗斯方面对此的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，国际刑事法院向俄罗斯总统弗拉基米尔·普京发出逮捕令，指控他与乌克兰儿童被绑架事件有关的战争罪。克里姆林宫否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周早些时候，泽连斯基总统办公厅主任安德里·耶尔马科夫表示，12名被俄罗斯带走的儿童已返回乌克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年2月俄罗斯全面入侵以来，莫斯科和基辅已经进行了多次儿童交换，以实现与家庭团聚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2014年，在一次群众起义导致亲俄的乌克兰总统逃离该国后，克里米亚被俄罗斯吞并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰称，在战争期间，超过19500名儿童未经家庭或监护人同意被带往俄罗斯或俄占领土，将其称为符合联合国条约定义的战争罪和灭绝种族罪行。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 01:46:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukrainian-children-forcibly-taken-their-families-brought-home-official-says-2025-02-07/</guid></item><item><title>特朗普称以色列将在战斗结束后交出加沙地带，无需美军介入</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israels-defense-minister-orders-army-prepare-gaza-residents-departure-media-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普周四表示，在战斗结束后，以色列将把加沙地带移交给美国，并且加沙民众已经迁往他处定居，这意味着美国不会在加沙部署军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在世界各地对特朗普声称计划接管并发展加沙地带为“中东的里维埃拉”表示强烈谴责之后的一天，以色列下令军队开始准备允许加沙巴勒斯坦人流窜回国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普此前曾拒绝排除向小海岸领土部署美军的可能性，现在在他所运营的Truth Social平台上澄清了他的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“加沙地带将在战斗结束后移交给美国，”他说道。“巴勒斯坦人将已经搬往更加安全且更加美丽的新社区，拥有新的现代化房屋。”他补充道：“美国军队将不需要驻扎！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早些时候，在以色列总理内塔尼亚胡称特朗普提出将巴勒斯坦人移出加沙地带的计划“了不起”后，国防部长伊萨克·卡茨表示，他已下令军队准备一个计划，允许希望离开加沙的居民自愿跨国境流窜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我欢迎特朗普总统的大胆计划。加沙居民应该拥有自由离开并移民的权利，这是世界通行的做法。”卡茨在推特上说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，他的计划将包括通过陆路口岸的离境选择，以及通过海上和空中的特别安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普，作为一名房地产开发商转型成政治家，周二对中东地区造成了愤怒，因为他在以色列和哈马斯预计将在多哈讨论加沙止火第二阶段协议之际，作出了令人意想不到的声明。加沙止火协议旨在使以色列部队全面撤出、进一步释放一些人质，并结束持续近16个月的战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙特阿拉伯作为中东地区的重镇，直接拒绝了这个建议，而将在下周会见特朗普的约旦国王阿卜杜拉二世则在周三表示，他拒绝任何试图吞并土地和驱逐巴勒斯坦人的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及也公开表态，绝对不会支持任何将巴勒斯坦人从邻近的加沙驱逐的提议，当中的加沙居民对这一提议反应激烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们不会把土地卖给房地产开发商。我们饥饿、流离失所且濒于绝望，但绝不会与为伍。”来自加沙城的四名子女的父亲艾卜杜·甘尼说，“如果他要帮助我们，那就让他来此重建家园吧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尚不清楚特朗普是否会继续推进这项提议，或者一如其自认为精明的交易人，是否仅仅将这一极端立场放置为谈判策略。他的第一届任期（2017-2021年）充满了了许多批评人士认为过度夸张的外交政策声明，很多都没有得以实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿迈克·鲁比奥周四对记者表示，人们在加沙重建期间将需要生活在别处。他没有说明在发展加沙的计划下人们能否在特朗普的提议中返回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Axios 透露，鲁比奥计划在2月中旬访问中东，其中包括以色列、阿联酋和沙特阿拉伯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普这一惊人提议可能对停火谈判的影响仍不明朗。第一阶段应被释放的33名以色列人质中，只有一些人获释，其中包括5名泰国人质。另外，第二阶段应释放的第三批几名人质将于周六释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯官员巴斯姆·纳伊姆指责以色列国防部长试图掩饰“一个未能在对加沙的战争中实现任何目标的国家”的失败，同时认为巴勒斯坦人对土地的依恋使他们不会离开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;将巴勒斯坦人流亡至加沙，一直是中东地区最敏感的问题之一。在军事占领下被驱逐或强迫迁移的人口是一种战争罪行，根据1949年日内瓦公约（IV）公约禁止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于具体计划的操作细节仍然模糊。以色列外交部长吉迪恩·沙阿尔表示，需要从加沙未来的不同思考，任何得到的离境都必须是自愿的，同时各国也必须愿意接收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们还没有详细的计划，但我们可以谈论原则。”沙阿尔在与他的意大利同行安东尼奥·塔亚尼的联合发布会上说，“一切必须基于个人的意愿和一个愿意接收其的国家的意愿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的许多极右翼政客明确呼吁将巴勒斯坦人从加沙驱逐出去，对此有人持坚定支持态度，包括那些支持1990年代以犹太定居点探险者所提出的主张的犹太定居者运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列前陆军总参谋长吉奥拉·伊兰过去在战争期间受到广泛关注，他提出了以强迫搬迁北部加沙地区人口为主的“将军计划”。他称特朗普的计划合理，并认为不应允许援助到达返回北部加沙的人口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2023年10月7日哈马斯跨境袭击以色列以来，以色列及其军事行动已造成数千人丧生，并迫使巴勒斯坦人在加沙多次迁移以寻求保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但许多人说，他们永远不会离开加沙，因为担心永久流亡，就像1948年以色列建国时失去家园的“灾难”（Nakba）一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡茨说，那些反对以色列对加沙军事行动的国家应该接收这些巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“像西班牙、爱尔兰、挪威等强国，都对以色列在加沙地区的行动提出过指控和虚假指控，”卡茨补充道，“根据法律，这些国家有义务允许任何加沙居民进入其领土。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人在加沙市雨天道路上行进，停火期间" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LPKWZRIDNBNETMKNSXXTYNHCQE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴勒斯坦人在加沙市雨天道路上行进，停火期间。路透社/达乌德·阿布·卡萨斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人在以色列进攻期间摧毁的建筑物废墟旁行走，停火期间" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D3JGXNUGDZPSLLHAIUEEHO3XDY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴勒斯坦人在停火期间，在加沙市的一家被以色列军队进攻摧毁的建筑物废墟旁行走。路透社/达乌德·阿布·卡萨斯，2025年2月6日&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人在加沙市雨天的帐篷营地内坐着，停火期间" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KNGSL665L5OQ5KFRD74N7RXXY4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴勒斯坦人在停火期间的加沙市帐篷营地内坐着。路透社/达乌德·阿布·卡萨斯，2025年2月6日&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人在以色列进攻期间摧毁的建筑物废墟旁行走，停火期间" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XMIKDDV3I5KV7C4AC2JPMRJ6MA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴勒斯坦人在停火期间，在被以色列军队进攻摧毁的建筑物废墟旁行走，位于加沙市附近。路透社/达乌德·阿布·卡萨斯，2025年2月6日&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="英国、法国和以色列外长在耶路撒冷会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/URBWQWX6LJLEDB3WTDUVIX3W5U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;以色列外交部长伊萨克·卡茨在新加坡与英国和法国同行会面前等候，照片摄于2024年8月16日耶路撒冷。路透社/弗利昂·戈加&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人返回北部加沙的家园，停火期间" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A236S3YKCNLEDG3RPP6XNHTUAE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在停火期间，根据以色列指令被驱逐到南部的巴勒斯坦人返回北部加沙的家园。照片摄于2025年1月27日加沙市附近。路透社/拉马丹·阿卜德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 07:02:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israels-defense-minister-orders-army-prepare-gaza-residents-departure-media-2025-02-06/</guid></item><item><title>BIS关于特朗普不确定性对经济和央行政策的风险警告</title><link>https://www.reuters.com/business/bis-warns-risks-economies-central-bank-policy-over-trump-uncertainties-2025-02-07/</link><description>&lt;p&gt;全球顶级中央银行伞形组织——国际清算银行（BIS）首次对美国总统唐纳德·特朗普发起的贸易战和取消监管措施的计划发出公开警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BIS主席奥古斯丁·卡斯滕斯表示，目前贸易形势是其重点关注问题，而财政政策、移民政策以及更广泛的地缘政治背景都充满了不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如此广泛的政治不确定性将影响中央银行的多种方式。”卡斯滕斯在墨西哥城发表的演讲中提到。他曾担任墨西哥银行行长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，经济增长可能会受到损害，因为企业可能会推迟投资，家庭也可能会推迟大额购买。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金融市场也可能变得更加波动，考虑到近几周投资者因关税威胁对加拿大、墨西哥和中国货币和资产市场的大幅波动而难以评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“部分资产价格变动，尤其是汇率贬值，可能会导致通货膨胀，”卡斯滕斯表示，呼吁中央银行坚持它们的主要任务，即维护价格稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BIS是一个为全球顶级中央银行提供论坛的组织，旨在管理它们的外汇储备，并还主办巴塞尔银行监管委员会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的连任威胁打破了本已逐渐瓦解的全球金融规则制定共识，引发了欧洲等地对监管“滑坡竞赛”的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡斯滕斯还警告，宽松的财政政策和债务可能进一步激增，通常会引发通货膨胀并影响货币。如果“极端情况”下，公共债务的重新定价会威胁到金融稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还存在美国与其他主要经济体利率差距放大的危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近一段时间美国经济增长远强于全球其他地区。”卡斯滕斯表示，“如果这种趋势持续下去，我们可能会看到央行政策设定的更大波动性，带来资本流动、汇率和全球金融条件的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="国际清算银行总部大楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KR5C2WMG2VPJLDOFNUWPATL5IM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
国际清算银行（BIS）总部大楼，瑞士苏黎世，2021年3月18日。图片来源：路透社/阿恩·韦格曼/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 01:00:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/bis-warns-risks-economies-central-bank-policy-over-trump-uncertainties-2025-02-07/</guid></item><item><title>BIS警告关于特朗普不确定性对经济体和央行政策的风险</title><link>https://www.reuters.com/business/bis-warns-risks-economies-central-bank-policy-over-trump-uncertainties-2025-02-07/</link><description>&lt;p&gt;世界主要中央银行伞形组织——国际清算银行（Bank for International Settlements, BIS）首次公开警告美国总统唐纳德·特朗普引发的风险，包括美国的贸易战和减少监管计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BIS主席阿古斯丁·卡斯滕斯表示，贸易动向已经成为一个显著的担忧，而财政政策、移民政策及更广泛的地缘政治背景等方面都存在重大不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如此广泛的政策不确定性将从多个方面影响央行的功能。”卡斯滕斯在墨西哥城的一次演讲中说。他曾担任墨西哥央行行长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，这将导致经济增长放缓，因为企业将推迟投资，家庭也将推迟大额购买。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金融市场也可能更加动荡，尤其是在过去几周，投资者难以评估对加拿大、墨西哥和中国的关税威胁，导致货币和资产市场的大幅波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些资产价格的波动，特别是汇率贬值，可能会引起通货膨胀。”卡斯滕斯说，他呼吁央行们继续专注于维持通货膨胀的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际清算银行是一个世界主要央行的论坛，帮助管理其外汇储备，同时也主办着银行业监管委员会（Basel Committee for Banking Supervision）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普连任可能进一步破坏目前全球金融规则制定方面的共识，引发欧洲等地的担忧，担心全球监管标准可能恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡斯滕斯还警告了财政松懈与债务进一步攀升的风险，这通常会引发通货膨胀并影响货币表现。“在极端情况下，公共债务的急剧调整可能威胁金融稳定。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，还存在着美国与其他主要经济体之间经济增速差距放大的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，美国经济增长远远强于其他许多地区的经济增长。”卡斯滕斯说，“如果这一趋势继续下去，我们可能会看到各国央行政策设定的更大波动，进而影响资本流动、汇率和全球金融条件。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="国际清算银行总部的塔楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KR5C2WMG2VPJLDOFNUWPATL5IM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2021年3月18日，瑞士巴塞尔，国际清算银行（BIS）总部的塔楼。路透社/阿恩德·魏格曼/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 01:00:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/bis-warns-risks-economies-central-bank-policy-over-trump-uncertainties-2025-02-07/</guid></item><item><title>美国援助暂停削弱全球缓解饥饿努力</title><link>https://www.reuters.com/world/halt-us-aid-cripples-global-efforts-relieve-hunger-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;特朗普政府试图削减和重塑美国对外援助的努力正在削弱旨在预防和应对饥荒的复杂全球系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府在总统唐纳德·特朗普重返白宫之前，就已经难以有效应对席卷发展中国家的饥饿危机。由于特朗普突然停止美国对外援助，国际饥荒监测和救援系统遭受了多重打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普于1月20日正式就任后立即下令冻结对外援助支出，计划为期90天，其政府审查所有援助项目。尽管美国国务卿马可·鲁比奥表示，紧急食品援助属于例外情况将继续进行，但事实上，其中许多援助项目仍至少暂时停滞，人道主义组织努力寻求澄清哪些救援计划可以继续进行。与此同时，特朗普本周关闭了美国政府的主要救援机构——美国国际开发署（USAID）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据前高级USAID官员Marcia Wong称，目前有大约50万吨市值3.4亿美元的食物处于停滞状态，在运输途中或储存中，等待美国国务院批准后才能分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据援助人员透露，特朗普时代，美国提供的用于帮助人们购买食物和其他必需品的资金援助在苏丹和加沙地带也被暂停。同样地，这笔资金本用于支持志愿运行的社区厨房项目，这是美国支持苏丹的一项努力，旨在帮助喂养传统援助难以到达地区的人们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人道主义组织遭遇支付障碍，已启动的紧急食品援助行动面临困难。由于负责处理此类询问的USAID官员被休假，关于哪些项目拥有继续开展的许可问题一直没有得到回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初的粮食安全预警系统——美国在内的Famine Early Warning Systems Network (FEWS NET)——已被关闭。FEWS NET的停止营运使得人道组织失去了重要的指导信息，关于去哪里和如何部署人道援助的指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，美国政府向两家主要营养补充剂制造商颁布了停工令，减少了全世界极度营养不良儿童获取救命食品的供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们是几乎每个人都同意的那件事——营养不良和需要应急援助的儿童需要帮助，”乔治亚州 Mana Nutrition 的CEO Mark Moore说，该公司是美国政府决定停产的两家供应商之一，“断言数以万计营养不良儿童如果没有USAID的援助而死亡，这不是夸大其词、猜测、焦虑或争议数据的使用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;故事发布后不久，美国政府通知 Mana Nutrition 和另一家生产商Edesia Nutrition ，停工令已被撤销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院未对此故事发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冲突迫使大量人群陷入饥饿，而美国是最大的单一大宗援助捐赠国。过去五年，美国提供了646亿美元的援助物资，占联合国记录下来的人道援助总额的至少38%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，全球59个国家和地区近2.82亿人经历了极端的粮食短缺，威胁到了他们的生存和生计，根据2024年全球粮食危机报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在暂停对美援助之前，世界抗饥荒系统就已经不堪重负，主要由冲突和政治不稳驱动，正如路透社去年系列报道中详细阐述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;暂停援助造成了人道组织两个层面的危机。首先是阻碍旨在预防大规模饥荒的计划的实施。其次，更紧迫的是，阻碍了旨在应对危机并挽救生命的项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;滞留在世界各地的食物援助中包括近乎3万吨用于苏丹饥荒地区的急性营养不良儿童和成人食用的粮食品类，据该地区两位援助人员透露，部分食品被存放在高温仓库中，有变质的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些食品包括豆类、大米和小麦，据其中一名人员透露——足够让200万人食用一个月。一些食品保存期短，在特朗普暂停期间将无法食用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;援助组织对于哪些援助项目可以豁免支出暂停令并获取豁免权感到困惑，因为大多数USAID工作人员都已被休假。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更长期地看，FEWS NET 的关闭将严重削弱世界预测、预防和应对粮食不安全危机的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年由美国政府创建的FEWS NET，由美国国际开发署资助并在大华盛顿地区由Chemnics国际管理。FEWS NET被委托向美国政策制定者提供预防饥饿危机的情报，这些危机会需要人道援助。它使用联邦机构、科学家和其他人道主义组织的数据，生成关于粮食安全的报告流。以前，USAID 和人道主义组织会根据FEWS NET的报告来决定将救援物资送往何处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;食品不安全和饥荒数据收集与分析的研究人员认为，FEWS NET对世界消除饥饿的努力至关重要。相较于UN支持的综合食品安全部门分类系统（IPC），它的行动更为灵活且尤为频繁。IPC是一个全球合作项目，监测数十个国家的食品不安全状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在大多数IPC工作的区域，其结果需要得到当地政府官员和其他人道组织代表的一致同意。这种一致性的意见可能还会受到政治干预，并延迟其对迫在眉睫的危机发出警报的能力，研究显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;FEWS NET 不需要这种一致性的意见，因此行动更为迅速且高效。2024年，FEWS NET生成了针对34个国家的超过1000份关于粮食安全的预见、预警及其他报告。相比之下，IPC在33个国家仅生成了71份报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IPC拒绝就FEWS NET 的关闭发表评论。发言人Frank Nyakairu表示：“倡议的影响尚不明确。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年1月27日，管理FEWS NET 的Chemnics接收到美国国际开发署颁发的停工令。两天后，FEWS NET 的网站消失，撤销了公众使用美国纳税人资助报告的访问权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就比如把汽车的方向盘拆了，”得克萨斯A&amp;M大学教授Andrew Natsios说，他是2001年至2006年的美国国际开发署负责人。“即使汽车还在运行，如果失去了方向，你也不会知道它要去哪里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;FEWS NET 在世界许多最严重饥饿危机中发挥关键作用，它成为了 IPC 和全球人道主义体系的重要数据对接枢纽。FEWS NET 的报告提供了战略分析，具体了解冲突和其他问题如何影响特定地区的粮食不安全状况。它还推动了因政治干预而滞后的UN支持下的IPC系统采取行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有 FEWS NET，“IPC系统中最关键的组成部分被移除，” 塞佛中学弗莱彻学校世界和平基金会执行主任Alex de Waal说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年12月，路透社报道，苏丹政府试图延迟Darfur地区的IPC饥荒判定。FEWS NET 已经得出结论那里发生了饥荒，推动了IPC饥荒审查委员会召开会议，但遭到苏丹官员反对。最终，IPC委员会同意宣布扎姆扎姆——北达尔富尔区的一个难民营——发生了饥荒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但FEWS NET 出言直接的特点也招致华盛顿方面的批评。2024年12月，FEWS NET 发布了一份报告，预测在加沙北部部分地区最早将于2025年初出现饥荒。该报告发布后，美国驻以色列大使Jack Lew写信称，发布如此预测是不负责任的。FEWS NET 撤回了该报告，表示通知“还在进一步审查中”，并预计在1月份更新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;失去其主要资助者USAID后，FEWS NET 员工对组织能否恢复工作表示悲观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“FEWS NET 的消亡留下了‘令人震惊的缺口’，International Crisis Group 位于布鲁塞尔的分析师Chris Newton说。FEWS NET 的损失将削弱结束苏丹饥荒和防止其他热点地区的饥荒的努力，并可能导致数据提供商网络的崩溃，所有这些都是理解全球人道主义风险至关重要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在2000年代，饥荒在世界上日益消失，但如今随着我们日趋对饥荒视而不见，即便其已成为政治战争的更多工具，其回归的速度可能会加速，”Newton说。&lt;/p&gt;
  
  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Palestinian children carry pots as they queue to receive food cooked by a charity kitchen, in Rafah in the southern Gaza Strip" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BDEBAXDAG5K3RHCTDU2SGLVTGA.jpg" /&gt; 
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Palestinian children carry pots as they queue to receive food cooked by a charity kitchen, amid shortages in food supplies, as the conflict between Israel and Hamas continues, in Rafah in the southern Gaza Strip December 14, 2023. REUTERS/Saleh Salem   &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
  
  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Volunteer stirs food to be distributed to people in Omdurman" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WAHVULYBDRPHLKBE4ZL2T5DLOQ.jpg" /&gt; 
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A volunteer stirs food to be distributed to people in Omdurman, Sudan, September 3, 2023. REUTERS/El Tayeb Siddig&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
  
  &lt;figure&gt;&lt;img alt="An American flag and USAID flag fly outside the USAID building in Washington" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FDHRSQJBRID7PLNJMKUWN6HOA.jpg" /&gt; 
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;An American flag and USAID flag fly outside the USAID building in Washington, D.C., U.S., February 1, 2025. REUTERS/Annabelle Gordon/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
  
  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Palestinians gather to receive food cooked by a charity kitchen, in Khan Younis" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KD6DPVBNURNMFIA3H67YCJTZ5I.jpg" /&gt; 
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Palestinians gather to receive food cooked by a charity kitchen, before a ceasefire between Hamas and Israel takes effect, in Khan Younis, in the southern Gaza Strip, January 17, 2025. REUTERS/Hatem Khaled&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
  
  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Sudan's grassroots aid network targeted as it tries to fend off famine" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6AJXNPNHHJJLDE6L6QIIMGZQXY.jpg" /&gt; 
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A Sudanese woman from a community kitchen, run by local volunteers, prepares meals for people who are affected by conflict and extreme hunger and are out of reach of international aid efforts, as empty pots are seen lined up to receive food, in Omdurman, Sudan, September 19, 2024. REUTERS/Mazin Alrasheed&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 20:00:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/halt-us-aid-cripples-global-efforts-relieve-hunger-2025-02-06/</guid></item><item><title>FAA将审查附近直升机和飞机流量高的机场</title><link>https://www.reuters.com/world/us/faa-review-airports-with-high-nearby-helicopter-airplane-traffic-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;美国联邦航空管理局于周四表示，鉴于上周在华盛顿雷根国家机场附近发生的致命直升机与飞机相撞事故，它已经启动了对周边航空交通量大的机场的审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上周末雷根国家机场附近美国航空公司一架地区喷气机与美国陆军黑鹰直升机相撞导致致命事故发生后，联邦航空管理局已经对通往该机场的直升机飞行实施了严格限制，直至至少今年2月底，该机场两条较少使用的跑道也仍处于关闭状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议院商业和运输委员会主席泰德·克魯斯表示，他在周四早些时候要求联邦航空管理局对其他航空交通量大、直升机与飞机共用空域的机场进行安全审查。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国鹰航空公司5342航班在波托马克河雷根华盛顿国家机场附近坠毁现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ECZDJPTYUFLMTNUO275MG5REKM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
一艘驳船载着起重机正将事故现场残骸从波托马克河中打捞上来。美国鹰航空公司5342航班与一架黑鹰直升机相撞后坠入河中，坠机现场位于美国华盛顿特区阿灵顿郡雷根华盛顿国家机场附近。该图摄于2025年2月5日。路透社/埃杜阿多·穆诺兹/资料照片
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 22:33:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/faa-review-airports-with-high-nearby-helicopter-airplane-traffic-2025-02-06/</guid></item><item><title>特朗普政府将保留全球逾10000名员工中的294人</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-keeping-only-294-usaid-staff-out-over-10000-globally-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普政府计划将美国国际发展署（USAID）的职员人数从超过10,000人减少至不到300人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国主要的人道主义援助机构已成为共和党总统特朗普于2021年1月20日上任后，由亿万富翁企业家埃隆·马斯克主导的政府重组计划的重点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四位知情人士透露，该计划下，只有294名员工可以保留职位，包括非洲局的12人和亚洲局的8人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前USAID主任布莱恩·J·阿特伍德表示：“这简直是胡闹。”他说，大规模裁员将实质上扼杀一个曾经帮助数千万人免于死亡的机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿特伍德现为布朗大学沃森研究所高级研究员，他说：“将会有很多人无法生存。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院未对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普与世界上最富有的人马斯克一起，无根据地指控其员工是罪犯，导致数十名USAID员工被停职，数百名内部承包商被解雇，全球许多挽救生命的项目也陷入了停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府在周二宣布将停职所有直接雇佣的USAID员工，并召回数千名海外工作的人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务卿马可·鲁比奥表示，政府正在识别和指定将免于全面停工命令的项目，这些命令曾威胁到全球阻止疾病传播、防止饥荒和减轻贫困的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国际发展署的实施合作伙伴因国务院的停职令面临财政困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次改革将颠覆数千名员工及其家庭的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的目标是将USAID与由鲁比奥领导的国务院合并，鲁比奥是特朗普任命的代理USAID负责人。然而，除非国会投票批准，否则很难合并这两个机构，因为USAID是依据现有法律创建和融资的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据国会研究服务处的数据，USAID在全世界雇用了超过10,000人，其中三分之二在美国内地以外地区。2023财年，它管理的资金超过400亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士周四表示，一些员工已经开始收到解雇通知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USAID官网表示，自2025年2月7日深夜起，所有美国国际发展署直接雇佣的职员将全球停职，除非是负责关键任务的人员、核心领导或特殊指定项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所述的关键人员预计将在美东时间2月7日下午3时（英国格林尼治标准时间20时）继续工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，该机构向大约130个国家提供了援助，其中很多国家处于冲突之中和极度贫困。根据国会研究服务处的报告，最大的受援国包括乌克兰、埃塞俄比亚、约旦、民主共和国刚果、索马里、也门和阿富汗。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国际发展署大楼因一封信通知员工远程工作而关闭，照片摄于华盛顿特区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CX5NGQX23JJZ3PWJHLR2IICLIA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;信通知美国国际发展署人员远程工作的信函发出后，美国国际发展署大楼关闭，美国华盛顿特区，2025年2月3日。路透社/肯特·西米库罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 21:57:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-keeping-only-294-usaid-staff-out-over-10000-globally-2025-02-06/</guid></item><item><title>在利比亚的两个地点发现移民尸体，安全人员和红新月会说</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/bodies-migrants-recovered-two-locations-libya-security-red-crescent-say-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;利比亚南部和西部两地共发现29名移民遗体，利比亚保安总局和利比亚红新月会于周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alwahat地区保安总局在一份声明中称，在利比亚第二大城市班加西约441公里外的Jikharra区域一个农场中发现19具遗体，并指出这些死亡与人口走私活动有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该总局在Facebook上发布照片，显示警员和Jalu红新月会志愿者将遗体放入黑色塑料袋中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，利比亚红新月会在周四晚上晚些时候在Facebook上表示，他们当天在Zawiya市迪拉港附近的一艘船沉没后，发现10名移民的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利比亚红新月会在其发布的照片中显示，志愿者在码头将遗体放入白色塑料袋中，其中一名志愿者在其中一个袋子上标注了编号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alwahat地区保安总局在声明中说：“在Jalu总检察院的见证下，该局成功从Jikharra区域的农场中发现19具因人口走私和非法移民活动而死亡的遗体，这些遗体属于一个已知的人口走私团伙。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明指出，在该农场共发现了三个坟墓，其中一处坟墓中有1具遗体，另一处有4具遗体，剩下的14具遗体则在第三处坟墓中被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alwahat地区保安总局还表示：“所有遗体均已转交法医进行必要的检测。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利比亚已成为非洲冲突和贫困国家移民穿越地中海前往欧洲的过境路线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月底，Alwahat侦查部门表示，已解救263名来自不同撒哈拉以南国家的移民，并称他们“被人口走私团伙以极其恶劣的人道和健康条件非法关押着”。</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 23:56:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/bodies-migrants-recovered-two-locations-libya-security-red-crescent-say-2025-02-06/</guid></item><item><title>解释：什么是国际刑事法院？</title><link>https://www.reuters.com/world/what-is-international-criminal-court-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普将在周四签署一项行政命令，制裁国际刑事法院（International Criminal Court, ICC），因其针对美国及其盟友，如以色列等国家。&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;该行政令将允许对协助国际刑事法院调查美国公民或盟友人员的个人及其家属施加金融和签证制裁。&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;此举是对法院发布针对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的逮捕令的抗议，内塔尼亚胡正在访问华盛顿。&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;以下是一些关于国际刑事法院的相关事实：&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;国际刑事法院成立于2002年，旨在处理成员国不愿或无法自行处理的战争罪、反人类罪、灭绝种族罪和侵略罪。国际刑事法院可对成员国国民或在其领土内发生的其他行为人的此类犯罪进行起诉。国际刑事法院有125个成员国。2025年预算约为1.95亿欧元（约2.02亿美元）。&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;根据国际刑事法院网站信息，国际刑事法院正在对包括巴勒斯坦领土、乌克兰、非洲国家如刚果民主共和国、乌干达、肯尼亚，以及拉丁美洲的委内瑞拉以及亚洲的缅甸和菲律宾在内的国家进行调查。共有32起案件在国际刑事法院审理，其中一些案件涉及多名嫌疑人。国际刑事法院法官已发出至少60份逮捕令。&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;国际刑事法院法官已发出11起有罪判决和4起无罪判决。已有21人在位于海牙的国际刑事法院拘留中心被拘押并接受审判，其中31人逃亡。由于死于案件侦办过程中，7人指控被撤销。&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;在11起有罪判决中，只有6起是因战争罪和反人类罪对国际刑事法院核心罪行的判决。其他判决则涉及包庇证人等罪行。被判有罪的六人均来自刚果民主共和国、马里和乌干达的民兵头目。&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;判刑时间为9年至30年不等。最高刑期为终身监禁。&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;国际刑事法院对内塔尼亚胡发布逮捕令，指控其在加沙冲突中犯有包括谋杀、迫害和使用饥饿作为战争武器等罪行。&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;国际刑事法院还针对内塔尼亚胡的前国防部长尤阿夫·加兰特以及哈马斯领导人艾哈迈德·马斯里，也被称为穆罕默德·迪夫颁发了逮捕令。对马斯里的指控包括在2023年10月7日在以色列引发加沙冲突的袭击中致人死亡、强奸和人质行为。&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;以色列领导人对此决定予以抵制，声称这些指控荒谬且无根据。&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;名单上还包括俄罗斯总统弗拉基米尔·普京，因非法驱逐数百名乌克兰儿童，被指控犯有战争罪。2023年3月，在国际刑事法院发布逮捕令后，克里姆林宫称此举毫无意义。莫斯科多次否认其部队在入侵乌克兰期间犯下暴行的指控。&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;近期，国际刑事法院检察官也请求对阿富汗和缅甸高级领导人的逮捕令，但这些请求尚未获法官正式批准。&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;尽管国际刑事法院得到许多联合国成员国和欧盟的支持，但包括美国、中国和俄罗斯在内的其他国家对国际刑事法院持有异议，认为国际刑事法院可能用于具有政治动机的起诉。&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;缅甸不是国际刑事法院的成员国，但2018年和2019年，法官裁定由于一些案件部分发生在相邻的国际刑事法院成员国孟加拉国，国际刑事法院有权审查跨越边界罪行，检察官可以就此开展正式调查。&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;以色列不是国际刑事法院的成员国，并不承认其管辖权，但巴勒斯坦领土于2015年被接纳为国际刑事法院成员国。这与法官的一项审判一起，使得国际刑事法院可以调查哈马斯武装人员在以色列以及加沙地带内以色列人的潜在战争罪行。&lt;/p&gt;\n&lt;p&gt;[![国际刑事法院大楼](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MPYW5CKRD5PEPI7CGPMQIX6OWM.jpg)](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MPYW5CKRD5PEPI7CGPMQIX6OWM.jpg "海牙，2019年1月16日。国际刑事法院大楼。路透社/皮罗斯查·范·德乌乌/文件照片。")&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 18:23:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/what-is-international-criminal-court-2025-02-06/</guid></item><item><title>特朗普签署行政命令审查联邦资金拨付给NGOs，官员称</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-signs-executive-memo-reviewing-federal-funding-ngos-official-says-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普于周四签署了一项行政备忘录，要求审查所有依赖联邦资金的非政府组织的资金情况，白宫官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统特朗普参加在国会举行的年度祈祷早餐会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J3EHLIRNZRNT3I4TITHYZODBEY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月6日，美国总统唐纳德·特朗普在美国华盛顿特区国会山参加年度祈祷早餐会。 REUTERS/Kent Nishimura&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 21:39:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-signs-executive-memo-reviewing-federal-funding-ngos-official-says-2025-02-06/</guid></item><item><title>特朗普政府解散针对俄罗斯寡头的工作组</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-disbands-task-force-targeting-russian-oligarchs-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普时期的美国司法部正在解散一项始于2022年俄罗斯入侵乌克兰之后的努力，以执行制裁并针对克里姆林宫附近的寡头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部长帕姆·邦迪在周三发布的一份声明中宣布，该努力，即“ kleptoCapture 任务组”，将作为重点和资金转向打击贩毒团伙和国际犯罪组织的一部分而结束。该声明未在邦迪就任首日之前被报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项政策需要从根本上改变思维方式和方法，”邦迪在这项指令中写道，她补充说，现在用于执行制裁和没收寡头资产的资源将重新用于对抗贩毒团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项由民主总统乔·拜登政府启动的“ kleptoCapture 任务组 ”旨在施加财务压力给俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的富开支销者，并惩罚那些协助违反制裁和出口控制的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一项旨在将俄罗斯排斥在国际市场之外，并在国际社会对俄入侵乌克兰表示谴责的同时实施广泛制裁的更广泛努力的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该任务组曾针对涉嫌违反制裁的铝业巨头俄列盖尔·德里帕斯卡和电视大亨康斯坦丁·马洛费耶夫提起诉讼，并没收了制裁寡头德米延·基里莫夫和维克多·韦克塞尔伯格的游艇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管由该任务组调查的案件可能会继续，但工作将不再集中在司法部总部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们突然看到受制裁的寡头财富涌入美国的可能性很小，”现任律师事务所施特普科的“ kleptoCapture 任务组 ”首任负责人安德鲁·亚当斯表示，“你将看到针对俄罗斯实施制裁的具体促进者的指控频率大幅下降。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分配给该任务组的检察官将返回他们的原有岗位。根据指令，这些变化将在至少90天内生效，并可续期或永久生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾谈及改善与莫斯科的关系。他之前曾誓言结束在乌克兰的战争，但并未公布具体计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对贩毒团伙的强调来自于特朗普将许多此类团体认定为恐怖组织的行为，这是打击非法移民和芬太尼走私的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项转移涉及美国外国贿赂法的执行，该法在过去十年导致了司法部最大的一些企业案件。根据声明，目前，执行这一法律的单位，即《国外反贿赂法》，将优先考虑与贩毒团伙相关的贿赂调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括高盛、嘉能可和沃尔玛在内的一系列跨国公司因其违反这一法律而受到司法部的审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一项与传统的反腐败法案件及与毒品和暴力犯罪相关的小范围案件之间彻底转变的做法，”曾在联邦检察官任职期间处理过反腐败法案例的奎恩·埃曼纽尔·乌尔卡特·辛普森律师事务所律师史蒂芬·弗兰克表示。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国司法部标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PYM2BC7F6FMHJCCITGP5N6FW4Y.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;注：该图片为2023年1月24日，华盛顿司法部总部新闻发布会前，司法部长在办公室总部简报室的办公桌上的美国司法部标志。路透社/凯文·拉马尔库尔/文件照片。&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 20:04:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-disbands-task-force-targeting-russian-oligarchs-2025-02-06/</guid></item><item><title>激进主义的配方：约旦对特朗普的搬迁计划亮红灯</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/recipe-radicalism-jordan-raises-red-flags-over-trumps-relocation-plan-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普计划将巴勒斯坦人从加沙安置到约旦的计划，将导致中东地区陷入极端主义，引发全面混乱，威胁约旦与以色列的和平，并有可能危及该国的存亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约旦国王阿卜杜拉二世计划在2月11日于华盛顿会见特朗普时，传达这一严正警告，三位未具名的约旦高级官员表示，这一切都是针对任何搬迁计划发起外交攻势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前约旦外交部长、曾协助约旦与以色列谈判1994年和平条约的穆阿瓦尼·穆沙希说：“这关乎国家存亡。存在非常强烈的公众反对情绪，约旦无法接受此事。这不是经济或安全问题，而是身份认同问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据其中一位高级官员透露，约旦国王阿卜杜拉二世已紧急打电话给沙特阿拉伯、阿拉伯联合酋长国和卡塔尔等地区强国，争取支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一次关于我们战略盟友关系的重大考验，”约旦官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫国家安全委员会发言人布莱恩·休斯表示：“总统期待与阿卜杜拉二世国王进行具有实质性的讨论，探讨彼此如何合作才能使中东地区更加和平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及立场时，一位资深约旦政府官员表示，约旦的立场已在国王近期反对大规模搬迁的声明中明确指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于约旦而言，特朗普关于安置约200万加沙巴勒斯坦人的言论，几乎将其带回到一场噩梦：成千上万的巴勒斯坦人被驱逐出加沙和西岸——这与一些激进以色列人长期宣扬的设想不谋而合，即约旦是另一个巴勒斯坦家园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着约旦与以色列边界的跨境暴力加剧，以及西岸巴勒斯坦人的建国希望迅速被不断扩大的犹太人定居点侵蚀，约旦的担忧正变得日益强烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于特朗普的想法，约旦官员表示，约旦已经为最坏的情况做好准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们告诉路透社，军队和安全部门制定的应对计划包括宣布对以色列进入战争状态、废除和平条约或宣布全国进入紧急状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望我们不会看到成千上万的巴勒斯坦人流窜到边界试图进入约旦境内，但我们会做好准备，”一位约旦官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于约旦为应对可能的计划提出的紧急预案，一位政府高级官员说：“约旦将始终准备好做任何必要措施以保护国家安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿卜杜拉二世来自哈希姆王朝，其先祖来自阿拉伯半岛，是先知穆罕默德的后裔，在1946年诞生于沙特阿拉伯的亚喀巴后，他1994年与以色列签订了和平条约，但其主要论据原本是防止建立巴勒斯坦国，现在这一官方论据被认为已经受到约旦政治圈的质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1946年从英国独立以来，约旦一直是西方的重要盟友，并与美国签订了允许美军驻扎在约旦基地的条约。约旦连续两个十年来与步步紧逼的伊拉克和叙利亚战争隔离，并且保护了自身免于战争，但未来的形势也许不容乐观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约旦为此做好了最坏情况的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括宣布对以色列进入战争状态、废除和平条约或宣布全国进入紧急状态在内的应对计划，已经被军队和安全部门制定出来。一位官员对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望不会发生数千个巴勒斯坦人涌入试图进入约旦王国的情况，但我们会为此做好准备。”一位约旦官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于这些紧急预案，官方回复称：“约旦将毫无保留地采取一切措施保护国家安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿卜杜拉二世在一次演讲中说，任何试图侵占土地和逐出巴勒斯坦人的企图都会遭到拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普在其任期内对巴以问题的亲以立场曾经给约旦带来了震动，但官员们表示，他们对特朗普近期关于将加沙巴勒斯坦人永久安置在邻国的说法感到惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周一进一步阐明了他的愿景，宣布美国将接手加沙并将其改建为“中东的里维埃拉”。这一计划对过去的美国政策构成了重大挑战，该政策认为两个国家的解决方案是两国国家在加沙和西岸成立巴勒斯坦国家和以色列国家，并且受到广泛支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;较早时在白宫举行的简报会上，白宫新闻秘书卡拉琳·莱维特重新阐述了特朗普关于加沙人必须转移到邻国的声明，现在称这些人需要暂时转移以进行重建。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的愿景打破了数十年来建立在两国解决方案基础上的、更广泛的政策，该政策设想在以色列和巴勒斯坦国家之间存在一个巴勒斯坦国家，并获得广泛支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的讲话中表示，约旦国王阿卜杜拉二世和埃及总统阿卜杜勒-法塔赫·塞西可能会接纳他的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我觉得……他们将会对这个想法表示认同，这样人们才能和睦共存，平安共处。”特朗普说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约旦官员表示，阿卜杜拉二世国王将试图说服特朗普他的计划不可行，并将在美国国会山游说与约旦关系密切的政治人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他必须小心不要得罪特朗普，”智库冲突小组的乔斯特·希尔特曼认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为他们无法改变他的意见，但老实说，这个想法是不可操作的，”他说，他补充说，接纳数百多万巴勒斯坦人将导致约旦的终结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普也谈到美国对埃及和约旦的大规模支持，称：“我们为他们做了很多，他们必须这么做。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据战略与国际研究中心高级副总裁黛博拉·莉森斯透露，美国每年为约旦提供约14.5亿美元的军事和经济援助，使约旦成为美国最大的援助接受国之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但约旦正在准备面对一种风险：它担心美国经济支持可能会被停发，而此时约旦正努力适应来自慷慨的阿拉伯盟友的财政援助的枯竭，这些援助在过去十年中逐渐消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表团认为，约旦已经开始感受到特朗普政府全球援助冻结的影子。约旦政府的官员表示，经济压力不会让约旦改变态度，因为数百万巴勒斯坦人的涌入会给约旦带来毁灭性的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为应对其他援助资金可能减少的风险，约旦国王阿卜杜拉二世已经开始敦促其他盟友扩大支持。约旦今年1月29日与欧盟签订了未来两年价值30亿欧元（约31亿美元）的伙伴关系协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为向华盛顿发出的政治信息，约旦还放宽了反对政府的伊斯兰政党——反对美国的伊斯兰行动阵线的抗议限制。该组织是穆斯林兄弟会的一部分，也是哈马斯的思想盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近的一次抗议活动中，示威者高呼哈马斯的口号，举起已故哈马斯领导人肖像。“特朗普先生：约旦有主权，不等于用来交易的物品，”穆斯林兄弟会约旦分部的穆拉德·阿戴拉对示威者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约旦事务专家拉密斯·安多尼表示，面对美国的压力，国王必须坚持反对特朗普计划，否则将面临约旦崩溃：“国王阿卜杜拉二世无法选择逃避特朗普计划。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 16:16:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/recipe-radicalism-jordan-raises-red-flags-over-trumps-relocation-plan-2025-02-06/</guid></item><item><title>特朗普迄今如何重塑美国政府的举措</title><link>https://www.reuters.com/world/us/what-trump-has-done-remake-us-government-so-far-2025-01-30/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普自2025年1月20日就职以来，签署了一系列行政命令，并采取了一系列措施，重塑和缩减美国220万联邦员工的规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些措施包括为大多数政府雇员提供离职补偿金，解雇或重新分配数百名官员，撤销机构监察员，以及发布一个命令，可能会使解除数千名文职人员的职位变得更容易。他任命世界首富埃隆·马斯克为“特别政府雇员”，负责推动对联邦员工的大规模重组。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是一些特朗普及其共和党政府迄今为止采取的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府已向230万全职联邦文职员工提供离职补偿，包括整个中央情报局（CIA）和部分其他机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“临时离职计划”将允许联邦文职雇员在9月30日前继续领工资，但不要求他们亲自上班，并可能在期间减少或取消部分职责，据发送给联邦雇员的一封电子邮件显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2月6日，一位美国法官暂时禁止联邦雇员离职，裁决拟于2月10日后再次对相关计划做出决定，为工会争取到了初步胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府颁布了一项暂停数以千亿美元的联邦援助计划的行政令，导致政府陷入混乱，也令人们担心此举将打乱数千个为数以百万计美国人提供服务的联邦补助项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项联邦法院命令暂时禁止该指令的执行，随后又延长了措施暂停，原因是几个倡导团体认为这一冻结措施会严重影响从医疗保健到道路建设等各个项目的运行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主党州总检察长对特朗普政府提出了另一项法律挑战。他们在一份独立诉讼中指控冻结措施违反了美国宪法，将会对严重依赖联邦援助的州政府产生破坏性影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普解雇了来自多个政府机构的至少17名监察长，此举为有争议的忠诚人员取代独立监察员扫清了道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据白宫人事主管邮件通知，国务院、国防部和交通运输部的监察长被通知立即被解雇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立监察官员理事会指出，特朗普政府未按规定提前给予美国国会30天的通知或解释缘由，便做出了这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普要求联邦雇员全职返回办公室，并指示机构阻止远程工作安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他发布了一份冻结所有联邦招聘的行政令，除了涉及军事、移民执法、国家安全和公共安全等职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他宣布恢复其第一任时期的一项行政令，该令可能剥夺多达数百名政府员工的就业保护，并使他们更容易被解雇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代理美国人事管理署署长发出的一份备忘录要求机构负责人识别在试用期内，或任职不满两年的雇员。此类雇员更易被解雇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，大约20名高级司法部律师，包括环境法、刑事法、国家安全法和民权律师，以及部分移民法庭工作人员，已被重新安排至新设立的“庇护城市执法工作组”，这是特朗普试图阻止州和地方政府官员抵制其打击非法移民计划的一部分尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部还发布了一项冻结新民权诉讼的行政令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府已停止所有正在进行的环境保护诉讼，据知情人士和路透社看到的两份备忘录所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普签署了一项针对联邦应急管理局（FEMA）的行政令，考虑是否关闭或重塑该国主要的联邦灾害应对机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普指责FEMA在处理紧急援助方面失误，并表示倾向将与美国各州直接分发联邦资金以自己处理灾害自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普计划解雇前任总统乔·拜登任命的超过1000名官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其就任首日，美国海岸警卫队指挥官以及运输安全管理局负责人在内的多名官员被解雇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海岸警卫队指挥官琳达·莱恩·法根上将因过度关注多样性、公平与包容（DEI）政策而被解雇，一名国土安全部官员称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普解除了在全美劳资关系委员会的美国劳动关系局委员，这是对一个主要裁决机构的大规模颠覆，预计数百起指控公司非法劳工行为的案件因此将陷入停滞，并为共和党控制该机构铺平了道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还解雇了负责排除职场歧视的美国平等就业机会委员会的民主党成员，以及负责消费者金融事务的负责人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国家安全委员会，特朗普解雇了约160名工作人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普签署了一项废除政府多元化项目的行政令。此举还包括停止所有涉及DEI的联邦办公室和职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月21日发布的特朗普政府备忘录称，所有涉及DEI项目的联邦机构工作人员将从次日5点开始进入有薪休假状态，因为他们所在的机构正在关闭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该行政令指示政府审查哪些联邦承包商提供了政府机构所需的DEI培训材料，并废除了1965年由林登·约翰逊总统签署的平等就业机会令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普指示各机构停止使用性别认同或首选代词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦雇员被告知举报可能继续推行DEI项目的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普签署命令，从军事中删除有关“性别身份”的指导思想，恢复成千上名因拒绝新冠疫苗接种而在疫情中被开除的军人，同时针对变性军人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普签署的一项行政命令称，与个人出生性别不同的性别认同不符合军队标准。变性权益组织已对这一命令提起诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国防部长佩特·赫格瑟承诺对五角大楼进行重大变革。路透社之前报道了特朗普团队拟制定的关于五角大楼高级官员的大规模解雇计划，赫格瑟在确认听证会上曾多次拒绝排除可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府宣布，正在让美国国际开发署（USAID）全球直接聘用的雇员进入休假状态，并召回在海外工作的数千名人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USAID是美国政府机构，向国外分配数十亿美元的援助资金。重组名单上的一项内容是将USAID与国务院合并，并使其不再作为一个独立单位存在。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿白宫的布雷迪新闻发布室向记者解释有关一起空中相撞事件的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UUYZET5LUJINVGAODHS5PI2XNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月30日，美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿白宫布雷迪新闻发布室向记者解释一起空中相撞事件，该事件发生在罗纳德·里根华盛顿国家机场附近的空中。路透社照片 / 艾莉莎白·弗兰茨 图片来源：路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 30 Jan 2025 17:00:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/what-trump-has-done-remake-us-government-so-far-2025-01-30/</guid></item></channel></rss>