<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 24 Jul 2024 10:33:15 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，作为交换释放人质的提议，并呼吁哈马斯同意这个新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在是结束这场战争并迎来未来的日子了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他的竞选正在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;竞选年&lt;/a&gt;期间受到压力，需要解决目前持续第八个月的&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;，特朗普再次尝试。他将始终在加沙地带，持续的人质事件中打压肚下的以色列民众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他谈判代表在持续数周的不断尝试后，多次失败设下停火协议。以色列和与被认为刺头痛的哈马斯游击运动之间的谈判陷入了停滞。双方都将责任推给了对方，导致了目前的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在数周对加沙地带的侵袭，以及针对以色列总理本雅明・内集的政府在国内和国际上提高的压力，引发了最新的压力之前，一些新压力让美国再次在面对死亡和继续的人质案例上思考未来的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列政府周三后的回应，与周四早上拜登曝光的停火提议并不相符。对于超越传统预防措施的提议，以色列首度表示同意了谈判，为了更加深入的人质对话并最终结束这场长久的冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此同时，美国共和党候选人唐纳德・特朗普因受到34项重罪指控定罪，再次表现出了他与美国总统候选人之间的激烈竞争。最新曝光的囊括在三项字节阶段的新提议的结构，与他过去两次的提案有所不同，其中 每一个阶段都赋予了各方一共有42天的时间，以在签署协议后进一步推行永久和全面的停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段将利用6周的停火期来逐渐撤离加沙地带的国内军事行动、交换人质（其中包含老年人和女性），并交换数百名狱中的巴勒斯坦囚犯。除此之外，第二次阶段的永久停火协议的谈判将开始，实现巴勒斯坦平民回归加沙及北部包括拉法等地。今年每天会有600辆卡车连同人道主义援助物资涌入加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段中，政府宣布第二阶段将利用谈判的结果及普遍认可的停火结果增多一定的稳定性和确定性，确保胜利后的以色列方可以安全的同意继续推进该协议。因此荷兰政府将指派一组人员正在开展一系列保护工作、更多对通路的维护、与更广泛民用网络的相互合作，以便确保不断撤离的条件能够达到人类得以通行等进一步的安全措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据拜登的叙述，第三季度的提案强调了巴勒斯坦与以色列之间的初步科学成果，以及导致以色列部分经济弱势群体的减税从现有月收入中减少20%作为压力变量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，以色列的一些立场较为残酷的头脑们应该在这个短暂的间歇期平和自己内心的矛盾和仇视，重新认识人类与和平要持续稳定性的问题。然而，大量的因素影响着这个结局的走向：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;以色列国家的近军事力量存在，仍然是至关重要的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;巴勒斯坦政府正在受到威逼限制。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;大自然环境及基础设施的破坏日益严峻，前景的繁荣可能受到影响。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;以美国为首的国际支持为起点，将加持最最关键的外交 embodiment。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;白宫资深官员表示签字前的最后一份提案已由卡塔尔转交至哈马斯，而 YAML 名言表示说，现在有没有哪个区可以准确算计岀这一切将得到什么结局，可能即将到来地改变。深化改革的垂直壁垒正在提升[][]]]立方体的空间，为目前仍在进行的战争制定了一份详细的四页文档，作为终止时间标参考。每个阶段计划实施的时间为42天，考验着以色列政府与国际政坛间的敏感性和谨慎性。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(这段故事在第17段包含强烈的语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗朗西斯期间，特朗普对着特朗普大厦内的摄像机群发表了言辞符合他法律和政治斗争的信息：他已经准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件藏匿向色情明星风暴·丹尼尔斯支付封口费34项相关指控有罪的次日，这位共和党总统候选人愤怒地列举了对手和侵犯他的种种，其言辞冗长且充满了控诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔尚为“狡猾”，为“恶魔”。他将他的对手，即11月5日选举中民主党拜登总统，称为“这个国家有史以来最差的总统”。他猛烈抨击了对抗他作证的证人，投赞成票罢免他的国会议员，以及令他的拉拉队民众感到震惊的非法入美的移民者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者为他的竞选捐赠资金，将眼前的挑战描述为超越他个人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这个吧，”他说，“因为我们正在为了美国而战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他的其他竞选演讲通常都穿插着幽默，但这次演讲主要是愁云惨淡。特朗普仅持有一张纸条贯穿整个发布会。之后，他不接任何问题便从讲台快速转身，其子埃里克·特朗普伴其左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄像机，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者们对司法体系和任何一个敢指称特朗普犯罪的人发出强烈反驳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都将其对方描绘为对国家构成威胁的竞选中，拜登竞选团队以特朗普的演讲为潮流，作为其不适任总统的新证据，并向世人展示了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了错综复杂、绝望而失败的特朗普盲目诉说其个人控诉并关于美国司法体系撒谎，这让所有观者深思的只有那一个显而易见的结论：这个人不能成为美利坚合众国的总统，”拜登竞选会通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对纽约判决有质疑的特朗普支持者仅在周四就向其竞选捐赠了3480万美元。特朗普团队宣布这是特朗普在WinRed平台一天中的筹款记录，该平台主要处理共和党人的数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管竞选资金总筹款量落后于拜登，但他们在周五寻求继续保持步伐，向支持者爆发出一系列可怕的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美史上最黑暗的一天！”一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会放弃！”在特朗普的发布会之后放荡不羁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和官员和组织站在前总统一边，主张审判存在缺陷，指控本不该提出，曼哈顿在民主党主导下的陪审团选民存在损害，并指责法官偏见谬误。这类观点遭到地方官员认证的否定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党的谴责若不够迅速且力度不足，特朗普的盟友和竞选助手便奋起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的共同竞选主任克里斯·拉基维塔（Chris LaCivita）对一个全国共和青年团体提出了责备，该团体社交媒体平台X发布的消息称应尊重陪审团的判决结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像大便...每个人都有自己的意见...,”拉基维塔在社交媒体X上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还@了前马里兰州温和共和党人推杆者拉里·霍根，他早在判决前曾警告美国人“不要更火上浇油，用更毒性的党争煽动局势”的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选到此结束，”拉基维塔在X上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的斗结局关键的州际选民采访中，数有人表示特朗普的判决已经让他们重新考虑在11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些变动有可能在同拜登决斗时进程中使特朗普受到打击：鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱优势，如遇到了损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访共和党人听到的都是如特朗普本身所言，这一切都是政治上的骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一种政治手段，仅仅是为了伤害他并尽可能地让他远离竞选场地，”62岁的退休警察佐治亚州马里埃塔的斯科特·克莱顿（Scott Clayton）说，“如果他们能对他这么干，他们就能对任何人干，绝对无人安全。”</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统决定放宽对乌克兰在俄罗斯领土内使用部分美国军备的限制，这是一个进入这场两年多的战争的微小但意义重大的步骤，专家表示这可能有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫的跨境进攻。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标会带来太大风险。它担心，大规模的乌克兰进攻可能会引发直接与拥有核武器的俄罗斯的冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项规定正好符合美国针对基辅限制提供更高层级武器制造的其他禁令，从先进美国战斗机到远程 ATACM 导弹，这些禁令后来也都瓦解了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，生效于周四的最新决定仅适用于卡霍夫卡地区作战。美国官员表示，它可以允许基辅使用美国提供的武器反击从边境另一侧过来的俄罗斯部队-"攻击他们或准备攻击他们"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家指出，这给予前线的乌克兰人可以越过边境攻击用美国提供的高机动性火箭武器系统（HIMARS）发射火箭，装备有引导型多管火箭发射系统（GMLRS）导弹以及其他武器的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这可以稳定前线，也可能创造条件，使他们在赫尔松地区（Rusian: Kharkiv）推回俄军，避免他们已经安装下来。”乌国立战略研究机构的首席研究员米克洛斯·比列斯科夫说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格尔姆说，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区的关键战场抽调部队的需求。 &lt;br&gt;
"俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，必须重新考虑他们对赫尔松地区进攻的战术,"他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程始于几周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美国官方人员表示，乌克兰于5月13日通过白宮国家安全协调员杰克·苏利文，国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合作战主席格伦纳·布朗的安全视频会议，提出了使用美国装备在赫尔松地区进行攻击的请求。不过，他要求匿名。苏利文、奥斯汀和布朗随后提出了放松限制的推荐意见，这些建议由苏利文于5月15日向拜登呈报。据该官员表述，当时拜登同意乌克兰应该能够攻击在俄罗斯领土上攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自那以后，拜登政府一直在最后确定这项决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽伦斯基在5月20日与路透社的访谈中公开呼吁其合作伙伴采取此种行动，并且当时强调："到目前为止，没有任何正面的进展。”&lt;br&gt;
美国 Foreign Policy 研究机构的Eurasia计划的高级分析师罗伯特·李表示，俄罗斯通过利用拜登禁止攻击俄罗斯领土上的规定，将它作为在赫尔松地区进行安全避难处并从处发射攻击，这展开成了一种优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰第二大城哈尔科夫距离边境只有19英里(30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯可以将火炮就摆在边境另一边。它能够继续维持防空、电子战和指挥与控制能力。它或许获得了一定程度的避难所。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联邦官员表示，这项决定本身可能短期内不会立刻改变前线的动向，但是会让俄罗斯进行跨境运作更加困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗伯特·李和其他专家认为，“这个决定可能并不能在短期内大幅改变前线的作战情况，但它能令俄罗斯难以持续进行这种跨境军事操作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾是俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的布尔加斯基地俄占区阻止俄罗斯军事准备工作，能继续在东北部对赫尔辛基构成威胁。”他提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的行动被视为初步措施。 &lt;br&gt;
"The State Department's Antony Blinken declined on Friday in Prague to say whether the Biden administration could expand its policy to allow strikes elsewhere in Russia. But he did not rule it out. "我们将在未来继续跟过去一样，必要时会进行适应和调整，”他说道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探者正在坚守谨慎增加产量支出的承诺，这使得全球顶级原油生产国——美国，在2024年保持较低增长前景的轨道上运行，这可能减轻了石油输出国组织（OPEC）及其盟友进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在过去十年大部分时间通过页岩革命和技术创新在非OPEC生产国中引领全球原油供应增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出了预期，日产量增长超过一百万桶，达到1,293万桶，超出美国政府在2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，石油输出国组织（OPEC）及其盟友深化了供应削减，部分理由是为了抵消美国和其他非OPEC产油国产量的增加。总体削减量为586万桶/天，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位了解OPEC+讨论的知情人士表示，OPEC+正在筹备一个可能允许集团将某些削减量延长至2025年的复杂协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在OPEC+在周日考虑供应政策之际，美国产量增加继续推动非OPEC+产量增长，但将比2023年面临较少威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府的最新预测为今年美国原油供给增长约为27万桶/天。这与OPEC对自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/天的预测相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源机构预计今年美国产出增长较高，为64万桶/天。三个最密切关注的预测机构均为去年数据下的低点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长为220万桶/天，将超过非OPEC+成员国的产出增长约100万桶/天。这意在表明，OPEC+原油需求应当比2023年增长约90万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长为110万桶/天，对OPEC原油的市场需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年整体美国原油产量并未发生显着变化。4月份产量约为1,313万桶/天，低于去年12月的1,326万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内高管和分析人士表示，美国生产者似乎不太可能像2023年那样带来超出预期的产量增加，即使油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户在保持非常保守和纪律化的状态。”合同钻井商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示，“对于当前价格来说，钻井数量的一些上涨令人惊讶。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他所在的公司正在保持资本支出稳定，并暂时推迟对钻井升级，以更好地匹配钻井增长的放缓情况。公司计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国石油钻机数量已降至496台，较年初下降约13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在一份7月的报告中表示，“美国具有在未来几年实现100万桶/天产量增长的能力，但目前没有以那种速度进行增长的意愿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增长约47万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，美国上市公司在增长上受到了投资者的压力，这是因为失控的支出推动了冲劲十足的增长，但是石




  
  

　  

  

　  

  

页段落标题结束需要使用`表示：
这是一个图片：

</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导南非非洲人国民大会（ANC）党遭遇自废除种族隔离以来最差选举结果后，将面临严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举结果显示的71%投票站数据显示，ANC的得票率低于42%，从2019年上一次选举中获得的57.5%大幅下滑，并且首次在过去30年中无法实现多数支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举打击了纳尔逊·曼德拉的前解放运动，意味着它必须与其他一个或多个较小的政党就政府合作事宜进行谈判，或者是其他形式的协议。这可能导致政策妥协或内阁重要职位的让步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以前的工会领导人，后来成为了商人，拉马福萨可能面临反对党及他党内部的批评要求辞职，但ANC的高级官员支持他继续留任，分析人士称，没有明显继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有一个统一的候选人能够取代拉马福萨。”开普敦大学的政治教授安东尼·贝特尔表示，他撰写了对拉马福萨的一本传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一份3月份的民调显示，在这次选举中，拉马福萨拥有主要政治家中最高的公众支持率，而ANC内部的派系斗争可能使推翻他的企图复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨对该党的选举表现至今还没有发表评论。他的发言人表示，他将在周日发表讲话，在那时总选举的初步正式结果将公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2022年的调查报告中，有一份报告指出，拉马福萨在自己的狩猎农场内藏匿了大量现金，可能涉嫌不端行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他坚称自己清白，对此事件，被称为“农场门”，在同年晚些时候仍然赢得成为ANC领导者的新的五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次投票显示了对空前失业、犯罪和灾难性电力短缺等政治问题的愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨承诺清洁ANC的形象并将经济复苏作为领导者。之前，他的前任祖马在九年的任期中，通过丑闻、贪污和经济下滑侵蚀了ANC的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他在2018年即任国家领导人的初始兴奋很快熄灭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多以来，经济一直处于停滞状态，顶级ANC官员周围仍然环绕着不断的丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的投票以他的敌人祖马的一次重大打击而结束，祖马支持的_uMkhonto we Sizwe_政党在选举中超出预期并造成了ANC支持率的重大损失，特别是在祖马的高海拔Lo交通团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“祖马定位了拉马福萨和ANC。他知道他们在KZN易受攻击，”政治分析师拉尔夫·马特考加说，“这是拉马福萨项目的终结……无法赢得选举，却期待一切如常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨在关键改革上犹豫不决，以避免加剧其党内的裂痕，这与他在80年代作为工会领导时的坚定果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬了他在构建共识方面的技巧以及他在南非作为所谓“全球南部”国家领导者之一的声誉。在新冠疫情期间，拉马福萨是全球主要呼吁疫苗公平分配声音最响亮的国家领导人之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非在国际法院提出哥斯达黎加对以色列的种族灭绝指控。判决来看，在这个月，国际法院命令以色列停止加沙市拉法的军事袭击，而以色列强烈否认了这一指控，并继续在拉法推进进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举的其中之一，拉马福萨在歌曲上地区的一个足球场上向数万名支持者承诺，回到这个问题前，他说他们将“做得更好”。许多人在他讲完演讲前就离开了。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大已定罪的连续杀人犯罗伯特·派克顿在本月早些时候在最高安全级别的监狱中被另一名囚犯袭击后，于周五去世，时年74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;派克顿是加拿大有名的头号大屠杀凶手之一，2007年被定罪，因杀害毒品使用者和卖淫女，并在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的养猪场残害尸体而被定罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被定罪为在温哥华附近的乱七八糟的财产上杀害的六名女子的下体。在被判终身监禁后，政府检察官认定另外20项谋杀罪名无效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大的矫正服务表示，派克顿在5月19日魁北克监狱内遭到袭击后死亡。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们意识到，这个罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省的社区以及全国的影响极为严重”，服务在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些受害者是自2002年初被逮捕前，失踪于温哥华贫民窟与非法毒品泛滥的东唐人街社区的超过60名女性中的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在派克顿被捕前，已发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多人是原住民，它们被发现于他位于温哥华西南大约25公里的波尔科奎特兰以北的养猪场上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2016年，据报道，一本由派克顿撰写并被亚马逊上架几小时后的书被勒令下架，当时他声称自己是清白的，被警方诬陷，温哥华太阳报在当时报道此事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架此书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件电视图像：罗伯特·威廉·派克顿 - 新威斯敏斯特法院案开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;无日期的文件电视图像揭示了莫里斯·史宾士（Global TV）在派克顿的波尔科奎特兰家中的场景，莫里斯·史宾士是加拿大著名的连续杀人犯之一。 图源：REUTERS&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超出了180亿美元的加密货币资产进入到一种新型的平台，这种平台向投资者提供回报以换取锁定代币，形成一种复杂的计划，分析师警告该计划可能对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被所谓的“复投”（加息回投）高达的繁荣是加密市场风险活动的最新迹象，价格飙升和交易员寻找收益时。比特币，最大的加密货币，接近历史最高值，而第二大以太坊，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在复投热潮的核心是西雅图的初创企业EigenLayer。这家公司在2月份由美国风投公司安德烈森·霍洛维茨（Andreessen Horowitz）的加密货币部门筹集了1亿美元，已经吸引了价值188亿美元的加密货币进入其平台，这比六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该企业发明了复投来扩大长期存在于加密货币传统实践的“投币”行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及到网络上非常多计算机去检查和确认谁拥有哪类加密货币。为了做到这一点，以太坊等加密货币的代币持有者允许封存其资产作为验证过程的一部分。持有者在参与塔克期间损失即时访问代币，但他们会因此获得回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些复投平台也会向用户发放由新创的加密货币来代表他们复投的加密货币。复投则允许主人将这些新代币重新投给不同的基于区块链的程序和应用，希望能获得更大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管一些加密货币世界对复投的风险持不同意见，一些内部人士认为，这种做法还太年轻，无法确定价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如如果用于复投的加密货币表示新的代币被用作加密领域巨大借贷市场的押品，基于的底层资产数量有限的借贷很容易形成连续的借贷链。如果所有人同时尝试退出，则这种行为可能会导致更广泛加密市场的失衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有押品提供押品时，这并不是理想的状况，它增加了一种新的风险，并未存在过。”分析师Adam Morgan McCarthy表示，他是区块链数据提供商Kaiko的分析师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引点是回报：以以太坊区块链为例，通常的收益率在3%到5%之间，但分析师认为复投的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复投是去中心化金融（DeFi）风险世界中的最新进展之一，加密货币持有者投资试验项目，以在无需出售资金的情况下去生成很大回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台迄今为止还没有直接将投币奖励支付给用户，因为它还未能开发出相应的机制。用户加入该平台旨在期待未来的奖励或其他赠品，称为空投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台正在为使用该平台的人提供自己的新创代币，名为“EIGEN”。用户希望日后这种代币能有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“EIGEN”代币在Kaiko的Morgan McCarthy看来，其复投平台的成长魔力，以及“这种免费钱的事情确实相当冒险，极其投机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是非常冒险的。"美国加密公司Coinbase的头研究长 David Duong表示，Coinbase提供投币服务但不提供复投。"他们正在预先期望获得回报，但是并不确切知道会得到什么。" Duong说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer于去年由sreeram Kannan成立，这位西雅图大学的前助理教授并是印度首个由学生设计的微型卫星初创团队成员，根据他的学术网页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接潜在投币者与需要代币验证的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新复投平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这三者通过将客户代币复投到EigenLayer上并生成新代币来代表复投的资产，这些代币可以在别处使用，例如用作借款的押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示其平台的目标是允许用户自行决定何处复投他们的代币并帮助新的区块链服务成长，并非奖励越发多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们没有任何官方关系与这些玩家……这是一件正在崛起的现象。”他解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而Coinbase的Duong担心复投可能伴随着“隐藏的风险”——如果复投代币用于加密借款，将导致借贷自动清算且市场下跌时更多波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘加剧了高风险借贷问题，使用作为抵押的加密货币快速失去价值，导致Este平台关闭。例如摔毁的Luna和Terra平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与复投的风险描述为不同的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于复投而是在借贷协议中。借贷协议低估了风险。”他解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对复投无多大担忧，指出复投协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密行业来说微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担忧加密世界中的损失蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前我们没有看到复投问题对传统金融市场传染的重要风险。”全球评级机构S&amp;amp;P Global Ratings的资产传输分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密世界正日益与主流金融相连，复投吸引了机构投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标凈渣银行分部，Zodia Custody，看到了机构对投币的显著兴趣，但认为复投一步太过分，因其困难建立资产走向及其回报分配的书面记录，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的分部门，Laser Digital与Kelp DAO合作对其中一部分资金进行复投，Kelp DAO在4月份的博客文章中这样宣布。Laser Digital未能对此评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;独立于线理银行的瑞士专注加密银行Sygnum则说他们会在投币客户资产并预期将在复投中出现一种新的生态系统。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;  
&lt;i&gt;来自Paris, France的图片，显示了被用做示例的比特币代币&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;  
&lt;i&gt;以太坊的代表范例放置在PC机主板上，是2023年6月16日捕捉到的一个截图&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum赢得了压倒性的胜利，成为墨西哥首位女性总统，她继承了她的导师和即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔在贫民中的受欢迎程度帮助推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥市前市长，赢得了总统职位，赢得了58.3%至60.7%的选票，据墨西哥选举机构的快速计票。这将是有史以来墨西哥民主历史上获得最高投票百分比的选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也有可能在国会的两院中取得可能的三分之二的超级多数，这将允许该联盟在无需反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构给出的结果范围指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt;在初步结果显示她的得票率为26.6%至28.6%后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum对支持者们说道：“这是我第一次在历史上成为墨西哥的第一位女性总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对墨西哥来说是一个重要的转折点，这是一个著称于“男子气概文化”的国家，也是世界上第二大天主教国家，多年来推动更为传统女性的价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum是美国、墨西哥或加拿大地区女性赢得的一般选举的第一人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为了妇女投票。”87岁的Sheinbaum支持者、墨西哥最小州特拉斯卡拉的Edelmira Montiel说，“以前我们甚至不能投票，而且当我们能投票时，只投票给丈夫告诉我们要投票的人。感谢上帝，这种情况已经改变，我可以亲自参与。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在即将面对的问题方面，Sheinbaum面临着一个复杂的道路。她需要在增进民众福利政策的同时，承受沉重的预算赤字和低经济增长的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她向支持者表示，政府将会保持经济责任，并尊重中央银行的自治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺改善安全状况，但给出了很少的细节，并表示这场选举是墨西哥史上最暴力的选举，有38位候选人遇害。许多分析师表示，洛佩斯·奥夫拉多尔任职期间，有组织犯罪团体的影响力扩大并加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票还被普埃布拉州的两名投票站内人员遇害迹象所阻碍。有超过18.5万多人被杀害，这是墨西哥现代历史上任何任期内死亡人数最多的一年，尽管凶杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除非她在改善警务能力和降低无罪推定上做出游戏性的投资，否则Sheinbaum可能会觉得在提高整体安全水平上很难取得显著改进，独立拉丁美洲政治风险分析员Nathaniel Parish Flannery表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥市市长选举，这被认为是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum将面临美国对这些斥巨资抵美的移民和在贩毒方面的安全合作的谈判，特别是在美国的海洛因危机正处于高涨状态的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计在Sheinbaum成为墨西哥总统后，与美国的谈判将更加困难。如果11月的美国大选由唐纳德·特朗普赢得，特朗普誓言要对来自墨西哥的中国汽车征收100%的关税，并表示他会动员特种部队与贩毒组织作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统的任务将包括面对电力和水资源短缺、以及鼓励制造业搬迁到离国内市场更近的地区（即我们所说的“近源自贸区”），以应对近源自贸区趋势所带来的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum还必须处理墨西哥国家石油巨头Pemex的问题，这间公司已经连续20年生产下降，且负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是把公共资源无止境地投入到这家公司，却无法使其盈利。”摩根大通首席拉丁美洲经济学家Alberto Ramos说，“他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，监管了美元币值的加强以及保持了极低的失业率 - 成为他极受欢迎的原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利方案，但墨西哥今年预计会有大规模的赤字，以及中央银行在2025年预期的仅1.5%的缓慢经济增长率，这将是一个不小的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lopez Obrador主导的竞选活动要求表决成为一个对他的政治议程公投。尽管Sheinbaum否认她是洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡，但她承诺将会继续许多有助于墨西哥最贫困民众的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演说中，Sheinbaum感谢了洛佩斯·奥夫拉多尔，“这是一个独自改变我们国家的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师Virvi Rios表示，她认为性别歧视为其人是洛佩斯·奥夫拉多尔继任者持批评状态。 “令人难以置信的是，人们无法相信她会做出决定，我认为这有很大一部分是由于她是女性的原因。”她说。&lt;/p&gt;
</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六表示，旨在就如何更好地应对大流行病达成全球协议的会谈，将于2025年或提前完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在承认在COVID-19时期合作失败之后，世界卫生组织的194个成员国在过去两年一直在协商一项可能增强大流行前后合作协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初，联合国机构旨在在本周达成协议，但在疫苗共享和准备等方面存在富裕国家和较贫穷国家之间深刻分歧的情况下，谈判已被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国在更新现有法律约束性卫生规则（通称为国际卫生条例（IHR））方面达成了平行协议，其中包括新的“大流行紧急状态”类别，适用于最严重和全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天的历史性决定表明成员国共同愿望要保护自己的人民和全球免受公共卫生紧急情况和未来大流行病的共用风险。”世界卫生组织总干事谭德塞·格布雷耶苏斯在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过这项协议，我们采取步骤对国家负责，并加强措施在威胁美国和我们安全之前阻止疫情蔓延。”美国卫生和公共服务部长Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些全球健康规则的更改旨在加强世界对抗COVID-19后新病原体的防御，COVID-19导致超过700万人死亡，据世界卫生组织数据。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文档中的图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;文件图片：2023年2月2日，日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的世卫组织（WHO）标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>