<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 15 Dec 2024 08:48:05 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会共有300名议员中的190人出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的紧急状态令，现场直播画面显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔发表言论宣布紧急状态令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布紧急状态令，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手Robert Pickton于本月早些时候在魁北克州的一所最高安全级别监狱遭受同监犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pickton是加拿大最为臭名昭著的大规模谋杀犯之一，他在2007年被证实是在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的猪场杀害并肢解毒贩和卖淫女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员证实，检方曾在审理过程中撤销对其20起谋杀罪的指控，因为他被判入狱。六名受害者的部分遗体在位于温哥华郊外的破烂房产中被发现。Pickton被证实杀害了六名女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务指出，Pickton是在5月19日的一次袭击后去世的，袭击发生在魁北克监狱，他已在此服刑。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区产生了灾难性的影响。”矫正服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害的女性包括温哥华一个贫困且毒品泛滥的市中心东区的多位失踪者，直至Pickton在2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名受害者的遗体或DNA在位于温哥华市中心东25公里外的Port Coquitlam地区的Pickton的猪场中被发现，其中许多人属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，当一本据称由Pickton撰写的书籍在亚马逊上架仅几个小时后就被撤下。据《温哥华太阳报》报道，书中Pickton坚称自己是无辜的，并被警察陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商向亚马逊请求删除这本著作，并向受害家庭表示歉意。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在主导非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最差选举结果后，极大削弱了自己的权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果显示，大约71%的投票站数据显示，ANC的得票率低于42%，远低于2019年上次选举时的57.5%，且首次在30年内未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次败选使作为 Nelson Mandela 前解放运动的 ANC 必须与其他较小政党谈判联盟协议或其他形式的协议，以继续执政。其可能需要在政策上做出让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的去职要求，但他所属深陷分裂的政党内部高层人士仍支持他继续留任，分析人士也认为目前尚无明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一位能够接替拉马福萨的明确统一候选人。”PLACEHOLDER - 一名来自开普顿大学的政治学教授，亦是拉马福萨的传记作者这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次大选中是主要政客中最受欢迎的一位，党内派系之争也可能会使任何反对他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，将在周日公布初步统计结果时进行发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年，当一个调查小组报告表明拉马福萨可能因家具中隐藏现金的行为不当，引发的事件被命名为“Farmgate”时，拉马福萨曾拒绝认错，但此后他仍于当年赢得了新的五年任期作为ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这次选举中，由于选民对失业率高、犯罪率高和基础设施崩溃等问题的不满，ANC面临严峻考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人时承诺改善党派形象并提振经济，而在其前任雅各布·祖马治下经历了九年的贪腐丑闻和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当他成为国家元首后，一度存在的热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年来，经济依然停滞不前，而高层ANC官员仍卷入诸多丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性失败主要由其主要对手祖马击中，祖马支持新党 uMkhonto we Sizwe，该党出乎意料地表现优异，显著损害了ANC的支持率，尤其是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经把拉马福萨和ANC逼入绝境，他深知夸祖鲁-纳塔尔省的脆弱性。”政治分析师 Ralph Mathekga 表示。“这是拉马福萨计划的终结……你不可以在一次选举中失败，然后希望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上的拖延而受到批评，以避免加剧党内裂痕，这与他作为工会领袖在20世纪80年代时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的凝聚力以及他在推广南非作为所谓的“全球南方”冠军方面所起的作用。“全球南方”是指一组低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最引人注目的一些声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起以色列针对加沙城市瑞法的种族灭绝诉讼。本月，法官裁定以色列必须停止对瑞法的军方攻击。以色列对此强烈否认，并仍在继续其在瑞法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去的30年中所取得的成就，但批评者认为他对南非面临的最大挑战提出了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC最后一场竞选集会前，拉马福萨承诺“做得更好”，数万名支持者聚集在索韦托足球场，他尚未结束演讲时，很多人已经离开。&lt;/p&gt;

&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福SA在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" style="text-align: center;" /&gt;
&lt;figcaption&gt;Soweto，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第十七段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排镜头时，发表了一番既适用于法律上的争斗也适用于政治上的挑战的言论：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖向成人电影明星支付封口费而涉及34项相关罪名后的一天，共和党总统候选人一口气列举了一长串对手和怨气，言辞愤怒且散漫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼法官胡安·梅伦乔为“不正直的”和“撒旦”。他描述对手乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击指控他的证人、对他提出弹劾的国会议员，以及戴着眼镜谈论非法移民的选举行当—他的演讲中复现了竞选集会上的言辞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选，并将自身面临的挑战超越个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们这样做吧，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲不同，这次演讲大多显得阴郁。特朗普在新闻发布会上只拿着一页小纸条。最后，他没有回答记者提问，带着儿子埃里克·特朗普迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的支持者对司法系统以及任何提出特朗普犯罪的人进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两国候选人都相互视作国家威胁的选举中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为最新证据，以证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的荒唐、绝望和失败，他在言辞中提及个人恩怨，并错误地描述美国司法系统，观看者们可以得出一个显而易见的结论：这个人在担任美国总统方面是无法胜任的，”拜登竞选阵营的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持者——多数认为纽约的判决是司法不公——周四向其竞选账户捐赠了3480万美元，特朗普竞选团队表示，这是WinRed平台上共和党人单日筹款的新纪录。WinRed是一个处理共和党数字筹集的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于拜登在总筹集资金方面领先，特朗普的竞选团队试图保持筹款的势头，向支持者发送了一系列带有预兆性的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史最黑暗的日子！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普记者招待会后，另一条信息高喊：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致支持前总统，声称审判存在问题，不应提出指控，曼哈顿的陪审团被民主党人篡改，而法官偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对指责不够坚决的共和党官员或机构，特朗普的支持者和竞选助手则发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉科维塔对一个在社交媒体平台X上发文支持陪审团裁决应被尊重的全国性学生共和组织大加嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股，”拉科维塔发布道，“每个人都有一个。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上抨击了前马里兰州州长、温和派共和党人拉里·霍根，霍根在判决前曾警告美国人“不要将更多党派冲突行为灌入火中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你终止了自己的竞选，”拉科维塔回击道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚等摇摆州的共和党选民访谈中，几人表示特朗普的定罪使他们对他的支持产生了疑虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这方面的弃权可能会影响他与拜登的重赛，鉴于特朗普在多个关键摇摆州的领先地位十分微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但多数受访的共和党人仍然像特朗普本人那样，称这次审判是欺骗性的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治，目的是伤害他并尽可能多地让他缺席竞选周期，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以这样对他做，他们可以对任何人这样做。绝对没人安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席记者招待会” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克迪尔米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席记者招待会” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克迪尔米德/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守减少支出以控制产量提升的承诺，这或将使世界最大原油生产商的产量增长放缓，从而缓解OPEC+本周作出进一步减产决定的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩油革命和技术创新，引领非OPEC国家的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，每日新增超过100万桶，达到1293万桶，远超2023年初政府预测的每日约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年进一步削减供应，部分原因是为了补偿美国及其他非OPEC国家产量的上升。OPEC+的总减产量为586万桶/日，约为全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论的知情人士称，OPEC+正在推进一项复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议中考虑供应政策，美国产量的增加继续推动非OPEC+国家产量的增长，但这将比去年构成较小的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这一增长预期与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预期相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到64万桶/日，他们被称为最值得关注的预测者，而且均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将达到220万桶/日，高于非OPEC+国家原油供给的增长。这意味着OPEC+原油的需求将在2024年比2023年增加大约90万桶/日，OPEC在其5月的月度石油市场报告中如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求增长仅为110万桶/日，且对OPEC原油需求的变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油产量变化不大。今年4月的产量约为每天1313万桶，比去年12月的每天1326万桶略低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师认为，美国生产商不太可能像去年那样超出预期，即便油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“客户依然保持节制和节俭的态度，”合同钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“颇为意外的是，钻机数量没有上升更多，尽管现有价格较高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在保持资本支出持平，并推迟对钻机的升级，以更好地适应钻探增长放缓的趋势。公司计划在今年年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Baker Hughes的数据，美国的钻机数量已经从去年同期下降13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国可以持续数年每年增长100万桶/日，但目前没有意愿以这个速率达到这一目标，”S&amp;amp;P分析师在周四的报告中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几年来，公开上市的美国生产商在投资者压力下削减了增长支出，限制了近年出人意料的产量增加部分来自私人生产商，这些私人生产商现在正面临行业整合浪潮。他们通过钻探更长的油井并压裂岩石来同时从更多的油井中生产石油，从而提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管有最近一波整合浪潮，预计当前的油价将持续，我们将看到美国整体石油产量继续温和增长，随着钻探和完成效率的持续改进，这种情况将持续下去，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson预计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB这样的石油服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美市场。SLB在第一季度的国际市场收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是行业整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点已转向资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将主导今年的原油和液体产量增长。美国能源信息署3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会了与美国石油产量增长共存，”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="位于德克萨斯州帕斯盆地附近温克附近、由奥古斯塔石油公司拥有的油井租赁地钻井平台的操作楼层从控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;位于美国德克萨斯州温克附近的帕斯盆地、由奥古斯塔石油公司拥有的油井租赁地钻井平台操作楼层从控制室视角拍摄，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国在持续两年的俄乌战争中进一步介入，专家认为这有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在风险，担心这可能会触发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与之前对基辅武器供应的限制相吻合，这些限制随后已经放宽，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，最新的决定自本周起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。根据美国官员的说法，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边界袭击或准备袭击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给前线的乌克兰士兵提供了使用美国High Mobility Artillery Rocket System (HIMARS)发射器发射Guided Multiple Launch Rocket System (GMLRS)导弹和其他武器的许可，对俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员尼古拉·比莱斯科夫说：“这可以稳定前线，也许可以创造条件，迫使俄军在他们扎营之前撤出哈尔科夫地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅从东方顿巴斯地区的关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆说：“俄罗斯人现在将在防守上处于被动，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国政府官员透露，乌克兰在5月13日的白屋国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席科·布朗上将的一场安全视频会议上提出了使用美国武器在哈尔科夫地区对面打击的目标请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出放宽限制的建议，沙利文在5月15日向拜登提出建议。一位政府官员表示，拜登同意乌克兰可以从安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯军队。此后，拜登政府一直在做最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基曾在5月20日的一场接受路透社采访中公开呼吁其伙伴采取这一措施，但当时他表示：“目前没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究学院欧亚项目高级研究员罗伯·利说，俄罗斯一直在利用拜登禁止打击俄罗斯领土内的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发动袭击的安全地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利说：“俄罗斯可以将其大炮直接放置在边境对面。它可以保留防空、电子战、指挥和控制能力在这里。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，利和其他研究人员认为，单独凭借这一决定短期内难以改变战线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利说：“我认为（这一决定）不会显著改变战线的移动情况。但它会让俄罗斯更难以继续进行这种跨境行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队来对哈尔科夫发动大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的战斗力来威胁哈尔科夫。”英格拉姆说，“要那样做，他们就必须在东部战场的军事力量赤贫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将武器瞄准俄罗斯，并在周二再次警告有可能爆发核战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰显然准备在未来几周和几个月内扩大其在俄罗斯其他地区的美国武器使用能力，特别是经过去年在战场上的艰难一年之后，俄罗斯占据了战场上的主动权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策变化后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准对俄罗斯纵深地区目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前国防部官员马克·坎西恩说，拜登的这一行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但这是一项进步。”坎西恩说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争辩下一步应采取的措施：打击更广泛的多个目标——或许包括不直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会将其政策扩展到允许在美国领土上打击其他俄罗斯目标尚未确定，但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“向前看，我们将继续进行我们一直在做的事情，即必要时进行适应和调整。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;安特利/希腊图片社/底片图片。2024年5月30日在乌克兰哈尔科夫郊区米拉达尼柳卡村的儿童和青年体育骑术学校遭到俄罗斯导弹袭击后的现场，消防员在此工作。俄罗斯对乌克兰的攻击。&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;详情&lt;/a&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一页了。”拜登在其处于选举年压力下，迫切希望停止加沙冲突——这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方主导的旨在以色列与哈马斯激进运动之间达成停火的谈判多次陷入停滞，双方互相指责对方的进展停滞不前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议发生在以色列对拉法地区的持续攻势之后，以及对总理本雅明·内塔尼亚胡政府国内外因加沙死亡事件以及人质持续被囚禁而产生的新压力下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，以色列已授权谈判代表根据拜登公开的停火计划提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议还发生在前总统唐纳德·特朗普当选共和党总统候选人的对手、前总统特朗普因34项重罪被判有罪的次日，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与之前相比有所突破，因为停火将持续到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，人质（包括老年人和妇女）将交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助物资，拜登如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行动的条款进行谈判。总统指出：“停火仍将延续，只要谈判仍在继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，此提议经卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列内有反对这一计划的人，将会叫嚣战争要无休止地继续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们希望占领加沙，希望继续战斗数年，人质对他们来说并不重要。那么，我已经敦促以色列的领导层要在这个协议上站出来，就算是在承受任何外部压力的情况下。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的美国总统，完全是在战争期间访问过以色列的唯一美国总统，以及刚刚派遣美军直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我要求你们退一步、思考一下如果错过这一刻将会发生什么。‘我们不能失去这个时刻。’”拜登如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员称，以色列能够提出新的提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机结束的道路图。这是一份详细的四页半协议。这份协议已经谈判了，而且是在精雕细琢后的结果。摆在桌面上的是这个进程的收尾。”该官员如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电媒称，拜登周五的演讲具有戏剧性，被解读为直接向以色列公众呼吁。领先频道12中断晚间新闻直播，播放拜登的演讲。此前，加沙提议的细节在中国时间被以色列审查员禁止报道，主播丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·苏里认为，此提议的成功概率比以往更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯成功发动任何认真打击或攻击以色列或恐怖事件的概率大大降低。这比之前要低很多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步而言，全球公众的看法正“转向以色列”，苏里指出，这可能会促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前提出的较早提案要求以释放生病、年老和受伤的人质为条件，换取一个六周的停火，而这一停火可以延长，以提供更多的援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，该提议瓦解，因为以色列拒绝就和平问题同意哈马斯的要求，并在加沙南部城市拉法加大了军事袭击力度。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，如果以色列停止战争，它愿意参与包括人质和囚犯交换在内的全面协议。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个拥有在加沙被哈马斯扣押的人质的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六的拉法空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤慨，但并未越过美国的底线以切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙人民在这场战争中忍受了极大的痛苦。”拜登周五表示，“我们看到了本周早些时候拉法致命大火的可怕画面，该大火是在以色列针对哈马斯的打击中造成……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日袭击加沙以来，已有超过36280人丧生。根据以色列统计，哈马斯袭击致死人数约为1200人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法在北部加沙地带受损建筑的废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里在停火协议中再度担当关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里（Nabih Berri）作为黎巴嫩真主党（Hezbollah）和美国之间的重要沟通者，再次发挥了关键作用，华盛顿试图协调与以色列结束战争的努力得到了伯里的多年经验帮助，促成了终止战争的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色突显了86岁的伯里在黎巴嫩及其什叶派穆斯林社区所持有的影响力，尤其是自以色列在9月份击毙伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯拉尔（Sayyed Hassan Nasrallah）以来，他被视作稳定的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三在一次电视讲话中，伯里向黎巴嫩人民表示：“我们正在关闭黎巴嫩历史上最为危险的时刻。”他呼吁黎巴嫩民众为了黎巴嫩的未来展现团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间，凭借领导什叶派力量تكامل (Amal Movement)而崭露头角。自1992年起，他一直担任议会议长一职，成为黎巴嫩什叶派政治权力结构中的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人谢赫·纳伊姆·卡塞姆（Sheikh Naim Qassem）支持伯里作为谈判代表的角色，称他是真主党“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦（Amos Hochstein）多次访问贝鲁特，希望能够促成停火协议，而这场战争在与加沙冲突同时进行并在9月份爆发升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有外交官表示，伯里的角色更加重要，因为当前黎巴嫩没有总统，内阁只有部分权力，而且很难接触到真主党，而真主党在美国被认定为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到现在这个黎巴嫩时，他就确实是唯一值得见的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，当伯里帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的美国飞机上的39名人质时，他的全球影响力达到顶点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在内战后领导Amal Movement上任，恰好与纳斯拉尔领导真主党的时期重合。两人共同领导了“什叶派双头”，这个概念指的是在什叶派政治代表中占据主导地位的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁拜访伯里的外交官表示：“他是真主党的可信赖伙伴，这使他非常重要，但也有明确定限，受到真主党或伊朗立场的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯里Amal Movement影响的社会区域，包括特里尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的蒂宁镇，父亲是移民商人。他是在黎巴嫩成长的政治家，在大学时期就开始活跃于政治领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经落后的什叶派社区许多成员都赞誉伯里，在一个倾向于基督教和逊尼派穆斯林特权的社会体系中，帮助提高了他们的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师，伯里在创始人伊玛目穆萨·萨德（Imam Musa Sadr）失踪后，接任Amal Movement的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里指挥Amal Military力量崛起，这支力量在内战期间几乎是所有主要政党的对手，后来真主党成为其盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了政府机关和安全机构，他与真主党的政治步伐似乎同步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当他所在美国大使馆的电报在2010年公开时表示对其对真主党的看法存疑时，他予以否认，宣称纳斯拉尔是“我和他一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的Amal武装人员与真主党一起向以色列发射火箭炮声援加沙，当时以色列对其南部开始了进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交特使开始访问贝鲁特与伯里会面，试图阻止以色列和黎巴嫩边境地区的交火，并试图说服真主党从利塔尼河以北撤出（该河距离边境约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员：“移动利塔尼河比将真主党向北推到利塔尼河更简单。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他为导致2019年黎巴嫩经济崩溃的宗派精英之一，这场经济崩溃是数十年来政府贪腐的直接后果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人士指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致基督教要职在政府中空缺近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为外交渠道的角色使真主党的政敌，如基督教的黎巴嫩力量党，感到不满，他们认为任何谈判都应由黎巴嫩总统发起。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与前伊朗议会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里（右）与前伊朗议会主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面，2024年11月15日。路透社/萨迪尼·塔耶尔/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画像悬挂于贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画像挂在贝鲁特的一栋建筑上，这是庆祝伊玛目穆萨·萨德（Amal Movement的创始人，1978年后旅居利比亚时失踪）的45周年纪念日活动，2023年8月31日。路透社/阿扎基尔·穆罕默德/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了新型平台，投资者可以通过锁定期望获得奖励，这是一个复杂方案，分析师警告称这可能会给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁”（re-staking）热潮是加密货币市场风险偏好的最新迹象，随着价格上涨及交易者寻找收益，该市场的热度不减。比特币，作为最大的加密货币，正处于历史高点附近，以太币，排名第二大的，今年迄今上涨了超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司自2月份从美国知名风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元以来，吸引了188亿美元的加密货币到其平台，这比六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向《路透社》介绍，该公司发明了重锁，这是加密货币传统实践“锁仓”的一种扩展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多电脑对谁拥有哪种加密货币进行核实和确认。为此，加密货币持有者，例如以太币持有者，会在验证过程中将其资产锁定。持有者在参与锁仓期间将暂时失去对资产的即时访问权，但会获得相应回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些锁仓平台还向用户发放代表他们所锁仓加密货币的新币种。重锁允许所有权人再次将这些新代币用于基于不同区块链程序和应用的锁仓，以获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重锁的风险有不同的看法，一些业内人士表示，这一做法过于基础，尚无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，则担心若重锁代币用作加密货币借贷市场中的质押品，将形成基于少数基础资产的无限借贷循环。他们认为，若所有人都同时尝试退出，这可能会导致整体加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当涉及质押品的质押品增加时，这并不理想，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，回报是吸引人的：在以太坊区块链中进行验证的回报通常在3%至5%的范围内，但分析师认为，重锁的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁是去中心化金融（DeFi）领域最新进展的一部分，在这个领域，加密货币持有人投资于实验性项目，期望在无需出售的情况下获得巨大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户发放锁仓奖励，因为该机制尚未完善。用户加入该平台是基于未来奖励或所谓的空投（airdrops）预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer向用户分发其自己创建的新代币。用户希望这种名为“Eigen”的代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《Kaiko》的Morgan McCarthy表示，重锁平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称之为“真正极其投机的免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong说道（Coinbase交易代码：COIN.O），Coinbase提供锁仓服务，但不提供重锁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预付款，（预期）可以获得奖励，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan，前西雅图华盛顿大学助理教授，也是印度首个学生设计的小卫星团队成员，推出了EigenLayer。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务市场，连接潜在的锁仓者与需要锁仓代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重锁平台相继涌现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供在EigenLayer中的重锁服务，并生成代表这些重锁资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户自由选择在哪里锁仓，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何官方联系...这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重锁可能伴随“隐藏的风险”——如果重锁代币被用于加密货币借贷，可能会在市场低迷时导致强制平仓和更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘加剧了高风险借贷的风险，随着用作质押品的加密货币在Terra和Luna token崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重锁，而在于借贷协议。借贷协议错误地评估了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重锁表示担忧，指出重锁协议中的资金相对于全球加密货币行业的2.5万亿美元净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重锁问题对传统金融市场产生有意义的传染风险，”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也开始参与重锁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行的加密业务部门Zodia Custody看到了机构对锁仓显著的兴趣，但认为重锁超出了其能力范围，首席风险官Anoosh Arevshatian表示，难以追踪资产去向和如何分配回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，重锁其部分资金，Kelp DAO四月时表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密业务的银行Sygnum表示，它为客户锁仓加密资产，并期望“围绕重锁的生态系统将出现新的发展”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表加密货币比特币的表示是在巴黎拍摄的插图，2024年3月9日。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表加密货币以太坊的图示放在PC主板上，2023年6月16日。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>