<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 20 Nov 2024 08:44:37 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遭受袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于5月19日在魁北克一所高安全级别监狱遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大臭名昭著的连环杀人犯，于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省维多利亚地区的一处养猪场杀害吸毒者和妓女，并在那里肢解尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在一处简易的农场发现了六名受害者的部分遗骸，这些遗体是在温哥华附近发现的。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了另外20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大惩教服务部门表示，皮克顿是在魁北克监狱遭到袭击后于5月19日去世的。随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务部门在一份声明中表示：“我们深知这名罪犯的案件已对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有60多名妇女是在维多利亚市东末端贫困、毒品泛滥的社区失踪的，这一系列失踪案持续了十多年，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿农场附近的波特·库克利姆，共发现了33名妇女的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上线后数小时内被撤下销售。当时《温哥华太阳报》报道说，连环杀手在书中声称自己是无辜的，并受到了警察的陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求将该书从亚马逊撤下，并向受害家庭致歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视图片，图中是他位于波特库克利姆的家。REUTERS/Global TV/档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视图片，图中是他位于波特库克利姆的家。REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因ANC选举表现下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲国民 congrn（ANC）政党自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，权力将会严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，大约71%的投票站投票结果显示，ANC的得票率低于42%，低于2019年上次选举时的57.5%。这是自30年前以来第一次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动遗留下来的ANC将不得不与其他较小政党谈判结成联盟或其他形式的合作，以治理国家。这可能需要在政策上做出让步，或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人兼商人拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高级官员支持他继续在职，分析人士表示目前没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人能够取代拉马福萨的位置。”来自开普顿大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查表明，拉马福萨在本次选举中是主要政治家中最受欢迎的，而在ANC内的派系斗争可能使他难以被组织动员反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他计划在周日公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2022年曾面临过多起关于一桩挪用公款案的指控，当时一个调查小组指出，他可能因将现金藏在家具中而违反了行为准则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了该丑闻，该事件被称为“Farmgate”，并在该年晚些时候获得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最具挑战性的一次，因选民对高失业率、犯罪和断电等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领袖，承诺改善该党的公众形象，并振兴经济，当时前任总统贾科布·祖马在他的九年内引发了多起丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首时的初始兴奋情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍处于停滞状态，围绕ANC高层官员的丑闻依然层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中对ANC造成决定性打击的是其对手祖马，祖马支持新党团体umkhonto we sizwe（UWS），UWS在此次选举中的表现超出了预期，并显著削弱了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC置于死地，他深知KZN的脆弱性。”政治分析师拉尔夫·马特赫加表示，“拉马福萨的计划宣告失败……你不能输掉选举并仍期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上似乎犹豫不决而受到批评，以避免加剧他党政内的裂痕。这与他作为工会领导人时的果断行动形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他的和谐建设技巧和推动南非作为“全球南方”代表性国家的努力，后者通常指代一组低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最著名的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一份针对以色列的种族灭绝案，本月法官裁定以色列必须停止其在加沙城拉法的军事行动。以色列激烈否认这些指控并继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年中的成就，但批评者认为他对南非最大挑战的解决办法甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC最后的竞选集会上，拉马福萨承诺将“做得更好”，数千名支持者聚集在索韦托足球场上。许多人在他演讲未结束时就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称新冠病毒全球大流行条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项关于如何更好地应对流行病的全球协议的谈判将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病发生前后增强合作，这是在承认COVID-19期间存在的失败之后。最初，该组织的目标是在本周达成一项协议，但由于富裕和贫穷国家在疫苗分享和预备措施等问题上存在深刻的分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了更新现有具约束力的卫生规则的平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括了一个新的“流行病紧急状态”类别，用于描述最严重和最具全球威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定显示了成员国共同保护自身及世界人民免受公共卫生紧急情况和未来流行病共享风险的意愿。”世界卫生组织总干事谭德塞在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们采取了措施来追究各国责任，加强预防措施，防止疫情威胁到美国人和我们的安全。”美国卫生与公共服务部部长杰克逊·贝塞拉在周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织的数据，全球卫生规则的这些变化旨在为COVID-19导致超过700万人死亡之后，加强世界对新病原体的防护。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：日内瓦世卫组织（WHO）总部附近的标志，2023年2月2日。路透社/丹尼斯·巴利鲍斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的判决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内的摄像机前，传达了一个既适用于其法律斗争也适用于政治战斗的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团判定他因提交虚假文件掩盖支付给成人演员封口费而涉及34项指控时，共和党总统候选人列出了一系列敌人和不满，言辞愤怒且杂乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理他的案件的法官胡安·梅尔尚为“不义之徒”和“恶魔”。他描述民主党总统候选人乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了之前作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他所说的非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将其面临的挑战置于个人之外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么做，”他说道，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其他竞选演讲中，他的讲话时常夹杂着幽默，但这次主要充满阴郁。特朗普新闻发布会上仅拿出了一张布满笔记的小纸张。会结束后，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一同快速退出讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄像机，在筹款呼吁和社交媒体上，前总统的支持者也抨击美国司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位竞选人中都描绘对方是国家威胁的情况下，拜登阵营利用了特朗普的言论作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个迷失、绝望和失败的唐纳德·特朗普对自己抱怨，撒谎美国司法制度，观看的人都可以得出一个显而易见的结论：这个人不适合担任美国总统。”拜登竞选的传播总监迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数视纽约裁决为冤案的特朗普支持者，在周四向他的竞选活动捐款3480万美元，创下了特朗普竞选期间在WinRed平台上的单日最高记录（WinRed是共和党处理数字募款的平台）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款上仍落后于拜登，但特朗普竞选活动仍在周五发动了一系列令人不安的筹款短信攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不会投降！”特朗普新闻发布会后另一条短信宣告道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，称审判存在缺陷，涉案指控不应该提出，曼哈顿多数民主党选区陪审团有偏见且法官有偏见 - 本地官员否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党官员的贬低还不够迅速或强烈时，特朗普的支持者和竞选助手开始反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副秘书长克里斯·拉西维塔贬低了一个在社交媒体平台X上发布信息的全国性共和党学生组织，该信息称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股，每个人都有一个。”拉西维塔在网络帖子中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X上针对马里兰州温和派前共和党州长、正竞选参议员的拉里·霍根进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动。”拉西维塔在网络回应中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键选区采访共和党选民后，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们在11月的投票中重新考虑对其支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种离心倾向可能会影响他在与拜登的重赛中胜出，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微弱优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来与特朗普本人差不多，称这次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治性的，只是为了伤害他并尽可能地让他远离竞选活动的时间。”来自佐治亚州梅里塔市，62岁的退休警官斯科特·克雷顿说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以这样对待他，那么他们也能做到任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;新泽西州纽约市，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦出席新闻发布会，此次发布会是在关于其提交虚假商业记录掩盖2016年支付给成人演员Stormy Daniels封口费的刑事案件定罪审判后一天，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德米德/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质条件下实行 Gaza 停火，并呼吁哈马斯同意该新提议，指出这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开启新生活，”拜登表示。他正面临来自选举年的压力，需要终止持续八个月的 Gaza 冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其它国家进行斡旋，旨在为以色列和哈马斯激进运动安排停火的谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列最近数周对拉法的侵袭行动之后提出的，并伴随着其政府因在加沙的死亡事件和人质持续被囚禁而承受的国内和国际新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室表示，拜登透露停火计划后，以色列授权谈判人员提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议还发生在上个月共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪指控被判有罪之后，凸显了两位候选人之间的显著差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，并打破以往停火提议的做法，因为停火将持续到所有三个阶段谈判结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙市民区，交换包括老人和妇女在内的人质，约有数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每日将有600辆卡车运送人道援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久终止敌对行动的条件进行谈判。“停火将持续进行，直到谈判继续，”总统说，这是一种新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列推动“无限”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，并将继续呼吁战争持续下去。一些人甚至在政府内部。他们已经明确了他们想要占领加沙、继续战斗多年，人质对他们来说不重要。不过，我已经要求以色列的领导层支持这项协议，尽管会面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有着终身承诺的美国总统，作为唯一一个曾在战争中访问以色列的美国总统，以及最近派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的美国总统，我要求你们后退一步，思考如果失去这一时机会发生什么。我们不能失去这一时刻，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对记者表示，以色列能够提出这一新方案是得益于最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有了一条通往危机结束的道路。这是一个详细的四页多的协议，”该官员表示。“又经过了细致的谈判。摆在桌面上的是这一过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性的，并将其视为一个直接向以色列公众传达信息的尝试。电视12台中断了晚间新闻节目实时转播拜登的讲话。此前，以色列审查机构禁止发表该提议细节，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯在周四表示&lt;/a&gt;，其已经告知调停者，在当前的侵略继续时将不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，其愿意达成包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与有囚犯在加沙的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但没有跨越美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难，”拜登周五表示。“我们目睹了此前几天拉法致命火灾中的可怕画面，以色列攻击……针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列自10月7日对南部以色列发动的哈马斯袭击作出回应，袭击加沙以来，加沙已有超过36280人丧生。根据以色列方面的统计数据，哈马斯袭击造成约1200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一位巴勒斯坦人走在被破坏建筑物的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人走在拉法的废墟中，这些废墟是在以色列军事进攻期间被破坏的，地点位于加沙北部，日期为2024年6月12日。图片来自路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松对乌克兰在其境内使用美国武器的限制，这标志着美国在持续两年的俄乌战争中的角色迈出了一个小小但重要的步骤。专家认为，这一举措有助于缓解俄罗斯针对赫尔松地区的跨境攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直声称，允许乌克兰使用美制武器打击俄罗斯境内的目标存在重大风险，担心这会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅其他更高级武器禁令相吻合的规定，这些禁令已陆续解除，包括先进的美国战机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，此次决定从生效时间起至本周四，主旨在于赫尔松地区的战斗。美官员表示，乌克兰现在可以利用美制武器回击正在或准备从边界另一边攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为赫尔松前线的乌克兰部队使用美国提供的高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射增程多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器提供了合法依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这能够稳定前线，并可能创造条件让俄罗斯军队在他们在赫尔松地区站稳脚跟之前被击退。”乌克兰国家战略研究所研究员Mikhail Bielieskov说，这是一家位于基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅需要从东顿巴斯关键战线调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将处于更加被动的地位，不得不重新考虑他们在冲击赫尔松地区的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露身份的美国官员称，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议中，与白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin及联合参谋长主席C.Q. Brown讨论了使用美国武器对赫尔松地区目标进行攻击的请求。Sullivan、Austin和Brown随后提出了放宽禁令的建议，Sullivan在5月15日将这一建议呈报给拜登。该官员表示，当时Biden已同意允许乌克兰以安全的方式回击跨越国境的俄罗斯攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府已经从那时起在最终确定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy在5月20日接受路透社采访时公开呼吁对乌克兰合作伙伴提出此类要求，但他当时表示：“目前还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute的Eurasia项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用Biden禁止在俄罗斯境内实施攻击的规定，将其作为安全区域向赫尔松地区发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫尔松，乌克兰第二大城市，距离边界只有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将自己的火炮部署在边界对面，保留防空、电子战、指挥控制等能力。”Lee说道。“在某种程度上，俄罗斯军方可能得到了一种庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家一致认为，目前这一决定不会迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决策不会大幅改变前线的移动情况，但会使得俄罗斯难以继续进行这种跨境操作。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲利普·英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模推进到赫尔松。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向产生足够的战斗力，来威胁赫尔松地区。”他说道。“要做到这一点，需要剥夺他们在东部作战区域的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不要允许乌克兰使用这些武器攻击俄罗斯，并在周二再次提到可能引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在美国武器上使用的范围，特别是俄罗斯在战场上的主动权在艰难的一年后被夺取后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布这项政策转向后不到一天，Zelenskiy在接受《卫报》采访时呼吁获得美国对该国袭击俄罗斯境内纵深目标的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现为华盛顿战略与国际研究中心高级研究员的马克·坎茜安认为，拜登的决定只是迈出的第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的重大改变，但它是一个重要的步骤。”坎茜安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员会要求下一步：攻击更广泛的目标——可能是那些不直接威胁赫尔松、但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前尚不确定拜登政府是否将这一政策扩大到允许对俄罗斯其他地区的打击。但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续保持我们一直在做的事情，即必要时适应和调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄导弹袭击赫尔松周边的火灾现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;灭火人员在俄罗斯导弹轰炸下严重受损的儿童青少年马术学校火灾现场工作，该事件发生在俄罗斯对乌克兰的进攻之后，地点是乌克兰赫尔松地区的Mala Danylivka。路透社/瓦伦丁·奥格雷诺科/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheikhbaum 赢得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·谢尔平鲍姆以压倒性优势获胜，成为墨西哥第一位女性总统，继承了她的导师和离职领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫民中的高人气推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢尔平鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥前墨西哥市市长，赢得了60.3%至60.7%的选民支持，根据墨西哥选举机构快速计票结果。这是墨西哥民主历史上的最高投票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院获得三分之二以上的绝对多数，从而使该联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢尔平鲍姆告诉支持者：“这是我第一次在墨西哥共和国200年历史上成为第一位女性总统。”她在欢呼声中回应道：“总统，总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢尔平鲍姆的胜利对墨西哥来说是一个重要的里程碑。这是一个以其粗犷文化著称的国家，也是世界上天主教人口第二多的国家，长期以来传统价值观和对女性角色的期望一直根深蒂固。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢尔平鲍姆是首位在墨西哥、美国或加拿大赢得一般选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的埃德尔米拉·蒙特埃利，一位谢尔平鲍姆的支持者，来自墨西哥最小的州特拉亚科拉，在承认投票历史的演变时表示：“过去，我们甚至无法投票，当能投票时，我们只能按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这已经改变，我终于能体验到这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对复杂的道路，谢尔平鲍姆必须平衡增加受欢迎的社会福利政策与巨额预算赤字和经济增长低迷之间的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告知支持者，政府将保持财政审慎，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但具体细节甚少，这次选举是有史以来墨西哥最暴力的选举之一，有38名候选人遇害。许多分析师认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任内犯罪组织的影响力扩大并加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投票当天，普埃布拉州的选站发生了两人遇害事件。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥的谋杀人数达到历史上任何时期，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽约大学独立拉美政治风险分析师认为：“除非她承诺在改善警务和减少滥用职权方面进行重大投资，否则谢尔平鲍姆可能难以实现总体安全水平的显著提升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长选举，根据初步结果，这是国家最为重要职务之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为新总统的一项挑战将是与美国就庞大的墨西哥移向美国的移民流动和打击毒品走私进行紧张的谈判，特别是在美国流行芬太尼毒潮的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果在11月的美国总统选举中唐纳德·特朗普获胜，这些谈判将更加艰难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并表示他会动员特种部队对抗贩毒团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内事务上，新总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，以及吸引制造商重新迁入以应对邻近化趋势。近年来，跨国公司将供应链更靠近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢尔平鲍姆还必须应对佩梅克斯（Pemex）的问题，这家国有石油巨头近年来产量连续下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金无法无尽地投入，而公司又无法盈利的局面不能继续下去。”高盛首席拉美经济学家表示。“她必须重新考虑Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，确保货币坚挺和低失业率，这些成功使他在政治上享有极高的人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢尔平鲍姆承诺扩大福利项目，但受制于墨西哥今年可能面临大额赤字和央行预期的2025年1.5%的低迷GDP增长，这将使情况更为复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将此次选举转化为对他政治议程的全民公决，将谢尔平鲍姆描绘为“奥夫拉多尔的傀儡”，尽管她承诺继续推行包括有助于墨西哥最贫困人口的许多政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，谢尔平鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔：“他是我们国家更好改变的独一无二的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这背后的批评很大程度上是性别主义。“人们无法相信她会做出自己的决定，这很大程度上是因为她是女性。”她分析道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守减少支出以抑制产量提升的承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，这可能减轻OPEC+为应对美国及其他非OPEC产油国产量增长而需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年，美国在页岩革命和技术创新提高产量的推动下，一直是全球石油供应增长的主要来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远远超过2023年初政府预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友（OPEC+）在去年通过进一步减产部分抵消美国及其他非OPEC产油国的产量增长。OPEC+的整体减产量为586万桶/日，相当于全球需求的5.7%左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，欧佩克及其盟友正在商议一项复杂的协议，计划将这些减产延续至2025年，这将使产量减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日召开的OPEC+会议上，OPEC+将讨论供应政策，但随着美国产量增长，非OPEC+产量的增加仍将带动增长，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一预测与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三个是最受关注的预测者，所有预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。欧佩克表示，这将意味着2024年对OPEC+原油的需求可能比2023年增长约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将远低于110万桶/日，OPEC原油需求也将几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，较去年十二月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商不太可能如2023年那样在油价接近每桶80美元时仍能超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律的态度。”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“考虑到当前价格水平，钻机数量未能更多增长真是令人惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他表示，该公司正维持资本支出不变，并搁置对钻机的升级计划，以最好地与较为平坦的钻井增长相匹配。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已从去年同期的水平下降13%至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近一轮合并可能会持续一段时间，美国有很大能力在未来几年日均增长100万桶，但目前并无意愿以如此高的速率增长。”标普分析师表示，在周四的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下有限度地增加勘探投资，2010年代页岩产业的高速发展未能带来令人满意的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出人意料的产量增长部分得益于私人生产商，一些生产商如今正在新一轮的行业整合潮中受到影响。他们通过钻更长的井并在同一时间内从更多的井中破岩产油提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现整合，但我预计当前的油价将继续上行，这将有助于支持美国整体石油生产增长的温和上涨，因为钻井和完井效率的持续改进也将发挥其持续作用。”德州标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将多于北美。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略发生了变化，更加注重资本纪律，导致反应不同。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将主导石油和液体燃料生产增长。欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日，据能源信息署3月份表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国的石油产量增长共存”，Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在德克萨斯州吾克附近的Permian盆地Oasis石油公司的租赁地从控制室看到的钻井平台操作室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;德克萨斯州吾克附近Permian盆地Oasis石油公司的租赁地的钻井平台操作室，从控制室看到。2018年8月22日  新加坡路透社/尼科·奥德福斯/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易员追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新的平台，该平台要求投资者将其加密货币锁定以换取奖励，这是一种复杂的方案，分析人士警告称，这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，这表明加密货币市场正在承担更多风险，随着价格反弹和交易员寻求收益，市场热情高涨。市值最大的加密货币比特币接近历史高位，而市值第二大的以太币本年度涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz旗下的加密货币部门获得了1亿美元融资，其平台吸引了188亿美元的加密货币——相比之下，六个月前这一数字仅为4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，公司发明了重质押，以扩大传统加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多台计算机来确认和验证谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有人，如以太币持有者，允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在质押期间失去对资产的即时访问权，但将获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币以代表其质押的加密货币。重质押使持有者可以拿这些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重质押风险的判断存在分歧，一些业内人士认为这种做法尚处于起步阶段，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他分析人士担心，如果重质押代表的新型加密货币被用作加密借贷市场的抵押品，借贷市场可能会形成基于少量底层资产的无限循环。如果所有人都试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品被再次作为抵押品使用时，这并不是理想的状况，它引入了新的风险因子，”总部位于瑞士的数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对收益的吸引力：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，重质押的回报率可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，此外，加密货币持有者投资于实验性项目以期在不抛售资产的情况下获得高额投资回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，至今EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为奖励机制尚未开发。用户参加该平台，旨在期待未来的奖励或其他被称为空投的赠予。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向用户发放其新创建的代币作为奖励。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总部位于瑞士的数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，“这非常投机，就像免费赚钱一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预先行预先行动，期望会得到某种奖励，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan表示，他的平台的目的是让用户自由选择在哪里质押他们的加密货币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是不断涌现的现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的研究负责人David Duong指出，重质押可能带来“隐藏的风险”——如果重质押的代币用于加密借贷，可能会在市场下跌期间发生强制平仓和更高的波动性，他在一封内部信中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了由高风险借贷引起的问题，特别是加密货币作为抵押品迅速失去价值后，落地币（Terra）和太阳币（Luna）崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan强调了EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不是在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地评估了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出重质押协议中的现金相对全球价值2.5万亿美元的加密货币行业来说非常微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担心加密货币领域的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重质押问题对传统金融市场构成任何有意义的传染风险，”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密市场越来越与主流金融相连，重质押也开始受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered旗下专注于加密货币的子公司Zodia Custody看到了机构对质押的巨大兴趣，但因其难以建立一套“文件”，作证资产去向和收益分配而考虑避免重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura旗下专注加密货币的子公司Laser Digital在四月的一篇博客文章中表示，已与Kelp DAO合作，为部分资金进行重质押。Laser Digital并未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，将为其客户质押加密资产，并预期“将围绕重质押形成新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>