<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 30 Nov 2024 14:01:48 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大表示北美自由贸易伙伴应在对中国政策上完全保持一致</title><link>https://www.reuters.com/world/canada-says-north-american-free-trade-partners-should-be-fully-aligned-china-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;加拿大认为北美自由贸易协定的成员国有可能就中国政策达成全面一致，财政部长克里斯蒂娅·弗里兰在周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗里兰在被记者问及美国和加拿大对中国的担忧时，提到了中国可能利用协定作为低价商品进入北美的后门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大人口最多的省份安大略省提议将墨西哥从自由贸易协定中剔除，并与美国签署双边协定。美国是加拿大总出口额的四分之三市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们相信，今天，北美自由贸易协定成员国有机会合作，制定针对中国的全面一致政策，保护我们的工人，确保相互支持，推进这一至关重要的努力。”弗里兰表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大和美国对中国的电动车辆和钢材加征了关税，理由是中国北京持续的产能过剩政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗里兰重申，加拿大倾向于保留北美自由贸易协定为三国协定。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加拿大副总理兼财政部长克里斯蒂娅·弗里兰在渥太华举行的新闻发布会上发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OETAZL4ASFIPBJDZJPD4SONQEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;加拿大副总理兼财政部长克里斯蒂娅·弗里兰在加拿大安大略省渥太华举行的新闻发布会上发言，日期为2024年11月6日。图片来源：路透社/布莱尔·盖布尔/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 20:31:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/canada-says-north-american-free-trade-partners-should-be-fully-aligned-china-2024-11-29/</guid></item><item><title>百度Apollo自动驾驶车辆获香港测试许可</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/baidus-apollo-autonomous-vehicles-granted-licence-test-hong-kong-2024-11-30/</link><description>&lt;p&gt;中国百度公司（9988.HK）获得了在香港测试其Apollo自动驾驶出租车服务的许可，这是其在中国大陆以外地区扩大业务足迹的重要一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据香港运输署周五发布的声明，百度国际Apollo公司获批在北朗avigator北进行10辆自动驾驶汽车的试点测试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许可证的有效期从2024年12月9日至2029年12月8日，在第一阶段，每次仅有一辆自动驾驶汽车在指定路段上路测试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据声明，测试期间，如有必要，车内配备的应急操作员将接管车辆控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2017年以来，香港政府一直积极推动自动驾驶汽车的发展，但首次允许包括在公共道路上的更广泛试点测试，这得益于今年3月新出台的法规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是香港政府首次颁发的自动驾驶车辆测试试点许可证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也标志着百度首次在大陆以外地区获得自动驾驶汽车测试许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;百度的自动驾驶出租车服务Apollo Go已在多个中国城市运营，其中在中部武汉市的车辆数量最多，超过400辆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着自动驾驶汽车商业化的竞争加剧，彭博社上月报道，百度计划将自动驾驶出租车服务扩展到中国大陆以外的地区，包括香港、新加坡和中东。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Apollo Go自动驾驶出租车服务在武汉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B2QCRR72EBLETDSGLWKWG3RDOM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;一辆由百度ApolloGo自动驾驶出租车服务提供的无人车在湖北省武汉市的一条路边经过另一辆同样服务的无人车。摄影：路透社/苏拉·吴/文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 30 Nov 2024 05:40:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/baidus-apollo-autonomous-vehicles-granted-licence-test-hong-kong-2024-11-30/</guid></item><item><title>加拿大总理特鲁多访问佛罗里达州与特朗普会面， amid关税威胁</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-meet-with-trump-friday-florida-globe-mail-says-2024-11-29/</link><description>加拿大总理贾斯汀·特鲁多周五访问了美国当选总统唐纳德·特朗普位于佛罗里达的度假村，以会面美国总统特朗普。这发生在特朗普威胁要对加拿大进口商品征收25%的关税之后，原因是对边境相关的担忧。

特鲁多并未将访问佛罗里达州列为公开行程。据路透社目击者报道，特鲁多从西棕榈滩的一家酒店离开，前往特朗普的棕榈滩度假屋。

特鲁多的办公室和特朗普的代表未立即回应置评请求。

特朗普周一威胁说，将对来自加拿大和墨西哥的商品征收25%的关税，直到这些国家加强对毒品，特别是芬太尼和非法移民的管控。

墨西哥、加拿大和中国官员以及主要行业组织都警告说，特朗普威胁要征收的高额关税将损害所有国家的经济，导致通货膨胀上升并损害劳动力市场。

加拿大经济受损将加剧特鲁多目前面临的困境。近年来，由于经济增长放缓和生活成本上升，特鲁多的民调支持率下降。民调显示，特鲁多的自由党将在必须在2025年10月底前举行的选举中输给反对党保守党。

特鲁本周承诺团结一致，反对特朗普的关税威胁，并召集了所有10个加拿大省份的省长会议，讨论与美国的关系。

加拿大公共安全部长 DOMINIC LEBLANC 陪同特鲁多前往，加拿大广播公司新闻报道。

加拿大是全球第四大石油生产国和第六大天然气生产国。每日大约400万桶的原油出口中有绝大多数流向美国。

特朗普的计划没有将原油出口排除在贸易惩罚之外，据两位熟悉该计划的人士向路透社透露。</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 22:51:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-meet-with-trump-friday-florida-globe-mail-says-2024-11-29/</guid></item><item><title>立陶宛驱逐三名中国外交官</title><link>https://www.reuters.com/world/lithuania-expels-three-chinese-diplomats-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;立陶宛外交部周五宣布，将中国常驻该国代表处的三名工作人员视为“不受欢迎的人”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交部援引维也纳公约和立陶宛立法的规定，但未提供进一步细节。1961年维也纳公约明确了外交法规则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交部在声明中表示，上述人员须在一周内离开立陶宛，此举恶化了两国之间的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚未与立陶宛的中国常驻代表处联系上，就此事发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，中国已经降低了与中国的关系，并对跨国公司施压，要求它们与拥有约290万人口的波罗的海小国立陶宛断绝关系。这一要求是在立陶宛允许台湾在2021年设立事实上的大使馆之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年3月，立陶宛反情报主管官表示，在欧盟和北约成员国支持台湾的情况下，今年的选举中可能存在中国干预的情况，这一可能性不能排除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，一艘中国船只近期被认为参与了对瑞典和立陶宛之间海底电缆的破坏事件。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 16:54:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/lithuania-expels-three-chinese-diplomats-2024-11-29/</guid></item><item><title>中国敦促美国在台湾总统访问夏威夷之前务必谨慎</title><link>https://www.reuters.com/world/china-urges-utmost-caution-by-us-ahead-taiwan-presidents-hawaii-trip-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;中国敦促美国在本周即将对夏威夷和关岛进行访问的敏感时刻，对与民主治理下的台湾的关系保持“最大限度的谨慎”。这期间，台湾总统赖清德将在太平洋地区进行为期一周的访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国声称台湾为其领土，反对任何外国与台湾领袖的互动或访问，尤其是美国领导人的访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院发言人重申，美国立场是台湾当局高层的过境是常规且“与长期以来的实践一致，与与台湾的未正式关系和美国的一中政策保持一致。这一政策保持不变”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不认为私人、常规且未正式的过境可用于挑起事端。”＜/p&gt;
&lt;p&gt;据台湾和区域安全官员的评估，中国可能会在赖清德访问太平洋期间及预定在美停留期间，采取军事演习作为借口，在台湾周边地区展开军事演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德的访问本周六开始，将首先经停夏威夷，然后前往马绍尔群岛、图瓦卢和帕劳，这是与台湾有正式外交关系的12个国家中的三个。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还将在美国属地关岛经过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部发言人毛宁重申了中国国家主席习近平本月在秘鲁太平洋地区峰会上对美国总统乔·拜登所说的话，称分裂主义行为与台湾海峡和平稳定不相容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果美国希望维护台湾海峡和平，必须承认赖清德及其民主进步党当局的独立性质，”她强调，提及台湾的执政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毛宁在例行新闻发布会上表示，“美国必须谨慎处理涉台问题，明确反对台独，支持中国的和平统一。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国反对任何形式的台湾领导人“投奔美国”，或任何美国支持的分裂主义活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国捍卫国家主权和领土完整，反对外部势力干涉内部事务的意志坚定不移。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院发言人表示，自赖清德就任以来，每一位民主选举的台湾总统都曾过境美国。前总统蔡英文有过七次海外访问，包括过境美国，而她的前任马英九也多次过境，均经过夏威夷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员表示，与以往一样，赖清德将会受到夏威夷美台交流协会华盛顿办事处主任林德莉·劳森的欢迎，美台交流协会是美国在台协会，履行着美国在台的非官方使馆职能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾外交部长林致 vendor 告知立法者，中国针对赖清德访问的军事演习是可能的应对措施之一。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德及其政府否认北京的主权主张，声称台湾人民有权决定自己的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德周五在新北市参访了一个寺庙时，表达了他对自今年5月就任以来首次出访将访问台湾的三个太平洋盟友的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中提到，赖清德表示他将与各国深化合作，并说“让台湾走向世界”。声明中未提及美国的停靠。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名反政府抗议者在港岛中环持旗庆祝台湾国庆 demonstrate 之际，美国国旗在背景 flutter 怠弱。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2K4P262M6NKZZIJFXHFI2PGYCY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名反政府抗议者在港岛中环持旗庆祝台湾国庆 demonstrate 之际，美国国旗在背景 flutter 怠弱。2019年10月10日，中国香港，路透社/Athit Perawongmetha 文件照片。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 08:22:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-urges-utmost-caution-by-us-ahead-taiwan-presidents-hawaii-trip-2024-11-29/</guid></item><item><title>总统启程前往夏威夷时表示，台湾是全球和平的力量</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-is-force-global-peace-president-says-he-leaves-hawaii-2024-11-30/</link><description>&lt;p&gt;台湾总统赖清德在周六启程前往夏威夷进行太平洋之行之际，称台湾是推动全球和平与稳定的关键力量，对美国允许他中途停留表示感谢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国认为，作为民主管理的岛屿，台湾是其领土的一部分，并正在加大对台军事压力，包括今年进行的两轮军演。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自路透社的消息来源称，北京可能在赖清德此次太平洋之行期间，在夏威夷及美属关岛举行军演，这包括赖清德将访问的两地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德在台北郊外的主要国际机场向记者发表讲话时说：“感谢美国政府在确保安全、尊严、舒适和便利方面所作出的努力，使此次访问顺利进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德将在夏威夷停留两晚，随后前往马绍尔群岛、图瓦卢和帕劳，这三个与台北保持正式外交关系的国家中有三个位于中国试图不断增强影响力的地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾总统常常利用美国仅作为中途停留的行程，与友好的美国政治人物会面并发表演讲。这种中途停留通常发生在远东盟友、中美洲或加勒比地区的访问中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此行代表着基于价值观的外交新时代的开始。民主、繁荣和和平是台湾人民的期望，也是我作为总统必须积极推广的价值观。”赖清德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将与基于民主、和平与繁荣的价值观的盟友和朋友深化合作关系，使世界能够看到，台湾不仅是一个民主的模范，也是推动全球和平、稳定与繁荣的关键力量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夏威夷和关岛是美国重要的军事基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德出发前几小时，美国宣布了一项新的对台军售计划，包括F-16战斗机零部件和雷达，价值约3.85亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国在周五敦促美国在与台湾的交往中“极度谨慎”。美国国务院表示，赖清德的此次私人和非正式的中途停留不应被用作挑衅的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是赖清德自5月上任以来进行的首次外交访问，他将在周五返回台湾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾政府拒绝了北京对其主权主张，并表示台湾有权与世界接触，其领导层也有权出国。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="台湾总统赖清德前往夏威夷、关岛及太平洋岛国盟友途中合影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IBS54KME6ZPCLOFB5Q2NYR7ZLU.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;台湾总统赖清德在台北桃园机场为前往夏威夷、关岛及太平洋岛国盟友的行程挥手致意。2024年11月30日。 REUTERS/Ann Wang&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="台湾总统赖清德前往夏威夷、关岛及太平洋岛国盟友途中合影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L4QWIH6M6VOJHJ7K5AB4742DJI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;台湾总统赖清德在台北桃园机场在前往夏威夷、关岛及太平洋岛国盟友的行程前发表演讲。2024年11月30日。 REUTERS/Ann Wang&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="台湾总统赖清德前往夏威夷、关岛及太平洋岛国盟友途中合影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YHRH4VXZ3ZLJFIC5H2DJ5JS72A.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;台湾总统赖清德在台北桃园机场在前往夏威夷、关岛及太平洋岛国盟友的行程前发表演讲。2024年11月30日。 REUTERS/Ann Wang&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 30 Nov 2024 09:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-is-force-global-peace-president-says-he-leaves-hawaii-2024-11-30/</guid></item><item><title>随着特朗普威胁的临近，中国11月工厂活动连续第二个月扩张</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/china-nov-manufacturing-activity-expands-second-straight-month-2024-11-30/</link><description>&lt;p&gt;中国国家统计局发布的官方数据显示，11月中国制造业活动延续上个月的温和增长态势，采购经理人指数（PMI）上升至50.3，创下七个月新高，高于50这一区分增长与收缩的临界点，也超过了路透社的一项民调中大多数机构预期的50.2。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于生产者价格下滑和订单减少，中国制造业士气已连续数月低迷，然而两个月的积极PMI读数表明，刺激措施的出台确实在改善工厂层面的市场情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国进一步加征关税可能会在未来一年对中国的工业部门造成威胁，并浇灭亚洲巨人制造业领域早期的乐观情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值得注意的是，尽管中国政策制定者的最新举措显示出为疲弱的房地产市场提供支持的迹象，这在一定程度上影响了国内需求，但官员们现在正在努力限制经济在拜登第二次当选之前面临的各种脆弱性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当选总统特朗普周一表示，他将对所有对美出口的中国商品征收10%的关税，以促使北京加强打击包括芬太尼在内的化学制品走私问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还威胁称，若不向美国和加拿大加征关税，其在竞选活动中提出的关税高达60%，这种风险对全球最大的商品出口国构成了重大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管9月中国出口在10月份出现了超出预期的增长，分析师认为，这主要是由于企业急于在可能受到美欧进一步关税影响的情况下，向主要市场赶工发货。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pinpoint资产管理公司的张志伟总裁和首席经济学家表示：“自9月26日的政治局会议之后，随着财政和货币政策的放松，近期经济趋于稳定。但对2025年的前景仍缺乏明确性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;张志伟还表示：“贸易战阴云密布，将拖延企业投资决策。投资者期待财政刺激政策，但政策规模和组成尚不确定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说，12月的中央经济工作会议可能会提供更多政策导向的线索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PMI报告显示，11月新订单连续七个月首次扩张，而新出口订单则连续第七个月收缩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国际物流信息中心分析师张立群表示：“11月PMI指数继续上升，显示经济底部复苏迹象明显。政策措施提振企业信心的效果更加明显。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他也强调：“需求不足仍是制约企业生产活动的主要因素。尤其需要加强对政府公共投资的有效驱动以促进企业订单。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非制造业PMI，包括建筑和服务业，本月降至50.0，尽管上个月有所上升至50.2，服务业活动已连续两个月温和扩张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，中国政府宣布了一项10万亿元（约1.38万亿美元）的债务计划，旨在缓解地方政府的财政紧张状况。此前，中国人民银行9月推出了自新冠疫情以来最大的刺激措施，以拉动经济增长接近政府设定的5%左右的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政府顾问建议，接下来一年中国应继续保持相同的经济增长目标，并推出更多刺激措施以提振国内需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期经济出现回暖迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月份零售销售增长达到自去年2月以来的最高水平，房地产销售下滑幅度收窄，这可能表明疲弱的行业已经在艰难复苏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但10月工业产出较上月略有放缓，反映工业利润（滞后指标）继续下跌，显示当前经济环境下企业保持盈利的难度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11日，中国官方公布的11月份综合PMI（涵盖制造业和服务领域）维持在50.8。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名员工在深圳兆泰一家工厂的机器人吸尘器生产线上工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6MUJGFCSIJOMNJQODFIBA7KTKE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名员工在深圳兆泰一家工厂的机器人吸尘器生产线上工作，2019年8月9日。路透社/Jason Lee/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 30 Nov 2024 01:43:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/china-nov-manufacturing-activity-expands-second-straight-month-2024-11-30/</guid></item><item><title>英格兰银行警告全球贸易壁垒上升带来的风险</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/bank-england-warns-risks-rise-global-trade-barriers-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;英格兰银行在周五警告称，更高的贸易壁垒可能会影响全球经济的增长，并加剧通货膨胀的不确定性，可能导致金融市场波动加剧，并推高企业和消费者的贷款成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然没有直接提到唐纳德·特朗普在美总统选举中的胜利，英格兰银行表示，金融系统也可能因跨境资本流动中断和风险分散能力减弱而受到影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“国际政策合作减少的程度可能会阻碍当局改善金融系统韧性和吸收未来冲击的能力。”英格兰银行在其半年度金融系统报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在记者会上被问及一个唐纳德·特朗普连任总统可能产生的影响时，贝利重申了他希望看到特朗普政府将执行的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正在面临全球碎片化的增加风险。但我要说的是，这种趋势有多种原因，我认为把所有责任归咎于一项特定事件是不对的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管英国的家庭、企业和银行看起来状况良好，英格兰银行的报告表示，英国的金融部门仍面临着“特别相关”的风险，考虑到英国经济的开放性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他威胁还包括世界各地公共债务的高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“关于前景的不确定性有所增加。”报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝利反驳了新财政大臣蕾切尔·瑞维斯的一项投诉，投诉称英国监管机构无意间通过在金融部门采取过于严格的风险态度而损害了经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“简单地说，金融稳定与经济增长之间并不存在权衡取舍关系。这是一个基本点。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，他提到在制定规则方面有着选择的空间，英格兰银行宣布自2025年起每年进行一次全面测试而不是两年一次，就是如何在维护竞争力方面的例证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在11月5日美总统选举之后，贝利强调了制定最低国际金融标准的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰银行表示，由于对经济增长和通货膨胀造成的风险以及利率不确定性的担忧，金融市场的估值和风险溢价仍然脆弱，这种脆弱性可能导致急剧修正。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样的修正可能会因金融市场的长期脆弱性而放大，并推高英国家庭和企业的借贷成本。”报告警告称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰银行的最新测试结果显示，英国银行在资本充足率和流动性方面状况良好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，报告指出，诸如对冲基金等非银行金融机构仍然容易遭受突然的金融冲击，在这种情况下可能不得不以英国企业债券等资产进行火速抛售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;展望未来，英格兰银行计划自2025年起每两年进行一次全面压力测试，减少对贷款机构的行政负担，并使英格兰银行能够专注于其他潜在的金融风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在间隔年份，英格兰银行将根据需要进行更为简化的桌面压力测试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰银行将其循环性资本缓冲（CCyB），或称为“备用日”资本要求维持在中性设置的2%。&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;&lt;img alt="英格兰银行行长贝利出席半年度金融稳定报告发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ORCCRH6PBFITLA4U5WWTEBRG7U.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;英格兰银行行长安德鲁·贝利出席2024年11月29日在英格兰伦敦举行的半年度金融稳定性报告新闻发布会。REUTERS/本杰明·克雷姆/资料图片&lt;/figcaption&gt;
 
&lt;p&gt;&lt;img alt="伦敦的英格兰银行和金融区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MTIABKQS5ZNLTMFDJFYJKL335E.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年9月23日，英国伦敦的英格兰银行和金融区的全景图。REUTERS/米纳·金/资料图片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 10:33:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/bank-england-warns-risks-rise-global-trade-barriers-2024-11-29/</guid></item><item><title>英国情报负责人称俄罗斯是欧洲“令人震惊的轻率破坏活动”的幕后黑手</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-behind-staggeringly-reckless-sabotage-europe-uk-spy-chief-says-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;英国情报主管指责俄罗斯在欧洲展开一场“极其鲁莽的破坏活动”行动，同时还在加强核威胁以吓阻其他国家支持乌克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国秘密情报局局长理查德·莫厄特表示，任何对反对俄罗斯在2022年全面入侵乌克兰行动的支持进行软化，都会助长俄罗斯总统普京及其盟友的气焰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫厄特的言论似乎是针对即将上任的美国总统唐纳德·特朗普及其一些持怀疑态度的欧洲盟友，即那些质疑持续支持乌克兰的盟友。他主张欧洲及其跨大西洋伙伴必须面对不断加剧的侵略行为，并坚定立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们最近揭露了俄罗斯在欧洲进行的一场极其鲁莽的破坏活动，与此同时，普京和其追随者正通过核威胁的方式制造恐惧，让人们担心支持乌克兰所面临的后果。”莫厄特在巴黎发表演讲时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“支持乌克兰的代价众所周知，但不支持的代价将会更高。如果普京得逞，中国将会考虑后续影响，朝鲜将变得更加大胆，伊朗将变得更加危险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月，莫厄特说，俄罗斯情报机构已“野蛮化”，北约和其他西方情报部门发出警告，称俄罗斯的行为正在从反复的网络攻击到与莫斯科有关的纵火攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科方面否认了所有此类事件的责任。英国伦敦俄驻馆未立即对莫厄特的言论发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月，英国国内情报主管表示，俄罗斯的 GRU 军事情报部门试图制造混乱。熟悉美国情报来源的人士告诉路透社称，俄罗斯将继续加大对欧洲目标的攻击，以此施加压力，反对西方支持基辅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫厄特演讲的主要内容集中在西方团结的重要性上，他表示，英国盟友的集体实力将胜过普京，后者已经愈发依赖于中国的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普总统已誓言迅速结束乌克兰战争，但未说明具体计划，其他一些共和党人对华盛顿在战略上对基辅的支持和重型武器供应表示保留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果普京成功将乌克兰降为附庸国，他将不会止步于此。我们的安全——包括英国、法国、欧洲和跨大西洋的安全——将受到威胁，”莫厄特说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫厄特总体表示，世界正处于其37年情报生涯中最具危险的状态，国际伊斯兰国组织卷土重来，伊朗的核野心持续构成威胁，而10月7日哈马斯对以色列的攻击激进化影响尚不明了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国对外情报机构总干事尼古拉·勒内表示，法国和英国情报部门正在密切合作，“面对的无疑是最大的威胁之一——如果不是最大的威胁，那就是伊朗核扩散的可能性”。伊朗一再否认寻求核武器。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="英国政治总监理查德·莫厄特出席G7外长会议期间的工作会谈" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X4NCWPFI55LBPKOSMXSJZDZL2I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;英国政治总监理查德·莫厄特出席G7外长会议期间的工作会谈，地点为法国迪南，2019年4月6日。REUTERS/Stephane Mahe/Pool/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 11:11:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-behind-staggeringly-reckless-sabotage-europe-uk-spy-chief-says-2024-11-29/</guid></item><item><title>中国法院以间谍罪判处记者七年监禁，家人称</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-court-sentences-journalist-dong-yuyu-7-years-spy-charges-family-says-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;北京市一家法院于周五对资深中国媒体记者董玉玉以间谍罪判处七年有期徒刑，其家属在一份声明中称，这一判决是对正义的严重践踏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国全国记者俱乐部在声明中表示，2022年2月，当董玉玉与日本外交官共进午餐时，北京警方将其拘捕，随后他被指控间谍罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;董玉玉的家属在提供给路透社的一份声明中称：“毫无证据就将董玉玉判七年徒刑，这表明中国司法体系正在崩塌。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的判决不仅是对董玉玉及其家人，也是对无数持开放思想的中国记者以及致力于与世界友好交往的普通中国人来说都是不公平的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家属在声明中还指出，在法院判决中，董玉玉会面的日本外交官被明确指称为“间谍组织”的“在日本北京外交使团的特工”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;董玉玉的判决意味着每一个中国公民都可能被期望知道中国政府可能将各国使团视为“间谍组织”，这会引起一种寒蝉效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，法院周围有警察保卫，附近停有七辆警车，记者被要求离开现场。一名美国外交官表示，他们被禁止参加听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国全国记者俱乐部在9月的声明中指出，董玉玉自2023年7月的封闭审判以来一直在北京监狱内被羁押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五的例行记者会上，中国外交部发言人毛宁表示，中国有关部门严格依法办理此案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国于周五发表声明谴责董玉玉的判决“不公平”，并呼吁立即无条件释放董玉玉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本外务大臣稻URRENT_A.roleya在例行记者会上拒绝对此前宣判发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在任何情况下，我们在国外使馆进行的外交活动都是合法的行为，”稻CURRENT_A.roleya在例行记者会上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国记者权益保护委员会亚洲项目主管Beh Lih Yi表示：“中国当局必须撤销这个不公正的裁决，保护记者在中国自由安全地工作的权利。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“董玉玉应立即与家人团聚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;董玉玉频繁与各国使馆的外交官和记者进行面对面交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾与过去经常会面的其中一位日本外交官在共进午餐后被拘留数小时，引发了日本外务省的投诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，中国外交部发言人表示，该外交官在中国进行的活动与其身份不符。但后来该外交官被释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;董玉玉曾于2007年在哈佛大学富布赖特学者项目就学，并在日本Keio大学和北海道大学担任访问学者和客座教授，其家属在2023年4月的声明中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1987年，董玉玉从北京大学法学院毕业后进入隶属于执政中国共产党阵营的光明日报工作，并担任评论版的副负责人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在中国媒体和自由学术期刊上撰写了关于法律改革和社会问题的文章，并与他人合编辑了一本书，推广中国法治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他的文章中，他倡导温和的改革，避免直接批评习近平总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其家属起初希望新闻界保密此事，以期降低或撤销指控，但其家属在2023年3月被告知他将接受审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;致力于新闻自由的非政府组织（NGO）呼吁释放董玉玉，超过700名记者、学者和NGO工作者签署了一份在线请愿书，呼吁释放他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“董玉玉是一位深受同行尊敬的优秀记者和作家，”哈佛大学富布赖特基金会新闻学馆馆长安·玛丽·利普金斯基在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望能够看到他的释放并重返家庭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2月，北京市法院判处澳大利亚作家兼民主博主杨恒均处于&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australian-yang-hengjun-handed-suspended-death-sentence-by-beijing-court-2024-02-05/"&gt;监外执行死刑缓期两年执行&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，罪名是间谍罪。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="手稿照片显示中国记者董玉玉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2N3SU5NO2FIM3N72HZLUBQLAPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国记者董玉玉的这张2024年11月28日由董玉玉家人提供的手稿照片显示了董玉玉的形象。董玉玉的家属/路透社手稿供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="因间谍指控被捕的前中国记者董玉玉预计将在北京第二中级人民法院接受判决" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IBLRXLZVLNILRFICWV76Y2KJBE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月29日，中国北京，前中国记者董玉玉预计将在北京第二中级人民法院接受针对其间谍指控的判决时，停靠在北京第二中级人民法院外的一辆警车。路透社/弗洛伦斯·罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 02:46:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-court-sentences-journalist-dong-yuyu-7-years-spy-charges-family-says-2024-11-29/</guid></item><item><title>股市上涨，美元在缩短交易时段走弱</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;全球股市周五强劲反弹，美国股市在选举结果公布后录得一年来最大的月度涨幅，得益于增长预期复苏；与此同时，美元小幅走弱，日本可能加息的消息和欧洲潜在的利率调整使美元承压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感恩节后的交易清淡，许多投资者选择了一长假周末，因此股市和债市提前收盘，大部分月底的仓位调整在假期前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔500指数(.SPX)上涨0.56%，年内涨幅达到5.14%，为11月2023年以来的最佳表现；纳斯达克指数(.IXIC)当天上涨0.83%，月涨幅达到6.2%，是5月以来的最佳表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利资本国际（MSCI）世界指数(.MIWO00000PUS)上涨0.52%，也录得了5月以来的最佳月度表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普11月5日赢得美国总统选举，其减税、放松监管及对进口商品征税的承诺极大地提升了市场对美国和华尔街股市将继续领先其他地区的预期。此外，人工智能投资热潮也推动了美国科技股的上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关日本可能加息的猜测推动日元反弹，创下自7月以来周涨幅最大的纪录。当天美元兑日元下跌1.25%，收于149.65。稍晚，美元兑日元触及149.46，为10月21日以来最低水平，因日本政府最终敲定了刺激预算，东京通胀率超出经济学家预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;衡量货币兑六种主要对手货币的美元指数下跌0.26%，收于105.79，但由于欧元出现突然反弹，一周总体下跌1.4%。欧元区通胀率的上升也支撑了本周欧元上涨1.25%，欧元兑美元收于1.0575。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国利率可能降低的前景继续打压美元。特朗普的进口关税可能推高美国通胀，美联储官员对降息采取谨慎态度，而期货交易员认为12月会议上美联储可能再降息25个基点的概率高达65%。然而，至2025年，市场认为美联储不会以今年的速度进一步降低利率的可能性加大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美元略显疲软，这对标准普尔500指数中的跨国公司有利。”北卡罗来纳州夏洛特市的LPL金融公司首席全球策略师昆西·克罗斯比表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普计划在1月上台后立即对所有来自墨西哥和加拿大的产品征收25%的关税，并对来自中国进口商品加征10%关税，中国是亚洲经济体和欧元区出口强国德国的主要贸易伙伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当选总统特朗普已经点名批评加拿大、墨西哥和中国，但欧洲也不远列其中。”BCA研究策略师指出，建议投资者减少对欧洲股票的敞口，转而青睐德国政府债券。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元收于1.0575，较前一交易日上涨0.21%。在11月5日美国选举结果公布后，欧元一度重挫，但本周收复失地，涨幅达1.25%，得益于欧元区通胀数据的上涨，限制了对未来欧洲央行大幅降息的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯托克欧洲指数(.STOXX)上涨0.58%，泛欧300指数(.FTEU3)上涨12.65点，或0.63%。亚洲和新兴市场股票因关税担忧遭受最严重的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管东京225指数(.N225)周五小幅下跌，但11月的整体跌幅为2.23%，而日本未被单独列为关税规定的目标。除了日本外，摩根士丹利资本国际（MSCI）涵盖亚洲太平洋地区（除日本外）的指数(.MIAPJ0000PUS)本月下跌了2.35%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交易商预计欧洲央行将在12月会议中降息25个基点至3%，这反映了鹰派的货币政策立场；欧洲央行执行委员伊莎贝尔·具贝尔本周的言论削弱了50个基点降息的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基准美国10年期国债收益率下跌6.8个基点，至4.174%。美国国债本周受到特朗普提名对冲基金经理、华尔街资深人士斯科特·贝森特为财政部长的决定的影响，这缓解了美国海量借款的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国原油期货下跌0.42%，至每桶68.43美元，布伦特原油下跌0.3%，至每桶73.06美元，因黎巴嫩的以色列-真主党停火协议缓解了供应担忧。金价上涨0.42%，至每盎司2,652.09美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加密货币方面，比特币上涨2.23%，至97,252.72美元。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一只支持共和党候选人唐纳德·特朗普的帽子在纽约证券交易所（NYSE）的展示视图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WF5RCCEGURIPXOR2MBLYIL7TWM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;一只支持共和党候选人唐纳德·特朗普的帽子，该图片摄于2024年11月6日，纽约市纽约证券交易所（NYSE）现场。路透社/Andrew Kelly/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一位女性从一个显示日本日经平均指数和股票报价的电子屏幕旁边走过" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QZ2LFRJRNIO7FMGFG72XMK2FM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2023年3月20日，一位女性在东京一家经纪公司外从一个显示日本日经平均指数和股票报价的电子屏幕上走过。路透社/Androniki Christodoulou/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 01:58:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-29/</guid></item><item><title>中国佳兆业拟于12月召开股东大会商讨重组事宜</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-kaisa-group-issue-us-dollar-denominated-mandatory-convertible-bonds-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;中国房地产开发商凯思ayer（1638.HK）周五宣布，将于12月18日召开特别股东大会，审议其与122.7亿美元债务重组协议有关的多项事宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2021年底违约120亿美元的离岸债券以来，该公司一直在努力重组债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在会议上，凯思将与债权人讨论其发行的50亿美元美元计价的高级票据和48亿美元的强制可转换债券的相关事宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯思还将审议与债券受托人、临时债券持有人小组（AHG）的中信国际银行就工作费用股份发行事宜。该股份发行约为2690万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月19日，凯思将出席香港法院的听证会，寻求批准召开债权人会议，就其债务重组计划进行投票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，凯思是中国第二大离岸债务发行人，仅次于中国恒大集团（3333.HK）。它在2015年成为首家违约美元债券的内地房企。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2021年中房地产行业陷入债务危机以来，许多内地房企纷纷违约，仅有少数企业完成了离岸债务重组。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="上海凯思金融中心的凯思集团控股标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IP7QP6ZXQRIYHERE7RA6BWUHGM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;上海凯思金融中心的凯思集团控股标志，上海，中国，2021年12月7日。路透社/Aly Song/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 13:35:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-kaisa-group-issue-us-dollar-denominated-mandatory-convertible-bonds-2024-11-29/</guid></item><item><title>贸易战迫在眉睫 世贸组织总干事奥孔乔-伊韦阿拉恢复连任</title><link>https://www.reuters.com/markets/wto-chief-okonjo-iweala-reinstated-second-term-trade-wars-loom-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;世贸组织总干事奥孔乔-伊韦拉在特别会议上被重新任命为第二任期，这意味着她在任期间将与美国总统拜登的第二个任期重叠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师预计，世贸组织（WTO）的未来三十年之路将充满挑战，特朗普政府将主导其中，尤其是特朗普将在1月20日重返白宫，威胁对来自墨西哥、加拿大和中国的商品征收高额关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥孔乔-伊韦拉，作为前尼日利亚财政部长，在2021年成为世贸组织首位女性和首位非洲总干事，她在9月宣布将寻求连任，以完成“未竟之业”。她并无竞争对手，所有166个世贸组织成员国均一致同意为她重新任命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥孔乔-伊韦拉向记者表示：“我们有许多议程任务待完成…我们将立即着手工作，毫不拖延，以实现这些成果。”她将改革世贸组织和渔业谈判列为优先事项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贸易消息来源称，会议创造了一种快速通道以避免特朗普政府可能对其任命过程的阻挠，此前特朗普团队及其盟友曾批评过奥孔乔-伊韦拉和世贸组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年，特朗普政府曾支持一位竞争对手，并试图阻止她连任。她在2021年1月拜登就任美国总统后才获得了美国的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挪威大使兼世贸组织总理事会主席彼得·厄尔伯格表示，这一过程公平且透明。“我们感觉已经准备好应对接下来的四年挑战。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使在拜登时代，世贸组织的谈判也仅取得有限进展，仅在2022年在日内瓦达成了少数协议。企图改革世贸组织的争端解决系统——这一系统因美国反对法官任命而在特朗普任内陷入停滞——目前仍未能在此前的12月底期限前取得成效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多人预测，世贸组织将成为美中之间不断升级的贸易紧张关系的舞台。特朗普的新贸易团队预计将质疑中国在世贸组织中的官方发展中国家地位，批评者认为这一地位赋予了中国不公平的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国代表团在X平台上发消息祝贺奥孔乔-伊韦拉，并表示期待与她及其他成员共同维护多边贸易体系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥孔乔-伊韦拉表示，她期待与拜登新政府合作，并认为双方在知识产权等领域存在共同利益。“我们应该以建设性和创造性的方法来应对全球贸易体系所面临的问题。”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她拒绝评论特朗普的关税计划，称现在评价为时尚早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及前美国贸易代表罗伯特·莱特希泽关于她是日内瓦的“中国盟友”的言论时，她回应道：“世贸组织有166个成员，我希望他们所有人都相信我是他们的盟友。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="54th WEF annual meeting in Davos" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PNCH3BXN5ZL5NONJIIQ6BLHICQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世贸组织总干事奥孔乔-伊韦拉在2024年达沃斯世界经济论坛第54届年会上发言。图/路透社/迪尼兹·巴里伯斯档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 11:40:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/wto-chief-okonjo-iweala-reinstated-second-term-trade-wars-loom-2024-11-29/</guid></item><item><title>梅赛德斯将在4款车型中使用Momenta软件，加速中国市场复苏（据消息人士称）</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/mercedes-use-momenta-software-4-models-accelerate-china-comeback-sources-say-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;梅赛德斯-奔驰（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/MBGn.DE" target="_blank"&gt;(MBGn.DE)&lt;/a&gt;）寄希望于中国的Momenta公司，计划在中国这一全球最大的汽车市场重新赢得市场份额。据三位知情人士透露，梅赛德斯计划对Momenta进行新一轮投资，并在未来至少推出四款利用其自动驾驶软件的车型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一计划尚未被媒体报道，将使得自动驾驶技术开发商Momenta成为梅赛德斯在中国首次挑选的主要技术供应商之一。在中国激烈的市场竞争和技术革新背景下，西方汽车制造商正在重新考虑其供应链策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2017年以来，梅赛德斯一直在投资Momenta，但双方尚未共同宣布过联合开发的产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那以后，这家中国公司已成为中国先进驾驶辅助系统（ADAS）功能的领先供应商之一，其功能类似特斯拉(TSLA.O)的完全自动驾驶技术，可以在人类驾驶员的监督下导航城市交通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，梅赛德斯计划投资7500万美元加入Momenta新一轮融资，并可能在2025年第一季度的首次公开募股中成为基石投资者，进一步增加投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅赛德斯已选择Momenta作为其在中国2025年至2027年发布的四款车型的ADAS供应商，并正在内部讨论是否在2027年后使用Momenta的软件技术更多的车型。知情人士还透露，梅赛德斯正在与Momenta合作，初步规划将后者的技术引入非中国市场内的梅赛德斯车型中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅赛德斯和Momenta均未对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅赛德斯还一直在与美国人工智能芯片制造商英伟达(NVDA.O)探索ADAS技术选项，这是一份于2020年宣布的合作内容的一部分，当时双方表示将共同开发梅赛德斯-奔驰具有可升级自动化驾驶功能的车辆。但双方尚未推出任何产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在电动汽车和智能驾驶软件领域，梅赛德斯在中国面临追赶特斯拉、蔚来（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/9866.HK" target="_blank"&gt;(9866.HK)&lt;/a&gt;）和小米（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/1810.HK" target="_blank"&gt;(1810.HK)&lt;/a&gt;）的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国汽车制造商们的智能驾驶竞赛日益激烈，比亚迪（相关报道敬请期待）聘请了数千名工程师以增强其内部开发该软件的能力。蔚来、小鹏和小米正在为其电动汽车开发自己的ADAS芯片，以实现更好的智能驾驶性能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一趋势也帮助中国的ADAS供应商Momenta、华为（HWT.UL）和深度智耀（相关报道敬请期待）迅速积累了汽车制造商客户群，并将多个车型集成到其系统中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Momenta的客户包括中国的比亚迪（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/002594.SZ" target="_blank"&gt;(002594.SZ)&lt;/a&gt;）、上汽（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/600104.SS" target="_blank"&gt;(600104.SS)&lt;/a&gt;）和奥迪。Momenta的最大汽车制造商股东是中国的上汽，其他支持者包括通用汽车（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/GM.N" target="_blank"&gt;(GM.N)&lt;/a&gt;）和丰田（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/7203.T" target="_blank"&gt;(7203.T)&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="北京国际汽车展览会 2024，简称 Auto China" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EQ3W6IPCSBLEVMZ3BGZMW5F5T4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一张梅赛德斯-奔驰E300在2024北京国际汽车展览会（Auto China 2024）上的图片，该展览会于2024年4月25日在北京举行。图片来自新华社/王挺&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国自动驾驶初创公司Momenta" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OGXHD6VEVBLQPGX3A4VUTNFZZ4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;中国自动驾驶初创公司Momenta的公司标志出现在北京总部大楼外墙上的照片，拍摄于2020年3月13日。图片来自新华社/孙一磊&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 16:31:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/mercedes-use-momenta-software-4-models-accelerate-china-comeback-sources-say-2024-11-29/</guid></item><item><title>官方媒体称中国在最大沙漠周围建成了3000公里绿色 belt（或belt线）</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-completes-3000-km-green-belt-around-its-biggest-desert-state-media-says-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;中国完成了历时46年的行动，成功在最大沙漠边缘种满树木，这是国家为结束土地荒漠化并遏制春季频发的沙尘暴所做努力的一部分，官方媒体在周五报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中共党办的《人民日报》报道，经过数日造林工作，中国西北的新疆地区北部于周四完成了环绕塔克拉玛干沙漠的约3000公里（2000英里）的“绿色屏障”，种植工作在沙漠南缘进行了最终100米的栽种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1978年，中国启动“三北防护林工程”，俗称“绿色长城”，开始了对沙漠进行植树的行动。已种植超过3亿公顷（约11.6万平方英里）的树林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在干旱的西北地区进行植树活动，使中国至去年底的森林覆盖率超过25%，面积较1949年的约10%有了显著提升。《人民日报》报道，仅新疆地区的森林覆盖率在过去40年里从1%提升至5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;植树防护林项目涉及数十年来对不同树种和植物种类的实验，以确定哪些最适合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评人士指出，成活率往往较低，且该项目未能有效减少经常直接影响首都北京的沙尘暴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国将继续在塔克拉玛干沙漠边缘种植植被和树木，以确保防止土地荒漠化。新疆林业官员朱立东在北京举行的新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，位于沙漠北部边缘的杨树林将通过引水进行恢复，官员们也在计划在西部边缘建立新的森林网络，以保护农田和果园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中国进行了大量的植树活动，但据国家林业局提供的官方数据显示，目前中国土地荒漠化比例仍高达26.8%，尽管比十年前的27.2%略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名男子在新疆维吾尔自治区塔克拉玛干沙漠边缘引导骆驼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2YC3XOGUYBN3LCMO3MTDBQBUQU.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名男子在新疆维吾尔自治区塔克拉玛干沙漠边缘引导骆驼，2013年10月29日。路透社/中国日报/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 11:26:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-completes-3000-km-green-belt-around-its-biggest-desert-state-media-says-2024-11-29/</guid></item><item><title>标普称，特朗普的关税可能使汽车制造商蒙受高达17%的核心利润损失</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/trumps-tariffs-could-cost-carmakers-up-17-combined-core-profits-sp-says-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;欧洲和美国汽车制造商若遭遇美国对欧洲、墨西哥和加拿大实施进口关税，据标普全球于周五发布的报告，它们的年度核心利润可能因此减少高达17%。该报告并警告，这可能导致信用评级下调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞典豪车制造商沃尔沃（VOLVb.ST）和捷豹陆虎（Jaguar Land Rover）以及通用汽车（GM.N）和斯泰兰蒂斯（STLAM.MI）因其大部分生产位于欧洲和北美的墨西哥及加拿大而最易受到较高关税的冲击。标普全球如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将上任的美国总统唐纳德·特朗普在周一宣布，计划对加拿大和墨西哥的进口产品征收25%的关税，直到对方遏制毒品和移民越境行为，此举似乎违反了三国间的自由贸易协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师和专家担心美国的关税威胁可能对欧洲汽车制造商如大众汽车（VOWG_p.DE）、斯泰兰蒂斯及其供应商造成的伤害更大，于直接针对欧盟商品的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预计缓解措施将使较高关税变得可以管理，但关税、2025年更加严格的二氧化碳排放标准以及来自中国和欧洲更强劲的市场竞争带来的盈利压力可能导致评级下调的风险增加。”标普全球如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“信用评级的转变可能发生在关税及其他2025年逆风因素叠加的情况下。”它补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2025年起，欧盟将实施一项新措施，将新车平均排放量的上限从116克/公里降低至94克/公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球认为，汽车制造商面临最糟情况时，面临美国对欧盟和英国轻型车辆进口施加20%的关税，对墨西哥和加拿大施加25%的关税的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此情景下，通用汽车、斯泰兰蒂斯、沃尔沃和捷豹陆虎的2025年预计调整后EBITDA中有超过20%可能受到威胁，据标普全球分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大众汽车（VOWG_p.DE）、丰田（7203.T）的风险在10%至20%之间，而宝马（BMWG.DE）、福特（F.N）、梅赛德斯-奔驰（MBGn.DE）和现代（011760.KS）的风险则低于10%。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加拿大多伦多国际汽车展" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IMUQF3P64FKAJDJPSCLGFT4FZ4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大温莎多伦多国际汽车展上沃尔沃的电动汽车充电端口，当地时间为2024年2月15日。路透社/科尔·伯斯通/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 12:13:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/trumps-tariffs-could-cost-carmakers-up-17-combined-core-profits-sp-says-2024-11-29/</guid></item><item><title>BOE发现非银行金融机构在危机期间带来更广泛的风险</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/refile-boe-finds-non-bank-financial-firms-pose-wider-risks-crisis-periods-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;伦敦，2024年11月29日（路透社） - 英格兰银行于周五表示，包括对冲基金在内的非银行金融机构仍易受突如其来的金融冲击影响，且在危机中无法保证获取所需资金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英格兰银行公布的首次英国金融机构系统范围测试结果显示，非银行金融部门的不断扩大增加了其抵御风险的能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但英格兰银行表示，其在危机中的高度依赖银行资金会带来“更大的金融稳定风险”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不同于关注传统压力测试中银行或其他金融机构资产负债表在危机期间的表现，英格兰银行的系统范围探索性情景评估了整个金融机构网络（包括银行、基金、保险公司和中央对手方）的行动如何放大冲击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该情景假设一种假设情形：迅速壮大的地缘政治紧张局势导致市场出现严峻冲击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此类情景在美国总统选举中唐纳德·特朗普获胜后更为可能。特朗普多次威胁对外国进口商品征收关税，这可能会加剧与包括中国在内的国家之间的贸易和政治紧张关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英格兰银行的测试结果突显了非银行金融机构潜在的风险继续存在，许多此类机构预期在危机中将依赖于来自银行的回购融资，而这种融资可能不易获得。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英格兰银行表示，在该情景中，这些非银行机构需要应对大约940亿英镑的保证金要求，这将迫使一些参与者，如对冲基金，出售银行资金无法提供的资产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英格兰银行指出，英镑企业债券市场也将受到压力，因为基金试图筹集现金时将对冲基金抛售到下跌的市场中，这将导致流动性缺失，缺乏足够的购买者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管该测试旨在让金融机构了解风险，而不是直接促使政策行动，但英格兰银行表示，其结论支持国际监管者更深入理解并监管不断增长的非银行部门的工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，全球各国监管机构对非银行部门进行了更加密切的审视，该部门如今已占据全球金融系统的约一半。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（报道：Lawrence White，编辑：William Schomberg）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关键词：英国 英格兰银行/情景评估&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="英格兰银行行长Andrew Bailey出席英央行半年一度的金融稳定报告记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AMT64LDV2ZJGHEUYXZJYGKJ4T4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;英格兰银行行长Andrew Bailey出席英央行半年一度的金融稳定报告记者会，地点在伦敦，英国，2024年11月29日。图片来自路透社/BENJAMIN CREMEL/Pool&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="人们在英格兰银行和皇家交易所附近行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5CW5I57ZOFOXRN74UP6NJA67DY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年7月7日，英国伦敦，人们在英格兰银行和皇家交易所附近行走。图为路透社/Claudia Greco/图库文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 10:54:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/refile-boe-finds-non-bank-financial-firms-pose-wider-risks-crisis-periods-2024-11-29/</guid></item><item><title>中国和俄罗斯军队在日本海进行联合空中巡逻</title><link>https://www.reuters.com/world/china-russia-militaries-conduct-joint-air-patrol-over-sea-japan-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;中国和俄罗斯军事部门于周五在日本海相关空域联合组织并实施了第九次战略性航空巡逻，中国国家电视台央视报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次航空巡逻是两国自2019年起每年合作计划的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;央视称，此次航空巡逻旨在有效检验和提升两军联合训练及作战能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国军方表示，11架中国和俄罗斯军机进入韩国防空识别区（ADIZ）后，韩国紧急出动战斗机。这些飞机在空中滞留约四小时后安全离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国方面对中国和俄罗斯无事先通知即进行此次航空巡逻表示抗议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国要求进入其防空识别区的外国航空器进行识别，以确保安全。然而，这些区域并不具备主权领土空域的性质，常常与其他国家的防空识别区重叠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年7月，中国和俄罗斯军方曾联合使用具备核打击能力的战略轰炸机，在北太平洋和北极地区接近美国阿拉斯加州进行航空巡逻，此事导致美国和加拿大紧急升空战斗机。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国和俄罗斯国旗插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G4LVE3BOQRPDPDBOT6WYSF35ME.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
插图中的中国和俄罗斯国旗由路透社/弗洛伦斯·洛/文件插图提供，摄于2022年3月24日。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 04:22:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-russia-militaries-conduct-joint-air-patrol-over-sea-japan-2024-11-29/</guid></item><item><title>消息人士称，泰国调查 clears BYD 在折扣方面的指控</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/thai-investigation-clears-byd-over-discounts-sources-say-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;泰国消费者保护机构认定比亚迪（002594.SZ）不存在折扣行为不当的问题，此前该机构已收到比亚迪车主的投诉，并对其进行了调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年7月，泰国政府针对比亚迪及其当地分销商Rever Automotive展开调查，原因是有人指控他们在折扣活动结束后声称车辆价格会上涨，但实际上却进一步降价——最多下调34万泰铢（约9000美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比亚迪持有Rever Automotive 20%的股份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些行为误导了消费者，使其感觉受到了不公平对待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消费者保护委员会的调查结果显示，比亚迪的折扣行为并未违反广告法规，一位有直接了解情况的消息人士指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“官方公布的折扣幅度与实际折扣一致。”该消息人士说道。双方同意不透露姓名，因信息尚未对外公开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消费者保护委员会对Rever Automotive及其一名高管因未披露赠品价格一事处以总计12万泰铢的罚款，高级官员Suchada Thitinan向路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rever Automotive和比亚迪均未对路透社的置评请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰国市场是比亚迪最大的海外市场之一，而由于家庭债务增加导致汽车需求急剧下降，汽车行业正面临消费者需求锐减的困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，比亚迪宣布将Atto 3和Seal车型的价格下调高达40万泰铢（约11700美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国，比亚迪要求供应商削价，这可能预示着世界第一大汽车市场上的残酷价格战将升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资深行业官员Passakorn Thapmongkol表示，大多数泰国消费者希望获得与折扣价差额相当的补偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年购买车辆且价格大幅下降至40万泰铢以上的Nuntipak Tarnvimonkarn表示，他和他的约十位车主朋友计划采取进一步法律行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了安抚不满的车主，比亚迪推出了一个50000泰铢的购车返现计划，并提供免费充电站的使用权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 34.2700泰铢)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="比亚迪电动车辆在泰国国际汽车展上展示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CERMJRPDH5PB3KNV6S4HOXUEI4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一位访客在泰国国际汽车展的41届博览会上，站在比亚迪Sealion 7电动汽车旁，照片拍摄于2024年11月29日，泰国曼谷，路透社/Athit Perawongmetha/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 11:01:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/thai-investigation-clears-byd-over-discounts-sources-say-2024-11-29/</guid></item><item><title>早间报价：黑五债券受宠，日元上涨</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;迈克·多兰为您带来美国及全球市场的展望&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国人在欢庆感恩节前的假期并&lt;a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/retailers-brace-black-friday-amid-shorter-selling-season-cautious-shoppers-2024-11-29/"&gt;筹备购物&lt;/a&gt;，美国国债本周表现稳健——于选举后的财政焦虑有所缓解，全球国债市场也整体回升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然节日周和月末仓位调整可能解释了政府债券收益率下跌的部分原因，但这一变动部分逆转了至少一种主导的“特朗普交易”，从而拖累了美元指数&lt;span class="quote"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.DXY" target="_blank"&gt;(.DXY)&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国良好的通胀数据更新和另一周大规模债务销售期间稳健的需求，有助于自上周五起开始的反弹。上届总统当选人唐纳德·特朗普提名华尔街基金经理&lt;span class="quote"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/us-10-year-yields-drop-2-week-low-bonds-rally-bessent-pick-2024-11-25/"&gt;斯科特·贝森&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;担任财政部长，为此次反弹增添了动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，特朗普初期的贸易关税威胁可能暗淡了全球经济增长前景，而关于法国紧张的预算谈判的不安情绪在欧洲似乎有所缓解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检验降息幅度的持久性可能需要下个月初，本周五美国股票和债券市场仅半天交易。然而，变动相当显著——10年期国债收益率跌至一个月来最低，为4.20%，而30年期长期债券收益率降至六周来的最低点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从十年期通胀联保国债中派生出的长期通胀预期也下滑至2.3%以下，通胀对冲利率掉期也有所回落。纽约联邦储备银行估计的10年期“到期溢价”已消散，目前仅为13个基点，几乎是选举后峰值的三分之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能源市场有所帮助，原油价格因以色列和黎巴嫩真主党之间的初步停火而有所下跌。美国汽油价格默默降至三年多来的最低水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但全球经济增长前景也显得暗淡，2至10年期国债收益率曲线在周五勉强维持正值，继本周初重新转负后再次为负，上次出现这种情况是在10月10日之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着下周将迎来大规模的就业数据发布，市场仍将密切关注逐渐降温的美国就业情况，预期联邦储备系统在下月降低借贷成本的可能性仍超过50%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华尔街股市基准指数在周五缩短交易前一天上涨，市场关注零售商和价格折扣，以应对传统“黑色星期五”的大规模消费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海外的通胀图景各异，日元因软弱的美元升值超过1%，受益于超出预期的东京通货膨胀数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元区11月的通胀读数再次上升，仍符合欧洲中央银行2%的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国和德国政府债券收益率在周五均回落，随着法国预算协商出现妥协迹象，两国收益率差逐步缩小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国总理米歇尔·巴尼耶宣布2025年预算计划中不提高电力税，并屈服于极右派对其两项征税方案的威胁，以避免政府下台，减轻对工薪阶层的负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，极右派国民阵线警告称，这一让步不足以避免本周内进行不信任投票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国股市&lt;span class="quote"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.CSI300" target="_blank"&gt;(.CSI300)&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;在本周关键企业调查有望释放积极新闻的背景下表现超越预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值得注意的发展，将为周五晚间的美国市场提供更多指引：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 芝加哥11月商业调查&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 加拿大第三季度GDP修订&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 欧洲央行副行长路易斯·德·金多斯发言&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 英格兰银行发布金融稳定报告&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="感恩节前的Costco商场购物场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2LN3MBUCUNJ5BPKDEJBMRMG4HI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名人在弗吉尼亚州阿灵顿Costco商场推购物车，准备迎接黑色星期五，2024年11月27日。路透社/Benoit Tessier/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 11:06:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-11-29/</guid></item><item><title>香港10月零售销售同比下降2.9%</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/hong-kong-october-retail-sales-fall-29-yy-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;香港10月零售销售同比下降2.9%，政府数据显示，这反映出消费模式的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;零售销售在连续八个月下降后，10月降至329亿港元（约42.3亿美元），9月下降6.9%，8月下降10.0%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府发言人表示：“中国政府最近推出的多项经济提振措施将有助于支持香港的消费情绪和经济活动，但消费模式的变化也将构成限制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府表示，中国的措施，如恢复深圳居民多次入境香港的访客计划，将支持消费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按数量计算，10月零售销售同比下降4.9%，而9月同比下降8.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步估算数据显示，2024年前十个月，总零售销售价值相比去年同期下降7.1%，而整体零售数量下降8.8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政府自2022年12月1日起放宽了深圳居民前往香港的签证限制，自2023年1月1日起放宽了珠海居民前往澳门的签证限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月访港旅客人数为409万人，同比上升18.3%。这与9月份的306万人、8月份的445万人和7月份的392万人形成对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中，10月内地访港游客人数为314万人，同比增长16.2%。这与9月份的229万人、8月份的366万人和7月份的314万人形成对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月珠宝、手表、钟表及礼品的销售收入同比下降11.1%，9月下降17.9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月服装、鞋类及相关产品的销售收入同比下降9.4%，而9月下降7.9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=7.7821港元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="内地游客在香港尖沙咀天际线前行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FJMO3E4JQVJTDEK54OFPHBA5MI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;内地游客在2023年5月2日，香港尖沙咀天际线前行走。图片来源：路透社/崔东/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 09:26:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/hong-kong-october-retail-sales-fall-29-yy-2024-11-29/</guid></item><item><title>沙特因以色列僵局放弃寻求美国防务条约</title><link>https://www.reuters.com/world/saudi-arabia-abandons-pursuit-us-defence-treaty-over-israel-stalemate-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;沙特阿拉伯放弃了与华盛顿就一项雄心勃勃的防务条约进行的追求，作为交换与以色列正常化关系，并且现在正推动更为有限的军事合作协定。美国和沙特的两位官员向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初，在试图促成一项综合性的双边安全条约方面，利雅得软化了其对巴勒斯坦国立场，告诉华盛顿，以色列对两国解决方案的公开承诺就足以让沙特阿拉伯实现同西方国家的关系正常化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但随着沙特阿拉伯和中东其他国家的公众对以色列在加沙军事行动的不满情绪持续发酵，沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼再次将承认以色列的条件设定为以色列必须采取具体步骤建立巴勒斯坦国，这一立场得到了沙特和四位西方官员的证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡仍然希望通过与沙特进行正常化关系，作为历史上重要的里程碑，并展示阿拉伯世界的更广泛接受程度，这符合西方外交官的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他面临着在国内对任何向巴勒斯坦做出让步的强大反对声浪中反对幕前强制执行的复杂局势。他明确知道任何关于国家建设计划都会瓦解他的执政联盟，-october-attacks-2024-10-04&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管两国领导人目前受到国内权力基础的制约，利雅得和华盛顿仍希望在拜登总统明年1月离任前能达成一项较小的防务协议，两位消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位熟悉谈判的情况的华盛顿人士表示，是否能在拜登离开白宫前就达成防务保障协议仍有诸多障碍。美国的消息人士提醒，尽管沙特仍在寻求正式承诺的安全保障，以获取更先进的武器，但他们仍然不确定是希望在拜登政府期间还是在特朗普政府期间获颁保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员表示：“我们继续讨论并与沙特有多个提议方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家安全委员会拒绝评论关于达成美国对沙特阿拉伯安全保障协议的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当询问以色列政府就沙特阿拉伯对巴勒斯坦国立场时，内塔尼亚胡的办公室未予置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项给予沙特阿拉伯美国军事保护的防务条约将彻底改变中东格局，促进沙特阿拉伯之间的安全保障，并协助抵御伊朗及其代理部队的威胁。这还可以避免重蹈2019年沙特阿拉伯设施遇袭事件，沙特和美国都指责伊朗所为，伊朗否认参与其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级沙特官员表示，该条约已完成近95%，但由于无法轻松与以色列正常化关系，沙特选择讨论替代协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位熟悉谈判情况的消息人士指出，如果谈判顺利，简化后的合作协定可能在拜登离任前获得批准，而无需通过国会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈判中还有其他障碍。例如，由于拒绝签署所谓的123协议，这协议将禁止沙特核增殖，因此在民用核能合作方面没有取得进展，消息人士指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权相关的条文引发沙特方面的异议，消息人士对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管沙特领导人强烈支持巴勒斯坦国，但外交官表示，王储如何回应特朗普可能复原他2020年提出的解决以巴冲突的计划仍然不确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划不仅标志着美国政策和国际协议的重大转变，也背离了和平换土地的长期框架，反对者认为这对“两国方案”的支持以及巴勒斯坦建国的希望造成了严重打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特官员表示，根据之前国际协议建立巴勒斯坦国，尤其是耶路撒冷作为其首都，仍然被视为实现长期区域和平与稳定的必要前提。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;否则，暴力循环将继续威胁任何正常关系的建立，他们表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特高级官员说：“我们怎么能想象一个地区一体化进程而忽略了巴勒斯坦问题？”“我们不能阻止巴勒斯坦人民的自决权。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特王储穆罕默德本月在其对沙特阿拉伯阿拉伯及伊斯兰峰会的讲话中强烈批评了以色列在加沙的军事行动，称其为“集体种族灭绝”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未来，沙特阿拉伯与以色列之间实现正常化的可能性可能会重新考虑，尤其是在加沙战争的尘埃落定后，并可能在另一届以色列政府的领导下实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伦敦政治经济学院中东问题专家法瓦兹·杰里斯表示，特朗普将利用所有可能的途径确保沙特阿拉伯与以色列实现历史性的正常化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰里斯说：“对于特朗普来说，沙特阿拉伯是一项巨大奖励。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈及沙特领导人反复拒绝承认以色列直至真正路径足以实现巴勒斯坦建国，杰里斯表示，特朗普可以承诺在正常化前提下，将克里特战争嘎吱嘎吱的停火，并口头承诺支持巴勒斯坦国，而无需要求以色列向巴勒斯坦人做出任何真实让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问沙特阿拉伯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I565UVGESFIKJNZGOTRJKG7KFQ.jpg" style="text-align: center;" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;2024年10月23日，美国国务卿安东尼·布林肯在沙特阿拉伯利雅得与沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼会面。路透社/纳特·霍华德/供片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问沙特阿拉伯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V6HSS2QULRJTPG6EY3WZJMAUZM.jpg" style="text-align: center;" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;2024年10月23日，沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼与美国国务卿安东尼·布林肯在利雅得会面。路透社/纳特·霍华德/供片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 13:08:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/saudi-arabia-abandons-pursuit-us-defence-treaty-over-israel-stalemate-2024-11-29/</guid></item><item><title>资生堂因中国市场下滑，利润展望受到挤压，总裁表示</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/shiseido-profit-outlook-squeezed-by-china-downturn-president-says-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;日本化妆品制造商高丝公司（Shiseido Co.，4911.T）下调了未来两年的盈利预期，原因是其在中国市场销量下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高丝加入包括历峰集团（Cartier 的母公司，CFR.S）和开云集团（Gucci 的母公司，PRTP.PA）在内的其他奢侈品牌行列，这些品牌均受到全球第二大经济体中国增长放缓、竞争加剧和消费者信心减弱的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高丝总裁久屋健太郎在新闻发布会上表示：“中国市场的情况不容乐观，我们将努力重建品牌。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月削减全年收益预测的高端日本彩妆制造商，计划通过提高营业利润率至2026年的7%，从截至2022年12月31日的年度3.5%来提升利润率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2月公布的商业计划中，该公司表示计划明年将利润率达到9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，高丝还需应对中国消费者因福岛核电站受损后处理水排放问题而回避日本品牌的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数字奢侈品集团大中华区首席执行官雅克·鲁伊森指出：“从中国市场的在线销售情况来看，高丝到现在为止的销量比总体下滑10%的市场还要低20%。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不仅仅是中国经济环境或消费者放缓的问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着高丝不得不更多依赖日本国内的销售，这部分得益于越来越多外国游客利用日元疲软购买护肤品、底妆产品和其他产品时更便宜的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为在未来两年增加利润，高丝将进一步削减成本，计划先在日本削减开支，然后在不包括中国的其他地区削减开支，至2026年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;久屋健太郎表示，这些节省将来自人员开支和生产成本的削减。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国国际消费品博览会，海口" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LXKWA76Y45P3BOV54YWMNDSBBI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位工作人员站在第三届中国国际消费品博览会高丝展位，该展会于2023年4月11日在中国海南省海口举行。 图/路透社/凯西·霍尔/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 09:04:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/shiseido-profit-outlook-squeezed-by-china-downturn-president-says-2024-11-29/</guid></item><item><title>Cinia表示，芬兰-德国海底电缆在断裂后已恢复</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/finland-germany-undersea-cable-restored-after-breach-cinia-says-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;芬兰的Cinia公司周五宣布，其C-Lion1海光缆在11月18日受损后已完全修复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该电缆连接芬兰和德国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不到24小时内，有两条海底电缆在11月17-18日受损，德国国防部长鲍里斯·皮斯坦尼乌斯当时推测可能是蓄意破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条受损的瑞典至立陶宛海底电缆也已修复并恢复在线，其运营公司Arelion于周四晚些时候表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 07:29:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/finland-germany-undersea-cable-restored-after-breach-cinia-says-2024-11-29/</guid></item><item><title>无印良品因BBC关于CEO新疆言论的报道在中国受到批评</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/uniqlo-risks-boycott-china-after-ceos-xinjiang-comment-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;优衣库这家快时尚巨头最近在中国遭遇了猛烈的网络批评，原因是英国广播公司（BBC）播出了一则报道，称其母公司高管表示该公司并不从中国的西部地区新疆获取棉花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国广播公司（BBC）于11月16日发布了一则对迅销公司（Fast Retailing）首席执行官田代佑二的采访，询问该公司是否从新疆获取棉花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该报道在微博等中国社交媒体上迅速发酵，许多用户批评该公司，并有人表示会停止购买其产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位网友写道：“优衣库如此的态度，还有其创始人如此的傲慢，他们也许会寄希望于大陆消费者会在几天后忘记这件事，继续购买。我们这一次能挺住吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在采访中，田代佑二最初对BBC的问题回答说：“我们不使用”，然后打断了自己的回答，说这个问题“太具有政治性”而不愿继续回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迅销公司方面未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自人权组织和美国政府指责中国在新疆对维吾尔族人口实施侵犯人权行为以来，来自新疆的棉花来源问题已成为在华有重大影响力的外国企业的地缘政治雷区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京否认在该地区存在任何侵犯人权行为，该地区生产了大部分中国生产的棉花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年，优衣库的竞争对手耐克因为在其网站上发表了一则关于新疆强制劳动的担忧声明而在中国面临消费者抵制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在该事件的影响下，耐克门店一度被各大电商平台移除，门店位置也被从地图应用中移除，消费者对其抵制的情绪尤其强烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他西方品牌耐克、彪马、巴宝莉、阿迪达斯等也卷入了这场争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年9月，中国商务部启动了对美国公司PVH的调查，后者是卡尔文·克莱恩和汤米·ヒルフィガー的母公司，被怀疑抵制新疆棉花和其他产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PVH方面表示将按照相关规定回应，媒体称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年，迅销公司表示其不在新疆生产产品，但田代佑二近三年来在其他媒体采访中避免讨论该话题，称优衣库希望保持中立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国是迅销公司最大的海外市场，中国大陆拥有超过900家门店。大中华地区，包括台湾和香港，占其收入比重超过五分之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海中国商务部研究集团（Shanghai-based China Market Research Group）董事总经理本·科文德尔（Ben Cavender）称，尽管当前经济疲软，优衣库的销售表现仍保持良好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，他补充说，如果消费者认为某个品牌对其国家或文化不尊重，他们也可能会用钱包做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尚不确定这种情况会带来长期损害，但即使是在服装行业目前面临挑战的背景下，失去任何一部分消费者也不利于优衣库。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五在记者会上被问及田代佑二的报道言论时，中国外交部发言人毛宁表示，希望企业能够消除政治压力和不良干扰，出于自身利益独立做出商业决策。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="迅销公司优衣库店招牌在日本东京一家休闲服装店内展示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PRJVXVFTVRMPPCS7FTJM3G3IDI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;迅销公司优衣库店招牌在日本东京一家休闲服装店内展示，2023年1月11日。新华社/池田康/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 06:37:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/uniqlo-risks-boycott-china-after-ceos-xinjiang-comment-2024-11-29/</guid></item><item><title>俄罗斯国防部长访问朝鲜，多家机构报道</title><link>https://www.reuters.com/world/russias-defence-minister-visits-north-korea-agencies-report-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯国防部长安德烈·别尔库索夫于周五正式访问朝鲜，新闻机构援引国防部报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别尔库索夫将与朝鲜军事及军政领导层举行双边会谈，新闻机构表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯国防部长别尔库索夫访问朝鲜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CHRKBVTE6FIULGFFNO7NQIJ4EQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;俄罗斯国防部长安德烈·别尔库索夫在朝鲜平壤顺山国际机场的欢迎仪式上与朝鲜国防部长诺光哲合影，该图片来源于2024年11月29日发布的内容。俄罗斯国防部/路透社记者供图&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯国防部长别尔库索夫访问朝鲜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z2KYANGCYJP3TAHCNHTFU5SZLM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;俄罗斯国防部长安德烈·别尔库索夫在朝鲜平壤顺山国际机场的欢迎仪式上与朝鲜国防部长诺光哲合影，该图片来源于2024年11月29日发布的内容。俄罗斯国防部/路透社记者供图&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 07:37:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/russias-defence-minister-visits-north-korea-agencies-report-2024-11-29/</guid></item><item><title>独家：物流提供商GLP正考虑在2025年在香港上市</title><link>https://www.reuters.com/markets/deals/logistics-provider-glp-is-considering-hong-kong-listing-2025-sources-say-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;物流公司GLP正在考虑进行香港上市，最早可能在明年实现，这距该公司被投资者集团私有化已有八年之久。三位直接了解此事的消息来源表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位消息来源及一位熟悉情况的消息人士透露，GLP已与几家金融顾问就重新上市计划进行了初步讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名消息人士称，重新上市的时间点和公司潜在估值目前尚无法确定，取决于市场条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一位消息人士透露，截至今年上半年，GLP的总净资产价值约为200亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据GLP官网，该公司开发和运营物流地产、数据中心、可再生能源及相关技术，并在包括巴西、中国、欧洲、印度、日本、美国和越南在内的17个国家和地区设有业务。然而，该公司拒绝就此置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于信息敏感，消息来源不愿具名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这四位消息人士指出，中国近期推出的一系列经济刺激和房地产支持措施导致中国股市改善，这是推动GLP重新上市计划的部分动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位消息人士认为，中国的房地产行业前景是影响该公司重新上市考虑的重要因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果最终在香港成功上市，这将为香港金融中心注入振奋，该中心近年来总上市价值和交易数量均有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Dealogic数据，今年在港上市的企业已筹集101亿美元资金，高于去年的40亿美元，但远低于2020年的516亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GLP于10月表示，其上半年核心基础净利润达到20亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时的声明中提到，数据中心服务收入在上半年同比增长54%，达到8600万美元，主要受中国业务扩张的推动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年，由GLP首席执行官明伟领导的中国私人股本财团成功竞得当时在新加坡上市的GLP，以约160亿新加坡元（约119.4亿美元）的价格中标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该财团包括私募股权公司Hope Investment Management、Hillhouse Investment、房地产开发商万科集团（股票代码：000002.SZ）和中国银行的投资部门（股票代码：601988.SS）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月，GLP将其资产管理部门GLP Capital Partners的国际业务以37亿美元的价格卖给了Ares Management Corp（股票代码：ARES.N），交易方式为约1.8亿美元现金加上剩余部分的股票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据GLP半年报，该基金管理业务管理的资产规模为1260亿美元，现金及未使用资本共计125亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年6月底，该业务在全球范围内筹集了约30亿美元的新资本，其中在中国筹集了约20亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;万科正试图出售其在GLP持有的21%股权，因中国房地产市场放缓导致公司正面临亏损和债务压力。两位消息人士表示，目前尚未达成出售协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;万科拒绝就此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1=1.3395新加坡元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在香港 Exchange Square 外面摆放的牛像前的屏幕上显示恒生指数和股票价格" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DUSI46GGSVKF5JHN3R7XLCCROE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在香港 Exchange Square 外面摆放的牛像前的屏幕上显示恒生指数和股票价格，摄于2023年8月18日，中国香港，路透社/Tyrone Siu 供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 06:47:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/deals/logistics-provider-glp-is-considering-hong-kong-listing-2025-sources-say-2024-11-29/</guid></item><item><title>两极分化使议程复杂化，南非掌舵 G20</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-takes-g20-helm-polarisation-complicates-agenda-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;南非将在周日接过G20轮值主席国的接力棒，成为首个领导这一论坛的非洲国家，尽管其关注包容性增长和气候变化的问题可能会遭遇贸易战争和外交紧张的现实挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在非洲联盟作为永久成员加入G20的一年后，南非担任轮值主席被认为是推动关键政策领域进展的机会，这些政策对非洲大陆的发展至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨已将包容性经济增长、粮食安全、气候变化和人工智能视为优先事项，并表示详细内容将在下周公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非是连续第四次担任G20轮值主席的新兴市场国家，该国领导机构每年轮换，此前为印度尼西亚、印度和巴西。拉马福萨表示，他的国家将致力于承上启下，继续推进前任的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国将在2025年12月由唐纳德·特朗普领导的政府接手，特朗普政府即将上任时曾威胁对包括加拿大、墨西哥和中国在内的国家征收限制性关税，引发了贸易战争的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还曾基本否定了人类活动对气候变化影响的科学共识，并承诺会清算从乔·拜登总统任内继承的气候变化相关政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“南非必须确保巩固来自全球南方内的立场，并在交给美国时留下坚实遗产，从而避免美国和全球北部稀释或削弱全球南方的整个议程。” 约翰内斯堡大学非洲中国研究中心主任大卫·莫尼亚伊表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;G20包括19个主权国家和欧盟、非洲联盟，建立的目的是强化全球经济合作。G20代表了全球85%的经济、世界75%的贸易和全球67%的人口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，随着如美、中和俄在贸易和乌克兰、中东等地的冲突中相互对峙，全球极化使G20的声明任务更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际货币基金组织和评级机构警告称，日益严峻的贸易保护主义政策是对全球经济增长的威胁，特别是对新兴市场国家造成最大冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非国际事务研究所研究员劳拉·鲁布迪杰表示，担任G20轮值主席国将使南非有机会倡导更有效的改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示，就主权债务、IMF的共同框架以及改善世贸组织的争端解决机制等方面的进展，可以帮助实现拉马福萨包容性增长的目标。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="G20峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EARVVGDVLZP6LFYHXIQGPYZEYQ.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴西总统路易斯·因纳乔·达席尔瓦、南非总统西里尔·拉马福萨、中国国家主席习近平、澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞、法国总统埃马纽埃尔·马克龙、德国总理奥拉夫·朔尔茨、韩国总统尹锡悦、日本首相石破茂、墨西哥总统克劳迪娅·希恩鲍姆、沙特阿拉伯外交大臣费萨尔·本·法尔汉·阿勒沙特和俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫在2024年11月18日于巴西里约热内卢举行的G20峰会上合影。路透社/佩里拉·奥利瓦雷斯/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 07:11:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-takes-g20-helm-polarisation-complicates-agenda-2024-11-29/</guid></item><item><title>特朗普执政一个月后，世界市场面临现实检验</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-graphic-update-1-graphic-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;11月是唐纳德·特朗普11月5日胜选后的月度赢家与输家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的交易策略，在很大程度上惩罚了诸如欧洲出口商的关税敏感资产，并推动投资转向美国股票和美元，取得了成功。华尔街反弹强劲，美元对主要对手货币升值2%，比特币价格飙升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但12月可能动荡不安，特朗普的贸易政策面临着债券市场可能的反噬，若财政开支过大，可能会引发债券市场反弹。关税措施还可能推高通胀，搅乱供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国股市估值较高反映了乐观情绪，通胀环境更为艰难的预期尚未体现在价格中。”BCA Research表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是几个备受瞩目的资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧元遭受了自2022年初以来最严重的月度跌幅，人民币兑美元累计下降近3%，至约1.05美元。鉴于美国关税风险、德国和法国的政治动荡以及区域经济衰退，欧元兑美元汇率下降了近2%，英镑也下降了近1%。中国离岸人民币兑美元下跌约1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Monex Europe高级市场分析师尼克·里斯指出：“关键问题是：特朗普的胜利是否预示着全球经济的根本性结构变化，还是市场仅仅是出于一种本能的恐慌？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果在11月有一个资产表现极为出色，那就是比特币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币飙升37%，最高一度接近10万美元大关，因有希望在特朗普领导下，将出现一个更加友好的加密行业环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上一次比特币剧涨发生在2月份，当时资金大量涌入新的比特币交易所交易产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来会发生什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于一些业内人士来说，比特币价格突破10万美元的水平将标志着这一特殊资产最终走向主流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果比特币突破10万美元的水平，许多投资者就会将加密资产列入他们的考虑范围。”AJ Bell投资分析师丹·科茨沃丝表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而对于其他人来说，存在投机泡沫过热的风险，这意味着比特币的上升可能会很快＜a href="https://www.reuters.com/technology/bitcoin-options-trade-shows-more-bets-retreat-after-failing-breach-100000-2024-11-26/" target="_blank"&gt;大幅下跌&lt;/a＞，让一些投资者措手不及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;道琼斯科技股为主的纳斯达克100指数在过去一个月涨幅最大，推动这一指数上涨13%，这是自6月以来表现最好的一个月，股价上涨一部分因素是特朗普执政期间有望实现去监管化，特斯拉（TSLA.O）股价飙升33%，AI技术热潮推高了英伟达（NVDA.O）的股价，尽管芯片制造商英伟达（NVDA.O）预测第四季度销售增长将放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科技行业面临的风险正在增加，因为特朗普的关税计划将威胁供应链，以及所谓的“超大规模者”如微软（MSFT.O）、Meta（META.O）和亚马逊（AMZN.O）加大在人工智能方面的支出，引发了投资者的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在主要的超大规模者之间存在激烈的军备竞赛，这可能导致过度投资。”阿玛特全球投资者创新基金经理米哈伊尔·热瑞夫表示。“我们已经降低了对人工智能的投资敞口。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲央行上周警告称，如果人工智能“泡沫”破裂、主打科技股的科技板块股价大幅下跌，可能会导致“全球负面影响”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者喜欢美国大银行，但厌恶欧洲银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国银行股票指数（.SPXBK）在11月飙升13%，这是过去一年中表现最好的一个月，这主要是由于特朗普执政期间去监管化的希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但欧洲银行股票下跌了5%，随着经济增长放缓，市场预期利率将下调。尽管如此，它们在年初迄今已上涨了16%，受益于相对较高的贷款利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德银报告称，欧洲银行业仍被对冲基金净抛售，尽管表现不错。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该领域必须作出回应，并提高资产和财富管理、投行业务和交易活动带来的费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月可能是主要债券市场（通常同步变动）分道扬镳的月份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管美国10年期国债收益率11月底基本持平，但债券市场的预期方向很重要，目前表明收益率将上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于数据强劲，且特朗普政策可能导致通胀和财政赤字增加，美债收益率自8月中旬以来已经上升了60个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Capital Economics预计，到年底，美国10年期国债收益率将升至4.5%，目前约为4.24%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，德国10年期国债收益率下降近30个基点，至约2.11%，创2024年单月最大跌幅，原因包括经济活动减弱、特朗普关税威胁及乌克兰-俄罗斯紧张局势加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在日本，收益率预计将是自5月以来最大的月度上涨，部分原因是美元兑日元贬值引发了市场对该国央行可能在12月加息的猜测。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Donald Trump Watches SpaceX Launch Its Sixth Test Flight Of Starship Spacecraft" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O5S5CT6NXZLENDCSE37CFSEQ7I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统当选人唐纳德·特朗普出席在美国德克萨斯州布朗斯维尔观看SpaceX的第六次试验火箭发射。2024年11月19日。由Brandon Bell/Pool via REUTERS摄。文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 08:18:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-graphic-update-1-graphic-2024-11-29/</guid></item><item><title>券商对2025年持“不确定”看法，担忧特朗普可能实施的关税措施</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/brokerages-see-uncertain-2025-worries-over-potential-trump-tariffs-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;美国政策的不确定性可能在2025年适度放缓全球经济growth，主要经纪商如此预测。他们预期美国当选总统唐纳德·特朗普提议的关税将引发全球市场的波动性，导致通胀压力上升，从而限制主要中央银行放松货币政策的空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球经济和股市表现强劲，据路透社10月的一项调查显示，全球预计今年的经济增长率平均为3.1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是一些顶级银行对2025年经济增长、通胀以及主要资产表现的预测：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;股票、货币和债券的预测：&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;经纪商&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;标准普尔500指数目标&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;美国10年期国债收益率目标&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;欧元/美元&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;美元/日元&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;美元/人民币&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;瑞银全球研究&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6400&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;3.80%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.04&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;157.0&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;7.60&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;高盛&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6500&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.25%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.03（未来12个月）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;159（未来12个月）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;7.50（未来12个月）&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;瑞银全球财富管理&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6600&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.00%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.12&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;145&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;7.50&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;摩根大通投资研究所&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6500-6700&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.50%-5.00%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;0.98-1.02&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;158-162&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt; Societe Generale&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.50% (2025年第四季度)&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.09&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;146.3&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;7.28&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;德意志银行&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;7000&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.7% (2025年第四季度)&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.03 (2025年第四季度)&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;野村证券&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;135&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6.93&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;摩根士丹利&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6500&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;3.55% (2025年第四季度)&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.10 (2025年第四季度)&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;138 (2025年第四季度)&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;7.60 (2025年第四季度)&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;摩根大通&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6500&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.10% (2025年第三季度)&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.08&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;148&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;7.50&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;高盛全球研究&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6666&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.25%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.10&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;160&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;7.40&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt; Wells Fargo&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.00%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;BMO资本&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6700&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;Jefferies&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6000&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;巴克莱银行&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6600&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;派珀·桑德勒&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6600&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;贝伦贝格银行&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.90%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.08&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;140&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;7.20&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;法巴银行&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;3.65% (2025年第四季度)&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.15 (2025年第四季度)&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;131 (2025年第四季度)&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;美国通胀：&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;2025年美国通胀（年同比）&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;经纪商&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;核心CPI&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;核心PCE&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;高盛&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.4%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;摩根大通&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.4%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.3%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;摩根士丹利&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.3%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.5% (2025年第四季度/2025年第四季度)&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;巴克莱&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.3%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;摩根大通投资研究所&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.6%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt; Societe Generale&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.3%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;德意志银行&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.6%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.6% (2025年第四季度/2025年第四季度)&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;摩根大通投资研究所&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;3.3%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;瑞银全球财富管理&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.6%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;花旗集团&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.1% (2025年第四季度)&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.3% (2025年第四季度)&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;高盛全球研究&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.4%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;贝伦贝格银行&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.7%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.6%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;法巴银行&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.3%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;实际GDP增长：&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;2025年实际GDP增长预测&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;经纪商&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;全球&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;美国&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;中国&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;欧元区&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;英国&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;印度&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;瑞银全球研究&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.9%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.9%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;0.9%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.5%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6.3% (FY26)&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;高盛&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.7%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.5%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;0.8%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.3%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6.3%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;巴克莱&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;3.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.1%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;0.7%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.2%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;7.2%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;摩根士丹利&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;3.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.1%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.4%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6.5% (FY25/FY26)&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;摩根大通&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.4%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.2%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;3.9%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;0.8%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6.0%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;瑞银全球财富管理&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.9%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.9%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;0.9%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.5%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6.3%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;摩根大通投资研究所&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.6%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;5.9%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt; Societe Generale&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;3.3%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.2%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.7%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.6%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;花旗集团&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.1%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;野村证券&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6.9%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;高盛全球研究&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;3.3%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.4%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.5%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.1%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;德意志银行&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;3.1%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.8%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;0.8%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.3%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6.5%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;摩根大通投资研究所&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;贝伦贝格银行&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.7%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.4%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.5%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.6%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6.5%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;法巴银行&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.1%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.5%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.5%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.5%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6.7% (2026年3月)&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;注：瑞银全球研究和瑞银全球财富管理是UBS集团内单独的独立部门&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注：摩根大通投资研究所是Wells Fargo Bank的全资子公司&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="唐纳德·特朗普与美国众议院共和党人在国会大厦会见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MQVGEJLKHNLGJL6BJWMBALCAZM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年11月13日，美国当选总统唐纳德·特朗普在美国华盛顿国会大厦与美国众议院共和党人会面。REUTERS/布莱恩·桑德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="特朗普出席迈阿密棕榈滩的AFPI盛事" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VVPUANY7UJONRDTMMGLRORF4Z4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年11月14日，美国当选总统唐纳德·特朗普出席在美国佛罗里达州棕榈滩的AFPI盛事。REUTERS/卡洛斯·巴里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 13:02:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/brokerages-see-uncertain-2025-worries-over-potential-trump-tariffs-2024-11-20/</guid></item></channel></rss>