<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 31 Dec 2024 16:46:15 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，共有300名成员中的190名出席，于周三投票通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严状态，现场电视台直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;Canada的连环杀人犯Robert Pickton于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候在一所高度安全的监狱内被其他囚犯袭击后去世，狱警表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最具公信力的连环杀手之一，Pickton于2007年因在不列颠哥伦比亚省菲沙河谷区猪场杀害吸毒者和卖淫女，并肢解其遗骸，被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他杀害了在温哥华附近一处破败房产中发现部分遗骸的六位女性。而另20起谋杀案的罪名则在他获判终身监禁后被撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，Pickton是在5月19日被袭击后于魁北克监狱去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们注意到，该犯罪分子的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是超过60名在温哥华贫困的毒品泛滥的 downtown eastside 区域内失踪的女性中的一部分。这些失踪事件持续了十多年，直至Pickton于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮库特兰市，距离温哥华市中心约25公里处的Pickton的养猪场内发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，Pickton声称自己是无辜的且被警方逼供的书在亚马逊上架不到几小时就被下架。据《温哥华太阳报》报道，书中Pickton重申了自己的清白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊移除此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Robert William Pickton的档案电视照片，拍摄于他位于皮库特兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿于未注明日期的档案电视照片中，在他位于皮库特兰的家中。路透社/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在担任非洲民族大会（ANC）党主席期间面临严重削弱，因为这一次选举的结果是自种族隔离终结以来ANC最糟糕的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举约71%的投票站初步结果显示，ANC的得票率低于42%，较2019年上次选举的57.5%大幅下降，并且这是ANC在30年来首次未能赢得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的惨败迫使纳尔逊·曼德拉的前解放运动必须与其他较小政党谈判结盟或其他形式的合作来治理国家。这可能导致政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前工会领导人转型为商人身份的拉马福萨，可能会面临反对党及党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高级官员支持他留任。分析人士认为，目前没有明显可替代的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“ANC没有一个明确能够接替拉马福萨的统一候选人。” 金山大学政治学教授安托尼·巴特勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一次三月的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政要中有最高支持率的人，而ANC内部的派系斗争可能阻碍集结反对力量反抗拉马福萨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，当周日公布最终初步结果时，他将发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在此之前曾悬而未决，2022年的一个委员会报告指出，可能他曾因家具内藏匿一大笔现金的事件而违规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认在那次丑闻“Farmgate”中不当行为，并在同年晚些时候赢得了第三届ANC党领导人的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民对失业率高企、犯罪率上升和电力供应中断等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被选为ANC党领导人，对内承诺重塑党和国家形象，对外承诺重振经济发展。此前在任九年间，国家陷入了广泛的丑闻和经济低迷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，早在他成为国家元首的2018年，最初的一波乐观情绪就迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍停滞不前，而ANC高层官员仍卷入诸多丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的死敌祖马，祖马支持新党“姆金托我们齐尔”并超出预期，对ANC的支持造成了巨大冲击，特别是在祖马的家乡夸祖鲁班韦（KwaZulu-Natal）地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC置于绝境。他知道即使在夸祖鲁班韦，他们都很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特赫卡表示。“拉马福萨的项目到此结束……不能在选举失利后还期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨在重大改革问题上含糊其辞，避免加剧党内的裂痕，这与他作为80年代工会领导人时所展现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者称赞他的团结能力以及推动南非提升全球南方国家声望的努力。在全球范围内，拉马福萨是倡导疫苗公平分配最突出的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案，裁判法官在本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法（Rafah）的军事行动。以色列强烈驳回了这些指控，并继续对拉法地区进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动期间，拉马福萨试图强调过去三十年ANC取得的成就，但批评者说他未能为南非洲面临的最大挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选的最后一场集会上，拉马福萨承诺会“做得更好”，而在数千名支持者聚集在索韦托足球场前，许多人在他发表演讲前就已离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;div&gt;Soweto，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/div&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在有罪判决后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在曼哈顿特朗普大厦面对着一群摄像机，发表了一篇既能反映其法律战，也能反映其政治战的消息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一个陪审团判定特朗普在2016年掩盖付给成人影片女星“风暴丹妮尔斯”封口费的商业记录造假案中34项指控成立后一天，共和党总统候选人特朗普一口气列举了他的敌对者和不满，并愤怒地、冗长地进行了发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对长达其庭审的法官胡安·梅伦钦形容为“曲意逢迎的”和“恶棍”。他称对手乔·拜登——他在11月5日选举中的对手——是“美国历史上最差的总统”。他抨击了给他作证的证人、被控弹劾他的国会议员，以及——呼应其竞选集会演讲——称是非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选捐款，并将面临的挑战比作超越他个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为这是为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲时往往充满了幽默，但这次演讲基本上都是泄愤。特朗普在记者会上只拿着一张纸。最后，他没有回答任何问题，便在儿子埃里克·特朗普陪同下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友也抨击了司法系统和敢表明特朗普有罪之徒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两位候选人双方都互相描绘对方威胁国家稳定的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，将其视为他不宜就任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普盲目抱怨自己的个人不满，并诬蔑美国司法系统，任何正在观看的人都会得出一个清晰的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的新闻主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普支持者——他们大多数人认为纽约的裁决是对司法公正性的破坏——于周四向特朗普的竞选捐款3480万美元，特朗普团队称这是一项创纪录的一天记录，是在共和党数字募捐平台WinRed上取得的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于总筹款金额落后于拜登的竞选活动，他们试图在周五保持这种节奏，发起了一系列预示性的筹资信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上的最黑暗日子！”一条消息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条写道：“我将永不屈服！”这在特朗普的记者会之后出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，认为该审判有瑕，指控本不该提出，曼哈顿陪审团的组成受到影响，而法官也是有偏见的——当地权威机构拒绝这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人批判不够迅速和强硬，特朗普的盟友和竞选助手展开了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉西维塔对社交平台X上一个全国性共和党团体的帖子发起了冷嘲热讽，该团体在其平台上表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股，每个人都有自己的一份。”拉西维塔发帖称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还通过X平台抨击了马里兰州准参议员、温和共和党前州长劳瑞·霍根，在裁决后他曾警告美国人“不要在火上加油，制造更多的政党纷争。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动。”拉西维塔回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这一战场州的共和党选民的采访中，几人表示特朗普的定罪使他们在11月的支持变得犹豫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类背弃支持可能会在民调紧要的几个州对其与拜登的再次竞选造成损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人感觉像特朗普本人所说的那样，称审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都是出于政治目的，只是想伤害他，并尽可能多地让他远离竞选战场。”62岁的梅里塔的退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对他做，就能对任何人做。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcppublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcppublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中更深地涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这一举措被视为美国参与为期两年的俄乌战争的一个微小但具有重要意义的进展。专家认为，这一决定可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标具有相当大的风险，这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策与拜登政府此前对基辅提供的其他高级武器禁令相吻合，这些禁令也已经崩溃，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自上周四起生效，专门为哈尔科夫地区的战斗量身定制。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对面进攻或准备进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线的乌克兰军队使用配备有“远程多管火箭发射系统”（GMLRS）和洛克希德·马丁高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器的美国武器打击俄罗斯部队敞开了大门，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯在哈尔科夫地区站稳脚跟之前，推动他们退却。”乌克兰国家安全战略研究所的研究员尤里卡·比莱斯基夫说，尤里卡是基辅的一名官方智库成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯将发现自己处于守势，必须重新思考他们的攻势战略。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策基于数周的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员透露，乌克兰在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席凯西·布朗将军提出了要求使用美国武器进行跨界攻击的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，并于5月15日将建议提交给拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄境内安全反击俄罗斯的攻击。之后，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受《路透社》采访时呼吁合作伙伴采取此类措施，但当时他表示：“目前没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚欧亚研究项目高级研究员罗伯·利表示，俄罗斯利用拜登禁止打击俄罗斯领土内目标的禁令，将其用作在哈尔科夫发起攻击的避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近保持其火炮。可以保持防空、电子战、指挥和控制等。”利说。“这可能具有某种保护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，尽管这一决定本身短期内可能不会大幅改变前线形势，但利和其他专家认为这确实使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的兵力对哈尔科夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向有效威胁哈尔科夫。要这样做，必将耗尽其东线作战部队的兵力，”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰使用武器攻击俄罗斯，并表示有发动核战争的风险。然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的区域，特别是在过去一年俄罗斯在战场取得优势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变后不到一天，泽连斯基在《卫报》的一次采访中被引用，呼吁美国批准对俄罗斯境内的更深层次目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心的马克·坎齐安曾是五角大楼官员，他表示，拜登的这一行动只是迈出了第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是在政策上的激进改变。但这是一步。”坎齐安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的 target──也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但可能是在其他区域的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五在布拉格讲话时拒绝说拜登政府是否可以将政策扩大到允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续我们正在做的事情，即必要时调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫附近村庄的学校受损后” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌克兰哈尔科夫附近村庄Malaya Danylivka受损的青年和儿童体育学校，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥格尔内科/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下达成新的加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启未来的新篇章了，”拜登总统在当选年度面临如何结束持续八个月之久的加沙冲突压力时说。他指的是美国此次压力。这个提案是在美国总统的共和党对手唐纳德·特朗普被定罪34项重罪，凸显这两位候选人的显著差异后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一新提议包括三个阶段，与之前的提议有所不同。按照新提议，停火将持续六周。在此期间，以色列武装力量将从加沙城市撤出，数百名巴勒斯坦囚犯将交换给包括老年和妇女在内的人质。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆 trucks人道主义援助进入加沙。拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火将在谈判进行期间继续，”总统说，这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项全面的重建加沙计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据拜登表示，这一新提议已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列内部那些主张“持续旷日持久战争”的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列内有人不同意这个计划，他们要求战争持续下去。他们甚至在政府联盟中，明确表示他们想要占领加沙，他们想要持续战斗数年，人质并不是他们的优先事项。我们已敦促以色列领导层支持这笔交易，尽管面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一个在战争时期访问以色列的美国总统，一个终身致力于以色列的人，以及刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免遭伊朗攻击的人，我恳请大家退一步思考，如果这个时刻失去了，将会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员在接受记者采访时匿名表示，以色列能够提出这一新提议，是因为在战场上的优势所得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这现在确实是危机结束的路线图。这是一项详细且长达四页半的协议，”这位官员说，“这项协议是经过极其细致的谈判达成的，现在摆在桌面上的是整个局势的最后一幕。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲称为一次具有戏剧性的讲话，视为直接向以色列公众发起的呼吁。主要有一家电视台中断了晚间新闻节目，进行了拜登的现场讲话。《以色列审查报》的主播丹尼·库什玛罗指出，该提案的详细情况此前被以色列审查部门禁止公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·萨里指出，这项提议的成功可能性比之前任何提议都高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成重大破坏，哈马斯继续对以色列发动任何形式攻击或袭击或恐怖活动的可能性仍然存在，但它明显低于之前，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且，全球公众舆论“开始转向”反对以色列，“这将促使以色列人想要停止冲突，而不仅仅是美国前总统特朗普的影响。”萨里说，“当美国总统真正全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而之前提议在今年初提出，为释放加沙伤病老年和重伤人质，换取持续六周的停火，以允许更多的援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的结束战争的永久性条件而破裂，同时以色列加大了对南部加沙城市拉法的轰炸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，周四，哈马斯告知调停方，它不会在持续的攻势期间参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，它将准备好达成一项“完整协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与来自17个国家的外交官会面。这些国家都拥有被哈马斯关押的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个以色列空袭拉法造成近45名巴勒斯坦人死亡的空袭引起了国际愤怒，但并没有越过美国的红线来切断对其军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争给巴勒斯坦人民带来了极大的苦难，”拜登周五说，“我们近期看到了拉法星期初的惨烈大火画面，这是在以色列对哈马斯的轰炸之后。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯在南部以色列发动袭击以来，加沙自以色列对该沟壑发动攻击以来，已有超过3.6万名人员丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致大约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在遭损坏的建筑物白垩屑中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在北部加沙地带比特·拉赫亚遭以色列军事进攻破坏的建筑废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持缩减支出以提高产量的承诺，这使得世界最大的原油生产国在2024年的增长将放缓，从而缓解了OPEC+本周可能进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国凭借页岩革命及技术突破，成为了非OPEC产油国增加全球原油供应的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地激增，日产量达到1293万桶，远超2023年初政府预测的40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC成员国及其盟友OPEC+去年进一步削减了供应，部分原因是补偿了美国及其它非OPEC产油国的产量增长。OPEC+目前的总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂的协议，允许该集团将部分减产措施延续到2025年，据知情消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+本周日开会考虑供应政策时，美国原油产量的增加将继续推动非OPEC+产油国产量的增长，但将不像2023年那样构成显著威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预测今年美国原油供给将增长约27万桶/日。这一预测与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的情况相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计美国原油产量将增长64万桶/日。三家机构是目前最备受关注的预测者，他们的预估都远低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球原油需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的产油国供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求料将比2023年增加约90万桶/日，据OPEC在5月份月度原油市场报告中的计算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计2024年全球原油需求增长将远低于110万桶/日，并且OPEC原油需求不会有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月份的原油产量约为1313万桶/日，比去年12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，美国生产商似乎不太可能在接近80美元/桶的油价下再度大幅度增产。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"我们的客户一直保持非常谨慎和严格的管理，"合同钻探商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;"让人惊讶的是，钻机数量没有更大幅度提升，鉴于当前的市场价格。"&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;他的公司保持资本支出稳定，并推迟升级其钻机，以尽可能与较为平坦的钻井产量增长保持一致。计划到今年年底运营12台钻机，并将在下一年重新部署一些。&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;贝克休斯的数据显示，美国的石油钻机数量已经下降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;"美国有能力在未来几年内每年增产100万桶/日，但目前尚未展现出这样的增长意愿，"S&amp;amp;P分析师在本周的报告中表示。&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下，减少了在石油勘探和生产上的支出，因为无节制的支出推动了迅速增长，但对页岩油产业的回报有限。&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;最近几年，预期产量的意外激增部分归因于私营生产商，其中一些现在正在新一轮整合浪潮中被收购。他们通过钻更长的井和破碎岩石来同时从更多的油井产出原油，提高了生产效率。&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;"尽管近期收购浪潮的影响，我预计当前的油价将得到持续支持，有助于推动美国石油产量在钻井和完井效率不断改进的背景下稳健增长，"德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美的增长。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;"近年来，战略重点已转向资本纪律，导致不同反应，"瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将自愿延长减产。&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领2024年的石油和液体产量增长。本月早些时候，美国能源信息署表示，OPEC+今年的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;"OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长，"Staunovo表示。&lt;/blockquote&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="奥古斯丁·佩因盆地钻井平台的操作地板从一个由Oasis石油公司拥有的租赁地的控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;奥古斯丁·佩因盆地钻井平台的操作地板从一个由Oasis石油公司拥有的租赁地的控制室中可见，位于美国德克萨斯州俄克赫恩附近。2018年8月22日。路透社/尼克·奥德福克斯/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新担任关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·贝里在华盛顿寻求调解黎以战争之际，再次扮演了与真主党和美国对话的关键角色，依靠其数十年的经验促成了停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件凸显了86岁贝里在黎巴嫩的影响力，尤其是他在什叶派穆斯林社区长期以来的重要角色，自从以色列于9月在贝鲁特空袭真主党指挥中心时击毙真主党头目哈桑·纳斯里拉后，他的影响力更为显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，贝里表示黎巴嫩正在关闭“历史性的时刻”，这是黎巴嫩有史以来最具危险性的时刻，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩的利益考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里于1975年至1990年黎巴嫩内战期间成为什叶派民兵组织“真主党联盟”的领导人，并自1992年起担任议会议长，这是黎巴嫩宗派制度中最重要的一种什叶派角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳斯尔·卡塞姆认可贝里作为谈判者的地位，称他为“我们的大哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间与贝里多次会面，试图促成双方停火，而这场冲突在加沙战争期间同时进行，并在9月急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让人联想到贝里在2006年帮助结束真主党与以色列之间大规模冲突中所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，贝里的重要性更加凸显是因为黎巴嫩没有产生总统，内阁权限受限，几乎没有途径可以接触真主党，而真主党在美国被列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩，贝里是唯一值得见的人。他是国家。”一位驻黎巴嫩外交官如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，贝里在全球范围内崭露头角，通过帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持并扣为人质的39名美国人（这些激进分子在黎巴嫩15年战争期间劫持了一架美国空军飞机），使他闻名于世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后贝里当选议长时，纳斯里拉正崛起成为真主党的领导人。两人共同领导了“什叶派双雄”，指在外长达15年的战争期间主导什叶派政治代表的两个党派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位常常与贝里接触的外交官说：“他被认为是真主党的值得信赖的伙伴，这使他非常重要，但他的行动也受到真主党和伊朗立场的限制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火已经击中了贝里领导的“真主党联盟”的势力范围，其中包括特尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂一个从塔尼宁迁移的商人家庭，贝里在黎巴嫩长大，并在大学期间就积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾一度处于劣势的什叶派社区中许多人赞赏贝里帮助改善了他们的地位，这在长期以来偏向基督教徒和逊尼派穆斯林的宗派制度中是一个重要变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里是一名受过法律培训的人，真主党创始人穆萨·萨德萨迪失踪后，他接掌了真主党联盟的领导大权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里推动了真主党联盟的军事崛起，该联盟与内战中的几乎所有主要政治派别作战，真主党后来成为其盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，贝里的什叶派追随者加入了国家机构和安全部门，他似乎与真主党并肩作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国驻黎巴嫩大使馆的电报在发布后质疑他对真主党的真实感情，贝里对此表示否认，声明纳斯里拉“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，贝里的“真主党联盟”成员与真主党一起发射火箭弹支持加沙地带反对以色列的战斗，该战斗始于哈马斯10月7日对以色列南部的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并与贝里会面，设法停止两国边境沿线的交火，并设法使真主党撤出黎昂河以北的地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里对一位外国官员说“将黎昂河南移到边境会更容易，而不是将真主党推向黎昂河以北。”一位接近贝里的消息人士对路透社说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但贝里的反对者指责他是推动黎巴嫩陷入2019年经济危机的一部分，当时，在数十年的国家腐败之后，金融体系崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人指责他拒绝召集会议让议员选举总统，导致该基督教职位在政府中空缺了两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里作为外交渠道的角色也让真主党的政治对手感到不满，例如基督教的“黎巴嫩力量”党，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;   
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·贝里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比勒·贝里在黎巴嫩贝鲁特与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面。 图片来源：路透社/萨蒂尔·阿尔·苏丹尼/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在贝鲁特，悬挂有黎巴嫩议长纳比勒·贝里肖像的横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，在纪念真主党创始人穆萨·萨德Saad的45周年消失纪念活动上，悬挂有黎巴嫩议长纳比勒·贝里肖像的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑物上（穆萨·萨德Saad于1978年前往利比亚后失踪）。 图片来源：路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台中，投资者可借此通过锁定其代币获得奖励。分析师警告称，这一复杂计划存在用户和加密货币市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”的迅猛受欢迎趋势，是加密货币市场最新风险偏好迹象，价格飙升且交易者寻求收益。比特币，最大的加密货币，接近历史高位；排名第二的以太币今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推动重质押热潮的核心是总部位于西雅图的创业公司EigenLayer。该司今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹得1亿美元资金，其平台已吸引1880亿美元的加密货币——较六个月前增加了近400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由其创始人Sreeram Kannan创立，旨在扩展一种长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币。通过这一过程，加密货币资产的持有者允许将其资产锁定以进行验证。持有者在参与质押时将暂时失去对资产的即时访问权，但可以获取收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也让用户使用新创建的加密货币来代表所质押的加密货币。重质押使拥有者能够将这些新代币再次质押给不同的基于区块链的项目和应用，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密领域对重质押的风险存在分歧，一些业内人士认为实践尚处于初级阶段，存在不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果作为质押代币代表的新代币被用作加密货币庞大借贷市场中的抵押品，可能会基于少量底层资产产生无休止的借贷循环。如果说情况下同时尝试退出，可能会对更广泛的加密市场造成不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何形式的抵押品上再加上抵押品都不是理想的状况，增加了一种新的风险要素，这种风险根本不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于其收益：通过以太坊区块链质押的回报通常在3%到5%之间，但分析师表示，重质押的收益率可能更高，因为投资者可以同时获取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域发展的最新进展，在这一领域，加密货币持有者投资于实验性方案，希望不需出售即可获得其持有资产的巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户在期望未来奖励或称为空投的其他赠品的激励下加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其自己创建的新代币，用户希望这种代币称为"EIGEN"在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称这是一种“非常具有投机性的免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常危险的。”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）表示，指出这些活动是预谋的，他们预期会获得奖励，但不知道是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他曾是西雅图大学助理教授，并参与了印度首颗由学生设计的微卫星项目，根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的交易市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户在EigenLayer上重质押其代币，并生成新代币代表这些重质押资产。这些代币可用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在哪里质押代币，帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是自发的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能伴随着“隐藏风险”——如果重质押代币用于加密货币借贷，将可能导致被迫清算和更多市场下行时的波动性。在其研究报告中他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的暴跌部分原因在于高风险借贷，由于用于质押的加密货币在Luna和Terra崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与借贷协议的风险划清了界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重质押的风险不在于此，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，指出重质押协议中的资金相对于全球市值达2.5万亿美元的加密货币行业规模甚小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失可能蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前从重质押问题蔓延至传统金融市场并无实质性风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密领域正日益与主流金融相连，重质押也吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zodia Custody是标准银行的加密部门，看到了机构投资者在质押上的显著兴趣，首席风险官Anoosh Arevshatian表示，但认为重质押目前尚不应该是下一步，因为很难建立资产去向的“纸面”记录以及回报分配情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital是野村的加密部门，已与Kelp DAO合作，为部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。野村未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注加密的银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并预计“围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>