<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 11 Nov 2024 18:35:31 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于5月19日在魁北克一所戒备森严的监狱因遭受其他囚犯袭击后去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省卑诗省 farms杀害吸毒者和妓女，并在现场肢解其遗骸而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判杀害了六名妇女，她们的部分遗骸在其位于温哥华近郊的破败房产中被发现。同时，还有超过20项谋杀罪名被撤销，他在被判终身监禁后认罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这一案件对卑诗省以及全国其他社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是超过60名自2002年初被捕前近十年间在温哥华市中心贫民区“东端街”失踪的妇女中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称，33名女性的遗骸或DNA在现场被发现，其中许多是土著人。她们的遗骸被发现于位于温哥华市中心以东约25公里的彭塔库拉姆农场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿所写的一本书在亚马逊上架不到几小时就被下架。在书中，这名连环杀手声称自己无罪且被警方陷害，据维多利亚太阳报当时报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求该书从亚马逊下架并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;该未标明日期的悼念照片显示了罗伯特·威廉·皮克顿。路透社/环球电视台/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举表现下滑而势力减弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，由于该党在此次选举中取得自种族隔离结束以来最差的成绩，其影响力将大幅减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据投票站约71%的结果显示，此次选举中ANC的得票率低于42%，这是自1994年以来首次低于50%，远远低于上次2019年的57.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意外的选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC将不得不与其他政党进行结盟或达成某种形式的协议以继续执政。这可能要求其做出政策让步，或放弃一些重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转商人西里尔·拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员却支持他继续留任。分析人士指出，并没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个能够接任拉马福萨的统一候选人，”开普顿大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾著有关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨是此次选举中政治人物中最受好评的，党内派系斗争可能使得试图反抗他的行动变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举结果发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布完整初步结果时发表发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾因2022年的一份调查报告而悬于一旦，报告称他可能因藏匿在游戏农场家具中的现金而违规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了与这起事件有关的不当行为，被称为“Farmgate”，并在同年晚些时候赢得了新一轮的ANC领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被预期是对ANC最严峻的考验，因为选民对失业率高企、犯罪率上升和严重断电等问题的愤怒情绪有所反映。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，并承诺恢复党的形象和重振经济。此前，在他的前任雅各布·祖玛领导下，ANC经历了九年的丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年上任后的初期兴奋感很快就褪去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，涉及ANC高层官员的丑闻仍然未能平息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的政敌祖玛，祖玛支持的新政党uMkhonto we Sizwe超出了预期，对ANC的支持率造成了重大影响，尤其是在祖玛的大本营夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛已经将拉马福萨和ANC逼入绝境。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“拉马福萨的项目已经结束……选举失利之后，你们无法期待一切恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上显得犹豫不决而受到批评，这与他作为80年代工会领袖时的果断态度大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他在构建共识方面的技能以及他在推动南非作为“全球南”国家拥护者中的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了对以色列的 genocide 诉讼，法院裁判以色列必须中止对加沙市拉法的军事行动。以色列对此强硬拒绝，继续推进对拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去三十年的成绩，但批评者认为他未能提出新的解决方案以应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，数千名支持者聚集在索韦托足球场的一次集会上。许多人在他演讲尚未结束时就离开了。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成关于如何更有效应对流行病的全球协议的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年里一直在商讨一项协议，该协议可能在流行病发生前和期间加强国际合作，以解决新冠疫情期间出现的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初预计本周达成协议，但由于发达国家和发展中国家在疫苗共享和准备等方面存在深刻分歧，谈判已延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国仍就现有的具有法律约束力的卫生规则更新达成了一项平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》(IHR)，新增了“全球性健康危机紧急状态”这一类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特雷索·阿丹诺·盖布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天的历史性决定展示了成员国共同保护自身及其世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部 secretary 费拉利斯·贝凯拉则在周六说：“通过这一点协议，我们将采取措施追究各国责任，加强措施防止疫情爆发威胁美国人和我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《国际卫生条例》的改变旨在加强全球应对新病原体的防御能力，截至世界卫生组织数据，新冠大流行已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世界卫生组织 (WHO) 在日内瓦总部附近的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世界卫生组织（WHO）的标志，在瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/丹尼斯·巴利博斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地深化对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国参与这场持续两年的俄乌战争的一个小但重要的步骤，专家认为这有助于缓解俄罗斯乌克兰边境的利沃夫攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器袭击俄罗斯领土上的目标是过于冒险的。美国担心，大规模的乌克兰攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅禁供更高级别的武器装备的其他限制相符，包括先进的美国战斗机和长程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，这是针对赫尔松地区战斗的窄化调整。美国官员表示，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边境另一边对它们进行攻击或准备攻击的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这将给前线的乌克兰士兵一个明确的信号，让他们可以使用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射高精度制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，让俄罗斯军队在他们入驻之前被迫后撤，从前线撤出，”乌克兰国家安全战略研究所（Ukrainian National Institute for Strategic Studies）的研究员米科尔·贝里耶斯科夫表示，该研究所是一家官方智库，位于基辅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅对东顿巴斯关键战场的兵力调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将在劣势下进行战斗，必须重新考虑他们在进攻赫尔松地区的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国官员透露，乌克兰于5月13日通过安全视讯会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出了在赫尔松地区使用美国武器跨越边境的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗制定了撤销限制的建议，并于5月15日呈交拜登。据这名官员透露，拜登同意乌克兰可以在不损及俄国内部安全的情况下反击俄罗斯部队。拜登政府自那时起一直在做出最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取此步骤，但当时表示：“到目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究机构欧亚项目资深研究员罗伯·利表示，俄罗斯正利用拜登禁止在俄境内进行打击的规定作为安全腹地，进行对赫尔松地区的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于乌克兰第二大城市赫尔松附近的边境只有19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将炮兵直接部署在边境地区。它可以保留防空导弹、电子战、指挥和控制设备，”利说道。“这可能获得一定程度的安全保障。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家指出，这一决定单独看来可能不会迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的位置，但它会使得俄罗斯继续进行跨境作战变得更加困难，”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯军队在赫尔松地区的兵力不足，不足以发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力在东北方向产生足够的战斗能力来威胁赫尔松，”他说道。“要做到这一点，它必须在东线战斗区域耗尽其军队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不应允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提及爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是考虑到俄罗斯在过去一年中在战场上掌握了主动权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五大约一天后，华盛顿宣布了其政策转变，泽伦斯基在接受《卫报》采访时表示呼吁获得美国批准，打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进转变，但这是前进的第一步，”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰的官员们会争取下一步：对更广泛的目标进行打击——可能是在不会直接威胁赫尔松的俄罗斯目标上，但在其他区域的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的新闻发布会上表示，拜登政府是否会扩大其政策以允许对俄罗斯其他地方进行打击尚不确定，但并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们仍将继续我们一直在做的事情，即适时调整和适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="赫尔松附近俄罗斯导弹袭击的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;乌战役中，坐落于乌哈尔基附近米尔达尼利夫卡村的儿童与青年体育骑术学校遭俄罗斯导弹猛烈袭击后现场©路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/文件照&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长 产油国联盟考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井运营商坚持控制支出，以提高产量，这可能会使世界最大的石油生产国在2024年的增长速度放缓，从而减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国驱动非OPEC产油国的全球石油供应增长，因页岩革命和提高产量的技术与效率突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超过100万桶，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友OPEC+去年为弥补美国等非OPEC产油国产量的上升，进一步减产。OPEC+总计减产586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位了解OPEC+讨论情况的消息人士周四表示，OPEC+正在商讨一项复杂的延长减产协议，以允许该组织将这些减产延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周六开会考虑供应政策，美国生产量的增长将继续推动非OPEC+产量增长，但威胁程度不像去年那么大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测认为，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计美国原油产量将增加64万桶/日。他们是最重要的预测者，所有预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的石油生产商的产量增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的石油需求量将比2023年高出约90万桶/日，OPEC+在其5月月度石油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长仅为110万桶/日，并且OPEC的石油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，总体而言，美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，低于12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商不太可能像2023年那样令人惊喜，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律的态度。”合同钻井公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“让人惊讶的是，考虑到当前的价格，钻机数量没有更多增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，推迟设备升级，以更好地适应钻井量增长放缓。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes数据显示，美国的钻机数量已降至496台，比上年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国标准普尔分析师周四表示：“美国在未来几年内能够增长100万桶/日，但目前没有意愿以这样的速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，上市的美国生产商受到投资人的压力，迫使他们在页岩产业的无节制支出后，减少了资本支出的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分归因于私营生产商，其中一些现在正被一波兼并浪潮席卷。他们通过延长钻井时间和利用压裂技术提高产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近一波兼并浪潮正在进行，我预计当前石油价格将继续，并帮助支持持续改进钻探和完井效率所带来的一般性美国石油产量增长。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美。其第一季度国际收入增长18%，而北美的收入下降6%，部分原因是兼并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向资本纪律，导致不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿性减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计将引领今年的石油和液态石油产品产量增长。美国能源信息署（EIA）3月表示，OPEC+今年预计石油液体产量将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经习惯了美国石油产量的增长。”瑞银的Staunovo说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从控制室在奥雷斯石油公司拥有的Permian盆地里的租赁地的控制室里可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从控制室在奥雷斯石油公司拥有的Permian盆地里的租赁地的控制室里可以看到，位于美国德克萨斯州温克附近。新华社/尼科·奥克福德 2018年8月22日 文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 после有罪判决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头，发表了既适合他的法律斗争也适合其政治战役的言论：他已准备就绪，准备迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团在第17段后一日裁定他涉及虚假记录以隐瞒付给成人电影女星封口费的34项罪名成立后，这位共和党总统候选人列举了一长串对手和不满，言语愤怒且冗长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持审判的法官胡安·马尔钦法官为“走偏了”的人和“恶魔”。他称民主党的竞争对手乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了作证反对他的证人，抨击了在弹劾案中投票表决弹劾他的国会成员，并重申了他此前在集会时的言论，称非法入境的移民人数过多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将他所面临的挑战视为不单单由他一人承担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常会插入一些幽默，但这次演讲大部分都是沉闷的。特朗普在新闻发布会上只拿着一两张小纸条。演讲结束时，他没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离摄像机的场合、通过筹款倡议和社交媒体，特朗普的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普有罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人相互描述对方对国家构成威胁的选举中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普像个疯子一样喋喋不休，抱怨自己的私事，并且妄言美国的司法系统，这使在场的任何人得出了一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统，”拜登竞选团队公关总监迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受纽约裁决的34项罪名成立后，特朗普的支持者——他们大多认为这是正义的曲解——在其竞选活动中于周四单日捐赠了3480万美元，特朗普团队称。这是一天中的最高捐赠记录，发生在共和党数字筹款平台WinRed上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总筹款额落后于拜登，特朗普的竞选活动仍在周五通过一批恐吓性的筹款短信对支持者进行呼吁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美洲史上最黑暗的日子！”一条消息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“永远不会放弃！”特朗普新闻发布会后的一条信息如此宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都紧随前总统的步伐，认为审判存在缺陷，指控从未应被提起，作为民主党大本营的纽约曼哈顿陪审团名单受到玷污，而法官存在偏见——当地当局否认上述指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手则会展开攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉齐维塔对社交媒体平台X上发布的一条贴文进行了嘲笑，该贴文来自一个全国共和大学生组织，称陪审团的裁决应受到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像……每个人都有……，”拉齐维塔在X平台上发布了一条贴文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对前马里兰州温和派共和党州长、现任联邦参议员拉里·霍根进行了攻击，霍根在裁决前警告美国人不要出于党派之争而添油加醋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了自己的竞选，”拉齐维塔在X平台上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这些战场州接受采访时的几位共和党选民表示，特朗普的定罪使他们重新考虑在11月是否继续支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离如果发生在重选中，可能会损害特朗普在宾夕法尼亚等摇摆州的微弱领先地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访时的绝大多数共和党人听起来都像特朗普自己一样，称审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治的，目的在于对他造成伤害，并尽可能长时间地令他远离竞选演讲台，”62岁的退休警察斯科特·克雷顿在接受采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这一点，就一定能对任何人都能做到。什么人都不会安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约, 美国, 2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦举行的新闻发布会上出席，当时在有关他因篡改商业记录隐瞒2016年支付给成人电影女星封口费的指控的刑事审判中陪审团裁定他有罪，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下重新达成加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时候了，重建和平的日子也要开始了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt; 称。这位在竞选连任年份面临着止战压力的总统，正努力结束已持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家调停的，旨在安排在加沙战争中以色列和哈马斯激进运动之间停火的谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方对进展的停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列对拉法进行多次侵袭，以及在此期间面对国内和国外对加沙死亡事件和人质持续被囚的新压力后，此一提议出现了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室周五表示，授权谈判人员在拜登透露停火计划后，提出了一份加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这在唐纳德·特朗普——民主党总统与共和党的竞争对手——刚刚因34项重罪被定罪的第二天出现，凸显了两位候选人之间的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新建议分为三个阶段，且与以往不同，因为停火将一直持续，直到所有三个阶段的谈判结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口中心撤出，人质（包括老人和妇女）将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民，包括北部的加沙平民，将返回加沙，每天将有600辆卡车进入加沙提供人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久性终结敌对状态的条款进行谈判。总统说：“只要谈判继续进行，停火将继续。”这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已由卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些坚持“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人不会同意这项计划，并会要求战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟内，他们已经表明，他们想要占领加沙，他们希望通过战争数年，人质并不是他们优先考虑的问题，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有终身致力于以色列承诺的美国总统，也是唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，同时刚派美国部队直接前往以色列进行防御，我恳请你们退一步，想一想如果这一时刻丢失会发生什么，”他说：“我们不能让这次机会溜走。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国政府高级官员匿名告诉媒体，以色列能够提出新提议是因为他们在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了结束危机的路线图。这是一份详细记载的四半页协议，”这位官员说。该协议已详细协商。“现在摆在桌面上的是这一过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据这项计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体形容拜登周五的演说是戏剧性的，并认为这是试图直接吸引以色列公众的做法。领先电视台12台中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。广播员丹尼·库什玛罗表示，以色列审查机构之前已经禁止发布有关该提议细节的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前历史和公共事务教授、德克萨斯奥斯汀大学的杰里米·苏里表示，这一新的提议相比之前的提议有更高的成功概率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成重大破坏，哈马斯能够在以色列发动任何严重的袭击或恐怖事件的可能性明显降低，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众看法正在“转向反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，同时拜登的影响也推动了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全身心支持某件事时，他可以创造出很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一次人质提案要求释放病患、老人和伤患的人质，作为换取为期六周的停火，该停火可以延长更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯要求将结束战争作为谈判的一部分而破裂，以色列还加大了对加沙南部拉法城的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已告诉调停人其不会参与进一步谈判，除非以色列停止战争，否则就不会参加任何包括交换人质和俘虏的“完全协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被关押在由哈马斯控制的加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际舆论愤怒，但目前尚未达到美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了极端的地狱，”拜登周五说。“我们看到了此前以色列袭击拉法后造成的可怕的火灾屠杀，该袭击目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地带发动反击以来（回应的是10月7日哈马斯对以色列南部的袭击），已有超过36280人丧生。据以色列统计，当次袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，这些建筑是在以色列军事行动期间被摧毁的，在加沙北部地区的比特拉赫亚，2024年6月12日。路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的Sheinbaum以 landslide 获胜，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt; Claudia Sheinbaum 获得压倒性胜利，成为墨西哥首位女性总统，接替其前任及其导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫民中的高人气推动了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家及墨西哥城前市长，根据墨西哥选举管理机构的快速计票结果显示，她赢得了 58.3% 至 60.7% 的选票。这将打破墨西哥民主历史上最高的选举投票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;执政联盟&lt;/a&gt;还可能在国会两院中获得三分之二的多数，这将使联盟能够通过宪法改革而无需反对党的支持，根据选举管理机构提供的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索契尔·加尔维斯&lt;/a&gt; 在初步结果显示她获得 26.6% 至 28.6% 的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次成为共和国历史上第一位女性总统，”Sheinbaum 在支持者前告诉他们，赢得了热烈的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 的胜利对墨西哥来说是一个重大里程碑。作为一个男性主导文化盛行且拥有全球第二大天主教人口的国度，墨西哥长期以来一直推崇传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 是首位在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天会投票给女性，”87 岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔说，她是墨西哥最小州塔拉瓦科的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此前我们甚至不能投票，即使可以投票，我们也只能按照丈夫的指示投票。感谢上帝这一点已经改变，”蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 面临着复杂的前行路。她必须平衡增加公众福利政策的承诺，同时继承巨额预算赤字和低经济增长的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将保持财政审慎，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但很少提供具体细节。鉴于选举结果，这是墨西哥现代史上投票最暴力的一次，38 名候选人被谋杀。许多分析人士指出，毒品贩运组织在奥夫拉多尔总统任期内扩大了影响力并深化了其影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也被州内投票站发生的杀害两人事件所玷污。奥夫拉多尔执政期内，被谋杀的人员人数超过 18 万 5 千人，创下了墨西哥现代历史上其他任何政府期都未曾达到的水平，尽管谋杀率已稳步下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善执法和减少有罪不罚方面进行大规模投资，否则Sheinbaum 可能难以实现总体安全状况的显著改善，”独立拉美政治风险分析师内瑟·帕里希·弗兰内利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党在墨西哥城市长选举中获得了 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;胜利&lt;/a&gt;，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战包括与美国进行艰难的谈判，包括跨境移民流动和反贩毒合作，尤其是在美国阿片类药物泛滥的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计将谈判变得更加困难，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，他许诺对墨西哥生产的中国车辆征收 100% 的关税，并声称将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面对电力和水资源短缺的问题，以及吸引制造商移师的挑战，这一趋势被称为将制造业供应链靠近主要市场的“近岸化”趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 还将面临处理 PEMEX（墨西哥国家石油公司）的问题，该公司在过去 20 年内产量下降，并陷入巨额债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是无限期投入公款，而让公司永远无法盈利，”高盛集团拉丁美洲首席经济学家艾伯托·拉莫斯说。 “他们必须重新思考 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔大幅提高了最低工资，减少了贫困，并见证了墨西哥比索的走强和低失业率，这些成就使他深受民众喜爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 承诺扩大福利项目，但墨西哥今年预计将面临大额赤字，而中央银行预计 2025 年经济增长率仅为 1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;一直主导着选举&lt;/a&gt;，试图将选举变成对其政治议程的全民公投。Sheinbaum 拒绝了反对党声称她将成为“奥夫拉多尔走狗”的说法，但她已承诺继续许多其政策，这些政策有助于墨西哥最贫困人口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，Sheinbaum 向奥夫拉多尔表示感谢，称他为“一位独特的人，他使我们的国家变得更好”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视可能是批评 Sheinbaum 将成为奥夫拉多尔的“走狗”背后的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们无法相信她会做出自己的决定，我认为这正是因为她是女性，”她补充道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起 经贸交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，在这种平台上，投资者通过锁定自己的代币来换取奖励，这引发了分析师的担忧，认为这种复杂方案会带来用户和加密市场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”日益流行，是加密货币市场风险偏好增加的最新迹象。随着价格狂飙和交易者寻找收益，比特币——最大的加密货币——接近历史高位，而第二大加密货币以太币今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在再质押热潮中，位于西雅图的初创公司EigenLayer居于核心地位。该公司在2月份从美国风险投资基金 Andreessen Horowitz 的加密货币部门获得1亿美元融资以来，已吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台，这比六个月前的不到4亿美元有了大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里拉姆·坎南告诉路透社，该公司发明了再质押，以扩大长期以来的传统加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币代币的所有者（如以太币）允许他们的资产在验证过程中被锁定。代币持有者在参与质押期间暂时失去对代币的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台会向用户发放代表已质押加密货币的新创加密货币。再质押使得代币持有者可以将这些新代币再质押给不同的区块链基础项目和应用，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币领域对于再质押有多大的风险存在分歧，一些行业内部人士认为，由于这一实践尚处于萌芽阶段，目前还不好判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他一些分析师则担心，如果再质押产生的新代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会基于少量的底层资产产生无限循环的借贷。如果所有人都试图同一时间退出，这种做法可能会导致整个加密市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品完全是二次抵押时，这不是理想的状况，会增加一种新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫兰·麦卡锡说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对再质押的吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的收益通常在3%-5%之间，分析人士表示，再质押的收益率可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域风险重重的发展之一，其中的加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不卖出代币的情况下获得其持有的巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接支付质押奖励给用户，因为支付机制尚未开发出来。用户加入该平台是为了期待未来的奖励或其它空投活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台上活动的人发放其新创的代币以EIGEN为代表。用户希望这个称为EIGEN的代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的麦卡锡说，再质押平台的增长是由用户寻求此类空投促成的，称之为“真的很冒险的免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人大卫·杜昂说(COIN.O)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预先行动的，（希望）获得奖励，但他们不知道具体是什么，”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由斯里拉姆·坎南推出，他于美国华盛顿大学先后任助理教授，并参与了一个团队，该团队在印度推出了首个学生设计的微卫星，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己是验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序相连接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO相继涌现。这些平台为客户提供代币再质押服务，并生成代表再质押资产的新代币，这些代币可用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎南表示，其平台的目的是让用户选择将代币质押在哪里，并促进新兴区块链服务的成长，而不是鼓励更多基于加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴现象，”坎南说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，再质押可能会带来“隐藏风险”——如果再质押代币用于加密货币借贷，将可能在市场低迷时期导致被迫清算和更多波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售主要受到高风险借贷的影响，加密代币作为抵押品的迅速贬值加剧了这场抛售，在Luna和Terra等代币崩盘后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cannon强调了EigenLayer与风险之间的距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议没有正确定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押表示不安，认为再质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元净资产的加密货币行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币领域的损失会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到从再质押问题向传统金融市场传染的任何实质性风险，”标准普尔全球评级数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币圈正日益与主流金融相连，并且机构投资者对再质押颇感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行Zodia Custody的加密货币部门看到了显著的机构对质押的兴趣，但其首席风险官亚努什·阿拉夫什阿提认为，由于难以建立资产去向的书面审核记录以及如何分配奖励，再质押仍是过远的一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日兴证券的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为其部分基金进行再质押，Kelp DAO在4月的博文中表示。日兴证券未对路透社的评论要求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户提供加密资产的质押，并预期“围绕再质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency representations of Bitcoin. Taken March 9, 2024, in Paris, France. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard. Taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>