<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 04 Dec 2024 06:40:30 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，出席的300名议员中有190人，在Wednesday（12月3日）通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统声明的军事管制状态。韩国电视台进行了现场直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事管制" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事管制，2024年12月3日。青瓦台/ REUTERS 提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省的一所监狱内遭到同监犯攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省（简称BC省）博寒村附近的猪场内杀害吸毒者和妓女及其遗体被判处死刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被判杀害六名女性，其部分遗体在博寒村附近的一处破败的房产中被发现。政府检察官在其判处终身监禁后，撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿因在5月19日遭到袭击而去世，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及其他地区的社区造成了毁灭性的影响。”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者都来自多伦多东南区贫困的毒品泛滥地区，包括 Vancouver 繁华区以东约25公里处的博寒村。超过六十年女性失踪案件中的一部分受害者就归因于皮克顿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2016年，一本据报道由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上线后几个小时内即被下架。他在书中声称自己是清白的，并被警方陷害。据《温哥华太阳报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求亚马逊移除书籍并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视画面” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在博寒村家中的一张非日期图片。图片来源：REUTERS/Global TV/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，实力将大大受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已经统计约71%选区的结果显示，ANC的得票率低于42%，远远低于2019年上次选举中的57.5%，这标志着ANC在过去30年里首次未能获得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的挫折意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他一个或多个较小政党进行联盟或其他形式的协议来治理国家。这可能需要做出政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领袖的商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC一位高层官员已经支持他继续任职，分析师认为并无明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个能够接替拉马福萨的明确统一候选人，”开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒尔说道。他写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查表明，拉马福萨在此次选举中的众议院政治人物中获得了最高的满意度；党内派系斗争可能会使得针对他的任何动员变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布完整初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来之前也悬而未决，当一个委员会报告在2022年指出，他可能因在动物庄园查获的钱包中藏有现金而有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这笔被称为“Farmgate”丑闻中的不法行为，并在同一年晚些时候赢得了新的五年ANC领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被视为ANC迄今最大的考验，这是因为选民对如失业率高企、犯罪率以及电力故障等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被选为ANC领导人时承诺要改善该党形象，重振经济。在他前任雅各布·祖马十九年任上，ANC经历了丑闻频发和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他在2018年成为国家元首时，最初的热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍处于停滞状态，顶级ANC官员丑闻不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自其死敌祖马，他支持的新党uMkhonto we Sizwe表现超出预期，严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC困住。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“拉马福萨的项目已经结束……无法在选举失败后期望事情正常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上犹豫不决而受到批评，导致挫败其党内的分歧，这与他在1980年代作为工会领导人时的果断态度相去甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏他的妥协能力以及他在国际上促进南非作为所谓的“南方国家”代表者中发挥作用的角色。“南方国家”是指一组低收入和中收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最突出倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝指控，本月，国际法院法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控并继续在拉法从事军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨努力使ANC过去的三十年取得的成就处于公众视野，但批评者认为他提供的针对南非最大挑战的新解决方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，面向上万名支持者的场面，但许多人在他演讲尚未结束前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，是这一持续两年的战争中的一个小型但有意义的步骤。专家称，此举有助于遏制俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在很大风险，担心这可能会导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与随后也开始放宽的其他美国对基辅的武器禁运规定相吻合，包括最先进美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，旨在针对克拉斯诺夫地区的战斗。美国官员表示，此举允许基辅使用美国提供的武器反击从边境另一边攻击或准备攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线的乌克兰士兵使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射四野火器及其它武器提供了合法依据，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队在我方战区深挖前推动其撤退，”乌克兰国家安全研究院研究员Mykola Bielieskov说，该研究院是基辅官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Phil Ingram表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调兵的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于被动，不得不重新考虑其在进攻克拉斯诺夫时使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯至数周前。一名不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日，乌克兰通过一次安全视频会议向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋部主席C.Q. Brown提出了这一请求，会议中讨论了乌克兰使用穿越边境的美国武器的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出了放宽武器禁运的建议，Sullivan在5月15日将其呈交给了拜登。这位官员称，拜登同意乌克兰可以利用这一安全在俄罗斯境内打击俄罗斯部队的地域进行反击。自那时起，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月20日，乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy在接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取此类措施，但他当时表示：“迄今为止，还没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute东欧项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内打击的禁令，将其作为在克拉斯诺夫地区开展攻击的安全区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边界对面保有其大炮。它可以保有防空、电子战、指挥与控制能力，”Lee说。“这或许给予了它一种圣域的感觉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家表示，这一决定本身短期内可能不会改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会改变战线的移动方向，但会使得俄罗斯继续开展跨境行动更加困难，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Phil Ingram称，俄罗斯缺乏足够的军队从东北方向对克拉斯诺夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的战斗能力来威胁克拉斯诺夫，”他说。“为此，它需要在当地西部战场军队部署上出现空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射向俄罗斯，并在周二再次提高了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大在俄罗斯境内使用美国武器的能力，特别是在过去一年中俄罗斯在战场上取得主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月30日，华盛顿宣布政策转向后一天，据路透社旗下《卫报》报道，Zelenskiy呼吁得到美国的批准，打击更深处的俄罗斯目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任职于战略与国际研究中心的前五角大楼官员Mark Cancian表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一种政策上的根本转变，但它是一个步骤，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将论证下一步：打击更广泛的靶标——可能是在不直接威胁克拉斯诺夫的地区，但也在其它区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在布拉格讲话时表示，拜登政府未来将继续与必要时进行调整和适应，但没有明确表示是否允许打击俄罗斯别的地区。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="克拉斯诺夫周边的俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;路透社/Valentyn Ogirenko资料图片。2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫郊外的小达尼列夫卡村，俄罗斯导弹袭击严重损坏了儿童和青年运动骑术学校的现场。这是俄罗斯对乌克兰的攻击的后果。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排摄像机，并宣示了他的法律和政治斗争姿态：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他在虚假填写文件以隐藏娱乐片女星静默金（Stormy Daniels）的封口费中构成34项相关罪名后的一天，这位共和党总统候选人列举了一系列对手和怨言，说了气愤、支离的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔罕（Juan Merchan）为“腐败的”、“恶魔”，称民主党候选人乔·拜登（Joe Biden）也是美国历史上最糟糕的总统。他抨击了指证他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他声称非法涌入美国的移民，这与他在竞选集会上的言论相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，把眼前的所有挑战视为不仅仅是他一个人的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，“这样做”，因为我们是为了捍卫美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在他的其他竞选演讲中经常夹杂着幽默感，但这次演讲大部分都是阴沉的。他只在新闻发布会上拿着一页小笔记。结束时，他没有回答问题，很快就与儿子埃里克·特朗普（Eric Trump）一起退到了讲台后面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机远离后，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也抨击司法系统和任何不相信特朗普犯下罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位竞选人都是对方国家威胁的选战中，拜登的竞选团队抓住了特朗普的话，认为这是他不适合履行总统职责的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒（Michael Tyler）在一份声明中说：“美国刚刚见证了一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普谈论自己的个人怨言，并且对美国司法系统说谎。这让任何观看的人都得出一个明确的结论：这个男人不能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据特朗普团队称，那些认为纽约 verdict 是一场冤案的特朗普支持者在周四单独向他的竞选活动捐赠了3480万美元。这是特朗普在WinRed平台上一天内创下的一项记录，WinRed是一个处理共和党人数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于总筹款金额落后于拜登，该竞选团队在周五继续加快筹款步伐，向支持者发出了一系列预示未来的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一则短信写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一则短信说：“我永远都不会投降！”这则短信在特朗普新闻发布会结束后发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统这一边，声称审判不公正，指控本不应提出，曼哈顿陪审团有偏见，而法官则有偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不力之处，特朗普的盟友和竞选助手则进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普共同竞选经理克里斯·拉基维塔（Chris LaCivita）嘲笑了一家在社交媒体平台X上发帖说陪审团判决应予尊重的全国性大学共和党组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股，每个人都有一个。”拉基维塔发帖说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对在国会中期选举中参选的温和派共和党州长劳里·霍根（Larry Hogan）发帖抨击。霍根在裁决前警告美国人“不要因为更加党派性的愤怒而往火上浇油”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉基维塔回应说：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;采访中，宾夕法尼亚州和佐治亚州的摇摆州共和党选民表示，特朗普的定罪让他们对11月的选举支持变得更加犹豫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些脱离者在共和党的再选战中可能对他构成伤害，因为特朗普在多个摇摆州的支持微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来像特朗普本人一样，认为审判是场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治，就是为了伤害他，尽可能让他远离竞选舞台。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿（Scott Clayton）在佐治亚州的梅里塔县说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能把招他干掉，就能把任何人干掉。谁都不安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人和美国前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探者继续遵守节制开支的承诺，提升产量的速度放缓，这可能有助于减轻OPEC+在本周周末进一步削减原油供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，由于页岩油革命和技术效率的突破，美国引领了非OPEC产油国的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增加了约100万桶/日，总计达到1293万桶/日，远超2023年初政府预期的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友在去年部分削减了供应，以此来补偿美国和其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+的总减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂协议，使其能够在2025年继续实施部分减产，知情的三位消息人士透露，OPEC+定于7日在讨论供应政策时将进行讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日会议中考虑供应政策时，美国生产增加继续驱动非OPEC+产油国产出的提升，但其威胁程度将低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是美国石油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国产量将增加约64万桶/日，这三位是最受关注的预测者，其预测量均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的其他主要产油国的供应增长约100万桶/日。根据该组织5月的月度&lt;援引原文链接&gt;报告&lt;/a&gt;，这意味着OPEC+原油的需求可能比去年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将远低于110万桶/日，OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，整体美国原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，相较于12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管目前油价徘徊在每桶80美元附近，但业内执行官和分析师认为，美国生产商今年不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和纪律严明。”承包钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量未见明显增长让人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司计划将资本支出保持平稳，并推迟对钻机的升级，以适应更为平缓的钻井增长。公司预计年底将运营12台钻机，并计划在下一年度再重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国具备在未来几年实现每日增加100万桶产量的能力，但目前没有意愿以如此高的速率增长。”S&amp;amp;P分析师在本周的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;&amp;amp;P全球商品洞察预计美国原油和凝析油生产将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，受投资者压力的影响，美国上市的生产商在增长方面的投资受到限制，他们在过去几年因页岩油产业的狂热投资而未能获得丰厚回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来比预期更高的产量增长部分归因于私人生产商，其中一些现在正受到行业合并浪潮的冲击。这些私人生产商通过钻更长的井并同时生产更多石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并浪潮仍在继续，但由于钻井和完成效率的持续改进，我预计目前的油价将继续支撑美国石油产量的温和增长。”德克萨斯标准石油公司的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB (SLB.N)，预计今年将从国际市场而非北美获得更多的增长。其第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是由于合并的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年的战略发生了转变，更加注重资本纪律，从而产生了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年引领石油和液体产量增长。国际能源署表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量预计将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会接受美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="控制室视角下能看到一家由Oasis石油公司拥有的油田中的钻机操作楼层。照片摄于德克萨斯州Permian盆地附近的Wink地面租赁中。2018年8月22日。路透/Nick Oxford/文件照。" 
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;控制室视角下能看到一家由Oasis石油公司拥有的油田中的钻机操作楼层。照片摄于德克萨斯州Permian盆地附近的Wink地面租赁中，2018年8月22日。路透/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重演了他在美国和真主党之间扮演的关键调解角色，华盛顿试图通过他多年的经验和联系，在与以色列的战争中推动和平协议达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里年届86，依旧控制着黎巴嫩，特别是作为地区穆斯林什叶派社群的领袖，他的影响深远，并在以色列轰炸了真主党指挥中心后，伯里成为维持国家稳定的关键人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示黎巴嫩经历了“最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了国家的福祉展现团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾在1975-1990年的黎巴嫩内战中担任什叶派ameel运动领袖，自1992年以来一直担任议会议长，这是沙特国内什叶派所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡西姆支持伯里作为调解人，称其为“我们的大哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，与伯里会面，试图为此彼的交战各方寻找到和平解决办法，这一交战与加沙之战并行，9月份冲突升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的角色在黎巴嫩没有总统、内阁权力不全，以及难以直接接触被美国列为恐怖组织的真主党的背景下，显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他真的是唯一值得见的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在贝鲁特协助释放了被什叶派激进分子劫持的39名美国人质，在黎巴嫩长达15年的内战期间，这些激进分子劫持了一架美国客机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议会议长，与真主党领袖哈桑·纳塞尔拉赫同时崛起，他们共同引领的“什叶派双雄”成为什叶派政治代表和大部分政权的核心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常访问伯里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使得他至关重要，但他的行动也受到真主党和伊朗立场的限制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火也波及了伯里所在的amal运动控制地区，包括特里尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，后移居黎巴嫩，大学时期就投身政界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩什叶派社区许多人都称赞伯里帮助改善了他们的地位，提高在教派制度中的地位——在该制度下，特权多倾向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为受过法律训练的律师，伯里在amal运动创始人穆萨·萨德失踪后接替了他的职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导amal运动在军事实力建立过程中发挥了重要作用，amal运动对抗了黎巴嫩内战中的几乎所有主要党派，包括后来成为amal盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了国家机关和安全部门，他似乎与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆的一封电报质疑他对真主党的真正看法，这份电报在2010年公布后，伯里否认了这一说法，断言“纳塞尔拉赫对我来说就像我自己一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的amal战士与真主党一起，为支持加沙的哈马斯进攻向以色列发射火箭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始拜访贝鲁特并与伯里会面，试图阻止以色列和黎巴嫩边境的对峙，劝说真主党从利塔尼河以北撤回，利塔尼河距离边境约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示：“将利塔尼河南移到边境比推动真主党向利塔尼河以北撤退要容易些。”该消息来源告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他作为教派精英的一部分，自2019年以来导致黎巴嫩经济衰退，在那年黎巴嫩的金融体系崩溃，连续数十年的官僚腐败所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人认为，伯里在没有召集议会进行总统选举的情况下，自己拒绝了参会，使得原本空缺的最高职位——总统职位至今已有两年多的时间没有被填补。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为调解人的角色令真主党的政治对手感到不快，例如基督教的黎巴嫩力量党，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面，2024年11月15日。路透社/泰赫尔·阿萨迪档案照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="贝鲁特的一栋建筑物上挂着纳比勒·伯里的画像横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;贝鲁特举行的纪念真主党创始人穆萨·萨德（1978年访问利比亚后失踪）45周年纪念活动上，悬挂着纳比勒·伯里的画像横幅，2023年8月31日。路透社/穆罕默德·阿扎基档案照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质条件下重启加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启战后的和平过渡。”拜登总统称，他正面临选举年压力，需要尽快解决已持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方调停以色列与哈马斯运动之间的停火谈判多次陷入僵局，双方都将责任推给对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列数周对拉法的侵犯之后提出的，并且伴随着对总理内塔尼亚胡政府的新压力，该压力源自国内外对于加沙死亡事件及人质持续被囚的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室称，拜登公布停火计划后，以色列授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，民主党总统候选人、共和党对手唐纳德·特朗普在前一天因为34项重罪指控被定罪，凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与以往提议不同的是，停火将贯穿整个持续过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段将持续六周，以色列军队将从加沙人口中心撤出，释放包括老人和妇女在内的人质，并交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车带来人道援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将谈判和平协议的条款。“即便在此期间，停火也将继续存在，只要谈判继续进行”，总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已通过卡塔尔转达给了哈马斯，拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些支持持续无限战争的人转变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有些人将不会同意这一计划，并会要求战争无限期进行。一些人甚至在政府联盟中。他们明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，人质对他们来说并不重要。然而，我敦促以色列领导层尽管面临各种压力仍要支持这一协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名长期致力于以色列的人，作为唯一一位曾在战争时期访问过以色列的美国总统，我在伊朗打击以色列前不久，派遣了美国军队直接保卫以色列，我希望你们退一步想想，如果错过这一时刻将发生什么。这一时刻不能被我们错过。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员称，以色列能够提出这个新提议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有了一条明确的路线通往危机的终结。这是一个详细到四页半的协议，”官员说。“它再次是在严谨细节下谈判的。现在摆在桌面上的是整个过程的结局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体描述了拜登周五的讲话为非常有戏剧性，并认为这是一次直接向以色列民众寻求支持的尝试。主打新闻12频道中断了它的晚间新闻节目，现场直播了拜登的讲话。以色列审查员先前已禁止公布该提议的详情，主播丹尼·科普玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内森·苏里耶教授称，这项提议比以往的提议成功的机会更大。内森·苏里耶是得克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯今后发动任何严重打击或袭击，甚至恐怖行动的能力都会大幅降低，尽管不能完全排除，”苏里耶说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，苏里耶表示，全球公众意见已经开始转而反对以色列，这一趋势也可能促使以色列结束冲突，以及拜登政府的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持一件事时，他可以创造很多激励因素，”苏里耶说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质计划提议是释放加沙的病弱、年老和伤者以交换六周停火，该停火协议经过一段时间的延长，允许更多援助物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在早些时候未能达成，因为以色列拒绝接受哈马斯要求在谈判中作为前提的永久结束战争的需求，并加大了对加沙南部鲁法赫市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告诉调解人他们不会在持续的侵略期间参与更多的谈判，但愿在以色列停火的情况下，愿意达成完整的协议，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员称，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家有公民在加沙被哈马斯扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，以色列对鲁法赫的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生引起了国际社会的强烈愤怒，但未触及美国否决以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民遭受了巨大的苦难，我们都看到了本周初以色列对鲁法赫的袭击后发生的可怕场景，目标直接指向哈马斯，”拜登在周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在本月7日南部袭击事件后对加沙发动攻击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成了约1200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月12日，巴勒斯坦人在北部加沙条东部的拜特拉赫亚受损建筑的废墟中行走。该建筑是在以色列军事进攻中被摧毁的。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，在这种平台中投资者可以将其代币锁定并获得相应奖励，这种复杂的方案引起了分析师的担忧，认为这可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，反映出加密货币市场正在面临更高的风险。当价格不断上涨，交易者们寻找收益时，这种趋势尤为明显。比特币，作为最大的加密货币，正逼近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是在西雅图成立的创业公司EigenLayer。该公司今年二月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已经吸引了188亿美元的加密货币——较六个月前增加了数十亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释说，公司创造重质押是为了扩展加密货币领域的一个长期实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库技术，涉及网络中的许多计算机用来核实和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目标，代币持有者，如以太坊持有者，允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权，但却会因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些质押平台还会向用户发放新创建的加密货币来代表他们已经质押的代币。重质押使代币持有者能够将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序和服务中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押的风险意见不一，有些人认为重质押尚处于初级阶段，其风险程度还无法确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他分析师以及业内人士担心，如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密货币借贷市场的抵押品，就会形成基于少数底层资产的无限循环借贷。如果所有人都同时退出，这些都会导致加密货币市场的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何具有抵押品的抵押品出现时，这都不是理想的状况，它引入了一种新的风险元素，而之前并不存在这种风险。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的利益在于收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，然而分析师认为对于重质押，回报可能会更高，因为投资者可以在同一时间内获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，该领域中加密货币持有者投资实验性的项目，以期在不售出资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入平台是为了期待未来的奖励，或者说是所谓的空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer会给使用该平台的人发放其自己新创建的代币，用户希望这种名为“EIGEN”的代币将来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由于用户寻求这类空投，称之为“真正非常投机，这是一种免费的‘钱’”。他指出这非常危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示：“他们现在是在预先采取行动，（他们）预期会得到某种回报，但并不知道会是什么。”Coinbase提供质押服务，但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan于去年推出，他是曾创建印度首款学生设计微型卫星团队的一部分成员，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场，连接准质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近出现了一些新的重质押平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台会为客户提供代币重质押服务，并生成代表这些重质押资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目标是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而非鼓励更多的基于加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一项新兴的现象，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会伴随“隐藏风险”——如果重质押的代币被用于加密货币借贷，可能会导致被迫抛售和市场崩盘期的更大波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了由于高风险借贷造成的紧张局势，随着用作抵押品的加密代币在Terra和Luna代币崩溃后迅速价值大幅下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将风险与重质押区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地评估了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，认为重质押协议中的现金相对于全球价值约2.5万亿美元的加密行业来说是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的风险可能会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，还没有任何有意义的风险传递风险从重质押问题到传统金融市场。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正在越来越地与主流金融相连，并且机构投资者也开始对重质押产生兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的渣打银行Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian指出，尽管存在显著的机构兴趣，但其并不认为重质押能够保证资产的安全性，投资者难以建立一个明确的“文件流通路径”以追踪资产转移情况及收益分配方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，将部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月份的一篇博文中表示。摩根大通没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，该公司会为客户提供加密资产的质押服务，并预计会形成一个新的围绕重质押的生态系统。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是一座巴黎商店展示的比特币复制品插图，拍摄日期为2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是一张展示以太坊的插图，摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图//文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>