<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 19 Sep 2024 06:52:56 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description></description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本文第17段含有侮辱性语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在美国特朗普大厦内直面一排摄像机，传达了一条既适合其法律争斗也适合其政治斗争的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一纽约陪审团判定他犯有与伪造文件以隐瞒支付给情色明星封口费有关的34项指控后的第二天，这位共和党总统候选人以愤怒且语无伦次的方式列举了一系列敌人和怨言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他案件的法官胡安·默坎为“舞弊者”和“恶魔”，将他在11月5日的选举中的民主党对手、美国总统乔·拜登称为“史上最糟糕的总统”。他抨击了那些作证反对他的证人、投票弹劾他的国会成员，以及他所说的非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选活动捐款，将面前的问题描绘得比他个人更为宏大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这样做，因为我们正在为了美国的未来而战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他之前的竞选演讲常常夹杂着幽默，但这次的讲话却充满了沉闷。在新闻发布会上，特朗普只拿着一张小页的笔记。结束时，他没有回答任何问题，并在儿子埃里克·特朗普的陪伴下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法体系以及任何敢于暗示特朗普犯有罪行的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位领先候选人都将对方描绘为国家威胁的比赛当中，拜登的竞选团队利用特朗普的言论作为新鲜证据，以证明他不适合担任公职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的传播总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚见证了这位迷茫、绝望且失败的唐纳德·特朗普对他个人的怨恨进行了混乱的述说，并对美国的司法系统撒谎，让所有观看的人都得出一个明确的结论：这个人不能成为美利坚合众国总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持的许多人——他们大多数人都认为纽约的裁决是不公正的——在周四一天内向他的竞选活动捐款3480万美元。这打破了特朗普在WinRed平台上的单日捐款记录，该平台负责处理共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款额上落后于拜登，但该竞选活动在周五继续努力保持节奏，向支持者发送了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一条信息写道：“这是美国历史上的黑暗一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普新闻发布会之后，另一条信息高声喊道：“我永远不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判有瑕疵，指控从未应当提起，曼哈顿大量民主党选民池被玷污，法官存在偏见——当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党人的谴责不够迅速或不够强烈的地方，特朗普的盟友和竞选团队发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联合作战经理克里斯·拉西维塔对一家全国性的大学共和党组织进行了嘲笑，该组织在社交媒体平台X上表示应该尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔写道：“观点就像屁股……每个人都有一个……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对劳里·霍根进行了抨击，他是马里兰州一名温和的共和党前州长，正在竞选参议员职位。霍根在被判有罪之前警告美国人“不要用更多的有毒党派之争火上浇油”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔在X上回应道：“你的竞选活动已经结束了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与宾夕法尼亚州和乔治亚州这些争夺战的共和党选民进行访谈时，几位选民表示，特朗普的定罪使他们开始重新思考11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的退党可能会在特朗普与拜登的再次对决中给他带来伤害，因为特朗普在多个摇摆州的优势微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来与特朗普本人非常相似，他们认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;62岁的退休警察斯科特·克莱顿在乔治亚州的马里埃塔表示：“这纯粹是出于政治目的，就是为了尽可能地让他受伤，并使他远离竞选道路。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“如果他们可以这样对他，他们也可以对任何人这样做。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约参加新闻发布会，这是他在因2016年对情色明星斯托米·丹尼尔斯支付封口费伪造商业记录的刑事审判中被判有罪后的第二天" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，该新闻发布会在他被判有罪的刑事审判中伪造商业记录掩盖支付给情色明星斯托米·丹尼尔斯的赔偿金后的一天后举行，美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统拜登解除对乌克兰在美国武器支持下对俄罗斯领土目标实施打击的部分限制，这是一项虽小却意义重大的举措，标志着对始于两年前的战争的进一步深入。专家认为此举可能有助于削弱俄罗斯的跨境哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自俄罗斯2022年入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器对俄罗斯领土上的目标进行打击风险过高。他们担心一次重大的乌克兰袭击可能触发与装备核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美國对基辅供应高端武器的其他禁令相吻合，这些禁令也随后逐一失效，从先进的美制战斗机到远程ATACM导弹，无不如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决策于周四生效，旨在精准地对准哈尔科夫地区的战事。美国官员表示，此举允许基辅使用美国提供的武器对越过边境攻击或准备攻击他们的俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这将向前线乌克兰士兵发出绿灯，允许他们使用配备有制导多火箭发射系统（GMLRS）导弹的美制高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器及其他武器对俄罗斯军队进行还击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所研究员、官方智库专家米哈伊洛·别利埃斯科夫表示：“这将有助于稳定前线，并可能在敌人尚未设防之前将其推离哈尔科夫地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利亚普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部的顿巴斯地区关键战斗前线调动部队的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯现在将发现自己处于被动，将不得不重新思考他们在哈尔科夫攻击中使用的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员称，乌克兰在5月13日与白宫国家安全事务总监杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席Q·布朗将军举行的加密视频会议中提出了在哈尔科夫地区越过边境使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了一项放宽限制的建议，沙利文于5月15日将其提交给拜登。官方表示，拜登同意乌克兰应能够从俄罗斯领土上的安全地带对攻击他们的俄罗斯军队进行反击，拜登政府自那以后一直在完善这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取此类行动&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;&lt;sup&gt;（&lt;em&gt;5月20日&lt;/em&gt;）&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;，但当时表示：“到目前为止，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对外政策研究所欧亚计划高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土内进行打击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发动攻击的避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以将其炮兵部署在边境另一侧。它还可以保留防空、电子战、指挥和控制（设施）在那里。它可能有一丝庇护所的地位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，仅凭这一决策本身短期内可能不会改变前线的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李表示：“我认为这项决策不会很大程度上改变（如果根本不改变）前线的移动。但它将使俄罗斯继续这种跨境行动更为困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力发动对哈尔科夫的大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯没有足够的作战能力以东北部对哈尔科夫构成威胁。为了达到这一目的，它必须在东部的作战区域削弱自己的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员反对允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并于周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩展在美国武器支持下在其他地区打击俄罗斯的能力，尤其是在俄罗斯在战场上夺回动能在过去的一年遭受困难之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变的不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时引用，呼吁美国批准对俄罗斯深部的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾任五角大楼官员、现在在华盛顿的战略与国际研究中心智库工作的马克·坎西安表示，拜登的行动只是一个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这不是一个激进的政策上的转变。但这是一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说：“乌克兰人和政府官员将为下一步行动进行游说：对更广泛的系列目标进行打击——也许是在俄罗斯的其他地区，而不是直接威胁哈尔科夫的地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格讲话中拒绝表示拜登政府能否将政策扩展到允许在其他俄罗斯地区进行打击。但他并没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯表示：“未来，我们将继续我们一直在做的事情，即在必要时适应和调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹对哈尔科夫外部的打击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;5月30日，在乌克兰哈尔科夫附近的马兰达尼利夫卡村，俄罗斯在乌克兰袭击中严重损毁少儿及青年运动骑行学校，消防员在该地开展工作。REUTERS/瓦伦丁·奥热连科/档案照片&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国石油钻井商恪守承诺，抑制用于提升产出的支出，使得全球最大原油生产国不可避免地走向2024年的低速增长，这或将减轻欧佩克+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得益于页岩革命以及技术效率的提升，美国在过去十年中推动非欧佩克产油国的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日均增长超过一百万桶，达到1293万桶，远超政府于2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（欧佩克）及其称之为欧佩克+的盟友去年深化了供应削减，部分以弥补美国和其他非欧佩克产油国产量上升。欧佩克+的总量削减达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉欧佩克+讨论的三个消息人士表示，欧佩克+正在制定复杂协议，将允许该组织将部分削减措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧佩克+于周日审议供应政策之际，美国产量的增加继续推动非欧佩克+产量的提升，但其威胁性将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与欧佩克自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相仿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三个是最受关注的预测机构，它们的预测值都远低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，到2024年，全球石油需求将增长220万桶/日，超过非欧佩克+产油国供应增长约100万桶/日。该组织在其5月份的《石油市场报告》中表示，这暗示欧佩克+原油需求将比2023年高出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球石油需求增长将大幅下降至110万桶/日，对欧佩克原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国原油产量在今年至今的变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，低于12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析人士表示，尽管石油价格徘徊在每桶80美元左右，但美国生产商似乎不太可能像2023年那样出现产量上调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常谨慎且有纪律，”合同钻井商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻井平台数量并未大幅增加，这颇为令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出稳定，并推迟了对钻井平台的升级，以最佳匹配平稳的钻井增长。该公司计划到年底运营12座钻井平台，并在明年调配更多钻井平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻井平台数量已降至496座，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师在周四的一份报告中表示，“美国有能力在未来几年内以每天100万桶的速度增长，但目前没有这样的增长意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上市的美国产油商近年来在增长方面的支出有限，这受到投资者的压力，因为无节制的支出推动了前所未有的增长，但在2010年代页岩行业并未带来回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量增长超出预期部分得益于私营生产商，其中一些现在正被该行业的合并浪潮所席卷。他们通过钻更长的井和裂缝岩石，同时从更多井中产油，从而提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示，“尽管近期合并浪潮喧嚣，但我预计随着持续改进钻井和完井效率，当前油价将持续，并将支持美国油产量总体增长适度提升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如SLB（SLB.N）等油田服务公司今年预计将从国际市场而非北美市场获得更多增长。该公司第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是行业合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞银分析师Giovanni Staunovo表示，“近年来战略有了转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应，”他认为欧佩克+可能会延长其自愿削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将成为今年油和液态产品生产增长的主导力量。美国能源信息署（EIA）在3月份表示，预计欧佩克+的石油液体产量今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞银的Staunovo表示，“欧佩克+已经适应了美国石油生产的增长。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="从位于美国德克萨斯州Wink附近二叠纪盆地Oasis石油租赁的控制室中拍摄的钻井作业场面的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国德克萨斯州Wink附近二叠纪盆地Oasis石油租赁的控制室中拍摄的钻井作业场面的照片。摄于2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党自种族隔离结束以来最差的选举结果后，其权力将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中，约有71%的投票站的结果显示，ANC的得票率不足42%，与2019年上次选举获得的57.5%相比大幅下降，并且首次在30年内未达到议会多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的失败意味着原本是纳尔逊·曼德拉解放运动的前身，ANC将不得不与一个或多个较小政党协商达成联盟协议或其他形式的协议以治理国家，可能需要作出政策让步或放弃突出的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖兼企业家的拉马福萨可能会面临来自反对党和其内部党派分裂者的辞职呼声，但一位高级ANC官员已支持他留任，分析师表示目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒，曾撰写拉马福萨的传记，他表示：“没有一位明显能统一各界、接替拉马福萨的候选人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在这次选举中的主要政治人物中得到最高的支持率，ANC内部的派别斗争可能会复杂化任何对其发起动员的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现作出评论。他的发言人表示，他将在周日发表讲话，届时将宣布最终临时结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在2022年的一个调查报告中悬而未决，该报告发现他可能在一位游戏农场的家具中被装满现金的事件上犯有过错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了“农场门”丑闻中的不当行为，并在那年年底赢得了ANC五年任期的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被视为ANC面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和严重的电力短缺等问题表示不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，承诺在经历了前任雅各布·祖马九年的丑闻、腐败和经济下滑后，恢复该党的形象并振兴经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后的狂欢很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，ANC的高级官员周围仍存在着丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自他的宿敌祖马，他支持的政党uMkhonto we Sizwe表现超出预期，严重打击了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特赫加表示：“雅各布·祖马将拉马福萨和ANC置于困境。他知道他们在KZN非常脆弱。这是拉马福萨项目的终结……你不能在选举中失利，然后期望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在重要的改革上犹豫不决以避免加剧其党内的分裂而受到批评——这与他在20世纪80年代作为工会领导人所展现的决断力相去甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者对他的共识构建能力和推动南非作为所谓“全球南方”盟友国家声誉的角色表示赞赏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非在国际法院对以色列提起种族灭绝诉讼，本月一位法官裁决以色列必须停止对加沙城拉法的军事袭击。以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法发动进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出ANC在过去30年中取得的成就，但批评者表示，他没有提供多少新方案来解决南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的ANC最后一项竞选集会上，面对数千名聚集在索韦托足球场的支持者，他承诺“做得更好”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多人在他讲话结束前就已离开。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大著名连环杀手罗伯特·皮克顿于本周五去世，享年74岁。据悉，他本月早些时候在一所最高安全级别的监狱内遭到另一名囚犯攻击，监狱当局透露此消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，2007年被判犯有谋杀吸毒者和妓女，并在不列颠哥伦比亚省的不列颠哥伦比亚太平洋省的猪场上肢解其遗体的罪行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被判谋杀六名女子的罪行，其部分遗骸在他位于温哥华附近的破旧房产中被发现。在被判处无期徒刑后，政府检察官撤销了对另外20起谋杀案的调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿于5月19日在他服刑的魁北克监狱遭到攻击后去世。攻击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该服务在一份声明中表示：“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及其全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者是自2002年初皮克顿被捕前，在超过一个十年间从温哥华贫穷、毒品泛滥的F副街区消失的60多名女性之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在温哥华市中心以东约25公里的波克特卢姆的皮克顿猪场，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多人都是原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，2016年，一本据称由皮克顿所著的书籍在上架销售仅数小时后便从亚马逊下架。在该书中，连环杀手称自己是无辜的，并声称自己被警方构陷，当时《温哥华太阳报》报道了这一消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商请求从亚马逊下架该书籍，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="电视新闻报道罗伯特·威廉·皮克顿案件的文件图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张未注明日期的电视新闻报道罗伯特·威廉·皮克顿案件的文件照片中，他坐在其波克特卢姆家中。路透社/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，该平台向投资者提供将代币锁定以换取奖励的服务，这是一个分析师警告称对用户和加密市场构成风险的复杂机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再质押”的异常流行是加密市场中冒险行为的最新迹象，随着价格上涨和交易者寻求收益，加密市场正蓬勃发展。最大的加密货币比特币接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年上涨了超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心是位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门融资了1亿美元，其平台上吸引了价值188亿美元的加密货币——比六个月前增长超过38倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan向路透社表示，EigenLayer发明了再质押以扩展一项被称为质押的长期加密货币实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机共同检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币代币的所有者，如以太坊所有者，允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权，但作为回报，他们将获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户提供代表其已质押加密货币的新创建的加密货币。再质押使所有者能够再次以不同基于区块链的程序和应用程序质押这些新代币，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于再质押的风险，加密货币界意见不一，一些业内人士表示，这项实践尚处于萌芽阶段，无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表再质押加密货币的新代币被用作加密市场庞大的借贷市场的抵押品，可能会出现基于少量基础资产的无限循环借贷。他们说，如果所有人都试图同时退出，这可能会破坏更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当出现了抵押品之上的抵押品时，这不是理想的情况，它增加了原本不存在的新风险因素，”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，再质押的收益可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）高风险领域的最新发展，在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不出售持有的加密货币的情况下，从其头寸中获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为尚未开发出这样的机制。用户正在加入该平台，期待未来的奖励或其他被称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向使用平台的人发放其自行创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币将来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由寻求这类空投的用户所驱动的，他称之为“真正、真正的投机，这是一件事免费的金钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密货币交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示，该交易所提供质押服务但不含再质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在正在预防性地这么做，（期望）他们将获得某种奖励，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，他在西雅图华盛顿大学担任过助理教授，曾是推出印度首个学生设计微型卫星团队的一员，据他的学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序相连接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已经出现了一些新的再质押平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台代表客户在EigenLayer上再质押他们的代币，并生成用于代表再质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为贷款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目的是允许用户选择他们将代币质押的地点，并帮助新的区块链服务增长，而不是激励更多的加密货币背书借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何官方关系……这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能伴随着“隐藏的风险”——如果再质押代币在加密借贷中使用，可能会出现强制清算和市场下行期间的更多波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷，因为作为抵押品的加密货币在Terra和Luna代币崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在再质押，而在于借贷协议。借贷协议是对风险定价不当，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押不太担心，指出再质押协议中的现金相对于全球加密货币产业的2.5万亿美元净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构一直对加密世界中的损失蔓延至更广泛的金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到再质押问题对传统金融市场的传染带来的任何有意义的风险，”S&amp;P全球信用评级公司的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界与主流金融的联系正在日益增加，再质押正受到机构投资者的追捧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准 Chartered的加密部门Zodia Custody对质押表现出显著的专业兴趣，但认为再质押走得太远，因为它难以确定资产的“凭证”以及奖励的分配，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital在4月份的一篇博客文章中表示，与Kelp DAO合作再质押一些资金。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它质押客户的加密资产，并预计“一个围绕再质押的新生态系统将涌现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图展示加密货币比特币的图形表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币比特币的图形表示在巴黎拍摄的插图照片中可见，摄于2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图展示加密货币以太坊的图形表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币以太坊的图形表示放置在PC主板上的插图照片，拍摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪娅·谢伊纳沃姆以压倒性优势赢得墨西哥总统选举，成为该国首位女总统。她继承了她导师、即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，洛佩斯·奥夫拉多尔在贫困人群中的高人气是她胜利的关键因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢伊纳沃姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和曾任墨西哥城市长的前市长，根据墨西哥选举机构的快速抽样统计，以58.3%至60.7%的得票率赢得总统职位。这可能是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在两条议院均可能获得三分之二以上的超级多数，这将使联盟能够在没有反对派支持下通过宪法改革，根据选举机构的各种结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;佐希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后，承认败北。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在共和国200年的历史中，我将成为首位女性墨西哥总统，”谢伊纳沃姆在热烈的“总统，总统”欢呼声中对支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳沃姆的胜利对墨西哥来说是一个重要的进步，这个国家以其&lt;em&gt;阳刚文化&lt;/em&gt;和世界上第二大规模的罗马天主教信徒人口而闻名，多年来一直推动女性承担更加传统价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳沃姆是首位在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为一位女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔说，她是一位来自墨西哥最小州特拉斯卡尔的谢伊纳沃姆支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们甚至不能投票，而当你能够投票时，是按照丈夫的要求去投票。感谢上帝这一切都发生了，我得以亲身体验，”蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳沃姆前方是一条复杂的道路。她必须在承诺增加福利政策的同时，解决巨额预算赤字和低经济增长率的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果宣布后，她向支持者承诺，她的政府将负责任地管理财政，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要改善安全状况，但细节不多。这次选举是墨西哥现代历史上最暴力的选举，已有38名候选人被谋杀，这一事实加剧了巨大的安全难题。许多分析师表示，有组织犯罪团体在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内在扩大并加深其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选票也因此遭受了波折，普埃布拉州的两处投票站发生了两起杀人事件。在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，墨西哥有超过18.5万人被杀害，这是墨西哥现代历史上任期内死亡人数最多的，尽管谋杀率一直在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里斯·弗拉纳里说：“除非她承诺投入具有颠覆性的资金来改善治安和减少纵容，否则谢伊纳沃姆可能难以在整体安全水平上取得重大改善。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的更多纳党也赢得了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥市市长职位&lt;/a&gt;的选举，这是该国最重要的职位之一，初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于新总统来说，她将不得不面对与美国紧张谈判的问题，美国多么庞大的移民流跨越墨西哥前往美国，以及在美国芬太尼流行期间，在打击非法毒品贩卖方面的安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果唐纳德·特朗普在11月赢得美国总统大选，这些谈判将更加困难。特朗普誓言将对在墨西哥制造的100%中国汽车征收100%关税，并表示他将调动特种部队来打击犯罪团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将必须解决电力和用水短缺问题，并吸引制造商重组作为近岸趋势的一部分，在这一趋势中，公司将供应链移至更接近其主要市场的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳沃姆还必须解决如何处理国有石油巨头Pemex的问题，该公司的生产已经下降了20年，并且陷入了债务困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说：“不能仅仅是一个无底洞，你把公共资金投入其中，而这个公司永远不会盈利。他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，并监督加强了比索并保持低失业率——这些成就使他备受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳沃姆承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥今年预计将出现大规模赤字，以及中央银行预计2025年GDP增长率仅为1.5%，这将不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔 Regulations
洛佩斯·奥夫拉多尔一直对竞选活动造成巨大影响，试图将选举变成对他政治议程的全民公决。谢伊纳沃姆拒绝反对党关于她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔“木偶”的指控，尽管她誓言将继续他的许多政策，包括那些曾帮助国家最贫穷人民的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，谢伊纳沃姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，称他为“一位将我们的国家变成更好的独特人物”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师薇瑞·里奥斯认为，性别歧视是批评谢伊纳沃姆将成为离任领导人木偶背后的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“令人难以置信的是，人们无法相信她将做自己的决定，我认为这与她是女性有很大关系。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum，执政的更多纳党总统候选人，在墨西哥城发表获胜演讲时振臂欢呼。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum，执政的更多纳党总统候选人，在墨西哥城获胜后向支持者挥手。墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城科恰卡尔科您的广场上，墨西哥执政的更多纳党宣布克劳迪娅·谢伊纳沃姆赢得总统大选后，人们举起了“总统，克劳迪娅·谢伊纳沃姆”的横幅。REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。REUTERS/Daniel Becerril
    &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城闭幕当天，反对党总统候选人佐希特尔·加尔韦斯在向支持者发表讲话时作出反应。REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城闭幕当天，投票站关闭之际，圣克鲁斯·霍索科坦镇的投票站工作人员关闭投票站。REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在总体选举日，人们在一个投票站投票。REUTERS/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在齐纳坎坦，2024年6月2日。REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在达成一项全球协议，以更好地应对大流行病的谈判将于2025年前结束，如有可能，甚至更早，世界卫生组织周六宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就一项可能在大流行病前后增加合作的新协议进行了两年的谈判，这源于对COVID-19期间已知失败的反思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构原本计划在本周达成一致，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和准备措施等议题上的巨大分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实就一项并行协议达成一致，以更新现有的具有法律约束力的卫生法规，即《国际卫生条例》（IHR），该条例包括针对最重大且全球威胁性健康危机的新类别“大流行病紧急情况”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·盖布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天所采取的历史性决策彰显了各成员国共同保护本国人民乃至全球人民免受公共卫生紧急情况和未来大流行病共同风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长哈维尔·贝塞拉周六表示：“通过这一协议，我们采取措施确保各国承担责任，并加强措施以阻止爆发，防止其威胁到美国人以及我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据，全球卫生法规的变更旨在加强世界对新冠病毒COVID-19之后新兴病原体的防御，因为该病毒造成了超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="档案馆照片：世界卫生组织标志在日内瓦总部附近可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案馆照片：世界卫生组织（WHO）标志在瑞士日内瓦总部附近可见，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/档案馆照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>