<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 27 Sep 2024 02:49:27 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已提议一项新的加沙停火协议，以交换人质的释放，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候让这场战争结束了，开始关注战后重建，" 拜登说，他在今年选举的压力下，急需停止已持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔等国的调解下，安排以色列与哈马斯之间停火的谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方是停滞不前的罪魁祸首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议是在以色列近日对拉法发起数周攻势之后，以及总理本雅明·内塔尼亚胡的政府在国内和国际上因加沙地区死亡人数和人质持续被扣押而面临的新压力之下提出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表提出一份加沙和平协议，这是在拜登公布停火计划后做出的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它还发生在民主党总统拜登的共和党对手、前总统唐纳德·特朗普因被控34项重罪而定罪的一天后，这凸显了两名候选人间的巨大差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的计划包括三个阶段，与其他提议不同的是，停火协议将持续到所有三个阶段完成为止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙的居民区撤出，以数百名巴勒斯坦囚犯交换人质，包括老年人和女性。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部地区，每天将有600辆卡车运入加沙的人道主义援助物资，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段中，哈马斯与以色列将就永久停火条款进行谈判。"只要谈判继续，停火状态将持续，"总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡塔尔已将该提议转交给哈马斯，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁那些推动"无限期"战争的以色列人改变态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道以色列有些人不会同意这个计划。他们主张无休止的战争，甚至有的还是政府联盟的成员。他们已经明确表示，想要占领加沙，想要持续战争多年，并且人质不是他们的优先事项。然而我已敦促以色列领导人支持这份协议，尽管可能会面临各种压力，" 拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一个终身致力于以色列的人，身为首位在战争期间访问以色列的美国在任总统，身为在以色列遭受伊朗袭击时直接派遣美国军力进行防御的人，我请求你退一步想想，如果这个时机被错过会是何结果。我们不能丢失这个机会。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名要求匿名的美国高级官员对记者说，以色列能够做出新的提议是因为最近战场上的收获。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在真正有了危机结束的路线图，那是一个具有详细内容的长篇协议，" 该官员说。"经过了艰巨的谈判。现在放在桌面上的其实是一个为该过程收尾的棋盘。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并将其解读为直接向以色列公众呼吁的尝试。主流频道12中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。主持人丹尼·库什马罗透露，以色列的审稿人此前曾禁止公布提议的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯丁分校的历史学和公共事务教授杰里米·苏里认为，这项提议相较于之前的，有更高的成功概率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重大打击。哈马斯能够对以色列发动任何大规模攻击或恐怖袭击的可能性虽然不小，但比过去要低得多，" 苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的看法正在"转变"，苏里说，这可能会鼓励以色列人希望结束冲突，同时加上拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励机制，" 苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早先在今年提出的人质交换提议，呼吁释放加沙地带的患病、年老和受伤人质，以换取为期六周的停火，可延期以便允许更多援助进入飞地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项提议本月早些时候分崩离析，因为以色列拒绝了哈马斯要求在谈判中永久结束战争的条件，并加大对加沙南部拉法市的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，他们已告知调解人，在持续的侵略期间他们不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，他们准备就人质和囚犯交换达成"全面协议"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名要求匿名的美国官员说，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五会见来自17个国家的外交官，这些国家的公民被哈马斯扣留在加沙地带作为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列本周末对拉法实施的空袭，造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但这并没有触及美国的"红线"，使美国在继续向以色列提供军事援助问题上退缩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"巴勒斯坦人民在这场战争中经历了地狱般的苦难，" 拜登周五说。"我们都看到了本周早些时候以色列对拉法的致命射击后的可怕画面，该射击是以哈马斯为目标的。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自以色列10月7日对哈马斯袭击南部以色列的回应中袭击加沙飞地以来，巴勒斯坦卫生当局估计已有超过3.628万的人在加沙地区被杀。据以色列方面的统计，那场哈马斯的袭击导致大约1200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉伊亚废墟中穿行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在以色列军事行动中，建筑物被摧毁后的废墟中，一名巴勒斯坦人在加沙地带北部的贝特拉伊亚穿行，照片摄于2024年6月12日。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于上周五在特朗普大厦内面对一排摄影机，传达了一则既契合其法律斗争亦呼应政治战役的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他犯下&lt;/a&gt;34项与篡改文件以隐瞒向色情明星支付封口费相关的罪名的次日，这位共和党总统候选人以愤怒杂乱的言辞列举了一系列对手与怨恨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指控主持其审判的法官胡安·米尔尚“腐败”与“魔鬼般”，并形容&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党对手乔·拜登&lt;/a&gt;为“我国历史上最糟糕的总统”。他谴责了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;针对他作证&lt;/a&gt;的证人，对曾&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他&lt;/a&gt;的国会成员发起了抨击，并重复其集会上的言辞，即指责涌入美国的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选活动捐款，强调他所面临的挑战超越了个人范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“为此行事，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他通常在竞选演讲中穿插幽默，但此次演讲却大体上严肃。在新闻发布会上，特朗普仅持有一张小纸条作为讲稿。最后，他没有接受任何提问，迅速离开了讲台，儿子埃里克·特朗普陪伴在他身旁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在公众的目光之外，通过募款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们同样对司法体系和任何敢于指责特朗普犯罪的人发起了猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两方主要候选人均把彼此描绘成对国家威胁的竞赛中，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论，视为他不适合担任职务的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国人刚刚见证了困惑、绝望且败北的唐纳德·特朗普对其个人怨恨的漫谈，以及对美国司法体系的谎言，这使任何观看者得出一个明显的结论：此人不能担任美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选团队表示，大多数支持者视纽约判决为司法的失误，仅周四一天，他的竞选活动就收到了3480万美元的捐款。这是特朗普在“WinRed”平台上的单日筹款纪录，该平台负责处理共和党的数字募款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在总筹款上落后于拜登的竞选团队，周五继续加速节奏，向支持者发送了一连串充满警告的募款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一则信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普的新闻发布会后，另一则短信高调回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都纷纷站在前总统一边，争辩审判存在缺陷，不应提出指控，民主占优的曼哈顿陪审团池受到污染，法官偏私——这些指控被当地当局否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于反应迟缓或力度不够的共和党人的谴责，特朗普盟友与竞选助手则主动发起了攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选活动共同负责人克里斯·拉齐维塔对一个宣称应对陪审团裁决给予尊重的全国大学生共和党组织表达了蔑视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股……人人都有……”拉齐维塔在他的社交媒体平台X上发文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;将矛头指向&lt;/a&gt;来自马里兰州的温和派前共和党州长拉里·霍根，后者在裁决前曾警告美国人“不要以党派性毒性言论加剧纷争”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你这等于结束了你的竞选，”拉齐维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对宾夕法尼亚州与乔治亚州战场州的共和党选民的访谈中，数人表示，特朗普的定罪使他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑其在11月&lt;/a&gt;对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种支持的流失&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能对他在与拜登的对决中造成伤害&lt;/a&gt;，特别是在摇摆州中特朗普仅以微弱优势领先的情形下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，大多数接受访谈的共和党人与特朗普本人的看法相似，认为审判是一个骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都是政治目的，就是为了伤害他，并尽可能地阻止他在竞选活动中露面，”乔治亚州玛丽埃塔市62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对付他，那么就能这样对付任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席在纽约举行的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席在纽约举行的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普出席了新闻发布会，此为就在其因篡改商业记录以隐瞒在2016年向色情明星斯托米·丹尼尔斯支付封口费的刑事审判中被裁定有罪的次日，在美国纽约市特朗普大厦的情景。时间：2024年5月31日。REUTERS/Brendan McDermid/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这一举措虽小但意义重大，专家认为，它有助于遏制俄罗斯在边境地区的哈尔科夫攻势，加深了美国对这场已持续两年冲突的介入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府认为，允许乌克兰利用美国提供的武器打击俄境内目标风险过高，担忧乌克兰的重大攻击可能引发与核大国俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国其他禁止向基辅提供高端军事装备的行为相吻合，从先进的美国战斗机到远程“战术导弹”（ATACM）都在限制之列，而这些限制后来逐渐放宽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府官员表示，最新的决策，于周四生效，旨在精确针对哈尔科夫地区的战况。美方表示，这一举措允许乌克兰使用美制武器对从边境对乌行动或准备行动的俄罗斯军队进行还击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着前线乌军可使用美国提供的“高机动性多管火箭系统”（HIMARS）发射“制导多管火箭系统”（GMLRS）导弹及其他武器，对边境另一侧的俄军实施打击，分析人士称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家安全与国防委员会分析人员米哈伊尔·别列斯科夫指出：“此举有可能稳住前线，并可能创造条件，迫使俄军在完全占领哈尔科夫地区前撤退。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军情部门军官菲利普·因克罗姆认为，这一决策将减少乌克兰从顿巴斯等东部关键战线派兵的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯将发现自己正处被动，不得不重新评估在哈尔科夫攻势中所采取的战术。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一决策的酝酿始于数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月13日，在白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及参谋长联席会议主席CQ布朗与乌克兰方面举行的保密视频会议上，基辅提出请求，允许其使用美国武器在哈尔科夫地区跨境作战，美国官员匿名透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，沙利文、奥斯汀和布朗制定了一项放松限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提议，最终获得同意。拜登认为，乌克兰应能够反击从俄罗斯领土安全发起攻击的俄军。自此，美国政府一直在细化该决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月20日，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在接受彭博社采访时公开呼吁乌克兰盟友采取类似举动，但当时指出：“目前并未有积极进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“外交政策研究所”高级研究员罗伯·李表示，在不允许攻击俄境内的规定下，俄罗斯利用这一点作为安全缓冲区，对哈尔科夫地区发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其炮兵部署在边境另一侧，保留防空系统、电子战装备和指挥控制机构。”李指出，“在某种程度上，俄罗斯在这里拥有一定程度的避难所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决策本身可能不会立即改变前线态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这一决定本身不会大幅改变前线状况，至少短期内不会。但它会使俄罗斯继续此类跨境行动更加困难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因克罗姆分析，俄军在哈尔科夫北部进行大规模推进的兵力不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯缺乏在东北部对哈尔科夫构成真正威胁的足够兵力。为达成此目标，俄罗斯需从东部其他战区抽调兵力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国，不得允许乌克兰使用武器攻击俄罗斯境内目标，并于周二再次提及核战风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，在艰难一年后，乌克兰似乎准备在未来数月拓展其使用美国武器攻击俄罗斯境内目标的能力，特别是在俄罗斯战场优势明显增强的背景下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿宣布政策调整后不到一天，即5月26日，泽连斯基在《卫报》采访中呼吁美国批准打击俄罗斯境内的更深层目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"战略与国际研究中心"前国防部门官员马克·坎西安指出，拜登的举措仅仅是个开端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并非政策的根本性变化，但这是一个步骤。”坎西安认为，“乌克兰和美国政府官员将争论下一步：打击更广泛的目标，或许这些目标并不直接威胁到哈尔科夫，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会扩大政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击，目前尚不确定，但没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今后，我们将继续坚持之前的方针，即必要时进行适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫地区后的情景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰Mala Danylivka村，哈尔科夫郊区，2024年5月30日，俄罗斯导弹攻击严重损毁儿童与青年体育骑乘学校，消防员在残存现场工作。REUTERS/Valentyn Ogirenko/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持在提高产量上限制支出的承诺，使全球最大的原油生产国在2024年的产量增长趋于放缓，此举可能减轻石油输出国组织及其盟友（OPEC+）本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年中，美国因页岩革命及其在技术与效率方面的突破，促使非OPEC产油国全球石油供应持续增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产出出人意料地强劲，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶/日，远高于政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友（OPEC+）去年加大了减产力度，部分原因是为了弥补美国和其他非OPEC产油国产量的上升。目前OPEC+的总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四表示，OPEC+正在制定一项复杂但详尽的协议，该协议将使该组织能够将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着OPEC+本周末审议供应政策，美国的产量增长仍将继续推动非OPEC+产油国的供应增加，但其增长势头不会像2023年那样对市场构成威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的最新预测显示，2024年美国原油供应将增长约27万桶/日，与OPEC对其美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预期相仿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预期美国原油产量增长将更高，预计将达到64万桶/日。这三家机构是最受关注的预测者，其预测值均低于去年的实际增长水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长为220万桶/日，超出非OPEC+产油国供应增长约100万桶/日。这暗示OPEC+原油需求将比2023年高出约90万桶/日，该组织在其5月月度&lt;ahref="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/ahref&gt;中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将远低于这一水平，仅为110万桶/日，且OPEC原油需求量近乎无变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年迄今为止，美国总体原油日产量变化不大，4月产量约为1313万桶/日，较2022年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便油价接近每桶80美元，美国产油商似乎也不大可能再次像2023年那样，大幅超出预期，行业高管和分析师表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户仍然非常保守和自律，"合同钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德（PaulMosvold）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"令人惊讶的是，考虑到当前的油价，钻机数量的上升竟然没有明显增加。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其公司为与钻探增长平稳相匹配，正维持资本支出稳定，暂不对其钻机进行升级。公司计划今年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国有潜力以每年100万桶的速度增长数年，但目前并无增长至这一水平的欲望，"标准普尔分析师在周四的笔记中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国的原油和凝析油生产将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近来，上市的美国产油商在增长支出上受到了限制，面临来自投资者的压力，此前，无度的投入曾促使页岩油领域实现了突飞猛进的发展，但在2010年代的回报却有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来超出预期的产出增长，部分由私营企业驱动，这些企业现在正卷入席卷该行业的&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;合并浪潮&lt;/a&gt;。通过打更长的井和岩石压裂技术，以同时从更多的井中开采石油，它们提高了生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我预计，尽管近期出现了合并热潮，但我们仍将继续看到当前的油价水平，支持着美国总体石油产量增长的适度涨幅，而钻探和完井效率的持续改进将为这一趋势提供助力，"德州标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森（TimothyRoberson）说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N"target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;这样的油田服务公司，预测今年的增长将更多源自国际市场而非北美。其&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/oilfield-firm-slbs-profit-rises-international-drilling-demand-2024-04-19/"&gt;第一季度国际收入&lt;/a&gt;同比增长18%，而北美收入则下降6%，部分原因是行业内的企业整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近年来策略发生了转变，对资本纪律的重视加强，导致了不同的反应，"瑞银银行分析师乔万尼·斯托诺沃（GiovanniStaunovo）表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国以及加拿大、巴西和圭亚那预计将成为2024年石油和液体产量增长的领头羊，抵消了OPEC+的减产。美国能源信息署（EIA）今年3月表示，OPEC+今年石油液体生产将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已学会了适应美国石油产量的增长，"瑞银的斯托诺沃说道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;imgalt="位于美国德克萨斯州温克附近的Permian盆地，拥有OasisPetroleum油田租约的土地上，钻井平台的作业楼层自控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"/&gt;  &lt;figcaptionstyle="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近的Permian盆地，拥有OasisPetroleum油田租约的土地上，钻井平台的作业楼层自控制室中可见。路透社/NickOxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲人国民大会（ANC）自种族隔离终结以来最糟糕的选举结果后，将遭受严重削弱。注：非洲人国民大会（ANC）是南非历史最悠久的政党，曾领导反种族隔离斗争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自周三选举的约71%的投票站结果表明，ANC的得票率低于42%，与2019年上次选举获得的57.5%相比，出现了显著下滑，这还是30年来的首次&lt;标&gt;低于多数席位标&gt;注：自1994年南非结束种族隔离政策以来，ANC一直是执政党，从未失去过多数席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一选举重击意味着，前南非解放运动的曼德拉所在政党将不得不与一个或多个较小的政党进行&lt;标&gt;协商组建联合政府标&gt;或达成其他形式的协议来治理国家。注：通常，在未能获得多数席位的情况下，政党将与其他政党协商，以组建联合政府，这可能涉及政策妥协或分配显要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖、现企业家拉马福萨很可能面临反对党以及党内批评者的呼吁，要求他辞职，但ANC高层官员已经支持他继续留任。分析人士称，目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"目前没有一个明显的团结候选人能够取代拉马福萨，"开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒（Anthony Butler）表示，他是拉马福萨的传记作者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月进行的民意调查显示，拉马福萨在这次选举中的主要政界人士中拥有最高的支持率，而ANC内部的激进派争斗可能会使任何针对他的动员变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于ANC的选举表现，拉马福萨尚未发表评论。他的发言人在周六表示，当完整初步结果有望宣布时，拉马福萨将会发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来之前曾面临不确定性，当时2022年的报告指出，他可能因在其私人狩猎农场的家具内藏匿的现金事件而涉及不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对此丑闻，亦被称为"Farmgate"，否认有任何不当行为，注："Farmgate"事件因在拉马福萨的农场发生而得名，他在2022年底赢得了五年期的ANC领导人职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被认为是ANC面临的最严峻考验，因为选民对&lt;标&gt;高失业率、犯罪和频繁的电力中断标&gt;注：这些问题是南非民众对政府最大的抱怨点感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨在承诺净化党的形象并重振经济后当选为ANC领导人，在前任雅各布·祖马（Jacob Zuma）领导九年的腐败、丑闻和经济衰退之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在2018年成为国家元首后，起初的广泛乐观情绪迅速消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多过去，经济仍然停滞不前，ANC高层官员周围仍然有丑闻缠身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自他的对手，祖马，他支持的新党解放斗争党（uMkhonto we Sizwe）表现超出了预期，并对ANC支持者造成了重大损失，特别是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Jacob Zuma对拉马福萨和ANC进行了棋高一着，他知道他们在KZN处于脆弱的境地，"政治分析家拉尔夫·玛特克加（Ralph Mathekga）表示。"这是拉马福萨计划的终结...你不能在选举中失利，然后期望一切照常进行。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因在关键的改革上表现犹豫，似乎是为了避免在党内加剧分歧，这与他在1980年代作为工会领袖所示的决心相去甚远，这一做法受到了批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬了他在建立共识方面的技能，以及他在提升南非作为"全球南方"拥护者的国际声誉方面所发挥的作用。注："全球南方"是指一群收入水平低至中等的国家，这些国家通常在国际舞台上发出共同的呼声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非在国际法院（International Court of Justice）对以色列提起种族灭绝案，导致法官本月&lt;标&gt;裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事袭击标&gt;注：这一裁定加剧了国际社会对以色列在巴勒斯坦政策的质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年中的成功，但批评者称，在解决南非最大挑战方面，他未提供新的方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，他在约翰内斯堡索韦托的足球体育场前对成千上万的支持者承诺"做得更好"。许多人在他演讲结束前就离场了。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;据狱政部门宣布，加拿大已定罪的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于上周五逝世，享年74岁。此前，他在本月早些时候在最高安全级别监狱内遭到另一囚犯袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿是加拿大臭名昭著的系列大规模谋杀案犯之一。2007年，他被判杀害吸毒者及性工作者，并在加拿大不列颠哥伦比亚省（British Columbia）太平洋沿岸的养猪场对受害者遗体进行残忍分割。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在不列颠哥伦比亚省温哥华市郊的其杂乱无章的房产上发现了六名女性部分遗骸，皮克顿被判定谋杀罪名成立。被判处终身监禁后，政府检方对其余20起谋杀指控撤销起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务机构表示，5月19日，皮克顿在服刑的魁北克省监狱内遭受攻击后逝世。受袭后，他被紧急送往医院救治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们清楚，该罪犯的案件已对该国不列颠哥伦比亚省及全国其他地区的社区带来巨大的冲击与伤痛。”该机构在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被害者中，有超过60名女性在长达十数年的时间内，从温哥华市中心贫民区、毒品泛滥的东区（Downtown Eastside）神秘消失，直至2002年初皮克顿被逮捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿位于波茨盖文（Port Coquitlam），距温哥华市中心约25公里的养猪农场中发现了33名女性的遗骸或脱氧核糖核酸（DNA），受害者中的许多人属于土著民族。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿本人撰写的一本书上架亚马逊数小时后即被下架。根据当时《温哥华太阳报》（Vancouver Sun）的报道，此书记录了这位连环杀手宣称其无罪，指控警方有意陷害他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版方请求网站移除此书，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿（Robert William Pickton）的存档电视画面，他的案件于纽威敏斯特法院开审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是罗伯特·威廉·皮克顿在波茨盖文的住宅，电视画面中未标注具体日期。资料图片，来源：路透社/Global TV&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台通过锁定用户的代币来提供回报，这一复杂的安排，分析人士警告称存在用户和加密市场风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“再质押”（re-staking）的迅速流行是加密市场冒险行为的最新迹象，随着价格的上涨和交易者寻求收益，这一趋势日渐显著。比特币，最大的加密货币，接近历史高点，而第二大加密货币以太币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西雅图初创公司EigenLayer是再质押热潮的核心。该公司于二月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门获得了1亿美元的融资，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里拉姆·甘纳（Sreeram Kannan）告知路透社，该公司发明了再质押，以扩大长期存在的加密实践“质押”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库类型，涉及网络中的多台计算机&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;检查和确认&lt;/a&gt;谁拥有哪种加密货币。为此，以太币等加密代币的所有者允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有人在参与质押期间会失去对代币的即时访问权，但他们将获得回报作为交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台同时给予用户新创建的加密货币，以代表他们已质押的加密币。再质押使所有者可以使用这些新代币，并将其再次与不同的基于区块链的程序和应用质押，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密社区对于再质押的风险性存在分歧，一些业内专家表示，这种做法太新，还不够了解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，分析人士和其他人担忧，如果代表再质押加密货币的新代币被用作加密的庞大借贷市场中的抵押品，可能会产生以少数底层资产为基础的无休止借贷循环。他们认为，如果所有人都试图同时退出，这可能会冲击更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“任何将抵押品作为抵押品的情况都不是理想的选择，它增加了之前不存在的新风险元素，”加密数据分析提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者而言，收益是吸引力所在：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析人士称，再质押的回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，其中加密货币持有者投资于实验性计划，希望在不卖掉他们资产的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为执行此操作的机制尚未开发。用户正加入该平台以期待未来的奖励，或其他称为空投（airdrops）的赠与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer一直在向使用该平台的人发放新的自创代币。用户希望这种被称为“EIGEN”的代币将在未来具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的摩根·麦卡锡表示，再质押平台的增长是受到了用户寻求这种空投的推动，他称之为“非常、非常投机，这种免费资金的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险很大，”美国加密交易所Coinbase（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;(COIN.O)&lt;/a&gt;）的研究主管大卫·杜昂（David Duong）表示，Coinbase提供质押但不提供再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在是在预先行动，带着会得到回报的预期，但他们不知道会是什么，”杜昂说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer去年由斯里拉姆·甘纳（Sreeram Kannan）推出，后者是西雅图华盛顿大学的前助理教授，参与了一个团队，在印度发起了第一个学生设计的微卫星，根据他的学术网站所述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，它们代表客户在EigenLayer上进行再质押，产生新的代币来代表这些再质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甘纳说，他的平台的目标是使用户能够选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励不断增加的加密支持借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系...这是一种新兴现象，”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，再质押可能存在“隐性风险”——如果再质押代币用于加密货币借贷，市场低迷期间可能会出现强制清算和更多波动，他在一份笔记中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，因为用作抵押品的加密代币在&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/how-crypto-lender-celsius-stumbled-risky-bank-like-investments-2022-06-15/"&gt;Terra和Luna&lt;/a&gt;代币崩溃后迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甘纳将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险并不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议在错误估价风险，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对于再质押并不担心，指出与全球加密行业2.5万亿美元的净资产相比，再质押协议中的资金微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构一直&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/us-regulators-warn-banks-be-alert-crypto-related-liquidity-risks-2023-02-23/"&gt;担心&lt;/a&gt;加密世界的损失会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就目前而言，我们没有看到再质押问题对传统金融市场产生重要传染风险，”全球评级（S&amp;amp;P Global Ratings）的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密世界与主流金融日趋相关，再质押正在吸引机构投资者的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准查特区块链部门Zodia Custody观察到显著的机构对质押的兴趣，但认为再质押跨度过大，因为难以建立资产去向和奖励分配的“审计追踪”，首席风险官阿努什·阿瑞夫沙蒂安（Anoosh Arevshatian）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村的区块链部门，Laser Digital，已与Kelp DAO合作，再质押其部分资金，根据Kelp DAO在四月的博客文章所说。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum说，它帮助客户质押加密资产，并预期“围绕再质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="比特币加密货币的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;摄于2024年3月9日法国巴黎的比特币加密货币象征性图像。路透社/Benoit Tessier/插画/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="以太币加密货币的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;摄于2023年6月16日在以太币加密货币象征性图像放置在PC主板上的插画照片。路透社/Dado Ruvic/插画//档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆以压倒性优势赢得选举，成为墨西哥首位女总统，延续了她的导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多的项目，后者在穷人中的高人气为她的胜利铺平了道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，以58.3%至60.7%的得票率赢得了总统宝座，根据墨西哥选举当局的快速样本计票。这将创下墨西哥民主史上的最高得票百分比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟有望在国会两院赢得可能的三分之二超级多数，这将使联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局给出的結果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索契特尔·哈尔维斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"墨西哥共和国200年历史中，我将首度成为墨西哥的女总统，"希恩鲍姆对支持者说，现场回荡着"总统，总统"的欢呼声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对墨西哥来说是一个重要的里程碑，这个国家以&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;男子气概文化&lt;/a&gt;而闻名，同时也是世界上第二大的罗马天主教人口所在，多年来推动了更为传统的女性价值观和角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆是第一位在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想象过有一天我会为一位女性投票，"87岁的伊德尔米拉·蒙蒂尔说，她是希恩鲍姆在墨西哥最小的省份，塔拉克斯卡拉的支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以前我们甚至不能投票，而当你可以时，却是投给你丈夫告诉你投的人。感谢上帝，这一切已经改变，我能亲眼见证它，"蒙蒂尔补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆面前的道路复杂且充满挑战。她必须在扩大深受民众欢迎的福利政策承诺与接掌沉重的预算赤字和低经济增速之间找到平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步结果公布后，她向支持者表示，她的政府将财政负责，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺改善安全局势，但没有给出具体细节。此次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexican-candidate-assassinations-hit-grim-record-ahead-sundays-election-2024-06-01/"&gt;38名候选人&lt;/a&gt;遭到了杀害，这再次凸显了墨西哥的安全问题。许多分析家说，有组织犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多任期内扩大并加强了其影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的投票还受到普埃布拉州投票站发生的两起人员被杀事件的阴影。在洛佩斯·奥夫拉多任期内，超过185,000人丧生，比墨西哥现代史上任何时期任期内都多，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她承诺对改善执法质量、减少有罪不罚现象做出重大投资，否则希恩鲍姆或许难以实现整体安全水平的显著提升，"独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗拉内里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的“全国复兴运动”党也赢得了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥城市长选战&lt;/a&gt;的初步结果，这是全国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统面临的挑战之一将是跟美国紧张的谈判，涉及到穿过墨西哥进入美国的大量移民，以及毒品走私背景下安全合作问题。在美国芬太尼危机肆虐之时，美国正在进行的这场谈判将尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国大选于11月由唐纳德·特朗普取胜，这些谈判将变得更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国车辆施加100%的关税，并表示将调集特种部队对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本土，下一任总统将需要解决电力和水资源短缺问题，并通过重新定位趋势吸引制造商回归，即公司将其供应链移至更靠近其主要市场的地点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆还必须应对如何处理墨西哥石油公司的困境，这家国家石油巨头的产量已经下滑了二十年，债务堆积如山。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"它不能成为无底洞，你投放公共资金，但公司永远不会盈利，"高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。"他们必须重新思考墨西哥石油公司的商业模式。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多将最低工资翻了一番，减少了贫困，并观察到比索货币增值和失业率低——成功使他受到极高的欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺要扩大福利计划，但鉴于墨西哥今年的庞大赤字和2025年预计由中央银行估计的仅1.5%的国内生产总值（GDP）增长，这绝非易事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;笼罩在选举中&lt;/a&gt;，力求将投票变为对他政治议程的全民公投。尽管希恩鲍姆承诺将继续执行许多他的政策，包括有助于国家最穷困阶层的政策，她对反对派指责她将成为洛佩斯·奥夫拉多的"傀儡"表示了拒绝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜选演说中，希恩鲍姆将洛佩斯·奥夫拉多称为"一位独特的人物，他对我们国家带来了积极的变革"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，政治分析师维里·里奥斯认为批评希恩鲍姆会沦为前任领袖的傀儡的偏见源自性别歧视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"人们不相信她将自行做出决定，这是难以置信的，我认为这与她的女性身份有很大关系，"里奥斯说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统候选人、执政“全国复兴运动”党候选人克劳迪娅·希恩鲍姆在墨西哥城发表胜选演说时向支持者致意，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城赢得选举后，墨西哥总统候选人、执政“全国复兴运动”党候选人克劳迪娅·希恩鲍姆向支持者致意，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在2024年6月2日墨西哥市中心的索卡罗广场上手持“总统克劳迪娅·希恩鲍姆”的横幅，之后墨西哥执政的“全国复兴运动”党宣布希恩鲍姆赢得了总统选举。路透社/马赫·埃利普&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/丹尼·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城全般选举投票结束后，反对党总统候选人索契特尔·哈尔维斯向支持者致意，2024年6月2日。路透社/奎特扎利·尼克特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;圣克鲁斯·索索科特兰，墨西哥全般选举日，投票工作人员关闭投票站，2024年6月2日。路透社/豪尔赫·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;维拉克鲁斯，人们聚集在投票站投票，墨西哥全般选举，2024年6月2日。路透社/雅希尔·塞巴洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;齐纳卡坦，2024年6月2日。路透社/加布里埃拉·萨纳比亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在全般选举日排队等待投票，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山大·梅内金尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥反对党总统候选人索契特尔·哈维斯在墨西哥城全般选举日拍摄的照片，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票工作人员在圣巴托洛梅·奎亚拉纳的投票站准备，墨西哥全般选举，2024年6月2日。路透社/豪尔赫·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;拉拉穆里妇。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六宣布，旨在达成全球协议以改进应对疫情方式的谈判，力求于2025年或在此之前完成，条件允许的话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织194个成员国在经历了两年的协商之后，正致力于制定一项协议，旨在加强疫情前后的合作，以此修复在COVID-19疫情期间所暴露的不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原本，联合国卫生机构计划本周内达成协议，然而协商延期，根源在于富裕国家与较贫穷国家之间在疫苗分配与预防措施等问题上的显著分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，各国同意修订现有的具有法律约束力的卫生规定，即《国际卫生条例》（IHR），新增“疫情紧急状态”类别，以应对最为严重且对全球构成威胁的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞在声明中指出：“今日做出的历史性决策体现了成员国普遍希望保护本国人民以及全球民众免受公共健康突发事件及未来疫情的共同风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长泽维尔·贝塞拉于周六表示，“通过这项协议，我们提升了确保疫情在威胁到美国人及其安全前得以控制的能力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的调整，旨在强化世界对新兴病原体的防御，以应对COVID-19带来的超过700万人死亡的惨痛事实，数据来源于世卫组织。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="存档照片：世界卫生组织在日内瓦的总部附近的世界卫生组织(WHO)标识" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档照片：2023年2月2日，世界卫生组织(WHO)的标识出现在瑞士日内瓦总部附近。资料图片/路透社丹尼斯·巴里布斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>