<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 14 Dec 2024 12:59:46 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，共有300名议员中的190名出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事状态，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事状态，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在最高安全级别监狱与其他囚犯发生冲突后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因其在不列颠哥伦比亚省卑诗省内得克森农场杀害吸毒者和卖淫女，并肢解其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在宣判他终身监禁后，撤回了针对另外20起谋杀案的指控。他在该农场附近温哥华市附近的一片破旧土地上找到了六名受害者的部分遗骸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的。之后，他被送医治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们在一份声明中表示：“我们意识到，这名罪犯的案件给卑诗省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者之中，超过60名女性失踪于温哥华东区贫困、毒品泛滥的街道，直到皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名受害者的遗骸或DNA在皮克顿位于维多利亚市中心以东约25公里的波特库克利姆农场被发现，其中许多是原住民女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称自己是无辜的，并被警方栽赃的书籍在亚马逊上架数小时内即被下架。当时，据《温哥华太阳报》报导，这本书的出版商请求移除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件在新威斯敏斯特开始时的文件电视图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是罗伯特·威廉·皮克顿在波特库克利姆家拍摄的一张未注明日期的档案电视照片。路透社/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在主持非洲国民大会（ANC）有史以来最差选举成绩后，实力大为削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举投票站约71%的结果显示，ANC的得票率低于42%，远低于2019年上次选举中57.5%的成绩，创下了30年来首次未能获得多数的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举打击意味着作为曼德拉的前解放运动组织，ANC将不得不与其他较小政党进行协商或以其他形式达成协议，以继续执政。此举可能需要作出政策让步，或放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转行的企业家拉马福萨可能面临着来自反对党及其所在党组织内批评者的辞职要求，但ANC的高级官员之一却支持他留任，而分析人士指出，没有明显的新继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的统合候选人能够接替拉马福萨的职务。”来自开普敦大学的政治学教授安thonny Butler说道，他曾经撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民调显示，拉马福萨在此次选举中的政治声望在所有重要政治人物中是最高的，而ANC内部的派系之争可能使任何反对他的努力变得更为复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在2022年也曾悬而未决，当时的一份报告调查发现，他可能在自家进行野营活动的竞技场家具内藏入一大笔现金时犯有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在那次丑闻“Farmgate”中被判无罪，但拉马福萨在那一年晚些时候再次赢得了ANC五年的领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC前所未有的考验，因为选民对高失业率、犯罪和电力中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年在承诺清洁党派形象和重振经济后成为ANC领导人，而此前在他的前任雅各布·祖马统治九年期间，经济衰退和腐败盛行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后不久，最初的乐观情绪就迅速消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后的今天，经济依旧停滞不前，而涉及ANC高层官员的丑闻仍然频发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的这一决定性打击是由他的劲敌祖马提出，支持新党mkhonto we sizwe参选，后者超出了预期，不仅大举侵蚀ANC的支持基础，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马挫败了拉马福萨和ANC。他很清楚KZN的情况很脆弱。”政治分析师Ralph Mathekga表示，“这是拉马福萨项目的终结……选举失败，事情不可能恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革方面犹豫不决而受到批评，这与1980年代他作为工会领导时展现出的果断决策方式相差甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，他的支持者们称赞扬他团结协作的能力和他的推动南非作为“全球南方”的代表实现声誉，这是一个指代低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最有影响力的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝指控，本月法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。以色列强烈否认这些指控并继续在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨着重强调ANC在过去30年取得的成就，但批评者们指出，他提供的解决南非最大问题的新方案极其有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，他在索韦托足球场前数千名支持者面前承诺“做得更好”，但许多支持者在他演讲尚未结束时便已离去。&lt;/p&gt;
         &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。法新社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
         &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中悄然加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个小但重要的步骤，让这场持续两年的战争进一步加剧。专家认为，这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰利用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标太过危险，担心这可能导致与核武国家俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅供应高级武器的其他限制条件相符合，这些限制条件自那时起已逐渐松动，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从本周四起生效，主要用于哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器以回击“从边境攻击它们或正在准备攻击它们”的俄方部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这将允许前线的乌克兰士兵使用美国高机动火箭炮系统（HIMARS）发射增程多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，使俄罗斯在深入哈尔科夫地区之前被迫撤退，”乌克兰国立战略研究院研究员Mikola Bielieskov表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定减少了基辅从东部分区战场调回部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将会陷入被动，并不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周。一名不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合 Chiefs of Staff指挥官C.Q. Brown提出了允许在哈尔科夫地区使用美国武器的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan和Austin与Brown共同提出了放宽限制的建议，Sullivan于5月15日将这些建议带到拜登处。该官员表示，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯安全境内反击俄方部队，拜登政府自那时起一直在解决最后的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基于5月20日在接受路透社采访时呼和呼吁乌克兰的合作伙伴采取这种步骤，但当时他表示：“目前为止，尚未见到任何正面进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute的Eurasia项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯领土内实施打击的规定，将其用作在哈尔科夫地区实施袭击的安全区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境对面部署其火炮，可以部署防空系统、电子战系统、指挥与控制系统，”Lee说，“它可能有一定的避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家表示，单凭这一决定短期内可能不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅度改变前线的位置，但如果俄罗斯继续进行跨境操作，这将使其变得更加困难，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram认为，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的兵力开展大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力产生足够的作战能力，从而从东北方向威胁哈尔科夫，”他指出，“要做到这一点，它将在东部作战区域的兵力严重空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射向俄罗斯，并在周二再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎在接下来几周和几个月内准备进一步扩大其在美国武器上的使用范围，尤其是在俄罗斯在战场上的攻势占上风的这一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月31日，纽约时报援引泽连斯基的话称，他呼吁获得美国对打击俄罗斯境内地标的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿分会高级研究员Mark Cancian表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但这是迈出了一步，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将继续要求下一步。除了打击影响哈尔科夫的目标外，他们还可能会争取更大范围的目标：在不影响哈尔科夫的情况下，在其他地区打击俄罗斯的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在5月31日于布拉格发言时未说明拜登政府是否可以将这一政策扩展到允许对俄罗斯其他地区的打击，但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要的适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹打击外哈勒克夫后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;   
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月30日，俄罗斯导弹攻击下的乌克兰Mala Danylivka村庄，一个儿童和青年体育骑马学校的损毁现场。左图：明斯克顿。路透社/瓦伦汀·奥吉伦科/文件照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段中含有激烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德· Trump 在特朗普大厦内面对一排摄像机时神情坚毅，传达了一则适用于他法律和政治斗争的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他对伪造文件掩盖支付给成人电影女星静默金GBTY](https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/)34项相关罪名成立的一天之后，这位共和党总统候选人义愤填膺地列举了一长串对手和不满的事项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔恰宁为“邪恶的”并“邪恶”。他将民主党总统候选人乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他对反对他的证人、弹劾他的国会议员和——就像他在拉票时所说的——非法入境非法移民进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者捐款支持他的竞选活动，将面临的困难比作不仅仅是他一人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中经常点缀幽默感，但这次演讲多为阴郁。特朗普在记者招待会上仅拿着一张小纸条。会议结束时，他没有接受提问，快速带着儿子埃里克·特朗普从讲台退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款倡议和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普犯下罪行的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位领跑候选人均将对方视为对国家构成威胁的竞选中，拜登团队紧抓特朗普的发言，将其视为证明他不适合任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的思考混乱、充满绝望和失败，他在自怨自艾中对美国司法系统撒谎，观看的人都能得出一个明确的结论：这个人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的大多数人都认为纽约的裁决是正义的篡改——在周四的捐款活动中共筹集了3480万美元，特朗普团队声称这是特朗普WinRed平台上单日捐款记录，WinRed是共和党数字筹款平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总筹款金额落后于拜登的情况下，特朗普的竞选团队希望能保持这一融资速度，在周五发出了一系列令人不安的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息中如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另有一条信息中高呼：“我永远不会投降！”这在特朗普记者招待会之后出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有缺陷，指控从未应当提出，曼哈顿陪审团池因多数为民主党人而有偏见，且法官有偏见——这些都是当地官员否认的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于不太严厉或强有力的谴责，特朗普的盟友和竞选助手转向进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里什·拉齐维塔嘲讽了社交媒体平台X上一家全国性大学共和党组织的帖子，该组织表示应当尊重陪审团裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有意见……而每一个屁股也有……”拉齐维塔发布了一个帖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上矛头对准了马里兰州的温和派共和党前州长拉里·霍根，在裁决之前他曾警告美国人“不要因更多的党派性而煽风点火。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动，”拉齐维塔在X上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚州摇摆州的选民采访中，有几位表示特朗普的有罪判决让他们在11月对其的支持出现问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如此的离心 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/" target="_blank"&gt;可能削弱他在与拜登的重赛中&lt;/a&gt;，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在被采访的大多数共和党人看来，审判就像是羞辱，目的是尽可能多地将他一直阻止他竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这只是政治为了伤害他并尽可能多地将他从选战中拖住。”62岁的退休警察、佐治亚州Marietta市的Scott Clayton表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以这样对他，就可以对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前往纽约的前美国总统特朗普出席记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前往纽约的前美国总统特朗普出席记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席特朗普大厦记者招待会，当时陪审团裁定他因伪造商业记录掩盖支付给成人电影女星斯托米·丹尼尔斯的静默金而有罪，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 欧佩克+考虑延长减产期限</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井商继续遵守控制支出以减缓产量提升的承诺，这或将使全球顶级原油生产国在2024年的增长速度放缓，从而减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国在非常规油气革命和技术创新提高产量的推动下，不断成为全球非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超年初政府预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟国（OPEC+）去年进一步减产，部分原因是为弥补美国及其他非OPEC产油国产量的上升。总减产额度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在制定一项复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会讨论供应政策，尽管美国生产量继续推动非OPEC+产量的增长，但威胁程度将不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日。三家是最受关注的预测机构，它们的预估均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的产油国的供应增长约100万桶/日。这意味着，OPEC+原油需求量应比2023年增加大约90万桶/日，OPEC在其5月份的&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;月度原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国总体原油产量变化不大，4月份产量约为1313万桶/日，较12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商不大可能像2023年那样超出预期，尽管油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持着非常保守和严格的纪律。”合同钻井公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于目前的价格，钻机数量上涨幅度相对有限，这也很意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在公司决定保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级以最好地适应更平坦的钻井增长。计划到年底运营12个钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量降至496个，较上年同期减少13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔分析师在周四的报告中表示：“美国有能力在未来几年内每年增长100万桶/日，但目前尚无意愿以这一速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔环球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市的勘探生产公司限制了扩张支出，此前在2010年代不受约束的扩张导致页岩油产业快速发展但收益有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高出预期的产量增长部分由私营生产商推动，一些企业正被纳入该行业的合并浪潮中。这些企业通过钻更长的井和对岩石进行压裂，使单井产量同时提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期合并浪潮不断，但预计当前的油价将继续支撑美国总体石油产量的适度增长，因为钻井和完井效率的不断改进将持续进行。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略发生了转变，更注重资本纪律，从而导致了不同的反应。”UBS银行分析师乔瓦尼·斯塔纳福表示，他认为OPEC+可能将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国与其他国家如加拿大、巴西和圭亚那，预计将在今年引领石油和液体燃料生产增长，以抵消减产的影响。能源信息署（EIA）在3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计将在今年减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国的原油产量增长。”UBS的斯塔纳福说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从租赁地的控制室看到，位于德克萨斯州温克附近 permian 盆地的 oasis 石油财产附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作室从租赁地的控制室看到，位于德克萨斯州温克附近permian盆地，图源：2018年8月22日，路透社/尼科·奥佛斯顿/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时结束加沙冲突，并呼吁哈马斯接受这一新的提议，他认为这将是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的一页了。”拜登说。他面临共和党对手争取连任的政治压力，需要解决持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他多方进行的旨在安排以巴停火的谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次提议是在以色列数周来对拉法的侵犯之后提出的，以及对贝内特政府因加沙平民死亡和人质持续被囚禁等问题所面临的新内外压力下提出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝内特办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登提出停火计划后提交加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪罪名被判有罪之后，凸显了两位候选人间的巨大分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的新的提议包括三个阶段，不同于以往的提议，因为在推进所有三个阶段时，停火将持续进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口中心撤离，人质，包括老人与女性，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民也将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆人道主义援助卡车进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。总统表示，“停火将只要谈判继续进行将一直持续下去。”这是一项新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建计划，重建加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登称，这一提议已由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道在以色列内有些人不会同意这项计划，并将呼吁战争无限期延续下去。其中一些人甚至在政府联合体内。他们明确表示，他们希望占领加沙，继续战斗数年，人质对他们来说并不重要。我已经敦促以色列领导层尽管面临任何压力也要支持这份协议。”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我是美国有生以来唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，也是唯一一位派遣美国军队直接捍卫以色列使之免遭伊朗袭击的总统。请你们退一步，想想如果这一刻失去会怎样。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对记者说，以色列之所以能够做出新提议，是因为他们在战场上取得了重大进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机终结的道路。这是一份详细至四页半的协议。这份协议经过详尽的谈判。现在摆在桌面上的实际上是这个过程的最终阶段。”这名官员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将历时42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲称为一场“戏剧”，并将其解读为试图直接向以色列民众发出号召。主要的12频道中断了晚间新闻节目，以直播拜登的演讲。以色列审查机构此前已禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·库什玛丽说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次提议比以往的提议更有可能成功，奥斯汀德克萨斯大学历史与公共事务教授杰里米·桑迪表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成重大破坏，而在涉及任何严重的袭击或恐怖事件方面的 likelihood 降低了很多，尽管不显著，”桑迪说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球舆论正逐渐倾向于反对以色列，这可能会促使以色列选择结束冲突ugal，“桑迪说，“当美国总统全力支持某事时，可以创造许多激励因素。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的早期人质提议要求释放加沙中的患病、年老和受伤的人质，并交换为期六周的停火，允许更多援助进入该封闭区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但由于以色列拒绝同意哈马斯要求的作为谈判一部分永久结束战争的需求，并加强了对南加沙城市拉法的袭击，该提议本月早些时候就崩溃了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告诉调解方，鉴于持续的侵略，不会参加进一步的谈判，但如果以色列停止战争，愿意达成一份全面协议，包括人质和被俘人员的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与拥有被哈马斯在加沙扣押公民的17个国家的大使会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日发生在拉法的一次空袭杀死45名巴勒斯坦人引发电国际舆论的愤怒，但未触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了极大的苦难，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾的恐怖画面，巴以冲突中的哈马斯目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日巴以冲突以来，加沙已有超过36,280人丧生。据以色列统计，那次哈马斯在南部以色列的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的瓦砾中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;		 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在北加沙地带贝特拉海亚的受损建筑物瓦砾中行走，这里在2024年6月12日遭到了以色列军事行动的破坏。路透社/玛哈姆德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会 speaker 纳比勒·伯里在华盛顿试图调解黎以战争结束之际，重新担任与伊朗支持的真主党之间的重要沟通人，凭借数十年的经验促成停战协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一角色凸显了这位86岁老人在黎巴嫩、特别是什叶派穆斯林社区中的影响力，并自黎巴嫩九二年九月真主党领袖哈桑·纳斯尔拉格被以军打死以来，被视作稳定该国局势的关键人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里表示黎巴嫩正在关闭“黎巴嫩历史上最危险的时刻”，呼吁黎巴嫩人民团结一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间担任什叶派民护运动的领导人，自1992年以来一直担任议会 speaker，成为黎巴嫩政党体系中什叶派成员的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人谢赫纳伊姆·卡萨姆认可了伯里作为谈判人的角色，称他是真主党的“大哥”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国代表阿莫斯·霍奇斯频繁访问贝鲁特，试图促成双方停火，期间多次会晤伯里，停火与加沙战争同时发生，九月时冲突急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类似地，伯里在2006年黎以战争结束后帮助结束双方冲突也扮演了关键角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据外交官称，鉴于黎巴嫩目前没有总统，政府内阁仅拥有部分权力，且很难接触逊尼派并被美国列为恐怖组织的真主党，伯里所起的作用尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，他是唯一值得会面的人。他是国家。”一位在贝鲁特的外交官这样说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在1985年，通过帮助谈判释放被真主派武装分子劫持的的39名美国人在贝鲁特为人质，伯里在国际上获得知名度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后伯里当选为 speaker 正逢纳斯尔拉格崛起领导真主党，二人共同领导了什叶派双头，指的是控制什叶派政治代表和大部分政府机构的两个政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官称：“他是真主党的信任伙伴，因此非常重要，但其能力也有明确的限度，这可能是由于真主党或伊朗的态度所致。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以军的炮火袭击了伯里民护运动势力范围内的城市特尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂，父亲是一名来自蒂宾恩的移民商人，伯里在黎巴嫩长大，并在大学时就积极参与政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎巴嫩什叶派社群中有许多人赞扬伯里，认为他在一种因特权偏向天主教徒和逊尼派穆斯林而受歧视的制度中，帮助提升了他们的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为律师，伯里在创始人穆萨·萨德尔失踪后接过了民护运动的领导权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民护运动积极提升了军事力量，在内战期间与几乎所有主要党派对抗，包括后来成为其盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大规模加入政府机构和安全机构，他似乎与真主党政治同步行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010年美国大使馆电文中提到他真正对待真主党的态度时，伯里对此轻描淡写，宣布纳斯尔拉格就像自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的民护运动战士在以色列进攻加沙后，加入真主党的行列发射火箭表示支持，与真主党共同对以色列展开反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国使节开始访问贝鲁特，会晤伯里，试图阻止两国边境沿线的交火，并说服真主党向距边界北侧约30公里的利塔尼河后撤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示：“如果要把黎塔尼河南移到边界，比让真主党撤到黎塔尼河北侧要容易。”一名接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他是导致黎巴嫩在2019年因数十年腐败恶化经济危机的狭隘派系的领导人之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他人指责他拒绝召开议会紧急会议选举总统，导致这一政府最高天主教职位自2020年多于即将空缺两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色让真主党政治对手感到不快，如基督教的黎巴嫩力量党，他们认为任何谈判均需由黎巴嫩总统来开展。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会 speaker 纳比勒·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面于贝鲁特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;黎巴嫩议会 speaker 纳比勒·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼（未图）会面于贝鲁特，黎巴嫩。2024年11月15日。路透社/塔伊尔·阿尔·苏丹/资料图&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一幅挂有黎巴嫩议会 speaker 纳比勒·伯里画像的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;一幅挂有黎巴嫩议会 speaker 纳比勒·伯里画像的横幅挂在贝鲁特举行纪念什叶派先知穆萨·萨德尔失踪45周年的集会上。2023年8月31日，黎巴嫩。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料图&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者需将他们的代币锁定以换取报酬，这在分析师警告存在用户风险和加密货币市场风险的复杂计划中。所谓的“Staking回滚”越来越流行，是加密货币市场风险加剧的最新迹象，随着价格飙升和交易者寻找盈利，投资者正愿意承担更高的风险。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平；以太坊，第二大的加密货币，今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回滚热潮的核心是西雅图初创企业EigenLayer。该公司去年2月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台上的加密货币价值已从六个月前的不到4亿美元飙升至188亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时提到，他们发明了回滚以扩展长期存在的Staking加密货币实践。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机检查并确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者需要将其资产暂时锁定，作为验证过程的一部分。持有者在整个参与Staking的过程中失去了即时访问其代币的能力，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些Staking平台还赋予用户代表其已Staking代币的新创建代币。回滚使代币持有者可以使用这些新代币重新进行Staking，参与不同的、基于区块链的项目和应用，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币世界对于回滚的风险存在分歧，一些内部人士认为这项实践尚太初，难以评估风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但另一些人，包括分析师，在汇款代币在加密市场的广泛借贷市场中作为抵押品使用时，担心潜在风险。如果大量抵押资产的借贷循环不断叠加，当所有人试图同时退出市场时，原生资产基础有限给整个加密货币市场带来不稳定因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有一项资产可以用作抵押物时，这并不理想，它引入了原本没有的新风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者的吸引力在于其收益：以太坊区块链上的Staking收益通常在3%-5%之间，但分析师认为回滚可能带来更高的回报，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回滚是去中心化金融（DeFi）领域风险重重的最新发展，投资者投资实验性计划希望在不抛售持有的资产情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付Staking奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入平台的目的是期待未来奖励或称为“空投”的其他赠品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前EigenLayer正向使用平台的人分发其新的原生代币，这种代币名为“EIGEN”，用户希望其将来会变得有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，回滚平台的快速增长是由用户寻求空投驱动的，他称之为“非常非常具有投机性的免费钱。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是非常有风险的。”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在预做准备，期望获得奖励，但他们不知道会获得什么。”Duong表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan在西雅图大学担任前助理教授，曾参与印度首个由学生设计的小型人造卫星团队，Kannan创立了EigenLayer。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer自称是验证服务的市场平台，连接潜在Staker与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的回滚平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们将客户的代币重新Staking在EigenLayer上，并生成代表这些Staked资产的新代币，这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目标是让用户选择在何处锁定他们的代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币支持借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们没有与这些参与者建立任何正式关系……这是一种正在形成的趋势。”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，回滚可能伴随着“隐藏的风险”——如果回滚的代币用于加密借贷，可能会出现被迫清算和市场下滑时期更大的波动性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密市场的一些抛售加剧了高风险借贷的影响，加密代币作为抵押物在Luna和Terra代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan避免将风险归咎于回滚，而是归咎于借贷协议：“风险不在于回滚，而在于借贷协议的定价风险。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家不担心回滚，指出回滚协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密资产而言规模极小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们不认为回滚问题对传统金融市场构成任何实质性风险。”S&amp;P全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密市场正变得越来越与主流金融领域相连，机构投资者也越来越多地使用回滚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标准渣打银行的加密部门Zodia Custody看到了显著的机构对Staking的兴趣，然而首席风险官Anoosh Arevshatian认为回滚涉及无法明确追踪的资产流向以及收益分配问题，认为这是一步跨越太远。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作进行回滚，Kelp DAO在4月的博文中披露了这一合作。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，为客户Staking加密资产，并预计将“围绕回滚形成一个新的生态系统”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>