<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2024 02:15:31 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席的290名议员中，有190人投票通过了一项要求解除尹锡悦总统宣布的军事管制令的动议，现场电视台直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事管制令时发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事管制令，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候被同牢犯人袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀人犯，皮克顿于2007年被定罪，因在不列颠哥伦比亚省海滨地区其猪场内杀害吸毒和卖淫者并处理其遗体而被判罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控杀害六名女性，其部分遗体在温哥华附近的一个破旧地产内被发现。政府检察官在他被判终身监禁后，撤回了对其额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克州的一所监狱内于5月19日遭到袭击后去世的。随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务部门在一份声明中表示：“我们意识到，这位罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了严重的伤害。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括超过60名从温哥华贫困的、毒品泛滥的唐邦东区失踪的女性，直到2002年初皮克顿被捕为止，此类失踪事件持续了十多年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近的波特库克兰，即温哥华市中心以东约25公里处，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿所著的书在亚马逊上架后数小时内就被下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这位连环杀手坚称自己无罪，并受到警方的冤枉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社请求亚马逊将其删除并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视照片。他的案件始于新西敏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视照片。他的案件始于新西敏。Reuters/Global TV/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机，他发表了一篇既符合其法律斗争，也符合其政治战役的声明：我已经准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在提交陪审团审议的前一日，纽约陪审团判定特朗普在伪造文件掩盖性费静止支付事件中涉及34项欺诈性条款，他再度列举了一系列对手和不满，并带着愤怒和冗长的言辞进行了一番陈述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅雷丹为“不正直”和“恶魔”。他形容民主党候选人乔·拜登，这位他11月5日选举中的对手，为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击曾出庭作证的证人，那些投票弹劾他的国会议员，以及声称非法移民涌入的集会演说中的同胞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将摆在面前的问题视为不仅局限于个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说到：“我们正在为美国而战，”请你们这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常穿插幽默，但这一次的演讲完全充满阴郁。特朗普在新闻发布会上仅用了一页小纸条作为笔记。结束时，他不回答任何问题，带着他的儿子埃里克·特朗普迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄像机，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友对司法系统以及任何敢于表明特朗普犯有罪行的人进行了激烈的抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两位主要候选人彼此视为对美国构成威胁的竞选中，拜登团队抓住特朗普的言论，将其视为他不具备竞选资格的最新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一位困惑、绝望且战败了的唐纳德·特朗普对自己的个人不满喋喋不休，并撒谎诋毁美国司法系统，”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的审判是司法不公——星期四为他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队称这是他们在WinRed平台一天内的最高筹款记录，WinRed是处理共和党数字筹款的平台。竞选过程中，他们试图维持这一筹款节奏，在周五发出了多次严肃筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的那一天！”一则信息读到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一则信息在特朗普发表新闻发布会后宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都很一致地支持前总统，认为审判不公，指控从未成立，陪审团来自民主党占主导的曼哈顿，因此受到了污染，法官存在偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于谴责不够迅速或强烈的共和党官员，特朗普的盟友和竞选助手则进行了猛烈的反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普共同竞选经理克里斯·拉西维塔批评了一家全国大学共和组织在其社交媒体平台上发表的一份声明，该声明表示应尊重陪审团的判决结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像是每个人都有一个，”拉西维塔发帖说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还批评了马里兰州前共和党州长拉里·霍根，霍根曾在此判决之前警告美国民众：“不要用更多的党派纷争使这对美国来说更加危险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选活动结束了，”拉西维塔在社交媒体X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州进行的共和党选民访谈中，几位受访者表示特朗普的定罪已经使他们在十一月重新考虑支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的倒戈可能对他与拜登的再度对决造成损害，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率十分接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党受访者听起来都像特朗普本人一样，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全是政治操纵，目的是尽可能多地让他远离竞选阵营，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州玛丽塔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，那么他们就可以对任何人做同样的事情。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。特朗普出席特朗普大厦的新闻发布会，此前一天他因2016年伪造商业记录掩盖向色情女星施暴者支付的性费静止支付事件被判定有罪。路透社/ Brendan McDermid/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而地位严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马芳索将因领导非洲国民大会（ANC）在本次大选中取得自种族隔离结束以来最差的成绩而受到严重削弱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据显示约71%投票站的结果，ANC的得票率低于42%，远低于2019年上一次大选时的57.5%，这是ANC在30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次选举的结果意味着，作为曾经的解放运动组织，纳尔逊·曼德拉的组织将不得不与一个或多个较小的政党谈判执政联盟，或其他形式的合作，以治理国家。这可能意味着政策妥协或者让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前工会领袖转企业家拉马芳索可能会面临反对党和党内批评人士的压力，要求他辞职，但ANC的一位高级官员支持他留任，分析家指出，没有明显符合继任条件的人选。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“没有任何一个明确的统合候选人能够接替拉马芳索的位置，”开普敦大学政治学教授安德鲁斯·巴特勒这样说道，他撰写了一本关于拉马芳索的传记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一项3月的民意调查显示，拉马芳索在本次选举中是主要政治家中最获民众欢迎的政治家之一，党内的派系斗争可能使任何反对他的尝试陷入复杂局面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马芳索尚未对ANC的表现发表评论。他的发言人表示，当周日公布全部初步结果时，他会发表相关声明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马芳索先前曾因可能涉及党派报告中所谓的“农场门”事件 Unused hyperlink content: “Farmgate” while handling a大笔现金而面临是否应辞职的问题。但他否认了在此事件中的不当行为，并在次年获得了新的五年ANC党领导任期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本次选举被视作ANC迄今为止最艰难的一次考验，因选民对失业率高、犯罪率上升及电力短缺等议题的愤怒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马芳索于2017年底被选为ANC党领导人，承诺重塑政党形象、激活经济，这之前他的前任雅各布·祖玛在九年的任期内因一系列丑闻及经济衰退饱受指责。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，他2018年成为国家元首后不久最初的喜悦很快便消退。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;六年后的今天，经济仍停滞不前，关于ANC高层官员的丑闻仍在发酵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本周选举中的呼声主导者是拉马芳索的劲敌祖玛，他支持了新党统万-西佐，后者的表现超出了预期，并在ANC支持率中造成了很大的打击，尤其是在祖玛的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“祖玛给拉马芳索和ANC设下了套路，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说道。“这将是拉马芳索项目终结的标志……你无法在选举失利后仍期待一切如常。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马芳索因在重要改革上显得优柔寡断而受到批评，这与他在上世纪80年代作为工会领导人时所显示出的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，拉马芳索的支持者则称颂他建立共识的能力，以及他在南非洲作为低收入和中低收入国家的代言人中所起到的作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在新冠疫情疫情期间，拉马芳索是全球反对疫苗分配不公最响亮的声音之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起了种族灭绝指控，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。以色列坚决否认这些指控，并继续炮击拉法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马芳索试图强调ANC在过去30年取得的成就，但批评者认为他在解决南非最大挑战的新方案方面做得太少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在大选前ANC最后一次竞选集会上，他向聚集在索韦托足球场的数万名支持者承诺“做得更好”，但很多人在他演讲结束前就离场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马芳索在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日 索韦托 REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在乌克兰冲突中进一步涉入武器决定</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土的限制，这标志着美国在对俄长达两年的战争中再次采取更深入的行动，专家认为这有助于遏制俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土存在过高风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一规则与美国之前禁止向基辅提供高级武器的其他禁令相吻合，包括先进的美国战斗机和远程ATACM制导火箭弹等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，目的是适应哈尔科夫地区的战斗需求。美国官员称，允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯部队“进攻他们或准备进攻他们”的行动，可以在邻境进行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专家表示，这为前线的乌克兰军队提供了使用HIMARS高机动火箭炮发射GMLRS制导多管火箭弹和其他武器的机会，可以直接打击俄方目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这可以稳定前线，有可能在 rusin 团进攻之前将他们从哈尔科夫地区推回，”乌克兰国立战略研究所的研究员Mikola Bielieskov说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅军队在东顿巴斯关键战场上的撤离需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，必须重新评估他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登的这一决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日的白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown举行的视频通话中提出了使用美国武器在哈尔科夫地区跨境作战的请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown为此提出了放宽限制的建议，并将建议报告给拜登。据报道，拜登同意乌克兰可以安全地对俄罗斯部队进行反击。随后数天内，拜登政府一直在进行最终决策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据乌总统泽连斯基5月20日在接受路透社采访时公开表示，其合作伙伴应采取此类步骤，但当时表示：“到目前为止，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute的 Eurasia 计划高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直在利用拜登政府对境内打击的禁止令，将其作为安全据点对哈尔科夫地区发动袭击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈尔科夫不仅是乌克兰第二大城市，而且离边境只有19英里远。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯的炮兵可以将火炮阵地设在边境对面。它可以保留防空、电子战、指挥和控制等功能，”Lee说，“它可能有一部分安全保障。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lee和其他专家指出，单凭此决策尚不足以迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的行动，但如果这样做，将使俄罗斯更难继续进行这种跨境进攻行动，”Lee表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ingram 表示，俄罗斯目前的部队数量不足以发动大规模进攻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的部队来在东北部对哈尔科夫发起有效的攻击行动，”他说道，“这将使他们在东部战场失去部队。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京多次警告北约成员国不要允许乌克兰使用武器攻击俄罗斯，并在周二重申了俄罗斯可能升级为核战争的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来一两周内寻求进一步利用美国武器打击俄罗斯包括哈尔科夫地区在内的其他区域，特别是在俄罗斯在战斗中取得优势的一年后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五，在美国宣布该政策转变后不久，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击俄境内部队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;战略与国际研究中心的Mark Cancian表示，拜登的行动只是迈出了第一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这不是一项政策的重大改变。但这是一步，”Cancian 说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将呼吁下一个步骤：打击更广泛的、不仅仅针对哈尔科夫的目标，比如其他区域的目标。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中表示，美国将继续采取必要的调整和适应措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫附近的导弹袭击后遗症" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌军用正修复被俄罗斯导弹轰炸的基尔和青年体育骑术学校，该地点位于乌克兰哈尔科夫郊区Mala Danylivka，2024年5月30日。路透社/Valentyn Ogirenko / 资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司继续坚守降低支出以控制产量增长的承诺，这使得全球最大石油生产国2024年的增长速度料将放缓，从而可能减轻OPEC+本周内进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命和技术效率的提升，美国一直是非OPEC产油国中驱动全球石油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超过一百万桶，达到1293万桶/日，远高于政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油出口国组织（OPEC）及其盟友（OPEC+）去年进一步削减了石油供应，部分是为了补偿美国和其他非OPEC产油国产量的上升。总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂协议，预计该协议将允许该集团将其部分减产措施延长至2025年，知情人士于周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周日OPEC+会议讨论供应政策之际，美国产量的增长继续推动非OPEC+产出增长，但与2023年相比，这种增长对OPEC+供应的威胁将有所减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到64万桶/日。这三个组织是最受关注的预测者，今年的预测值均低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将达到220万桶/日，超过除OPEC+以外石油生产商的供应增长约100万桶/日。OPEC指出，在其5月发布的月度&lt;sup&gt;石油市场报告&lt;/sup&gt;中，这表明OPEC+石油的需求量应比2023年多90万桶/日左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计2024年全球需求增长将达到110万桶/日，OPEC石油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总体原油产量今年迄今变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商今年不太可能像2023年那样带来出乎意料的增长，即使油价稳定在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依旧非常保守和严谨，”合约钻井公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前油价居高不下，令人惊讶的是，钻机数量没有更大程度地增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正维持资本支出不变，推迟对其钻机的升级，以最好地适应钻探增长的放缓。计划年底运营12台钻机，并计划在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes的数据表明，美国油井数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国能够长期以每天100万桶的速度增长，但现在尚无意愿以如此速度增长，”S&amp;amp;P分析师周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年，S&amp;amp;P全球商品洞察预计将美国原油和凝析油产量增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商因投资者的压力缩减了增长支出，之前狂飙突进的支出推动了页岩行业的快速扩张，但同时也限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增长部分是由私人生产商推动的，一些私人生产商如今正遭遇业内的整合浪潮，他们通过钻更长的井和压裂来提高产量效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管最近出现了合并潮，但当前油价将继续为美国石油总体产量增长提供支持，持续的钻井和完井效率提升将促进进展，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油气服务公司如斯伦贝谢（SLB.N）预测今年国际市场的增长将超过北美洲。其第一季度国际营收增长了18%，而北美营收则下降了6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略有所转变，更加强调资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo称，他预计OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领油气产量增长。瑞银表示，OPEC+今年的石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员国的供应预计将增长140万桶/日，瑞银能源信息部门在3月表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会适应美国石油产量的增长，”Staunovo指出。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从Wink附近的Permian盆地租用土地的控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层可见，图中为德克萨斯州威克附近的Permian盆地由Oasis石油公司所有的一块租用土地的控制室，2018年8月22日，路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已提议新的加沙停火协议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新一天的篇章了，”拜登总统在谈及屡屡延长的加沙冲突时说。他正承受着选举年期间必须停止加沙冲突的压力，此次冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔回合第三次方斡旋的加沙之战以色列与哈马斯激进运动之间的停火谈判几度中断，双方均指责对方阻碍谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议源于过去几周以色列对拉法的入侵，并在国内和国际上对内塔尼亚胡政府施加了新的压力，特别是关于加沙平民死亡和人质持续被扣押的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙休战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是唐纳德·特朗普作为民主党的总统对手在年薪少案件中被定罪的第二天，彰显了两位候选人的显著分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议分为三个阶段，且便别于之前的提议，因为即使在通过所有三个阶段的过程中停火也将持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙平民区撤出，人质，包括老人和妇女，将与其他被扣留的数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，且每天将有600辆人道主义援助车辆进入加沙地带，拜登如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将协商永久终止敌对行为的条款。“停火将持续进行，只要谈判继续进行，”总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴林转达了这项提议给哈马斯，拜登如此宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列国内那些坚称要“无限”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不会同意这项计划。他们将呼吁战争无限期继续下去。有些人甚至在政府联盟内。他们明确表示，他们想占领加沙。他们想继续战斗多年，人质对他们来说也不是优先事项，”拜登说，“我已经敦促以色列的领导层支持这项协议，尽管可能会面临压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终生致力于以色列的总统，作为唯一一个在战争时期访问以色列的美国总统，作为一名刚刚派出美国部队直接保卫以色列免遭伊朗袭击的人，我希望大家退一步思考，如果这个时刻被丢失了会发生什么，”他说，“我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出这项新提议是因为最近战场上取得了重大进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有通往危机结束的道路，这是一项详细的四页半协议，”这位官员说，“它是经过精心谈判的，现在摆在桌面上的是一场过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电遊媒体将拜登周五发表的讲话形容为戏剧性的，并将其视为向以色列公众发起直接呼吁的一部分。12频道中断了晚间新闻节目，实时转播了拜登的讲话。此前，以色列审查机构曾禁止公开该提议的细节，主播丹尼·库什马罗称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赛尔米·苏里，德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授表示，这项提议比以往的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了相当大的损害，哈马斯重新对以色列发动任何严重袭击或恐怖袭击的可能性虽然不能忽视，但比以前低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众看法“转向反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望冲突结束，也会受到拜登影响力的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候呼声的要有人质提议，在作为释放患病、老年和受伤的人质交换两个月的停火，同时也允许更多的援助进入该封闭区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议提议在本月早些时候瓦解后，以色列拒绝接受哈马斯在谈判中要求的一个永久结束战争的协议，同时加大了对南部加沙的拉法市的攻击，最终导致瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，在当前持续侵略期间他们不会参与进一步谈判，但若以色列停止战争，他们愿意就包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”达成一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员表示，美国白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民正被哈马斯扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际愤怒，但是这场袭击并未触及美国关于暂停军事援助以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦民众承受了极尽苦难，”拜登周五说。“我们目睹了拉法本周初因以色列空袭而引起的致命火灾。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列自10月7日对该南部加沙地带发动袭击以来，已有超过36,280人死于加沙地带。据以色列统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;一名巴勒斯坦人在被以色列军事行动摧毁的废墟中行走，此照片摄于2024年6月12日，加沙北部的贝特拉海亚。 REUTERS/玛姆杜赫·艾萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会 Speaker Nabhī Bārī 再次发挥了黎巴嫩真主党和美国之间的重要沟通作用，随着华盛顿试图调停黎以战争，得益于其数十年的经验，他帮助促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一事实强调了这位 86 岁老者的影响力，特别是在他领导的什叶派穆斯林社区中，该社区在数十年间一直受到他的影响。自真主党领导人哈桑·纳斯拉勒在 9 月份被以色列击毙后，他已经成为了稳定的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 11 月 22 日的一次电视演讲中，Bārī 指出这是“黎巴嫩历史上的关键时刻，也是黎巴嫩经历过的最危险的时刻”，并向黎巴嫩民众呼吁团结一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bārī 在 1975 年至 1990 年的黎巴嫩内战期间，凭借领导什叶派民兵组织 Amal Movement 而崭露头角。他自 1992 年以来一直担任议会 Speaker —— 黎巴嫩宗派体系中什叶派的最高职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人 Sheikh Naim Qassem 赞许 Bārī 为谈判者的角色，称其为真主党的“大哥”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使 Amos Hochstein 在多次访问贝鲁特期间曾多次与 Bārī 会面，试图促成停火协议。自 2024 年 9 月以至 2024 年 11 月，以色列与真主党的冲突与加沙冲突同步升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在此前的角色中也曾为 2006 年黎以之间最后一个重大冲突的结束作出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，其角色的重要性在于黎巴嫩尚未选出总统，内阁只有部分权限，也无法借助真主党，而真主党在美国被列为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，真正值得关注会见的唯一人物就是他。他就是国家。”一位基于贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985 年，Bārī 帮助谈判释放了 39 名被什叶派激进分子劫持扣押的美国人质，当时正值黎巴嫩历时 15 年的内战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在内战后当选议会 Speaker 的同时，Bārī 出现在真主党的领导人 Nasrallah 走上升迁的道路上，他们共同引领著“什叶派双人组”，指的是该派别在什叶派政治中代表性最强的两个政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁拜访 Bārī 的外交官表示：“他是真主党的受信赖伙伴，这让他非常重要，但清楚的极限也限制了他的行动力，无论是由于真主党还是伊朗的行为。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了 Bārī 民兵组织 Amal Control 有影响的地区，其中包括黎巴嫩的Tyre 城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bārī 1938 年出生于塞拉利昂，是一名来自黎巴嫩 Tibnine 的移民商人家庭的后代。他很小就开始活跃于政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什叶派社区许多曾经处于弱势地位的人都称赞 Bārī 为帮助改善他们在宗派制度中的地位做出了贡献，这种制度向来倾向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为受过法律训练的人，Amal 基督后的创始人 Musa Sadr 在 1978 年出访利比亚后失踪时，Bārī 接手了该组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bārī 在 Amal 的军事崛起中发挥了关键作用，该民兵组织与其他几乎所有内战中的主要政党为敌，但后来成为了真主党的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，Bārī 的什叶派追随者加入了国家机构和安全机构，他似乎与真主党保持一致的政治步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006 年，当美国驻黎巴嫩大使馆的一封包含问题关于他真实对真主党看法的电报在 2010 年发布时，Bārī 对此进行了驳斥，宣称 Nasrallah 与自己一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 2023 年以色列对南部黎巴嫩发动进攻后，Bārī 的 Amal 战斗者与真主党一起发射火箭来表示对加沙的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特与 Bārī 会面，试图停止黎以边境的交火，并说服真主党从黎巴嫩利塔尼河以北撤军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bārī 向一名外国官员表示，“把利塔尼河向南移动到边境会更容易些，而不是把真主党推向利塔尼河以北。”一位接近 Bārī 的来源对路透社表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但 Bārī 的反对者也批评他作为宗派精英的角色，指责他在 2019 年金融系统崩溃后未能将黎巴嫩带到经济灾难中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些人指责他拒绝召开议会会议，选举总统，导致关键的基督教职位空缺长达两年多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bārī 作为外交桥梁的作用让真主党的政治对手如基督教的黎人民团结力量感到不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统主导。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会 Speaker Nabhī Bārī 与伊朗国会前主席 Ali Larijani 的会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会 Speaker Nabhī Bārī 与伊朗国会前主席 Ali Larijani 的会议（未在图中展示），于 2024 年 11 月 15 日在黎巴嫩贝鲁特举行。图片来源：路透社/Thaier Al-Sudani/文件照片&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅挂在建筑上的黎巴嫩议会 Speaker Nabhī Bārī 的图片标语，在贝鲁特举行的纪念什叶派民兵组织 Amal Movement 创始人 Mūsā al-Sadr 消失 45 周年的集会上展出" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一幅挂在建筑上的黎巴嫩议会 Speaker Nabhī Bārī 的图片标语，展示在贝鲁特，纪念什叶派民兵组织 Amal Movement 创始人 Mūsā al-Sadr 消失 45 周年的集会上。Mūsā al-Sadr 在 1978 年出访利比亚后失踪，这幅标语于 2023 年 8 月 31 日展出。图片来源：路透社 / Mohamad Azakir/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，在这种平台上，投资者通过锁定其代币来换取回报，这引发了分析人士的警告，认为这种复杂方案不仅对用户构成风险，也对整个加密货币市场构成威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重铸”日益流行，这是加密货币市场风险偏好的最新迹象。价格高涨，交易者寻找收益，比特币，最大的加密货币，接近历史高位，而以太坊，第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重铸热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月份从美国风险投资公司 Andreessen Horowitz 的加密部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台上，而在六个月前，这一数字不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，该公司发明了重铸以扩展传统的加密货币实践——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;staking&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机共同验证并确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币所有者，如以太坊，允许可验证过程中的资产被锁定。持有者在参与staking期间失去即时访问其代币的权限，但作为回报，他们可以赚取收益率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些staking平台还为用户发放新的加密货币，以代表他们已staking的加密货币。重铸使代币所有者可以再次使用这些新获得的代币参与不同的区块链应用和项目，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对重铸的风险性存在争议，有些人表示这一实践尚处于萌芽阶段，尚无法评估其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但一些分析人士和其他人则担心，如果用重新staking生成的新代币作为抵押品，在加密货币庞大的借贷市场中进行借贷，可能会造成基于少量底层资产的借款循环。如果每个人都试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场的动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当任何事物都有抵押物时，它们成了抵押物，这不是理想的选择，这增加了全新的风险要素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者的魅力在于收益：在以太坊区块链上staking的回报通常在3%-5%之间，分析师表示，重铸的回报可能会更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重铸是去中心化金融（DeFi）这个充满风险领域的最新发展，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不需出售自身持有的加密货币的情况下，通过这类方案获得较高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户发放staking回报，因为该机制尚未开发出来。用户加入该平台，期待未来奖励或其他被称为airdrop的赠品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的用户提供其自主创的新代币，用户希望这种被称为“EIGEN”的代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重铸平台的增长动力来自用户寻求这种赠品，称这“真的非常投机性，这似乎是一场未经事先计划的免费派钱活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易平台Coinbase的首席研究官David Duong说（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;(COIN.O)&lt;/a&gt;提供staking服务但不提供重铸服务）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在是未雨绸缪，（他们）期望会有某种奖励，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他是西雅图华盛顿大学的前助理教授，也是首批由学生设计的微型卫星项目参与者，根据其学术网站描述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称为提供验证服务的市场平台，连接潜在staker与需要staked代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重铸平台涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币进行重铸并在EigenLayer上生成代表这些重铸资产的新的代币。这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示他的平台旨在让用户选择在哪里stake代币，并帮助新的区块链服务成长，并非鼓励更多的基于加密货币背书的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们没有与这些参与者的任何正式关系……这是一种新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重铸可能会带来“隐藏的风险”——如果重铸代币用于加密借贷，可能会在市场下行期间导致被迫平仓，并增加更多的波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的大跌部分归咎于高风险借贷，因为在Luna和 Terra代币崩溃后，用于质押的加密货币价值迅速下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan强调EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在重铸而在借贷协议中，借贷协议不当评价风险，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重铸表示担忧，指出质押协议内的现金相对于全球规模达2.5万亿美元的加密资产行业而言相对较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失可能溢出至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们不认为重铸问题会对传统金融市场构成任何明显的传染性风险，”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正日益与主流金融接轨，并吸引机构投资者参与重铸潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准渣打集团的加密部门Zodia Custody观察到对staking的兴趣显著增加，但认为重铸是一个过于冒险的步骤，因为它难以建立一个完备的“文件链”，以跟踪资产去向和奖励分配情况，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Laser Digital已在四月发布的一篇博客文章中表示，其加密部门NOMURA与Kelp DAO合作为客户的一部分资金进行重铸。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其存管客户加密资产，并预计“将出现一个围绕重铸的新生态系统”。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration showing representations of the cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of the cryptocurrency Bitcoin&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration showing representation of the cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representation of the cryptocurrency Ethereum&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>