<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 25 Jan 2025 10:51:07 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>据《纽约时报》报道，美国下令暂停允许临时移民暂时定居的计划</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-orders-pause-programs-allowing-temporary-immigrant-settlement-nyt-reports-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;美国国土安全部官员下令暂停了几项允许移民暂时在美国定居的计划，据《纽约时报》周五报道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国海关和边境保护局（CBP）成员在美墨边境大桥（Paso del Norte International Border Bridge）上进行演练，从墨西哥 Ciudad Juarez 观察到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3JCEP4QMYFJLNGABZOJK4KLILQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;当地时间2025年1月23日，墨西哥Ciudad Juarez，一架无人机从墨西哥上空拍摄的美墨边境 Paso del Norte 国际大桥演练照片。路透社/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 03:29:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-orders-pause-programs-allowing-temporary-immigrant-settlement-nyt-reports-2025-01-25/</guid></item><item><title>乌克兰无人机部队内部对俄罗斯进行深度打击</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/inside-ukrainian-drone-unit-conducting-deep-strikes-russia-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;雪花飘落于乌克兰的一个林区，长途无人机一辆接一辆地沿着一条未照明的废弃公路加速飞行，其嗡鸣的引擎将它们送入夜空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些装载有爆炸弹头的无人驾驶航空器是乌克兰远程无人机攻击行动的一部分，旨在突击俄军在前线之后的物流枢纽、弹药库，以减缓敌军的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的主要目标是打击敌方的后勤中心、弹药库，并减少其对我方前线的压力，”乌克兰无人机部队的军职负责人卡斯珀中尉（代号）如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅军事当局在无人机发射现场授予路透社独家访问权，但出于安全考虑，不能透露此次攻击的具体时间和地点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管缺乏俄罗斯巨大的远程导弹库，乌克兰仍在保密的战争无人机计划中投入了大量资源，这被视为打击俄罗斯庞大军事工业基础的有效方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科经常在夜间实施远程无人机攻击，基辅部队在近期也加强了自己的无人机打击行动，美国前总统唐纳德·特朗普曾呼吁停止俄罗斯与乌克兰长达近三年的全面战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和平谈判的可能性促使双方努力改善战场态势，以便在谈判中处于更有利的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部表示，乌方于夜间进行的无人机攻击动用了超过121架无人机，目标是该国13个地区，但遭到有效防御。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌方宣称，此次攻击击中了别尔哥罗德地区的油库及一家芯片工厂，相关视频显示，俄国罗斯亚罗夫区的一家油库冒起了庞大的黑烟和火焰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡斯珀所在的乌克兰第14无人机航空系统兵团约有数百人，拥有自己的分析师和工程师，专注于远程打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该兵团的创始者之一、代号为菲德尔中士说，他们在战斗中使无人机的最大航程达到了2000公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，该单元已经执行了多次任务，包括袭击位于莫斯科东南约730公里的恩格斯空军基地，该基地是战略轰炸机基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管它们在战争中的表现令人关注，菲德尔仍认为，“无人系统单凭自身无法改变战争的走向”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你依然需要步兵、炮兵、航空兵，以及其他许多东西，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡斯珀透露，他们正使用国产的“利图”无人机进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们武器的总体效率为40%-50%。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法独立验证这一评估。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 19:45:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/inside-ukrainian-drone-unit-conducting-deep-strikes-russia-2025-01-24/</guid></item><item><title>哈马斯将在第二次交换中释放四名以色列士兵人质</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-set-release-four-israeli-soldier-hostages-second-swap-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦激进组织哈马斯预计将在周六释放四名以色列女士兵，以换取一批巴勒斯坦囚犯，这是旨在结束自2023年10月7日持续15个月的加沙地带战争的停火协议的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这四名士兵Karina Ariev、Daniela Gilboa、Naama Levy和Liri Albag均为驻扎在加沙地带边缘观察哨的以色列士兵。他们在2023年10月7日以色列受到袭击时被哈马斯战斗人员劫持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯囚犯新闻办公室表示，预计将有200名囚犯在此次交换中获释，其中包括120名服刑期为终身的囚犯和80名服刑期较长的囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是自停火启动以来的第二次交换。此前，哈马斯在周日停火开始后，以释放90名巴勒斯坦囚犯为条件，释放了三名以色列平民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周五宣布了将在第二次交换中被释放的四名人质。但以色列尚未正式发表评论，并可能在实际收到人质后才会作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该停火协议是在卡塔尔、埃及和美国的调解下，经过数月时断时续的谈判后达成的。这一协议首次使自2023年11月持续一周的停火以来，双方停止了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该协议的第一阶段，哈马斯同意在六周时间内释放33名人质，包括儿童、女性、老年男性以及伤病者，以换取以色列监狱中的数百名巴勒斯坦囚犯的释放，以色列军队也从加沙地带的部分位置撤出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，双方将继续谈判释放剩余人质的问题，包括军事年龄的男性，并商讨以色列军队从加沙地带撤出的问题，而加沙地带在此长达15个月的冲突和以色列轰炸后几乎沦为废墟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列于10月7日的哈马斯袭击后展开了对加沙地带的军事行动。据以色列统计，这次袭击导致1,200人死亡，超过250名人质被带回加沙地带。自那时起，在加沙地带，已有超过47,000名巴勒斯坦人死亡，这据当地的卫生部门统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日释放了人质Romi Gonen、Emily Damari和Doron Steinbrecher，并寻回一名以色列士兵的遗体后的第二天，以色列表示仍有94名以色列公民和外国人被扣留在加沙地带，但尚不清楚其中有多少人仍在世。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="这是以色列女士兵Karina Ariev、Naama Levy、Liri Albag和Daniela Gilboa的组合影像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/753FG3ZG4BLWDGNCYV7UXR72N4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是驻扎在2023年10月7日以色列致命袭击中的以色列女士兵Karina Ariev、Naama Levy、Liri Albag和Daniela Gilboa的组合影像。均由“把他们带回家”计划/特写照片提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="人们聚集，期望释放四名被扣押的女士兵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/26HKE6CR5RJ3RMZYRO7KIOCF6Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名女子挥舞着以色列国旗，人们聚集在“把她们带回家”计划被扣押于2023年10月7日的三名女士兵Romi Gonen、Doron Steinbrecher和Emily Damari释放后抵达以色列北部拉马特甘市立Sheba医疗中心的那一天。路透社/罗恩·兹夫伦/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:09:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-set-release-four-israeli-soldier-hostages-second-swap-2025-01-25/</guid></item><item><title>特朗普下令审查后，美国颁布广泛冻结外国援助令</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-pause-applies-all-foreign-aid-israel-egypt-get-waiver-says-state-dept-memo-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;美国国务院于周五发布“暂停工作”命令，暂停所有现有外国援助，并暂停新援助，据路透社见到的电报显示，这是在总统唐纳德·特朗普下令暂停审查援助分配是否符合其外交政策之后发布的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院外助办公室起草并由国务卿马科斯·鲁比奥批准的电报指出，已批准以军事融资名义对以色列和埃及的豁免。电报中未提及其他国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举可能切断数十亿美元的生命维持援助。美国是全球最大的单一同期援助捐赠国——在2023财年，美国援助支出达720亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在上任仅四小时后就下令暂停为期90天的外国发展援助，以审查效率并在其外交政策的背景下进行一致性评估，但该命令的具体范围尚不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院的电报称，自即日起，高级官员“应确保在国务卿鲁比奥作出决定之前，尽可能根据法律规定，不制定任何新的外援义务”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电报还称，对于现有的外援奖励，应立即下达停工令，直至鲁比奥审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这简直荒谬，”前美国国际开发署官员杰里米·科尼德克说，“这将导致许多人死亡。如果按照这份电报所述内容实施，将有许多人丧生。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这绝不可能被视为一种诚心诚意地审查外援项目有效性的善意尝试。这只是用来破坏一切的破坏工具。”科尼德克补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位熟悉国会讨论情况的消息人士指出，这项命令是违法的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“冻结这些国际投资将使我们的国际合作伙伴寻求其他资金合作伙伴——很可能是美国的竞争对手和对手，来填补这个缺口，并且影响美国的影响力，”该消息人士匿名表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国国际开发署官员称，负责乌克兰项目的官员已被告知停止所有工作。据该官员称，被冻结的项目包括对学校的援助和支持、以及包括紧急孕产妇保健和儿童疫苗接种在内的健康援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总的来说，在鲁比奥审查的85天内，将由他决定是否继续、修改或终止项目。在此期间，鲁比奥可以批准豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥在电报中已批准了紧急食品援助的豁免。在加沙地带停火后出现人道主义援助潮，以及苏丹等其他几个饥荒危机，刚发布的豁免覆盖了其中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科尼德克表示，紧急食品援助只是人道主义援助的一部分，营养、健康和疫苗接种项目将不得不停止，加沙和叙利亚的救济援助以及苏丹难民营的服务也将停止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是人为制造的混乱。”一位匿名的美国国际开发署前高级官员说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“各组织将不得不停止所有活动，包括所有挽救生命的医疗服务、艾滋病防治、营养、孕产妇和儿童健康、所有农业工作，所有支持民间社会组织、教育等。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院电报还称，已为以色列和埃及的军事融资及行政开支，包括为了管理军事融资而必要的薪酬等，获得了鲁比奥的豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列每年接收约33亿美元的军事融资，而埃及每年接收约13亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据前总统乔·拜登政府对国会的要求，2025年其他获得此类融资的国家包括乌克兰、格鲁吉亚、爱沙尼亚、拉脱维亚、立陶宛、台湾、印度尼西亚、菲律宾、泰国、越南、吉布提、哥伦比亚、巴拿马、厄瓜多尔、以色列、埃及以及约旦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该要求还表示，军事融资还将“增强黎巴嫩武装部队的能力，以缓解不稳定局势并对抗伊朗的不良影响”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩军队正试图在以色列军队撤出的停火协议要求下进入该国南部，而该协议要求伊朗支持的真主党武装和武器必须撤出该地区。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 19:02:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-pause-applies-all-foreign-aid-israel-egypt-get-waiver-says-state-dept-memo-2025-01-24/</guid></item><item><title>独家：欧洲可卡因头目在塞拉利昂享有高层保护——消息来源</title><link>https://www.reuters.com/world/european-cocaine-kingpin-has-high-level-protection-sierra-leone-sources-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;欧洲最有名的逃犯之一、曾因走私可卡因被判二十五年监禁的乔斯·莱迪克尔斯在塞拉利昂找到了庇护和高层保护，据三位直接了解此事的消息来源以及路透社所见的图片和视频片段报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些图片和描述为人们展示了西非国家塞拉利昂的作用，该国被认为是南美可卡因流向欧洲的转运点，国际执法官员表示认同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱迪克尔斯是荷兰人，于2023年6月25日被鹿特丹法院缺席判处二十五年监禁，原因是从南美洲走私了超过七吨可卡因。荷兰警方称，他最近被认为生活在土耳其。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荷兰总检察署的一名发言人于周五在接受路透社采访时称，莱迪克尔斯已经在塞拉利昂生活至少半年。两名了解情况的消息来源表示，莱迪克尔斯至少从2023年初开始就在塞拉利昂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的首要任务是将他带回荷兰服刑。我们在尽力实现这一点。”荷兰总检察署发言人威姆·德布鲁因表示，拒绝进一步置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社未能联系到莱迪克尔斯。对其在荷兰所作判决提起诉讼的法官在判决中指出，莱迪克尔斯没有委托律师为其辩护。他曾代表莱迪克尔斯在荷兰的律师于西古尔谢基在接受要求置评的要求后未予回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年1月1日录制的塞拉利昂一所教堂弥撒的影像和照片显示，33岁的莱迪克尔斯坐在塞拉利昂总统朱利叶斯·马达·比奥的后面两排，旁边是一位女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社使用五种不同的面部识别工具比较了Facebook和YouTube上视频以及Europol2022年发布的莱迪克尔斯的照片，并确认了该男子为莱迪克尔斯，相似度范围在82-98%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这三方消息来源称，该女性为比奥的女儿艾格尼丝，莱迪克尔斯已与其结婚。路透社未能证实这一关系。艾格尼丝·比奥通过电子邮件和社交媒体账户未对路透社的置评要求作出回应。该弥撒在西基洛诺的圣约瑟夫天主教堂举行，该地是塞拉利昂总统家乡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这三方消息来源称，莱迪克尔斯在塞拉利昂享有高层级别的保护，该国为其提供了频繁停留的条件。消息来源拒绝披露姓名，因该事项敏感性较强。塞拉利昂信息部长兼政府发言人彻诺尔·巴赫通过WhatsApp未对置评要求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱迪克尔斯被列入了Europol“最通缉”名单中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荷兰警方在其2024年9月4日的通缉令更新中称，莱迪克尔斯是“国际可卡因走私网络中的关键人物之一”。他们表示，他被指控走私的7000公斤可卡因只是其交易的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荷兰警方援引拦截通讯的内容时表示，莱迪克尔斯“可能已经清洗了数千万欧元及数百公斤可能来自毒品贸易的黄金”。路透社没有独立证据予以证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去二十年间，西非已成为南美洲可卡因走私至欧洲的大型转运点，记录了许多重大毒品缴获案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，英国一家犯罪集团的成员因试图走私超过1.3吨、价值1.4亿英镑的可卡因进入英国而被监禁，但路透社无法确定莱迪克尔斯是否参与其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荷兰总检察署悬赏20万欧元（约为21万美元）征集可引致拘捕莱迪克尔斯的线索，这一金额是有史以来针对任何荷兰逃犯发布的最高悬赏金额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=0.9513欧元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Europol总部位于荷兰海牙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KWT6NG4VU5IU5LJXOPD3EPZYI4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Europol总部位于荷兰海牙，2019年11月25日。路透社/皮罗什卡·范德沃乌/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 22:14:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/european-cocaine-kingpin-has-high-level-protection-sierra-leone-sources-2025-01-24/</guid></item><item><title>独家：美国数据显示，自战争开始以来，哈马斯新增了最多15,000名战斗人员</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-has-added-up-15000-fighters-since-start-war-us-figures-show-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;自巴勒斯坦民兵组织哈马斯与以色列爆发战争以来，哈马斯已招募了10,000至15,000名新成员，根据两名了解美国情报的人士提供的信息，伊朗支持的战斗人员可能继续对以色列构成持续威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据这些情报来源透露，该期间内哈马斯同样有相似数量的战斗人员牺牲，这是美国官方最新估计，此前尚未报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦与以色列于周日照射下签署了停火协议，此前长达15个月的冲突摧毁了加沙地带，并加剧了中东地区的紧张局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两名了解情报的消息来源表示，尽管哈马斯成功招募了新成员，但其中很多都是未经训练的年轻人，主要用于简单的安全任务。美国国家情报办公室拒绝评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国国务卿安东尼·布林肯于1月14日称，美国认为哈马斯的战死人数与新招募的人数几乎相等，并警告称，这可能是“持久叛乱和长期战争”的“配方”。他没有提供进一步的评估细节，但以色列官方称加沙地带的民兵死亡人数约为20,000人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每当以色列完成军事行动并撤退后，哈马斯的战斗人员便会重组并重新出现，因为在他们周围没有其他东西填补空缺。”布林肯说道。美国和以色列均将哈马斯定性为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及评论时，哈马斯官员表示正在与该组织的相关人员核实。哈马斯军事翼发言人阿布·优布亚德表示，该组织已经能够招募数千名新战斗人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火以来的几天里，尽管以色列誓言要摧毁哈马斯，但哈马斯仍然在加沙地带占据着稳固的地位。哈马斯统治下的加沙地带管理机构迅速重新实施了安全措施，并开始恢复地区内部分地区的基本服务，这些服务在以色列攻势后已被严重破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自战争开始以来，美国官员未公开表示华盛顿认为哈马斯失去了多少战斗人员，仅指出该组织被严重削弱，损失数千人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年10月7日哈马斯袭击以色列导致1,200人丧生、超过250人被挟持，以及随后以色列攻击中超过46,000人遭杀戮以来，美国官员已多次发出类似的警告。这些数据显示，包括平民和战斗人员在内的伤亡人数由巴勒斯坦卫生部门提供。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国情报总监阿米·海恩斯在2024年3月的国会听证会上表示，加沙战争对恐怖主义的影响将是“世代性的”，危机已经世界范围地激化了各种行为者的暴力活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于缺乏可靠的内部加沙情报和哈马斯招募及培训活动的不确定性，确切获取哈马斯的数据十分困难。但美国官方数据表明，在2023年10月7日之前，哈马斯有20,000至25,000名战斗人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周四，当被问及布林肯的言论时，以色列驻联合国大使丹尼·达农承认了哈马斯的招募努力，但降低了威胁的严重性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道哈马斯会招募年轻人，”达农说道：“即使招募了年轻人，他们也没有武器或训练设施。所以说，即使你煽动这些年轻人反对以色列，他们也无法成为恐怖分子，因为他们无法获得武器或火箭弹。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自停火以来，以色列军队已开始从加沙部分位置撤离。停火第二阶段可能带来永久结束战斗的可能性，该阶段的具体条款仍需谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列国防军前任参谋长赫尔齐·赫莱维在辞职演讲中表示，哈马斯严重受损，大多数军事指挥官被击毙，但他表示该组织尚未被清除，以色列国防军将继续战斗，以进一步摧毁哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈判下一阶段时涉及的最棘手问题之一是战后加沙的治理。部分以色列官员表示不愿接受哈马斯继续执政。哈马斯至今未让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国前总统唐纳德·特朗普的国家安全顾问迈克·瓦茨周日表示，哈马斯永远不会治理加沙，如果它违背协议，美国将支持以色列采取必要的行动。&lt;/p&gt;
            
            &lt;figure&gt;
                &lt;img alt="哈马斯武装力量在加沙举行军事游行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JZ3FI4MRFRPMNJ2UT3QDO7AB6A.jpg" /&gt;
                &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                    &lt;i&gt;
                        加沙地带哈马斯武装力量所属的巴勒斯坦战斗人员于2023年7月19日在中央加沙举行武装力量纪念2014年与以色列战争的军事游行。路透社/伊卜拉伊姆·阿布·穆斯塔法/资料图片
                    &lt;/i&gt;
                &lt;/figcaption&gt;
            &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 20:20:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-has-added-up-15000-fighters-since-start-war-us-figures-show-2025-01-24/</guid></item><item><title>据《世界报》报道，欧盟军事负责人表示，将欧洲部队部署在格陵兰是有意义的。</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/eu-military-chief-says-it-would-make-sense-put-european-troops-greenland-welt-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;欧洲联盟最高军事官员罗伯特·布里格表示，将驻军部署至格陵兰岛在欧盟国家和美国之间具有重要意义。这一消息来自德国《世界报》于周六刊发的一篇访谈，美国时任总统唐纳德·特朗普表达了想要以主权形式获得这座丹麦领土的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我看来，不仅应该继续将美军驻扎在格陵兰岛上，还将未来考虑部署欧盟军队的可能性，”欧洲联盟军事委员会主席表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥利地出生的将军指出，最终，这类举措需依赖政治决策。尽管欧洲联盟军事委员会是欧洲理事会的最高军事机构，但它仅具备咨询性质，因为该联盟并未设有专门的军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受美国领导的北约一直是欧盟的主要军事联盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管格陵兰岛作为丹麦的海外领土，并不在欧盟的管辖范围内，但欧洲国家以及美国都对其持浓厚兴趣，缘由在于其丰富的自然资源和战略地理位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“然而，随着气候变化导致的冰川融化，这也会为俄罗斯和中国等国带来一定的领土紧张局势风险，”这位将军补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾表示，希望将格陵兰岛，这座丹麦自治领土，纳入美国主权之下。他对通过军事或经济手段促使丹麦归还给美国的兴趣没有排除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰岛的战略位置位于欧洲到北美最短航程上，这是美国弹道导弹预警系统至关重要的位置，这也使其成为特朗普的一个优先考虑事项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布里格表示，他希望作为联合国成员国的美国能够遵循《联合国宪章》的规定，尊重领土主权的不可侵犯性。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="欧洲联盟国防部长非正式会议在托莱多举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CKJKWHHENZMZHBAGWNVENUNRJQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;欧洲联盟军事委员会主席（EUMC）罗伯特·布里格与托莱多国防部长非正式会议其他与会人员合影。摄于2023年8月30日西班牙托莱多。路透社/Isabel Infantes/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 03:03:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/eu-military-chief-says-it-would-make-sense-put-european-troops-greenland-welt-2025-01-25/</guid></item><item><title>墨西哥拒绝美国军机遣返移民，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexico-refuses-us-military-flight-deporting-migrants-sources-say-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;墨西哥拒绝了唐纳德·特朗普政府关于允许美军飞机在遣返移民过程中降落于本国领土的请求，美墨两国政府官员向路透社证实了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国军事飞机在周五进行了两次类似的飞行，每次飞机上大约载有80名移民。然而，在墨西哥拒绝许可的情况下，美国政府未能将C-17运输机降落在墨西哥境内作为遣返计划的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一决定得到了两国官员的确认，首次由美国全国广播公司新闻台（NBC News）报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥外交部长在周五晚些时候发表的声明中指出，两国拥有“非常密切的关系”，并且在移民问题等议题上进行合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在遣返事宜上，我们在欢迎墨西哥人回到本国领土方面始终持开放态度，”该部说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员未提供拒绝许可的具体原因，同时，外交部也未提及这一事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府本周宣布重新启动被称为“留在墨西哥”（Remain in Mexico）的计划，该计划迫使非墨西哥难民在美国处理案件期间留在墨西哥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统克劳迪亚·希恩鲍姆表示，这样的举动需得到接收难民国家的同意，而墨西哥未曾同意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院和国防部未立即回复置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自特朗普周一宣布国家紧急状态以来，美墨关系变得尤为紧张。他已下令增派1,500名美军至边境，并表示未来还可能派遣数千名军人。总统称墨西哥贩毒集团是恐怖组织，并将墨西哥湾改名为美国湾，还威胁从2月起对所有墨西哥商品征收25%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆试图避免紧张局势升级，并表达了对遣返墨西哥国民的接纳态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，作为左翼领导人，她也表示不支持大规模遣返，并认为墨西哥移民对美国经济至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利用美军飞机执行遣返任务部分属于五角大楼对周一宣布的国家紧急状态的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去，美军飞机曾被用于在2021年从阿富汗撤军期间从一国转移个人至另一国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员指出，这是近期以来第一次美军飞机被用于将滞留人员从该国运送出境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五角大楼表示，美国军事将提供航班来运送因美国当局控制而在德克萨斯州埃尔帕索和加利福尼亚州圣迭戈超过5,000名移民的遣返任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同日，据路透社报道，危地马拉也接收了第三架运输约80名被遣返移民的包机。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国当局驱逐滞留美国的移民，主要来自委内瑞拉，在墨西哥的契瓦卢兹接受墨西哥当局。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CKPVKHAY35NZPL7LKORC7FTDX4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;无人机拍摄显示，美国当局正在将滞留美国的移民，主要是来自委内瑞拉的人，迎接墨西哥当局，在墨西哥奇瓦卢斯市领取。2025年1月24日。路透社/何塞路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="在墨西哥城，难民援助委员会（COMAR）的官员与等待正规化其移民身份的难民交谈。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R2GHERWVF5PYZEHJICGLT267JA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;难民援助委员会（COMAR）的官员与等待正规化其移民身份的难民交谈。2025年1月24日，墨西哥城。路透社/赫尔南德斯·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="在墨西哥城，来自海地、古巴和委内瑞拉的难民聚集在难民援助委员会（COMAR）外，等待正规化其移民身份。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KZYSHEO745NVLIE5L456QK7ML4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月24日，墨西哥城，来自海地、古巴和委内瑞拉的难民等待正规化其移民身份，聚集在难民援助委员会（COMAR）外。路透社/赫尔南德斯·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="在墨西哥城，来自海地、古巴和委内瑞拉的难民在难民援助委员会（COMAR）外排队等待正规化其移民身份。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C4BYY3NTAFPLPOVF2UBFQLAVVM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月24日，墨西哥城，排队等待正规化其移民身份的难民聚集在难民援助委员会（COMAR）外，大多数来自海地、古巴和委内瑞拉。路透社/赫尔南德斯·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 01:34:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexico-refuses-us-military-flight-deporting-migrants-sources-say-2025-01-25/</guid></item><item><title>海格特以微弱优势赢得确认，将成为美国国防部长</title><link>https://www.reuters.com/world/us/hegseth-narrowly-wins-confirmation-become-us-defense-secretary-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;皮特·赫格瑟在周五的投票中获得了足够的选票，成为了下一任美国国防部长，这是唐纳德·特朗普总统在面临民主党及部分共和党人的激烈反对后的一次全面胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格瑟在参议院以50-50的投票结果获得确认，副总统JD· Vance作为参议院议长来到参议院打破僵局，因为三名共和党参议员和所有民主党参议员及无党派人士都投了反对票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格瑟，前福克斯新闻主持人和受勋退伍军人，承诺将为五角大楼带来重大变革。但他在严苛的确认听证会中遭受了质疑，听证内容指出他对资格、性格及女性在战斗中的看法存在严重疑问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们从未有过像赫格瑟这样的国防部长。”奥斯汀大学历史教授、总统学者杰里米·苏里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格瑟成为美国军事职位的最具争议性的人选，这职位通常由深具管理大型组织经验且获得广泛跨党派支持的人士担任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这已是历史上第二次内阁提名需通过副总统来打破僵局确认。第一次也是特朗普的提名，贝齐·德沃斯，她在2017年成为教育部长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投票反对赫格瑟的三名共和党参议员分别是丽莎·穆尔科斯基、苏珊·柯林斯和米奇·麦康奈尔，后两者是参议院的共和党领袖，直至本月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦康奈尔指出，在治理体系庞大复杂的军事组织中，赫格瑟未能展示出有效的管理能力。“仅仅渴望成为‘改革者’是无法胜任这些岗位的。”他在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格瑟将领导130万现役军人及约90万在美军工作的文职人员，美军年度预算接近1万亿美元。赫格瑟曾向立法者表示，迄今为止他管理的最大团队规模为100人，最大预算为1.6亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其提名遭到一系列指控，包括其前妹夫的指控，声称赫格瑟曾虐待其第二任妻子至她藏在储物间，还必须与朋友用暗语求救。赫格瑟否认了这些指控，并否认其妻子有任何身体虐待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普对其提名的FBI及情报高级官员也面临参议院的审视，他坚定支持这一选择，并对其他共和党参议员向这位44岁的电视名人施加了大量压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里说道，投票结果表明了特朗普在第二个任期初的强大影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这表明特朗普在共和党及参议员中的巨大影响力。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在投票前，特朗普对参议员丽莎·穆尔科斯基和苏珊·柯林斯表示不满，二人在周四的程序性投票中投票反对赫格瑟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我非常惊讶穆尔科斯基和柯林斯会这么做。”周五上午，特朗普对记者说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数参议院的共和党成员都支持提名，称其能够为美军带来“战士”精神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格瑟批评过军队中的多样性和包容性倡议，还在其最新的著作中询问顶尖黑人将军是否因肤色而获得此职位。以往曾有报道提及高层军官可能遭到大规模解雇，这在赫格瑟的确认过程中被多次提及，但他从未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年来，赫格瑟也强烈反对女性参与战斗，但为了支持其提名而改变了立场，甚至包括共和党参议员乔尼·恩斯特在内的退伍军人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恩斯特是14名支持赫格瑟的武装委员会共和党参议员之一，投票认为14票对13票支持他的提名，而所有民主党参议员都反对他的提名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一系列事件引发了对赫格瑟的担忧，包括2017年的一次性侵犯指控未被起诉，赫格瑟否认该指控，但性侵犯一直是美国军队中的一个顽固问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格瑟还被控过度饮酒及管理退伍军人组织时财务不端。如果被确认，他承诺将戒酒，并承认犯有过失但否认有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“2021年首次由路透社报道的一个事件显示，国民警卫队成员不当标赫格瑟为‘内部威胁’，因他的纹身。”在听证会上提起此事时，赫格瑟因这一事件被从华盛顿的国民警卫队任务中撤掉，这也发生在拜登就职典礼期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他即将接任，在特朗普政府期间，国防部长已表示边境安全和移民问题是美军的重点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，美国军事C-17飞机开始将被拘留的移民送出国家安全，这是近年来美国军事第一次参与到驱逐行为中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五角大楼宣布将派遣1500名现役部队前往边境，以应对特朗普的命令，未来这个数字可能会迅速扩大，美国官员已通知路透社，军队正在准备派遣第二波部队，很可能是82空降旅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于赫格瑟在关键外交政策问题上的立场知之甚少，例如为乌克兰提供武器、如何为与中国可能发生冲突做准备，以及他是否会寻求减少美国在叙利亚和伊拉克的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎为党派分裂的确认投票对于长期以来旨在确保这一职位实现跨党派合作的共和党及民主党政府而言是一次彻底的偏离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前总统乔·拜登的国防部长劳埃德·奥斯汀在2021年以93-2的投票数获得确认，唐纳德·特朗普的第一任国防部长詹姆斯·马蒂斯在2017年以98-1的投票数获得确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持赫格瑟的共和党参议员在过去指出，他认为自己已承认个人过失，包括通奸及以往饮酒，他认为自己是重点在恢复国防部核心使命于战争胜利的人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一位被击败的国防部长候选人是1989年的参议员约翰·塔勒，他因醉酒和不当行为指控而被调查。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 02:55:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/hegseth-narrowly-wins-confirmation-become-us-defense-secretary-2025-01-25/</guid></item><item><title>以色列部队将在黎巴嫩南部撤军期限后继续驻留</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-army-withdrawal-southern-lebanon-will-last-beyond-60-days-pm-netanyahus-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;以色列政府表示，由于 Hezbollah 方面的协议条款未能得到全面执行，以色列部队将按照与中东停火协议中的规定，在南部黎巴嫩地区继续驻留超过60天的时限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该协议，自11月27日起生效，Hezbollah 的武器和战斗人员必须从利坦河以南地区撤离，同时黎巴嫩军队应进入该地区部署，并在60天的时间框架内执行协议，具体时间为2025年1月22日4时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项由美国和法国促成的协议结束了以色列与伊朗支持的 Hezbollah 组织之间长达一年多的武装冲突。战斗在10月7日至2024年11月期间达到顶峰，导致超过120万黎巴嫩人流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室在声明中表示，以色列军队的撤军进程“取决于黎巴嫩军队能否在南部黎巴嫩地区部署，并全面有效地执行该协议，而 Hezbollah 则必须在利坦河以外地区撤离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明指出，由于黎巴嫩国家尚未全面执行停火协议，撤军进程将继续进行，并与美国进行密切协调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明未说明以色列部队在南部黎巴嫩地区的驻留可能会持续多长时间，以色列军队声称在那里一直查获 Hezbollah 武器并拆除了该什叶派武装组织使用的基础设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩方面暂无回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位 Hezbollah 官员在接受采访时将问题转给了该组织周四发布的声明，声明称任何撤军延迟都是对协议的不可接受的破坏，并指责黎巴嫩政府应对此承担责任，必须通过国际法保障的手段解决此类违反。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军队在一份声明中表示，其仍部署在南部黎巴嫩，并将继续按以色列与黎巴嫩之间的停火协议进行运作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，以色列部队最近几天对南部黎巴嫩的 Hezbollah 武器储存设施和活跃观察点进行了多次打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国白宫表示，需要临时延长停火协议，以确保以色列公民能够返回家园，并支持黎巴嫩政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家安全委员会发言人布赖恩·休斯表示：“我们很高兴以色列国防军已开始从中央地区撤军，并将继续与我们在本区域的合作伙伴密切合作，以最终延长这一期限。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列表示，其反击 Hezbollah 的行动意在让数万被迫离开北部以色列家园的人得以回家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冲突期间，以色列对 Hezbollah 大范围行动造成严重打击，杀死了 Hezbollah 的领导人哈桑·纳斯拉勒和他的数千名战斗人员，并摧毁了 Hezbollah 大部分武器装备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月，当 Hezbollah 的盟友叙利亚总统巴沙尔·阿萨德被迫下台时，Hezbollah 的道路从伊朗的陆上补给路线被切断，导致其进一步削弱。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="汽车在特莱附近海岸线附近受损建筑旁行驶" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ES4KWLNYJNK4HCVTUE56ZVIAAA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月24日，黎巴嫩特莱。据报道以色列总理办公室一直在中期新闻稿传播：由于黎巴嫩政府未能全面履行与Hezbollah达成的停火协议条件，以色列部队仍继续在南部黎巴嫩驻扎。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="汽车在特莱附近海岸线附近受损建筑旁行驶" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4UCIJVSFCJL3BGJ5NTPR67RHJ4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月24日，黎巴嫩特莱。据报道以色列总理办公室一直在中期新闻稿传播：由于黎巴嫩政府未能全面履行与Hezbollah达成的停火协议条件，以色列部队仍继续在南部黎巴嫩驻扎。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="汽车在特莱附近海岸线附近受损建筑旁行驶" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/564YN5V2OVJ2LESOQTEXVMG35U.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月24日，黎巴嫩特莱。据报道以色列总理办公室一直在中期新闻稿传播：由于黎巴嫩政府未能全面履行与Hezbollah达成的停火协议条件，以色列部队仍继续在南部黎巴嫩驻扎。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Hezbollah和Amal运动旗帜在特莱海岸线附近飘扬" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D5NEWXTZBVNPNK5ZKE5VCHOYX4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月24日，黎巴嫩特莱。据报道以色列总理办公室一直在中间新闻稿传播：由于黎巴嫩政府未能全面履行与Hezbollah达成的停火协议条件，以色列部队仍继续在南部黎巴嫩驻扎。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="汽车在靠近以色列边境的南黎巴嫩纳夸拉行驶过受损建筑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VYK72AEHJJPI5HRBUFORGWPMBU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月23日，南黎巴嫩纳夸拉，晚间。公报图片：黎巴嫩特莱。据报道以色列总理办公室一直在中级新闻稿传播：由于黎巴嫩政府未能全面履行与Hezbollah达成的停火协议条件，以色列部队仍继续在南部黎巴嫩驻扎。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 12:33:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-army-withdrawal-southern-lebanon-will-last-beyond-60-days-pm-netanyahus-2025-01-24/</guid></item><item><title>特朗普政府要求联邦机构终止多元化角色</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-administrations-asks-federal-agencies-terminate-diversity-roles-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普行政当局于周五要求美国联邦机构终止与多样化、平等与包容计划相关的角色和职位，美国人事管理办公室发布的&lt;sup&gt;[(1)](https://chcoc.gov/sites/default/files/OPM%20Memo%20Guidance%20Regarding%20RIFs%20of%20DEIA%20Offices%201-24-2025.pdf)&lt;/sup&gt;备忘录中显示了这一请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为共和党人，特朗普在上任以来发布了一系列行政命令，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-sign-orders-ending-diversity-programs-proclaiming-there-are-only-two-sexes-2025-01-20/"&gt;旨在拆解多样化和包容计划&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多样化、平等与包容计划旨在促进女性、族裔少数群体、LGBT人群及其他传统上被忽视群体的机会。民权倡导者认为，此类计划通常得到民主党人的支持，对于解决长期存在的不平等和结构性种族主义是必要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普及其盟友声称，多样化和包容计划对其他美国人构成了不公平的歧视，削弱了候选人资质在招聘或升职中的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“根据该命令，每个机构、部门或委员会的负责人应在法律允许的最大范围内，在六十天内终止所有多样性和包容性、环境正义办公室和职位，”备忘录中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还敦促私营部门加入他对多样性和包容性计划的攻击。民权倡导者认为，他的行动标志着几十年来努力确保联邦招聘与合同中的平等遭遇了重大挫折。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据备忘录，尚不清楚每个联邦机构有多少多样性和包容性工作人员。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国最高法院否决大学录取中的种族意识措施" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QEU5ZYJEVBLB7B4KTOFH73TB3Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持者和反对者正面对峙。美国纽约，2023年6月29日。路透社/Evelyn Hockstein/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 02:03:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-administrations-asks-federal-agencies-terminate-diversity-roles-2025-01-25/</guid></item><item><title>菲律宾因中国“骚扰”而暂停南海调查</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-accuses-china-harassing-its-fisheries-boats-south-china-sea-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾周六表示，由于其渔业船只在南海遭遇中国海警和海军的“骚扰”及挑衅行为，已暂停一项科学调研。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尼拉和北京已在争议海域多次升级对抗。中国几乎完全声称拥有这一战略水道，每年约有3万亿美元的贸易通过，与菲律宾、印度尼西亚、马来西亚和越南的领土主张重叠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，菲律宾海事局的两艘船只前往采集南沙群岛附近菲律宾占领的休达岛附近的沙样本时，遭遇了三艘中国海警船只的“挑衅行为”，菲律宾海事局在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾海事局表示，中国动用了四艘小型船只对中国海事局部署的两艘快速充气救生艇进行“骚扰”，以运送人员至沙样本采集地点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾海事局还称，一架中国海军直升机还以“不安全的高度”在这些船只上盘旋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾海事局表示，由于这种持续的“骚扰”行为以及中国海事力量对安全性的忽视，暂停了此次科考任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尼拉的中国大使馆未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尼拉和北京曾在1月16日的一轮会谈中达成一致，尽管在南海存在分歧，但仍寻求共同点并寻找合作方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际仲裁法庭在2016年裁决，基于中国历史地图的领土主张在国际法上并无依据，这一裁决遭到北京否认。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="菲律宾海岸警卫队在南海上空飞越" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BRJYFOPHJFNYBNG3K4PUW2FALE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;3月9日，在争议的南海斯普拉特利群岛，本图拍摄了菲律宾占领的休达岛（当地称为卡拉 gaze 岛）的空中景象。路透社/埃洛伊萨·洛佩兹/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 02:12:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-accuses-china-harassing-its-fisheries-boats-south-china-sea-2025-01-25/</guid></item><item><title>随着五角大楼为边境准备更多部队，美国军用飞机遣返移民</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/us-military-aircraft-deport-migrants-pentagon-readies-more-troops-border-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;美国军用C-17运输机于周五开始将扣留移民送离美国，遵照美国总统唐纳德·特朗普的指令，五角大楼正准备派遣更多 troops 到南部边境，其中包括来自美国陆军精锐第82空降师的士兵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两架美国军用飞机，每架搭载约80名移民，从美国飞往危地马拉，一名美国官员向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“危地马拉和美国致力于终结非法移民并加强边境安全。从今天开始，我们将进行两架航班的运送。”美国国务院发表声明说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去，美国军用飞机曾用于将个人从一国转运至另一国，例如在美国从阿富汗撤军时的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是近期首次使用美国军用飞机将移民从美国送离，一名官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其就任首日宣布非法移民为国家紧急状态，并要求美国军事援助边境安全、发布广泛的庇护禁令以及采取措施限制在美国出生的儿童获得公民身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在1月20日发布的行政命令指示五角大楼派遣必要数量的部队以获得“美国南部边境完全作战控制权”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“遣返航班已开始执行。”白宫发言人卡拉琳·利维特在X平台上的一条帖子上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五角大楼表示，美国军事将提供飞往德克萨斯州埃尔帕索和加利福尼亚州圣迭戈的超过5,000名被美国当局扣留的移民的航班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周早些时候，特朗普政府宣布美国军事将再派遣1,500名现役部队士兵前往美墨边境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员告诉路透社，美国军事正在为派遣第二批部队前往美墨边境作准备，最早可能在下周进行，这可能包括第82空降师的士兵。官员表示，增派的部队人数可能在数千人，但尚未做出正式决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第82空降师的士兵通常准备在世界各地危机情况下迅速部署，通常在冲突区而非美墨边境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/us-military-preparing-send-additional-1000-troops-border-official-says-2025-01-22/"&gt;本周报道&lt;/a&gt; 称，曾有过关于派遣多达10,000名士兵的非正式讨论，但最终人数尚未确定，具体人数将取决于若干因素，包括对军事准备的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其第一任期，共和党人唐纳德·特朗普下令派遣5,200名士兵协助巩固美墨边境。民主党前总统乔·拜登也派现役部队前往边境。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被移民被转移至飞机，准备从美国被驱逐" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CC6G54KIDNMUNLVOGOGR6TUWMM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名美国国旗在埃尔帕索机场显现，危地马拉移民（主要被手铐铐住）被美国移民和海关执法局（ICE）及边境巡逻队的人员运输至飞机，准备将其驱逐回其祖国。照片摄于2024年6月13日，美国德克萨斯州。路透社/Jose Luis Gonzalez/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 16:47:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/us-military-aircraft-deport-migrants-pentagon-readies-more-troops-border-2025-01-24/</guid></item><item><title>苏丹军队宣称在喀土穆取得重大胜利；RSF予以否认</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/sudanese-army-breaks-rsf-siege-military-camp-bahari-sources-say-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;苏丹军队已打破准军事快速支援部队对其在苏丹中部首都喀土穆的指挥部的封锁，据军队周五发布的消息称，在近两年的战争后，这将是首都的重要胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;快速支援部队在一份声明中拒绝了苏丹军队的进展声明，称其为旨在提振士气的宣传，并指责军队通过篡改视频散布虚假信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法独立证实双方的任何一方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场战争始于2023年4月，由于两支力量整合的分歧，已造成数万人死亡，数百万人流离失所，并导致人口中有一半陷入饥饿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏丹的首都喀土穆由三个主要城市——喀土穆、乌姆丹和巴赫里组成，它们被尼罗河分隔，统称为三角洲首都。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军队的声明称，他们成功地解除了位于巴赫里区的信号部队营地的封锁，这是一个位于喀土穆区的大型军事设施。随后，部队横渡尼罗河，与在喀土穆区也受到封锁的部队会合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所声称的进展标志着军队在首都的重大推进，而快速支援部队在首都有着强大的存在，并对军队的总指挥部、信号部队营地以及总统宫实施了严密的封锁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军队指挥官阿卜杜勒·法塔赫·布尔汉访问了位于巴赫里北部贾里利地区的部队，据军队说，他们已经占领了苏丹的主要炼油厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，快速支援部队声明称，其部队在多个战场对军队造成了重大损失，并将军队的声明作为长期信息误导模式的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在另一项发展中，苏丹快速支援部队与苏丹联合部队在北达尔富尔首府埃尔费什阿尔爆发激烈交火，联合部队包括军队、武装反抗组织、警察和地方防御单位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合部队声称，他们星期五早上成功抵御了快速支援部队对埃尔费什阿尔的攻击。快速支援部队对此未发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据声明，联合部队称造成重大伤亡，并表示阿联酋提供了军事、后勤和外交援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿联酋过去否认提供军事援助，并声称其在苏丹的重点是提供人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五晚些时候，快速支援部队领导人顾问艾尤布·纳哈尔辞职，并与该组织断绝关系，称此次行动是因为针对平民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳哈尔回忆说：“我最近并确凿无疑地证实了快速支援部队直接针对平民的行为，无论是杰泽拉州、北达尔富尔还是其他地区。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="喀土穆，苏丹，快速支援部队与军队冲突中升起的烟柱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TOJ6LKLKNVLVBDQ75RRR7OQYIY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;9月26日星期四，快速支援部队和苏丹军队在喀土穆的冲突中升起烟柱。图片来源：REUTERS/摄影师/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 15:49:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/sudanese-army-breaks-rsf-siege-military-camp-bahari-sources-say-2025-01-24/</guid></item><item><title>美国政府称，“美国湾”名称更改正式生效</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/trump-administration-says-gulf-america-name-change-now-official-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;特朗普政府的内部事务部在周五宣布，正式将墨西哥湾更名为美洲湾，并将阿拉斯加的达纳利峰更名为麦金利山。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普在上任后的几小时里发布了一系列行政命令，兑现竞选承诺，下令更改地名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“按照总统的指示，墨西哥湾将正式更名为美洲湾，北美洲的最高峰也将再次更名为麦金利山。”内部事务部在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这座巍峨的桥梁曾被称为麦金利山，是为了纪念前美国总统威廉·麦金利，但自1975年应阿拉斯加州的要求更名为达纳利山——达纳利在科尤库恩原住民语言中意为“高”的意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些更改重申了国家对保护美国非凡遗产的承诺，并确保未来的美国人能够庆祝其英雄的历史遗产。”该部门表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周一的就职演说中，特朗普提到，“1897年至1901年担任共和党总统的麦金利通过关税和人才使国家变得更加富有——他是一位自然商人。”麦金利在扩张时期担任美国领导，将夏威夷、关岛和波多黎各纳入领土。夏威夷后来成为美国州。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普可以指示美国地质调查局更改墨西哥湾的名称，但这样的命名变化不太可能获得国际上的认可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥，与美国一样，拥有围绕这片海域的漫长海岸线，表示墨西哥湾的名字是国际公认的，并且自几百年前就作为海上航行的参考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统克劳迪娅·希恩鲍姆上个月开玩笑地建议，包括美国在内的北美洲可以更名为“墨西哥美洲”——这是地区早期地图中使用的一个历史名称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥湾Boca del Rio海岸景观" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QX27JEWJLVMBLFU5I32I5W2UHE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥州韦拉克鲁斯州波卡德尔里奥，新任美国总统唐纳德·特朗普签署了一份将墨西哥湾更名为美洲湾的行政命令。背景是一座教皇约翰保罗二世的雕像，浪花拍打着墨西哥海湾的海岸。摄于2025年1月21日。路透社/耶希尔·塞巴尔罗斯 / 文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 21:40:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/trump-administration-says-gulf-america-name-change-now-official-2025-01-24/</guid></item><item><title>周五进入加沙的援助货车数量大幅下降</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/large-drop-number-aid-trucks-entering-gaza-friday-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;自以色列与巴勒斯坦武装组织哈马斯 ceasefire 开始以来的六天内，已有超过4200辆援助卡车进入加沙 Strip，联合国称，尽管在周五的装载数量显著下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国协调人办公室（OCHA）表示，周五共有339辆援助卡车进入加沙地带，这一数字来源于以色列当局以及 ceasefire 协议的担保方——美国、埃及和卡塔尔提供的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与周二的630辆、周三的915辆、周四的897辆和周三的808辆、周二的653辆形成对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ceasefire 协议要求在最初的六周 ceasefire 期间，每天至少有600辆载货卡车进入加沙地带，其中包括50辆装有燃油的卡车。其中一半的卡车应运往加沙北部，据专家警告，该地区面临饥荒迫在眉睫的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OCHA 发言人 Iriko Kaneko 被问及周五载货卡车数量显著下降的原因时表示，联合国和人道主义伙伴 “正尽可能快速地调度和分配大量援助”，以惠及约210万受灾民众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的援助涌入与12月加入加沙地带的2892辆援助卡车形成鲜明对比，据联合国巴勒斯坦难民济贫署（UNRWA）数据，12月期间，平均每天有72辆援助卡车被取走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在长达15个月的冲突期间，联合国将其人道主义行动描述为具有灵活性的——面对以色列军队行动遭遇的问题，以色列的进入限制，以及最近武装团伙的抢劫事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自 ceasefire 实施以来，联合国表示未发现重大治安问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaneko 表示：“我们也在扩大更广泛的应对措施，包括提供保护援助、教育活动和其他基本支持。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人在拉法附近聚集，救济卡车正在运送援助" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7XPKEJFSD5KIFE5LUKEGPTQD3U.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在拉法（位于加沙南部）附近聚集，加沙地带停火后，救济卡车正在运送援助。2025年1月21日。路透社/莫罕默德·萨尔姆/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 23:17:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/large-drop-number-aid-trucks-entering-gaza-friday-2025-01-24/</guid></item><item><title>特朗普利用行政权力恢复反堕胎协议</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-rejoining-international-anti-abortion-pact-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）周五行使行政权，恢复美国参与两项国际反堕胎协议，其中包括一项终止与堕胎相关的资金支持的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恢复了“墨西哥城政策”，该政策的反对者称为“全球压制规则”，因为他们认为该政策会打压堕胎倡导者的声音。该政策由前总统罗纳德·里根于1984年制定，自那时以来每逢民主党组织政府就撤销，共和党重返白宫时则重新实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;堕胎在美国政治中是一个分歧严重的议题，也是特朗普在2024年竞选中的一大焦点。2022年，美国最高法院裁定全国范围内取消堕胎权，将堕胎法律留给50个州自行决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在周五的备忘录中指出，他指示州务卿马科斯·鲁比奥（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/marco-rubio/"&gt;Marco Rubio&lt;/a&gt;）实施“墨西哥城政策”，以确保美国纳税人的钱不资助支持或参与强制堕胎或非自愿绝育计划的组织或项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主党和倡导堕胎权的团体认为该规则破坏了其他形式的医疗服务访问，并阻碍了国外非政府组织即使使用自己的资金进行堕胎护理时也难以获得美国资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际发展中心的政策研究员简恩·梅德纳·凯勒（Janeen Madan Keller）表示，&lt;a href="https://ghrp.biomedcentral.com/articles/10.1186/s41256-019-0113-3" target="_blank"&gt;研究显示&lt;/a&gt;，“压制令”导致了更多未计划的怀孕和堕胎，与政策本意相反。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯勒表示，“总体而言，这些决定将严重阻碍美国在推动性别平等方面的进步，限制女性和女孩完成学业和进入劳动力市场的能力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥也在周五宣布，美国重新加入了《日内瓦共识宣言》，批评者认为该宣言旨在限制全球数百万女性和女孩的堕胎权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该宣言于2020年由特朗普任总统期间首次提出，当时美国、巴西、乌干达、埃及、匈牙利和印度尼西亚都是联合赞助国。现在已有超过35个签署国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一届特朗普政府认为宣言旨在为妇女提供优质医疗保健，保护人类生命，同时加强家庭作为社会基本单位并保护各国家的主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院表示，《日内瓦共识宣言》的四项目标之一是“在各个阶段保护生命”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还发布了与“希德修正案”的相关行政命令，该修正案禁止使用联邦资金支付美国境内的堕胎保险，并撤销了前任总统乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;）有关恢复堕胎服务的两项行政命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人口计生服务机构计划生育协会在一份声明中表示，“尽管此EO（行政命令）没有立即影响，但它表明特朗普政府继续拒绝为低收入人群提供堕胎服务。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="反堕胎示威者聚集在华盛顿特区进行一年一度的「生命数码大游行」" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J64S6HZXUBNGVP6QWXUNKUOTZ4.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反堕胎示威者在华盛顿特区一年一度的“生命数码大游行”上穿过美国国会大厦，2025年1月24日。路透社/Evelyn Hockstein&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 01:09:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-rejoining-international-anti-abortion-pact-2025-01-25/</guid></item><item><title>哈马斯指定四名以色列女兵为人质，并将在第二次互换中获释</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-gives-names-four-israeli-hostages-be-released-saturday-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦摩萨布武装组织哈马斯于周五宣布，将在第二轮人质交换中释放四名被俘的以色列女性士兵，这交换交易将在加沙地带停火协议下进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这四名女士兵——卡瑞娜·阿里埃夫、达尼埃拉·吉尔博、娜玛·里维以及莉莉·阿尔巴格——均为军事侦查单位成员，当时驻扎在靠近加沙地带，于2023年10月7日哈马斯袭击发生时被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次人质交换发生在停火第一天（周日），以色列释放了三名女性和90名巴勒斯坦囚犯，这是过去一年来首次进行的人质交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡办公室确认，已从调解方收到了交换名单，但未公布名单内容，并表示以色列的响应将稍后公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列媒体报道称，交换名单未遵循以色列与哈马斯最初达成的协议，理应包括一名平民——亚贝尔·耶胡杜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列卫生部表示，正在为接收这些人质做准备，这表明交换交易将如期进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列电视台在 지난年播放了被捕士兵及其家属同意播出的&lt;ref&gt;视频&lt;/ref&gt;，旨在提高公众意识并施加压力以助于人质获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在为期六周的加沙停火协议首阶段，以色列同意释放50名巴勒斯坦囚犯，以交换一名释放的女性士兵。这意味着，为了交换这四名士兵，预计将释放200名巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦囚犯俱乐部——代表被关押在以色列监狱的巴勒斯坦囚犯的组织称，红十字会在周五早上需前往被占领的西岸奥弗监狱准备接收部分释放的囚犯，另外一些囚犯将被遣返。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯监狱媒体办公室表示，预计会收到200名巴勒斯坦人将被释放的名单。名单预计将包含120名判处无期徒刑的囚犯以及80名其他长期服刑的囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日在释放人质罗米·戈内、埃米莉·达马里和多伦·斯坦布雷奇并归还一名以色列士兵失踪10年遗体之后，以色列称仍有94名以色列人和外国人被困在加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该停火协议由卡塔尔、埃及及美国支持，在数月间断谈判后达成，这是自2023年11月持续仅一周的休战以来，双方首次停止冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在首阶段，哈马斯同意通过释放数百名囚禁于以色列监狱的巴勒斯坦人质，交换33名人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在后续阶段，双方将商讨剩余人质的交换及以色列从加沙撤离军队事宜。加沙在长达15个月的冲突和以色列轰炸后，基本已被摧毁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列战争是在2023年10月7日哈马斯发动的袭击之后开始的，据以色列统计，此次袭击导致1200人遇难，250多人被劫持回加沙。自那时以来，根据当地卫生部门统计，已有47000多名巴勒斯坦人在阿什克伦遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日释放第一批三名人质引发了以色列人的激动反应。但阶段性释放引发了部分以色列人的抗议，他们担心首批释放身份为女性、儿童、老年人和病人的囚犯后，停火协议会瓦解，而不解决后续军事年龄段男囚的命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人，包括政府中的某些人，认为此协议向哈马斯让步，尽管其领导人发誓要清除该组织，但哈马斯还是重新掌控了加沙。强硬派人士，包括财政部长贝扎莱尔·斯莫特里斯希，要求以色列在协议首阶段结束后继续作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管哈马斯高层领导及数千名武装人员被击毙，但自停火开始以来，哈马斯警察部队已重返街道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦被俘的以色列士兵卡瑞娜·阿里埃夫、娜玛·里维、莉莉·阿尔巴格和达尼埃拉·吉尔博" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/753FG3ZG4BLWDGNCYV7UXR72N4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;来源：Bring Them Home Now/Handout via REUTERS/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦被俘的以色列士兵卡瑞娜·阿里埃夫、娜玛·里维、莉莉·阿尔巴格和达尼埃拉·吉尔博" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PHHSOYROBJHGLPQTDV4H6W3WPU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;来源：Bring Them Home Now/Handout via REUTERS&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 15:15:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-gives-names-four-israeli-hostages-be-released-saturday-2025-01-24/</guid></item><item><title>特朗普收紧政策后，一些移民转而寻求昂贵的走私者或更危险的路线</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/some-migrants-turn-pricey-smugglers-or-riskier-routes-after-trump-clampdown-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;洪都拉斯移民亚历克斯·迪亚斯在美国申请庇护的预约被杜普林·特朗普政府的移民和边境执法行动取消后，这位23岁的前公交车司机开始考虑他一直试图避免的事情：非法进入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从特朗普在边境结束乔·拜登前总统的〈合法入境计划〉并加强边境安全部署以来，迪亚斯正在考虑使用走私者将他带入美国更深处的可能性，沿着偏僻的路径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不想非法入境。但特朗普不能夺走我的美国梦。”迪亚斯表示，在墨西哥边境城市佩德拉斯内格拉斯一所避难所外接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示走私者向他报价7000美元，让他抵达德克萨斯州的圣安东尼奥市，距离约146英里（235公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迪亚斯对自己的兄弟在路易斯安那州能否凑齐这笔款项表示不确定，同时担心可能危险的路线，他仍然在考虑是否尝试穿越边境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为对边境移民实施打击的一部分，特朗普周一关闭了国土安全局（CBP）的CBP One项目，该项目允许墨西哥边境的移民预约合法入境并申请庇护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社与六名移民、一名走私者和美国执法人员的采访，移民现在面临着更加昂贵、更具风险的越境走私路线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在2024年6月实施的庇护限制措施，部分导致非法移民被捕人数急剧下降。然而，特朗普政府的政策变化旨在阻止他所说的“入侵”，这些政策与拜登去年实施的限制措施同时生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府在最初几天内公布了重叠的限制政策的效果尚不明确。国土局边防搜捕负责人托马斯·霍曼表示，在上周三，边防搜捕人员逮捕了766名试图非法穿越边界的移民，大约是12月日均数据的一半。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位墨西哥走私者匿名表示，价格上涨的部分原因是边境执法方面的限制更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯州边境县马VER尼克治安官办公室的调查员沃尔里亚诺·佩雷斯表示，预计卡特尔会把移民带往更危险的路线穿越沙漠，将他们进一步地带离边境地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们需要设法让他们通过检查站，并把他们送到北方的城市。这会让卡特尔的工作变得更艰难。”佩雷斯在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，佩雷斯补充说，他们办公室大约有80名治安官和狱警将增加在灌木丛和高速公路巡逻，并预计会发现更多死亡的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自墨西哥南部的商店老板罗伯托在1月22日等待CBP One的预约时，如今却被走私者收取的费用飙升了——从大约85000墨西哥比索（约合4200美元）上涨到140,000墨西哥比索（约合6900美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普把生意又交给了走私者，因为人们无论如何都会继续跨境。”34岁的罗伯托说，他不愿透露自己的全名，以免引起安全风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将在塔帕丘纳待着，攒够钱再尝试一次。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些移民因费用过高认识到移民风险，选择留在墨西哥。然而，迪亚斯在佩德拉斯内格拉斯避难所的洪都拉斯移民说，他决心进入美国，部分原因是需要养活洪都拉斯的两个年幼的孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾在本月早些时候的一次庇护预约中失约，原因是他在去边境的路上受一帮派的绑架，被毒打三天，直到他的亲属支付1000美元才获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，他正等待朋友联络，看他们最近非法穿越边境是否成功，好再决定是否尝试自己穿越。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想进入美国，但又怕被抓。”迪亚斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1=20.3069墨西哥比索)&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="寻求庇护者在墨西哥 Piedras Negras 的国家移民研究所 (INM) 办公室外收集信息" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZEQOO3F65BKRHE4TH5AG6PZODY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;寻求庇护的人，这些预约是通过美国海关与边境保护局的CBP One应用程序预约的，正在墨西哥科阿韦拉州佩德拉斯内格拉斯的国家移民研究所（INM）办公室外等待信息。2025年1月21日，路透社/ Chronicles Orr/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="因取消申请庇护的预约而留在墨西哥的移民在避难所里的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N2FR6BR3G5PPXJI6IDB7HPFK74.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;23岁的亚历克斯·迪亚斯是一位来自洪都拉斯的移民，在佩德拉斯内格拉斯的一所避难所外接受了路透社的采访。他的申请美国海关与边境保护局CBP One的预约被取消后，他对接下来要做什么感到不确定。2025年1月21日，德克萨斯州佩德拉斯内格拉斯。迪亚斯对路透社表示：“我不想去作为非法移民。”路透社/ Chronicles Orr/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="因取消申请庇护的预约而留在墨西哥的移民在避难所里的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D35FP5KNSJIEPMEHOOSQTKT7FU.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;23岁的亚历克斯·迪亚斯来自洪都拉斯，他在佩德拉斯内格拉斯的避难所内窗户旁接受了路透社的采访，他的美国海关与边境保护局CBP One申请的预约被取消后，他对接下来要做什么感到不确定。2025年1月21日，德克萨斯州佩德拉斯内格拉斯。迪亚斯对路透社表示：“我不想去作为非法移民。”路透社/ Chronicles Orr/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 11:06:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/some-migrants-turn-pricey-smugglers-or-riskier-routes-after-trump-clampdown-2025-01-24/</guid></item><item><title>特朗普承诺与加州州长纽瑟姆合作，并考虑重新审视联邦应急管理局（FEMA）改革</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-visit-north-carolina-los-angeles-disaster-tour-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)于周五表示，将与加利福尼亚州州长加文·Newsom合作应对洛杉矶火灾，并称此前曾考虑废除联邦紧急事务管理局(FEMA)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们正致力于完成一项任务。要完成这一任务，必须共同努力治理该州，我们将会完成这一目标。他们将需要大量联邦政府的支持，"当特朗普通往洛杉矶国际机场与诺瑟姆碰面后，对记者们说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普对加州应对野火的反应进行了严厉批评，本月以来这些野火已在加州造成广泛破坏。目前有三场大规模的野火仍然威胁该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主党人诺瑟姆与这位共和党领导人关系紧张，诺瑟姆告诉特朗普，加州将需要他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周一重新夺回总统职位后，首次出访加州和北卡罗来纳州。在北卡罗来纳州，特朗普视察了遭受飓风赫尔内(Hurricane Helene)破坏的地区，并誓言将签署一项行政命令，对FEMA进行全面改革或解散，FEMA是主要负责应对自然灾害的联邦机构。特朗普表示，他更愿意将应对灾害的资金直接拨给各州政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普指责FEMA在北卡罗来纳州的紧急救援工作中犯了错误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"FEMA已经成为一场灾难，"他在视察被赫尔内摧毁的社区时说道。"我认为我们建议FEMA退出。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普对FEMA的反感与他对加州野火应对措施的不满一致。特朗普指责诺瑟姆和洛杉矶市长凯伦·贝斯“严重失职”，共和党国会议员还威胁要扣发灾害救助资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还威胁要扣发加州援助，并在北卡罗来纳州重复了一个虚假指控，称诺瑟姆和其他官员拒绝提供北加州的水资源以扑灭野火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于水源短缺，一些富有的太平洋帕利塞兹地区的消防栓干涸，阻碍了早期救援工作的进行。当野火发生时，一个本可以为该地区提供额外供水的水库已经空了整整一年。官员们表示，他们将调查为何该水库会干涸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝斯和消防官员指出，这些消防栓并未设计应对如此大规模的灾难，并强调本次森林火灾的发生极不寻常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家们对特朗普单凭一人便可关闭FEMA的能力表示怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗布·弗尔希克是一名前奥巴马政府环保署官员，现任新奥尔良洛约拉大学法律学院教授，他表示，废除FEMA可能需要国会的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，FEMA是由前总统吉米·卡特根据行政命令创建的，但国会已将其分配给国家紧急响应计划的角色和经费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FEMA调集急救人员、物资和设备，帮助受灾地区开始恢复。随着极端天气事件的增多，FEMA的服务需求也在增加，因此该机构的预算近年来已经激增。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FEMA在本国十个地区设有办公室，雇有超过2万名员工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FEMS是2025年保守派为特朗普制定的第二任期蓝图《2025计划》的目标之一，该计划旨在解散国土安全局，并将FEMA安置在内政部或运输部。该计划还建议改变FEMA确定是否需要联邦灾难救助的标准，把灾害预防和响应的成本转移给各州。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普批评前总统乔·拜登未能帮助西部北卡罗来纳州从飓风赫尔内中恢复过来，对此，拜登政府提出这是无端抹黑。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;在星期五的推文中，北卡罗来纳州民主党国会议员Deborah Ross说，FEMA是州政府从飓风恢复过程中至关重要的合作伙伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我感谢特朗普总统对西部北卡罗来纳州的关切，但如果撤销FEMA将对我们的州造成灾难性影响，"她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普通访北卡罗来纳州和加州，兑现了过去一周在非法移民、联邦员工规模、能源和环境、性别和多样性政策以及为2021年1月6日袭击美国国会的支持者提供赦免的竞选承诺。&lt;\/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统特朗普视察加州灾后恢复工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5SUPWL4UMFL35NM6QD6RGP7ZHU.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加利福尼亚州州长加文·诺瑟姆与美国总统唐纳德·特朗普在洛杉矶国际机场巡视受南加州野火影响的区域，美国加利福尼亚州洛杉矶，2025年1月24日。路透社/莉亚·米里斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统特朗普视察北卡罗来纳州灾后恢复工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/54NE3P7CHZOPFFSMNMQJ6635W4.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普在北卡罗来纳州斯旺纳奥瓦评估灾后恢复工作，美国北卡罗来纳州，2025年1月24日。路透社/莉亚·米里斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统特朗普视察北卡罗来纳州灾后恢复工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JTA32PZROVNMXB23J7NKQHHWZU.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普在北卡罗来纳州阿什维尔区域机场与蒙蒂塞洛救济会主席弗兰克林·格雷厄姆一起，向媒体简述灾难救援情况，美国北卡罗来纳州，2025年1月24日。路透社/莉亚·米里斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统特朗普视察北卡罗来纳州灾后恢复工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/75KYWQUTEVLUZDEL5ZNZNIGV4U.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普、蒙蒂塞洛救济会首位夫人梅拉尼娅以及一个带着孩子的男子在北卡罗来纳州斯旺纳奥瓦灾区评估恢复工作，美国北卡罗来纳州，2025年1月24日。路透社/莉亚·米里斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统特朗普视察北卡罗来纳州灾后恢复工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R5VL3T3XMNNPVMRWMD5SBP4TVQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;蒙蒂塞洛救济会首位夫人梅拉尼娅·特朗普与因飓风赫尔内灾民拥抱，在评估恢复工作的北卡罗来纳州斯旺纳奥瓦灾区，美国，2025年1月24日。路透社/莉亚·米里斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统特朗普视察北卡罗来纳州灾后恢复工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YQ3B4HGJ4RPK7KGY5QBUCLHIMY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普在阿什维尔区域机场竖起“(curl-br)”帽子，来到阿什维尔评估灾后恢复工作，美国北卡罗来纳州，2025年1月24日。路透社/莉亚·米里斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统特朗普视察北卡罗来纳州灾后恢复工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YWNRJHL7PBIC3LITD7IOITQAI4.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普在阿什维尔区域机场抵达评估恢复工作，美国北卡罗来纳州，2025年1月24日。路透社/莉亚·米里斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统特朗普视察北卡罗来纳州灾后恢复工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/URO2LEUM2ZMGPB7OBDZ4HXACNE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普在阿什维尔区域机场抵达评估恢复工作，美国北卡罗来纳州，2025年1月24日。路透社/莉亚·米里斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统特朗普视察北卡罗来纳州灾后恢复工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YBRUWVED75MQPKRCERUTH6FWAA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普与蒙蒂塞洛救济会首位夫人梅拉尼娅一起讲话，到达阿什维尔区域机场评估恢复工作，美国北卡罗来纳州，2025年1月24日。路透社/莉亚·米里斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统特朗普视察北卡罗来纳州灾后恢复工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LWZIOG5RYBO3NJHOE4RDQGXWBQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普与蒙蒂塞洛救济会首位夫人梅拉尼娅一起讲话，到达阿什维尔区域机场评估恢复工作，美国北卡罗来纳州，2025年1月24日。路透社/莉亚·米里斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶地区的野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZJNZ6YNC4ROZNEQB6X35KIR4YY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;洛杉矶太平洋帕利塞兹地区2025年1月14日，野火烧毁的房屋景象。路透社/大卫·里德 翻拍照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统特朗普离开白宫，前往北卡罗来纳州" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BK2ZAZKWRVN5XI4XB2OFAZHDSY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普与蒙蒂塞洛救济会首位夫人梅拉尼娅离开白宫，前往北卡罗来纳州，美国华盛顿，2025年1月24日。路透社/卡洛斯·巴里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统特朗普离开白宫，前往北卡罗来纳州" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RMO34VRBPBLL3OEQN43TBYR4BM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普与蒙蒂塞洛救济会首位夫人梅拉尼娅离开白宫前往北卡罗来纳州，美国华盛顿，2025年1月24日。路透社/卡洛斯·巴里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 11:10:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-visit-north-carolina-los-angeles-disaster-tour-2025-01-24/</guid></item></channel></rss>