<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 01 Dec 2024 14:33:16 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所监狱内遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华附近猪场内杀害毒品使用者和卖淫妇女，并肢解他们的遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检方在对他判处终身监禁后，撤回了对其另外20起谋杀指控。皮克顿因杀害6名女性而被判罪，其中部分遗体残骸在温哥华市中心东端的破旧物业中被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱内遭受袭击后于5月19日去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认识到，这名犯人的案件给不列颠哥伦比亚省以及全国其他地区的社区带来了毁灭性的影响。”服务部门在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者的案件与超过60名在温哥华市中心东端贫困、毒品泛滥的区域失踪的女性案件有关，这些案件持续了十多年，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场约25公里东侧的波特科奎atel，即温哥华市中心东端附近，发现33名受害者的遗体或DNA样本，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿曾撰写的一本书在亚马逊上线几小时内便被撤下。据《温哥华太阳报》当时报道，书中皮克顿自称无辜，并称自己是警察设下的圈套。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊移除该书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在波特科奎atel家中的无日期电视影像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的无日期电视影像。图片来源：路透社/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举成绩后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自2019年上一次选举以来的显著下降，首次低于50%的多数票，创下30年来的新低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果带来的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与其他政党就组建政府进行谈判或寻求其他形式的合作。ANC可能需要在政策上作出让步，或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家的拉马福萨极有可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高官支持他留任，并且没有明显可以接替他的人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨的职位，”开普顿大学政治学教授安东尼·伯勒评论道，他曾撰写过拉马福萨传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治家中最受认可的，内部派系斗争可能让试图反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在下周公布最终初步结果时发表言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨此前总统职位的未来在2022年曾因一份委员会报告被悬而未决，该报告称他可能因在狩猎场的家具中藏有大量的现金而有过不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认该丑闻的真实性，该丑闻被称为“Farmgate”，并在此后一年赢得了ANC领导人的重新任命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC的最严酷考验，缘于选民对高失业率、犯罪和毁灭性断电等问题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨以重振党形象并重振经济为竞选承诺，当选ANC领导人，前任领导人雅各布·祖玛在任期内因腐败和经济衰退而引发多次丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后的初步兴奋在2018年迅速减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，顶级ANC官员的丑闻仍在发酵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命打击来自他的宿敌祖玛，祖玛支持的新党uMkhonto we Sizwe表现出色，大大削弱了ANC的支持基础，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛提前布好了局，阻止了拉马福萨和ANC，他知道在夸祖鲁-纳塔尔省，ANC是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯ga指出。“这标志着拉马福萨项目的结束，如果选举失败，正常的局面不会继续下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的批评者指责他因避免加剧党内分歧而犹豫不决进行关键改革，这是他那位在1980年代作为工会领导人时显示出果断性的反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者仍然赞赏他对达成共识的技能，以及他在推动南非作为“全球南方”的代言人方面的作用——“全球南方”是指一群低收入和中低收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝指控，国际法院本月裁定以色列必须停止在加沙城拉法的战略进攻，以色列坚决否认这些指控并继续进攻拉法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调过去30年ANC的成就，但批评者认为他未能为南非面临的最大挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺将“做得更好”，当时成千上万的支持者聚集在索韦托足球场。许多人提前离开现场观看演讲。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非索韦托，路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中小心翼翼地加深对乌冲突参与程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，被视为美国介入俄乌两年战争的一个微妙进展，有助于削弱俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国武器攻击俄罗斯境内目标存在巨大风险，担心引发直接冲突特别是与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与其他对基辅武器供应的禁令相辅相成，这些禁令近日相继被取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定自本周四开始生效，针对哈尔科夫地区的战斗进行了针对性规制。美国官员称，乌克兰可以使用美国提供的武器反击来自边境的俄罗斯部队或即将发动攻击的部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家指出，这为前线乌克兰士兵使用高机动远程火箭炮（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）的导弹和其他武器攻击俄罗斯部队提供了可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这有可能稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎下根基之前被迫撤退，”乌克兰国家安全战略研究所研究员尼科拉·贝利耶斯科夫表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场的兵力投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在战术上处于被动状态，需要重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻势策略，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于这一决策的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出在哈尔科夫地区使用美国武器的要求，一位不愿透露姓名的美国官员表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗将军制定了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登报告。美国官员表示，拜登同意乌方可以借助自身安全的优势，回击俄罗斯在边境地带的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌总统泽连斯基此前曾在5月20日接受路透社采访时呼吁西方国家采取这一行动，但当时表示：“到目前为止，还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究机构欧亚计划高级研究员罗伯·里奇表示，俄罗斯一直在利用拜登政府对在俄罗斯境内发动打击的限制，作为在哈尔科夫地区实施 attacks的安全保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以一直摆放在边境附近，其防空、电子战、指挥和控制设施都可以设在边境地带，”里奇说，“在这方面有一定程度的庇护。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，里奇和其他专家认为这一决策可能短期内不会改变战线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一决定并不会显著改变前线的态势，但如果能增加俄罗斯跨境作战的难度，这将是一个积极的变化，”里奇说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆认为俄罗斯缺乏足够的兵力进行大规模进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯缺乏足够能力产生足够的战斗实力以从东北方向威胁哈尔科夫，”他指出，“要做到这一点，需要剥夺他们在东部战场的兵力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰使用武器攻击俄罗斯，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎正准备在未来几周和几个月寻求扩大对俄罗斯领土内使用美国武器的能力，尤其是在过去艰难的一年里俄方在战场占据主导地位的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准击中俄罗斯领土深处的目标，这距离华盛顿宣布政策变化不到一天时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心华盛顿智库分析师马克·坎西安称，拜登的决定仅是一个初步步骤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰官员和政府官员将继续呼吁进行下一步行动：打击更广泛的军事目标，可能是在不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，而是其他区域的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前还不能确定拜登政府是否会将这一政策扩展到允许打击俄罗斯其他地区的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来我们将继续做一直在做的事情，即根据需要进行调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;    &lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫地区的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员正在位于哈尔科夫之外乌克兰村庄马拉丹尼利夫卡的儿童和青年体育骑术学校的受灾现场工作。图摄于2024年5月30日，俄罗斯对乌克兰的袭击背景下。路透社/瓦伦廷·奥吉里奈科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在纽约唐纳德·特朗普大厦内直面一群摄像机，并发表了一番适用于其法律和政治斗争的信息：他已经做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一家陪审团裁定他因伪造文件掩盖支付给一名成人电影明星封口费而出庭受审的34项罪名成立的第二天，美国共和党总统候选人一口气列举了一系列敌对者和不满情绪，言语中愤怒且泛滥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官路易斯·梅尔钦为“歪曲事实”和“魔鬼”。他将对手乔·拜登形容为“美国历史上最差的总统”，其在11月5日选举中是特朗普的竞争对手。他还猛烈抨击了作证控诉他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他声称非法涌入的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将其面临的挑战视为远超他个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲充斥着更多的悲观情绪。新闻发布会上，他仅拿着一张小纸条。结束后，他拒绝回答问题，与儿子埃里克·特朗普并肩迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在不受镜头干扰、通过筹款呼吁和社交媒体上，前总统的盟友也对司法系统和任何声称特朗普犯罪的人展开了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两党主要候选人互相质疑对方是否会对国家安全构成威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为进一步说明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚目睹了一场混乱、绝望且失败的特朗普在自怨自艾中谩骂美国司法体系，任何观看的人都会得出一个显而易见的结论：此人无法担当美国总统。”拜登竞选团队的传播总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——大部分认为纽约的判决不公正——仅在周四就向他的竞选活动捐款3480万美元，在他们看来，这是一天内前所未有的捐款记录。特朗普团队称，这是共和党数字化筹款平台WinRed上的单日最高记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于总共筹款金额落后于拜登的竞选活动，他们在周五的募捐活动上奋力追赶，爆发出一连串令人不安的募捐短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位短信写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位短信在特朗普新闻发布会后喊道：“我将永不投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在了前总统一边，声称审判过程有缺陷，指控不应被提出，曼哈顿陪审团受民主党影响，法官有偏见——当地官员否认了这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党官员和组织的批评不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手们开始采取攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选经理克里斯·拉科维塔对一家在社交媒体平台上发布声明支持尊重陪审团判决的全国性大学生共和组织进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有自己的看法....”拉科维塔在社交媒体上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还谴责来自马里兰州的温和派共和党前州长劳瑞·霍根，这位州长在裁决前曾警告美国人“不要因更极端的党派之争而将燃油倒在火上”。拉科维塔在社交媒体上回应说：“你就结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个战场州与共和党选民的交谈中，多人表示特朗普的定罪使其在11月的支持有所动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于这些倒戈者的担忧，特朗普再下一城，在多个摇摆州的选举中可能会蒙受更大的损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人与特朗普本人的话相当，称这次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都是为了政治目的，只是为了尽可能多地阻止他参与竞选活动，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以这样对他动手，就可以对任何人动手。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普在纽约唐纳德·特朗普大厦举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产期限</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续秉持控制支出以提升产量的承诺，这可能将使全球最大原油生产国美国在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年，美国由于页岩革命和技术创新，成为了非OPEC产油国中推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友(OPEC+)去年进一步削减了产量，部分原因是补偿美国及其他非OPEC产油国产量的增加。OPEC+的减产总额为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四表示，OPEC+正在努力达成一项复杂的协议，以允许该集团在未来两年内继续实施部分减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日开会讨论供应政策，美国产量的增加将继续推动非OPEC+产量的增长，但仍不像2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新预测显示，今年美国的原油供给将增加27万桶/日。这一数字与欧佩克自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量将增长64万桶/日。三家最受关注的预测机构的预期均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的其他产油国的供给增长约100万桶/日。这意味着，OPEC+原油的需求量预计较2023年增加约90万桶/日，根据欧佩克5月的月度&lt;em&gt;《石油市场报告》&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，全球需求增长将大幅放缓至110万桶/日，对OPEC原油的需求量变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，美国整体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，比去年十二月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析人士表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直保持着非常谨慎和自律的态度。”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前油价，钻机数量未出现更多的上涨，这一点颇为令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，公司将继续保持资本支出不变，并暂不升级其钻机，以更好地适应更平坦的钻探增长。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一部分钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国拥有多年产出高于100万桶/日的增长能力，但目前没有意愿以这种速度增长。”标普分析师在周四的一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球大宗商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市的石油生产商在投资者施压下限制了增长支出，此前未加节制的支出推动了页岩油产量的快速增长，但2010年代初期的回报却受到了限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长在一定程度上是由私人生产商推动的，部分企业现在正被席卷在一次针对该行业的合并浪潮中。他们通过钻探更长的井以及在多口井同时进行裂缝处理来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于最近的合并浪潮，尽管我们预计当前油价将继续存在，但钻探和完井效率的持续改进将继续支持美国整体原油生产增长。”得克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB预计，今年其国际市场的收入将增长18%，而北美市场的收入则下降6%，部分原因是合并活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略发生了转变，更多地关注资本纪律，从而产生了不同的反应。”UBS银行的分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将进一步自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计在今年将以石油和液体的产量增长为主要推动力，非成员国的供应预计将增加140万桶/日。根据3月EIA的说法，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="油井钻探平台的操作间从科珀斯克里斯蒂附近温克租用的土地上的控制室看" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从科珀斯克里斯蒂附近温克租用的土地上的控制室观察油井钻探平台的操作间。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了新一轮加沙地带停火计划，条件是以方释放人质，他呼吁哈马斯同意这一新提议，并强调这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始一天的新生活了。”拜登总统在讲话中说。他正面临着在选年内遏止加沙战事的压力，这场战事已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的旨在安排以巴间停火的谈判多次陷入僵局，双方均指责对方缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法数周的侵入活动之后提出的，同时伴随着国内及国际上对政府因加沙死亡事件及人质持续被扣押而施加的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，在拜登透露该停火提议后，以色列已授权谈判代表提出一份加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是唐纳德·特朗普被认定有34项重罪指控后一天提出的，特朗普是民主总统拜登声称总统职位的竞争对手，这对两人的竞选前景形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与以往提议有所不同，因为停火将贯穿所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙平民区撤出，人质，包括老人和妇女，将与其他数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆载有人道主义援助物资的卡车进入加沙地区，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判持续进行。”总统说，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些在以色列境内推动“无限期”战争的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列内有些人不会同意这项计划，并会要求战争无限期持续下去。有些人甚至在政府联盟中。他们明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。我敦促以色列领导层尽管在面临任何压力的情况下也要支持这一协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个对以色列有终身承诺的人，作为美国唯一一个在战争期间访问以色列的总统，作为刚向遭受伊朗袭击的以色列直接派兵保护的人，我希望你们能退一步三思，想一想如果错过这个时刻将会发生什么。我们不能失去这个时刻。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列能够做出新的提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个结束危机的地图。这是一个详细列出的四页半协议，”这名官员说。“它又一次是在仔细的谈判后达成的。摆在桌面上的现在真的是一个过程的终点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，这名官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性，将其视为试图直接向以色列公众争取支持的尝试。主流的第12频道在晚间新闻节目中中断，直接直播了拜登的讲话。以色列审查员在此之前已禁止发布该提议的详细内容，主播丹尼·克施马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授耶雷米·苏里表示，预计与会提议的成功几率高于先前的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列给哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性显著降低，但不是完全不可能。”苏里教授说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在转向反对以色列”，苏里教授说，这可能会促使以色列人希望停止冲突，同时拜登的影响起作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持某项努力时，他可以创造许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提案是释放加沙的患病、年迈和受伤人质，作为为期六周的停火条件，该停火可以延长，以便为更多的物资进入该地区提供条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议本月稍早前因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求的永久结束战争而分崩离析，并增强了对拉法南部的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知斡解人，将在持续的攻击期间不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成全面协议，包括人质和被俘人员的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员表示，在美国国家情报顾问杰克·苏利文将于周五与被哈马斯留在加沙地带的17个国家的外交官会面的情况下，白宫将与继续扣押人质的国家进行进一步讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生在拉法的一次以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际谴责，但尚未触犯美国不切断对以军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这个战争中，巴勒斯坦人民经历了地狱般的苦难。”拜登在周五的讲话中说。“我们目睹了拉法本周早些时候因以色列袭击目标针对哈马斯而造成的悲惨一幕。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列9月7日对南部的袭击以来，加沙地区已有超过36,280人遇难。据以色列统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑废墟中行走，这些建筑物是在以色列军事进攻期间遭受破坏的，位于加沙北部加沙地带，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新担任关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩国会发言人纳比希·伯里再次扮演了黎巴嫩真主党与美国之间的关键沟通角色，随着华盛顿试图调解黎以战争结束，伯里凭借数十年的经验帮助促成停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这笔协议凸显了86岁伯里仍对黎巴嫩的巨大影响力，特别是他在什叶派穆斯林社区中的重要性，自2024年9月以色列空袭杀死了伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯拉勒以来，他被视为稳定的影响因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周的电视演讲中，伯里表示黎巴嫩正在关闭“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了国家的未来团结一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中因领导什叶派伊斯兰抵抗运动（阿迈勒运动）而崭露头角。自1992年以来，他就一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派制度中什叶派成员所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人尼姆·卡塞姆认可伯里的谈判能力，称其为“我们的哥哥”。美国特使阿莫斯·霍希斯坦多次访问贝鲁特，与伯里会面，目的就是促成这场冲突的结束，这场冲突与加沙战争同时进行，于9月急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这再次体现了伯里在2006年最后一次大规模黎以战争结束时所扮演的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官们表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁只拥有部分权力，且难以接触被美国列为恐怖组织的真主党，伯里所扮演的角色变得更加重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人。他是国家本身。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里因其帮助谈判释放被什叶派武装分子劫持的39名美国人质而获得了全球知名度，这些什叶派武装分子在黎巴嫩长达15年的内战期间劫持了一架美国班机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后伯里的当选正值纳斯拉勒成为真主党领袖之时，他们共同领导了“什叶派双雄”，这个词指的是两人主导的什叶派政治代表和大部分国家政权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是真主党的信赖伙伴，这使他非常重要，但也有明显界限，这可能是由于真主党或伊朗的态度所致。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火击中了阿迈勒运动影响力范围内的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂一个流亡商人家族，但在莱茵纳村长大，并于大学时代投身政界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一度受压迫的什叶派社区许多人称赞伯里帮助提升了他们在以宗派制度为特征的社会中的地位，该制度长期偏爱基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的人，伯里在阿迈勒运动创始人莫萨·萨德尔失踪后接过了领导权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里领导了阿迈勒运动的军事崛起，该运动与几乎所有内战的主要派别作战，包括真主党，后者后来成为盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者广泛加入国家机构和安全机构，并与真主党政治同步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的一份电报在2010年发布时提出了有关伯里对真主党的真正感情问题，伯里予以否认，宣称纳斯拉勒“就像我自己”。2023年，当以色列开始向加沙发动进攻之际，伯里的阿迈勒战士们与真主党一起发射火箭以示支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止黎以边境的炮火互射，并劝说真主党向内的黎哇河以北撤出。内黎哇河距离边境约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“拉内瓦河向南移动到边境比把真主党推到内黎哇河以北更容易。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他是引领黎巴嫩陷入2019年经济灾难的一部分，当时由于数十年的官僚腐败，金融系统崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他人指责他就不分议会会议，未能召集立法者选举总统，导致政府中一个重要职位空缺长达两年以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激怒了如黎巴嫩力量这样的真主党的政治对手，他们要求所有谈判应在黎巴嫩总统的主持下进行。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩国会发言人纳比希·伯里与伊朗议会前主席阿里·易理贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩国会发言人纳比希·伯里与伊朗议会前主席阿里·易理贾尼（未在照片中显示）会面，地点在黎巴嫩贝鲁特，摄于2024年11月15日。路透社/泰赫·阿尔-苏达尼/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩国会发言人纳比希·伯里的图案悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩国会发言人纳比希·伯里的图案悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，在纪念什叶派宗教领袖穆萨·萨德尔消失的45周年纪念集会上展示。穆萨·萨德尔在1978年访问利比亚后失踪。摄于2023年8月31日，贝鲁特，路透社/穆罕默德·阿扎基/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已被转移至一种新型平台，在此平台投资者通过锁定其代币来获得奖励，这一复杂计划引发了分析师对用户以及加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行的最新迹象表明，随着加密货币价格飙升，交易者追求收益而带来的风险正在增加。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高价位；而第二大加密货币以太坊今年迄今的涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月份从优孚安达（Andreessen Horowitz）旗下的加密货币基金筹集了1亿美元，已将其平台吸引的加密货币价值从半年前的不到4亿美元提升至188亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了重新质押以扩大长期存在的加密货币“质押”传统做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机来核实和确认谁拥有哪种加密货币。为此，持有加密货币代币（如以太坊）的用户会允许其资产作为验证过程中的锁定部分。持有者最多一段时间内无法即时访问其代币，但会获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会给予用户代表其质押加密货币的新创建加密货币。重新质押则使用户可以将这些新代币再次质押给不同的基于区块链的程序和应用，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重新质押的风险看法不一，一些业内专家认为这一做法尚处于起步阶段，难以预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人士担心，如果用重新质押出的新代币作为抵押品用于加密货币广阔的借贷市场，可能导致基于少量基础资产的无限借贷循环。若所有参与者同时退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场的动荡不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押品作为抵押品的东西时，这不是理想的，它引入了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的兴趣在于回报：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%左右，但分析师认为重新质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是分散式金融（DeFi）领域的最新进展之一，加密货币持有者在不售出持有物的情况下投资实验性项目以期获得大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为向用户支付的机制尚未开发。用户加入平台是为了期盼未来奖励或其他称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向平台上使用该服务的人发放公司自己新创建的代币，名为“EIGEN”。用户希望这一代币未来能够有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy认为，重新质押平台的增长是由用户寻求免费赠品驱动的，这被称为“非常、非常投机的免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很有风险。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong说，该公司提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预先采取这种做法，(预期)会获得奖励但并不知道会是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan推出，他曾是西雅图大学助理教授，也是在印度启动的第一颗学生设计微卫星团队的一员，这一信息出自他的学术网页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务市场，连接希望质押代币的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括EthFi、Renzo和Kelp DAO在内的新重新质押平台相继兴起，这些平台为客户代撑客户代币并产生新代币来代表这些竞争对手的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有官方关系……这是一个新兴现象。”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能带有“隐性风险” —— 如果重新质押代币用于加密借贷，可能导致强制清算以及市场下行期间的更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷加剧，由于加密代币作为抵押品迅速失去价值，导致Luna和Terra代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan否认EigenLayer存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新质押而在借贷协议。借贷协议错误定价了风险。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重新质押，指出重新质押协议中的资金相对于全球价值2.5万亿美元的加密行业而言几乎微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失对更广范围的金融市场造成传染风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为从重新质押问题传染到传统金融市场没有任何实质性风险。”标准普尔全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密世界正越来越与主流金融相连，机构投资者也开始关注重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody已看到大量机构对质押资产的浓厚兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重新质押因为难以建立资产去向的“纸面记录”而太进一步了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital宣布与Kelp DAO合作，为之管理的部分资金进行重新质押。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注加密货币的银行Sygnum表示其为客户管理加密资产，并期望“一个围绕重新质押的生态系统将在未来出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图显示了比特币的象征" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴黎一家博物馆展示的比特币插图照片。路透社/本·蒂谢/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图显示了以太坊的象征" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图显示的一块主板上放置的以太坊象征。路透社/达道·鲁维奇/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球协议以更好地抗击流行病的谈判预计将于2025年或更早时完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个会员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病发生前后促进更多的合作，这是在承认COVID-19期间失败后达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管最初计划本周达成一致，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗分享和准备等问题上的分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国仍达成了一项更新现有法律规定的平行协议，这些法律规定被称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括“ pandemic emergency”这一新类别，适用于最具威胁性的全球健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天所作的历史性决定显示出成员国共同保护自身及全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的意愿。”世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们将采取步骤使各国承担责任，并加强措施，以在威胁美国人民和国家安全之前阻止疫情爆发。”美国卫生与公众服务部部长Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的数据表明，全球健康规则的这些变化旨在加强世界抵御COVID-19后的新病原体，该病导致超过700万人丧生。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志，位于瑞士日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）标志。路透社/Denis Balibouse/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔苏亚umbotron以压倒性优势当选墨西哥首位女性总统，从她的导师、前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔那里继承了他的政治项目，后者因对穷人的人气帮助促成了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据墨西哥选举委员会的初步计票结果，作为墨西哥城前市长和气候科学家的&lt;oo href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;塞因鲍姆&lt;/oo&gt;赢得了约58.3%至60.7%的选票，创下了墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院的席位也可能获得三分之二以上的多数，这将使该联盟得以在无需反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;oo href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;苏希特尔·加尔韦斯&lt;/oo&gt;在初步计票结果显示她获得了约26.6%至28.6%的选票后，承认了败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我所在的共和国200年来第一次成为墨西哥第一位女性总统，”塞因鲍姆激动地说，赢得的支持者们欢呼和“总统，总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞因鲍姆的胜利对墨西哥而言是一个重大步骤。墨西哥长期以来被&lt;oo href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;男子气概的文化&lt;/oo&gt;所主导，同时也是世界上天主教人口第二多的国家，多年来推动的更多传统价值观和女性角色限制了女性的进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞因鲍姆成为美国、墨西哥或加拿大有史以来第一位赢得普选的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我一直不敢想象有一天我会投票给女性，”87岁的塞因鲍姆支持者埃德梅拉·蒙特雷尔说，塞因鲍姆支持者来自墨西哥最小的州特拉斯卡拉州。“以前我们甚至不能投票，而当你有机会投票时，也是按照你丈夫的指示投票。感谢上帝这是改变了，我能亲身经历过这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞因鲍姆面前的道路复杂。她必须平衡增加普及福利政策的承诺，在继承巨额预算赤字和低经济增长的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;核算初步结果后，她告诉支持者，她的政府将采取节俭的财务政策，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺要改善安全状况，但已给出的细节很少，考虑到该国历史上最暴力的选举之一，38名候选人遇刺，许多分析人士说有组织犯罪集团在奥夫拉多尔任内扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州选站发生两起杀人事件而蒙上阴影。奥夫拉多尔任期内发生的谋杀案超过18.5万起，超过墨西哥现代历史上任何其他任期，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投入前所未有的资源改善警务并减少有罪不罚，否则塞因鲍姆可能难以实现安保状况的根本性改善，”政治风险分析师内森·帕里什·弗兰纳利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的魔力阵党还赢得了&lt;oo href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥城市长选举&lt;/oo&gt;，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于新的总统而言，将面临的挑战是在与美国关于巨大的流向美国的移民流动的紧张谈判中，以及在同毒品走私方面的安全合作，特别是在美国的芬太尼危机肆虐的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统大选由唐纳德·特朗普在11月赢得，并且美国有可能对墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并宣布将动员特种部队反对帮派组织，这些谈判将更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺以及吸引制造商转移供应链的任务，作为“近工厂”趋势的一部分，公司倾向于将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞因鲍姆还将不得不处理与国家石油巨擘佩斯梅克斯的关系，该公司过去二十年来产量下降，债务严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是将公共资源不断地投入而让这家公司始终无法盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“必须重新思考佩斯梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，增强了货币的信心，并维持了较低的失业率，这些成就使其广受民众的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞因鲍姆承诺扩大福利项目，但这将很困难，因为墨西哥今年可能会出现大规模的财政赤字，预期2025年银行将看到仅为1.5%的缓慢经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将选举变为验证其政治议程的全民公投，要求塞因鲍姆否认她是奥夫拉多尔的傀儡这一反对派声称，尽管她承诺会继续许多有助于墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，塞因鲍姆感谢了奥夫拉多尔，“他是使我们的国家变得更好的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评背后是对她将成为奥夫拉多尔遗孀的说法的性别偏见。“令人难以置信的是，人们不能相信她会做自己的决定，我认为这与她女性身份有很大关系。” &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;oo&gt;推荐阅读&lt;/oo&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="塞因鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;塞因鲍姆反应她在墨西哥城赢得总统选举后发表演讲。2024年6月3日. 路透社/拉奎尔·库尔赫拉&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="塞因鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;塞因鲍姆在墨西哥城墨西哥城赢得选举后向支持者挥手。2024年6月3日. 路透社/拉奎尔·库尔赫拉&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;在墨西哥城的市政广场，墨西哥政府党宣布塞因鲍姆赢得总统选举后，人们举著标牌。2024年6月2日. 路透社/马赫埃利佩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;2024年6月2日，墨西哥城。 路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;反对派总统候选人苏希特尔·加尔韦斯在选举结束时向支持者发表演讲。2024年6月2日，墨西哥城。 路透社/凯茨阿尔莉-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;投票站关闭。2024年6月2日，萨尔瓦克苏索科坦，墨西哥。 路透社/迭戈·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;投票当天，人们在维拉克鲁萨投票站投票。2024年6月2日，墨西哥。 路透社/亚希尔·赛巴罗斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;2024年6月2日，津汗坦。 路透社/加布里埃拉·萨纳布里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;选举日，在墨西哥城投票站排队投票的人们。2024年6月2日，墨西哥。 路透社/亚历山德雷·梅内格尼尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;反对派总统候选人苏希特尔・加尔韦斯在投票站外拍照。2024年6月2日，墨西哥城。 路透社/路易斯·科特雷&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;投票站昨晚准备注亥罗加奇，恰亚华什。2024年6月2日。 路透社/约瑟·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;人们在投票站投票后展示手指上的墨水印记。2024年6月2日晚，墨西哥城。 路透社/亚历山德雷·梅内格尼尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;一位妇女在圣胡安查马拉的一个投票站投票。2024年6月2日，墨西哥。 路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;在贝尼托·胡安·雷萨国际机场设立的投票站投票。2024年6月2日，墨西哥城。 路透社/亨里克·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABSM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;第二天，6月2日，圣胡安查马拉。 路透社/加布里埃拉·萨纳布里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;人们在萨万中部投票站投票。2024年6月2日。 路透社/伊万·艾尔维亚斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;奥夫拉多尔总统及其妻子贝特丽斯·古蒂埃雷斯·穆勒前往投票站投票。2024年6月2日，墨西哥城。 路透社/亨里克·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;人们在投票站外举著支持反对派总统候选人苏希特尔·加尔韦斯的标志等待投票。2024年6月2日，墨西哥城。 路透社/卢兹·科特雷&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;投票站昨晚准备注亥罗加奇，恰亚华什。2024年6月2日。 路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;选民在投票站投票。2024年6月2日，墨西哥城。 路透社/路易斯·科特雷&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举筹备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;2024年6月1日，墨西哥城。 路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举筹备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;选前周日，墨西哥城的市中心区域。2024年5月31日。 路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举筹备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;6月1日，墨西哥城的市中心区域，商店招牌上写着，“由于干旱，禁止销售酒精”，以应对政府宣布的酒类禁售禁令。2024年6月1日。 路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>