<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 03 Nov 2024 04:55:44 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿因监狱袭击事件去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁，此前他在本月早期的一所最高安全级别监狱中遭到其他囚犯袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名臭名昭著的连环杀人犯，皮克顿在2007年被判决在不列颠哥伦比亚省温哥华附近的一个养猪场杀害吸毒者和卖淫女，并在切断她们尸体后将其埋葬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因在一处破旧物业中发现部分六名女性遗骸而被判有罪。政府检察官在对其定罪后不久，由于他被判终身监禁而撤消了对其另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱被袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省内以及全国其他社区造成了毁灭性的影响，”该服务在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是超过60名在温哥华贫穷、毒品泛滥的唐人街东区失踪女性中的其中一些。她们中的许多女性是土著身份，遗骸或DNA于在波特科奎特 Lambda 图片描述：罗伯特·威廉·皮克顿的这幅无日期的电视文件照片来自他的波特科奎特住所。REUTERS/Global TV/文件图片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上市后几个小时内被撤下。当时，据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿坚称自己无罪，并表示自己是被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊移除该书籍并为此向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约将于2025年达成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地抗击流行病的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病前后增加合作，原因是COVID-19期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构原本希望本周达成一项协议，但由于富裕国家和发展中国家在疫苗共享和准备方面存在分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的公共卫生法规，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“疫情紧急状态”类别，适用于最重大和最具全球威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特德ros阿德尔诺·格布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天的历史性决定彰显了成员国共同保护自身和世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克逊·贝塞拉在周六表示：“通过这项协议，我们向前迈出一步，以问责各国并强化措施，阻止疫情爆发，以免威胁美国人的安全和我们的国家安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，全球健康规则的更改旨在加强世界防御新病原体的能力，COVID-19疫情已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt=" FILE PHOTO: WHO logo seen near its headquarters in Geneva" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;版权归路透社所有：2023年2月2日在瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部拍摄的世界卫生组织（WHO）标识特写照片。路透社/Denis Balibouse/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举成绩下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导南非民族大会党（ANC）后，将因该党在选举中表现最差的结果而遭受重大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数字远低于其在2019年上次选举中获得的57.5%得票率，也是过去30年来首次未能获得过半数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果让南非曼德拉的前解放运动面临着必须与其他政党谈判或达成某种形式的协议以联合执政的任务。它可能需要做出政策让步或妥协重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转为企业家的拉马福萨可能将面临反对党和党内批评者的呼吁辞职，但南非民族大会党的一名高级官员已支持他留任，分析人士认为没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的能够接替拉马福萨的人选，”亚当·布尔特教授说，他是南非开普Town大学的政治学教授，曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，拉马福萨在此次大选中是主要政要中最受好评的一位政治领导人，而ANC内部派系斗争或将使反对他成为困难的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举结果发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布全数临时选举结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨此前已在总统职位上面临过危机，2022年一项调查小组报告称，他曾可能因在他猎豹农庄内发现的一大笔现金的事件而涉嫌不当作为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了与该事件有关的不当作为的说法，该事件被称为“Farmgate”，并在当年晚些时候赢得了为期五年的ANC党领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC最具挑战性的考验，因为选民对高失业率、犯罪和电力供应中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末被选为ANC党的领导人，当时他承诺将改善该党的形象和重振经济发展，此前他的前任雅各布·祖玛在其任期内造成了长达九年的丑闻、贪腐和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年担任国家元首时，最初的欣喜很快就消散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，还有丑闻围绕ANC的高层官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自于拉马福萨的对手祖玛，他支持的新党姆克尔尔瓦斯在选民中表现出色，严重削弱了ANC的支持，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“简·祖玛已将拉马福特萨和ANC困住。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这是拉马福萨项目终结的时代……选举失利不能改变一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因拖延对关键改革的进程以避免激化党内裂痕而受到批评，这与他在1980年代作为工会领导人的果断行动形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们却对他促进统一的能力以及南非作为“全球南方”代言人的角色赞誉有加。这一概念通常指代低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗的最引人注目的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝指控，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控并继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调过去30年ANC所取得的成功，但批评者们认为他并未提出新的解决方案来应对南非最大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，在数万名支持者围满索韦托足球场的集会上致辞，很多人在讲话还未结束前便离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排镜头，传达了一条既适用于其法律斗争也适用于其政治战的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定特朗普对伪造文件以掩盖支付色情明星封口费一事34项指控成立后的一天，这位共和党总统候选人列举了一系列对手和怨恨，以愤怒且散漫的言辞发表演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼担任其审判法官的胡安·梅伦丘克法官为“歪曲事实者”和“魔鬼”。他形容民主党总统乔·拜登是他11月5日选战中的对手，并称他是“美国历史上最差的总统”。他还猛烈抨击作证指控他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及——像他在竞选集会上所说的那样——那些非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，并将他面临的挑战描述为超出他个人的范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中经常穿插幽默，但这次演讲大多显得阴郁。特朗普在新闻发布会上只拿着一页纸的简洁笔记。演讲结束时，他没有回答提问，便在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离镜头的场合，通过募款呼吁和社交媒体，前总统及其盟友也对司法系统及其同情者展开了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两位领跑候选人将对方描绘为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的讲话内容，指证这是进一步证明他不适于就任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望并最终失败的唐纳德·特朗普冗长地谈论着自己的个人怨恨并否认美国司法制度，任何观看的人都会得出一个不言自明的结论：这个人不适合担任美利坚合众国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人视纽约被判结果为一场正义的缺席——在周四共向其竞选捐款3480万美元，创特朗普竞选团队在电子化捐募平台WinRed的单日捐款纪录。该平台负责共和党的在线募捐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹款金额上落后于拜登，但该竞选团队试图在周五保持捐款速度，激发放过多预警性质的筹款短信给支持者们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条短信上写着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条短信在特朗普新闻发布会后宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了前总统本人及其支持者外，绝大多数共和党官员和组织都为他辩护，表示审判是不公的，该指控本不该提出，曼哈顿作为民主党人占多数的地区陪审员池是有偏见的，而法官本身则存在偏见——地方当局对此予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于某些共和党官员和组织的谴责不甚迅速或强烈时，特朗普的支持者和幕僚会发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉奇维塔对一个在线大学生共和社团在网上平台X上声明的陪审团判决应受尊重提出了应有的嘲笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像人类的屁眼一样，每个人都有。” 拉奇维塔发表推文说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他随后还在X平台上猛烈批评了该联盟的一名前州长劳里·霍根，霍根在判决前曾警告美国人“不要用更具党派性的言行在助燃火势”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的竞选活动结束了，”拉奇维塔回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个战场州对共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的有罪判决令他们对他的支持在11月选举时产生了动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诸如这种背离的动态可能会削弱在多个摇摆州处于微弱领先地位的特朗普，在与拜登的竞选重逢中的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，大多数被采访的共和党人听起来与特朗普自己非常相似，称该审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切均出于政治目的，目的在于打击他，以尽可能多地让他远离竞选活动。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿说，克莱顿来自乔治亚州玛丽塔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到这样的事情，就什么事也不会安全了。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参与了一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参与了一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市, 美国, 2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;前美国总统特朗普在纽约特朗普大厦举办的新闻发布会上，新闻发布会发生在纽约司法系统对特朗普指控他篡改企业记录来掩盖2016年向色情明星斯托米·丹尼尔斯支付封口费的行为裁定他有罪的次日。拍摄于2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid，资料照片。&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油产地保持温和增长　欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探商坚持缩减增产开支的承诺，这将使全球最大原油生产国在美国本土石油产量增长放缓的情况下，减少对OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中的大部分时间里一直是全球非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力，这得益于页岩油气革命以及技术进步和效率提升带来的产量增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量远超预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，比2023年初预计的40万桶/日高出甚多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友OPEC+去年进一步减少了原油供应，部分原因是为了弥补美国及其他非OPEC产油国的增产。总体而言，OPEC+减产总量达到了586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在制定一项复杂的协议，部分减产计划有望延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日讨论供应政策时，OPEC+会议上的美国产量增长将继续推动非OPEC产出的增长，但将不像2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据政府最新的预测，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国石油产量增幅将达到64万桶/日。这三个机构的关注度极高，今年的预测值均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的产油国供给增幅约100万桶/日。OPEC表示其5月的月度《石油市场报告》显示，这意味着2024年对OPEC+原油的需求量应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国本土原油产量变化不大。四月份日产量约为1313万桶，比去年12月份减少了约23万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，鉴于当前油价保持在接近每桶80美元水平，美国石油生产商似乎不太可能像2023年那样惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依然保持非常保守和节制的态度。”合同钻探商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，尽管当前价格处于高位，钻机数量并未显著增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，他们公司打算使资本支出维持稳定，并延迟对钻机的升级，以更好地适应钻探活动增速放缓。他们计划今年年底将运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年内将日产量增加100万桶的能力，但目前没有意愿以这样的速度增长。”标普分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球石油洞察预期美国原油和凝析油产量今年将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受投资者在无节制支出带来的迅速增长后回报有限的影响，在近年中，公开上市的美国石油生产商在增长方面的支出受到了限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年中，超出预期的产量增长部分得益于私人生产商，他们正经历着全球石油产业的一股整合浪潮。通过钻更长的油井和压裂岩石以同时在更多油井中产油，他们提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于最近的整合浪潮，我预计当前油价将有助于支持美国石油总生产率的适度增长，随着钻井和完井效率不断提高，这一趋势将持续。”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司如SLB预期今年国际市场将出现增长，而不是北美市场。其一季度国际市场收入增长了18%，而北美市场收入下降了6%，原因之一是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略调整越来越重视资本纪律，这导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+可能将进一步自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计在今年引领原油和液体产量增长。3月份，能源信息署表示OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo评论道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从位于德克萨斯州温克Permian盆地由Oasis石油公司拥有的租赁地块内的控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从位于德克萨斯州温克Permian盆地由Oasis石油公司拥有的租赁地块内的控制室可以看到，2018年8月22日。REUTERS/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深对乌冲突参与程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国提供的武器的限制，是这场持续两年的冲突中的一个小而重要的步骤，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯针对赫尔松方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标会带来重大风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一直是一个与美国对基辅供应高级武器的其他禁令相契合的规则，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等也陆续被解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定已于上周四生效，是针对赫尔松地区作战情况的精心设计。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器回击越过边境攻击或准备攻击它们的俄罗斯力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定给前线的乌克兰人开了绿灯，允许他们使用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射器发射带有远程制导火箭弹系统（GMLRS）导弹及其他武器，对俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队尚未稳固立足前，将他们从赫尔松地区击退。”乌克兰国立战略研究所研究员米科尔·比利亚斯基耶夫说，该研究所位于基辅，是一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲尔·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区的关键战线中调集兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄国军队将陷入被动，不得不重新考虑他们在赫尔松地区的进攻战术。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一家美国官方机构的消息人士透露，在5月13日的加密视频会议上，乌克兰方面提出请求，希望在赫尔松地区使用美国武器。会议上，白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗将军都参与讨论。苏利文在5月15日将这一建议提交给了拜登，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全反击俄罗斯军队。自那时起，拜登的政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的采访中公开呼吁西方国家采取这样的步骤，但在当时表示：“迄今为止，还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究基金会高级研究员罗布·李认为，俄罗斯一直在利用拜登对在美国境内打击俄罗斯领土的禁令，为自己的赫尔松方向的进攻提供安全haven。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰的第二大城市赫尔松距离边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以使其火炮一直停留在边界对面，它的防空、电子战、指挥与控制等力量也可以留在那里。”李表示，“这可能提供了一定程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李及其他人认为，这一决定本身可能短期内不会改变前线的格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会在前线位置上带来多大的变化，但如果俄罗斯不能继续进行跨境活动，的确会更加困难。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯在赫尔松方向缺乏足够的部队来进行大规模的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战场打击能力从东北方严重威胁赫尔松。”他表示，“做到这一点，它必须在东部战区剥夺其部队的力量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约盟国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次警告存在核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯在战场上的优势一年困难的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距华府宣布政策转变不到一天的时间，泽连斯基在与《卫报》的采访中提出，请求美国批准对俄罗斯境内的深层目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为华府智库战略与国际问题研究中心的前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的巨大转变，但是一步。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员将论证下一步：打击更广泛的目标——可能是在赫尔松以外其他区域，不是直接威胁赫尔松的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会扩大政策允许打击俄罗斯境内的其他目标尚存悬念，但也没有完全排除这种可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续做我们一直在做的事情——按需调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="Kharkiv 反击后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月30日，在乌克兰赫尔松外的马拉达尼利夫卡村，消防员正在处理遭受俄罗斯导弹袭击的儿童和青少年体育骑术学校受损现场。路透社瓦伦京·奥吉伦科拍摄。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title> Biden提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议为释放人质停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开启明天的日子了。”拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;美国总统&lt;/a&gt;）表示，他正处于竞选连任的压力下，希望停止加沙冲突，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国为调解以色列与游击性质的哈马斯运动之间停战的谈判一再停滞，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列对拉法的多番进犯，以及国内外对加沙死亡事件和持续人质状况的新压力之后，这一提议应运而生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室表示，在拜登公布停火计划后，以色列已授权谈判代表呈现加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这同时也是担任民主党总统候选人的共和党对手唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;美国总统&lt;/a&gt;）入狱后一天，凸显两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的新提议分为三个阶段，这与以往的提议有所不同，因为停火将在双方通过所有三个阶段期间持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤离加沙人口中心，并交换人质、包括老人和妇女，以换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天都会有600辆卡车运送人道主义援助物资，拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久结束敌对状态的条款。“只要谈判继续，停火就将继续。”总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括为加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这项提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行贿进监狱的文章都延续了拜登连续三天的活动，凸显了这位总统对这一计划的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划，他们将呼吁无限期地继续战争。有些甚至在政府联盟内。他们已经明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗数年，人质对他们来说不是优先事项。well，我已经敦促以色列领导层，尽管面临压力，也要支持这笔交易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列有着终身承诺的唯一一位美国总统，我是历史上唯一一次在战争期间访问以色列的美国总统，因为我刚刚派遣了美国部队直接支援以色列以抵御伊朗的袭击，我希望你们后退一步，思考如果此刻失去这一刻会意味着什么。”拜登说，“我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉记者，以色列之所以能够提出新的提议，是因为最近战场取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一个详细且长达四页半的协议，再次经过了详细的谈判。现在摆在桌面上的实际上是一个过程的终结。”官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按该计划，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体认为，拜登周五的发言具有戏剧性，试图直接向以色列公众呼吁。领先的12频道中断了晚间新闻节目，转播了拜登的演讲。以色列审查员此前禁止公布该提议的细节，广播员丹尼·丘什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比以往提议更有可能成功，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·苏里称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性虽然不低，但比之前低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步地，全球公众舆论“转向”反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，同时拜登的影响也将发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国的总统全力支持某件事时，他可以产生许多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个早期人质提议要求释放在加沙病重、年迈和受伤的人质，交换为期六周的停火，此后可延长以允许更多援助送入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候破裂，原因是以色列拒绝同意哈马斯将永久结束战争作为谈判的一部分，并加剧了对拉法南部加沙城市的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;2024年5月30日&lt;/a&gt;）表示，它已经告知调解人，将不会在持续的侵略期间参与进一步的谈判，但它愿意达成一项“全面协议”，包括人质和囚犯的交换，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位要求匿名的美国官员称，白宫国家安全部顾问杰克·沙利文将于周五与来自17个有受灾人质的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期天以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死伤，引发了国际愤怒，但没有越过美国的红线，即暂停对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”周五，拜登说，“我们看到了加沙致命大火的可怕画面，这起事件是周五在拉法的一次以色列袭击后发生，袭击目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日对南部以色列的袭击后回击加沙以来，已有超过36280人丧生。根据以色列统计，哈马斯的袭击导致大约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在损坏的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走，这些建筑是在以色列军事进攻中被摧毁的，日期不详。路透社/马哈茂德·艾莎&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 凭借 landslide 获胜，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希安布马赢得了压倒性胜利，成为墨西哥首位女性总统，继承了她的导师和卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔的民调支持率尤其是对贫困民众的支持推动了希安布马的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希安布马&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，当选总统时得票率为58.3%至60.7%，根据墨西哥选举当局的快速计票结果。这将是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院获得三分之二的超级多数席位，这将使该联盟能够在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;在初步投票结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我能够成为墨西哥首位女性总统的第一次，”希安布马拉票时对热烈欢呼的民众表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希安布马的胜利对墨西哥来说是一个重要的里程碑，墨西哥以传统文化中的阳刚之气著称，也是世界上第二大天主教国家，多年来这种传统价值观和角色一直限制着女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希安布马是美国、墨西哥或加拿大首次赢得全民选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙特埃尔说，她是希安布马的支持者，住在墨西哥最小的州特拉科萨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们甚至不能投票，即使可以投票，也必须按照丈夫的指示投票。感谢上帝这已经改变了，我现在能见证这一点。”蒙特埃尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希安布马的当选之路充满挑战。她必须平衡增加民众福利政策的承诺，同时继承巨额预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者她的政府将财政稳健，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改善安全措施，但细节不多。考虑到本次选举是墨西哥现代历史上最暴力的选举之一，38名候选人被杀害，许多分析家认为犯罪组织在洛佩斯·奥夫拉多尔任内影响力扩大并深化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州的选站发生两起人命案而受到玷污。洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间，墨西哥国土警察死亡人数超过18.5万人，是墨西哥现代历史上任期内最高的，尽管凶杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投入改变级别的投资，改善执法并减少司法不公，希安布马才可能实现整体安全水平显著提升，”独立拉美政治风险分析家纳撒尼尔·帕里什·弗兰内利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长选举，在初步结果中获得了重要的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国在移民流动和非法毒品贸易安全合作方面紧张的谈判，届时美国国内的芬太尼毒品危机将继续存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥城市长选举&lt;/a&gt;初步结果显示，MORENA党赢得了墨西哥城市长选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将不得不解决电力和水资源短缺问题，以及吸引制造商转移供应链的问题，面对的是“近岸外包”趋势——公司将供应链移至主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希安布马也将不得不解决 PEMEX 石油公司的问题，PEMEX 是州石油巨头，其产量已连续20年下降，并深陷债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金不可能无底洞地投入其中，公司永远无法盈利，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔伯托·拉莫斯说，“他们需要重新思考 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔提高了最低工资，减少了贫困，管理了强势的比索，并维持了低失业率，这些成就让他极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希安布马承诺扩大福利计划，然而，鉴于墨西哥今年将出现庞大赤字，且央行预计2025年国内生产总值增长率仅为1.5%，这不会轻松。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图使选举成为对其政治议程的全民公投，但希安布马拒绝了反对党的指责，即她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的政治傀儡，尽管她承诺继续许多有利于墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，希安布马感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，并称他是“一个独一无二的人，他使我们的国家变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评背后隐藏着性别歧视，即人们难以相信希安布马将能够自主决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们难以相信她会自行决定，我认为这是因为她是女性的缘故，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="希安布马赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;（研究生院党رئيس候选人克劳迪娅·希安布马在胜利演讲中回应支持者，墨西哥城，墨西哥 2024年6月3日。路透社/Raquel Cunha）&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="希安布马赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;（总统候选人克劳迪娅·希安布马挥舞着支持者欢呼，在墨西哥城，墨西哥 2024年6月3日。路透社/路透社Raquel Cunha）&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;（集会者举着“总统克劳迪娅·希安布马”的横幅，在墨西哥城市中心的政府采购广场庆祝研究生院党宣布希安布马赢得总统选举，墨西哥 2024年6月2日。路透社/马赫·埃利佩）&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起 投资者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新型平台，投资者可以将他们的代币锁定以换取奖励，分析师警告说，这种方式给用户和加密货币市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益受到追捧，显示出加密货币市场在价格飙升和交易者寻求收益时的风险偏好增加。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大以太坊今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已吸引到价值188亿美元的加密货币——比六个月前增加了近40倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新质押，以扩展长期存在的加密货币做法“质押”。&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，需要网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪种加密货币。为完成这一过程，加密货币持有者，例如以太坊持有者，需要将其资产锁定，作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户提供新的加密货币以代表他们所质押的加密货币。重新质押允许代币持有者将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新质押有多大的风险存在分歧，一些内部人士认为，由于这种做法尚未成熟，目前很难判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重新质押加密货币的新代币被用于加密货币庞大的借贷市场作为质押品，就可能出现基于少量底层资产的无限循环借款。他们认为，如果所有市场参与者同时尝试退出，这将导致更广泛的加密货币市场的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果有质押品抵质押物，这并不是理想的状况，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%到5%的范围内，但分析师表示，重新质押的可能收益率更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一项发展，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性方案，以在不卖出所持加密货币的情况下产生巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发出来。用户是在期待未来奖励或其他被称为空投的赠品加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向平台使用者发放其自行创建的新代币，名为“EIGEN”。用户希望这款代币未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的快速增长是由用户寻求这些空投驱动的，称其为“实际上就是免费的钱”，非常冒险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们目前在做的是预防性行为，（他们）预期会得到某种回报，但他们不知道会是什么，”美国加密货币交易所Coinbase首席研究官David Duong表示（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;），该交易所提供质押但不提供重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duong表示：“他们现在是预先这么做（期望得到奖励），他们不知道会奖励他们什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan在西雅图大学担任助理教授，是印度第一颗由学生设计的微卫星团队的成员，他创立了EigenLayer。EigenLayer自称是验证服务的市场，将未来的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台相继出现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台会为客户提供重新质押其代币的服务，并生成新的代币，代表这些重新质押的资产。这些代币可以用于其他目的，例如作为借入的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台目标是让用户选择在哪里质押代币，帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币支持借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系...这是一个 emergent 现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong称重新质押可能带来“隐藏的风险”，如果重新质押代币用于加密货币借贷，那么市场低迷期可能会出现强制清盘和更多波动，他在一份报告中这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售很大程度上是由高风险借贷造成的，随着被用作抵押品的加密货币代币在 Terra 和 Luna 代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险分开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不是来自重新质押而是来自借贷协议。借贷协议错误评估了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，指出重新质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密货币行业来说仍微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的风险波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到重新质押问题对传统金融市场造成严重传染风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正变得日益与主流金融相联系，机构投资者也越来越关注重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注加密货币的瑞士银行汇丰银行Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但Chief Risk Officer Anoosh Arevshatian认为重新质押过于冒险，因为很难追踪这些资产的真实流向以及收益分配情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital与Kelp DAO结盟，重新质押部分资金，Kelp DAO在4月份的博客中宣布了这一消息。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注加密货币的银行Sygnum表示，该银行正为客户进行加密资产的质押，并期待“围绕重新质押的新生态系统出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of representations of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representation of cryptocurrency Ethereum on a PC motherboard, illustrated on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>