<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 29 Jul 2024 20:23:33 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美利坚合众国总统乔·拜登在星期五表示，以色列提案单方面实行加沙地带的停火作为交换条件，即释放为质的人质。拜登呼吁巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）同意这一新的提议，认为这是结束冲突的最佳抉择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“到了结束这场战争并展望未来的时刻，”拜登说。他正处于处于选战年期间内减轻加沙冲突压力的压力之下，冲突已历时八个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家为在加沙战争中的双方提供停火调解的会谈一直停滞不前，双方因为缺乏进展责备对方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议包括以色列军事入侵拉法的数周后，美国政府压力加重，导致本国及外界对加沙地区死亡人数的关注与在位领导人本雅明·内塔尼亚胡的代表之间的崭新压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室于周五表示，以色列已授权谈判代表呈交加沙地区停火协议，此政策是在拜登透露停火计划之后展开的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党总统参选人唐纳德·特朗普于一天后，被陪审员裁定34项重罪成立，显示了两位候选人的尖锐对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登铺设的新提议包含三个阶段发展，这一战略与以往建议不同，因为停火政策会在三个阶段全程执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段为期六周的停火期，以色列部队从加沙主要人口中心撤出，将质人群体中的老年人与女性等类排除在外。然后，数百名巴勒斯坦人将被释放，包括那些受困的居民与军官，其中还涉及日均运送600辆食品和人道主义援助车辆，进入加沙地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将谈判永久缓解冲突的条款。拜登强调，“停火会在谈判进行期间持续进行”，这标志着新的发展方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将是加沙重建计划的核心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示这一提议已透过卡塔尔传递给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;呼吁以色列内部主张无限期战争的群体改变立场，“尽管面临着各方面压力，我呼吁以色列领导层倾听并支持这项协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为长久以来以色列坚定盟友、唯一在有战事时期访问以色列的美国总统，若失去了这个机遇，我们永远不应错过这样的良机，”他说，“美国总统全心全意地推进某项议案，他能够创造诸多激励措施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名美国高级官员透露，以色列能够提出这一新的建议是因为最近在战场上取得战绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在有一条明晰的危机了结途径，这是一份全面展开四分之五页的协议，”他说，“已经过了细密谈判过程。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据计划，每一阶段需历时四十二天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数个以色列媒体报导形容拜登的演讲充满冲击力，尝试直接吸引以色列民众的注意。查德12台当晚新闻节目暂停播放，持续直播拜登的演讲。在先前，以色列审查局禁止透露提案详情，主持人丹尼·库舍马诺表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据预测，这一建议的实现几率超出以往，杰迈里·苏瑞，来自德克萨斯大学奥斯汀分校的历史学及公共事务教授表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成严重损伤，哈马斯进行规模性的报复袭击或恐怖事件导致以色列国内的利益将会更为有限。”苏瑞指出，“全球舆论逐渐转向反对以色列的立场，这或能激励以色列停止该冲突，并且借助博诺的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每一年早前的一个折现提案提出，涉及在六周短暂停战基础上，交换健康、年长与受伤的人质，延长停战合约的条件可让补给更多援助进入被封锁的地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提案经过尝试并与以色列的谈判，最终疑点并未消除，以色列于本周中延迟了停火，并回应哈马斯的具体要求，即在谈判中确保停战策略被成为固定的法则，显示在持续对加萨挺进并破坏城市拉法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯于周四宣布，曾告知调解者不再参与关于在持续进攻中途的谈判，但他们愿意与以色列达成“全面协议”，如果以色列停止战争包括交换囚犯与人质的条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名美国官方表示，白宫国家安全顾问杰克·苏里瓦周五将分别接见十四个国家于加沙地带被哈马斯作为人质的大使。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一系列以色列空袭拉法，导致超过四十五名巴勒斯坦人员死亡，引发了广泛的关注与同情，但这不触及美国维持对以色列军援的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“但巴勒斯坦人民在这场战争中经历了永无止境的煎熬，”拜登周五表示，“我们都目睹了上周加沙城市中致命大火后的悲惨画面，以色列的打击目标本来是哈马斯总部&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事适用于包含强烈词语的文章)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于星期五在特朗普大厦中直面一排摄像机，并传达了符合他的法律和政治争论的消息：他已经做好了迎接抗争的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一个陪审团裁定他因篡改文件以隐藏向色情女演员偿还封口费而罪名成立的次日，共和党的总统候选人唐纳德·特朗普在愤怒且连贯性甚微的冗长发言中如数家珍般罗列着对手与怨恨的事由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将主持他审判的法官胡安·梅兰比喻为“不端”与“恶魔”。他称民主党的乔·拜登，这位他11月5日选举中竞争对手，为“我们国家有史以来最糟糕的总统”。还猛烈抨击了对抗他的证词者，国会中投票弹劾他的议员以及 - 如同他在集会时的言辞 - 那些非法涌入美国的他所宣称的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
唐纳德·特朗普恳求支持者向他的竞选提供捐助，塑造成对立挑战的负载远远超过了一己之力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这个,” 他说道，“因为我们正为美国抗争。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与他以往的演说中经常穿插诙谐相反，此番演说大多是忧郁的状态。特朗普在新闻发布会上仅手持一页简短的笔记，并在演讲的末尾没有回答问题便迅速退场，他的儿子埃里克·特朗普紧随在旁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
不在镜头前，通过竞选募捐与社交媒体，前任总统盟友也在向司法系统以及敢言唐纳德·特朗普犯下罪行的任何行人发难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两方候选人描绘对方为国家威胁的选举中，拜登竞选团队将特朗普的发言视为新的证据，证明他已经有条件不担任总统界首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国目睹了错乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普期期艾艾地畅谈其个人怨言，也使无端陷害美国司法系统的谎言浮出水面，让人不难下结论：此人无论如何都不是美国的合适总统,”拜登竞选团队公关主任迈克·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
面对纽约审讯结果被视为错判的大多数特朗普支持者，则在周四向特朗普竞选团队提供了3480万美元的捐赠。特朗普团队声称这是他们在WinRed平台上的单日收入纪录，WinRed是共和党用于处理数码募捐的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
总资金募款稍弱于拜登的竞选团队，特朗普团队力图保持高节奏，并于周五满嘴以预警式筹款信息向支持者群发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是美国史上最黑暗的一天!”一条信息阅读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不妥协!”在特朗普的新闻发布会之后再次响起的另一条横幅式声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
几乎所有共和党官员与组织都列队随唐纳德·特朗普，争论了审理结果存在谬误、指控并非应有提出、曼哈顿本州民主倾向深厚的陪审团池蕴藏污染、而法官存在偏见 - 明确的指控由本地官员反驳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
一些共和党人因为对指控的定论批评不够，也无法配合唐纳德·特朗普的力量而受到反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
唐纳德·特朗普共谋竞选经理克里斯·拉奇别雅对推特平台上一个全国性的共和党高校团体嗤之以鼻，该团体在公告中表示应尊重审判结果。拉奇别雅在其推特上如咒骂道：“意见就像肛门...每个人都有一个...,”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对在宣判前警告人们不要放任更多党派纷争助燃情绪的中间派前马里兰共和州长拉里·霍根发难于X平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已终结了自己的竞选,” 拉奇别雅在X平台回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
在宾夕法尼亚州与乔治亚州的摇摆州略会谈及特朗普裁决的共和党选民中，一部分人开始考虑他11月的选举支持力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此变局可能导致削弱其与拜登的谴责恐有危害，给予特朗普在多个摇摆州的核心领先位置堤防。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
但访问的大部分共和党选民回答得如同唐纳德·特朗普，并称审理结果为邀功捉赌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“全部皆政治游戏，仅为其以达到撼动其、阻止其竞选阶段进展的最大化可能性,”62岁的退休警方官员斯科特·克莱顿在乔治亚州玛丽埃塔县如是诉说。“如果他们能对他做此，也就做得到任何人。绝无例外且无人可以置身事外。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国军事武器的部分限制，这是一步深入为期两年的冲突的小但具有重要意义的举措，专家认为这可能有助于挫败俄罗斯跨越边境对哈尔科夫的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直辩称允许乌克兰利用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险。他们担心大规模乌克兰袭击可能引发与拥有核武器的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定，与美国后来对向基辅提供高精度武器的禁令相符，不复存在，从先进的美国战斗机到长途ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于昨日生效，专门针对亥尔科夫地区的战争。美国官员称，这一决定允许基辅利用美国提供的武器对跨越边境的俄罗斯军队进行反击，无论是直接攻击还是即将发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基于这一决定，专业认为，乌克兰前线的战斗人员获得许可，可以使用美国提供的各种武器，包括能够从美式高机动性火箭系统 (HIMARS) 发射台发射的加导多用途火箭系统 (GMLRS) 导弹和其他武器，攻击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能为重新占有哈里科夫地区创造条件，而在此之前，俄罗斯军队将在该地区巩固其阵地。”来自乌克兰国家安全战略研究机构的迈克·依尔斯基研究员这样评论道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格警告，拜登的这一决定会减缓基辅对关键东部顿巴斯地区的前方实际行动的需求，“俄罗斯现在将发现自己处于被动位置，并需要重新考虑其在入侵哈里科夫地区的战略。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登上这一决策始于数周前。乌克兰在5月13日进行的秘密视频会议中向白宫国家安全顾问约瑟夫·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋人员主席大卫·布朗提出了在哈里科夫区域边境使用美国武器的要求。作为一个匿名的美国官员表示的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗形成了一个建议，以缓解限制政策，沙利文于5月15日将此建议提交给拜登。拜登同意乌克兰有权在俄罗斯境内安全的环境下对该区俄罗斯军队进行反击。拜登政府自那以后一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基在5月20日接受路透社的采访时曾经公开呼吁其合作伙伴采取这一步骤，并且在那一刻声称：“目前仍然没有确凿的正面成果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高级学者罗伯·李对美国政策研究所的欧亚项目表示，俄罗斯通过利用拜登禁止在俄罗斯境内打击的禁令，利用此作为在哈里科夫区域安全之地继续发起的攻击避风港。哈里科夫是乌克兰的第二大城市，与边界相距19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其部队保留在边界以供电力攻击。他们也可以拥有空防、电子战和指挥与控制系统作为安全保障。”李指出，“可以说他们似乎在某种程度上获得了避风港待遇。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但专家预计，单凭这一决定短期内可能不会改变前沿的动向，李说：“我认为这一决定不太可能大幅度影响前线的移动。但确实会使得俄罗斯继续此类跨边境行动变得更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，拜登的这一举动被看作是向前迈出的一步而不是根本的变更。前国防高级官员马克·坎奇安如今是华盛顿战略与国际研究中心的一部分，“这一政策上的变动，不仅是前进的一步，也希望建立起后续行动的基础——拓宽目标打击范围。目标不仅限于那些直接威胁到哈里科夫的区域，也可能是在其他地区进行的行动。”&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;&lt;img alt="哈里科夫大破坏后废墟外的战斗” src="http:// mysteriousandbox sources" /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探者坚持在调节增产投资上做出承诺，这将使世界顶级石油生产商在2024年的增长放缓，这可能将缓解欧佩克+在本周末进行供应削减的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在过去十年推动非欧佩克生产国的全球原油供给增长，得益于页岩革命和科技及生产效率突破带来的产出提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外实现增长，产量增加超过一百万桶每天，最终达到1293万桶每天，远超美国政府名下的预计，即整个2023年增长约40万桶每天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;代表生产国的石油组织欧佩克及其盟友在去年部分原因是补偿美国和非欧佩克生产国增长，加大了减产力度。这组总供给削减量达到586万桶每天，相当于全球需求约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在计划于周日考虑供应战略的欧佩克+会议上，美国产量增加持续推动非欧佩克+的产量增长，但不太构成威胁，与2023年相比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新的预测预期今年美国原油供给增长大约27万桶每天。这一预期基本与欧佩克自身的预期，即美国原油与凝析油输出增长30万桶每天的水平相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预期未来的美国产出增长为64万桶每天。上述三个机构是目前最受关注的预测者，其预测数据均明显低于去年的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲组织预计2024年的全球需求增长为220万桶每天，而非欧佩克+石油生产国的供给增长约为100万桶每天，这意味着对欧佩克+原油的需求可能增加约90万桶每天，欧佩克在五月份的月度报告中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预期全球需求增长一低约110万桶每天的需求增长，以及对欧佩克原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至今年上半年，整体美国原油产量几乎无明显变化。4月份产出约为1313万桶每天，较去年12月份下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，即使油价接近每桶80美元，美国石油产出者似乎不太可能如去年那样令人惊喜，尤其是钻机数量并未随着油价上升有所明显增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“客户群体始终保持谨慎与自律。”Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示令他惊讶的是，钻机数量未能随着当前油价的上涨而明显增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司维持资本支出不变，并推迟了对其钻机的升级改造以便更好地与可持续的钻井增长相协同。公司的目标是在年底运行12台钻机，并在下一年重新部署几台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国石油钻机数量已降至496台，与一年前相比下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师指出，S&amp;amp;P今年预期美国原油供给增长量大致持平约100万桶每天。S&amp;amp;P全球商品洞察机构预计美国原油和凝析油产量增长量约为47万桶每天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，美国生产商对增长的投资收窄，此约束源自投资者的近力施压，投资者担忧排列在前的投入投资推动了高增长的同时限制了页岩油田的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年中已有部分石油产量增长获得并非列外制造商的推动，其中包括正在进行的对页岩油田进行整合的模块中，这些运营商首先通过钻达更长的油井从而提升生产效率，以及同时油气井使用裂解技术产出更多的油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尽管近期出现的整合活动，我预计将持续看到当前油价的保持稳定状态与助力美国总体石油产量的适度增长，预测中紧随重要的钻探效率改进持续取得进展。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样，聚焦国际市场的石油、油气服务提供商如Raymond James旗下的公务设施及设备公司SLB，也已经预测了高于北美市场的额外增长。其今年的国际收入同比增长18%，而北美收入降低6%，主要源于产能整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“过去几年中战略策略已出现转向，显示出更强的资本自律特征，从而在响应层面表现出不同的特质。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为欧佩克+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年继续引领原油与液体产量增长。在过会，欧佩克预计今年原油产量将下降100万桶每天，而非欧佩克成员国的供给将增长140万桶每天，美国能源信息署（EIA）在三月份的报告中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国已经学会了适应源于美国的石油产量增长”，Giovanni Staunovo指出。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在指挥非洲民族大会（ANC）政党在最近的大选中获得了有史以来自种族隔离制度终结以来最差的选举结果后，其权威将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在星期三的大选中，从大约71%的投票站传来的结果表明，ANC的得票率低于42%，这一数字较上届大选（2019年）的57.5%大幅下滑，首次低于六分之五的多数线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一选举打击使得南非前业界领袖、纳尔逊·曼德拉的解放运动准备与一个或多个较小政党的联盟或协议来治理国家。这可能会导致政策妥协或是将更重要的内阁职位让给第三方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾是工会领袖同时转型成商人的西里尔·拉马福萨总统可能将面临反对党及党内分裂派的离任要求，但ANC高级官员已公开支持他留任，分析员表示并未出现明显的接班人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有一个明确的统合候选人能够取代拉马福萨。”开普敦大学分析员Anthony Butler说道，他曾撰写关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的民调显示，拉马福萨在主要政治人物中拥有最高的批准率，ANC党内的特定战线可能使任何试图阻止他的行动变复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，拉马福萨对ANC的选举表现未作出评论。他的发言人称将于周日宣布全部临时选举结果后发布声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年的调查报告曾指出，他在其农场家具中藏匿现金一事涉嫌不当行为，而当时，他已虚伪反驳，之后仍在当年晚些时候以新的五年任期继续领导ANC政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次投票被称为南非至今最难的考验，针对高失业率、犯罪和电力危机稳定的挫折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末由党内推举成为ANC领导人，代之的是上任九年的丑闻、腐败和经济衰退期的前领导人物杰克·祖马。一开始他成为国家领导人后的强烈反响渐渐消逝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多以来，经济仍然停滞不前，而ANC的高层官员仍然围绕在公众身边的腐败和丑闻围绕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次投票的关键打击由他的对手祖马所著，祖马支持的政党uMkhonto we Sizwe超出了预期，对ANC的民意影响力造成严重的打击，尤其是在祖马家乡省夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"杰克·祖马将军了西里尔·拉马福萨和ANC,"政治分析师Ralph Mathekga如是说，“这标志着拉马福萨计划的终结。你不可能输掉选举，还能期待一切如常进行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西里尔·拉马福萨曾因貌似不愿对关键改革行动寸步不让而遭到批判。在他早期作为工会领导者，他在1980年代曾经展现果断性。但是他的支持者却对他构建共识的技艺以及南非作为“全球南方”集团联盟代表的声誉大加赞赏。针对COVID-19疫情流行期间全球最普遍的声音之一，呼吁疫苗分配公平，南非总理拉马福萨身处其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，在国际法院，南非向以色列提交了一项关于大屠杀的诉讼请求。本月，法官判决以色列必须停止对加萨城市拉法的军事攻击。针对以色列的指控被强烈否认，并且坚持继续在拉法地区的军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举之前，拉马福萨在ANC的最终竞选集会上曾承诺要“做得更好”。不过，他仅在成千上万的支持者聚集在索维托足球场的情形下，集会举办地，众多支持者在演讲尚未终了时便已离去。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, May 29, 2024. REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;死于周五，年仅74岁的加拿大有罪连环杀手罗伯特·派克顿死于本月早些时候在最高安全监狱的袭击中，罪犯管理机构如此声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;派克顿被认为是加拿大历史上臭名昭著的集体谋杀者之一，他在2007年被定罪，被指控杀害吸毒者和妓女，并在不列颠哥伦比亚省太平洋省份的养猪场以肉身形式处理他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被判处终身监禁后，校方取消了对其另外20起谋杀案的指控，因为其罪行涉及在温哥华附近的乱糟糟农田中发现的部分受害者的遗骸失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大刑事服务表示，派克顿在5月19日于魁北克监狱因与另一囚犯发生袭击不幸逝世后，在医院接受治疗。该通报机关在声明中提及：“我们深知，此案对不列颠哥伦比亚地区以及其他全国社区造成了致命的打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是十年前开始消失于洛杉矶贫民区温哥华贫困区东端的60多位女性中的部分，她在派克顿于2002年初被捕前这段时间内失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不少人在这起事件中死亡或DNA被发现于位于温哥华东南不远的派克顿在波特库马利特的养猪场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2016年，一本主张罗伯特·派克顿无辜、并声称他被警察诬告的书在亚马逊网站短暂上架后被移除。该事件据《温哥华太阳报》报道过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求从亚马逊移除该书，并向死者家属表示歉意。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="档案电视图像 描述罗伯特·威廉·派克顿 在他的波特库伯利家庭住所。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·派克顿 在他的波特库伯利家庭住所的档案电视图像。REUTERS/Global TV/ 文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币流入了一种新型平台，该平台为投资者提供了锁定其代币以换取奖励的新模式，这种复杂的战略引发了审查家们的警告，称其对用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的"重新质押"的迅猛普及，是加密货币市场上风险承担行为的最新标志，随着价格不断飙升和交易员寻求收益。比特币，最大的加密货币，接近其历史最高点，而以太坊，第二大加密货币，今年的涨幅超过了60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，并吸引了1,880亿美元的加密货币进入其平台，而这一点在六月前不过于约4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer发明了重新质押以扩大一直持续的加密货币传统做法——质押，其创始人Sreeram Kannan告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库格式，涉及网络中许多计算机核对并确认谁拥有哪种加密货币。为了进行这一过程，以以太坊等加密货币的代币持有者需允许其资产锁定在验证流程中作为部分工具。持有者在参与质押期间失去了即刻访问代币的权限，但因此可得到回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还向用户分配新创建的加密货币来表示他们已质押的加密货币。重新质押使所有者能够将那些新代币质押给不同的基于区块链的程序和应用，希望由此获得更大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界的反应对于重新质押的风险在多大程度上存在存在分歧，其中一部分人士主张这仍然是一个过于初级的市场，无法准确知晓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，很多分析人士以及放贷者认为，如果重新质押的加密货币作为抵押品被用于广大的加密货币市场竞争，这可能会引发基于少量基础资产的无限借贷循环。如果所有人同时尝试退出，这可能会使更广泛的加密货币市场产生不稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;易安德马修斯对路透社表示：“当任何抵押品都指向抵押品时都将不再是健全的理想局面，它引入了一个原本不存在的危险元素。”他是加密货币数据提供平台Kaiko的研究分析师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益率：在以太坊区块链上的质押收益率通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新质押的收益率可能更高，因为投资者可以同时从多个来源获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，加密货币持有者可以在不涉及间接卖出的情况下寄希望于通过投资于实验性方案来产生大量收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台在目前尚未直接向用户发放质押奖赏，因为发放机制尚未设计完成。用户加入平台是为了期待未来的奖励或者其他的赠品，又被称为空投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer将它自己新创造的代币赠送给使用该平台的人们。用户希望未来的“EIGEN”代币会有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫里森麦克唐是在美国的加密货币交易所币安旗下的数据研究助理，他反对重新质押，并指出这“非常是有风险的”，这便是所谓的免费金钱机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生产商埃宾Credential的戴维多明表示：“他们现在正在预设这种状况，（以）期望得到奖励，即便他们对自己的奖励一无所知。”这是中国大陆的高盛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer去年由曾经在西雅图华盛顿大学担任助理教授的斯里雷姆卡纳创立，其团队还推出了印度首颗学生设计的微型卫星，其学术网站上如此描述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer声称自己是一个验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新兴的重新质押平台包括埃索科普，雷诺佐和Kelp DAO，这些平台为客户代币进行重新质押并生成表示重新质押资产的新代币，这些新代币可以在其他地方使用，例如作为借贷新体制的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡纳称其平台的目的是允许用户选择在哪里进行代币质押，协助新兴的区块链服务发展，而不仅仅是鼓励越来越多的加密货币支撑的借贷新体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多米尼克先生表示，首次债务的估计风险是在借贷新体制中，借贷新体制低估了风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regulators long been alert of risks&lt;META.setAttribute('properties', {size: 'medium',",'c breadth': 'short', size: 'medium', style: 'italic'})&gt;。包括损失在加密货币市场溢出至更广泛的金融市场。&lt;br&gt;Mornington Kelly：对于现在基础平台是否存在显着风险溢出至传统金融市场的感染造成影响，我们的观察结果并未表明isNewExisting.assertions&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贫币领域于主流金融的联系仍在加强，重新质押眼下正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南森的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作重新质押其部分资产的消息得到了Kelp DAO的4月博客帖子认可。莱萨尔数字未对路透社就该议题回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum将客户加密资产进行质押，并预期围绕重新质押的新型生态系统将会形成。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum取得了压倒性胜利，成为墨西哥首位女性总统，继承了她导师、前任领导者安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔（Andres Manuel Lopez Obrador）的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔的民粹主义在贫困人群中受到欢迎，推动了Sheinbaum的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum，一位气候科学家、前墨西哥城市长，赢得了总统职位，根据墨西哥选举局的快速初步计票结果显示，她的得票率在58.3%到60.7%之间。这预计将是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟有望在国会两院取得至少三分之二的绝对多数席次，这将使该联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人Xochitl Galvez承认败选，根据初步结果显示，她的得票率为26.6%到28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum对支持者说：“我将第一次成为墨西哥的第一位女性总统。”“欢呼声中，“总统，总统”回响在场内。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利是墨西哥的重要一步，这是一个以“大丈夫文化”闻名的国家，有世界第二大天主教人群，多年来推动更传统女性角色的价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum不仅是美国、墨西哥或是加拿大地区首位通过普选登上总统职位的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位87岁的支持者Edelmira Montiel在墨西哥最小的州塔斯卡拉说：“我从来没有想到有一天我会为女性投票。”“以前我们甚至不能投票，当女性能投票时，我们只能按照丈夫告诉我们的去投票。感谢上帝，这一切已经改变，而我能亲眼见证。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S犍baum必须解决包含提高民众福利政策等在内承诺、巨额预算赤字以及低经济增长率的复杂挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，Sheinbaum向支持者保证，新政府将实行负责任的财政政策并尊重中央银行政策的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum表示，她将加强对安全的重视，但对此给予的细节很少，在2024年选举创下记录的候选人中最暴死候选人多达38人的情况下，选举被证明是最暴力的现代墨西哥历史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预期Sheinbaum在担任总统期间与白宫的交涉将更加困难，特别是在美国与墨西哥之间的移民大潮和打击毒品走私的合作方面。如果11月美国总统是由唐纳德·特朗普（Donald Trump）赢得连任，这一问题会更加复杂。特朗普曾发誓对来自墨西哥的中国产品施加100%的关税，并宣称将动员特种部队打击毒贩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内层面，Sheinbaum将面临解决电力和水资源短缺的问题，以及吸引制造商采用“邻近境外生产”趋势（即将产业链贴近主要市场规模）以迁至墨西哥的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum还将面临思考如何处理墨西哥国家石油公司的问题。这家国营企业连续20年生产下降并负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥经济学家亚历山大-罗玛（Alberto Ramos）说：“不能无止境地投入公共资金，却期望得到盈利。”“他们需要重新思考墨西哥国家石油公司的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管洛佩斯·奥夫拉多尔政府两年内提升最低工资、减少贫困、副总统货币指数并创下失业率新低，成功地让他受到极高推崇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利计划，然而今年墨西哥预计会出现较大的财政赤字和预计2025年GDP增长率仅为1.5%的经济困境将使该目标难以实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管Sheinbaum被外界视作洛佩斯·奥夫拉多尔的政治延续，但洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选期间持续影响选举策略，在为期数月的时间内试图以是一场对自身政策议程的全民公投。Sheinbaum驳斥了反对派关于她会成为洛佩斯·奥夫拉多尔“影子”的说法，虽然她承诺延续减少贫困、提升绩效等政策，包括帮助墨西哥最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，Sheinbaum感谢洛佩斯·奥夫拉多尔是“改变了我们国家的不凡人物”。然而，政治分析家维里·里奥斯（Viri Rios）认为，社会性别歧视可能是人们认为Sheinbaum会成为洛佩斯·奥夫拉多尔影子的主要原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她会做出独立决定的事实令人难以置信，我认为这与她是女性有很大关系。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg"  /&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg"  /&gt;
&lt;img alt="General选举在墨西哥" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg"  /&gt;
&lt;img alt="General选举在墨西哥" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg"  /&gt;
&lt;img alt="General选举在墨西哥" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKU2IRPIRV5M.jpg"  /&gt;
&lt;img alt="General选举在墨西哥" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg"  /&gt;
&lt;img alt="General选举在墨西哥" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg"  /&gt;
&lt;img alt="General选举在墨西哥" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLFW2H5QCZMLHI.jpg"  /&gt;
&lt;img alt="General选举在墨西哥" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg"  /&gt;
&lt;img alt="General选举在墨西哥" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBQLRD64BVF4BDA.jpg"  /&gt;
&lt;img alt="General选举在墨西哥" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMGVVAI3XYS6MY.jpg"  /&gt;
&lt;img alt="General选举在墨西哥" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg"  /&gt;
&lt;img alt="General选举在墨西哥" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX5E.jpg"  /&gt;
&lt;img alt="General选举在墨西哥" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg"  /&gt;
&lt;img alt="General选举在墨西哥" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg"  /&gt;
&lt;img alt="General选举在墨西哥" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVLV2I3XYS64.jpg"  /&gt;
&lt;img alt="General选举在墨西哥" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLKJLTHPJA.jpg"  /&gt;
&lt;img alt="General选举在墨西哥" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg"  /&gt;
&lt;img alt="General选举在墨西哥" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg"  /&gt;
&lt;img alt="General选举在墨西哥" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg"  /&gt;
&lt;img alt="General选举在墨西哥" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg"  /&gt;
&lt;img alt="General选举在墨西哥" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg"  /&gt;
&lt;img alt="General选举在墨西哥" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg"  /&gt;
&lt;img alt="General选举在墨西哥" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg"  /&gt;
&lt;img alt="一般选举在墨西哥城的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg"  /&gt;
&lt;img alt="一般选举在墨西哥城的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg"  /&gt;
&lt;img alt="一般选举在墨西哥城的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;全球旨在就更有效地抗击流行病的国际合作达成共识的谈判，世界卫生组织宣布，有望在2025年或更早时完成，具体视进展情况而定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该谈判涉及对194个成员国之集体考量，因鉴于COVID-19期间指挥失误和协同不足，此议旨在提高流行病前后之合作力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初目标本周生效的该协定受到阻滞，各国于疫苗分发及准备等议题上分歧显著，由此协定被无限期推迟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国就更新既有国际法约束的现行健康准则的平行协议达成了共识，现任世卫组织总干事特德罗斯·盖伊布雷西亚函告知，此协定纳入了对最具全球威胁的重大公共卫生危机及“大范围疫情紧急状态”新界别的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"今天做出的历史性决策体现出成员国们共同保护自身及其全球群体，免受公共卫生紧急状态和未来疫情的共同风险的决心，"世卫组织总干事特德罗斯·盖伊布雷西亚于声明中强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"通过此协议，我们迈出关键一步，确保各国担责并增强防范爆发，以预防美利坚合众国及我国之安全受到威胁，"美国卫生与公共服务部部长萨维尔·贝卡利亚周六如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的变更旨在在COVID-19导致逾700万人死亡后强化世界对新病原体的防御体系。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的WHO.logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;文件照片：世界卫生组织（WHO）的标志位于世界卫生组织（WHO）在瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件声音&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>