<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 17 Oct 2024 20:21:57 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于上周五去世，享年74岁。本月早些时候，皮克顿在一所最高安全级别的监狱内被另一名囚犯袭击受伤，根据监狱当局的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大量谋杀犯之一，皮克顿于2007年因谋杀吸毒者和妓女、并在其位于太平洋省份不列颠哥伦比亚省的猪农场内肢解受害者的遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他因在位于温哥华附近破败不堪的地产上谋杀6名女性的残躯被发现而被判有罪。政府检察官在他被判处终身监禁后，放弃了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务管理部门表示，皮克顿在5月19日，在其服刑的魁北克省监狱中遭袭击后不幸去世。被袭击后，他曾被送医接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们仔细考虑到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性影响，"该管理部门在声明中如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些受害者们是超过60名失踪妇女中的一部分，她们于十多年间在温哥华破败、毒品泛滥的东区（Downtown Eastside）消失无踪，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿位于波特库伊特兰（Port Coquitlam），即温哥华市中心以东约25公里处的猪农场上，发现了33名女性的残留物或DNA，这其中多数是原住民妇女。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，皮克顿于2016年撰写的一本书在亚马逊上开售数小时后被撤下。书中皮克顿坚称自己无罪，宣称警察陷害了他，当时《温哥华太阳报》曾作此报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发行商要求亚马逊撤下此书，并向被害者家属道歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案电视影像：即将在新威斯敏斯特市开庭审判的罗伯特·威廉·皮克顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在一幅无日期档案电视影像中，罗伯特·威廉·皮克顿以其位于波特库伊特兰的住所为背景。路透社/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非洲人国民大会选举惨淡表现而严重削弱地位</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨（Cyril Ramaphosa）在主导非洲人国民大会（ANC）取得自种族隔离制度结束后最差的选举成绩后，其领导地位将严重动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三选举后，来自大约71%投票站的结果显示，ANC的得票率低于42%，与2019年选举中57.5%的得票率相比大幅下滑，并且首次在30年来&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;未能获得多数席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举的打击意味着，前解放运动领袖纳尔逊·曼德拉（Nelson Mandela）的政党将不得不与一个或多个较小的政党谈判&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;，达成联盟协议或其他形式协议，才能继续执政。这可能涉及到政策上的让步或关键内阁职位的让渡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由前工会领导人转型为商人的拉马福萨可能会面临来自反对党和党内批评人士的辞职呼吁，但他们深陷分裂的政党里，一名&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;高级ANC官员支持他留任，分析人士表示，目前并没有显著的继任人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"没有一个清晰、统一的候选人能够接替拉马福萨，"开普敦大学政治学教授、拉马福萨传记的作者安东尼·巴特勒（Anthony Butler）说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨是本次选举中支持率最高的主要政治人物，而ANC内部的派系斗争可能使得针对他的动员复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对其政党在选举中的表现发表评论。其发言人表示，他将在周日完全的初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，当一份报告发现其可能因藏于狩猎农场家具中的一笔现金而涉及不当行为时，其总统职位悬而未决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在那起被称为"农场门"的丑闻&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;中否认任何不当行为，同年晚些时候赢得了为期五年的ANC领导人任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被视为ANC迄今为止最为艰巨的挑战，因为选民对高失业率、犯罪以及电网瘫痪等&lt;sup&gt;[5]&lt;/sup&gt;问题感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选为ANC领袖，承诺要净化政党形象，并在前总统雅各布·祖马（Jacob Zuma）执政9年后振兴经济。后者在位期间，丑闻、腐败与经济衰退不断&lt;sup&gt;[6]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后，最初的一波乐观情绪很快消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在六年多后，经济仍旧停滞不前，ANC高级官员仍深陷丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举中决定性的打击来自他的死敌祖马，他支持的亚民族之矛（uMkhonto we Sizwe）新政党表现超出预期，对ANC的支持率造成重大冲击，特别是在他的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖马将拉马福萨和ANC逼入死角。他知道他们KZN地区内处境脆弱，"政治分析师拉尔夫·马提克加（Ralph Mathekga）说。"这标志着拉马福萨计划的终结......你不能输掉选举，然后期待一切恢复正常。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因似乎回避关键改革以避免加剧党内分裂而受到批评，这与他在20世纪80年代担任工会领导人时所展现出的果断行为相去甚远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者却赞赏他在构建共识中的技能，以及他提升南非作为"南方国家"（Global South，全球南方国家的简称，指低收入和中等收入国家）领导者这一声誉中所扮演的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗最响亮的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近来，南非在国际法院针对以色列提起种族灭绝案，导致法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法赫的军事进攻&lt;sup&gt;[7]&lt;/sup&gt;。以色列坚决否认指控，并继续其在拉法赫的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成就，但批评人士称，他未能为南非面临的最大挑战提供新解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的最后一次竞选集会上，他在桑托众多的足球场，面对成千上万名支持者的集会中承诺&lt;sup&gt;[8]&lt;/sup&gt;会"做得更好"。然而，许多人在他演讲结束前就离开。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索维托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索维托，2024年5月29日。图片: REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世界卫生组织称，全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;旨在达成全球性协议以有效应对疫情的谈判将于2025年或尽可能早些时候完成，世界卫生组织（WHO）于周六宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自新冠肺炎疫情暴露出应对不足后，世卫组织的194个成员国已就该协议展开了为期两年的讨论，旨在增强疫情前及疫情期间的国际合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国机构原计划在这周内达成协议，但鉴于富裕国家与较贫穷国家之间在疫苗共享及应急准备等问题上的深刻分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，各国在更新现有的国际卫生条例（IHR）方面达成了平行协议，其中新增了“疫情紧急状态”类别，用于应对最严重且具全球威胁的卫生危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今日所做出的具有里程碑意义的决策展现了成员国共同致力于保护本国及其民众免受公共卫生紧急事件及未来疫情共同风险的决心，”世界卫生组织总干事谭德塞在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过此项协议，我们迈出了确保在疫情威胁美国民众与国家安全前得以控制的一步，”美国卫生与公共服务部长泽维尔·贝塞拉于周六说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的修订，旨在强化全球对新病原体的防御，特别是自新冠肺炎疫情以来，据世卫组织数据，全球已有逾700万人因此丧生。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：世界卫生组织位于日内瓦的总部附近的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）的标志在瑞士日内瓦的总部外可见。路透社/Denis Balibouse/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在乌克兰冲突中谨慎行事，决定提供武器支持</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的某些限制，这虽是一个小步骤，但在专家看来，却是对这场已持续两年的战争的显著深入，有望遏制俄罗斯在边境城市哈尔科夫发动的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国供应的武器打击俄罗斯领土内的目标风险太大，担心乌克兰的大规模攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规则与美国对向基辅提供更高端武器的其他禁令紧密契合，这些禁令也已逐渐瓦解，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹不等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定——于上周四生效——专门针对哈尔科夫地区战场，允许乌克兰使用美国供应的武器，回击跨越边境攻击他们或正准备攻击他们的俄罗斯力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一决定赋予了前线的乌克兰军队绿灯，使得他们可以使用美国提供的“高机动性炮兵火箭系统”（HIMARS）发射器装载“制导多管火箭系统”（GMLRS）导弹及其它武器，越过边境射击俄罗斯军队，专家指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，在俄罗斯人深入之前将其从哈尔科夫地区击退，”乌国国家战略研究所研究员米科拉·比耶列斯科夫说，该所在基辅，为官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英厄姆称，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键前线调离军力的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动，必须重新考虑他们在攻入哈尔科夫时所采用的战术，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月13日，在与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席C.Q.布朗上将的保密视频会议中，乌克兰提出在哈尔科夫地区跨境使用美国武器的要求，一位美国官员匿名透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据该官员称，沙利文、奥斯汀和布朗提出了支持放宽限制的建议，沙利文在5月15日将此建议转呈给拜登。拜登同意乌克兰应有权反击来自俄罗斯领土上的俄军攻击。自此，政府一直在敲定这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁，乌国的伙伴应采取此类措施&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;（链接）&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，不过当时他表示：“目前，尚未有任何积极进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·李称，俄罗斯一直在利用拜登禁止乌克兰在俄罗斯境内的打击作为庇护所，发动对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈尔科夫距边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境另一边部署火炮，设立防空系统、电子战支援以及指挥和控制系统，”李说，“某种程度上，它们拥有了一层庇护。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便如此，包括李在内的专家认为，这一决定本身可能在短时间内不会改变前线局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（做出这一决定）不会在很大程度上，或根本不会改变前线的移动。但它将使俄罗斯继续进行此类跨境行动更为困难，”李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英厄姆指出，俄罗斯缺乏足够的军力进行向哈尔科夫的大规模推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗力，以真正从东北方向威胁哈尔科夫，”他说，“若这样做，会导致东部战区的军队资源严重不足。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已多次警告北约成员，阻止乌克兰在俄罗斯领土上使用它们的武器，并于周二再度重申了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周乃至数月寻求扩增其在美国武器的跨境使用上，特别是在艰难的一年里，俄罗斯在战场上夺取了主动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿宣布其政策转变后不到一天，在周五的一次《卫报》采访中，泽连斯基呼吁美国批准攻击俄罗斯领土内的深层目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾在五角大楼供职、目前任职于华盛顿战略与国际研究中心的马克·坎西亚认为，拜登的举措只是个开端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并不意味着政策上彻底的转变。但这迈出了步伐，”坎西亚说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人和政府内官认为，下一步将是：打击更广泛的范围目标——可能不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯境内的目标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五在布拉格发言的美国国务卿安东尼·布林肯并未明确表示，拜登政府是否可能会扩大政策，允许跨越俄罗斯其它区域发起打击。但他并未排除这种可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“后续，我们将继续我们所做的，即根据必要性做出调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫附近遭受俄罗斯导弹袭击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在哈尔科夫外的Mala Danylivka村，乌克兰儿童及青年马术学校遭俄罗斯导弹严重损坏后的现场工作，该学校在俄罗斯对乌克兰的攻击中受损，2024年5月30日。REUTERS/Valentyn Ogirenko / 档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>特朗普在被判有罪后愤怒发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;（此报道在第17段含有强烈言语）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦内直面一排摄影机，传达了一条既符合其法律斗争又契合政治博弈的信息：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;继纽约陪审团在一桩涉及34项伪造文件掩饰色情明星封口费指控的案件中&lt;p&gt;裁定他有罪&lt;/p&gt;后，这位共和党总统候选人愤怒而冗长地列举了一系列对手与不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·默坎为“腐败”之徒和“恶魔”。他将对手民主党人乔·拜登——即将在11月5日总统大选中的竞选对手——形容为“我国史上糟糕的总统”。他猛烈抨击了那些在庭审中&lt;p&gt;作证反对他&lt;/p&gt;的证人，以及那些曾&lt;p&gt;投票弹劾他&lt;/p&gt;的国会成员。同时，他重申自己的集会言论，指责非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为他的竞选活动捐资，将他面临的挑战诠释为超越个人层面的国家斗争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他的其他竞选演讲常带有幽默成分，但此次的演讲则大多充斥着阴郁。在整个新闻发布会期间，特朗普仅持一页小笔记，结束时未回答任何问题，迅速离开讲台，身旁是他的儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也激烈抨击司法体系，以及任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两位主人公均将对方描绘成国家威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论，视其为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普絮叨个人不满并谎称美国司法体系，令任何观看者得出一个明显结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普支持者——其中大多数人视纽约判决为司法的不公——单在周四就向他的竞选团队捐赠了3480万美元，创下纪录。特朗普竞选团队表示，这是特朗普在WinRed——负责为共和党人处理数字筹款的平台——上单日募集资金的历史最高值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对总体筹款落后于拜登的局面，竞选团队在周五努力保持筹款势头，向支持者密集发送了一系列不详的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不屈服！”特朗普新闻发布会后的一条信息这样呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站到了前总统身后，辩称庭审存在缺陷，指控不应该提出，民主党占主导的曼哈顿陪审员候选池被操纵，且法官存在偏见——这些指控遭地方当局否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于反应不够迅速或力量不足的共和党人，特朗普的盟友与竞选助手则展开了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普共同竞选经理克里斯·拉西维塔找到了一个全国性大学共和党团体的把柄，该团体在社交媒体平台X上建议尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股……人人都有……”拉西维塔发帖称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;抨击&lt;/a&gt;了温和派前共和党州长——马里兰州参议员参选人拉里·霍根，后者在裁决前警告美国人“不要用更多有毒的党派偏见来煽风点火”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的竞选已到此结束。”拉西维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个战场州的共和党选民进行的采访显示，数名选民表示，特朗普的定罪结果令他们在11月的投票选择上开始重新评估对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; detached voters&lt;p&gt;可能在他与拜登的再次对决中对他造成伤害&lt;/p&gt;，鉴于特朗普在多个摇摆州仅有的微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，大多数受访的共和党人士与特朗普本人的观点如出一辙，他们称这场庭审是一个骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切纯属政治打击，目的只是伤害他，尽可能使他远离竞选之路。”佐治亚州玛丽埃塔现年62岁的退休警官斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能够对他这样做，那么他们可以对任何人都这样做。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，在纽约市特朗普大厦，共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，于其刑事审判中被裁定伪造企业记录以掩盖2016年支付给色情明星史特米·丹尼尔斯的封口费后的次日。REUTERS/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登本周五表示，以色列提议了一项新的加沙停火协议，以交换人质的释放，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候让这场战争结束，翻开新篇章了。"拜登说道，作为选举年的候选人，他承受着结束持续八个月的加沙冲突的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国家斡旋的停火谈判，旨在协调以色列与哈马斯在加沙战争中的停火事宜，但一再陷入僵局，各方相互指责对方阻挠进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议提出于以色列连周在拉法进行军事行动之后，并在以色列总理内塔尼亚胡政府面对人质在加沙遇害以及长期拘押问题的国内外压力下逐渐显现出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，在拜登披露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，这一时刻也发生在民主党总统拜登的共和党竞争对手、前总统唐纳德·特朗普因34项重罪指控定罪之后，这一事件突显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登阐述的新提案由三个阶段组成，与之前提议的不同之处在于，即使在协议进程的三个阶段进行中，停火也将持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段为期六周，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老人和妇女，将与数以百计的巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括加沙北部，且每天将有600辆卡车将人道援助物资带入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停止敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续进行，停火仍将有效，”拜登表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登说，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁那些推动“无限期”战争的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道以色列有一些人不会同意这项计划。他们呼吁战争持续无法定断。甚至在政府联盟中就有这样的人。他们已经表明立场，他们想要占领加沙，持续战斗数年，而人质对他们来说并不是首要考虑。然而，我已向以色列领导层呼吁支持该协议，即使面临任何压力。”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一生都致力于支持以色列、并在战时访问以色列的唯一美国总统，就是我，刚刚派遣美国军队直接保卫以色列，以防伊朗袭击时，我请求你退一步思考，如果这个时刻被错过将会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员对记者说，以色列能够提出新的提议是因为最近战场的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在有了一个结束危机的路线图。这是一份详细长达四页半的协议。”官员说。“它已经被精细协商。目前摆在桌面上的，实际上就是这一过程的收尾阶段。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，认为这是试图直接向以色列公众呼吁。牵头的第12频道打断了其晚间新闻节目，对此进行了现场直播。主持人丹尼·库沙罗称，以色列的审查机构此前禁止公布提议的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·苏里称，这个提议成功的机会比之前都要大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重大伤害，哈马斯现在发动任何重大袭击、攻击或恐怖事件的能力虽非微不足道，但与之前相比已显著降低，"苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众对于以色列的看法正在"转变"，这可能促使以色列人渴望结束冲突，苏里表示，再加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统真正全力支持某事时，他可创造出大量激励措施，"苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一份人质交换提议提议释放加沙的患病、年老和受伤人质，条件是以六周停火，可延长以允许更多援助进入此地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于以色列拒绝了哈马斯提出的谈判永久战争结束预案作为权益交换需求，并加强了对加沙南部拉法市的攻势，这一提案本月早些时候破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，已告知调解人如果以色列停止战争，它准备就包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”进行谈判，但它不愿在持续的攻击期间再参与更多谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员说，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯在加沙发起了人质袭击而扣押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列周日对拉法的一次空袭，导致45名巴勒斯坦人死亡，引发国际怒潮，但并未"越过红线"，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"巴勒斯坦人民在这场战争中经历了人间炼狱。"拜登在周五说，"我们本周早些时候都在电视上看到了拉法致命火灾的痛苦画面，这场火灾紧随着以色列打击……袭击哈马斯之后发生。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门初步估计，自10月7日以色列针对哈马斯在以色列南部的袭击进行回击以来，已有超过36280人在加沙死亡。根据以色列的统计，巴勒斯坦的袭击造成了大约1200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在这座损毁的建筑废墟间行走，在贝特海利亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;  &lt;i&gt;2024年6月12日，以色列在加沙北部贝特海利亚进行军事攻势之后，一名巴勒斯坦人在被摧毁的建筑废墟间行走。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，欧佩克+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商正坚守其温和增加支出及提升产量的承诺，令全球最大的原油生产国在2024年有望实现更为缓慢的增长，这可能缓解本周末石油输出国组织(Organization of the Petroleum Exporting Countries, 简称：欧佩克)及其盟友进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年来，美国凭借页岩革命及技术与效率的突破，成为了驱动非欧佩克产油国全球石油供应增长的引擎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产出意外上扬，日均增长逾一百万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了应对美国及其他非欧佩克产油国的增产，欧佩克及其同盟(OPEC+)去年加深了减产幅度。目前，该组织的减产总量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的知情人士周四表示，该组织正在策划一项复杂的协议，允许这些减产措施部分延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+于本周末会面审议供给政策时，美国产量的增加虽然继续推动非OPEC+国家的产出增长，但这一威胁将不若2023年时那般严峻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府的最新预测显示，今年美国原油供应将适度增长约27万桶/日，与OPEC自身预估的美国原油及凝析油产量增幅30万桶/日相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署(IEA)则预期美国产量的增长将达64万桶/日。作为最受关注的三大预测机构，它们的预估值均低于去年的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+国家油产者的供给增长约一百万桶/日。这表明OPEC+的原油需求相比2023年应多出约90万桶/日。这些数据来自OPEC五月份的&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场月报&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA的预测则为全球需求增长110万桶/日，对OPEC原油需求则变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年初至今，美国的整体原油产量未有太大变化。四月份的产量约为1313万桶/日，略低于十二月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元附近，但业内高管与分析师认为，美国生产商不太可能如2023年那样展现意外增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户保持着极为审慎与纪律的态度，"合同钻探商Scandrill的运营主管Paul Mosvold说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"鉴于当前的价格，钻井平台数未有更大增长令人诧异。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出持平，并延后了钻井设备升级，旨在与更为平稳的钻探增长目标相吻合。公司计划至年末运营12座钻台，并在下一年度重新部署一些设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国的石油钻井平台数已降至496座，同比减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国具备以每年一百万桶/日的速度增产的潜力，但目前没有这样的增长意愿，"S&amp;amp;P分析师周四的报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，2023年美国的原油及凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于过去无节制的支出导致页岩油板块在2010年代增长迅猛却回报有限，公开上市的美国油企近年来在增长上的投资受到了严格控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产油量增长部分源于私营油企，在行业整合浪潮中，这些公司通过钻探更长的井和进行岩层压裂，以同时开采更多油井，提高了产出效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"尽管近期行业并购频发，我预计油价将维稳，亦将助益美国原油总体产量的适度增长，同时将伴随着钻探和完井效率的持续提升，"Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;等油服公司预计，今年的发展重心将更多的在国际市场上，而非北美。今年其第一季度的国际收入&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/oilfield-firm-slbs-profit-rises-international-drilling-demand-2024-04-19/"&gt;同比增长18%&lt;/a&gt;，而北美收入则下降6%，部分原因即为行业内的整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"近年来策略有所调整，资本纪律强化，导致了不同的市场反应，"UBS银行分析师Giovanni Staunovo评论道，他预计OPEC+将会延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，包括加拿大、巴西与圭亚那在内的美国，被认为将引领2023年的石油与液态产品的产出增长，抵消产量削减的影响。据美国能源信息署(Energy Information Administration, EIA)在三月的数据，OPEC+的石油液态能源产量预期将下降100万桶/日，而非成员国的供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"OPEC+已然适应了美国的石油产量增长，"UBS的Staunovo如是说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Permian Basin 近 Wink 的 Oasis Petroleum 租赁地上钻井平台操作层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"/&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州 Wink 附近的Permian Basin，Oasis Petroleum租赁地上钻井平台操作层被控制室人员监控。 REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易员追求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台为投资者锁定代币以换取回报，这种复杂的架构被分析师警告称，对于用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押”（re-staking）的急剧升温是加密货币市场冒险倾向的最新迹象，随着价格的上涨和交易者寻求收益，这一趋势越发明显。作为最大加密货币的比特币，其价格已接近历史最高水平；而第二大加密货币以太币，今年涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押风潮的核心推手是位于西雅图的初创公司EigenLayer。今年二月，该公司从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密部门获得了1亿美元的融资，这使得其平台吸引了价值188亿美元的加密货币，而这一数字在六个月前还不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是EigenLayer创始人斯瑞拉姆·坎南（Sreeram Kannan）向路透社透露的一种创新，旨在扩展持久的加密实践——质押（staking）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，它涉及网络中的多台计算机确认和核实谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目标，持有以太币等加密代币的持有者允许其资产在验证过程中被锁定。参与者在参与质押期间，会暂时失去对其代币的即时访问权，但作为回报，他们可以获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分质押平台也会向用户发放代表他们已质押加密货币的新创建的加密货币。再质押使持有者能够使用这些新代币，与不同的基于区块链的程序和应用再次进行质押，以此期望更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加密货币世界中，再质押的风险性引起了分歧，部分行业内部人士表示，这种实践还太新，难以判断其后果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的一些人担心，如果代表再质押加密货币的新代币被用作加密货币贷款市场的巨额抵押品，可能产生基于少数底层资产的无止境借贷链条。他们表示，如果所有市场参与者同时试图退出，这可能对更广泛的加密市场造成不稳定影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有抵押品之上的抵押品时，这并非理想情况，它引入了一种以前未有的风险元素，”加密货币数据供应商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者而言，再质押的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的常规质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师称，再质押的回报率可能更高，因为投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）这一充满风险领域的最新发展，在这里，加密货币持有者投资于实验性方案，寄希望于在不售出持有物的情况下，能在其投资上获取大量回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，EigenLayer平台还未直接向用户支付质押回报，因为处理这些回报的机制尚未开发。用户加入该平台，是基于对未来的回报或是其他发放活动（称为空投）的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer已向使用其平台的用户提供了自身新创建的代币。用户期望这种被称为“EIGEN”的代币在未来能够有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的摩根·麦卡锡指出，再质押平台的增长在很大程度上是由用户寻求此类空投推动的，他称之为“非常投机，这种寻找免费资金的举动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人戴维·杜龙（David Duong）表示，该交易所提供质押服务，但不提供再质押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们正在提前行动，预期会得到某种回报，但并不清楚具体是什么，”杜龙说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据坎南在其学术网站上发布的资料，EigenLayer由前华盛顿大学助理教授斯瑞拉姆·坎南于去年创立，他还是印度首个学生设计微型卫星团队的一员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，连接潜在的质押参与者和需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台已涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代表客户在EigenLayer上进行再质押，从而产生新的代币来代表这些被再质押的资产。这些代币可以在其他地方被使用，例如，在借款中作为抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坎南表示，他的平台目标是让用户选择在何处质押其代币，以及帮助新型区块链服务成长，而非激励更多的以加密货币为支持的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些市场参与者没有任何正式关系...这是新出现的现象，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的杜龙称，再质押可能伴随着“隐含风险”——如果再质押的代币用于加密货币借贷，市场低迷期可能会触发强制清算，引起更大波动，他曾在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的暴跌因高风险贷款的加剧而恶化，因为作为抵押的代币迅速失去价值，尤其是随着Terra和Luna代币崩溃之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，坎南将EigenLayer与这些风险撇清关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而是融资协议的定价并未充分反映出风险，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家并未对再质押感到担忧，指出相比全球加密行业2.5万亿美元的总净值而言，再质押协议中的现金金额相对较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期担忧加密货币领域的损失可能会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就目前而言，我们未看到任何源于再质押问题对传统金融市场产生影响的风险，”标准普尔全球评级（S&amp;amp;P Global Ratings）的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币与传统金融的联系日益紧密，再质押正逐渐受到机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行的加密业务部门Zodia Custody发现机构对质押有着显著的兴趣，但首席风险官阿努什·阿雷夫沙蒂安（Anoosh Arevshatian）表示，他们认为再质押走得太远，因为很难追踪资产的去向以及如何分配奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在四月的一篇博客文章中，Kelp DAO表示，其已与野村证券的加密业务部门Laser Digital合作，将部分资金进行再质押。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户的加密资产进行质押，并预计“围绕再质押，一个新的生态系统将出现。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="体现加密货币比特币的概念图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日，法国巴黎，比特币加密货币的象征展示。图片摄于概念图中。 REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="体现以太坊加密货币的概念图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日，一块展示的电脑主板上放置以太坊加密货币的象征。图片摄于概念图中。 REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的希恩鲍姆以压倒性胜利成为该国首位女性总统。</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>