<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 02 Dec 2024 17:39:10 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>加拿大著名连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本周五在魁北克州的一所高安全级别监狱内逝世，享年74岁。据监狱当局透露，他在本月早些时候与其他囚犯发生冲突后受伤。

作为加拿大历史上最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省的猪场残忍杀害并处理了毒瘾者和妓女的尸体。

他被判定杀害了六名女性，她们的部分尸体在靠近温哥华的一个破败房产中被发现。政府检查官在他被判终身监禁后，放弃了对另外20起谋杀案的指控。

加拿大的矫正是役服务表示，皮克顿是在5月19日被其他囚犯攻击后，在魁北克州监狱内死亡的。随后，他被送去接受治疗。

“我们注意到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省和全国其他社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中说道。

这些受害者中有超过60名从10余年前的温哥华市中心贫困、毒品泛滥的东端社区失踪，直到2002年初皮克顿被捕。在皮克顿的猪场，即距温哥华市中心以东约25公里的波特科克伦，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多人都属于原住民。

2016年，据报皮克顿的一本书在亚马逊上架仅仅几小时后就被亚马逊下架。当时，潇湘晨报报道称，在该书中，这名连环杀手声称自己无罪并且被警方诬告。

这本书的出版商请求亚马逊下架该书并为受害者家属道歉。

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的声明电视照片，他在布鲁克菲尔德的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的声明电视照片，他在布鲁克菲尔德的家中。图片来源：路透社/环球电视/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党历史上最差的选举结果后，其影响力将大为削弱，尤其是这次选举是在种族隔离结束后的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，在约71%的选区中，ANC的得票率低于42%，这一数字远低于2019年上次大选时的57.5%，也首次在近30年内未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举结果对ANC来说是一个沉重的打击，这意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动党，将不得不与一个或多个较小的政党进行协商或寻求其他形式的合作，以便继续执政。拉马福萨可能需要做出政策让步，或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为商界的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC高层成员之一仍支持他继续留任，分析师认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个统一的候选人能够接替拉马福萨。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·布尔特表示，他撰写了关于拉马福萨的政治传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民调显示，拉马福萨在本次选举中是主要政客中最受欢迎的，内部分歧可能会使任何试图反对其的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论，他的一名发言人在竞选结果预计于周日公布时透露，拉马福萨将发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2022年曾面临一场调查报告指控他可能与在游戏中隐藏的一笔现金有关的不当行为，此时内政部长克特拉·祖马也受到了指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了该丑闻，并称其为“农场门”，随后在2022年赢得了ANC的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是对ANC最严峻的考验，原因是选民对失业率高、犯罪率高以及电力供应中断等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨被选举成为ANC领导人，并承诺重塑党派形象，振兴经济，他前任杰克布·祖马在九年的任期中因丑闻层出不穷和经济下滑而闻名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他成为国家元首时的最初的乐观情绪很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，高层官员仍然频现丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中决定性的打击来自于他的死敌祖马的支持者们，他们支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出预期的表现大大削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经在象棋局中将住了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。这是拉马福萨项目的终结……选举失败后一切都将按照常理进行行不通。”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上犹豫不决受到了批评，这与他作为工会领导人在1980年代时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，他的支持者们称赞他团结全国的能力，以及他在全球南（低收入和中等收入国家）的支持下推广南非声誉的功绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最坚定地呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控，国际法院本月裁定以色列必须暂停对加沙城市拉法的军事打击。以色列对此强烈否认，并继续其军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年中的成就，但批评者认为，他对解决南非最严峻挑战缺乏新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺将在支持者们汇聚于索韦托足球场的庞大人群中“做得更好”。许多人在他还没说完演讲就离开了。&lt;/p&gt;

![西里尔·拉马福萨在索韦托投票](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)
&lt;i&gt;2024年5月29日，南非开普敦。路透社/奥帕·诺基西&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深入介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美乌冲突中的一次小型但重要的进展，专家认为这有助于遏制俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标会带来重大风险，担心会导致直接冲突，特别是与拥有核武器的俄罗斯交战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅供应高端武器的其他禁令相符，这些禁令已随着时间逐渐瓦解，包括先进美国战机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从本周四开始生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅利用美国提供的武器反击俄罗斯军队，这些军队正在从边境攻击他们或准备攻击他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这给前线的乌克兰士兵开通了一条绿灯，允许他们使用美国提供的高机动性多管火箭系统（HIMARS）发射器和制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其它武器攻击越过边境的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区安营扎寨前将其打退，”乌克兰国家安全与战略研究所研究员米科拉·比亚列斯科夫说道，该研究所为基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国防军情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场调动部队的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯将发现自己处于防御劣势，不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位要求匿名的美国官员透露，乌克兰在5月13日的一次安全视讯会议上向白宫国家安全部长杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗上将提出了这项请求。苏利文、奥斯汀和布朗随后提出放宽这一禁令的建议，并于5月15日向拜登汇报。拜登同意允许乌克兰从俄罗斯境内安全地反击俄罗斯军队。此后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁合作伙伴采取此类措施，但当时表示：“目前为止，没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究学会欧亚项目高级研究员罗伯·莱表示，俄罗斯一直利用拜登政府禁止在俄罗斯境内使用武力的规定，将其实用化为定点打击哈尔科夫地区安全区的手段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接部署在边境对面，可以持续保持防空、电子战、指挥和控制等功能，”莱表示。“他们可能拥有某种程度的安全区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，莱和其他专家都指出，仅凭这一决定，短期内可能不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会大幅改变前线的移动情况，但会使得俄罗斯更难继续这样的跨境行动，”莱说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队来进行大规模攻势进入哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的战斗力，从东北方向合法威胁哈尔科夫，”他说道。“为了做到这一点，他们不得不在东部战区的部队孤注一掷。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射向俄罗斯，周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，未来几周和几个月内，乌方似乎准备寻求扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的能力，特别是在今年战场局势不利的情况后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，就在华盛顿宣布这一政策转向后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁获得美国同意打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现服务于战略与国际问题研究中心的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的巨大转变，但这确实是走出了一步，”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的区域目标——也许不仅是威胁哈尔科夫的目标，但其位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发言时表示，美国政府是否会扩大政策，允许在俄罗斯其他地方进行打击尚不确定。但他也没有完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即必要时随时调整和适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫附近地区的后遗症" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;emergency services personnel work at the site of the heavily damaged Kids and Youth Sport Riding School following a Russian missile strike, amid Russia's attack on Ukraine, in the village of Mala Danylivka, near Kharkiv, Ukraine on May 30, 2024. Photo: Valentyn Ogirenko/Reuters, File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司在控制支出以提升产量方面遵守承诺，这将为2024年的较低增长铺路，从而可能缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去的十年中一直是推动全球石油供应增加的主要力量，这得益于页岩革命以及技术突破带来的提产效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶，远高于2023年初政府预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）和其盟国OPEC+去年加深了减产力度，部分原因是为了补偿美国和其他非OPEC国家的产量增加。OPEC+目前的总减产量为586万桶/日，约为全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的消息人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，以允许该组织将部分这些减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+周末会议考虑供应政策之际，美国生产的增加继续推动非OPEC+产能的增长，但相较于2023年，这种威胁将有所减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应预计将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测大致相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计美国原油产量增长将超过64万桶/日，这是最受关注的预测者。所有这些预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长将超过220万桶/日，OPEC+集团外的石油生产商的产出增长将少于100万桶/日。这表明OPEC+原油的需求量可能比2023年增加约90万桶/日，OPEC在5月份的月度石油市场报告中如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年伊始，总体美国原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价接近每桶80美元，美国石油生产商今年似乎不太可能再度超出预期增长，行业高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度。”分包钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“即便目前价格处于高位，钻机数量的提升也没有如预期般增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟升级其钻机，以更好地适应较低的增长。计划年底运营12台钻机，并在明年初重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师认为，美国有数年的成长能力可以达到每天100万桶，但目前没有增长至这一速度的意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，受投资者对其在页岩领域无限制支出导致高增长但回报受限的压力，美国公开上市的石油生产商在增长方面的支出有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年超出预期的产量增加部分归功于私营生产商，其中一些已陷入行业整合浪潮中，通过延长钻井和压裂岩石以同时从更多油井中提取石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期行业的整合浪潮仍在继续，但由于钻井和完成效率的不断改进，预计目前的石油价格将继续支持美国整体石油产量的温和增长。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务机构，如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是行业的整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转变为资本纪律，这导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔努奥弗称，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国以及加拿大、巴西和乔治亚等国预计将在今年主导石油和液体燃料产量的增长。美国能源信息署（EIA）在3月份表示，预计OPEC+的石油液体产量今年将减少100万桶/日，而非成员国供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油生产增长共存。”瑞银银行的斯塔努奥弗说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻机平台的操作楼层从办公室控制室在德克萨斯州盘区租赁地的井场观看" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻机平台的操作楼层从办公室控制室在德克萨斯州盘区Wink租赁地的井场观看，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在被判有罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机时，传达了一条适配于他法律和政治战斗的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在新泽西州地方陪审团裁定他因瞒报支付给成人电影明星的封口费而伪造商业记录罪名成立的次日，共和党总统候选人愤怒且语无伦次地列出了他的敌人，并抱怨不平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他称主持他审判的法官胡安·梅尔尚为“腐败”和“恶魔”。他描述乔·拜登——他在11月5日选举中的对手——为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击为他作证的证人，投票弹劾他的国会议员，以及他认为非法移民的移民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普恳求支持者为他的竞选捐款，将面临的挑战视为超越个人的更大使命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管他其他的竞选演讲中时常穿插幽默，但这次演讲主要是一种阴郁的态度。特朗普在新闻发布会上仅使用了一页手稿。结束时，他没有接受提问，与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款请求和社交媒体，前总统的支持者也对司法系统和任何声称特朗普犯下罪行的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一个两位主要候选人相互描绘对方为国家威胁的竞选中，拜登阵营趁机指出特朗普的言论是其无法成为美国总统的最新证据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在自我申诉中胡言乱语并篡改美国司法系统，观看的人都会得出一个显而易见的结论：此人无法成为美国的总统。”拜登竞选的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的支持者——这些支持者大多认为纽约的判决是不公正的——当天将3480万美元的捐款注入了他的竞选资金，特朗普团队表示，这创下了他在一款名为WinRed的共和党数字筹款平台上的单日最高纪录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于整体筹款落后于拜登，该竞选团队也紧跟步伐，在周五向支持者发送了大量的募款短信。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后另一条信息 blasting 震耳欲聋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判程序有缺陷，指控不该提起诉讼，陪审团被民主党人操控，法官有偏见——当地主管机构否认了这些指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的支持者和竞选助手则展开了抨击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉塞维塔对一个发表社交媒体声明支持陪审团判决的全国性共和党组织进行了嘲笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“意见就像屁股……每个人都有一个是是非非……”拉塞维塔发布了这条帖子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他还抨击了马里兰州的温和派共和党前州长罗纳·霍根，在裁决后警告美国人“不要把更多的党派性投入火源中”，拉塞维塔回击道：“你已经结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在接受《路透社》对宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键摇摆选区共和党选民的采访时，数人表示特朗普的判决可能让他们在11月重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这可能对他与拜登的重赛有害，因为特朗普在多个摇摆州的领先优势非常微弱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来正如特朗普本人一样，称这次审判是阴谋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“一切都是政治，只是意图伤害他，尽可能多地让他缺席竞选集会。”62岁的佐治亚州梅里塔市退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们就能对任何人都这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人及美国前总统唐纳德·特朗普出席在特朗普大厦的新闻发布会。11月5日选举期间，他因篡改商业记录以掩盖2016年支付给成人电影明星 Stormy Daniels 的封口费而被陪审团裁定有罪。2024年5月31日，美国纽约市。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于12日表示，以色列提议在释放人质的前提下提出新的加沙停火建议，并呼吁哈马斯接受这一新提案，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，开启新一天的曙光。”拜登在发表此言论时受到选战压力，需尽快解决已持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的以色列与哈马斯激进组织之间的停火谈判屡次陷入僵局，双方都指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议发生在以色列多次入侵拉法长达数周后，同时在外国内外也有新的压力因加沙的死亡事件及持续人质状态而不断施加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理贝尼胺·内塔尼亚胡的办公室12日表示，以色列已授权谈判代表根据拜登披露的停火计划提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提案亦出现在唐纳德·特朗普当选总统的对手，现被裁定34项重罪的唐纳德·特朗普败选后的一天，凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提案分为三个阶段，不同于以往因在三个阶段谈判中仍有效约的停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在首个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，数百名巴勒斯坦囚犯将与包括老人和女性在内的人质交换，而平民也会返回加沙，包括北部加沙，并且每天有600辆卡车运送人道物资进入加沙，据拜登所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在次阶段，哈马斯与以色列将谈判达成永久结束敌对行动的条款。总统拜登表示，“只要谈判继续，停火就会继续”，这是以往提案所缺乏的新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括用于重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登还表示，该提案已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他并敦促以色列站在拒绝无期限战争的人一边改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人反对这个计划，会呼吁战争无期限持续下去，尽管他们有些人在以色列政府中，他们明确表示，他们想占领加沙，想多年持续战斗，而人质问题对他们来说并非优先事项。但我要敦促以色列领导层支持这份协议，不管压力有多大。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为终身致力于以色列的人，唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，以及最近派美军回援被伊朗袭击的以色列的我，我要求你退一步思考，如果这个时刻失去会带来什么结果。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名向记者表示，以色列能够提出新提议是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有了这场危机终结的道路图。这是一份详细至4又1/2页的协议，它已经经过详尽的谈判。而摆在桌面上的就是这个过程的终点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据该官员介绍，每一阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容，拜登12日的演讲极具戏剧性，试图直接影响以色列公众。龙头电视台12频道中断了它的晚间新闻播报，直播了拜登的演讲。据主持人达尼·克肖玛罗透露，以色列审查机构此前已禁止公布该提议的详情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国奥斯汀德克萨斯大学历史和公共事务教授杰里米·萨里表示，该提议较往次更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经给哈马斯造成了显著破坏，哈马斯能够对以色列发动任何有意义的攻击或恐怖活动的可能性显著降低。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论正逐渐转向反对以色列，这可能会促使以色列人想要结束冲突，这与拜登的影响齐头并进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心投入某事时，他可以创造出大量的激励因素。”萨里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在今年早些时候提出的早期人质交换提议中，以色列则将释放患病、年长和受伤的人质作为交换加沙六周停火的条件，以便允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在5月初因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中提出的一揽子永久停火的请求，对拉法的攻势加强而失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12日，哈马斯表示已告知中介，若以色列停战，愿意达成全面协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与拥有在哈马斯手中的人质的17个国家的大使会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一周前，一位以色列空袭拉法造成45名巴勒斯坦人丧生，引起国际愤怒，但未触及美国对以色列的红线，使其无法切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中巴勒斯坦人正经历着苦难。”拜登在12日说，“我们目睹了几天前拉法市发生的致命大火，这是针对哈马斯进行的袭击的后果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，以色列袭击加沙以来，据巴勒斯坦卫生部门估计，已有超过36,280人丧生。据以色列方统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被破坏的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在被以色列军事行动破坏的建筑废墟中行走，地点位于加沙北部的比特·拉赫亚，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里继续扮演美国与真主党之间关键沟通者的角色，以期在以色列寻求结束与黎巴嫩的战争之际调解矛盾，凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色进一步凸显了86岁的伯里对于黎巴嫩的影响力，尤其是在长期受到其影响的什叶派穆斯林社区中。自黎巴嫩军事指挥官哈桑·纳斯拉赫在九月被以色列击毙后，伯里的稳控作用尤为明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的一次电视讲话中，伯里表示黎巴嫩正经历“最危险的历史时刻”，呼吁黎巴嫩人民团结一致，为国家的未来着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩内战期间（1975-1990）担任什叶派阿马尔运动的领导人时便崭露头角，并自1992年以来一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派制度下什叶派所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡萨姆支持伯里作为谈判者的角色，称他是真主党的“长兄”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，试图达成停火协议，这与2024年9月爆发的加沙战争同时进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束黎巴嫩与以色列上一次大规模战争中所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅有部分权力，并且很难与被美国认定为恐怖组织的真主党接触，伯里的角色变得更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会见的人。他是国家。”一名贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的人质时，伯里在国际舞台上崭露头角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战结束后他当选议会议长时，纳斯拉赫也上升为真主党的领导人，两人一起领导了什叶派“双联”，这是指主导什叶派政治表述和大部分国家事务的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名经常与伯里会面的外交官指出：“他是真主党的信任伙伴，因而非常重要，但也存在真主党或伊朗立场制约他能做的事情的明确界限。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列炮火袭击了阿马尔运动有所影响的地区，包括特里尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个移民商人家族，养育地在黎巴嫩，他在大学时期就开始活跃于政治领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经地位低下的什叶派社区中许多人赞赏伯里帮助改善了他们在这个宗派制度中的地位，这种制度的特权偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为受过法律训练的律师，伯里接替了创始人穆萨·萨德尔在真主党失踪后的领导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导了阿马尔运动的军事崛起，该运动曾与包括真主党在内的几乎所有内战的主要政党进行了交战，并在后来成为了真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者集体加入政府机关和安全部门，他似乎与真主党保持一致的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一封电报质疑他对真主党的真实态度，伯里在该电报发表后的2010年予以否认，表示“纳斯拉赫就像我自己一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔武装分子与真主党一道向以色列发射火箭炮，支持加沙的哈马斯军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止两国边境炮火交换，并试图说服真主党撤出一条从边境北方30公里流过的黎巴尼河的北方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员：“让黎巴尼河向南移动到边界会更容易，但让真主党向北移动是更难的事情。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也指责他是导致2019年造成经济破产的教派精英之一，当时金融体系在数十年的腐败后崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人还指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致政府最高基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的作用激怒了真主党的政治对手，例如基督教的自由党，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里（左）与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未在照片中）在贝鲁特会面。路透社/塔伊尔·阿卜杜·沙迪摄/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="贝鲁特一座建筑上挂着纳比勒·伯里的画像，庆祝阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年纪念日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，在贝鲁特举行的纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年纪念活动上，阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔（失踪于1978年在利比亚旅行后）的画像挂在建筑上。路透社/穆罕默德·阿扎克尔摄/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者需锁定其代币以换取奖励，这一复杂方案引起了分析师的警觉，指出这对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被誉为“重铸”的强劲流行趋势是加密货币市场风险行为的最新信号，随着价格飙升和交易者寻求收益率，加密货币市场的风险行为正在加剧。比特币，最大的加密货币，接近历史新高，而第二大以太坊的价格今年迄今已经上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重铸”热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。公司于今年2月获得了美国风险投资公司Andreessen Horowitz加密货币部门提供的1亿美元资金，迄今已吸引约188亿美元的加密货币到其平台，与六个月前的不到4亿美元相比，增幅显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，他们发明“重铸”是为了扩展传统的加密货币“质押”实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机检查并确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币持有者，例如以太坊的持有者，允许他们的资产作为验证过程的一部分而被锁定。持有者在参与“质押”期间失去了立即访问其代币的权利，但作为回报，他们可以获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放代表他们质押的加密货币的新代币。而“重铸”则使代币持有者能够将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密界对于“重铸”的风险看法不一，一些业内人士表示，这一实践尚处于早期阶段，风险尚不明朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他人士，包括分析师，在认为如果作为重铸加密货币象征的新代币被用作加密货币广泛借贷市场的抵押物，可能会形成基于少数底层资产的无限借贷循环。若所有人在同一时间尝试退出，可能会使更广泛的加密货币市场陷入不稳定状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押物作为其他抵押物时，这并不是理想的状态，它增加了新的风险因素，”加密数据提供服务Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益率：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%之间，而分析师表示，“重铸”可能带来更多收益，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重铸”是去中心化金融（DeFi）世界的新发展，其中加密货币持有者在不出售的情况下投资实验性方案，以期产生较大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入该平台是为了期盼未来的奖励，或者说是空投，其他奖励也称为代币空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用人员发放其新创代币。用户希望这种称为“EIGEN”的代币未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Crypto数据提供服务Kaiko的Morgan McCarthy表示，“重铸”平台的增长是由用户寻求空投所推动的，认为这只是“真正、真正投机的，这种免费钱的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，“他们现在预见到自己会获得某种奖励，但他们不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾是美国西雅图华盛顿大学的一名助理教授，并作为团队的一员，在印度推出了第一颗由学生设计的微卫星，据其学术网页介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，将有意向的质押者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重铸平台也出现了，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，后者为客户提供重铸代币，并生成代表这些重铸资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台目的在于让用户选择在哪里质押代币，帮助新的区块链服务成长，而不鼓励进一步的加密货币担保借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个正在发展的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的Duong表示，“重铸”可能会带来“隐藏的风险”，如果重铸代币用于加密货币借贷，可能会出现强制清算，并在市场下跌期间增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的问题，随着用作抵押的加密货币迅速失去价值，加密货币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于‘重铸’，而在于贷款协议。贷款协议正在错误地定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心“重铸”，因为他们注意到重铸协议中的资金在全球2.5万亿美元的加密货币资产中所占比例微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到‘重铸’问题对传统金融市场构成任何实质性风险，”摩根大通评级公司的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也对“重铸”感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行的加密业务子公司Zodia Custody观察到有显著的机构对质押的兴趣，但也认为“重铸”是“太远一步”，因为难以建立“追踪记录”，证明资产的流向和收益分配情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通加密业务的子公司Laser Digital与Kelp DAO合作，为部分资金重质押，Kelp DAO在四月的一篇博文中提到这一点。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密业务的银行Sygnum表示，它为客户质押加密资产，并预计“围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Bitcoin representation" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of representations of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, March 9, 2024. Picture for illustration purposes only, Reuters/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Ethereum representation" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a graphics processing unit (GPU) motherboard, taken in June 16, 2023. Picture for illustration purposes only, Reuters/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称，《全球大流行病条约》将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对流行病的谈判将于2025年或在此之前结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO的194个成员国在过去两年里一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病发生前后增加合作，这一协议是在承认COVID-19期间的失败后达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初希望本周达成协议，但由于富裕国家和发展中国家在疫苗分享和准备等方面的分歧，谈判被延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“全球健康危机紧急状态”类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定展示了成员国共同保护自身民众以及世界民众免受公共卫生突发事件和未来流行病风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人力服务部部长Xavier Becerra在周六表示：“通过这项协议，我们将采取措施对各国负责，并加强措施以在威胁到美国人和国家安全之前遏制疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，这些全球卫生规则的改变旨在提高世界对新病原体的防御能力，自COVID-19导致超过700万人员死亡以来。&lt;/p&gt;
      
      &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦日内瓦世卫组织总部外的世卫组织（WHO）标志，2023年2月2日。路透社/德尼·巴利鲍/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
      &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;奥罗尔 Südland 率领墨西哥成为第一位女总统，继承了她导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫民中的高人气帮助她赢得了胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;奥罗尔 Südland&lt;/a&gt;，作为气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举机构的初步计票结果显示，以58.3%至60.7%的得票率赢得了总统职位。这将是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中获得三分之二的超级多数，这将使联盟能够在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索席尔·加尔维兹&lt;/a&gt; 在初步结果显示其获得了约26.6%至28.6%的选票后表示承认失败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是我第一次成为墨西哥共和国第一位女性总统。”奥罗尔 Südland 支持者间充满欢呼地表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥罗尔 Südland 的胜利对墨西哥而言至关重要，该国以阳刚文化闻名，拥有全球第二大天主教徒人口，多年来一直推动更为传统的生活方式和价值观。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥罗尔 Southeastland 是美国、墨西哥或加拿大首场公开选举中驳斥女性胜利的第一位女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我还从来没有想过有一天会投票给女性。”墨西哥塔拉苏卡州87岁的奥罗尔 Südland 支持者埃德尔米拉·蒙蒂埃说道，她在这里是墨西哥最小的州，“从前我们甚至没有投票权，即使可投票时也要听丈夫的。感谢上帝这一切已经改变，我能经历这一切。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥罗尔 Südland 面临着复杂的道路。她必须在增加民众福利政策的同时，应对巨额预算赤字和经济增长低迷的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她在初步结果宣布后向支持者保证，其政府将会财政节制并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她誓言改善安全状况，但未详细说明，此次选举是墨西哥历史上最暴力的一次，有38名候选人被谋杀。“除非她承诺投入前所未有的投资提高警察工作并减少推诿责任，否则奥罗尔 Südland 很可能难以实现显著的安全提升。”独立拉丁美洲政治风险分析师纳特肖尔帕里什弗兰纳里说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政MORENA党还赢得了墨尔城市长职位的选举，这是国家最重要的职位之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥罗尔 Südland 面临的挑战还包括与美国进行艰难的谈判，处理庞大的美墨移民流动和贩毒安全合作等问题。当美国芬太尼危机处于高峰时期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对来自墨西哥制造的中国车征100%关税，并打算动员特种部队打击贩毒团伙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内事务中，下一任总统将负责解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商以应对本国市场邻近的趋势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥罗尔 Südland 还需要处理佩梅克石油公司的问题，这是墨西哥国家石油公司，已经连续20年产量下降并且负债累累。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这不是一个无底洞，你不断地投入公款而使得该公司毫无盈利的。”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔伯托·拉莫斯说，“他们必须重新思考佩梅克的商业模式。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔翻了一倍最低工资，减少了贫困，监督了货币升值和较低的失业率——这些都是使他极其受欢迎的成功。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥罗尔 Südland 承诺扩大福利项目，但今年墨西哥预计将出现巨额预算赤字，预计2025年央行预测的经济增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥罗尔 Südland 的导师们希望将此次选举视为对奥夫拉多尔政治议程的全民公投。奥罗尔 Südland 拒绝了反对党声称其将成为“奥夫拉多尔傀儡”的指控，尽管她承诺将继续实行许多有利于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在胜选演说中，奥罗尔 Südland 向洛佩斯·奥夫拉多尔道谢，称他“一位独特的人，将我们国家变得更好。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这是因为奥罗尔 Südland 是女性，使人们的批评有据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“简直难以置信的是人们不相信她会做出自己的决定，这与她是女性有关。”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="奥罗尔· Südland 赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;奥罗尔· Südland，墨西哥执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后向支持者发表演说。墨西哥城，墨西哥 2024 年 6 月 3 日。路透社/拉来尔·库纳哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="奥罗尔· Südland 赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;奥罗尔· Südland，执政党 MORENA 的总统候选人，在支持者面前热情致意。墨西哥城，墨西哥 2024 年 6 月 3 日。路透社/拉来尔·库纳哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城中部广场，墨西哥执政党 MORENA 声称奥罗尔· Südland 赢得了总统大选。墨西哥城，墨西哥 2024 年 6 月 2 日。路透社/玛赫·利普斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。路透社/迭戈路斯贝捷尔里&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;反对派总统候选人索席尔·加尔维兹在选举日后的支持者集会上讲话。墨西哥城，墨西哥 2024 年 6 月 2 日。路透社/凯特萨尼-赫阿&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选举日，选民在萨尔瓦多库斯科兰塔镇的投票站关闭时投票。墨西哥 2024 年 6 月 2 日。路透社/何塞路易斯普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;普埃布拉州，2024 年 6 月 2 日。路透社/约阿希姆塞瓦洛斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选举日，人们在墨西哥城的投票站投票。墨西哥 2024 年 6 月 2 日。路透社/亚历山德罗门内奇尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨里瓦族妇女在选举日的投票站投票。墨西哥州奇瓦瓦州诺罗格阿奇镇，2024 年 6 月 2 日。路透社/何塞路易斯贡萨尔维斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在选举日，人们在墨西哥城的投票站展示着染上的投票标记。墨西哥 2024 年 6 月 2 日。路透社/亚历山德罗门内奇尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选举日，人在桑胡安查马拉市的投票站投票。墨西哥 2024 年 6 月 2 日。路透社/雅各布加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选举日，一位乘客在贝尼托胡爾塔斯国际机场的投票站投票。墨西哥城，墨西哥 2024 年 6 月 2 日。路透社/亨利罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;桑胡安查马拉，2024 年 6 月 2 日。路透社/雅各布加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在选举日，人们前往桑巴托洛梅亚兰达兹市的投票站。墨西哥 2024 年 6 月 2 日。路透社/雅各布加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城。路透社/拉来尔·库纳哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，圣胡安查马拉。路透社/加布里埃拉桑德里亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨尔城大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024 年 5 月 31 日，墨西哥城。路透社/迭戈贝捷尔里&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨尔城大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024 年 5 月 31 日，墨西哥城。路透社/迭戈贝捷尔里&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨尔城大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024 年 6 月 1 日，墨西哥城。路透社/迭戈贝捷尔里&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>