<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 27 Jul 2024 20:03:18 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>布林肯谴责北京在海上“升级行动”，并对台湾表示担忧</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australias-wong-presses-myanmar-generals-change-tack-ahead-laos-summits-2024-07-27/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周六的峰会上批评了北京在南海的“升级和非法行动”，而他的俄罗斯同行则表示，华盛顿通过与韩国首尔的核威慑计划加剧了朝鲜半岛的紧张局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林肯特别批评了中国海军对美国防御条约盟友菲律宾在南海的敌对行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他也赞扬了两个国家在马尼拉完成了一次不受中国干扰的对争议沙洲补给行动后所表现出的外交努力，这是一次周六早些时候针对驻军的一项补给任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林肯正在与中俄印澳日欧盟等主要力量的外交官参加一个以安全为中心的亚信论坛，会上讨论了加沙、乌克兰、朝鲜核野心、以及南海的紧张局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾在停滞多年的对一个被中国激怒的搁浅前美军船只沙洲的微小驻军完成了补给行动，这让中国多年来一直感到不满。两国之间持续的冲突引起地区对升级的担忧，这可能导致美国介入。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，两国达成了关于如何执行补给行动的协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们注意到今日成功向第二托马斯沙洲运送补给感到高兴，”布林肯在老挝举行的与东盟（ASEAN）外长会议期间对与会外长表示。东盟主办了本次会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们对此表示赞赏，希望并期待其能持续下去。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林肯在此次会议间隙与中国的外交部长王毅进行了会谈，这是从去年6月以来的第六次会面，彼时布林肯访问北京标志着全球经济体之间紧张关系的缓解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林肯与王毅讨论了台湾问题，包括近期的激烈抗议行动，其中包括在台湾总统赖清德就任总统时模拟封锁台湾。一位高级美国国务院官员在场。双方同意继续推进军事层面的关系，该官员还提到，布林肯也讨论了北京对俄罗斯国防工业基地的支持，并警告美国将进一步对中国的公司采取行动，但没有得到王毅的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅向布林肯表示，尽管中美的沟通一直在继续，但华盛顿没有停止对北京的遏制和打压，并且甚至加剧了这种情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中美关系面临的风险仍在累积，挑战正在上升，正处于阻止进一步下滑和实现稳定的十字路口。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫在会议间隙表示，美国在朝鲜半岛的核资产操作准则正在增加区域安全担忧，这些准则旨在建立一套整合的防御系统来对抗北韩的威胁。这位俄罗斯国有媒体俄罗斯通讯社转述，拉夫罗夫称，“我们甚至都不能得到这种做法的解释，但它无疑引发额外的焦虑”。他接着说，“他们正在积极引起半岛的紧张氛围，军事化他们的存在，并进行旨在做好军事行动准备的演习。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林肯早前曾说，美国正在“每天都在密集地工作”，以期在加沙地区实现停火，并找到一条更加持久的安全与和平路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紧随印尼外交部长雷托·玛尔苏迪之后发言，这是世界最大的穆斯林国家，表示迫切需要实现可持续和平。林托同时也强调国际法应该被所有国家应用，这是对以色列近期对加沙发动的军事行动的判决的间接指涉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们不能再对加沙的危急人道局势视而不见。”雷托表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战争已导致自以色列发动入侵后，加沙地区超过39,000名巴勒斯坦人死亡。根据巴勒斯坦卫生当局报告，他们无法区分参与者与平民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚外长彭妮·赖恩在会议间隙敦促缅甸军政府走上不同的道路，并结束愈演愈烈的内战。他们呼吁军政府遵守亚信行动计划。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场战争使装备精良的缅甸军政府与一支由少数民族反抗组织和武装抵抗运动组成的力量之间的对抗，该运动一直在试炼军政府的统治能力，这一力量正在壮大、巩固据点，并在对抗政府行动中赢得战场掌握权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;缅甸军政府忽视和平计划导致冲突陷入僵局，东盟则无法推进，因为各方都拒绝进行对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们看到不稳定、不安全、痛苦在冲突中造成的影响。”赖恩向记者转述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我向缅甸政府传达的信息是：这对你和你的人民都是不可持续的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约260万人因冲突流离失所。军政府因对民用地区的空袭而受到谴责，并被指控犯有罪行，后者已被贬斥为西方的虚假信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东盟周六发布的声明中强调，它反对暴力行为，谴责针对平民的暴力，并敦促所有在缅甸的方面停止敌对行动并启动对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东盟还欢迎仁而不具体措施来减轻南海的紧张局势，防止事故和误判，同时敦促所有相关方停止可能导致复杂化和升级争端的行为。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 04:57:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australias-wong-presses-myanmar-generals-change-tack-ahead-laos-summits-2024-07-27/</guid></item><item><title>司法部要求法院驳回 TikTok 对打击法律的挑战</title><link>https://www.reuters.com/legal/usdoj-tells-court-reject-tiktok-challenge-crackdown-law-2024-07-27/</link><description>&lt;p&gt;美国司法部在周五晚些时候要求美国联邦巡回上诉法院维持4月份的一项法律，该法律要求中国基于的字节跳动公司在1月19日之前出售TikTok的美国资产，否则将面临禁令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在文件中，该部门指出，由于TikTok具有对美国人民广泛个人信息的访问权，中国所有下的TikTok构成了严重的国家安全威胁。认为中国可以隐秘地操纵美国人通过TikTok消费的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“TikTok对中国政府削弱美国国家安全造成的真实威胁是存在的，“该部门表示。“TikTok通过两种主要方式为中国政府提供了危害美国国家安全的手段：数据收集和隐蔽内容操纵。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府要求美国哥伦比亚特区联邦巡回上诉法院拒绝由TikTok、母公司字节跳动和一组TikTok创作者发起的反对这项可能导致禁止该应用使用的法律的诉讼，该应用被1.7亿美国人使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TikTok一再否认，如果使用TikTok的美国用户数据与中国人共享，或者它操纵视频结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“政府从未提出其声称的证据，包括国会在通过这项违宪法律时。今天，政府再次在其向社交媒体平台X提交的文件中采取了这一史无前例的步骤，同时隐藏了机密信息。”TikTok在社交媒体平台上发布的内容中表示回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提交给法院的文件详细说明了字节跳动拥有TikTok的广泛国家安全关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国长期的地缘政治战略涉及发展和预置可以适时部署的资产，“该部门表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管政府承认没有信息表明中国政府获得了TikTok美国用户的个人信息，但它表示相关可能性的危险性太大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国不需要等待外国对手在采取特定有害行动之前对此类威胁做出反应，“文件中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府还向法院提交了一份机密文件，详细说明了字节跳动拥有TikTok的更广泛的安全部门关切，以及来自联邦调查局(FBI)、国家情报总监办公室和司法部国家安全部门的额外声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;字节跳动向美国政府表示，TikTok的源代码包含有200亿行代码，使其审查变得不可能。 “Oracle估计需要三年时间来审查这一体量的代码，“编者补充写道，不包括其他可能的修改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年4月24日，由总统乔·拜登签署的法律要求字节跳动在1月19日之前出售TikTok，否则将面临禁令。白宫称，出于国家安全的考虑，不希望看到基于中国的所有权，但不希望对TikTok实施禁令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该部门否定了TikTok的所有论点，包括该法律违反了使用该短视频应用的美国人的第一修正案言论自由权利的主张，该法律解决问题事关国家安全而非言论，并针对中国利用TikTok获取美国人的敏感个人信息&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TikTok用户有诸如YouTube、Facebook、Instagram、Snapchat和X等“多个其他众所周知的平台“可以选择使用，该部门表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该部门还指出，TikTok计划保护美国用户数据的20亿美元计划是不够的，因为该公司提出的协议部分得不到信任，理由是国内官员不相信字节跳动“没有足够的资源或能力来拦截违规行为“。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上诉法院将在9月16日举行关于法律挑战的口头听证会，这一问题将在11月5日的总统选举的最后几周内确定TikTok的命运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党总统候选人唐纳德·特朗普加入了TikTok，并在6月表示“永远不会支持“对TikTok的禁令。即将成为民主党候选人的副总统卡玛拉·哈里斯本周也加入了TikTok。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该法律禁止苹果(AAPL.O)和谷歌(GOOGL.O)等应用商店提供TikTok，并禁止互联网托管服务支持TikTok，除非字节跳动将其剥离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国会议员对美国的担忧的是中国可能会访问美国人的数据或使用应用程序进行间谍活动，这一法律得到迅速通过，为美国国会的广泛支持。&lt;/p&gt;

![Illustration shows U.S. flag and TikTok logo](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SIL5CJKGCVOH5HZVDATGDRYDL4.jpg)


&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
&lt;i&gt;REUTERS/Dado Ruvic
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 04:09:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/usdoj-tells-court-reject-tiktok-challenge-crackdown-law-2024-07-27/</guid></item><item><title>中国羽毛球运动员以连胜开局，但并不容易</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/badminton-chinas-shuttlers-get-gold-medal-chase-off-bright-start-2024-07-27/</link><description>&lt;p&gt;周六巴黎奥运会上羽毛球竞赛的首日，中国羽毛球队开局强势，共赢得了七场比赛中的每一局，尽管在与法国和马来西亚的对决中遭遇了几次激烈的较量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从上午的男/女单打，到下午的女/混双，中国队员将氛围推向高潮。自1992年羽毛球成为奥林匹克比赛项目以来，中国在该项目上已经摘得47枚奖牌，这个数字是印度尼西亚和韩国这两个成功队伍总和的两倍多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一场紧张的混双赛在场馆Porte de La Chapelle Arena以中国组合郑思伟和黄雅琼战胜法国的德尔菲娜·德尔鲁和汤姆·吉克鲁而告终。两队交锋时，每当中国组合失分，观众便高喊“加油，蓝衣军团”，有人甚至似乎在为中国队伍默哀法国队的失误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄雅琼击中了德尔鲁的手臂，使她后退，回应侯临场的一些小失误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郑思伟表示，他们做好了为整场比赛做准备的准备，因为他们了解这对法国组合的不可预测性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比赛在上午以国手何冰娇仅耗时不到半小时，便战胜阿塞拜疆的赛娅莎拉（Keisha Azzahra）的女单角逐拉开序幕。紧接着，何冰娇的队友李伟肯和王畅很快就击败了加拿大对 Adam Dong和Nyl Yakura，比赛结果是21-5 和21-12。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马来西亚的 Pearly Tan和Muralitharan Thinaah与中国的双打名将陈清晨和贾一凡的激烈对抗。他们寸步不让，最终中国组合凭借21-17 和22-20 的比分成功反败为胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度的世界第五混双组合席格·谢提和萨特维克沙里亚·兰基雷迪在对阵法国世界第39号的双打组合，罗兰·拉巴和卢卡斯·科尔维埃时，以21-17 和21-14的比分获得胜利。一些人认为，这个组合是中国在巴黎奥运会上获得金牌的最佳机会之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席格·谢提表示：“我们在承受这一切的压力，我们现在还没有想太多关于奖牌的事情。所有人都可以感觉到这种压力。每一个参加奥运会的双打组合，都对他们自己有很清楚的了解。”</description><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 08:50:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/badminton-chinas-shuttlers-get-gold-medal-chase-off-bright-start-2024-07-27/</guid></item><item><title>布林肯与王讨论台湾和中国对俄罗斯的支持</title><link>https://www.reuters.com/world/blinken-conveys-concern-wang-over-provocative-actions-taiwan-us-official-says-2024-07-27/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在与中国的同行王毅会面时重申了华盛顿对北京在台湾问题上行动和对俄罗斯在乌克兰战争支持的关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林肯在早些时候向菲律宾升级海域紧张局势的中国提出了批评，并就台湾和北京最近对民主自治岛屿的“挑衅性”行动与王毅进行了深入讨论。一位美国国务院高级官员表示，这些行动包括在赖清德就职典礼期间模拟的封锁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林肯和王毅一致同意继续推进两国的军事关系，但没有讨论中国的核军控谈判，华盛顿因向台湾提供武器而遭到中国的中断，一位官员称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该官员表示：“在每次讨论中，台湾都是他们最关心的问题。他们认为它是……中国内部的问题。” 这位官员陪同布林肯旅行并进行了简报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府认为台湾是不可分割的中国领土，台湾则予以拒斥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅告诉布林肯，台湾是中国的一部分，“不是也不会成为一个国家”，中国政府会对提倡台湾独立的力量进行反击，外交部的一份声明中提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，尽管中美的沟通渠道是开放的，但华盛顿已加强了遏制和打击中国努力。他表示：“中美的关系风险仍在累积，挑战在上升，正处于阻止下滑和实现稳定的关键时刻。”

他们在老挝的一次区域峰会上旁听了一个小时二十分钟的会谈，这是布林肯自6月访问北京以来与王毅的第六次会面，显示出世界两大经济体之间紧张关系有所缓和。两人没有设定下一次会面的日期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林肯正对东南亚进行访问，试图安抚接近中国的国家，以确保美国的承诺，尽管国内政治出现不确定性。他之后前往越南海南省致敬谢总，将在日本和菲律宾与国防部长劳埃德·奥斯汀进行安全会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林肯向王毅表示，美国总统乔·拜登和副总统卡玛拉·哈里斯，作为民主党的总统候选人，都认为美中关系的稳定性很重要，必须维护基于规则的秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林肯还提到了中国对俄罗斯国防工业基地的支持，并警告称，如果中国不对此采取行动，美国将采取进一步行动。中国政府对莫斯科出售半导体的目标实施了制裁，作为打击俄罗斯进行乌克兰战争军事机器的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国没有承诺采取行动，”一位官员提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林肯还向王毅表达了对香港、台湾和西藏的人权的担忧，并强调了中国在打击包括中国政府的芬太尼前体药品流出方面取得更多进步的必要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两人还讨论了北京在最近促成巴勒斯坦派系和解协定后与他们的会议，并对其能否解决哈马斯和法塔赫之间的激烈竞争产生了怀疑，其中法塔赫管理巴勒斯坦国，而哈马斯在对以色列的攻击后在十月七日引发了当前的冲突，导致了大规模流血事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们已经看到多次所谓的和解都没有取得成果，” 这位官员表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 11:37:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/blinken-conveys-concern-wang-over-provocative-actions-taiwan-us-official-says-2024-07-27/</guid></item><item><title>中国青少年双人组合在巴黎夺得首枚金牌</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/shooting-chinas-huang-sheng-win-first-gold-paris-games-2024-07-27/</link><description>&lt;p&gt;来自社交媒体的敏感双人组合黄雨婷和盛李豪在周六的巴黎奥运会上，在10米气步枪混合团体比赛项目中摘得金牌，为中国射击队赢得了本届奥运会的首枚金牌。此前，中国射击队在任何其他运动中的金牌数量已经超越了其他任何国家的运动员，这个趋势在法国夏陶卢射击中心的比赛中继续着，黄雨婷和盛李豪成功夺冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们以16比12战胜了韩国队的金基贤和朴佳俊的挑战，确保了中国成为唯一在前年东京增加的混合团体项目中夺冠的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当韩国队追上来的时候，我没有太关注，因为我首先试图稳住自己”，19岁的盛李豪在接受记者采访时说，“我告诉自己我需要做我必须做的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自哈萨克斯坦的阿莱克斯·里德和伊斯拉姆·萨塔佩耶夫以17比5的比分战胜德国队的安娜·扬森和马克西米利安·乌尔布里奇，赢得了铜牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国的杨倩和杨昊然在东京赢下金牌三年后，现任世界冠军黄雨婷和盛李豪在资格赛中领先韩国选手，宣布了他们的意图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在第11轮后以14比8领先，但金牌争夺战并不是一场易走的路途。韩国队晚些时候发起了反攻，将比分减少到14比12，但中国双人组合最终胜出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄雨婷说，当韩国队追赶到她身边时，她感到很紧张，“事实上，我是感到很紧张的。内心在告诉我专注于我的动作和比赛，获取一些积极的能量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄雨婷和盛李豪在巴黎瞄准第二枚金牌，但表示混合团体的结果与他们各自的步枪比赛无关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国的朴佳俊对于银牌并不感到不高兴，“我们无法超越中国射击队，但我们对自己的奖牌感到满意。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;队友金基贤也对输给了中国的对手没有意见。他说：“我尊敬中国运动员，我认为他们赢得了金牌做得很好。我个人认为我们为自己获得这枚银牌也做得很好。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="射击 - 10米气步枪混合团体金牌" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XAVV2CGFQFNPHIGPXCJA5OGGCU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴黎 2024年奥运会 - 射击 - 10米气步枪混合团体金牌 - 凯尔叙射击中心，Dols, 法国 - 2024年7月27日。中国黄雨婷左）和中国盛李豪的动作。REUTERS/Amr Alfiky&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="射击 - 10米气步枪混合团体金牌" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MX5NYIZJC5L4JNYRCIPAQNH2PM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴黎 2024年奥运会 - 射击 - 10米气步枪混合团体金牌 - 凯尔叙射击中心，Dols, 法国 - 2024年7月27日。韩国歌手金基贤（左）和韩国朴佳俊、中国黄雨婷和中国盛李豪，哈萨克斯坦的阿莱克斯·里德和伊斯拉姆·萨塔佩耶夫奖牌后的金关注。REUTERS/Amr Alfiky&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="射击 - 10米气步枪混合团体金牌" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GCQ3KKJRENJL3MH4ORMBTR47JQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴黎 2024年奥运会 - 射击 - 10米气步枪混合团体金牌 - 凯尔叙射击中心，Dols, 法国 - 2024年7月27日。中国黄雨婷（左）和中国盛李豪夺冠后。REUTERS/Amr Alfiky&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="射击 - 10米气步枪混合团体金牌" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2G2Z3R3R3RMJVCMF2UJ3LWLLRE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴黎 2024年奥运会 - 射击 - 10米气步枪混合团体金牌 - 凯尔叙射击中心，Dols, 法国 - 2024年7月27日。中国教练庆祝中国黄雨婷（左）和盛李豪的胜利。REUTERS/Amr Alfiky&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 09:31:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/shooting-chinas-huang-sheng-win-first-gold-paris-games-2024-07-27/</guid></item><item><title>跳水——中国女子横扫首金</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/diving-chinese-women-win-first-gold-they-begin-bid-clean-sweep-2024-07-27/</link><description>&lt;p&gt;陈一文和庄泳然在周六赢得了三位 synchronised 3 米跳板比赛，中国开始了她们争夺全部八枚奥运会女子跳水金牌的旅程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首次参加奥运会的陈一文和庄泳然，已经是连续三个世界冠军，最终以337.68分的成绩完赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年25岁的陈一文和年仅她二分之一的小十岁选手庄泳然，首先以笔直姿势的向后跳跃赢得了观众的欢呼，许多观众身着中国队的队服，挥舞着国旗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的表现虽然正常，但对于分数我们有更高的标准，还需要继续努力。”获得首次奥运金牌的庄泳然在完成比赛后向媒体透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样以相同动作表演的美国队员莎拉·巴顿和卡西迪·库克给中国双人组合带来了点威胁，第二轮得分完全相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而之后，两人都在接下来的跳跃中黯然失色，最终以314.64分的成绩获得银牌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为今天的表现并不是最佳状态，但我们表现得很稳健，我对此感到非常自豪。”卡西迪笑着说，并对夺得银牌感到非常满意，“我认为跟中国选手一起比赛是一种巨大的责任，中国的表现几乎总是无可挑剔，他们为比赛定下了基调，促使我们和莎拉一起完成了五次稳定的跳跃。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2000年引入奥运会比赛项目的三位连续世界冠军的竞赛中，中国队连续六次夺得金牌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴黎奥林匹克水上中心，一个奥运会期间新建的比赛场馆，座无虚席，营造出节日般的氛围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多观众身穿本国国旗，欣赏着运动员们在比赛中的转身和翻跟头，直到最后的冲刺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界排名第一的中国队的郭晶晶，作为三项跳板比赛中四次奥运金牌得主，成为了周六比赛的裁判，并在显示屏上被热情欢呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陈一文已准备好与她最好的朋友庄泳然一同参加三人单独比赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国领队的亚斯敏·哈珀和斯卡特林·默约森夺得了铜牌，这是英国在巴黎获得的第一枚奖牌。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="三位同步 3 米跳板决赛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6SNSLH4QZZPTRFG2RDAECYQUZA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
"2024年巴黎奥运会:三位同步 3 米跳板决赛 - 圣日耳曼的奥运会水上中心，法国 - 2024年7月27日。来自中国的杨艳、来自中国的常毅文在女子同步 3 米跳板决赛中行动。路透社 / Gonzalo Fuentes
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="三位同步 3 米跳板决赛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpishing.com/reuters/GK6SZY5QYFLJZJCHW6YSUUANMI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
"2024年巴黎奥运会:三位同步 3 米跳板决赛 - 圣日耳曼的奥运会水上中心，法国 - 2024年7月27日。来自中国的常毅文、来自中国的杨艳在准备跳跃前。路透社/莱娜·梅里斯
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="三位同步 3 米跳板决赛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpishing.com/reuters/U23HYJC4IZO43FH4GOCLZIUDTA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
"2024年巴黎奥运会:三位同步 3 米跳板决赛 - 圣日耳曼的奥运会水上中心，法国 - 2024年7月27日。来自中国的杨艳和来自中国的常毅文在行动。路透社 / Gonzalo Fuentes
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 10:00:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/diving-chinese-women-win-first-gold-they-begin-bid-clean-sweep-2024-07-27/</guid></item><item><title>四十年后，前中国乒乓球队友仍在比赛</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/table-tennis-four-decades-former-chinese-teammates-still-competing-2024-07-27/</link><description>&lt;p&gt;李晓莲和曾志英曾是中国乒乓球队友，但从未为出生的土地参加过奥运会。四十多年后，她们都在巴黎的比赛中代表其他国家参赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年届61岁的李晓莲正在参加她的第六个奥运会，代表在1980年代后期赢得两届世界锦标赛金牌后入住卢森堡的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“三年前，东京奥运会结束后，我认为我可以退休。但我们的国家联合会非常热爱我，我尝试回到赛场，我做到了。”李晓莲说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“下一个目标是赢得一场比赛。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;58岁的曾志英在专业乒乓球退役近三十年后移居智利，期间在COVID封锁期间再次涉足运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“2022年，我打球时没有其他梦想或抱负。” 曾志英说。 “我只是想拿起球拍，锻炼，参加我们的俱乐部，认识更多的人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几个月内，曾志英发现了她的肌肉记忆的回归，但由于年龄原因，她认为参加奥运会会是一个遥远的梦想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在曾志英进行网上研究时，一群以她年龄一半为多数的球员中目击到一位熟悉的脸孔存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当曾志英在智利北方经营家具贸易时，她的昔日队友在国际赛事上保持了活跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“去年我开始打球时，李晓莲已经60岁了。”曾志英说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果她能打球，那么我也可以提高我的体能和打球。她是我效仿的榜样。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她们都将长期职业生涯归因于在中国年轻时接受训练获得的基本技能，以及凭借严格指导在数百小时的枯燥重复训练中将自己的状态调整到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国几乎在任何体育项目中均处于统治地位，对于乒乓球更是如此。自从1988年乒乓球被引入夏季奥运会以来，中国获得37枚金牌中的32枚以及115枚奖牌中的60枚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在智利时，使用塔尼亚这个名字的曾志英将在第一轮面对黎巴嫩的46岁选手马里安娜·萨哈基安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能够有她的丈夫和两名成年儿子在巴黎为她加油助威，曾志英感到非常兴奋，也对能站在最大的舞台上感到非常感激。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在中国，即使你有机会打球，但由于水平非常高，你不一定能够脱颖而出。”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于代表不同国家不同的李晓莲来说，最初要适应这各方面需要一些时间，在1996年的奥运会上她就放弃了参赛的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“最初，我认为我不想代表另一个国家打球，这不是我的目标，这就是我放弃1996年奥运会的原因。”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“但当你在那里生活更长的时间，你会与人们产生情感，你理解体育只是体育，与政治或国籍无关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这就是我改变的原因，我想带领队伍取得好成绩，这是我的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于在美国的乒乓球运动员莉莉·张来说，她出生在加州，父母都是中国人，很可能在第二轮面对曾志英，这对搭档的持久力是她的启发源泉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“绝对令人难以置信，”这位28岁的年轻运动员说。&lt;br&gt;“尽管我说我年纪较大，在看着她们时，总让我觉得有希望延长我的运动生涯。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="ITTF World Team Table Tennis Championships Finals Busan 2024" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RFJFGAPMQNMMFAK4NHPYD4RIUA.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Table Tennis - ITTF World Team Table Tennis Championships Finals Busan 2024 - Busan Exhibition and Convention Centre, Busan, South Korea - February 16, 2024 Luxembourg's Ni Xialian in action during the women's singles group stage match against Japan's Miwa Harimoto REUTERS/Kim Hong-Ji/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 10:52:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/table-tennis-four-decades-former-chinese-teammates-still-competing-2024-07-27/</guid></item><item><title>台风“嘉美”迫使中国东北地区疏散、工厂停工</title><link>https://www.reuters.com/world/china/typhoon-gaemi-forces-evacuation-factory-suspension-northeast-china-2024-07-27/</link><description>&lt;p&gt;新华社报道，东北中国有超过27000人被疏散，数百家工厂被命令暂停生产，台风加美带来了暴雨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加美台风在周五袭击了福建省沿海地区的城镇，这是今年影响中国的最强烈风暴，随后在东南部海岸向人口稠密的内陆行进，带来了强风和暴雨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;福建全省40座水库的水位因暴雨而上升，预计从周一开始至周二，地区将经历暴雨，新华社报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全省数百家化工和矿业公司已暂停运营，附近居民已被转移以避免洪水风险，新华社报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场风暴在通过台湾并加剧菲律宾季风雨后，造成数十人死亡。新华社报道，这场风暴影响了中国福建省近63万人，近一半的人已被转移到安全地带。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="宁德准备迎接台风加美" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YIYLMSKU7RPTZLRO6W7ZO5ZE6M.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;宁德，福建省三沙镇，台风加美逼近，洪水冲刷海岸，2024年7月25日。cnsphoto via REUTERS/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 09:25:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/typhoon-gaemi-forces-evacuation-factory-suspension-northeast-china-2024-07-27/</guid></item><item><title>菲律宾完成与北京达成协议以来首次南海补给任务</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-completes-first-south-china-sea-resupply-mission-since-deal-with-2024-07-27/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾周六顺利完成向其在有争议的南海滩礁的部队补给的任务，外交部表示，这是在与中国的新的安排框架下，旨在降低紧张局势的首次行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾和中国上周宣布 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-resupply-ship-south-china-sea-shoal-without-us-help-2024-07-21/"&gt;临时协议&lt;/a&gt;，弥合了马尼拉对其驻军在被困停泊在第二汤姆礁的海军舰船上进行补给的冲突。重复的船只相遇曾引发了地区对冲突升级的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾故意让锈迹斑斑的美国前身船只在1999年停泊在 sailors 的滩礁中，试图将其作为其领土，此后一直维持一个小型循环驻军在那，激怒了中国，在这一地区驻有海岸警卫队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周六的任务涉及到一艘平民船只，由菲律宾海岸警卫队的护航，没有发生不当事件，外交部在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国船只保持安全距离，没有碰撞风险，它表示它没有提前通知中国，中国也未尝试检查船只。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国海岸警卫队的发言人甘余就此表示，他们监督了整个过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“希望菲律宾能够履行其承诺，与中国半路合作，共同管理海事情况，”他在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在老挝的区域峰会上表示，他对这次任务的成功感到满意，并且两国能够达成协议感到非常高兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们对此表示赞赏，并希望并期待看到它能够持续下去。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾和中国都表示，这一协议不会改变他们对领土的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个滩礁位于菲律宾200海里专属经济区内，距离中国沿海1300公里（808英里），中国称之为仁爱礁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在6月发生的一次事件中，菲律宾海军人员 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-says-sailor-sustained-serious-injury-south-china-sea-collision-2024-06-18/"&gt;失去了一根手指&lt;/a&gt;，在该事件中，马尼拉称之为 “故意、高速撞击”，中国海岸警卫队说补给船无视了多次警告撤离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国根据历史地图声称几乎整个南中国海为其领土，这一声称在2016年的仲裁庭裁决中被判定在国际法基础上没有依据。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="中国海岸警卫队向前往南海汤姆礁执行补给任务的菲律宾补给船Unaizah发射水炮" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4B3UZ7Z7MRKGHDRXV2J7Y7DXTI.jpg" /&gt;
      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;自2024年3月5日起，中国海岸警卫队向正前往南海汤姆礁执行补给任务的菲律宾补给船Unaizah发射水炮。REUTERS/Adrian Portugal/File Photo&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 05:28:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-completes-first-south-china-sea-resupply-mission-since-deal-with-2024-07-27/</guid></item><item><title>中国外长就美国部署导弹向菲律宾发出警告</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-foreign-minister-warns-philippines-over-us-missile-deployment-2024-07-27/</link><description>&lt;p&gt;中华人民共和国国务委员兼外长王毅对菲律宾发出警告，针对美国在亚太地区部署中程导弹的行动，声称此举可能加剧地区紧张局势，引发军备竞赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，美国在其与菲律宾进行的联合军事演练期间，部署了“宙斯盾”导弹系统，作为演练的一部分，该导弹系统并未在演练中发射，菲律宾军事官员在稍后的谈话中表示对此未给出详细说明，仅表示该系统会在菲律宾停留多久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前中菲关系处在转折点，王毅在老挝万象与菲律宾外交部长恩里克·曼诺洛会面时强调，对话和协商是解决问题的正确途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于双边关系面临的挑战，王毅在中华人民共和国外交部声明中指出，是由于菲律宾“反复违反双方一致共识与其自己的承诺”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果有菲律宾引进美国中程导弹系统，将引发区域内的紧张和对抗情绪，导致军备竞赛，完全不符合菲律宾人民的利益和愿望。”王毅表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾军方与外交部尚未立即对此前的声明作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，中菲之间在南海区域的紧张关系没有得到有效缓解，随着北京对菲方主张的争议海域的必须性认知的深入，中菲间的摩擦进一步加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正当外界关注东盟地区的安全事态发展时，中菲两国最近达成了关于当地人道主义物资运送和补充的临时安排，旨在保障海事状况的稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在本月27日，菲律宾船只成功完成了对第二条托马斯礁的补给任务，菲外交部在声明中对此予以确认。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="第57届东盟外长会议在老挝万象国家会议中心" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FKAAY3KYJVMOVAUC7GTJIDYIB4.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年7月27日，老挝万象，第57届东盟外长会议的“东盟+3”外长会议在国家会议中心举行，中国国务委员兼外长王毅出席会上。图源：路透社/查林妮·诺普萨帕&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 04:02:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-foreign-minister-warns-philippines-over-us-missile-deployment-2024-07-27/</guid></item><item><title>尽管经济步履蹒跚，但6月份中国工业利润仍实现较快增长</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-industrial-profits-post-faster-gains-june-despite-faltering-economy-2024-07-27/</link><description>&lt;p&gt;中国的工业利润在六月份增长速度加快，官方数据显示，尽管企业在经济复苏不稳背景下应对消费者情绪下滑的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年六月工业利润同比增长3.6%，五月增长率为0.7%，上半年增长3.5%，比1月至5月时增长3.4%加速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家统计局(National Bureau of Statistics, NBS)统计学家魏宁在一份单独的声明中表示，“相对较快的工业生产增长，加上第二季度以来出厂价格下降明显缓解，促进了企业收入的稳定恢复。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“同时，我们也应该看到，国内有效需求不足限制了企业业绩的持续改善，严峻复杂的国际环境增加了企业运营压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管与中国西部国家的贸易紧张局势升温，位于内地的光学调制解调器制造商中机英诺光电有限公司(股价代码300308.SZ)和苏州腾富光通信有限公司(股票代码300394.SZ)预计上半年利润增长超过一倍，两家公司都是美国芯片巨头英伟达(NVIDIA)的供应商，成为全球人工智能扩张的赢家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国正在尝试提供更重的货币刺激措施提振其脆弱的经济，令人惊讶的是在周四进行了低于预期利率的未预期贷款操作，仅此一项措施就引发了市场的显著波动。就在几天前，在高层领导会议后，当局下调了多项基准贷款利率，为其他重要改革铺平了道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国的国家计划委员会和财政部宣布周四策划利用从超长期特别国债中安排的约3000亿元人民币资金，加速全国范围内的设备升级和技术改造成效明显，用于家电和消费品更换活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国有企业上半年利润增长0.3%，外资企业利润增长11%，私营企业增长6.8%，根据NBS数据分项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所得的工业利润数据覆盖年主营业务收入至少2000万元人民币的企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(1 美元 = 7.2767 人民币)&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="工人们在连云港港口，新冠疫情爆发后戴口罩装载出口到货船的钢铁产品" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GSLHBISGBZPPTPOIYIFDYVALVI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在新冠疫情爆发后，工人们戴口罩在江苏省连云港市装载出口到货船的钢铁产品。图为中国日报一家通讯社/路透社的文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 02:11:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-industrial-profits-post-faster-gains-june-despite-faltering-economy-2024-07-27/</guid></item><item><title>上半年我国工业利润同比增长3.5%</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-h1-industrial-profits-rise-35-yy-2024-07-27/</link><description>&lt;p&gt;官方数据显示，中国工业企业2024年上半财年的利润较2023年同期增长了3.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家统计局的数据显示，在2024年1月至5月，中国的工业利润增长了3.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述数据涵盖了年主营业务收入至少为2000万元人民币的工业企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新公布的GDP数据显示，2024年第二季度中国经遭遇了远低于预期的增长，国内需求疲软和房地产市场长期疲软反映其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(1美元 = 7.2767 人民币)&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="Employees work at the production line of aluminium rolls at a factory in Zouping" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IZPRUKEZLJLLFM2KWTKIZAARME.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2019年11月23日，中国山东省邹平市，员工在工厂铝卷生产线工作。路透社/存图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 02:02:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-h1-industrial-profits-rise-35-yy-2024-07-27/</guid></item><item><title>耶伦：新兴市场对中国工厂产能过剩表示担忧</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/yellen-emerging-markets-share-concerns-chinas-excess-factory-capacity-2024-07-26/</link><description>&lt;p&gt;美国财政部长珍妮特·耶伦周五表示，包括一些二十国集团国家在内的新兴市场国家与她对中国过剩工业产能的担忧一致，并应敦促北京改变其经济模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这句摘录的主要观点是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;耶伦在接受路透社采访时表示，有关中国超额投资工厂并充斥全球低价商品的担忧远不止局限于G7富裕民主国家，包括G20东道主巴西，该国已对中国钢铁和电动汽车提高了关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;耶伦指出，中国没有采纳其他国家和国际货币基金组织的建议，通过增加消费者支出和服务业需求来恢复其经济。相反，北京将大量的国内生产总值投入了先进制造，从而使全球充斥着廉价中国商品，她强调中国的经济规模现在太大了，无法通过这种模式增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关键引语:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"有许多国家不愿说，'中国希望主导制造业，所以我们的所有制造业部门都可以倒闭，因为你想要成为世界工厂。我们不愿这样做'。这就是我们团结的基础，这是我们应当传达的信息。"&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国财政部长珍妮特·耶伦在巴西里约热内卢举行的二十国集团会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UKQIARDM2BKP7GPL5HNHPQ6OZU.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年7月26日，美国财政部长珍妮特·耶伦在巴西里约热内卢举行的二十国集团财长会议上的文件图片。/REUTERS/Tita Barros&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 23:29:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/yellen-emerging-markets-share-concerns-chinas-excess-factory-capacity-2024-07-26/</guid></item><item><title>朝鲜金正恩呼吁“人民天堂”纪念朝鲜战争“胜利日”</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-koreas-kim-calls-peoples-paradise-marking-korean-war-victory-day-2024-07-26/</link><description>&lt;p&gt;朝鲜领导人金正恩表示，当前一代人建设一个“基于上一代胜利者鲜血捍卫的意识形态”的“人民乐园”是一项神圣任务，这是在朝鲜纪念朝鲜战争周年纪念日之际作出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金正恩参观了1950-53年战争中为纪念与朝鲜并肩作战的中国人民解放军士兵的友好纪念塔的纪念活动，在周六的报道中，朝鲜官方通讯社朝鲜中央通讯社（KCNA）如此报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1953年7月27日，朝鲜与美国和中国签署了休战协定，结束了这场为期三年的战争的战斗。联合国力量背后的韩国南方军队的高级指挥官代表签署了该协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“金正恩同志表示，继承上一代战争胜利者用鲜血捍卫的意识形态和体系，为人民建设一个乐园，这是当前一代人神圣的使命和责任。”朝鲜官方通讯社KCNA报道称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜将7月27日称为“胜利日”，尽管休战协定划定了大约相等面积的朝鲜半岛边界，并在两方于战争中反复取得重大进步后恢复了平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国不纪念这一天的任何重大活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜在各地庆祝这一天，其中包括宴会、革命青年先锋队伍的游行以及在首都平壤的主要广场上的群众舞会，平壤市民在庆祝焰火下参与其中，据报道。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="朝鲜人民军成立76周年" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BX4OHB2DBZLWLFFH7LP4USSCE4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;朝鲜领导人金正恩在平壤庆祝朝鲜人民军成立76周年当天访问了朝鲜人民军部，这张照片由朝鲜中央通讯社于2024年2月9日发布。 KCNA via REUTERS/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 22:09:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-koreas-kim-calls-peoples-paradise-marking-korean-war-victory-day-2024-07-26/</guid></item><item><title>耶伦表示，全球税收谈判应在经合组织而非联合国进行</title><link>https://www.reuters.com/world/keep-global-tax-negotiations-oecd-not-un-yellen-says-2024-07-26/</link><description>&lt;p&gt;美国财长珍妮特•耶伦周五表示，她反对将全球税务协议谈判从经济合作与发展组织(OECD)转向联合国，反驳了部分发展中国家和非营利组织的愿望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;耶伦在巴西里约热内卢二十国集团(G20)财长会议的间隙对路透社表示，她认为过去三年来一直主导着关于企业税收两项协议谈判的经济合作与发展组织是更合适进行这些会谈的机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们不想看到这转移到联合国，"耶伦在里约热内卢说。"经济合作与发展组织是一个基于共识的组织。我们已经取得了巨大的进展，联合国没有这方面技术专长来进行这种对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;转移到联合国的谈判将让许多国家参与到这个过程中来，而其多数投票的结构不适用于复杂的税务谈判，国家需要在所有方面达成一致，以支持各自的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"国家必须到台面上来并达成共识。美国不会因为联合国的多数投票而冒任何风险做某事的，"她补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为G20主席国的巴西曾经试图在140个国家同意的全球税收协议中增加一个"第三支柱"的普遍征收达到超富阶层个人税，这一举措是在Pillar 1，重新分配对大型跨国公司的征税权以及Pillar 2颁布15%企业最低税之间寻求平衡，通过国家主权与更多避免税赋逃漏的合作之间的平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为这一进程的一部分，巴西曾寻求在经济合作与发展组织和联合国推进税赋辩论，一位熟悉努力的人士表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非营利组织"乐施会"呼吁G20国家使OECD的税改计划与其联合国的计划同步，他们说需要一个真正民主的过程来确立对超富征收税款的标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"仅将这一任务交给主要富裕国家所在的经济合作与发展组织是远远不够的，"乐施会在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;耶伦说，对于联合国可以处理的税务话题可能存在一些，但是这一不适用于。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;耶伦还表示，在"Pillar 1"税收协议谈判方面已经取得良好的进展，但印度、中国和澳大利亚仍然对于美国对大型公司每年收入超过200亿美元的谈判中需要采用的可替代计价方式 --- "金额B"持保留态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国坚持使用这一方法，涵盖那些还没有完成的 --- 多边消除地域管辖税收权对市场管辖区支付税收协议所涉及的大型公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金额B为小型公司的计价问题提供一个客观的工作方式，从而导致税务义务的下降，并降低大型跨国企业在最常见的活动类型的税务纠纷中所伴随的高昂成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"所以我们需要强制性的金额B，这是我们坚守的一条底线，"耶伦说，并补充说将不断努力使各国参与进来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，印度是一个障碍，但是补充说中国并没有死守抵制参与的立场。"如果能说服中国加入并在相关文件上签名的话，我也不会对此感到奇怪的。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国财长珍妮特•耶伦出席在巴西里约热内卢Barra da Tijuca的G20活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DNW7FQDVEBOC3KFQ6Y6622ZVNI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;美国财长珍妮特•耶伦在巴西里约热内卢Barra da Tijuca的G20活动上发言。这是2024年7月25日在巴西里约热内卢拍摄的照片。&lt;i&gt; 图源：Reuters/Tita Barros / File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 18:51:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/keep-global-tax-negotiations-oecd-not-un-yellen-says-2024-07-26/</guid></item><item><title>美国通胀数据提振全球股市，压低美国国债收益率</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-26/</link><description>&lt;p&gt;全球股票的一个指数周五首次在四天中上涨，原因是股市在大幅下跌后趋于稳定，以及美国的经济数据显示通胀形势有所改善，导致美国国债收益率下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部表示，美联储常用的通胀指标——个人消费支出(PCE)价格指数在六月上扬了0.1%，五月则保持不变，符合路透社调查的经济学家的预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在六月这12个月内，PCE价格指数上扬了2.5%，与五月上升2.6%相符。这一数据可能为美联储在9月开始减息铺平了道路，因为市场普遍预期将是在此之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近期的趋势正在增强市场对我们的路线图的信心，使我们能够走上长期通胀率稳定在2%的轨道。"纽约BMO资本市场公司利率策略师Vail Hartman说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是关于美联储重视的通胀指标又一个表现良好的月度数据。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联储定于下月底举行下次政策会议。根据芝加哥商品交易所(CME)的FedWatch工具，市场预测在此次会议上减少至少25个基点利率的概率仅为不到5%，但是充分预测在9月时会降低。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华尔街股市，美国股票在关键收益数据提振下以显著涨幅闭盘，小盘股则是当天最佳表现板块之一，在市场继续以近期转向倾注于估值低估的名字全球股市宽基指数攀升5.89点，收于803.47点，尽管下跌0.84%。不过，表示欧洲股市的STOXX 600指数增加了0.83%，而本周下跌了0.27%。欧洲的广泛指数FTSEurofirst 300结束了17.10点，或是0.85%的涨幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然实行上涨，但美国国债收益率在通货膨胀数据出炉后下降。基准10年期美国国债收益率下跌6.2个基点至4.194%，这是连续第二天下降，但相对于本周略微上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通常与利率预期同步变动的2年期国债收益率下跌5.6个基点至4.3873%，为连续五周第四次周下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;衡量美元对包括日元和欧元的货币篮的汇率指数——美元指数下跌0.03%至104.30，欧元上涨了0.1%至1.0855。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元兑日元在通胀PCE数据后同样减弱0.1%，为连续五周之中最严重的周跌幅，达到年初5月份以来的水平。这加深了预期美联储不久可能缩减规模的担忧，而日本银行则预计在在未来几个月开始紧缩政策，把利率和减少债券购买作为一种增加紧缩力度的措施。资料显示，该日元还提高了本月早些时候早已推测的日银干预。

&lt;p&gt;英镑对美元强化了0.16%至1.2871，这将引发一周听闻的不明朗性，英格兰央行下周将会召开政策会议。尽管未来可能采取的行动充满不确定性，对利率可能的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国原油结算价格下降1.43%，收于每桶77.16美元，布伦特油价下降1.51%，结束于每桶81.13美元。在今日下跌的中国需求担忧及希望终结加沙冲突的协议上透过限制上涨。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 02:45:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-26/</guid></item><item><title>美国通胀报告温和后美元停滞不前，日元涨势停滞</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/yen-heads-strongest-week-3-months-carry-trades-unwind-2024-07-26/</link><description>&lt;p&gt;美元在周五几乎没有变化，受到美国通胀报告显示的国债收益率下降的压力。投资者表示，这一报告显示的通胀情况使我们有理由认为9月美联储的预期宽松政策将继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国商务部6月发布的个人消费支出价格指数(PCE)上涨了0.1%，与市场预期相符，五月时无变化，表明通胀环境正在改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年增长率上，PCE价格指数攀升至2.5%，五月时为2.6%，符合路透社采访的经济学家预测。美联储密切关注PCE价格衡量指标进行货币政策制定，放缓的通胀压力可能会帮助下周召开会议的官员们增强信心，认为通胀正在趋向美国中央银行2%的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约标准渣打银行的十国集团外汇研究负责人史蒂芬·英格尔表示，伴随第二季度经济增长2.8%的速度出人意料走强和前一天发布的PCE数据，市场在最后一刻对月度数据的热情有所恢复。所以周五报告的上涨对于昨天显示的核心PCE价格上涨2.9%的情况来说是一种安慰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是一个够好的数字，”英格尔说道，“不像是已经打满直球，但是与昨天的市场反应相比，市场表示“没问题，这不会在九月影响你们，无论美联储还是决策者们早在7月都不会减少利率。生活还得继续。””&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，日元本月主宰了货币市场，周四达到三个月高点（151.945每人美元）。一度开始时处于38年低点（161.96每人美元），在日本银行的货币干预以及人们对日本银行下周会议将推出鹰派政策调整的预计之下，抛售日元的多头们涌入市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联储定于7月30日和31日召开联邦公开市场委员会会议，与日本银行的会议在同一天。预期其将保持借款成本稳定，但交易员仍预期美联储将在9月的下一次会议上下调利率，并且今年内最多看涨两次利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基准10年期美国国债收益率下滑54个基点，而2年期国债收益率，通常是与利息预期没有太大出入的，下降了56基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，日本银行在下周可能提高利率，市场预计会提高10基点，这使得过去预期中美国和日本之间利差缩小，削弱了将低收益的日元作为在其他国家进行投资的融资货币的信心。要成为日元的空头依然有利可图，不过市场上增加的波动性让持有这些位置的难度增大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你所看到的是日本投资者以及国外投资者离开日本市场，并投资全球科技。除非日本银行所做的一切说服了投资者重新回到日本资产市场，否则很难为现在日元处于转折点的观点提供有力依据。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元/日元晚盘下跌0.1%至153.77。欧元则上涨0.13%，至1.0858美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dollar指数，衡量美元兑包括日元和欧元在内的六种货币，下跌了0.04%，至104.29。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英镑则加强了0.17%，至1.2873美元。美元/加元则在0.05%的涨幅上，保持在1.3811价位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兑瑞士法郎，美元加强了0.19%，至0.8830。澳大利亚元则加强了0.28%，至US$0.6556；新西兰元则加强了0.1%，至US$0.5892。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对中国人民币，美元上涨了0.07%，达到7.2502人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加密货币中，比特币上涨了3.32%，至67,440.00美元；以太坊上涨了3.17%，至3,253.30美元。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EZSYKJQU4FOCPM4XVQKFIBCBKU.jpg" alt="Employee counts U.S. dollar at money changer in Jakarta" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名员工在雅加达的钱包兑换处计算美元。- 表中文字图片 - 阿波索罗 图&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AJFXC4I7AJLYXA6BVIENPIA37Y.jpg" alt="FILE PHOTO: Japanese yen media event in Tokyo" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;东京的货币事件中描绘的日本日元银行票据示例，在布置套新系列银行票据的媒体活动中展示。- 表中文字图片 - 斯科罗特森 图&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 01:54:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/yen-heads-strongest-week-3-months-carry-trades-unwind-2024-07-26/</guid></item><item><title>油价下跌 1.5%，因中国需求担忧而收低</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/oil-edges-up-strong-us-gdp-data-asia-economic-woes-limit-gains-2024-07-26/</link><description>&lt;p&gt;周五，原油期货每桶下跌约1.5%，收盘下跌，原因是中国需求下降以及人们希望在缓解中东紧张局势和伴随的供应担忧方面达成对加沙地带的停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布伦特原油结算价每桶下跌1.24美元，跌幅1.5%，报81.13美元。西德克萨斯中质原油结算价每桶下跌1.12美元，跌幅1.4%，报77.16美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，布伦特原油下跌超过1%，而西德克萨斯中质原油下跌超过3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“昨天美国 GDP 增长数据好于预期，最初支撑了原油市场，”CFI 全球教育和研究负责人乔治·库勒说，“但这些增长被对于中国原油需求下降的担忧所掩盖。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去一周发布的数据显示，中国第一季原油进口下降了11%。这引发了对中国整体需求前景的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约特斯拉能源公司的罗伯·雅格表示：“就全球最大的原油进口国而言，这是最糟糕的情形，中国的原油需求状况正在下滑，而原油价格也随着下滑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，世界最大的原油消费者美国的消费需求预期也预计将减弱，因为夏季驾车季节即将临近，美国炼油厂正准备减少生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国第二大炼油商瓦莱罗能源公司周四表示，在第三季度，其14个炼油厂的综合产能将运行在92%的比例。瓦莱罗的炼油厂在第二季度的产能运行量为94%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中东，人们对于对加沙地带的停火协议的希望正在增强。停火协议是经过数月的谈判而同意的，美国官员相信，若以6周的停火协议为交换条件，如释放Hamas女性、患病、老年以及受伤的人质等条件，各方有可能达成协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国能源服务提供商贝克休斯本周统计的美国原油钻井平台数量增加了五座，达到了482座，7月增加了3座，这是自3月份以来首次增加的月份。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt=" 苹果手机封面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YD54QIAONVM2DB5FUCYOPC44A4.jpg"&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一个俯瞰图展示了涅霍德卡港的Kozmino 号油港&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="重油输送船在周山" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6JBR7QLVG5I5FNORQ3CADHRLTI.jpg"&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;中国浙江省周山港原油终端的一艘原油输送船的高空图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 00:42:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/oil-edges-up-strong-us-gdp-data-asia-economic-woes-limit-gains-2024-07-26/</guid></item><item><title>第五：大型科技公司的大门得分</title><link>https://www.reuters.com/business/take-five/global-markets-themes-graphic-2024-07-26/</link><description>&lt;p&gt;在央行本周忙着重新考虑借贷利率之际，市场各方对美国科技巨头可能出现的更多收入感到不安。美国、日本和英国的政策制定者都将重新审视这一情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在委内瑞拉，选民将前往投票站选举总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是对市场未来一周动向的概览，由东京的Kevin Buckland、纽约的Ira Iosebashvili和Rodrigo Campos以及伦敦的Amanda Cooper撰写。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期市场的大幅下跌，凸显出了美联储的重要性，该机构将在周三结束其7月份的货币政策会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联储显示出对经济的担忧可能让投资者，那些已经在美国科技股动荡的波折中受挫，又添了许多更加担忧的理由。事实上，投资者认为调整货币政策的时机已经迫在眉睫：美联储基金利率相关的期货显示，在证据表明通缩压力和就业市场动态表明上半年有所放缓的情况下，9月降息的可能性超过90%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月2日发布的美国就业数据让投资者有机会评估7月份那些支持降息预期的逐步迹象是否继续存在。根据接受路透社调查的经济学家的预期，7月份美国预计将新增18.5万个就业岗位，与前一个月的20.6万个相比略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蛋白投资者面临的大规模科技股票盈收局势同样令人震惊，股价的下跌可能进一步搅乱一组忧虑股市估值被拉扯到高位的市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微软将在周二发布财报，而Facebook母公司Meta和苹果、亚马逊则在周三和周四发布财报，失望的数据可能会再次引发如上周三两股市上演砸盘盛宴的恐慌。上周三标准普尔500指数和纳斯达克指数自2022年底以来最糟糕的一天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科技行业股市涨势的大幅攀升可能已经树立了一个高标准，以供它们的成果审查。引起了市场下跌触发因素之一的谷歌母公司Alphabet，在发出按预期收入下滑的警告同时，实际公布的收入比预期更好，但投资者对增长支出推动的AI基础设施成本上升可能紧缩利润率持谨慎态度，导致股价下跌5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本银行在本周三可能上调利息的理由越来越受关注，多名高调政治家、总理年轻了其中——暗示短期内需要缓解政策的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这不是终止几十年来宏大的刺激政策的迫切需求，而更多的是弱势日元对家庭和小企业的影响逐渐成为一个了议题。执政的自由民主党在九月的领导竞选中被迫面对日元走势可能会成为一个核心议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管本月初期的10日，日元汇率从三十五年来的低位反弹了10日元，但从某些人角度看，七月加息的可能性并没有受到影响，他们认为央行如何利用一次加息支撑日元反弹的效果米其宾到最大化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格兰银行将在周四举行会议，目前市场估计降息的概率大约为48%，自2020年3月以来的首次下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济增长相对温和，消费者通货膨胀已经恢复到2%，但工资增长和服务业的通货膨胀仍然坚韧不屈，并远远超过了市中心大街(City of London)的政策制定者的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新副行长克莱尔·隆巴尔迪可能会投下决定性的一票，因为货币政策委员会的其他八名成员在加息或减息的问题上平分秋色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国消费者正遭受着高达14年来的最高水平利率带来的痛苦，但银行无疑获得了巨大的利益。市场将密切关注HSBC、Barclays和Standard Chartered的表现，以了解在借款成本和收益同方开始下降时，这些银行很可能表现如何。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委内瑞拉选民将于周日举行选举，反对派候选人Edmundo Gonzalez有大量支持力量，面对现任总统Nicolas Maduro，他承诺选举过程将是透明的，失利的反对派候选人Maria Corina Machado已经被赶出竞选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委内瑞拉长期的两位数比例的严重通货膨胀为大约四年，通货膨胀指数攀升至130000%，侵蚀了储蓄并导致基本消费品短缺。但过去一年的通胀率降至约50%，这主要是因为当局限制信贷、稳定汇率并控制公共支出的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举的结果和处理过程将决定未来美国对委内瑞拉制裁政策的一半——当然，美国总统竞选还在11月份未到来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前的制裁手段包括禁止直接从委内瑞拉政府购买债券。这暂时阻止了一些价值600亿美元的国际债券重组，这些债券是由政府和国有石油公司PDVSA承担债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委内瑞拉和PDVSA的违约债券的最新交易价格为每10美元13-22美分，但最近从2023年末的个位数显著反弹。投资者密切关注毛多罗处理选举的每一细节。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 08:47:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/take-five/global-markets-themes-graphic-2024-07-26/</guid></item><item><title>台风“嘉美”袭击台湾和菲律宾后袭击中国</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/typhoon-gaemi-lashes-southeast-china-after-pounding-taiwan-flooding-philippines-2024-07-26/</link><description>&lt;p&gt;台风加美周五袭击了中国福建省沿海城镇，带来了暴雨和强风，这是今年对该国威力最大的风暴，正在关注其向人口稠密的内陆行进的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，到目前为止，中国福建省已有接近63万人受到风暴影响，其中近一半的人被疏散。本周早些时候，它在穿过台湾并在菲律宾加剧季节性降雨时造成数十人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加美近中心的风速达到最高100.8公里每小时（62.6英里每小时），比周四晚登陆福建省莆田市时的118.8公里每小时稍有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然加美由于风速减缓而被降级为热带风暴，但其庞大的云带仍然对中国的内陆河流构成重大洪水风险，特别是由于夏季降雨导致河流水位已经升高的中部地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;风暴到来前数小时，中国共产党中央政治局常委会召开特别会议，由国家主席习近平主导，关注防洪事宜，并要求全国各级干部保护生命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议指出，必须采取措施防止大河决堤和大型和关键中型水库垮塌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;福建各地气象局报告，台风影响下，跨72个城镇的日累计降水量超过250毫米（9.8英寸），最高达到512.8毫米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计到周五晚些时候，加美将抵达拥有中国最大淡水湖鄱阳的江西。估计多达10个省份可能受到影响，包括中部中国的人口大省河南。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;河南省气象局预计，加美带来的降雨将在周五晚上开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计下周，加美的影响将延伸至吉林省和辽宁省，这两个省份在几天前的夏季风暴中仍面临洪水和城市积水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科学家警告，在周五发布的一份报告中，全球变暖使热带风暴更加严重，虽然频率降低，但强度显著增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四，加美淹没台湾多个城市和城镇，造成超过700人受伤，7人死亡以及一艘货船在岛岸外沉没。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;救灾人员在充气船上救出了近1000名被困在洪水中的人，台湾政府称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在菲律宾，风暴造成32人死亡，首都马尼拉宣布“灾难状态”并因普遍洪水而宣布洪水并导致一艘载有工业燃料的海上油罐船在菲律宾沿海的汹涌海面上沉没。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="宁德市加美台风来袭时的海浪" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TFVUCGW7EZNGDAUX6HSOWUHN3Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;在福建省宁德市，加美台风来袭时的海岸浪浪涌，摄于2024年7月25日。cnsphoto 通过路透社文件图片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 05:44:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/typhoon-gaemi-lashes-southeast-china-after-pounding-taiwan-flooding-philippines-2024-07-26/</guid></item><item><title>智利 Codelco 称 2024 年上半年产量下降 8%</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/chiles-codelco-says-output-falls-8-first-half-2024-2024-07-26/</link><description>&lt;p&gt;智利的国家铜业公司Codelco（COBRE.UL），世界上最大的铜生产商，于2024年上半年对比同期下降了8.4%，为579,785公吨，其数据归因于运营挫折和不利天气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Codelco将产量下获得归因于在其拉多米罗·托米克矿事故发生后发生的卡车罢工延长，去年埃尔廷顿矿崩塌后贡献不足，Rajo Inca的提升延迟以及恶劣的天气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该国有的矿业公司在一月到六月的税前利润总计达到了65.3亿美元，相比之下，去年同期亏损31.6亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Codelco表示，今年的产量预计会超过去年的132.5万吨，预测最高139万吨，答置希望下半年产量会有所提升。然而，分析师表示，Codelco在接下来的几个月内要达到这个目标将会面临挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首席执行官Ruben Alvarado在一项声明中说到，“我们希望能够及时且效率地达成目标，并且这些良好的财务成果鼓励我们持续努力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们正在努力确保，从今年的后半期开始，生产将开始进入长期增长的速度。”他补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Codelco的目标是由2023年开始每年达到170万吨，逐步直至2030年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Codelco还引领了对国家对该国锂业的控制的增加，并于5月与世界第二大生产商SQM（https://www.reuters.com/markets/companies/SQMA.SN）达成协议，预计在为期40年的协议下，SQM将能够通过2060年从颁奖的阿塔卡马盐洼中提取锂。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F2PKVIZRJ5MSBOS4MXMREVVVVM.jpg" alt="智利圣地亚哥市中心，世界第一大铜生产商Codelco公司的logo”/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;引自2018年3月29日的智利圣地亚哥的Codelco公司总部。图片来自REUTERS/Ivan Alvarado/档案照。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 15:10:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/chiles-codelco-says-output-falls-8-first-half-2024-2024-07-26/</guid></item><item><title>美国告诉菲律宾，它在秘密反疫苗宣传工作中犯了“错误”</title><link>https://www.reuters.com/world/us-told-philippines-it-made-missteps-secret-anti-vax-propaganda-effort-2024-07-26/</link><description>&lt;p&gt;根据本月早些时候前政府高官引用的6月25日文件，美国国防部承认在COVID-19疫情期间在菲律宾散布诋毁中国科兴疫苗的宣传材料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾对美国的回应被前菲律宾总统罗德里戈·杜特尔特的发言人哈利·罗克在播客中讲述了。《路透社》随后审查了这份文件，该文件并非被两政府公开发布。该新闻机构可以通过与了解美国回应的人士核实内容进行验证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件中引用的美国国防部信息据称发送给了菲律宾外交部和国防部。该文件显示，美国国防部承认“确实向菲律宾受众传递了质疑科兴疫苗安全性和有效性的信息”，并承认在COVID相关信息传递方面“犯了一些错误”，但是保证“自2022年以来，军方大幅改善了信息操作的监督和问责制”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的这一承认随后跟随了《路透社》于6月14日进行的一项调查。该调查揭露，自2020年至2021年COVID疫情期间美军开展了一个秘密的心理操作，旨在诋毁中国疫苗和其他COVID援助。在媒体报道之后，菲律宾参议院外交关系委员会就此事举行听证会，并要求美国作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月25日的文件称，国防官员认为其反疫苗运动与优先事项不一致。文件称“美国军事告诉菲律宾官员，操作员于2021年8月停止了关注COVID-19起源和COVID-19疫苗的相关信息传递”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾的国防和外交部没有就美国军事机构承认跑了这个宣传项目置评。美国国务院发言人将回应引至国防部。五角大楼发言人皮特·阮拒绝确认文件中引用的美国回应。但是，他承认五角大楼确实分发了“关于科兴疫苗安全性和有效性”的社交媒体内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，华盛顿的国家安全官员担心中国的疫情利用策略可能会利用COVID疫情在全球范围内讨价还价，损害美国的国际联盟。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《路透社》披露的这个秘密心理操作并非仅限于菲律宾。它在2020年和2021年也针对中亚、中东和东南亚的几个发展中国家进行了心理操作。当时，菲律宾和其他国家对康希诺疫苗的依赖程度很高，以此为人口接种疫苗对抗致命的病毒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在东南亚国家中，菲律宾受到COVID疫情的打击最为严重。到2024年，COVID共夺走了将近67000名菲律宾人的生命，那里的感染人数超过了400万，根据世界卫生组织的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过与一系列国防承包商和其他非军事伙伴合作，美国通过在线机器人和其他虚假社交媒体账户的网络，对外国受众进行影响，据《路透社》发现。该新闻机构确认，该网络中的数百个假账号在与前美国军事官员熟悉菲律宾操作的描述相符，并要求X（前Twitter）审查这些账号，社交公司独立地判断，它们都属于协调的机器人运动。《路透社》文章展示了其中几条帖子作为示例，展示了一些信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五角大楼发言人皮特·阮表示，上个月国防部最初的审查发现，“美国军事并未负责引人质疑菲律宾社交媒体内容的相关问题”，该问题被引用于《路透社》的报道。记者询问了那些拥有特定帖子的社交媒体账号是否由承包商或其他非军事伙伴代表美国政府处理时，阮拒绝回答。他同样拒绝回答美国军事机构在中亚和中东的反疫苗宣传计划的详细情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在揭露了美国军事机构的反疫苗宣传运动之后，《路透社》采访了超过20多名当前和前任美国官员、军事承包商、社交媒体分析员、学术研究人员和公共卫生专家。公共卫生专家表示，这场宣传活动是无法辩护的，声称它可能会危害无辜者的生命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在6月的《路透社》媒体报道之后，一位科兴发言人在回应中国媒体时猛烈攻击了美国军事。发言人员源有维表示： “诋毁疫苗接种可能会导致一系列后果，例如接种率下降、疾病爆发和传播、社会恐慌和不安全感，以及对科学和公共卫生的信&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 10:07:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-told-philippines-it-made-missteps-secret-anti-vax-propaganda-effort-2024-07-26/</guid></item><item><title>上海推出138亿美元基金支持集成电路、生物医药、人工智能等领域</title><link>https://www.reuters.com/world/china/shanghai-launches-138-bln-funds-boost-integrated-circuit-biomedicine-ai-sectors-2024-07-26/</link><description>&lt;p&gt;中国商业中心上海周五宣布，拨款1000亿元人民币（约1379亿美元）以提振其集成电路、生物医药和人工智能（AI）产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海政府在一份声明中表示，AI领域的基金将专注于包括智能芯片、软件、自动驾驶和智能机器人在内的领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府表示，这笔钱将用于支持原创创新，并加速在上海涌现全球竞争力的企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;($1 = 7.2500 人民币)&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="An AI (Artificial Intelligence) sign is seen at the World Artificial Intelligence Conference (WAIC) in Shanghai" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/26PNNN33MZOEHKBQQSZNQUORDI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;在上海世界人工智能大会（WAIC）上，可以看到一个AI（人工智能）标志。 图片来源：路透社，Aly Song/档案照&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 13:36:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/shanghai-launches-138-bln-funds-boost-integrated-circuit-biomedicine-ai-sectors-2024-07-26/</guid></item><item><title>八十个国家就电子商务达成协议，但缺乏美国的支持</title><link>https://www.reuters.com/markets/eighty-nations-strike-deal-over-e-commerce-lack-us-backing-2024-07-26/</link><description>&lt;p&gt;约有80个国家在周五就全球数字贸易的规则达成了协议，包括承认电子签名和防止网络欺诈，但未能让美国加入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在五年谈判后，协调澳大利亚、日本和新加坡分发了一份被他们称为“稳定文本”的协议内容，欧盟称其为“历史性新闻”，英国则称其为“开创性成果”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们在数字经济方面进行了全球规则的谈判，”欧盟贸易负责人瓦尔迪斯·多布罗夫斯基斯在社交网站X上发帖称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国表示，这项协议将使所有参与方承诺让海关文件和流程数字化，承认电子文件和电子签名，并设立法律保护，防止网络诈骗者和误导性产品声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文本表示，各方将努力限制垃圾邮件，并保护个人数据，同时向最不发达国家提供支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界贸易组织166个成员国中的91个国家参与了谈判，包括中国、加拿大、阿根廷、尼日利亚和沙特阿拉伯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国表示，新文本是一个重要的进展，但仍不足以满足要求，还需要更多工作，包括关于出于基本国家安全利益而提出的例外措施的措辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们期待与有意愿的成员一起寻找解决方案，并推进谈判，以及时达成结论，”美国世贸组织大使玛利亚·帕甘在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他国家，如巴西、印尼和土耳其也有疑虑，一位日内瓦贸易来源表示，通常这些疑虑涉及次要问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参与者可能仍难以将其协议正式化为世贸组织协议，因为这需要所有世贸组织国家的共识。印度和南非尤其对涉及所有成员国的协议表示批评。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="欧盟贸易专员多布罗夫斯基斯讨论欧盟贸易政策和世贸组织改革的构思" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3IIKKP3U45OMFJSV6AKWC6LHDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2021年2月18日，欧盟执行委员多布罗夫斯基斯在比利时布鲁塞尔欧盟委员会总部就欧盟贸易政策发表讲话。Francisco Seco/Pool通过路透社/Masterfile 图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 13:10:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/eighty-nations-strike-deal-over-e-commerce-lack-us-backing-2024-07-26/</guid></item><item><title>迫于中国压力，梅赛德斯下调利润预期</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/mercedes-benz-reports-27-drop-q2-car-earnings-2024-07-26/</link><description>&lt;p&gt;梅赛德斯-奔驰&lt;sup&gt;(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/MBGn.DE" target="_blank"&gt;MBGn.DE&lt;/a&gt;)&lt;/sup&gt;在周五公布第二季度销售额和收益疲软后，下调了其年度利润率预测，但预计新车型将帮助其在今年下半年在中国与激烈的竞争中进行较量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国汽车制造商一直面临着电动汽车需求不足、与中国当地竞争激烈、供应瓶颈和持续的高利率等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅赛德斯表示，随着欧洲和美国的汽车行业对混合动力车型需求增长，预计2024年下半年插电式混合动力车型销量将增加。然而，电动车销售并未达到预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家汽车制造商预计今年的销售利润率将在10%-11%之间，这低于其之前的预测范围10%-12%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下调展望导致公司股价早盘下跌1.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bernstein分析师在一份给客户的说明中写道，虽然一些投资者可能预期梅赛德斯会发出警告，但该汽车制造商仅调低利润率预测“可能会让市场感到宽慰。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅赛德斯的汽车部门在第二季度实现了10.2%的销售利润率，而调整后的收益则低于分析师的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅赛德斯报告称，2024年上半年销量下跌了6%，电动汽车销量下降了17%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“整体而言，梅赛德斯的执行情况有所恢复，但整体销售量和高端销售比例仍然疲软。”Citi分析师在一份给客户的说明中这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司指出，尽管存在不确定性，但它预计欧洲市场会出现改善的市场情绪，美国市场销售和需求保持“强劲势头”。然而，它对中国的看法更为谨慎，预期在这个市场中的入门级和核心型号有着激烈的竞争。同时，它在高端车型领域努力保卫自己的主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首席执行官奥拉·卡伦纽斯在与投资者的电话会议上表示，汽车制造商将继续以其灵活的方式提供消费者需求的燃油车和电动车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他指出需要在中国与电动汽车竞争，因为这是世界上最主要的汽车市场，电动汽车采用速度极快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是你必须参与的竞争。”卡伦纽斯说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;集团在汽车部门第二季度的调整后收益下降了27.5%，低于LSEG估计的26%下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在集团层面，季度息税前收益（EBIT）与LSEG的共识相符，下降了19.1%。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Bangkok International Motor Show" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VJNFKKGVGVOYLELDQDEVM3EOXU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;梅赛德斯-奔驰在2022年3月22日于泰国曼谷的第43届国际汽车展上展示的产品。REUTERS/Athit Perawongmetha/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 05:02:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/mercedes-benz-reports-27-drop-q2-car-earnings-2024-07-26/</guid></item><item><title>中国电动汽车电池制造商CATL第二季度利润增长更快</title><link>https://www.reuters.com/technology/chinese-ev-battery-maker-catl-posts-134-jump-second-quarter-profit-2024-07-26/</link><description>&lt;p&gt;中国的电池巨头宁德时代（CATL，股票代码：300750.SZ）在第二季度实现了更快的利润增长，尽管全球最大的汽车市场对电动汽车的需求正在放缓，同时地缘政治紧张局势对其实体国外扩张投下了阴影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据该公司于周五发布的股票公告计算，尽管收入减少了13.2%，降至870亿元人民币，宁德时代第二季度的净利润仍同比增长13.4%，达到123.6亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一数字低球了瑞银的预测，瑞银预测第二季度净利润为104.1亿元人民币，同比下降4.5%，而第一季度净利润则增长了7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宁德时代连续第三个季度收入下滑，第一季度收入下降了10.4%，显示出收入下滑的加深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在销售额放缓、经济复苏脆弱的情况下，这一混合业绩反映了中国汽车市场中电动汽车销售减速的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月份，电动汽车销量同比仅增长9.9%，而5月份的增长率为27.4%；尽管各级政府和汽车制造商出台了各种激励措施，总体汽车销量同比连续第三个月下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在与特斯拉最大的电池客户合作的同时，宁德时代在中国制造的电动汽车中的电池市场占有率仍高达46.4%，比一年前增加了3个百分点，紧随其后的比亚迪（股票代码：002594.SZ）和第三名的CALB（股票代码：3931.HK）的合计市场占有率则降至32%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在当地电动汽车巨头比亚迪卖出自身生产电池给第三方（如一汽-丰田、中国国有资产委员会（SASACJ.UL）和小米（股票代码：1810.HK））4.8%的情况下，据报道，盖工工业研究所的电池工业信息显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国内汽车制造商在海外市场设定了雄心勃勃的目标，以便在本国市场激烈的竞争中获得保护，但近年来一直在遭遇欧盟对电动汽车征收临时关税等问题的困扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在宁德时代同样面临着地缘政治问题的同时，6月的一份摩根士丹利分析报告调低了宁德时代的年收入预测8-9%，将净利润预测下探7-8%，上述数据考虑了“地缘政治风险，以及在美国锂电池市场的可能业务利润损失”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《华尔街日报》报道，6月份美国立法者呼吁将宁德时代和另一家中国公司国能新能源（股票代码：002074.SZ）加入美国进口禁令名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宁德时代和比亚迪还正瞄准正在增长的储能市场（这一市场对于帮助平衡风电场和太阳能发电场在产量超过电网分配系统处理能力时的供需关系至关重要）。宁德时代储能业务今年上半年带来了288.2亿元人民币的收入，同比增长3%，相比之下，其电动汽车电池的营业收入下滑了19.2%，降至1126.5亿元人民币。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 11:53:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/chinese-ev-battery-maker-catl-posts-134-jump-second-quarter-profit-2024-07-26/</guid></item><item><title>印度与美国大选竞争者的联系可能不会为两国关系带来多少影响</title><link>https://www.reuters.com/world/india-links-us-election-contenders-may-spell-little-fizz-ties-2024-07-26/</link><description>&lt;p&gt;一些美国总统候选人与印度的联系可能对双边关系的益处寥寥。对此，专家表示，在美国两党都支持与这个南亚国家更紧密的关系，以应对强硬的中国之时，这种联系并不会增加额外的好处。民主党副总统 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/vp-harris-ancestral-india-village-tracks-her-rising-prospects-us-vote-2024-07-05/"&gt;卡玛拉·哈里斯&lt;/a&gt; 和共和党副总统候选人休莎·希卢库里·文斯，文斯的妻子，很少访问过自己父母之一的出生地，尽管印度人为这种成功感到自豪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无论从共和党还是民主党的角度，这种关系都享受着两党的支持，因此不会受到影响，”前印度驻美国大使哈什·瓦尔丹·辛格拉说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这只会带来益处，”他对与印度的联系做出了这样的评价，并补充说：“这不会产生负面影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于华盛顿两党对与新德里的关系都有正面看法，无论哪个政党上台，或者候选人的印度根源如何，这种关系都不太可能受到影响，一位印度政府官员表示（要求匿名）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任总统乔·拜登（Joe Biden）及其前任唐纳德·特朗普都试图吸引印度，不仅是为了与 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/india/india-china-agree-approach-border-issues-with-urgency-2024-07-25/"&gt;中国在该地区的抗衡&lt;/a&gt;，而且是为了让新德里从对俄罗斯武器的长期 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/india/india-pivots-away-russian-arms-will-retain-strong-ties-2024-01-28/"&gt;依赖&lt;/a&gt; 中脱身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡玛拉——民主党的副总统候选人的妻子，和共和党的副总统候选人杰德·文斯的妻子休莎·希卢库里·文斯都与印度南部有联系。杰德·文斯的家族 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/india/indian-family-usha-vance-wife-trumps-vp-pick-known-academic-prowess-2024-07-18/"&gt;以学术成就闻名&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为已获得了足够代表来赢得民主党提名的前榜样，卡玛拉在她的外祖母的故乡图拉斯班拉姆村备受瞩目，在这里，代表她的公民角色，在世界上最大的国家里显得尤为不同寻常。一名住在村里的居民说，这里就是哈里斯外祖父出生和长大的地方。这个问题“有多大成就？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里斯当年五岁时曾访问过村庄，她回忆与外祖父在进城的钦奈海滩散步的日子，而这个家庭后来居住在这个村庄附近的村子，大约有2000人的地方，距离200英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自成为美国副总统后，她再也没有回来过。 “村民期待她的到访，一个声明，或至少提及这个村庄，但这一切都没有发生，”店主G. 喀拉曼丹说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但当他赢了，我们会邀请她、举行盛大的庆祝并欢迎她，”他补充说。&lt;/p&gt;

  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="VP Harris' ancestral India village tracks her rising prospects in US vote" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TZJCF3SI3NLA5ODESHHLYUZZDY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      &lt;i&gt;在位于印度南部泰米尔纳德邦图拉斯·安德·马尔村的帕瑞库马尔发的日记照上，美国副

去态冠军卡玛哈·斯·怀斯的画像和照片悬挂在村民庆祝她就任的那一天（2021年1月20日）＃2019&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;

  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Day 3 of the Republican National Convention in Milwaukee, Wisconsin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HGTHJPXLZBI7BKVWKSULPQAN34.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      &lt;i&gt;2024年7月17日，在威斯康星州米尔沃基的Fiserv论坛，共和党全国委员会Day 3，在选举副总统提名者参议员J.D. 文斯的妻子Usha Chilukuri 文斯的 Wahlbain航照。 imagery 2024&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 11:32:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india-links-us-election-contenders-may-spell-little-fizz-ties-2024-07-26/</guid></item><item><title>美军寻求战略优势，在中国紧张局势中建立澳大利亚北部基地</title><link>https://www.reuters.com/world/us-military-seeking-strategic-advantages-builds-up-australias-northern-bases-2024-07-26/</link><description>&lt;p&gt;美国军方在澳大利亚北部建设基础设施，以帮助其在与中国危机爆发时投送力量到南中国海，根据路透社的文件审查和与美国和澳大利亚国防官员的访谈显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;距离菲律宾比距离澳大利亚东部首都堪培拉更近，达尔文长期以来一直是澳大利亚国防军的一个驻防城市，以及为期每年六个月在那里的美国海军陆战队轮换部队的驻地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再往南几百公里，拉德内尔空军基地（RAAF Base Tindal）是澳大利亚空中力量的关键所在地，并曾经在近期演习中充当B-52轰炸机的临时基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着澳大利亚北部在印太地区战略位置的重新凸显，尤其是在与中国之间紧张关系加剧的情况下，美国已经悄悄开始了在那里建设数十亿美元设施的计划，以支持B-52轰炸机、F-22隐形战斗机、加油以及运输飞机等美国军力，全部都是在更大的范围内分散美国军力，使它们在面对攻击时更为难以触及的一部分策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当你从战略上考虑北方澳大利亚及其军事点的位置时...在任何危机中都拥有多种部署军队的选项总是好的，”美国海军陆战队轮换部队的指挥官布里安·穆尔维希尔上校说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标书中显示出的计划包括正在建造的情报简报室、轰炸机专用跑道升级、仓库、数据中心和维修机库。巨大的燃料储藏设施已经建成，官员们在罕见地访问两个北方基地时告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;计划在2024和2025年建造的项目使得澳大利亚北部成为美国空军和海军所投入资金的首要海外目的地，美国国会在那些年为两个国家的军事相关活动拨定了超过30亿美元的资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有更多的项目在规划中：六月时美国海军收购了得到招标，目标是在澳大利亚的科斯群岛、邻国巴布亚新几内亚及东帝汶等地方建设仓库、跑道、燃料储藏和飞机维修设施，这是跟抗衡中国有关的一个计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国防部在我们的查询后没有立即回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皇家澳大利亚空军基础设施与资本设施对接督凡隆·蒂利认为，华盛顿正在支付达尔文和廷达尔基的因素，这些因素将支持美军操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不相信如果没有协议安排，美国会在提供资金装修设施时会花费这么多钱在我们的北方基地，当他们在冲突时需要用到这些设施时。”他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;堪培拉在与华盛顿签署的同意澳大利亚接受放射性潜艇技术，预计下次十年转移给澳大利亚的新协议“眼中的中国”，与美国的关系更加紧密。然而，它对美国在北部的军事建设只保持相对沉默。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳洲政府最近公开表示计划花费约140亿美元“加固”北方基地，在该国自二战以来最大的军事改革中，目标集中在远距离打击能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国和澳大利亚国防官员在接受访谈时称新设施不应被贴上“美国基地”的标签。在澳洲国内，对于建设外国基地这个议题敏感度颇高；澳洲历任政府，包括安东尼·阿尔巴内塞总理，均表示澳洲境内没有美军基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“所有基地仍然属于澳大利亚基地，但也将能够被我们的国际合作伙伴使用,”蒂利说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2011年，美国海军暂时在达尔文教导部队的协议转变成了一个战斗威慑角色，每一年大约约2千名海兵于此驻地，并进行每年军事演习中参与的外伍。包括菲律宾及东帝汶在内的部队在本月内也加入参与"/&gt;&lt;p&gt;海兵在达尔文增建MF-22中途停留飞机设施，该类飞机可以在最低花费的情况下转移部队和装备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"达尔文对我们来说绝对是关键地形帮助为区域带来稳定， " 他表示在达尔文战署休闲营里'.$' nip逐渐加强。更多关注于反商业化，如何令澳洲及美军的军力从北澳大利亚穿越至区域，并考虑与澳军合作的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国希望能够分散其冲扩过大基地如关岛及宫古岛的强大兵力，以降低潜在的危机风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于澳洲来说，北岸基地能提供更多进入南中国海的接近，同时廷达尔的相以内陆位置提供坚固的F-35失落战机及MQ-4C侦察舰。本月内美国的F-22 Raptor部队与参与及演练共计在达芬至今进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;廷达尔的定位进行十分「重要」，ㄧ些新建设计划获得资讯包含新增面向未来停留盘中飞机， BBC研究团队已参与。",
p&gt;正在达尔文的维修和部门众多场所开展。筹建改革舰队投资parseInt()与达芬相接的机场设施，包含正在进行超过 80万元改革计&lt;p&gt;划新终端设施近完工，目前部署在廷达尔的美军正在进行扩建计划，以增加储存停机储位空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北特区现有的居民的三分之一为原著民澳洲人，尽管他们只占达尔文人口的10%，他们的文化产权范围包括当地寄生资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关注者称，渴望进行「可控」集体恢复的总体变革命令要求增加防御区强国，而减少对传统开发区域被大量砍伐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公共卫生专家们认为増加需求可能对当地的划矿区及圣地造成侵害，同时也引发价格压力，影响原著民澳洲人家庭最终导致被挤出达尔文市区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管将军允许出入等规定，被答案反映此时他的家人并没有真实的发言权而又外界发展方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"国防军现在就像取得指挥权的全民臣，”这是曾任职军人的丁比特克娃说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「戴伦市市长康恩·瓦斯基指出堪培拉弥补替代防卫功能途径之一，将海军驻地交予中国公司经营得到的经济促进，即使有时会有居民对该市区内其实成为美国军方资金目标的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现实情况是，我们已经是目标：我们是澳洲最北端的港口城市，也是为能源行业服务的城市。»韦斯卡利支持军事扩厂，尽管他们对于错误实施视听节目行为比较有所保留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(1元 = 1.5284澳元)&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 01:08:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-military-seeking-strategic-advantages-builds-up-australias-northern-bases-2024-07-26/</guid></item><item><title>早间买盘：股票试图摆脱困境并轮动</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-07-26/</link><description>&lt;p&gt;迈克·多兰浏览了一天以及全球市场的前瞻，结尾指出，股市令人兴奋的一周留下了比回答更多的问题，与此同时，美国第二季度增长数据助长了周四股票的剧烈轮动，导致投资者为接下来一周三个重要中央银行的决定做好准备。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;在美联储最新的政策决定即将来临之前，中央银行今日将收到其首选通胀指标的最新情况。预计上个月核心个人消费支出价格指数增长0.1%，年率为2.5%，比过去18个月的通胀率下降了一半。尽管前纽约联邦储备银行行长比尔·杜德利本周呼吁立即降息以应对疲软的劳动力市场，但期货交易者仍押注九月份将是首次行动。这种行动可能导致美联储的降息预期，这可能是期货交易者持续青睐美国小型股的原因之一，与流通量较大的大型科技超级资本的转换似乎克服了本周市场剧烈波动的冲击。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;本周标准普尔500指数(S&amp;amp;P500)虽然尝试反弹，但未能维持，但是在周四之后今天的小型股基准指数保持了1%以上的增长，今日的期货市场预计还能进一步增长2%，这使得其在周五的交响继续上升，再度站到了为期2年的高点附近。自本月初以来，小型股的表现已经超过了超级资本指数15%。 &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;本周国家债务的新债券销售量达到1830亿美元，市场对美联储降息的预期继续吸引市场注意力，两年期国债收益率维持在4.40%。市场上的收益率曲线缓缓上升了。本周股票市场的急剧波动在货币市场上也有所表现，日元在接近三个月的高位水平上涨，引起了猜测日本银行即将在美联储决定政策的同一天决定利率提高。周五时日元的势头有所缓和，美元与日元的配对在东京通货膨胀更新之后升回至154。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;中国的人民币也出现了老化现象，是因为市场试图弄清楚中国人民银行本周的意外宽松政策是否意味着北京将采取更多刺激措施来提振经济。国际经济仍存在担忧，即使官方宣布8月1日起将拨款3000亿元给一个推动设备升级和消费者换购的商品计划。 &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;英国的货币警告银行面临拔刀边缘。虽然经济学家多数认为鲍尔尔银行可能在8月1日开始削减，货币市场仍有分歧，只有50%的机会。英镑在两天内涨幅较低后重新稳固。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;即将来到的市场趋势主要取决于周五的美国经济指标如6月个人消费价格指数、个人收入和消费，以及密歇根大学最终7月消费者信心调查。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;此外，预计一周后将有更多的大型科技企业的数据结果，这将考验股价持续上升、大型资本在人工智能领域的高额投入所表现出来的担忧。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Viking started trading on the New York Stock Exchange under the ticker “VIK.”" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SCDMRJBITJP3PG6KQNEK6QAJ6A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A trader works inside a booth, as screens display Viking cruise company logo, on the floor of the New York Stock Exchange (NYSE) in New York City, U.S., May 1, 2024. REUTERS/Stefan Jeremiah/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 10:13:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-07-26/</guid></item><item><title>独家：炼油厂延误后墨西哥寻求更多 2025 年燃料进口协议</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/mexico-seeks-more-2025-fuel-import-deals-after-refinery-delays-2024-07-26/</link><description>&lt;p&gt;墨西哥正寻求在明年进口更多的机动车燃料，以弥补其新奥尔梅卡炼油厂启动延迟的问题，多位交易员表示。这标志着国家能源公司Pemex立场的转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明年的购买信号表明炼油厂短期内不太可能准备好运营，这是即将卸任的总统安德烈斯·曼纽尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的一大打击。他在2018年当选时委托这一项目，旨在依赖国内石油资源减少昂贵进口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pemex，全球债务占比最高的企业之一，是主要原油生产商，但其六家老旧炼油厂难以加工其重质Maya原油，反而生产大量&lt;\a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/mexicos-gasoline-independence-dream-sinks-dirty-fuel-oil-glut-2023-05-31/"&gt;燃料油。\end\"&gt;之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候，Pemex向供应商表示，其34万桶/日（bpd）的炼油厂最终将达到满负荷运行，将大幅减少国内汽油和柴油的进口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，路透社上个月揭露，这个炼油厂到年底之前不太可能从原油中生产出商业级别的燃料，工程师们仍在竭力处理刚开始建设两年后的核心部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署在巴黎，对于此炼油厂能否尽快投入运行也是持怀疑态度的。其6月的报告指出，这个炼油厂最早也可能要到明年第四季度才能投入运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社未能确定Pemex对于明年进口计划的具体缩减量。至截稿前，Pemex拒绝进行评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，墨西哥现在回到市场上，寻求交易以确保本年度及下年度都有燃料供应，并向美国和亚洲各地进行询价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pemex的交易员正在寻求与过去相当的进口量，一位大宗商品家装的交易员表示。这一说法得到了一名在美国从事拉丁美洲大型炼油厂贸易的另一位交易员的确认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去两周内，他们也向亚洲的部分炼油厂进行了询问，但目前尚未达成交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于2025年供应的全新交易与Pemex CEO奥塔维奥·罗梅罗上月的言论相矛盾，他声称墨西哥在未来几个月将大幅度减少燃料进口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗梅罗当时表示，奥尔梅卡炼油厂将在几天后启动运行，并提到塔拉和萨利纳克鲁斯炼油厂的新焦化设施会使得产出超过国家需求量，Pemex将产生过剩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在年初的头五个月中，Pemex在国内的六个炼油厂生产了306,547 bpd的汽油和181,565 bpd的柴油。从海外进口了358,545 bpd的汽油和128,215 bpd的柴油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果新炼油厂未能以高效和满负荷状态运行，低进口量可能会导致下一年出现燃料短缺。对此，三位墨西哥交易员表示，这是政府和即将上任的总统克劳迪亚·施奈姆伯格所不希望看到的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pemex及政府已经多次把新炼油厂的启动日期往后推迟，其成本从最初的170多亿美元上涨至200亿美元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥通常从美国大量进口燃料，由于亚洲航运时间较长且费用更高，通常不会从亚洲进行进口。然而，在亚物价变动时，交易可以变得有利可图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去一周，Pemex购买了最多三次售价在30万桶的早期装运汽油，可能是从中国和新加坡购入，以利用其有利的交易机会。但要从东北或东南亚洲通过合同条款运输货物到墨西哥，则会更具挑战性，因为整个期间交易必须保持有利。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的奥尔梅卡炼油厂在帕莱索" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WMIL4WLIQ5OITNK3Y2ENTWSREY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;帕莱索的墨西哥法律规定石油公司的费尔米卡炼油厂，墨西哥的奥尔梅卡炼油厂，图片来源：路透社/Luis Manuel López/档案图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的奥尔梅卡炼油厂在帕莱索" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CQUJSRKRYNKW5BZCAQLKZHKS3M.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥达保拉斯帕莱索时，墨西哥法律规定石油公司的奥尔梅卡炼油厂里，墨西哥的海军利用其中一条进入入口，图片引用：路透社/Luis Manuel López/档案图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的奥尔梅卡炼油厂在帕莱索" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CH7QJVI6NVLYHBWAGEOYHKMN5U.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;帕莱索的墨西哥法律规定石油公司的费尔米卡炼油厂，墨西哥的奥尔梅卡炼油厂，图片引用：路透社/Luis Manuel López/档案图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 10:05:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/mexico-seeks-more-2025-fuel-import-deals-after-refinery-delays-2024-07-26/</guid></item></channel></rss>