<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 27 Dec 2024 12:00:02 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law 的决定</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会以290名议员中的190人出席，于周三审议并通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事管制令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事管制令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事管制令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所高安全级别监狱遭到其他在押犯人袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2007年，皮克顿被加拿大法庭裁定杀害吸毒者和妓女，并在其位于不列颠哥伦比亚省的大麻农场内屠宰并处置其遗体，成为加拿大最为臭名昭著的大规模谋杀案的罪犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2007年，他因杀害在温哥华附近一座破败农地上发现的部分女性遗体，被裁定杀害六名女性的罪名成立。判决后，政府检方在撤回对另外20起谋杀案的起诉后，判处其终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监狱服务表示，皮克顿是在本月19日在魁北克监狱遭到袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务在声明中表示：“我们意识到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全加拿大社区带来了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括自2002年初被捕前长达十多年时间里，从温哥华贫穷、毒品泛滥的内城区东端地区失踪的逾60名女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿农场所在地波特库利蒂姆，大约25公里东侧发现33名女性的遗体或DNA，其中许多受害者是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报导，一本据说由皮克顿所著的书籍在亚马逊上架后几个小时内即被撤下。据《温哥华太阳报》报道，书中，这位连环杀手坚称自己是清白的，是被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除此书，并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件开始于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特库利蒂姆家中的一张未注明日期的照片。路透社/Global TV/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是其两年多来介入战争中的一个小型但重要的步骤，专家认为这可能有助于抵消俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标风险过高，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也符合之前限制对基辅供应高端武器的规定，包括最新的美国先进作战战斗机和长程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击“从边境一侧攻击或正准备攻击”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这给了前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的绿灯。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫国立战略研究所的研究员Mykola Bielieskov表示：“这可以稳定前线，或许创造条件，促使俄方在深入哈尔科夫地区之前撤退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram表示，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战斗前线调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，必须重新考虑在哈尔科夫地区的攻击战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定酝酿数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五角大楼高级官员回忆称，乌克兰在5月13日的安全视频会议上向白宫国家安全事务助理Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin及联合参谋长主席C.Q. Brown将军提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin及Brown将军提出了解除这一限制的建议，Sullivan在5月15日将这一请求带给了拜登。一位不愿透露姓名的官员表示，拜登同意乌克兰有权从俄罗斯领土安全地反击俄罗斯部队的攻击。此后，拜登政府一直在制定决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取类似措施，但他当时表示：“迄今为止，没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee指出，俄罗斯利用拜登禁止在俄领土内进行攻击的规定，将其作为安全立足点攻击哈尔科夫地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮一直部署在边境附近，保持防空、电子战、指挥与控制措施。”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会改变前线的状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动情况。但它将使俄罗斯更难以持续进行这种跨境作战。”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，Ingram指出，俄罗斯在哈尔科夫地区的兵力不足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯不具备从东北方向推动到哈尔科夫的力量。”他指出，“要这样做，他们需要在东部战场暴露其兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员国不要允许乌克兰从俄罗斯领土向俄罗斯境内发射他们的武器，并于周二再次强调了爆发核战的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周内扩大其在美国武器使用范围，特别是在俄方在战场占据优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，拜登宣布政策转变后不久，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，他呼吁美国批准打击俄罗斯领土内部的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智囊团前官员Mark Cancian表示，拜登的这一举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的重大转变。但这是一个步骤。”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续主张下一步：打击更大的目标范围——可能不直接威胁哈尔科夫，但威胁其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿Antony Blinken周五在布拉格发表讲话时并未明确表示拜登政府是否可以将政策扩大至允许打击俄罗斯境内的其他目标。但他未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“前进道路上，我们将继续进行至今一直在做的事情：适时调整和适应。”Blinken说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫周边的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在遭受俄罗斯导弹袭击的哈尔科夫周边Malaya Danylivka村的儿童与青少年体育骑学校工作现场工作，时间是2024年5月30日。路透社/Valentyn Ogirenko/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）党派的选举后，其影响力将大幅减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Wednesday 的选举结果显示，ANC 的得票率不足 42%，这远远低于 2019 年上次选举时的 57.5%，首次在过去的三十年中未能获得简单多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC 将不得不与其他较小政党谈判结盟或达成其他形式的协议以治理国家。这可能需要做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为企业家的拉马福萨可能会受到反对党及他所在党内反对派的呼吁，要求他辞职，但 ANC 的高级官员已支持他继续担任总统，分析人士表示没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“并没有一个明显能接替拉马福萨的候选人能够统一党的力量，”石榴城大学政治学教授安东尼·督办尔顿说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本次大选中主要政客中的支持率最高，=fact 而 ANC 的派系争斗可能会使任何反对他的企图复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对 ANC 的选举表现发表评论，但他的发言人表示，他将在周日宣布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来此前已经在权衡中，2022 年一份小组报告发现，他可能曾在动物园里现金藏匿家具一案中不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对这一丑闻事件予以否认，=hyperlink 被称为“农门”=endhyperlink，同年晚些时候他还赢得了ANC领导人的连任，任期五年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被认为是 ANC 面临的最严峻考验，原因是选民对失业率高、犯罪率和断电问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在 2017 年当选 ANC 领导人时承诺要整顿党派形象并重振经济，这之前九年在他的前任雅各布·祖马的领导下，出现了丑闻、腐败和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于 2018 年就任国家元首之初的激动人心的欢呼很快消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，ANC 高层官员周围仍然弥漫着丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的劲敌祖马的演出，祖马支持的政党 uMkhonto we Sizwe 表现超出预期，严重削弱了 ANC 的支持基础，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经致残了拉马福萨和 ANC，他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫卡说。“拉马福萨的项目已经结束……你不能在选举失败后还指望一切正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因未能采取关键性改革以避免加剧党内分歧而受到批评。但从工会领袖时代到上世纪八十年代起的果断作风大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的协调技能和他的作用，即推动南非作为所谓的“全球南方”IMAGE 的代言人，这个术语代表低收入和中等收入国家的集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 COVID-19 疫情期间，拉马福萨是全球为疫苗公平分配最有影响力的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了一起针对以色列的种族灭绝案，而本月法官做出了裁决，命令以色列停止在加沙城市拉法的军事行动。以色列极力否认这些指控，并继续在拉法采取军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨努力强调 ANC 在过去的三十年里取得的成就，但批评者认为，他对解决南非洲最大的挑战几乎没有提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前 ANC 的最后一次竞选活动中，他向成千上万的支持者承诺：“我们会做得更好”，=link 在索韋托足球体育场举行。然而，许多人在他演讲完之前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韋托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
索韋托，2024 年 5 月 29 日。路透社/Oupa Nkosi
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在收到有罪判决后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄影机镜头，且他的言论预计将适用于他面对的法律与政治挑战：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定特朗普对伪造文件以隐瞒支付成人电影女明星封口费的指控中的34项罪名有罪的前一天，这位共和党总统竞选候选人愤怒地列出了他所鄙视的对手及其抱怨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼主审法官胡安·梅尔尚为“不正派的”和“恶魔”。他形容乔·拜登，这位即将在11月5日选举中与其争夺总统宝座的民主党候选人，是“历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击作证反对他的人、投票弹劾他的国会议员，甚至模仿选举集会的言论，指责非法倾泻涌入美国的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其筹款，并将其目前面临的挑战概括为不仅仅关乎他个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，“做这件事，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其他竞选演讲中，他的话语中常常夹杂着幽默，但在这次演讲中，基本都是阴沉的内容。特朗普在新闻发布会上仅仅拿着一页笔记，最后没有接受提问，很快带着儿子埃里克·特朗普离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄像头，在筹款推文和社交媒体上，前总统的支持者们也对司法系统及其带来者的言论发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个两名主要候选人都将对方描绘为美国的威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的言论视为其不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选活动的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国刚刚目睹了一个迷茫、绝望和失败的唐纳德·特朗普在无端抱怨自己的私人问题，并错误地歪曲了美国司法制度，任何观看的人都会得出一个显然的结论：这个人不能成为美国总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们——其中许多人认为纽约的判决是不正义的——向他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队说这是创纪录的一天捐款，来自共和党数字筹款平台WinRed。在两会战中落后于拜登，特朗普的竞选活动试图在周五继续保持筹款势头，向支持者发出了一系列不祥的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条短信中写道：“美国历史上最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条短信在特朗普的新闻发布会后写道：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员及组织都站在前总统一边，认为审判存在缺陷、指控本不应被提出、陪审团由民主党人众多的曼哈顿选出、法官存在偏见等指控。当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人们的谴责若是不够迅速或有力，特朗普及其盟友和竞选助手便开始回击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉西维塔嘲笑了一条社交媒体平台上大学共和党团体发布的帖子，该团体表示尊重陪审团的裁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁眼，人人都有……”，拉西维塔在推特上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在推特上质疑了在选举前警告美国人不要加剧党派分裂的马里兰州温和派共和党前州长拉里·霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚结束了竞选。”拉西维塔在推特上回复霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个战场州中接受采访的多位共和党选民表示，特朗普的定罪使他们开始重新考虑将在11月支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果竞选中有人倒戈，这对在多个摇摆州中具有微弱优势的特朗普来说将是不利的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，接受采访时的大多数共和党人听起来都不如特朗普本身，他们将审判视为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治，目的是让他受伤害，并尽可能多地让他离开竞选活动。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿说，他来自佐治亚州马里埃塔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到这一点，他们就能对任何人做到。没人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席一场记者会，地点位于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市, 2024年5月31日. 路透社/布莱恩·麦德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席一场记者会，地点位于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席记者会。当日，特朗普因2016年伪造商业记录以隐瞒支付成人电影女演员静默费用而被定罪。路透社/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新提案，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新篇章了。”拜登总统在接受采访时说，他面临在今年总统竞选中阻止加沙冲突的压力，这场冲突现在已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关埃及、卡塔尔及其他方的调解，旨在安排以巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）为代表的武装团体与以色列之间的停火谈判已经反复陷入僵局，双方均指责对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列 minib&lt;Q UAH公司对拉法地区的多次侵犯之后提出的，并在国内和国际上，因加沙死亡人员的阴影和仍被扣押的人质的持续拘禁而对内塔尼亚胡政府施加了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室在周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登透露停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪指控被判处的次日，突显了两位候选人的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新计划由三个阶段组成，且不同于先前的提议，因为停火将贯穿整个三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤离，包括老人和妇女的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。平民，包括北部加沙的居民，将返回加沙，每天将有600辆卡车向加沙运送人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火的条款进行谈判。“停火将持续到谈判继续进行时为止，”总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已被卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些继续主张“无限战争”的以色列人放下成见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列，存在一些人不会同意这个计划，并将继续呼吁战争无限期继续。他们甚至在政府联盟中。”拜登说，“他们已经表明了他们的立场，他们想要占领加沙，继续战斗多年，人质对他们来说并非优先事项。但已经敦促以色列的领导层支持这项交易，不论面临多大的压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终生致力于以色列的总统，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，以及刚刚向以色列派遣美国部队以直接对抗伊朗袭击的总统，我现在要求你们退一步考虑，如果这个时刻失去了会发生什么，”他说，“我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员告诉记者表示，以色列能够提出新的提议，是因为最近战场上取得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一项详尽的四页半协议。”他表示，“协议经过了极其细致的谈判。现在摆在桌面上的，是对进程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将历时42天，据这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体形容拜登周五的讲话具有历史意义，并将其视为直接向以色列民众传达信息的尝试。领先的第12频道中断了晚间新闻直播，转播了拜登的讲话。以色列审查机构此前曾禁止发布该提议的细节，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这项提议比以往任何提议都更有可能成功，德克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰里米·萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成了重大打击，哈马斯能够发动针对以色列的任何严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性不太可能完全消失，但比过去低得多。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转向反对”以色列，萨里说，这可能鼓舞以色列人希望结束冲突，并与拜登的影响相结合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造出许多激励措施，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议规定，在六周停火的基础上释放生病、年迈和受伤的人质，以换取更多援助进入封闭区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月较早时，由于以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的要求，并加剧了针对加沙南部拉法市的攻击，这项拟议的协议分崩离析，据《路透社》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告诉调解人员，如果以色列停止战争，它将不会参与更多谈判，但如果以色列停止军事行动，它愿意达成包括人质和囚犯交换的“完全协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个拥有被哈马斯扣留公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日在拉法进行的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发国际愤慨，但并未触及美国对以色列的红线，即切断军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民承受了极大的苦难。”拜登在周五的讲话中说，“我们看到了上周以色列空袭拉法造成的恐怖画面，袭击针对哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对该封闭区进行打击以来，已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部的贝特拉赫亚受损建筑物废墟中行走，图片拍摄于2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守缩减支出以控制产量增长的承诺，使得全球最大原油生产国在2024年的生产增长放缓。这可能减轻OPEC+在本周需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩油革命和技术创新，大幅提高了原油产量，成为非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，同比增长超一百万桶/日，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友在OPEC+组织中深化减产措施，部分原因是抵消美国及其他非OPEC国家产量的上升。OPEC+整体减产幅度达到586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位了解OPEC+讨论情况的消息人士透露，OPEC+正在商讨一个复杂的协议，该协议将允许该组织在2025年继续延长一些减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+定于周日开会决定产量政策，美国产量的增加继续推动非OPEC+产量的增长，但比2023年带来的威胁要小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应预计今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自己的预测相符，OPEC预计美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长率将达64万桶/日。这三位机构是最重要的预测者，他们的预测均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的油产国供应增长约100万桶/日。这表示，OPEC+原油需求可能比2023年增加约90万桶/日，据OPEC五月月度&lt;font style="font-family: 'Arial', Arial, sans-serif;"&gt;《石油市场报告》&lt;/font&gt;报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，全球需求增长将更低，仅为110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国总体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，略低于12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，尽管油价接近每桶80美元，美国生产商不太可能再次出现去年那样的出人意料的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常审慎和纪律，”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“奇怪的是，钻机数量没有上升得更多，这表明当前的价格水平上缺乏快速增长的动力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以更好地适应平缓的钻探增长。该公司计划年底时运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师周四在一份报告中指出：“尽管美国在未来几年内能够以百万桶/日的速度增长，目前并没有加快这一速度的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国石油生产商受限于支出，受到了投资者压力，因为无节制的支出虽然导致了2010年代的快速增长，但对页岩产业的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增长部分得益于私营生产商，其中一些现在正卷入这场席卷整个行业的合并潮。他们通过钻更长的井并压裂岩石，同时从更多的井中生产来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并热潮不断，我预计目前的油价将持续下去，并有助于支持美国总体石油产量增长的温和增长，随着钻探和完井效率的稳定改进，这一增长将持续。”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度的国际市场收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略转向更加注重资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo评论道，他预计OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，包括美国、加拿大、巴西和圭亚那在内的国家被认为将在今年领导石油和液体产量的增长。据美国能源信息署今年3月报道，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国的原油产量的增长，”瑞银的Staunovo说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作地板从Austin Wink产权地块上的钻井平台控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/" target="_blank"&gt;钻井平台的操作地板从Austin Wink产权地块上的钻井平台控制室看到。美国德克萨斯州温克，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/a&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里再度扮演了 Hezbollah 和美国之间的关键沟通者角色，华盛顿希望通过调解结束与以色列的战争，凭借数十年的经验协助达成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这再次彰显了86岁的伯里在黎巴嫩的影响力，特别是在他领导的什叶派穆斯林社群中，自20世纪以来他的影响力一直举足轻重。自2024年9月以色列杀死了伊朗支持的 Hezbollah 的领导人谢里·哈桑·纳塞尔拉后，人们对其稳重的影响更是予以认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示黎巴嫩正在结束“历史上最危险的历史时刻”，并向黎巴嫩民众呼吁为了黎巴嫩的团结而团结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在1975至1990年的黎巴嫩内战期间担任什叶派阿马尔运动的领导人而崭露头角。自1992年起，他一直担任议会议长，这是什叶派在黎巴嫩政治秩序中最高的职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hezbollah的现任领导人谢姆斯·纳伊姆·凯斯支持伯里作为谈判者，并称其为Hezbollah的“长兄”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国外交官阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间多次与伯里会面，旨在促成结束敌对状态，这些敌对状态在2024年9月同时爆发，并在加沙战争中进一步加剧。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这回显示了伯里在2006年帮助结束Hezbollah与以色列之间主要战争时所扮演的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官们表示，他的作用变得尤为重要，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁仅有部分权力，而与Hezbollah（美国认定的恐怖组织）接触的方法也极为有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你今天来到黎巴嫩，实际上只有他会见的人才真正重要。他是国家本身。”一名驻贝鲁特的外交官如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，他帮助谈判释放了被什叶派武装分子劫持的美国空姐乘客，进一步提升了其全球知名度。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后被选为议会议长后，他正值纳塞尔拉崛起成为Hezbollah领导者的时期。两人共同带领“什叶派双雄”，这是指主导什叶派政治代表和国家大部分领域的两个政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常探访伯里的外交官表示：“他是Hezbollah信任的伙伴，这让他的作用变得非常重要，但也有明显的局限性，无论是出于Hezbollah还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的火力袭击了伯里阿马尔运动影响力所在的地方，包括泰尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1938年，伯里出生在利比里亚的蒂宾恩，后移居黎巴嫩并在黎巴嫩活跃于政治。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;什叶派社群中的一员对伯里帮助改善其在历史上受到优待的基督教和逊尼派穆斯林占主导地位的制度中的地位表示赞赏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为律师出身，伯里在阿马尔运动创始人穆萨·萨德神秘失踪后接替了他的职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里领导阿马尔运动的军事崛起，该运动曾与内战中的几乎所有主要政党作战，包括后来成为盟友的Hezbollah。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大批加入了国家机构和安全机关，他似乎在与Hezbollah的政治路线同步前进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，美国外交电报引发对其真正对Hezbollah态度的质疑后，他予以否认，宣称“纳塞尔拉与我是一样的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战斗队在加沙战争爆发后与Hezbollah一起向以色列发射火箭炮，表达了对以色列袭击南部以色列的哈马斯的声援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国大使开始访问贝鲁特并会晤伯里，希望能阻止以色列-黎巴嫩边界地带的交火，试图说服Hezbollah撤退至黎塔尼河以北，这条河位于边界内陆约30公里处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾告诉一名外国官员说：“让黎塔尼河向南移比让Hezbollah向北迁移更容易。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也指责他是引导黎巴嫩走向2019年经济崩溃的部分中伤人士，那就是在数十年的腐败后，金融系统崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他人则指责他拒绝召开议会会议选出总统，导致基督教最关键职位在政府空缺了两年多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里的外交桥梁作用引起了Hezbollah政治对手，如基督教的黎巴嫩力量的不满，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统来主持。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼合影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里（右）与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未合影）在贝鲁特会面，2024年11月15日。路透社/泰赫·阿勒苏丹/文件照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一面印有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的旗帜挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            一面向着贝鲁特举行纪念活动，纪念什叶派阿马尔运动创始人穆萨·萨德的45周年告祭仪式，穆萨·萨德1978年前往利比亚旅行后失踪，在贝鲁特的一栋建筑上挂有印有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的旗帜，2023年8月31日。路透社/莫罕默德·阿扎基/文件照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密资产“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将加密货币锁定其间以换取奖励，这一复杂的计划引起了分析师的注意，他们警告这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为“重新抵押”服务的飙升热度是加密货币市场上冒险行为的最新迹象，随着价格攀升，交易者们在寻找收益。比特币，最大的加密货币，接近历史最高值，而以太坊，第二大的加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新抵押热潮的核心位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险资本公司a16z的加密货币部门筹集了1亿美元，已经吸引了188亿美元的加密货币到其平台，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; eigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新抵押，旨在扩大加密货币长期存在的抵押实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，加密货币持有者，如以太坊的持有者，允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与抵押期间会失去即时访问其代币的权限，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台还允许用户获得新的加密货币来代表他们已抵押的加密货币。重新抵押允许所有者将新获得的代币再次抵押给不同的基于区块链的程序或应用，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重新抵押的风险存在分歧，有些人认为这项实践尚处于萌芽阶段，还无法准确评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果以重新抵押的加密货币为基础产生的新代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会出现基于少量基础资产的借贷循环。如果每个人都同时退场，这可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品作为抵押时，这都不是理想的情况，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益率是吸引他们的重要因素：在以太坊区块链上的抵押回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新抵押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新抵押是去中心化金融或DeFi领域的一个最新进展，在该领域，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不抛售资产的情况下从他们的持有资产中获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付抵押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是因为期待未来的奖励或者其他的空投（Airdrop）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向使用该平台的人发放其新创造的代币，用户希望这个名为“EIGEN”的代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy认为，重新抵押平台的增长是由用户寻求空投推动的，“这真的，真的是一种投机行为，免费的金钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示，Mission (COIN.O)，“他们现在是预先进行这种操作，预期会获得奖励，但他们不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer是由曾在西雅图大学担任助理教授的Sreeram Kannan于去年创立，他曾是印度首颗学生设计的微卫星团队的一部分，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己是一个验证服务的市场，将潜在的抵押者与需要抵押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重新抵押平台还包括EtherFi、Renzo、Kelp DAO等，这些平台为客户重新抵押其代币，并生成新的代币来代表重新抵押的资产，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的目标是使用户能够选择在哪里抵押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是推动更多的抵押借贷。”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新抵押可能会带来“隐藏的风险”——如果重新抵押的代币被用于加密借贷领域，可能会在市场低谷期间引发强制清算和更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，随着用作抵押品的加密货币迅速失去价值，那些被Terra和Luna代币的崩盘所影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重新抵押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重新抵押，指出在全局角度来看，重新抵押协议中的资金量相对较小，与全球2.5万亿美元的加密货币行业资产相比微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界损失的影响波及到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重新抵押问题会对传统金融市场构成有意义的传染风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密领域正日益与主流金融相连，机构投资者也开始接受重新抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密领域的子公司Zodia Custody已经看到了许多机构对抵押的需求，但由于追踪资产流向及其收益分配的“纸面记录”难以建立，首席风控官Anoosh Arevshatian认为，重新抵押超出了其服务范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密业务Laser Digital已与Kelp DAO合作，计划重新抵押部分资金，据Kelp DAO4月的博客表示。Laser Digital未对此评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sygnum是一家瑞士专注于加密货币的银行，表示其为客户加密资产提供抵押服务，并预计“围绕重新抵押的生态系统将形成”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>