<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 27 Oct 2024 14:47:58 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱内被同监犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大历史上最瞩目的连环杀人案之一，他于2007年因在不列颠哥伦比亚省菲沙谷区的养猪场杀害吸毒者和妓女，并肢解其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院判定他杀害了六名妇女，其中六名妇女的部分遗骸在其靠近温哥华的破旧财产中被发现。政府检察官在他被判处终身监禁后，撤回了他另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务声明称，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭到袭击后去世的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中指出：“我们深知此类罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是过去十几年里，失踪的超过60名大多居住在温哥华市中心东区贫困、毒品泛滥地区的妇女之一。直到2002年初皮克顿被捕，近60名妇女失踪案才得以告破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿的养猪场位于温哥华市中心以东25公里的波尔科奎特兰，据称在那里发现了33名受害者的遗体或DNA，其中许多人是土著人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据《温哥华太阳报》报道，皮克顿涉嫌撰写的一本书在出现在亚马逊网站仅数小时内即被撤下。在该书中，连环杀人犯声称自己是无辜的，并称自己被警察栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版本书的出版社请求亚马逊删除该书并为受害者家属公开道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片为2016年7月未标明日期的电视档案照片，摄于其位于波尔科奎特兰的家中。路透社/ 全球电视台/ 档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因非洲国民大会党选举表现疲弱而受到影响</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，面临着该党自种族隔离时代结束以来最糟糕的选举结果，其权力将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这是ANC自1994年结束种族隔离以来首次未能得到多数选民支持，较2019年大选中获得的57.5%的支持率大幅下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着，作为 Nelson Mandela 的解放运动组织，ANC 将不得不与其他较小的政党谈判联盟或其他形式的合作，以继续执政。ANC 可能需要作出政策让步，或放弃一些重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨，这位前工会领导人兼商界人士，可能会面临反对党和其板块内部批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他继续掌舵，分析师认为没有显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有人能明确继任拉马福萨的位置，”位于开普敦的政治学教授安东尼·布尔特在接受采访时说，他曾经撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民调显示，拉马福萨在本次选举中得到了主要政要中最高的肯定度，而ANC内部的派系斗争可能使他难以被成功反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，拉马福萨将在周日发布声明，当时预计会公布初步的完整选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早前，拉马福萨因2022年的一个调查报告而面临指控，该报告表示他在猎场家具中藏匿现金的行为可能构成不当行为，这次事件被称为“农场门”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了犯错，并且最终在同一年赢得了新的五个任期的角色。在2018年成为国家元首时，一度爆发一波希望，但很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年过去，经济仍然停滞不前，有关ANS高层腐败的丑闻仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举结果的关键打击源自拉马福萨的劲敌祖玛，他支持的政党 “姆基韦勒” 比预期表现优异，严重削弱了ANC的支持基础，特别是在祖玛的故乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛抓住了拉马福萨和ANC的弱点，在夸祖鲁-纳塔尔省重创了他们，”政治分析家 Ralph Mathekga 说道。 “这标志着拉马福萨计划的终结… 失去选举后，一切照旧绝不可行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其回避关键改革而受到批评，这使得他在党内的裂痕更加严重，与他作为工会领导人时的决断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们称赞他具备构建共识的技巧，并认可他在推动南非作为“全球南方”倡导者中的作用。“全球南方”通常指低中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨曾是呼吁公平分配疫苗的最著名的全球声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向司法国际法院提起了针对以色列的种族灭绝案，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事打击。以色列则坚决否认指控并继续进行拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨曾强调ANC在过去30年间的成就，但批评者指出，他对解决南非最严峻挑战缺乏新的有效方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的最后一个竞选集会上，拉马福萨向数以万计的支持者保证他将“做得更好”，该集会在索韦托的一座足球场举行。许多支持者在演讲未结束前就离场了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对流行病的谈判将于2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可以在流行病发生前后增加合作，原因是人们在新冠疫情期间承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构希望在本周达成协议，但由于富裕国家和贫穷国家在疫苗分享和准备方面存在严重分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国仍然达成了一项更新现有强制性健康规则的并行协议，即《国际卫生条例》（International Health Regulations，IHR），其中包括一个新的“流行病紧急状态”类别，适用于最重大且全球威胁最大的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的历史性决定展示了成员国共同保护自己和世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部 secretary Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们迈出了步伐，要求各国承担责任，并加强措施以在威胁到美国人和国家安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的变更旨在加强世界对新冠之后新病原体的防御，在世界卫生组织数据中，新冠导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织会徽 图源：日内瓦世卫组织总部，2023年2月2日，路透社/迪尼斯·巴拉比苏 ⟨file photo⟩" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
世卫组织会徽，图源：日内瓦世卫组织总部，2023年2月2日，路透社/迪尼斯·巴拉比苏 ⟨file photo⟩
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普承诺将继续抗争_after有悔罪判决undles
.Disclaimer: The translation provided follows the original sentence structure and wording as closely as possible while attempting to maintain clarity. However, since "after guilty verdict" is often understood as the context of the preceding statement, it is kept as is without restructuring in the translation.</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事包含第17段中的粗俗语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机，传达了一个既适合他的法律争斗，又适合政治博弈的信息：他准备好迎战了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约高等法院陪审团于前一天裁定他因虚假填写文件以隐瞒给成人片女星的“封口费”而被判34项罪名成立后的第一天，共和党总统候选人列举了一长串对手和不满，情绪激动地列举了一系列攻击性的指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持他审判的法官胡安·梅伦中法官是“枉法者”和“撒旦”。他把民主党候选人乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击那些作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，并提出了他演讲中的另一个主题——非法涌入的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者向他的竞选捐款，并将他所面临的挑战说成远超过他一人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场新闻发布会上，尽管他之前演讲中常常夹杂着幽默感，但这次主要基调却比较严肃。他只拿了一小张纸做记笔记，在会议结束时也没有回答问题，就在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开了主席台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击司法系统，以及任何暗示特朗普有罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两党主要候选人相互描绘对方是对美国的威胁的竞选中，拜登阵营指出了特朗普在此次事件中的讲话作为新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个迷惑、绝望、失败的唐纳德·特朗普在谈论他个人的不满与指控美国司法制度，在观看直播的人脑海里只有一个结论：这个人绝对不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通信主任迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管许多人认为纽约的判决是有失公允的，但特朗普竞选团队表示，周四特朗普的竞选收入达到了3480万美元，破了通过WinRed平台同比增长的记录。WinRed是共和党用于处理共和党数字化筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管目前特朗普团队的总筹款金额落后于拜登，他们希望通过周五的募款活动维持这种速度，发送一系列令人担忧的募款信息给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不会投降！”特朗普新闻发布会后另一则信息中喧嚣地高喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在了前总统一边，指责审判过程有缺陷，指控本不应提起，曼哈顿地区的陪审团混杂了大量民主党支持者，法官有偏见——当地当局不认可这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党批评不够迅速或有力的部分，特朗普的盟友和竞选助手也展开了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选联合经理克里斯·拉克维塔斥责了一个大学生共和党组织的推文，该组织指出陪审团的判决应得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见像屁股一样，人人都有，”他在推特上发文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在推特上抨击了前马里兰州共和党州长劳瑞·霍根，在判决前曾警告美国人“不要用更具党派性的仇恨言论浇油”，霍根希望通过无人搀扶的方式在推特上回应：“你的竞选活动已经结束。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州进行的采访中，几名共和党选民表示，特朗普的判决使他们重新考虑是否支持他参选，在11月的竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的脱党选民若在重新对阵拜登时出现，可能会对特朗普在多个摇摆州的微弱优势造成损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人都听起来像是特朗普本人，他们称审判是一出骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“都是出于政治目的，只是想要伤害他，尽可能地让他离开竞选战场，”来自佐治亚州玛丽埃塔的62岁的已退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对他做到，他们可以对任何人做到，绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽美国对乌克兰在俄罗斯境内使用武器的限制，这标志着美国在持续两年的俄乌战争中进一步深入，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在风险，担心这会引发与拥有核武的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅的其他武器禁令相吻合的规则，包括从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹，这些规则也已逐步取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于上周四生效，是为了针对哈尔科夫地区的战斗进行调整。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边界对面进攻或准备进攻的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这将使乌克兰前线人员能够使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器，配备制导多管火箭炮系统（GMLRS）弹药及其它武器，直接对俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov表示：“这一决定可以稳定前线，并有可能在敌人未完全部署之前将其从哈尔科夫地区迫退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国内务情报官员Philip Ingram认为，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场调动兵力的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示：“俄罗斯现在将处于被动地位，不得不重新考虑他们在哈尔科夫进攻中使用的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员透露，乌克兰政府在5月13日的一场安全视频会议上向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin及联合参谋长主席General C.Q. Brown提出请求，要求在哈尔科夫地区使用美国武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin及Brown提出了放宽限制的建议，Sullivan于5月15日将此建议呈交拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内放心反击俄罗斯军队的攻击。随后，拜登政府一直在最终确定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁合作伙伴采取类似措施，但当时他表示：“迄今为止，这方面还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前Foreign Policy Research Institute的欧洲及欧亚program资深研究员Rob Lee认为，俄罗斯一直利用拜登禁止进入俄罗斯领土的打击行动，作为在其境内外发动攻击的安全避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lee表示：“俄罗斯可以将火炮直接部署在边境上。还可以部署防空、电子战、指挥控制等装备。这给了它一定程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lee表示：“这一决定不会大幅改变前线的移动，但会使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，Ingram认为俄罗斯缺乏足够的部队来发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力来从东北方向严重威胁哈尔科夫。”他补充道，“要这样做，它必须在东部作战区域完全减缩部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰对其境内发动火力打击，并在周二再次提高了发生核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器打击俄罗斯其他地区的可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，泽伦斯基在一个接受《卫报》采访中表示，他呼吁美国批准对其境内深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心的Mark Cancian认为，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cancian表示：“这不是政策上的激进转变。但这是一个步骤。乌克兰人和行政部门的官员将为其下一步争论：对更多的目标发动打击——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前美国政府是否会将政策扩大到允许对俄罗斯其他地区发动打击尚未确定，但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续进行必要的适应和调整。”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄导弹袭击后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;消防员在乌克兰哈尔科夫附近的Maladanylivka村的儿童和青少年体育骑术学校被俄导弹严重破坏的现场作业。2024年5月30日路透社/Valenty Ogirenko/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持节制增产支出的承诺，使全球最大的原油生产国在2024年的增长速度放缓，这可能缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中一直是全球非OPEC供应商原油供应增长的主要驱动力，这得益于页岩油革命以及技术进步和生产效率提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，超过了政府在2023年初预测的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加深了石油供应减产，部分原因是补偿了美国及其他非OPEC产油国产量的提升。OPEC+的总减产幅度为586万桶/日，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位了解OPEC+讨论的知情人士透露，该组织正在制定一项复杂的协议，可能允许其在2025年延续部分减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+计划在周日会议中考虑供应政策，美国产量增长继续推动非OPEC+产出增加，但与2023年相比，对OPEC+供应压力较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测，美国原油供应今年将增加约27万桶/日，这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的预测一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，其预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+石油生产国的供应增长。这将意味着OPEC+原油需求可能在2024年比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求将增长110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油产量变化不大。4月份的产量为约1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商再次超出预期增长的可能性不大。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“我们的客户一直保持高度保守和严谨的态度。”合约钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，经手钻塔数量并没有因目前的价格而显著增加。”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，等待最佳时机升级其钻塔。计划年底运营12台钻塔，并在明年再部署一些钻塔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻塔数量已降至496台，比去年同期减少13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“美国能够在未来几年内以每日100万桶的速度增长，但在目前并没有愿意以这一速度增长的意愿。”标普全球评估专家表示。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公开上市的石油生产商受到投资者压力，不再像2010年代时那样无节制地投资增长，导致页岩产业回报受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增加部分归功于私人生产商，其中一些已经受到整合浪潮的影响。他们通过钻更长的井和绘制岩石以同时从更多油井中提取石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“尽管最近有一次整合浪潮，但我预计油价将继续保持稳定，有助于支持美国整体石油产量温和增长，因为钻井和完成效率不断改进。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司SLB等公司预计今年将在国际市场实现更强劲的增长，而非北美地区。第一季度其国际市场收入增长18%，而北美的营业收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向资本纪律更强，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔阿诺夫认为OPEC+会延续自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍预计将在今年引领石油和液体产量增长。美国能源信息署(US Energy Information Administration)表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应预计将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。”瑞银银行的斯塔阿诺夫说。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台操作室的景象，照片背景是奥埃塞石油公司租赁的Permian盆地Wink附近的区块" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台操作室的景象，照片拍摄于2018年8月22日，奥埃塞石油公司在美国德克萨斯州Wink附近的Permian盆地租赁区块的控制室。图片来源：Thomson Reuters/Nick Oxford/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质换取加沙停火方面提出了新的方案，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的篇章了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说道，他面临着在竞选年中止加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他各方进行的调停，旨在安排以色列与哈马斯运动在加沙冲突中的停火，这些谈判已多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在数周内以色列对拉法的侵入之后作出的，新提出的国际压力加剧了内塔尼亚胡政府在国内和国际舞台上的困境，这缘于加沙地区的死亡事件及人质的持续被扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登透露停火计划后，呈交一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议还来自唐纳德·特朗普被陪审团裁定有34项重罪之后的一天，特朗普是民主党的总统竞选对手，这突显了两位候选人间巨大的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议是三阶段计划，与之前的提议不同，因为它表明在各方通过所有三个阶段的停火将仍然持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，长达六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，并交换人质，包括老人和女性等；同时，加沙平民及北部加沙居民将返回，每日有600辆人道援助卡车进入加沙地区，拜登如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对状态的条件进行谈判。总统表示，“只要谈判继续，停火也会继续”，这是前所未有的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁支持无限期战争者改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人将反对这一计划，也有些人将继续要求这场战争无限期进行。有些人甚至还在政府联盟内。他们明确表示，他们想要占领加沙，希望长期战斗，而人质对他们来说并不是优先事项。尽管会有压力，我仍敦促以色列领导层支持这项协议，”拜登如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我作为一名一生致力于以色列的美国总统，也是唯一的曾在美国战争时期访问以色列的美国总统，在最近派遣美国部队直接防卫以色列被伊朗袭击的情形下，你们必须考虑到，如果失去这个时刻，我们将失去它，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员匿名表示，以色列能够提出新的提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在我们真的有一个通往危机结束的路线图。这是一份详尽的四页半协议，已经详尽地进行了谈判，现在的现状是迈向这个过程的最终阶段，”该官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划中的每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体描述拜登周五的演讲为戏剧性言论，认为这是他对以色列公众的直接呼吁。主流的12频道中断了晚间新闻节目，转播了拜登的演讲。以色列审查机构之前已禁止出版该提议的详细内容，新华社记者丹尼·卡什马罗如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史蒂文·苏里，德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授认为，此提议比以往更有成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著的损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或恐怖事件的概率显著降低，但并不完全不可能，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还指出，“全球舆论已经开始反对以色列，这可能会促使以色列愿意结束冲突。而拜登的影响力也起了作用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议提议，以释放生病、年老和受伤的人质来换取六周的停火，并可以延长以允许更多援助进入加沙地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，以色列拒绝接受哈马斯将战争永久结束作为谈判一部分的提议，并继续对南部加沙的拉法加大袭击，导致提议瓦解。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯于周四表示&lt;/a&gt;，它告诉调解者不会在新一轮军事行动期间展开更多谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯表示准备好达成包括人质和交换囚犯在内的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·S·苏利文周五与来自17个国家的代表会面，这些国家存在由哈马斯扣留公民的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日以色列在拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但仍未触及美国总统对中国暂停军事援助以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这个战争中经历了纯粹的地狱，”拜登周五说道。他提到，早些时候阿拉伯撤武装组织从拉法遭到以色列袭击时的致命火灾，也让世界看到了惨象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日南部以色列袭击后对加沙地带发动袭击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，该建筑在以色列军事行动期间遭到破坏，位于加沙北部地带，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易员追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者需锁仓代币以换取奖励，这种复杂的方案引起了分析师的警觉，他们警告这可能对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重质押”日渐火热，反映了加密市场风险偏好的上升，价格飙升且交易者寻求收益。比特币作为最大的加密货币，接近历史最高点；而第二大加密货币以太坊今年的价格涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密基金获得了1亿美元的投资，吸引了价值188亿美元的加密资产加入其平台，相较于六个月前增长了近450倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人大雷·坎纳南向路透社表示，重质押是为扩展传统加密领域中的“质押”服务而发明的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种由网络中的许多计算机参与的数据库，这些计算机负责验证和确认拥有哪种加密货币。为了完成这一过程，加密货币持有者，如以太坊持有者，必须允许其资产被锁定以参与验证。只要参与质押，持有者会失去即时访问代币的权利，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台也会向用户发放与已被质押的加密货币相对应的新创建的加密货币。重质押使持有者可以将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的项目中，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押的风险性存在分歧，一些业内人士表示，这种做法尚处于初期阶段，无法确定其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他一些分析师，包括部分专家，担心如果重质押生成的新代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会引发大规模贷款循环，基于少量基础资产。他们警告称，如果所有人同时尝试退出，这将可能扰乱更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当存在抵押品并用以抵押品时，这不是理想的，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师阿德姆·莫根麦卡锡说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者而言，这种吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，而分析师表示，重质押可能带来更高的收益，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，投资者在希望不卖出手中的资产情况下，在实验性项目中投入加密货币以期获得较大回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer并未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户是出于未来奖励或其他空投奖励（airdrops）的预期加入该平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的用户发放一种名为“EIGEN”的新创建代币，用户希望未来这种代币会有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的阿德姆·莫根麦卡锡认为，重质押平台的增长是由追求空投奖励的用户推动的，称其为“非常投机的行为，这是免费的金钱游戏”。　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“非常有风险，”美国加密交易所以及Coinbase的全球研究负责人戴维·杜昂说，“他们现在在预判性地这么做，期望会获得某种奖励，但不知道是什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由来自西雅图大学的一名前助理教授Sreeram Kannan创立，他曾是印度第一位领导学生设计微卫星团队的一份子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一种验证服务的市场，将潜在质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他新的重质押平台也出现了，例如EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台为客户在EigenLayer上重质押其代币，并生成新的代币以代表这些重质押资产。这些代币可以在其他地方使用，比如用作借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大雷·坎纳南表示，其平台旨在让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是刺激基于更多加密资产支持的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们没有与这些参与者有任何正式关系……这是一个新出现的现象。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的戴维·杜昂认为，重质押可能带来“隐藏风险”——如果重质押代币用于加密借贷，可能会导致强制平仓和市场低迷期间更大的波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，加密货币作为抵押品的价格在Terra和Luna代币崩溃后迅速降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大雷·坎纳南将EigenLayer与这些风险隔离开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。这些借贷协议在错误评价风险。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出重质押协议中的现金相对于全球价值2.5万亿美元的加密行业来说规模偏小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直对加密世界中的亏损可能溢出到更广泛的金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们未见重质押问题对传统金融市场构成有意义的风险。”标普全球评级数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但加密世界正在日益与主流金融相连，重质押也受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准银行的加密分支Zodia Custody看到了大量机构对质押的兴趣，但首席风险官安努什·埃夫瓦肖坦认为，重质押过于遥远，因为难以建立资产流向以及收益分配的“纸质记录”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根士丹利的加密分支Laser Digital已与Kelp DAO合作，将部分资金用于重质押，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。Laser Digital未回复路透社的询问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并预计“围绕重质押的新生态系统将出现”。　&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration picture of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, on March 9, 2024. Thomson Reuters/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. Thomson Reuters/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势获胜，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席恩baum以压倒性优势胜选，成为墨西哥首位女性总统，接过了她导师兼前领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔的支持者中，尤其是贫困群体的高度认可，助推了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席恩baum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前任市长，在墨西哥选举机构的快速计票中赢得总统职位，得票率在58.3%到60.7%之间。这将是有史以来墨西哥民主史上得票率最高的总统候选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也有可能在议会两院中获得三分之二的超级多数，这将使该联盟能够在无需反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步计票结果显示其得票率在26.6%到28.6%之间后，承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在共和国200年的历史中，我将成为墨西哥首位女性总统，”席恩baum在支持者面前宣布时说道，得到了热烈的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席恩baum的胜利对墨西哥来说是一大步，墨西哥曾以阳刚文化著称，是全球罗马天主教人口第二多的国家，长期以来传统价值观和女性角色发挥了很大作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席恩baum是美国、墨西哥或加拿大首位通过全民选举获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想到有一天我会投票给一位女性，”87岁的塞德米拉·蒙蒂尔支持者说道，她来自墨西哥最小的州塔拉韦拉，“从前我们甚至都无法投票，而且当你能够投票时，往往只是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这一切都变了，现在我能够亲眼见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席恩baum面临着复杂的发展道路。她必须平衡提高受欢迎福利政策的承诺，同时面临庞大的预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在初步计票结果公布后向支持者承诺，她的政府将有节制地使用财政，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她发誓要改善安全，但提供的具体细节很少。这场选举，是墨西哥现代史上最为暴力的一次，38名候选人在此前的竞选中遭到杀害。许多分析家认为，犯罪组织在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内扩大了他们在墨西哥的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州的选举办公室发生两起人员死亡事件而受到影响。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内导致谋杀案数量超过任何其他墨西哥现代政府，尽管谋杀率已在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她在提高执法和减少政治不公方面做出重大投资，否则席恩baum很可能在缓解整体安全级别上遇到难题，”独立拉美政治风险分析师纳特纳利·帕里什·弗兰纳里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA也在这次选举中赢得了墨西哥市市长竞选，这是一个国家最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的总统将面临与美国在大规模流动移民和毒品走私安全合作时的紧张谈判，特别是在美国芬太尼滥用疫情期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果今年11月美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加复杂。特朗普已誓言对墨西哥制造的美国进口车辆征收100%关税，并公开表示愿意动用特种部队对抗犯罪帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新的总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，以及吸引制造商重新选址的需求，以支持“回岸”趋势，即公司将供应链靠近其主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席恩baum还将不得不解决墨西哥石油公司 PEMEX的问题，该公司在过去二十年的产量持续下降，并陷入巨额债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是把公款无底洞般投入这家公司而从不盈利，”高盛公司的拉美首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说道，“他们必须重新审视 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔曾将最低工资翻倍，减少贫困，监督比索走强和低失业率，这些成就让他受欢迎度极高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席恩baum承诺扩大福利项目，但这将很困难，因为墨西哥在今年预计会出现大规模预算赤字，央行预计2025年经济增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选期间起到了关键作用，试图将选举作为对他的政治议程的公投。席恩baum否认了反对派关于她是洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的说法，尽管她承诺延续许多其政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，席恩baum感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为“让我们的国家变得更好的独特人物”。然而，政治分析家维里·里奥斯认为，这种批评源于性别歧视，她认为席恩baum不会成为洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”。她认为，人们对一名女性能独立做决定的能力抱有怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席恩baum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;		 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·席恩baum，执政党MORENA的总统候选人，在获胜后与支持者讲话，2024年6月3日，墨西哥城，墨西哥。路透社/拉尔热·辛哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席恩baum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;		 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·席恩baum，执政党MORENA的总统候选人，在获胜后向支持者挥手致意，2024年6月3日，墨西哥城，墨西哥。路透社/拉尔热·辛哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;		 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;蒙特雷市科阿洛科特兰，2024年6月2日。路透社/马赫·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;		 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。路透社/丹尼尔·贝卡里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;		 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索奇特尔·加尔韦斯在大选投票日结束后发表讲话，2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。路透社/克特兹alli·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;		 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。路透社/尤尔基·卢伊斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;		 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，维拉克鲁斯，墨西哥。路透社/雅希尔·塞巴尔罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;		 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，新佐恰坦，墨西哥。路透社/加布里埃尔萨·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;		 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。路透社/亚历山德雷·门涅格蒂尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;		 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索奇特尔·加尔韦斯在大选投票日结束后在墨西哥城一张投票站前留影，2024年6月2日，墨西哥。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;		 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。路透社/尤尔基·卢伊斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;		 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，新诺鲁加奇镇，查科哈瓦州，墨西哥。路透社/约瑟弗·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;		 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。路透社/亚历山德雷·门涅格蒂尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;		 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安·查马尔拉，墨西哥。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;		 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣安德烈斯·拉里亚西兹，墨西哥。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;		 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，梅塞恰维恩，墨西哥。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CNK66KPYARBIHADZ2LDAYLAFU4.jpg" /&gt;		 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;		 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;		 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安·查马尔拉，墨西哥。路透社/科特斯·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024年6月1日：墨西哥大选筹备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;		 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，墨西哥。路透社/丹尼尔·贝卡里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024年6月1日：墨西哥大选筹备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;		 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，墨西哥。路透社/丹尼尔·贝卡里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024年6月1日：墨西哥大选筹备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;		 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，墨西哥。路透社/丹尼尔·贝卡里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>