<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 11 Nov 2024 19:21:30 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监禁期间遭袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候的一所超级监狱中被另一名囚犯袭击后去世，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省（温哥华市附近）的养猪场杀害吸毒者和妓女，并肢解其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名妇女而被判有罪，这些妇女的部分遗骸在靠近温哥华的破旧财产中被发现。政府检察官在他获终身监禁判决后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世的，该监狱是他服刑的场所。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中包括逾60名长期失踪于温哥华市中下城毒窟地带的妇女。直到2002年初皮克顿被捕前，这一失踪事件已经持续了十年以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿的养猪场位于距温哥华市中心以东约25公里的波特科奎特兰市，当局在该农场发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多女性属于土著身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道称，皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后几小时内即被撤下。当时《 Vancouver Sun》报道，皮克顿在书中声称自己无罪，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求亚马逊撤下此书，并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在其波特科奎特兰家园的这张未经日期确认的文件电视图像。图片来源：路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会(ANC)党遭受自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，政治地位将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，大约71%的选区结果显示，ANC的得票率仅为不到42%，这一数字比2019年最后一场选举中的57.5%大幅下降，也是自30年前以来首次未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着曾经的纳尔逊·曼德拉领导的解放运动将不得不与一个或多个较小政党谈判一项联合政府协议或达成其他形式的合作，以继续治理国家。这可能需要做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和他所在党派内部批评者要求其下台的压力，但ANC的一名高层官员支持他继续担任职务，分析人士表示没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨的职务。”开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒斯说，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一份民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的支持率在重要政治人物中最高，党内派系冲突可能导致任何针对他的努力陷入复杂局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此前ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将于周日发表讲话，届时将公布完整的初步选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统地位曾在2022年因一份委员会报告称他在农场藏匿大量现金可能构成不当行为而悬而未决。这次报告被称为“Farmgate”事件，他否认了这项不当指控，并在同年晚些时候成功赢得ANC新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被认为是对ANC的最严峻考验，因为选民因失业率高、犯罪率高以及电力供应中断等议题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺重振因前任雅各布·祖马的腐败丑闻和经济衰退而陷入困境的党派形象和经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家元首后最初的乐观情绪迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍处于调查之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的对手祖马，祖马支持的新政党uMkhonto we Sizwe出人意料地表现出色，严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马击败了拉马福萨和ANC，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这标志着拉马福萨项目的终结……你不能输掉选举，还指望一切正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨在关键政策改革问题上犹豫不决，以避免进一步加剧党内裂痕，这与他在1980年代作为工会领导人时的果断立场大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者则赞扬他建立共识的能力以及他推动南非成为所谓“南方国家”倡导者的角色。“南方国家”是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的灭绝罪诉讼，本月，法官裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事攻势。以色列强烈否认这些指控，并继续推进其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选途中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年中的成就，但批评者指出，他对南非的最大挑战几乎没有新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后竞选集会上承诺要“做得更好”，这吸引了数万名支持者的聚集。许多人在演讲尚未完成时就提前离场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对流行病的谈判将于2025年或更早时间结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病前后增强合作，以克服COVID-19期间所承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成一项协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在诸如疫苗共享和应对措施等议题上的分歧严重，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国仍达成了一项更新现有法律约束力的卫生规则的并行协议，即《国际卫生条例》（International Health Regulations，IHR），其中包括“大流行紧急情况”这一新的类别，适用于最显著和全球威胁最大的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定体现了成员国共同保护本国人民和世界免受公共卫生紧急事件和未来大流行病共同风险的意愿，”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们采取了步骤，以使各国承担责任并加强措施，以防止疫情爆发之前威胁到美国人和国家安全，”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据，全球卫生规则的修改旨在增强世界对新冠肺炎疫情后新病原体的防御能力，致死人数超过700万。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部前的WHO徽标" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
文件照片：日内瓦世界卫生组织（WHO）总部前的徽标，拍摄日期为2023年2月2日。路透社/迪尼兹·巴里布斯/文件照片/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登上任以来，决定放宽乌克兰在俄境内使用美国武器的部分限制，这是他政府在俄入侵乌克兰两年后再次迈出的一小步，也是一项重要的举措。专家认为，这可帮助乌克兰缓解来自俄罗斯的哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土上的目标风险过大。美国担心，乌克兰的大规模攻击可能会触发与拥有核武器的俄罗斯之间的直接军事冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是与美国对基辅支持长期存在的武器禁令吻合的一条规则，包括禁止提供先进的美国战斗机和远程ATACM制导导弹等高端武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自本周四开始生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边境方向攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这给了前线乌克兰部队一个明确的指示，允许他们使用美国提供的高机动炮兵火箭系统（HIMARS）发射器配备的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器，对俄罗斯军队进行跨境反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，将敌人从哈尔科夫地区赶出去，而他们在该地区还未来得及固守阵地。”乌克兰国立战略研究院的研究员、基辅官方智囊机构米科拉·比列斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登上该决定将减少基辅需要从东多布纳关键战场调兵的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于守势，不得不重新考虑他们在哈科夫攻势中使用的战术。”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日通过加密视频会议向美国国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合 Chiefs 首席将军C.Q.布朗提出了跨边境使用美国武器的请求。沙利文、奥斯汀和布朗发展了一个放宽限制的推荐意见，并于5月15日向拜登传达。美国官员表示，拜登同意乌克兰可以安全地从俄罗斯领土打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取这一措施，但当时表示：“目前还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究学院欧亚计划高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在其领土境内发动攻击的禁令，作为在哈尔科夫地区发动袭击的安全避难所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮持续保持在边境对面。它可以将防空、电子战、指挥控制等保持在那里。”李说，“它可能有一定的避难所效应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，单凭这一决定，短期内可能不会改变前线的布局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的推进情况，但会使其继续跨境行动变得更加困难。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯缺乏足够的军队来大规模推进到哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的作战能力来威胁哈尔科夫。”他补充说，“为了实现这一点，他们将不得不从东侧战场剥夺部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射入俄罗斯，并于周二再次提出核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备好在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯去年在战场上获得战术主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策改变后不到一天，泽连斯基在与《卫报》的采访中发表言论，呼吁美国批准其对俄境深处目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中心战略与国际问题研究局华盛顿分部前国防官员马克·坎辛表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的根本性转变，但它是一个进步。”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰和政府官员将争论下一步：对更广泛的军事目标进行打击——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但可能在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府将进一步调整政策，允许其他区域的目标受打击，并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们仍将如必须那样继续调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫附近区域后的现场状况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名消防员在坐落于哈尔科夫附近的马拉达尼柳卡村，一所毁坏严重的儿童和青少年体育骑车学校现场工作。这是在俄罗斯攻击乌克兰之后拍摄的照片，图片来源于路透社/瓦伦丁·奥吉烈诺科/文件照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质的前提下，重新提出加沙停火，并敦促哈马斯同意这一新提案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始新一天的篇章了。”拜登总统表示，他正面临选举年结束加沙冲突的压力，而这场冲突现已进入第八个月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家代表调停，旨在安排以色列与哈马斯激进组织之间的停火，但谈判屡次停滞，双方都将责任归咎于对方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一提议是在以色列近期多次深入拉法，并且加沙死亡人数不断增加以及持续拘捕人质的情况下提出的，正面对国内和海外的新压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列教育部周五表示，已授权谈判代表提出一项加沙停火协议，拜登公布了此停火计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普一案被判决有罪的前一天，突显了两位候选人间的强烈对比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案分为三个阶段，与之前的停火协议不同，停火将持续至各方完成所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，以色列将暂停六周的冲突，撤出加沙城区的部队，并释放包括老人和女性在内的人质，交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，拜登表示，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判和平条款，直到和平谈判继续，停火将继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据拜登透露，这一提议已通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列继续战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这一计划，会要求继续战争。一些人甚至在政府联盟中，他们已经表明了自己的立场，想要占领加沙，战争要持续数年，这些人质对他们来说并不重要。所以，我敦促以色列的领导人支持这一协议，即便面临任何压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国为以色列投入终身承诺的人，作为美国历史上唯一一个在战争期间访问以色列的总统，作为刚刚向遭受伊朗袭击的以色列派遣美国部队的人，我要求你重新考虑，想想如果我们错过了这一瞬间会有什么后果，我们不能错过这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿具名的高级美国官员告诉媒体，以色列能够提出这一新提议是因为他们在战场上取得了进展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现在真的有一个结束危机的道路图，这是一份详尽的四页半协议，”该官员说，“这份协议已经经过了详细的协商，如今摆到桌面上的是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性，并解释这是乔·拜登试图直接与以色列公众产生共鸣。领先电视台12频道中断了晚间新闻节目实况播放了拜登的演讲。以色列审查员此前曾禁止出版这项提议的详情，主持人丹尼·库什马鲁说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据得克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·苏里所说，这一提议成功的机会比以前的提议要高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击的可能性不容忽视，但比之前要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在向以色列转变”，苏里说，这或许意味着以色列人会想结束冲突，同时乔·拜登的影响也起到了作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年早些时候，有一项更早的提议指出，交换位于加沙地区的患病、年迈和受伤的人质，为为期六周的停火铺平道路，允许向这一地区运送更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在本月早些时候破裂，因为以色列拒绝满足哈马斯要求将战争永久结束的条件，并增加对南部加沙市拉法的军事攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，其已告知调停者在持续的军事行动期间将不会继续谈判，但如果以色列停止战争，其愿意达成全面协议，包括释放人质和被囚人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名要求匿名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·沙利文将于当天与代表17个国家的外交官会面，这些外交官拥有被哈马斯扣押在加沙的公民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日，以色列在拉法的大规模空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但没有触犯美国不中断对以色列军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难，”拜登在周五说。"我们看到了本周在拉法发生的致命火灾，以色列打击了哈马斯…… "&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙地带的攻击以来，已有超过36,280人丧生，对此报复行动发生在10月7日哈马斯对以色列南部的袭击后。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成了大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排相机时，传达了一个适合其法律和政治战斗的信息：他准备好战斗了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他所在的纽约陪审团对伪造文件以隐瞒向成人影片女演员支付封口费的指控中，对他做出了34项定罪判决的翌日，共和党总统候选人愤怒地一连串列举他的对手和不满，言语急促且冗长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审这场审判的法官胡安·梅尔钦为“有罪的”、“魔鬼”，称其竞选对手乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党总统候选人&lt;/a&gt;）为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击对特朗普提出指控作证的证人，抨击曾投票弹劾他的国会议员，以及他声称非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持其竞选活动，将摆在面前的挑战视为不仅仅是他的个人问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们这样做，”他说，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其他竞选演讲中，他常常带着幽默，但这次演讲大部分都是沉闷的。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张小纸片。会后，他没有回答问题，很快在儿子埃里克·特朗普的陪同下离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离相机，在募款信息和社交媒体上，前总统的支持者们也为司法系统和提出特朗普有可能犯罪的人进行抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人相互攻击对方是国家威胁的选举中，拜登团队抓住了特朗普的言论，作为其不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自身的怨言进行长篇大论，还歪曲了美国的司法系统，让任何观看的人都得出一个自明的结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们——他们普遍认为纽约的裁决有失公正——在周四一天内通过竞选活动募集到了3480万美元的捐款，特朗普团队宣布。这是共和党募款平台WinRed上他的日募款纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管整个竞选活动收入总体上落后于拜登，但该团队周五寻求继续提高募款速度，向支持者发送了一系列引人不安的募款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远也不会屈服！”对特朗普的新闻发布会，另一条短信这样宣扬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都一致谴责了前总统，称审判有缺陷，不应提出指控，陪审团在曼哈顿是民主党占主导地位的地区，提供的证据阴影被玷污，而法官存在偏见——当地政府否认这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的谴责不够迅速强硬时，特朗普的支持者们和竞选顾问开始反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选同管理人克里斯·拉·奇维塔对一个社交媒体平台上发表声明支持尊重陪审团裁决的国家共和学生组织进行了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁眼，人人都有……”拉·奇维塔发布了一条推文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他另外针对玛丽兰州前温和共和党籍州长、竞选参议员一职的拉里·霍根发起了攻击，而霍根在此次审判之前曾警告美国人“不要在党派冲突上掺和更多的毒药”，让局势更加紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动，”拉·奇维塔在X上回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受有关共和党选民采访时，宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个摇摆州的几位受访者表示，在某种程度上，特朗普的被判有罪使他们重新考虑十一月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这可能会损害他在与拜登的重赛中，特别是在特朗普在多个摇摆州支持率微薄的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人更像特朗普本人一样，称这场审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治斗争，旨在尽可能地遏制他的竞选活动。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在接受采访时说，斯科特·克莱顿来自佐治亚州玛丽塔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样做对他，就一定能这样做对任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            美国共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，当天是他在成人影片女演员撒亚·丹妮尔斯2016年收到封口费的帮助下捏造商业文件而被判有罪的案的判决后。路透社/Brendan McDermid/资料照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井平台继续遵守减缓增产支出的承诺，这将使全球最大的原油生产国在2024年的增长更为温和，有望缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中一直是驱动非OPEC产油国原油供应增长的主要力量，得益于頁岩革命和技术创新对产量的提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地大幅增长，每天增加了超过100万桶，达到了1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织(OPEC)及其盟友OPEC+去年进一步减少了原油供应，部分原因是抵消了美国和其他非OPEC国家产量的增加。OPEC+的总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正努力达成一项&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;复杂的协议&lt;/a&gt;，允许部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+周日召开会议讨论供应政策时，美国产量的增长仍在推动非OPEC+国家产量增加，但其威胁已经不像2023年那么严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应将今年增长约27万桶/日。这与OPEC自身对未来美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预期大致一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计，美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预期2024年全球原油需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+国家的产量增长约100万桶/日。这一预测意味着OPEC+原油需求应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计2024年全球原油需求将增长110万桶/日，且对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，美国生产商不太可能再次出乎市场意料，即使油价维持在80美元/桶附近。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常保守和谨慎，”Scandrill合同钻井公司首席运营官保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有明显增加，这也令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司计划将资本支出保持不变，推迟对其钻机的升级，以更好地与较为平稳的钻井增长趋势保持一致。它计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署更多机器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; According to Baker Hughes数据，美国石油钻机数量已从去年同期的568台下降13%至496台。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来数年以每天100万桶的速度增长，但目前并无意愿以这一速度增长，”标普分析人士在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察部预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商受投资者压力限制其增长支出，因为在2010年代毫无节制的支出推动了突破性的增长，但限制了页岩产区的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增加在一定程度上得益于私营生产商，这些私营生产商现在正受到行业整合波及的一部分影响。他们通过钻更长的井并压裂岩石来同时从更多井中开采石油提升了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近整合趋势不断，但预计当前的油价将继续有助于支撑美国整体石油产量的适度增长，因为不断改进钻井和完井效率，将继续带来积极影响，”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;像SLB（SLB.N）这样的油田服务公司预计今年其国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“最近几年策略发生了转变，重点关注资本纪律，导致了不同的市场反应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺维说，他认为OPEC+可能延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领2024年的原油和液体产量增长。EIA在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，非成员国供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油生产增长，”瑞银银行的斯塔诺维表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作室从莱克的白克林油田控室俯瞰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作室从莱克的白克林油田控室俯瞰，位于美国德克萨斯州的契恩附近。2018年8月22日。路透社/尼科·奥法克斯/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经进入一种新型平台，该平台通过锁定用户代币并提供奖励来吸引投资者，这一复杂的方案被分析师警告可能会给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重押”（re-staking）的日益流行，是加密货币市场冒险行为的最新迹象。随着价格飙升和交易者寻找收益，加密货币市场风险偏好正在加剧。市值最大的加密货币比特币接近历史新高，市值第二大的以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在重押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，并吸引了其平台上的188亿美元加密货币，这相比六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司开发了重押来扩展长期以来的加密货币实践——质押（staking）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链作为一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，加密代币的所有者（如以太坊）会允许他们的资产在此过程中被锁定，以作为验证的一部分。持有者在参与质押期间将暂时失去对代币的即时访问权限，但可以从中获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些质押平台还向用户发放新的加密货币来代表他们所质押的加密货币。重押使持有者能够将这些新代币再次质押给不同的基于区块链的程序和应用程序，以期获得更大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重押的风险性存在分歧，一些内部人士认为这种做法还太新，无法确定其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重押加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会基于少量的基础资产产生无尽的借贷循环。他们认为，如果每个人同时尝试退出，这可能会导致整个加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何东西作为抵押品进行再抵押时，这并不是理想的，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对收益的追求是吸引他们参与的原因：以太坊公链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，重押的预期回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重押是去中心化金融（DeFi）领域中的最新发展，在这个领域，加密货币持有者投资实验性项目以期在其不需出售持有的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台目前尚未直接向用户提供质押奖励，因为这一机制尚未开发出来。用户是出于对未来奖励的预期或称为“空投”的其他赠品而加入该平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的用户提供其自己的新创代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来能有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重押平台的增长是由用户寻求这种空投推动的，这叫‘免费钱’，是非常投机的行为，”Kaiko的Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kristobexchange Coinbase首席研究官David Duong说：“他们现在预先这样做，凭借期望会获得某种奖励，但他们并不知道是什么奖励。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，Kannan曾经是西雅图大学的助理教授，并且是带领团队首次设计学生微型卫星团队的一员，此信息来自他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己的平台描述为验证服务的市场，将其潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台会为用户提供子客户的代币进行重押，并生成新代币来代表这些重押的资产，这些新代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目的是让用户自主选择在哪里质押其代币，以及帮助新兴区块链服务的增长，而非激励更多的基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与这些玩家建立任何正式关系...这是一个正在出现的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kristobexchange Coinbase的Duong表示，重押可能会带来“隐藏的风险”——如果重押的代币用于加密货币借贷，那么在市场下跌期间可能会出现强制平仓和更高的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售由于高风险借贷而加剧，由于作为抵押品的加密代币在Luna和Terra崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重押，而在于借贷协议的风险定价，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重押，指出重押协议中的现金在全球价值2.5万亿美元的加密货币行业中所占比例很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重新质押问题对传统金融市场造成实质性风险的传染性风险仍不存在，”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界与主流金融的联系正在变得越来越大，重押也开始受到机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody看到了机构对质押的显著兴趣，但由于难以建立资产流向的“纸面记录”以及奖励分配机制，该部门认为重押仍然太远一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，Laser Digital部分资金将进行重押，Kelp DAO在一篇四月的博客帖子中表示。Laser Digital没有回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它将为客户托管的加密资产进行质押，并预计“围绕重押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="代币代表加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图显示了加密货币比特币的代表，此图为巴黎，法国，2024年3月9日拍摄的特写照片。REUTERS/Benoit Tessier/插图/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="代币代表加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图展示了一枚放置在个人电脑主板上的加密货币以太坊代表，此图为2023年6月16日拍摄的特写照片。REUTERS/Dado Ruvic/插图/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦博姆以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，继承了她导师和离任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的项目。洛佩斯奥夫拉多尔凭借广泛的人缘基础赢得了平民选民的支持，为其竞选带来了推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦博姆&lt;/a&gt;，一名气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举当局提供的快速计票结果，赢得总统选举，得票率在58.3%至60.7%之间。这一得票率预计将是墨西哥民主历史上的最高得票数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中获得三分之二的超多数席位，这将使联盟能够无需反对党支持即可通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希尔·加尔文斯&lt;/a&gt; 在初步结果显示其获得约26.6%至28.6%选票后承认输选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我成为墨西哥首位女总统的时刻，这是墨西哥有史以来第一次。”席尔瓦博姆对支持者说道，背景中的欢呼声高呼“总统，总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆的胜利对墨西哥而言意义重大，该国以阳刚文化着称，并拥有世界第二大天主教人口。多年来，天主教文化和传统价值观限制了女性在社会中的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆是第一个在美国、墨西哥或加拿大赢得一般选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给一位女性。”87岁的埃德梅拉多·门蒂尔支持者，墨西哥最小的州塔瓦斯科州的一名席尔瓦博姆的支持者表示，“以前甚至不能投票，而当可以投票时，我们只能按照丈夫告诉我们的来投票。感谢上帝，这些都改变了，今天我有幸体验这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆前路复杂，她需要在增加亲民福利政策与应对巨额预算赤字和低经济增长之间取得平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果宣布后，她对支持者表示，她的政府将保持财政纪律，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，有38名竞选人在竞选期间被谋杀，席尔瓦博姆承诺改善安全状况，但几乎没有给出详细的计划。这使得传统的安全问题更加严重。许多分析人员认为，犯罪集团在洛佩斯奥夫拉多尔任内进一步强化了自身影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据统计，在选举日星期日，安纳波利斯州的投票站发生了两起人员死亡事件。从洛佩斯奥夫拉多尔上任以来，墨西哥的致命案件数量已经超过该国任何其他行政管理层，尽管谋杀率在逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在她没有承诺大幅投资于改善警务和减少有罪不罚的情况下，席尔瓦博姆可能会发现自己难以实现整体安全状况的重大改善。”独立拉美政治风险分析师纳特兰·帕里什弗兰内利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在初步结果显示中赢得了墨西哥城市长选举，这是国家最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的总统面临着与美国在移民流动以及毒品走私等一系列问题上的谈判挑战，特别是在美芬太尼危机肆虐的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨方官员预计，如果美国总统由唐纳德·特朗普在11月赢得选举，这些谈判将会更加艰难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并称他会征召特种部队以打击毒枭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺以及吸引制造商回归就近生产的需求，这是所谓的就近生产趋势的一部分，即企业将供应链移近其主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆还将不得不解决墨西哥石油公司（Pemex）的问题，该公司目前生产量已连续下降20年，并处于债务状况下面临重大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是有一无尽的财窟，你投入公共资金而公司却从未盈利。”高盛集团拉丁美洲经济主管阿尔贝托·拉莫斯表示，“他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，维护了坚挺的比索和低失业率，使他成为了极具人气的领导者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆承诺扩大福利项目，但面对今年巨大的预算赤字和2025年预计仅为1.5%的缓慢经济增长，这将是困难的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔试图将选举变成对其政治议程的公投，力求将这场选举视为对其政策的支持，席尔瓦博姆拒绝了反对党声称她将是“洛佩斯奥夫拉多尔的傀儡”的说法，尽管她承诺继续许多帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选胜选演讲中，席尔瓦博姆感谢洛佩斯奥夫拉多尔“是一位将我们的国家变得更好的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维拉·里奥斯认为性别歧视是批评认为席尔瓦博姆将成为“洛佩斯奥夫拉多尔的傀儡”的原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“让人难以置信的是人们不相信她能够自己做决定，我想这很大一部分是由于她是女性。”她表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="席尔瓦博姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月3日，墨西哥城，加拿大路透社/拉凯尔·昆恰摄。 正式候选人彼得罗纳·席尔瓦博姆 (Claudia Sheinbaum) 在赢得总统选举后向支持者发表讲话。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="席尔瓦博姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月3日，墨西哥城，加拿大路透社/拉凯尔·昆恰摄。墨西哥城当选总统候选人、执政党MORENA的彼得罗纳·席尔瓦博姆 在赢得选举后向支持者挥手。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，墨西哥城市政广场，墨西哥MORENA政府宣布彼得罗纳·席尔瓦博姆在总统选举中获胜，在中墨西哥城广场，路透社/玛赫·埃利普摄。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/达尼尔·贝塞里尔摄。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，墨西哥城，反对党总统候选人索希尔·加尔文斯在选举日表示讲话。路透社/基特泽莉·纳泽特-哈摄。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，圣克鲁斯·肖斯库坦镇，路透社/何塞·路易斯·普拉塔摄。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，韦拉克鲁斯州至查姆拉湖，路透社/雅赫尔·塞巴尔洛兹摄。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，辛扎坎滕镇，路透社/加布里埃拉·桑布里亚摄。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/亚历山德罗·门内基尼摄。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，墨西哥城，反对党总统候选人索希尔·加尔文斯在选举日在投票站外拍照。路透社/路易斯·科特斯摄。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，查巴托尔·夸兰亚纳镇，路透社/何塞·路易斯·普拉塔摄。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，查巴托尔·夸兰亚纳镇，里奥居阿基，查科瓦州，路透社/约瑟夫·路易斯·冈萨雷斯摄。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/亚历山德罗·门内基尼摄。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，圣胡安查马拉镇，路透社/雅各布·加西亚摄。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，墨西哥城，里福蒂欧·朱阿雷斯国际机场，路透社/赫伯特·罗梅罗摄。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，萨纳德伦查拉里赞萨镇，路透社/雅各布·加西亚摄。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/拉凯尔·昆恰摄。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/亚历山德罗·门内基尼摄。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，圣胡安查马拉镇，路透社/加布里埃拉·桑布里亚摄。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，科马丘恩镇，路透社/伊万·阿里亚斯摄。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/赫伯特·罗梅罗摄。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/路易斯·科特斯摄。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，圣巴托罗梅夸兰亚纳镇，路透社/何塞·路易斯·普拉塔摄。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/路易斯·科特斯摄。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年5月31日，墨西哥城，路透社/达尼尔·贝塞里尔摄。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年5月31日，墨西哥城，路透社/达尼尔·贝塞里尔摄。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月1日，墨西哥城，路透社/达尼尔·贝塞里</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>