<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 28 Oct 2024 14:56:15 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一座高安全级别监狱遭受同监犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭着的大规模杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋沿岸的猪场杀害吸毒者和妓女并肢解其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在审判后对他判处终身监禁，之后撤销了另外20起谋杀案的指控。据称，他在位于温哥华附近的一处破旧地产上杀害了六名女性，其中有部分女性的遗体残骸被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱中遭受袭击后去世的。随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部门在声明中表示：“我们深知，这名犯人的案情给不列颠哥伦比亚省及全国其他地区社区带来了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是多伦多地区约60多名女性中的一部分，她们大多在10多年的时间里从温哥华贫穷的、毒品泛滥的戴顿东区失踪，直至皮克顿在2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称，有33名女性的遗骸或DNA在位于温哥华市中心以东约25公里处的波特科克兰皮克顿的猪场中被发现，许多受害者是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据《温哥华太阳报》报道，皮克顿的一本据说由他撰写的书籍在亚马逊上架几小时后就被下架。在这本书中，连环杀手声称自己无罪，并指责警方对他进行了陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书籍的出版社要求从亚马逊撤下书籍，并向受害者家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件电视台图像，显示罗伯特·威廉·皮克顿在其波特科克兰家园" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省波特科克兰的家中。REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现疲弱而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非国大党（ANC）since种族隔离制度结束以来表现最差的选举结果后，其权力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%的选区公布的数据显示，非国大的得票率为不到42%，这一比例远低于2019年上一次选举时的57.5%，这也是30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的挫败意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，非国大将在治理南非时不得不与其他较小政党谈判结盟协议或其他形式的协议。其可能需要做出政策妥协或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转为商人的拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但非国大的一位高层官员支持他继续留任，分析师认为目前没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明晰且能统一意见的候选人可以接替拉马福萨的位置。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒斯说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中对主要政治人物的满意度最高，党内派系纷争可能使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就非国大这次选举的表现发表评论，他的发言人在一份声明中表示，他会于周日，即当最终初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨已成为总统前，由于一项报告显示他可能因一笔现金被藏在家具内的丑闻而遭受不当行为指控，其未来一直悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了“农场门”的相关指控，并在当年随后赢得了第二次为期五年的非国大党首领任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视作对非国大的严峻考验，原因是选民对失业率高、犯罪和长期性的电力短缺等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选非国大党领袖时承诺重塑党派形象并振兴经济，这是在其前任雅各布·祖马的九年间运作风雨飘摇，期间常有丑闻和经济衰退发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，自他成为国家元首的2018年初，其最初的兴奋也迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，经济依然停滞不前，高层非国大官员仍深陷丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中决定性的打击来自其对手祖马，他支持新党姆可顿韦西兹韦，该党超出了预期并大大削弱了非国大在支持率，特别是在祖马家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）的支持率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和非国大困住。他明白他们在夸祖鲁纳塔尔省的脆弱性，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说道。“这标志着拉马福萨项目的终结……选举失利后期望一切如常是不现实的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上表现出的犹豫不决而受到批评，这与他在1980年代作为工会领导时所展现的决心大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，其支持者们仍对其致力于协商，以及提升南非作为所谓“全球南方”代言人之一的声誉表示赞誉。“全球南方”指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最具影响力的人物之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝诉讼，本月，法院裁定以色列必须停止针对加沙城市拉法的军事行动。以色列则坚称这些指控无稽，并继续其对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调非国大在过去三十年中的成就，但批评者认为他对解决南非最大挑战缺乏新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前，非国大的最后一次竞选大会上，他承诺“做得更好”，面对支持者，这些人聚集在索韦托足球场。许多人在他演讲未完之时便已离开。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。REUTERS/欧帕·诺科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项关于如何更好地抗击全球性流行病的全球协议的谈判将于2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已经谈判了两年，以达成一项可能在流行病之前和期间加强协作的协议。这反映了对COVID-19期间承认失败的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机关最初期望本周达成协议，但因富裕国家和较贫穷国家在疫苗分享和准备等方面的分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了一份平行协议，对现有的具有法律约束力的公共卫生规则进行了更新，即国际卫生条例（IHR），其中包括一个“流行病紧急状态”新类别，用于描述最严重和全球最具威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的里程碑式决定显示了成员国共同保护自己人民和世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病共同风险的愿望，”世卫组织总干事谭德塞在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这一协议，我们将采取措施追究各国责任，并增强在潜在威胁美国和国家安全之前阻止疫情爆发的措施，”美国卫生与人类服务部部长巴塞拉在周六的声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，对全球公共卫生规则的修改旨在加强世界对新冠大流行之后新病原体的防御能力，因新冠大流行导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织（WHO）标志，摄于瑞士日内瓦总部，2023年2月2日。路透社/丹尼斯·巴里布索/资料照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织（WHO）标志，摄于瑞士日内瓦总部，2023年2月2日。路透社/丹尼斯·巴里布索/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登解除乌克兰在俄境内使用美国武器的部分限制，标志着美国更深度介入这场持续两年的战争，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美方提供的武器打击俄境内目标存在巨大风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该规定与美国以前对基辅的其他武器供应禁令相吻合，这些禁令也已陆续解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定自本周四起生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许乌克兰使用美方提供的武器回击从边界另一侧攻击或准备攻击它们的俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这将允许前线乌克兰士兵使用高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的弹药及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，甚至在俄军尚未稳固阵地的情况下将其从哈尔科夫地区驱逐出去，”一位乌克兰国立战略研究所的研究人员Mykola Bielieskov表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram称，拜登的决策将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战线上的部队调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄军将处于守势，不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫时使用的战术，”Ingram表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，5月13日，美国总统国家安全事务助理杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长会议主席C.Q.布朗中将通过安全视频会议与乌克兰总统 Volodymyr Zelenskiy讨论了从俄境内打击目标的请求，美方表示会在一周后的5月15日向拜登汇报这项建议。拜登同意乌克兰可以在俄领土上安全打击攻击它们的俄军。此后，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zelenskiy在5月20日的路透社采访中公开呼吁其伙伴采取类似措施，但当时他表示：“到目前为止，还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究机构欧洲亚研究项目的高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯通过利用拜登对在美国境内打击俄目标的禁令，将它作为一项安全区，以推进对哈尔科夫的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮保持在边境对面。它可以保持防空武器、电子战、指挥与控制等等在那里，”Lee表示。“它可能拥有一定程度的‘安全区’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，Lee和其他专家表示，单凭这一决定短期内可能不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅度改变前线的移动，但如果能使得俄罗斯更难继续这种跨境行动，则已足够难能可贵，”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的部队来对哈尔科夫进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的部队生成足够的战斗能力来真正威胁哈尔科夫，”他称。“要实现这一点，它将使东部战区的部队精疲力竭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内开火，并在周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月扩大其在俄境内使用美国武器的能力，尤其是经过艰难一年后，俄罗斯在战场上的攻势节节胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据卫报报道，在华盛顿宣布政策转向后不足一天的时间内，Zelenskiy呼吁美国批准其打击俄罗斯境内纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于华盛顿的战略与国际问题研究中心分析师Mark Cancian表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转向，但这是一步，”Cancian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员将呼吁下一步：打击更广范围的目标——可能是那些不直接威胁哈尔科夫但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝透露美国政府是否可以扩大其政策允许在俄罗斯其他地区发起攻击的范围。但他说他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续采取必要的适当调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="哈昌 heav 火箭攻击后的残局" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;一名消防员在俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童与青年体育骑术学校的现场工作，该袭击发生在俄罗斯对乌克兰的攻击中，地点位于乌克兰哈尔科夫以北约30公里的Malaya Danylivka村。路透社/瓦伦丁·奥吉雷嫩科/资料照片，2024年5月30日&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探企业继续遵守控制支出以上调产量的承诺，这将使全球最大的原油生产国在2024年的增长速度放缓，这一情形有望减轻OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中由于页岩油革命及技术与效率的突破，极大地推动了非OPEC成员国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长了超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为OPEC+的成员和合作伙伴，石油输出国组织及其盟友去年进一步减产，部分原因是为了弥补美国及其他非OPEC成员国不断增长的产量。总计OPEC+的减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，该协议将允许该组织将其部分减产措施延续至2025年。三位熟悉OPEC+会谈的人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+于周日开会讨论供应政策，美国的生产增加继续推动非OPEC+产量增长，但相比2023年，这些增长代表的威胁较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这一增速与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量的增速将达到64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预估均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求增长将达到220万桶/日，远高于OPEC+集团之外的石油生产国的供应增长。OPEC表示，这将意味着2024年OPEC+原油的需求量将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，全球需求增长仅为110万桶/日，且对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年至今，美国整体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，即便原油价格在80美元/桶附近波动，美国生产商似乎不太可能再像2023年那样出现出乎意料的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然保持非常谨慎和自律的心态。”美国合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·摩尔福德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，钻机数量没有增长更多也是很令人意外的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司维持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级以最好地适应更为平坦的钻井增长。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内以每天100万桶的水平增长，但目前没有增长的意愿。”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商不得不限制用于增长的资本开支，这受到了投资者的压力。在2010年代，无节制的资本支出推动了快速增长，但也限制了页岩油领域的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分归功于独立生产商，其中一些现在正面临行业整合浪潮的冲击。他们通过钻更长的井和压裂岩石提高了生产率，实现了更多双井同时开采。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮仍在继续，但考虑到钻井和完井效率的持续改进，我预计当前的油价将有助于支持美国石油产量稳步增长。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司SLB等企业今年预计国际市场将更多地推动增长，而非北美市场。它今年第一季度来自国际市场的收入增长了18%，而北美市场收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年的战略发生了转变，更加强调资本纪律，导致了不同的回应。”瑞银银行分析师乔万诺·斯塔诺说，他预计OPEC+将延续其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计将主导2024年的石油和液体产量增长。美国能源信息署三月份表示，非OPEC成员国的供应将增加140万桶/日，而OPEC+的石油产量预计将下降100万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国的石油生产增长。”瑞银的斯塔诺表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作地板从Wink附近的Permian盆地中Oasis Petroleum拥有的租约内的控制室被拍摄到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作地板从Wink附近的Permian盆地中Oasis Petroleum拥有的租约内的控制室被拍摄到，2018年8月22日美国德克萨斯州。路透社/尼克·奥克福特/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓即使 verdict 裁定有罪 仍将繼續抗爭</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事在第17段包含粗鲁语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦的一排摄像机前，毫不掩饰地表达了准备战斗的决心：这是他面对法律和政治较量时应有的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团一周前裁定他因伪造文件隐瞒支付成人电影明星“斯特莫·丹尼尔斯”封口费而涉及34项相关罪名之后，这位共和党总统候选人愤怒地列举了一长串对手和怨言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔坎为“不正派的”和“恶魔”，称其选举竞争对手、11月5日大选中的对手乔·拜登为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他还抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并效仿竞选集会上的言论，抨击他声称非法涌入的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持其竞选活动，将自己面临的挑战描绘为远非他个人的事务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不同于其他竞选演说中的幽默，这次演讲主要充满了阴郁的氛围。在新闻发布会上，特朗普只持有一小张纸，会议结束时，他没有回答提问便迅速从讲台上退场，他的儿子埃里克·特朗普陪伴在他身旁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄像机，在筹款呼吁和社会媒体上，前总统的盟友们也对司法系统及其任何被认为暗示特朗普犯下罪行的人发起了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位冲刺总统宝座的候选人中，双方都将对方描绘为国家的威胁的竞选活动中，民主党人拜登团队抓住了特朗普的言论，将其作为进一步证明特朗普不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普对其个人怨言的混乱、垂死挣扎的描述，以及他对美国司法系统的虚假陈述，这使任何正在观看的人得出一个不言而喻的结论：此人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的拥趸——其中许多人认为纽约的判决有失公允——周四一天便为其筹款活动带来了3480万美元的捐赠，特朗普团队表示。这是他在WinRed平台上创下的单日筹款新纪录，WinRed是一个处理共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管该竞选活动在总筹款额方面落后于民主党人，但周五仍试图跟上节奏，发起了大量警告性质的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一则短信如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后，另一条短信大喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致站在前总统身后，声称审判有缺陷，指控从未应被提出，陪审团中在民众多数的纽约曼哈顿地区存在污染，且法官有偏见——当地行政部门否认了上述指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够迅速或足够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手则予以反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副主管克里斯·拉克莱蒂莎对社交媒体平台X上发布的一则国家共和党组织称陪审团判罚应被尊重的帖子嗤之以鼻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股……每个人都有。”拉克莱蒂莎发帖道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对在马里兰州参议院竞选的温和派共和党前州长拉里·霍根进行了攻击，霍根在判决前曾警告美国民众“不要添加更多有毒的党派分歧”以助长该事件的火势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选。”拉克莱蒂莎在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州拉票前线的共和党选民采访时，一些人表示特朗普的定罪使他们重新考虑11月是否继续支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的离弃在特朗普与拜登的竞选对决中可能会对其造成伤害，因为特朗普在多个关键摇摆州的支持率已十分微薄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受调查的共和党人士听起来和特朗普本人一样，将这场审判视为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全部都是政治挑衅，目的是尽量使他远离竞选战场。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州玛丽塔市说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做这种事，就能对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦参加一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，2024年5月31日。路透社/丹尼尔·麦克德明&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦参加一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国，纽约市特朗普大厦。路透社/丹尼尔·麦克德明/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质的条件下停火，并呼吁巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是结束这场战争，开始新一天的时候了。”拜登总统在发言中说，他面临着选举年的压力，希望结束八个月以来的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家调停的旨在结束以色列与加沙地带哈马斯运动之间冲突的停火谈判一再停滞，双方皆相互指责对方导致缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议源于以色列近期在拉法的军事行动，并且在国内和国际上对总理本雅明·内塔尼亚胡政府施加了新的压力，涉及加沙区域中的伤亡问题和人质持续被扣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公开停火计划后展示加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，民主党和共和党总统候选人唐纳德·特朗普被宣判34项重罪，进一步凸显了两位候选人在态度上的明显差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议由三个阶段组成，与之前提议不同的是，停火将在整个三个阶段过程中持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙平民区，包括老人和女性在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，尤其是北部加沙地区，每日将有600辆运输人道主义援助物资的卡车进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久停火的条款进行谈判。总统拜登表示，“只要谈判继续进行，停火就会继续”，这是新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重要的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些推动“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有些人不同意这项计划，并将呼吁战争无限期持续。有些人甚至在政府联盟中，他们已表明态度——他们希望占领加沙，希望多年持续这场战争，而不把扣留的人质视为优先事项。非常遗憾，我已经敦促以色列领导层支持这项协议，尽管面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身支持以色列的总统，作为唯一一位在战争期间访问过以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的总统，我现在请求你们退后一步，想想如果失去这样的时刻会有什么结果，我们不能失去这样的时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出这一新提议，是因为近期在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细而有条理的协议，其内容经过了精细的谈判，摆在桌面上的内容实际上是整个过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段都将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登的周五演讲称为具有戏剧性，认为这是试图直接打动以色列民众的尝试。领先频道12中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前已禁止发布这一提议的具体细节，新闻主播达尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;牛津大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·萨里表示，与以往提议相比，这一提议的实现可能性更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著的破坏，哈马斯能够对以色列进行任何严重袭击或恐怖活动的可能性显著降低，尽管并不能说不可能。”萨里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在转向反对以色列，这可以鼓励以色列停止冲突，同时还有拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项行动时，他可以创造很多激励因素。”萨里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在今年早些时候提出的更早提议中，计划以释放加沙地区的病患、老人和伤者为条件换取为期六周的停火，该停火可以延长至允许更多援助物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议于本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的条件而破裂，并且对这座加沙南部城市拉法发动了加强攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调停方，在目前的持续军事行动中不会参与进一步的谈判，但如果以色列停火，它愿意达成包括人质和战俘交换在内的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家有公民在被哈马斯扣留中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日发生在拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的强烈谴责，但尚未触及美国关于切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了地狱般的苦难。”拜登周五表示，“我们看到拉法本周早些时候发生的一起重大的火灾中的可怕画面，这是以色列对哈马斯的火力袭击后发生的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙地带发动反击以来，迄今为止已有超过36，280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成了约1，200人死亡。&lt;/p&gt;
 &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑物的废墟中行走，这些受损建筑是在以色列军事行动期间在加沙北部贝特拉赫亚镇被摧毁的，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台蓬勃发展，交易者追求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移至一种新型平台，在这种平台上，投资者通过锁定其代币可以获取奖励，这引发了分析师对用户和加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再质押”的日益流行是加密货币市场风险不断增长的最新迹象，尤其是在市场火热和交易员寻找收益时。比特币，最大的加密货币，接近创纪录高位；而以太坊，第二大加密货币，今年迄今涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于西雅图的初创公司EigenLayer是再质押热潮的核心。该公司在今年2月从美国安德森·霍洛维茨风投公司的加密货币部门筹得了1亿美元，已将超过1880亿美元的加密货币吸引到其平台，而成立六个月前这一数字仅为不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《路透社》，该公司发明了再质押的目的是扩展长期以来的加密货币“质押”做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种由网络中的许多计算机参与处理的数据库，这些计算机负责验证谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币资产的所有者需要将其代币锁定一段时间，作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间会暂时失去即时访问其代币的权利，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户创造新的加密货币，以代表他们所质押的加密货币，再质押则使拥有者可以将这些新代币再次质押给基于区块链的应用程序和程序以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于再质押的风险存在分歧，一些内幕人士认为，这项做法尚处于初级阶段，目前尚无定论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果再质押代表的新代币作为抵押品用于加密货币庞大的借贷市场，这可能会导致借款之间的连锁反应。如果所有参与者同时尝试退出，将可能对更广泛的加密货币市场造成不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品再抵押时，这不是理想的，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引他们的是收益：在以太坊区块链上质押的收益范围通常是3%-5%，而分析师表示，再质押的收益率可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）发展的最新阶段，在此过程中，加密货币持有者投资于实验性的方案，以期在不售出资产的情况下从持股中获得大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为该支付机制尚未开发完毕。用户加入平台是在期待未来的奖励，或是其他赠予，也就是所谓的空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台使用者发放其自身新创造的代币，此代币名为“EIGEN”。用户希望未来这枚代币值钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的迅速增长是由寻求此类空投的用户推动的，称其为“非常，非常投机的免费财富盛宴。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常冒险的，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong告诉《路透社》（Coinbase提供质押服务，但不提供再质押服务）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在在做这项预谋，期待会有所回报，但并不知道具体有哪些回报，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，Kannan曾是西雅图华盛顿大学的一名助理教授，并参与了一支曾在印度推出学生设计的微卫星团队的创建。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场，将潜在的质押用户与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个新的再质押平台EtherFi已出现，它让客户在其平台上再质押资产并生成代表这些再质押资产的新代币。这些新代币可以用于其他目的，例如作为借贷中的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务成长为更广泛的理财产品，而不是刺激更加依赖加密货币支持的借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系……这是个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能会带来“隐藏的风险”，他指出，如果再质押代币被用于加密货币借贷，可能会出现强制清算和市场衰退期间更大的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售遭受到高风险借贷的加剧，随着用作抵押品的加密货币在Luna和Terra等平台崩溃后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与其平台的相关风险进行了隔离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而是在于借贷协议。借贷协议错误定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押不以为然，指出尽管再质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密资产总额来说极为有限，但仍不可忽视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币的损失可能会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，再质押问题对传统金融市场不存在实质性风险传染，”S&amp;P全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正日益与主流金融相连，再质押正在吸引机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zodia Custody，嵌入标准银行加密货币部门，已看到巨额机构对质押的兴趣，但首席风险官ANOOSH Arevshatian表示，考虑其难以建立资产去向和奖励分配的“纸面记录”，认为再质押太过冒险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密货币子公司Laser Digital与Kelp DAO合作，在4月份的一篇博客文章中表示已使用部分资金进行再质押。Laser Digital未回应《路透社》的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注加密货币的银行Sygnum表示其为客户加密资产进行质押，并期待“一个围绕再质押的新生态系统浮现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="标志展示代表加密货币比特币的形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;比特币的代表标志，摄影作品摄于2024年3月9日，法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/复刻图像/图片新闻/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="标志展示代表加密货币以太坊的形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以太坊的代表标志安置在电脑主板上的是2023年6月16日的复刻图像。路透社/Dado Ruvic/代表图像/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的谢琳鲍姆以压倒性胜利成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪亚·希恩鲍姆在墨西哥的历史性胜利中成为该国第一位女性总统，她的胜选得益于她导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫困阶层中的人气为希恩鲍姆的胜利奠定了基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，以58.3%至60.7%的得票率当选总统，墨西哥选举委员会的初步计票结果显示，这将是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在两院中也有可能获得三分之二的超级多数，这将使该联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举委员会公布的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索西特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生以来第一次成为墨西哥首位女性总统，”希恩鲍姆在支持者欢呼“总统，总统”中对现场观众说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利是墨西哥的重要一步，因为这个国家以其 macho文化 著称，而且拥有世界上第二大天主教人口。多年来，天主教在此地推动着更为传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆成为美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象有一天我能投票给一位女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙提耶，一名希恩鲍姆的支持者，在墨西哥最小的州塔拉乌玛拉说，“在此之前，我们甚至不能投票，或者只能按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这种状况已经改变，我如今能够亲身经历到这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆面临着复杂的发展道路。她必须在提高受欢迎的社会福利政策的同时，应对庞大的预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果显示，她在支持者面前承诺她的政府将奉行财政纪律，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她发誓要改善安全状况，但对此阐述得不多。这次选举是有记录以来墨西哥最血腥的一次，有38名候选人被谋杀，这加剧了严重的安全问题。许多分析人士认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任职期间，犯罪组织的影响力不断扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州选区的两起投票站杀戮事件而受到玷污。洛佩斯·奥夫拉多尔任内，墨西哥死亡人数超过18.5万，创下了现代史上任何一届政府的最高记录，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务质量和减少有罪不罚方面进行彻底的投资，否则希恩鲍姆很可能难以实现安全状况的显著改善，”独立拉美政治风险分析师内厄米·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在初步结果显示中赢得了墨西哥市长的选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任总统还将面临与美国就数以百万计向美国进发的移民以及毒品走私合作的棘手谈判，这是在美国内芬太尼成瘾危机肆虐时进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统职位由唐纳德·特朗普在11月赢得，这些谈判将更加艰难。特朗普誓言对来自墨西哥的中国车征收100%关税，并称他将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内问题上，新总统将被要求解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商重新选址，这是将供应链拉近主要市场的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还将不得不解决 PEMEX（墨西哥国家石油公司）的问题，该公司因生产持续下滑而负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一个无止境的财政黑洞，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔伯托·拉莫斯说，“他们必须重新考虑Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，维持汇率稳定，实现了低失业率，这些成就使他广受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥今年预计将出现大型赤字和2025年中央银行预期的仅为1.5%的低增长率，这将并不容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将这次选举变成对他的政治议程的全民公投，试图让希恩鲍姆成为“木偶总统”的指控最终被她回绝，尽管她承诺将继续执行许多有利于墨西哥最贫穷人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，希恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“将我们的国家变得更好而做的工作”。政治分析师维里·里奥斯认为，这种对她是“木偶总统”的批评实际上是对她的性别打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不可思议的是，人们不能相信她会自己做决定，我认为这与她是女性有关，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥时间2024年6月3日。路透社/鲁伊查·坎哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥时间2024年6月3日。路透社/鲁伊查·坎哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日。联合通讯社/马赫·李佩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥时间2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/凯泽卡利·尼切-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/约尔吉·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日。联合通讯社/亚希尔·塞巴尔los&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥时间2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门格尼尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥的反对派总统候选人索西特尔·加尔韦斯在大选首日于墨西哥城的投票站外拍照。墨西哥时间2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日。联合通讯社/约尔吉·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;查科亚奇镇，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门格尼尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISH/com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX4I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/伊万·阿瑞纳斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RARAMURI-WOMEN-VOTE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城市，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/鲁伊查·坎哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcPUBLISHing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcPUBLISHing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;圣胡安查穆拉，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/加布里拉·桑纳比拉&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/约尔吉·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月1日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>