<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 20 Nov 2024 11:49:35 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大著名连环杀人犯罗伯特·皮克顿于上周五在魁北克一所最高安全级别监狱中去世，享年74岁。监狱当局表示，他在本月早些时候曾被另一位囚犯袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被誉为加拿大最臭名昭著的群体杀人犯之一，2007年，皮克顿因在不列颠哥伦比亚省温哥华地区一家猪场杀害毒瘾者和妓女，并处理其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被认定杀害了六名受害者的部分遗体，这些遗体在距温哥华市不远的一个破旧场地上被发现。政府检察官在量刑后舍弃了另外20宗谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日被袭击后于魁北克监狱去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案子对不列颠哥伦比亚以及整个国家的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有60多名妇女曾在温哥华贫困、毒品泛滥的唐人街低收入区域失踪，直至2002年早些时候皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场方圆约25公里东侧的波特库里特兰，共发现了33名女性的遗体或DNA，多数是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿被指撰写的书籍在其上架几小时内即从亚马逊网站下架。据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿宣称自己无罪，并指控警方陷害他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求将这本书从亚马逊网站下架并为受害者的家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面显示他在波特库里特兰的家中。路透社/环球电视/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面显示他在波特库里特兰的家中。路透社/环球电视/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织指出，旨在就如何更好地应对流行病达成全球协议的谈判将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年时间里一直在谈判达成一项协议，该协议可以在流行病前和期间增加国际合作。这场谈判是在承认COVID-19期间失败后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初的目标是在本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备方面存在深刻分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了更新现有法律约束性卫生规则的平行协议，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新的“流行病紧急状态”类别，用于描述最具重大性和全球威胁性的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特德ros阿丹诺·盖布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天所采取的历史性决定体现了成员国共同的意愿，即保护自己的人民，以及全世界，免受公共卫生紧急事件和未来流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长贾内尔·贝塞拉在周六表示：“有了这项协议，我们采取措施，要求各国承担责任，并加强阻止疫情爆发的措施，这些措施能够阻止疫情威胁到美国人的健康和安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，旨在加强全球对新的病原体的防御的这些卫生规则的改变是在COVID-19导致超过700万人死亡之后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织会徽" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦世卫组织总部外的世卫组织（WHO）会徽。路透社/迪尼兹·巴利鲍斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非洲国民大会党选举失利而声势受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲国民大会（ANC）自废除种族隔离制度以来最糟糕的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，远远低于2019年上次选举中的57.5%，也是30年来首次未能赢得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的结果意味着，纳尔逊·曼德拉的前民族解放运动将不得不与一个或多个较小政党协商组成联合政府或达成其他形式的协议。这可能需要他在政策上做出让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人变身商人的拉马福萨可能会面临反对党及他所在党内的批评者的辞职要求，但ANC高层官员支持他继续留任，分析人士指出目前没有明显可接任的人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有能够接替拉马福萨的清晰统一候选人。”开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒说，他创作了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的民调显示，拉马福萨在此次选举中的政绩批准率在主要政客中最高，党内派系斗争可能使得任何反对其的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人在公证券交易前表示，拉马福萨将在周日的时候发表讲话，届时将公布全部初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨总统的未来在过去曾悬而未决：2022年，一个调查报告发现，他可能因将大量现金塞入家具而在他的狩猎农场里涉嫌不端行为而辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了“农场门”丑闻，并在同年晚些时候赢得了一个新的五年任期，成为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被认为是对ANC的最严峻考验，因其选民因高失业率、犯罪和严重的停电问题而愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺改进该党的形象并重振经济，但在前任雅各布·祖马九年的丑闻、贪污和经济增长下滑之后，这一承诺未能实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年他成为国家元首时，最初的欣喜迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以后，经济依然停滞不前，ANC高层官员的丑闻仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自他的政敌祖马，祖马支持的新党“民族之刀”表现超预期，严重削弱了ANC的支持基础，特别是在祖马的故乡夸祖卢-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC困在了肯棋局中。他知道夸祖卢-纳塔尔省是他们的弱点。”政治分析师拉尔夫·马特赫迦说，“这对拉马福萨的项目来说意味着结束……大选失利后，事情不可能如旧地继续进行下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因为未能果断推进关键改革以避免加剧党内裂痕而受到批判——相比较而言，他在1980年代作为工会领袖时却表现得果断得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们对他寻求妥协的技能和他在提升南非作为“全球南方”倡导者声誉方面的角色给予了赞扬。“全球南方”通常指低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗最突出的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起种族灭绝指控，国际法院本月裁定以色列必须停止其在加沙城拉法的军事进攻，以色列对此强烈拒绝指控并继续在拉法的进攻行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图凸显ANC过去三十年的成就，但批评者认为他为解决南非面临的最大挑战提供的新解决方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC最后一次集会上，拉马福萨承诺“会做得更好”，当时有数万人在他所在的索韦托足球场上集会，许多人在他演讲未结束前便离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非，索韦托。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，要求哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质以换取加沙停火后，呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争了，开始新的日子了。”拜登说。他正面临美国总统大选期间停止单方加沙冲突的压力，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国协调的以色列与加沙激进组织哈马斯之间的停火谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列几周对拉法的侵入以及国内和国际对加沙死亡事件和人质持续被捕的新压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普在针对胡椒钱案的陪审团审判中被定罪后的第二天，突显了两名候选人的强烈对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与以往的提议不同，因为停火将在所有三个阶段持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口中心撤出，包括老年人和女性的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，并且每天将有600辆运送人道主义援助的卡车进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动进行谈判。“停火将持续进行，只要谈判继续进行。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列支持这一计划，取消无限期战争的想法，并表示，“我知道以色列有些人不会同意这个计划，并且会要求战争无限期进行。有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想占领加沙，他们想继续战斗多年，人质对他们来说并不重要。尽管面临各种压力，我已敦促以色列的领导层支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名一生致力于以色列的人，美国历史上唯一一次在战争期间访问以色列的总统，以及最近派遣美国武装部队直接保护以色列免受伊朗袭击的人，我希望你们能退一步思考，如果我们失去这一刻会发生什么，我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员在接受采访时匿名表示，以色列能够提出这一新提议，是因为战局有了新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个走向危机结束的道路图。这是一份详尽的四页半协议，”官员说，“这份协议经过了详尽的谈判，现在摆在桌上的，实际上是这一过程的终结点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几名以色列媒体认为，拜登周五的讲话戏剧性十足，可视为直接向以色列民众进行的诉求。以色列最大的第12频道中断了晚间新闻播送，开始直播拜登的讲话。そうで以前，以色列审查机关曾禁止公布该提议的细节，主播Danny Kushmaro说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，与以往提议相比，这一提议的成功几率较高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯有能力对以色列发动任何严重袭击或袭击或恐怖事件的可能性并不小，但比以前要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在转而反对以色列，这可能促使以色列民众希望结束冲突，同时特朗普的影响力也起到了作用。苏里说：“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初早些时候提出的一个释放加沙病人、老年人和伤员的人质提议，交换为期六周的停火，可以延长以允许更多的援助运抵这个地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那项提议本月早些时候由于以色列拒绝接受哈马斯要求作为谈判的一部分永久结束战争而破裂，以色列还加强了对加沙南部城市拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告知调解者，在当前持续的军事行动期间将不参与更多的谈判，但若以色列停止战争，愿意达成一项包括交换人质和囚犯的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个有公民被加沙哈马斯关押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日对拉法的以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但尚未触及美国对以色列军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候以色列对拉法进行的致命攻击后，哈马斯目标的可怕画面……据报道，自以色列于10月7日南部袭击响应哈马斯袭击以来，加沙已有超过36,280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致大约1,200人死亡。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 после有罪 verdict 判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此文第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头时，向即将到来的法律与政治战役发出了战斗的信号：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒向成人电影明星支付静默费而有34项罪名成立的第十一天，共和党总统候选人唐纳德·特朗普发表了一份愤怒且无条理的讲话，列出了他的敌人和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他直呼审理他案件的法官胡安·梅伦恰“走偏了”和“恶魔”。他把他的选举行对手乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了对他作证的证人、弹劾他的国会议员，甚至再次回击他在集会上强调的移民问题，指责非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者向他的竞选活动捐款，强调这些挑战不仅关乎他自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他此前的演讲中常伴有幽默，但此次演讲大体上显得阴郁。特朗普仅在新闻发布会上举了一份薄薄的纸张作为提示，活动结束时，他没有回答任何问题，迅速身携子特朗普·埃里克离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的支持者们对他所遭受的司法系统打击和任何暗示特朗普犯有罪行的行为进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人均将对方视为国家安全威胁的选情中，乔·拜登的团队抓住特朗普的言论，作为新证据表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一位混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普因个人怨恨指责美国司法系统，并谎称美国司法系统不公，这一事实显而易见：此人生不宜担任美国总统。”拜登团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数将纽约判定视为司法不公的特朗普支持者，周四向他的竞选活动捐款高达3480万美元，创下WinRed平台上共和党单日募款新纪录。尽管拜登在总募款额上领先，特朗普团队仍于周五发起了一波令人担忧的募款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最为黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普在新闻发布会后在另一条信息中呐喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织均步前总统后尘，声称审判过程有缺陷，从未应提起诉讼，曼哈顿陪审团池子过于倾向于民主党，且法官有偏见——当地当局否认这些指责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于批评不够尖锐的共和党官员与组织，特朗普的支持者和竞选助手们也予以反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选经理克里斯·拉西维塔批评了一条发表在X平台上的全国性青年共和分子组织的帖子，该帖子表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像人人有的屁股一样；人人各有不同……”拉西维塔在推文中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了马里兰温和派共和党前州长、谋求参议院席位的拉里·霍根，在裁决之前曾警告美国民众不要“加大党派嫌隙”。拉西维塔在X上回复道：“你刚刚结束了竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个战场州对共和党选民进行的采访中，数位受访者表示唐纳德·特朗普的定罪令他们对其在11月的支持产生了动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这类颠覆若出现在他的对局人乔·拜登面前，可能会损害他在多个摇摆州的优势地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人士听起来都像特朗普本人：称审判是他的一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切皆为政治目的，仅为伤害他并尽可能长时间地阻止他竞选连任。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，也就能对任何人这么做。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统共和党候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦出席新闻发布会，距离对他因指控在2016年伪造商业记录隐瞒静默费而进行的刑事审判被判有罪仅一天。2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid/档案照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深了对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是两年战争中的一个重要但微妙的进展，专家认为此举有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器攻击俄罗斯领土的风险太大。他们担心乌克兰的重大军事行动可能引发与装备核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅供应高级武器的其他限制相符，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，这些限制也已相继解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本周生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击越过边境袭击他们的俄罗斯部队，或是准备攻击他们的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给前线乌克兰军队发出信号，允许他们使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器和导引多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器攻击越过边境的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄方在哈尔科夫地区稳固防线之前将其赶出该地区，”乌克兰国家安全战略研究所的研究员米哈伊洛·比列斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格兰表示，拜登的决定将减少基辅在东南部顿巴斯地区关键战场上的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在发现自己处于被动，将不得不重新考虑他们向哈尔科夫地区的进攻战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定制定过程早在几周前就已开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员透露，乌克兰在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出请求时，提出了这一要求。会议在匿名条件下进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放松限制的建议，沙利文于5月15日将此建议呈交给拜登。据这名官员透露，拜登同意基辅可以在俄境内安全地带反击俄罗斯部队，随后拜登政府一直在完成这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基于5月20日接受路透社采访时公开呼吁其伙伴采取这一行动，但当时称：“到目前为止，什么也没有改变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究所地区计划高级研究员罗伯·李表示，由于拜登禁止在俄境内使用打击，俄罗斯一直在利用这一禁令在其与乌克兰交界地区进行安全的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮放置在边境对面，保留防空、电子战、指挥与控制等能力，”李说，“这也许提供了一定程度的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，单凭这一决定短期内不大可能改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此举不会显著改变前线的移动，”李说，“但它将使俄罗斯更难以继续这种跨境行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯缺乏足够的部队在哈尔科夫地区进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯缺乏生成足够的战斗能力来从东北方向威胁哈尔科夫的力量，”他说，“要这样做，他们需要在东线战场削弱其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求在其他地区使用美国武器，特别是在过去一年乌克兰在战场上失去优势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距华盛顿宣布政策转变不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引用称，希望得到美国批准攻击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员、现就职于华盛顿战略与国际问题研究中心的马克·坎西安表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰和政府官员将寻求下一步：打击更广泛的多个目标，这些目标可能不是直接威胁哈尔科夫，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格接受采访时拒绝就拜登政府是否可以扩大政策，以允许在俄罗斯其他地区打击目标的问题发表评论，但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来的实践中，我们将继续做我们一直在做的事情，即根据需要调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹攻击哈科夫附近的破坏现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，哈科夫地区Mala Danylivka村的儿童和青少年体育骑马学校严重受损后，消防人员在乌克兰进行的战斗中工作。路透社/瓦伦汀·奥格里涅科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国页岩油生产商继续遵守节制资本支出的承诺，以增加产出，这可能使全球最大原油生产国2024年的增长放缓，有助于减轻欧佩克+在周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年，美国由于页岩革命及技术与效率突破，成为非欧佩克原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增加了超过每天100万桶，达到每天1293万桶，远超2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克和欧佩克+联盟去年加大了减产力度，部分原因是为了弥补美国和其他非欧佩克国家产量的上升。欧佩克+的总计减产幅度为每天586万桶，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士周四透露，欧佩克+正在商讨一项复杂的协议，允许该组织将其部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当欧佩克+在周日会议上考虑生产政策时，美国的生产增加将继续推动非欧佩克+供应增长，但其威胁程度将比2023年小得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长64万桶/日，这三家是最受关注的预测机构，其预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非欧佩克+国家的供应增长约100万桶/日。这意味着，欧佩克+原油需求比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，对欧佩克原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月的产量约为每天1313万桶，比去年12月的1326万桶略低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，即使油价接近每桶80美元，美国生产商似乎不大可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;"我们的客户保持十分谨慎和自律。"&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;——斯坎德里尔钻井公司首席运营官保罗·莫斯沃德&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;"令人惊讶的是，钻机数量没有更多地上升。"&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持不变，并推迟对钻机的升级，以更好地适应钻井增长放缓。计划年底运营12部钻机，并在明年初重新部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已从去年水平下降13%，降至496部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师表示：“美国有能力在数年内实现日增100万桶的原油生产，但目前没有意愿以这种速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受投资者压力，美国上市公司在近年来的资本支出有限，此前狂热的支出导致页岩油 sector 2010年代的增长速度快，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增加部分得益于私人生产商，他们通过钻更长的井和压裂岩石来同时从更多的井中开采石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;"尽管近期出现合并浪潮，我预计当前的油价将持续，这将支持美国整体石油产量增长，随着钻井和完井效率的持续改进。"&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;——德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;如SLB（SLB.N）等油田服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美市场。第一季度其国际营收增长18%，而北美营收下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略转向了更加强调资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃认为，欧佩克+将进一步实施自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领今年的原油和液体生产增长。欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日，据3月EIA报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了适应美国原油产量的增长。”瑞银银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="控制室中可以看到Permian盆地内克莱斯勒石油租赁的钻井平台的操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;控制室中可以看到Permian盆地内克莱斯勒石油租赁的钻井平台的操作楼层，地点在美国德克萨斯州的温克附近。2018年8月22日 REUTERS/尼古拉斯·奥克福德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台迎来热潮，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，在这种平台中，投资者需锁定其代币以换取奖励，这一复杂方案分析人士警告称，这可能给用户及加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，标志着加密货币市场投资者的冒险态度。随着加密货币价格的回升，交易者争相寻求收益，比特币已接近历史新高，而以太币今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推动“重质押”热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已吸纳价值188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向Reuters表示，重质押是为扩大传统的“质押”加密货币做法而创建的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证并确认谁拥有哪些加密货币。在此过程中，持有加密货币的用户允许其资产被锁定以进行验证。用户在参与质押期间无法立即访问其令牌，但可获得收益作为补偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还提供新创建的加密货币作为用户所质押加密货币的代表。重质押使用户可以将这些新代币再次质押给不同的基于区块链的程序和应用，期望获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重质押的风险性存在分歧，一些业内人士认为这种做法尚处于幼稚阶段，难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他分析人士则担心，如果作为质押代币抵押品的新代币被用于加密货币的庞大借贷市场，可能会出现基于少量底层资产的无尽借贷循环。这种情况可能会在所有用户同时尝试退出时导致整个加密货币市场的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有不同的抵押品作为抵押时，这并不是理想的状况，”加密数据分析提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示，“这增加了新的风险因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对收益的吸引力是重质押的卖点：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是分散式金融（DeFi）世界中的一项最新发展，在这个风险四伏的领域中，加密货币持有者投资于实验性的方案以期在无需出售自己的加密货币的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为这一机制尚未开发完毕。用户加入该平台是为了期待未来的奖励或被称为“空投”的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其自己的新代币。用户希望这种被称为“EIGEN”的代币未来能有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy认为，重质押平台的增长是由寻求此类“空投”的用户推动的，这被称为“这是真的真的非常投机，这就是免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预先进行了此类行为，（他们）期望会得到某种奖励，但不知道是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan等人推出，Kannan曾任西雅图华盛顿大学助理教授，并参与了在印度推出的第一颗由学生设计的微型卫星团队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代客户在EigenLayer上进行重质押，并生成新代币以代表这些重质押资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台旨在允许用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系…这是一个新兴现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重质押的代币被用于加密货币借贷，可能会在市场下滑期间导致被迫清算和更多的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷加剧，在Terra和Luna代币崩盘后，被用作抵押品的加密货币迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan强调EigenLayer与其风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议在错误定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押持不以为然的态度，指出重质押协议中的资金相对于全球市值达2.5万亿美元的加密货币行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币世界中的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重质押问题对传统金融市场构成任何实质性风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界日益与主流金融连接，重质押也获得机构投资者的认可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密业务部门Zodia Custody目睹了机构对质押的显著兴趣，但认为重质押的步伐太快，难以建立资产去向和收益分配的“纸面记录”。首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月，摩根士丹利的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作进行部分资金的重质押，Kelp DAO在其博客中宣布了这一合作。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，客户已对加密资产进行质押，并预计“围绕重质押的生态系统将出现新的格局”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin, seen in Paris, France, on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum, taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦博姆以压倒性优势当选墨西哥首位女性总统，继承了其导师、前任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的项目，后者在贫困人群中的受欢迎程度促成了这一胜局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦博姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，据墨西哥选举委员会快速计票结果显示，她获得58.3%至60.7%的选票，将成为墨西哥民主历史上的最高投票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中也有望取得三分之二以上的多数席位，这将使该联盟能够在无反对党支持的情况下通过宪法改革，据选举委员会给出的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次以第一位女性总统的身份当选，”席尔瓦博姆在庆祝者欢快的“总统，总统”声中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆的胜利对墨西哥来说是一个重要里程碑，这是一个传统上以男性主导文化著称且拥有世界上第二大天主教人口的国家，长期以来，该国传统文化和价值观更倾向于女性传统角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是首个在美洲（包括美国、墨西哥或加拿大）赢得选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给一位女性，”墨西哥最小州特拉克斯卡拉的一名87岁支持者伊德尔米拉·蒙特伊尔女士说，“以前我们甚至无法投票，而当能够投票时，我们最终投票的只能是丈夫让我们支持的人。谢天谢地这种情况已经改变，我得以亲身经历这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆面临复杂的发展道路。她必须平衡增加公共福利政策的承诺，同时继承巨额预算赤字和低经济增长的现实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，她将确保政府财政稳健，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改进安保，但提供的细节有限，鉴于本次选举是最暴力的墨西哥现代历史上的一次（共38名候选人被谋杀），安全问题仍十分严峻。许多分析家认为，犯罪组织在洛佩斯奥夫拉多尔任期期间扩大并深化了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州选区投票站发生两起人员死亡事件而蒙上了阴影。在洛佩斯奥夫拉多尔任期内，墨西哥官方报告的谋杀案数量超过任何其他政权，但谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改进警力和减少无罪释放方面投入前所未有的投资，否则席尔瓦博姆很可能难以实现整体安全保障水平的显著提升，”独立拉丁美洲政治风险分析师内杭特·帕里希·弗兰内利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥市市长竞选，据初步结果显示，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的总统将面临与美国进行紧张谈判的挑战，包括数百万移民跨越墨西哥前往美国的巨大流量和关于执法合作的讨论。此时恰逢美国芬太尼流行病肆虐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统竞选由唐纳德·特朗普获胜，这些谈判将更为艰难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国汽车课以100%的关税，并表示将动员特种部队打击毒贩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统需应对电力和水资源短缺问题，并吸引制造商迁址，这是近岸外包趋势的一部分，即公司将供应链向主要市场靠拢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆还面临着如何处理墨西哥石油公司佩梅克斯（Pemex）的困境，该公司连续二十年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不可能是一个无止境的财政黑洞，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，并管理了汇率坚挺和低失业率，这些举措使他异常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆承诺扩大福利计划，但鉴于目前墨西哥面临大型预算赤字，且2025年预期经济增长仅为1.5%的情况，这并非易事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔试图把此次选举变成对其政治议程的公投，在竞选过程中影响巨大，但席尔瓦博姆已拒绝反对党声称她将成为洛佩斯奥夫拉多尔“傀儡”的指控，她承诺继续许多他的政策，包括有助于墨西哥最贫困群体的那些政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演说中，席尔瓦博姆感谢了洛佩斯奥夫拉多尔，称其是“一位使我们的国家变得更好的独特人物”。政治分析师维里·里奥斯则认为，人们批评席尔瓦博姆将被前领导控制的原因在于性别的偏见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她将继续作出自己的决定，我认为这主要是因为她是女性，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="席尔瓦博姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;统治政党MORENA的总统候选人席尔瓦博姆在赢得选举后在墨西哥城发表讲话，新华社/鲁梅拉·库纳哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="席尔瓦博姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;统治政党MORENA的总统候选人席尔瓦博姆在赢得选举后向支持者挥手致意，墨西哥城，2024年6月3日，新华社/鲁梅拉·库纳哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在墨西哥城市中心的扎格洛索广场，墨西哥执政党MORENA宣布席尔瓦博姆当选总统，新华社/马耶利·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。新华社/迭戈·路易斯·布埃拉里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;反对党总统候选人索希特尔·加尔韦兹在选举日的召开后致支持者讲话，墨西哥城，2024年6月2日，新华社/克斯特利·尼赫特－哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥普埃布拉州圣克鲁斯·霍索可坦市的选举日，选举工作人员关闭选票计票处，新华社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥维拉克鲁斯，选民在大选日参加投票，新华社/雅赫·辛巴洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥扎内恰坦镇，2024年6月2日。新华社/加布里埃尔·桑纳里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民在大选日投票后展示染有颜料的手指，新华社/亚历山德罗·梅涅吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯在选区外与支持者合影，新华社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥圣巴尔塔洛梅·夸兰纳，选举工作人员准备选票计票处，新华社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥奇瓦瓦州诺罗加奇镇，托拉米妇女在大选日投票前等待，新华社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民在大选日投票前展示染有颜料的手指，新华社/亚历山德罗·梅涅吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥圣胡安·卡马卢市，选民在航空公司经营的机场投票站投票，新华社/赫里·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥圣安德烈斯·拉里恩扎尔市，选民在大选日投票，新华社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民在大选日投票，新华社/拉尔卡&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔和夫人贝特丽斯·古铁雷斯·穆勒在前往投票站时挥手，新华社/赫里·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，支持反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯的选民手持支持横幅，新华社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，支持反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯的选民站在投票站外，新华社/克斯特利·尼赫特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，新华社/迭戈·路易斯·布埃拉里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，选民在选举前夕从市中心走过，新华社/迭戈·路易斯·布埃拉里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，商店货架上覆盖着塑料布和禁止销售酒精的告示牌，新华社/迭戈·路易斯·布埃拉里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>