<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 20 Dec 2024 17:53:45 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会（共计300名议员，实际出席190名）于周三投票通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社提供&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大著名连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一座最高安全级别监狱被另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，他因在不列颠哥伦比亚省温哥华市附近的一个猪场屠杀毒品成瘾者和妓女及其遗体，于2007年被判罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭裁定他在其破败的乡村房产上谋杀了六名女性，其部分遗体后来被发现。他在被判终身监禁后，政府检察官撤销了他另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿在魁北克监狱受到袭击后去世，袭击发生在5月19日。随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括温哥华市东区唐人街地区的超过60名女性，该地区因贫困和毒品泛滥，自2002年初皮克顿被捕前的十多年中，许多女性失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近的波特科奎特兰市，33名受害者的遗体或DNA被发现，其中许多是土著女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿所写的一本书在其上架几个小时内就被亚马逊下架。据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿坚称自己无罪，并称警方陷害了他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像，拍摄于他在波特科奎特兰市的住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像，拍摄于他在波特科奎特兰市的住所。REUTERS/Global TV/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲软而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在担任非洲国民大会（ANC）党主席期间将面临严重的削弱，因为ANC在选举中的表现是自种族隔离结束以来最差的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，这是ANC自2019年上一次选举以来得票率首次低于57.5%，远低于过往的多数优势，这是30年来第一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的挫败意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他政党谈判某种形式的联盟协议，以继续治理国家。这可能需要作出政策让步或放弃显要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转企业家拉马福萨可能会面临反对党和他所在党内部批评者的辞职要求，但ANC的高级官员却支持他留任，并且分析家认为并没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这个时候，并没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨担任这一职位。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特表示，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月份的民意调查表明，拉马福萨在本次选举中是主要政治人物中受支持率最高的。ANC内部派系斗争可能使任何针对他的动员行动变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，预计他将在周日宣布完整的初步选举结果时发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前在总统职位上也面临过动摇。2022年，一个委员会报告称，他可能在其狩猎场的家具中隐藏了一笔现金，从而可能构成不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认涉及此事，该事件被称为“农场门”。就在那一年晚些时候，他赢得了续任ANC领导人的五年前任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被公认为是对ANC的一次前所未有的考验，因为选民对失业率高企、犯罪和可怕的电力短缺感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺改善党的形象并振兴经济，这是在其前任雅各布·祖马导致长达九年丑闻、腐败和经济增长停滞后的转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年上任初期的欣喜情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍被卷入丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的政敌——祖马，他支持新政党uMkhonto we Sizwe，表现出色，严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC置于绝境。他清楚他们在夸祖鲁纳塔尔省是多么脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“这对拉马福萨的项目来说是个终结……你不可能在选举中失利还能指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上表现出迟疑不决而受到批评，以避免加剧其党内部矛盾——这一点倒是与他在1980年代作为工会领袖时的果决形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者对他广纳意见的能力表示赞赏，并对他扩展南非作为低收入和发展中国家“全球南方”的拥护者的角色表示认可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最有力的呼吁公正分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交针对以色列的种族灭绝指控，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。以色列坚称否认这些指控，并继续推进对拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出过去三十年ANC取得的成就，但批评者表示，他几乎没有新解决方案来解决南非面临的主要挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺将“表现更好”，在数千名支持者的聚集下发表演讲。很多人在他演讲未完时就陆续退场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是对持续两年的俄乌战争的进一步介入，专家表示，这一步骤可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在风险，担心会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接军事冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅其他高端武器供应的限制相冲突，这些限制自那时起已陆续解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，本周生效的最新决定仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员说，这项决定允许基辅使用美国提供的武器反击“攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯武装力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给了前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器发射GMLRS制导火箭弹及其他武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，让俄罗斯在他们深挖之前撤出哈尔科夫地区。”乌克兰国立战略研究院研究员米科拉·比利耶科夫（Mykola Bielieskov）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆（Philip Ingram）表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将面临困境，不得不重新考虑他们在哈尔科夫进攻中的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日，在白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥(conclusion omitted due to length)特和联合参谋长会议主席C.Q.布朗上将的内部安全视频会议上，乌克兰提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥特和布朗提出了放宽禁令的建议，沙利文于5月15日向拜登提出这一建议。美国官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上有安全保障的情况下反击俄罗斯武装力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基早在5月20日接受《路透社》采访时就公开呼吁伙伴国家采取这一步骤，但他当时表示：“迄今为止，还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外语政策研究中心欧洲与亚洲项目高级研究员罗伯·刘（Rob Lee）表示，俄罗斯一直以来利用拜登禁止打击俄罗斯领土的禁令，以此作为安全保障来对哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边界对面。可以保持防空、电子战、指挥和控制力量。”刘说。“这大概有一份安全庇护的成分。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，刘和专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会显著改变前线的移动。但它会使俄罗斯继续进行这种跨境作战变得更加困难。”刘说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队对哈尔科夫进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的战斗能力从东北方真正威胁哈尔科夫。”他指出，“要这样做，它就必须在东线战场完全空虚自己的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提高了发生核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求在其境内其他地区扩大使用美国武器的能力，特别是经历了俄罗斯在战场上的全面攻势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策变化不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准对其境内纵深目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员、现任战略与国际研究中心高级研究员马克·坎津（Mark Cancian）表示，拜登的行动只是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的激进改变。但这是一步。”坎津说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下步：打击更广泛的军事目标——可能是不直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的军事目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否有可能将政策扩展到允许对俄罗斯境内其他地区进行打击，目前尚不清楚。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续采取我们一直在做的事情，这可能需要不断调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯火箭袭击哈尔科夫外”的一所儿童和青年体育骑术学校的现场真实照片” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;来自2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近玛拉丹诺利卡村的一所被俄罗斯火箭袭击严重破坏的儿童和青年体育骑术学校，记者：瓦伦汀·奥基伦科  发行商：路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在纽约特朗普大厦面对镜头，传达了一个既适用于法律争议也适用于政治战斗的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一个陪审团裁定他因在文件中造假掩盖色情女星封口费而被定罪34项相关罪名的一天之后，共和党总统候选人愤怒地列举了他所针对的敌对人士及一系列不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼主审法官胡安·墨伦恰克为“不义的”和“恶魔”。他形容他的民主党对手乔·拜登是“美国历史上最差的总统”。他还抨击了对他作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及声称非法涌入该国的移民，这与他在竞选集会上的言论一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为他的竞选捐款，将面临的挑战视为不仅仅限于他一人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做到这一点，因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中时常夹杂着幽默，但此次的发言却主要满是阴郁的语气。特朗普仅在新闻发布会上拿着一张小纸片。最后，他没有回答任何问题，很快与儿子埃里克·特朗普一同离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离摄像机的情况下，通过筹款活动和支持者在社交媒体上的言论，前总统的支持者们猛烈抨击司法系统以及任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个两位角逐者都对方构成国家威胁的情况下，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为新的证据，证明特朗普不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普自述个人不满，并错误地描述了美国司法系统。任何观看的人都能得出一个明确的结论：此人在担任美国总统方面不合适。”拜登竞选团队的通信总监迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者（他们大多认为纽约的判决是一个司法失误）在周四单日向他的竞选账户捐赠了3480万美元，特朗普阵营表示这是特朗普在WinRed平台上单日筹款的新纪录（WinRed是共和党处理数字化筹资的平台）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然总体筹款落后于拜登的竞选活动，但特朗普阵营试图加快筹款速度，在周五向支持者发出了一系列预示性的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”，一则短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不放弃！”特朗普新闻发布会后的一条短信高呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统身边，声称庭审存在缺陷，这些指控原本不应该引发，陪审团由以民主党为主的曼哈顿地区选出，导致案件不公，且法官有偏见——当地政府否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的支持者和竞选助手就会发起进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉科维塔嘲笑了一位在社交媒体平台上发布的全国性保守共和大学生团体的帖子，该帖子表示应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像人的屁眼，人人都有……”，拉科维塔在推特上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在推特上反击了中立的前马里兰州共和党州长拉里·霍根，此前霍根在判决前警告美国人“不要将更多有毒的政治参与作为燃料。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选。”拉科维塔在推特上回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键选区采访了共和党选民后，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们在11月支持他的立场有所动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种异动可能对特朗普在再次挑战乔·拜登时造成伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州的选情十分悬殊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，大多数被采访的共和党人听起来与特朗普本人相当一致，称这次审判是花钱买来的笑话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这只是政治化举动，旨在尽可能多地阻止他参与竞选。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在佐治亚州Marietta表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人都这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;特朗普于2024年5月31日在美国纽约市特朗普大厦出席新闻发布会。此前，他因伪造商业记录以掩盖2016年支付给色情女星斯托米·戴维斯封口费而被陪审团裁定有罪。路透社/布兰登·麦克德米德（文件图片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下重启加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的篇章了。”拜登在其面临选举年压力之际说，他需停止以色列与哈马斯之间的加沙冲突，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家作调停人，议和平解决以色列与哈马斯激进运动之间的加沙冲突，但谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列对拉法地区的数周侵入及国内与国际上对其在加沙导致的死亡人数和持续扣押人质问题的新的施压背景下提出了这一提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后向哈马斯提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提案是在唐纳德·特朗普被裁定34项重罪后提出的，这凸显了两位候选人之间的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提案包括三个阶段，不同于以往方案，因为停火将持续至所有三个阶段完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段为持续六周的停火，以色列军队将从加沙居民区撤出，释放人质，包括老人和妇女，交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运载人道主义援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火将继续，只要谈判继续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提案已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些在以色列坚持无限制战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有那些不会同意这一计划的人。他们会要求战争无限期延续。他们中的一些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，在战场上继续战斗，人质也不是他们目前的优先事项。尽管面临来自各方的压力，我敦促以色列领导层支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身致力于以色列的人，作为唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，作为一个刚刚向以色列派遣驻美军队直接捍卫以色列免受伊朗攻击的人，我请求你退一步，想想如果丢失这个时刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员（背景不透露）对记者说，以色列当前能够作出这一提议是因其战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细到四页半的协议，”这位官员说。“再次付出令人痛心的努力来谈判。现在摆在桌面上的是真正结束这一过程。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每一阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体称拜登周五的讲话具有戏剧性，理解为直接向以色列民众发起了呼吁。领先的12频道中断了晚间新闻直播，全程播放了拜登的讲话。以色列审查机构此前禁止公开提案的细节，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶鲁大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·萨里说，与之前的提案相比，这一提议更有可能取得成功。“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动任何严重袭击、攻击或恐怖行为的可能性显著降低，尽管它仍然有一定的可能。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全球舆论正‘反对’以色列，这可能促使以色列人想要停止冲突，并辅以拜登的影响。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励因素，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提交的一个人质提案提议，在加沙释放生病、年迈和受伤的人质，换取为期六周的停火，停火可以再延长以允许向该地区提供更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前在本月早些时候该提议因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的要求而破裂，并加强了对加沙南部拉法的攻击，此前一天以色列军机轰炸了拉法，造成45名 Palestinians 死亡，但没有触及美国阻止对以色列的军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一战争中，巴勒斯坦人民遭受了极大的苦难。”拜登周五表示。“我们看到了本周在拉法发生的致命火灾，以色列对该火灾进行了攻击，旨在打击哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙领地进行军事打击以来，已有超过36280人丧生，其中根据以色列统计数据显示，来自10月7日哈马斯对以色列南部的袭击，哈马斯的攻击造成约1200人丧生。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在遭受破坏的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚遭受破坏的建筑废墟中行走，以色列军队在此进行了军事进攻，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国页岩油生产商继续坚持控制支出、限制产量增长的承诺，这使得全球顶尖原油生产商在2024年的增长放缓，从而可能减轻OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，尤其是由于页岩革命和技术创新带来的产量提升，美国在全球非OPEC成员国原油供应增长中发挥了主导作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长，日产量超过100万桶，达到1293万桶，远超出2023年初政府预期的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友为了抵消美国和其他非OPEC成员国产量上升的影响，去年进一步削减了供应。OPEC+的整体减产规模为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的消息人士透露，OPEC+正商讨一份复杂的协议，允许这些减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日开会讨论供应政策，美国产量的增长将继续推动非OPEC+成员国的产量增加，但这些增幅较2023年带来的威胁将小于后者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应回升幅度将约为27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国产量增长将更高，为每日64万桶。这三位是最受关注的预测者，其预期均远低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC之外的石油生产国的供应增幅约100万桶/日，这意味着OPEC+原油需求将比2023年增加大约90万桶/日，OPEC+在其5月份的月度石油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预期全球需求增长远低于110万桶/日，且对OPEC原油需求不会有明显变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油产量基本保持稳定。4月份产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商在油价接近每桶80美元的情况下，似乎没有可能像2023年那样带来惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“我们的客户依然很审慎且纪律严明。”钻机承包商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当前价格已经很高，但我们惊讶的是，钻机数量几乎没有上升。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司正保持资本支出稳定，并暂停钻机升级，以更好地与较为平缓的钻井增长保持一致。该公司计划今年年底前运营12台钻机，明年初再重新部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国的钻机总数已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前并未表现出这样的意愿。”标普分析师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市公司在股东压力下，对增长资本支出持谨慎态度，此前无节制的支出虽然带来了迅猛增长，但并未带来油气领域的高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超过预期的产量增长部分得益于私营生产商，它们通过钻更长的井和压裂技术，提高了同时开采多口井的效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“尽管近来的合并浪潮，我认为随着钻井和完井效率的持续改进，我们预计当前油市价格将有助于支撑美国整体石油产量适度增长。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB，预计今年其国际市场的收入增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于合并活动。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“近年来的战略有更强的资本纪律焦点，这引起了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫表示，他认为OPEC+将继续实施自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;此外，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计将主导今年的油品和液体产量增长。据美国能源信息署3月报告，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油生产增长。”瑞银的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S." src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S., August 22, 2018. REUTERS/Nick Oxford/File Photo
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会主席纳比赫·伯里在华盛顿试图调停黎以冲突之际，再次扮演了美国与真主党之间的重要沟通者角色，凭借数十年的经验帮助促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件进一步凸显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，特别是在什叶派穆斯林社区，而该社区多年来一直深受他的影响。真主党的新领导人谢赫·纳伊姆·卡斯sem Qassem认可伯里的谈判角色，称其为真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯多次访问贝鲁特，试图达成停火协议，这与2024年9月以色列打击真主党指挥中心的空袭和持续升级的加沙战争同时进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示黎巴嫩正在关闭“可能是黎巴嫩历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了黎巴嫩的团结而共同努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在其1975-1990年黎巴嫩内战期间担任什叶派阿马尔运动领导人时初露锋芒。1992年至今，他一直担任议会主席——这也是黎巴嫩政治体系中什叶派人的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人谢赫·纳伊姆·卡斯sem Qassem支持伯里作为谈判者，并称其为真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯多次访问贝鲁特，试图在2024年9月持续升级的协调停火协议过程中找到解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，伯里在当下的重要性还在于黎巴嫩尚未选出总统，内阁仅具有部分权力，且难以接触真主党，因其被美国列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来黎巴嫩，他真的是唯一值得见的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里帮助在15年黎巴嫩内战期间，通过谈判成功解救了被什叶派激进分子劫持的39名美军人质。在内战期间，他与哈桑·纳斯里拉一起领导了真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，战后伯里的当选与纳斯里拉成为真主党领袖的时间重合。二人齐心协力，统领了什叶派政治力量和国家机构的“什叶派搭档”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁拜访伯里的外交官说：“他是真主党的值得信赖的伙伴，这使他非常重要，但也存在明显的限制，无论是因为真主党还是因为伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火已经弹射到伯里领导的阿马尔运动势力范围之内，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂，其家族从提宾内移民而来。在黎巴嫩成长的他，在学生时代就参与了政治活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该社区曾经的弱势群体对伯里帮助改善他们在教派体制中的地位表示赞赏，在这种体制下，优势一直向基督徒和逊尼派穆斯林倾斜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一位受过法律训练的律师，伯里在阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪后接任领导。阿马尔运动在伯里的领导下开始军事崛起，与内战中的几乎所有主要政党组成了对立阵营，但真主党后来成为其盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战后，伯里的什叶派追随者加入了政府部门和安全机构，他似乎与真主党一同步运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，一篇关于美国大使馆机密文件的出版指出伯里对真主党的真实态度，他在2010年否认这一指控，并声明哈桑·纳斯里拉与他“一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔运动武装分子在与加沙的哈马斯进行交火时与真主党的领导者们共同发射火箭，表达了对加沙的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会晤伯里，试图制止黎以边境的交火，并说服真主党在黎巴嫩里特尼河以北约30公里处的边界内撤退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说，“让里特尼河向南移动到边界比把真主党推过里特尼河更简单。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但反对者称伯里是 steering黎巴嫩走入经济困境的一部分，这始于2019年当金融系统因长期的政府腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有人指责伯里拒绝召开议会会议来选举总统，导致政府中的最高基督要职位空缺一年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交通道的角色已经引起了真主党的政治对手的不满，例如黎巴嫩未来派，他们认为任何谈判必须通过黎巴嫩总统来执行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会主席纳比赫·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会主席纳比赫·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面，摄于2024年11月15日。路透社/塔伊尔·阿尔-苏丹尼/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一张悬挂有黎巴嫩议会主席纳比赫·伯里肖像的横幅在贝鲁特的建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一张悬挂有黎巴嫩议会主席纳比赫·伯里肖像的横幅，1978年穆萨·萨德尔——阿马尔运动的创始人在访问利比亚后失踪，该运动在贝鲁特举办纪念阿马尔运动45周年集会，摄于2023年8月31日。路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者通过将他们的代币锁定以换取奖励来使用这种平台。这种复杂计划让分析人士警告用户和加密市场面临风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为“再押注”的热潮是加密市场风险偏好增强的最新迹象，随着价格飙升和交易员寻求收益，加密市场正在出现风险行为。最大的加密货币比特币接近历史最高价，而第二大加密货币以太坊今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再押注热潮的核心在于西雅图创业公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元融资，其平台已吸引188亿美元的加密货币，相比六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了再押注，以扩大长期存在的加密货币押注传统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种涉及网络中许多计算机的数据库，这些计算机检查并确认谁拥有哪些加密货币。为了完成这一过程，加密货币持有者（如以太坊）会允许其资产被锁定作为验证的一部分。持有者在整个押注期间无法立即访问其代币，但可以赚取收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些押注平台还向用户发放新型加密货币以代表他们已押注的加密货币。再押注使得所有者可以再次将这些新代币用于基于不同区块链的程序和应用，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于再押注的风险持有分歧，一些内部人士认为该实践尚太初期，难以判断其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析人士在内的其他人则担心，如果代表再押注加密货币的新代币被用作加密货币借贷市场的抵押品，可能会出现基于少量基础资产的借贷无限循环。他们担心，如果每个人同时试图退出，这可能会导致更广泛的加密市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品的抵押品时，这不是理想的状态，它增加了新的风险元素，这些风险元素并不存在之前。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的利益在于收益率：在以太坊区块链上的押注回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，再押注的回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再押注是去中心化金融（DeFi）领域最具风险的发展之一，其允许加密货币持有人投资实验性方案，生成巨额回报而无需出售资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付押注奖励，因为付款机制尚未开发完成。用户加入平台主要是出于对未来奖励的期望，或称为空投的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer正在向平台用户发放其自行创造的代币。用户希望这个代币“EIGEN”在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，再押注平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称之为“极其投机的免费钱”。他说：“这非常冒险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong说：“他们目前进行了预先投资，预期会获得某种回报，但他们不知道会是什么回报。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan在西雅图大学担任助理教授期间创建，并参与了印度首个由学生设计的纳米卫星项目，据其学术网站信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，连接潜在的押注者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的再押注平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户将代币在EigenLayer上质押，并生成新代币代表被质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为抵押品用于借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户选择将其代币质押到何处，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密质押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系……这是一个新兴现象。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，再押注可能带有“隐藏风险”——如果再押注代币用于加密借贷，可能会导致被迫清算和市场下跌期间更多的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，加密代币在崩溃后作为抵押品迅速丧失价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于再押注，而在于借贷协议。这些借贷协议没有正确定价风险。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再押注并不担忧，指出再押注协议中的现金相对于全球加密行业的2.5万亿美元净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担心加密世界损失溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到再押注问题对传统金融市场造成任何实质性传染风险。”S&amp;amp;P Global Ratings数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但加密世界正变得日益与主流金融相连，再押注也受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的Standard Chartered子公司Zodia Custody在机构投资者中看到了对质押的显著兴趣，但其首席风险官Anoosh Arevshatian认为，再质押难以建立“纸质记录”的资金去向和收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Crypto尖端的Laser Digital与Kelp DAO合作为部分资金进行再押注，Kelp DAO在4月份发布的一篇文章中称。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示将为客户资金进行质押，并期望“一个围绕再押注的新生态系统会出现”。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>