<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 23 Jul 2024 01:44:40 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙封锁协议，作为释放人质的交换提议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一天了。”拜登说。拜登正面临在选举年停止加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了8个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔和其他国家调解下，以色列和加沙地区激进的哈马斯运动之间的封锁谈判一再受挫，双方都指责对方拖延进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在几周的以色列对拉法的入侵和面临国内和国外政府对加萨死亡人数和人质持续被俘的压力下，这个提议出现了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室在拜登公布封锁计划后表示，以色列已授权谈判代表提出加萨停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪的34项重罪后的一天，成为两个候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的新的提议由三阶段组成，与先前的提案不同，封锁将继续直到所有阶段结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段是一个6周的全面停火。期间，以色列军队将撤出加萨人口稠密的地区，并释放包括老人和女性在内的人质。数十名巴勒斯坦囚犯将与巴勒斯坦平民，包括北部加萨，以及每天600辆卡车运送的援助物资一起返回加萨。拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判结束敌对状态的条款。总统说，封锁将继续，直到谈判结束，这是全新的转折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段包括为加萨制定大型重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登说，哈马斯已通过卡塔尔转达了这个提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁那些想要无限期战争的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道以色列有那些不会同意这个计划的人。他们要求战争无限期地持续下去。有一些甚至是政府联盟的成员。他们已经明确表示，他们想要占领加萨。他们想要在几年内继续战斗，而人质对他们来说并不重要。然而，我呼吁以色列的领导人坚持这个协议，尽管会承担任何压力。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一名一生致力于以色列的美国总统，并且是唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，当受到伊朗袭击时我派遣美国部队直接保卫以色列时，我要求你们后退一步，思考如果错过了这一刻会发生什么。我们不能失去这一刻。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国高级官员、匿名向记者透露，以色列之所以能提出这个新提案是由于最近在战场上的显著进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在有一个真正的出路，这是一个详细到四点五十页的协议。它是反复精心协商的结果。现在摆在桌上的真实情况是整个过程的最后一个阶段。”官方说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照计划的每个阶段将持续42天，一位补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体描述了拜登的演讲为戏剧性的，解读为直接对以色列民众的呼吁。支柱频道12中断其晚间新闻节目直播当天的演讲。以色列的审查官丹尼·库什马拉说，此前禁止公布提议详情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的这个提案比以前的提案更有可能成功，历史与公共事务教授杰里米·苏里说，他是德克萨斯大学奥斯汀分校的一名教授。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列给哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动任何严重攻击、袭击或恐怖事件的可能性是有，但与之前相比要小得多。”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进一步说，全球公众舆论正在转向反对以色列一方，这可能鼓励以色列人想要结束冲突。拜登的影响也起到了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统真正全力投入到某件事中时，他能够创造很多动力”，苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质提案要求从加萨释放患病、老人、受伤的人质，交换为6周的停火，停火时间可以延长，以便更多援助运入该地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个提议一个月前失败了，以色列拒绝接受在谈判中哈马斯要求的战争永久结束，并进一步加剧了对加萨南部城市的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四说，它已告知调解人，在加萨地区受到持续攻击时没有参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，它已准备好签订一个“完全协议”，涵盖人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国官员匿名透露，在周五与17个国家的外交官会面，这些国家在加萨有被哈马斯扣押的公民，白宫国家安全顾问杰伊·索利夫将与他们见面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周六，以色列对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引起了国际社会的愤怒，但没有触及美国禁运以色列军援的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“加萨人民在这场战争中承受了绝对地狱般的痛苦，“拜登在周五说。 ”我们都看到了本周早些时候以色列空袭引发致命火灾后的可怕画面，针对哈马斯时…… ”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列回应10月7日的南以色列哈马斯袭击以来，加萨已有超过36280人丧生。据以色列官方统计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(This story contains strong language in paragraph 17)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普周五站在特朗普大厦内的一排摄像机前，发表了一段恰如其分的信息，既针对他的法律挑战，也针对政治斗争：“我已经准备好战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因虚报文件以隐藏向成人电影女演员赔偿的隐秘费用而被判有罪后的第二天，共和党总统竞选人坦率地列举了他的敌人和不满，发表了一篇愤怒、乱七八糟的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审这次审判的法官胡安·梅伦（Juan Merchan）为“贪污的”、“魔鬼”。他把民主党总统候选人乔·拜登描述为“我们国家历史上最差的总统”。他抨击了对他的作证的证人、弹劾过他的国会成员、并通过他集会上的陈词煽情地指责非法移民涌入国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者向他的竞选捐款，构想他面临的挑战不仅限于自身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“把这个做下来，”他说，“因为我们正在为了美国战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他的其他竞选演讲中经常夹杂着幽默，但这场完全是黑暗的。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸条。在结尾，他没有回答任何问题，很快就和儿子埃里克·特朗普在一起退到了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了摄像机，通过资助呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法制度和敢指控特朗普犯罪的人痛批一通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人描绘对方为对国家安全构成威胁的竞争中，拜登竞选团队将特朗普的言论视为他不符合总统职务的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“仅昨天，美国见证了混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普无端捏造自己的个人不公，撒谎说美国司法体制，留给任何观看的人都只有一个显而易见的结论：这个人不适合做美国的总统。”拜登竞选团队的传播主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中多数人认为这起纽约的法庭判决是司法审判的谬误——在周四单独捐了3480万美元到他的竞选基金，特朗普团队表示。这是特朗普在WinRed平台收到的一天内创下的记录，该平台为共和党人管理数字筹款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总筹款金额落后于拜登，但特朗普团队在周五持续发送着恐吓支持者的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”一条消息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会放弃！”特朗普新闻发布会后在社交媒体上咆哮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和团体都紧跟前总统的步伐，认为这次审判有缺陷，指控的提出本就不应该存在，曼哈顿的陪审团池受到了污染，并且法官带有偏见——这些都是当地官员否认的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些批评不快或批评力度不够的共和党官员和支持者，特朗普的盟友和竞选助手发动了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普共同竞选经理克里斯·拉西维塔（Chris LaCivita）对一家全国共和党青年团体在社交媒体平台上公开表示接受判决的观点表示嘲讽，该团体在该平台上公开表示应该接受判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“个人意见就像肛门，每个人都有一个……”拉西维塔写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对马里兰州前共和党州长、现任参议员候选人拉里·霍根 （Larry Hogan） 的言论发难，该人警告美国人不要在中期选举前火上浇油，鼓励更多毒性政治。 responders.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的竞选结束了，”拉西维塔在社交媒体上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在关键州宾夕法尼亚州和乔治亚州对共和党的采访中，多位共和党选民说特朗普的定罪让他们重新考虑了在11月对他的支持态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些流失可能在特朗普与拜登的重新对决中受到影响，鉴于特朗普在多个摇摆州领先的优势很微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数采访的共和党人听起来更像是特朗普本人，称这次审判是一个骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治上的，只是为了伤害他，并尽可能地让他远离竞选活动，”美国佐治亚州玛丽埃塔市62岁的退休警务官员斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以让他这么做，他们可以对任何人这样做。绝对没有人是安全的。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;President Joe Biden's decision to relax some restrictions on Ukraine's use of U.S. weaponry inside Russia is a small but significant step deeper into the two-year-old war that experts say could help blunt Russia's cross-border Kharkiv offensive.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Since Russia's 2022 invasion of Ukraine, Biden's administration had argued it was too risky to allow Ukraine to strike targets on Russia territory with U.S.-supplied weapons. It feared a major Ukrainian attack could trigger direct conflict with nuclear-armed Russia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It was a rule that fit neatly with other U.S. prohibitions on supplying higher-end weaponry to Kyiv that have also since crumbled, from advanced U.S. fighter jets to long-range ATACM missiles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Biden administration officials say the latest decision, which went into effect on Thursday, was narrowly tailored to the battle in the Kharkiv region. U.S. officials say it allows Kyiv to use U.S.-supplied weapons to fire back against Russian forces "attacking them or preparing to attack them" from across the border.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;That gives Ukrainians on the frontlines a green light to fire over the border at Russian forces using U.S.-supplied High Mobility Artillery Rocket System (HIMARS) launchers armed with Guided Multiple Launch Rocket System (GMLRS) missiles, and other weaponry, experts say.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"This can stabilize the frontline and possibly create conditions to push back (Russians) from Kharkiv region before they have dug in," said Mykola Bielieskov, research fellow at the Ukrainian National Institute for Strategic Studies, an official think-tank in Kyiv.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Philip Ingram, a former British military intelligence officer, said Biden's decision will reduce Kyiv's need to draw troops away from critical battle fronts in the eastern Donbas region.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"The Russians are now going to find themselves on the back foot and will have to rethink the tactics they have been using in their attack into Kharkiv," he said.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Biden's decision-making process dates back weeks.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ukraine raised its request to use U.S. weapons across the border in the Kharkiv region during a secure video conference on May 13 with White House National Security Director Jake Sullivan, Defense Secretary Lloyd Austin, and Chairman of the Joint Chiefs of Staff General C.Q. Brown, a U.S. official said, speaking on condition of anonymity.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan, Austin and Brown developed a recommendation in favor of relaxing the restrictions, which Sullivan took to Biden on May 15. Biden agreed Ukraine should be able to strike back against Russian forces attacking them from the safety of Russian soil, the official said. Biden's administration had been finalizing the decision since then.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ukrainian President Volodymyr Zelenskiy publicly called for Ukraine's partners to take such a step &lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;in a May 20 interview with Reuters&lt;/a&gt;, but at the time said: "So far, there is nothing positive."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rob Lee, a senior fellow at the Foreign Policy Research Institute's Eurasia Program, said Russia had been exploiting Biden's prohibition on strikes inside Russian territory by using it as a safehaven to launch attacks in Kharkiv region.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kharkiv, Ukraine's second largest city, is just 19 miles (30 km) from the border.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Russia could keep its artillery right across the border. It could keep air defense, electronic warfare, command and control (there)," Lee said. "It had maybe a degree of kind of sanctuary."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Still, Lee and other experts this decision on its own may not alter the frontlines anytime soon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"I don't think (the decision) is going to change the movement of the frontline that much, if at all. But it will make it more difficult for Russia to continue this kind of cross-border operation," Lee said.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram said Russia lacks enough troops for a major push into Kharkiv.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"The Russians don't have the ability to generate sufficient combat capability to properly threaten Kharkiv from the northeast," he said. "To do that, it would denude their troops in eastern combat areas."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Russian President Vladimir Putin has warned NATO members against allowing Ukraine to fire their weapons into Russia and on Tuesday once again raised the risk of nuclear war.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Still, Ukraine appears ready to seek to expand its ability to use U.S. weaponry elsewhere in Russia in the weeks and months to come, particularly after a difficult year in which Russia seized the momentum on the battlefield.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On Friday, less than a day after Washington announced its policy shift, Zelenskiy was quoted in an interview with the Guardian newspaper calling for U.S. approval to hit targets deep inside Russian territory.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mark Cancian, a former Pentagon official now at the Center for Strategic and International Studies think-tank in Washington, said Biden's move was just a first step.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"It's not a radical departure (in policy). But it's a step," Cancian said.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Ukrainians and officials in the administration will argue for the next step: To strike a broader set of targets -- maybe targets in Russia that are not directly threatening Kharkiv, but are in other areas."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;U.S. Secretary of State Antony Blinken, speaking on Friday in Prague, declined to say whether the Biden administration could expand its policy to allow strikes elsewhere in Russia. But he did not rule it out.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Going forward, we'll continue to do what we've been doing, which is as necessary adapt and adjust," Blinken said.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油钻商继续遵循削减增长资金支出的承诺，这使得全球最大原油生产国的产出增长在2024年有望放缓，这可能减轻欧佩克+在未来周末做出进一步减产决定时的施压。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在上个十年大部分时间内，美国通过页岩革命和技术效率的突破，引领着非欧佩克产油国的原油供应增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去一年，美国原油产出出乎意料地上升，每天增长超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超过美国政府在2023年年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，欧佩克+及其合作伙伴通过部分补偿美国及其他非欧佩克产油国增产的方式，加深了减产举措。欧佩克+总共减少了586万桶/日的供应，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧佩克+正在准备一个复杂协议，允许部分减产措施延续至2025年，据周三了解讨论的三位消息人士透露。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当欧佩克+于未来周日考虑供应政策时，美国产量增长继续推动非欧佩克+产出增长，但带来的威胁将比2023年少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国能源部最新的预测显示，2023年美国原油供应将增长约27万桶/日。这一数字与欧佩克的预测相似，即美国原油和凝析油产出将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产出增长将超过56万桶/日。其中包括最值得关注的几个预测者，其都远低于2023年的数据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧佩克预计全球需求增长将达到220万桶/日，超出欧佩克+集团以外的石油生产者供应增长约100万桶/日，这也意味着2024年对于欧佩克+原油的需求将在2023年基础上增加约90万桶/日，该集团在5月月报中指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，并预计欧佩克原油需求变动不大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到目前为止，今年整体美国原油产出并未发生太大变化。4月份产出约为1313万桶/日，较12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行业高管和分析人士表示，尽管油价接近每桶80美元，但美国生产商似乎不太可能像2023年那样对市场产生意外影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"我们的客户一直保持着非常谨慎和自律的原则，”专营油井钻孔的Scandrill公司首席运营官保罗·莫斯沃德(Paul Mosvold)说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“令人惊讶的是，油价目前接近这个水平，钻井数量却没有更多上升。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他的公司保持着资本支出平稳，并推迟对钻井平台的升级，以最好地适应较低的钻井增长。它计划到年底运营12个钻孔，并在明年重新部署一部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国油钻架数量已经从一年前的水平下降了13%，至496架，据贝克休斯公司数据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"美国有连续多年的潜在能力每年增产100万桶，但目前没有意愿以那样的速率去增产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察估计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多年来，上市的美国生产商限制了增长支出，这在一定程度上是受到了投资者的推动，后者对在2010年代草率扩张后的低回报表示抗议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，超出预期的产量增长部分归功于私营公司，它们正受到产业合并浪潮的冲击。它们通过更长的钻井和对岩石进行焙化以同时从更多的钻孔中产出石油，从而提高了产能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“尽管最近出现的合并趋势，但预计当前的油价将继续支持美国整体原油产量的温和增长，同时钻井与完成效率的持续提升，”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西•罗伯森说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;油井服务公司，如SLB (SLB.N)，预计将今年国际市场的增长高于北美。该公司的第一季度国际收入同比增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“近年来，战略发生转变，更加强调资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师古埃纳·斯塔诺沃(Giovanni Staunovo)说，他认为欧佩克+将继续执行其自愿削减的计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将主导今年的石油和液体产量增长。欧佩克+预计产量可能下降100万桶/日，而非成员方供应则增长约140万桶/日，美国能源信息署在3月的一份报告中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“欧佩克+已学会与美国原油产量增长共存”，斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将因为领导非洲国民大会（ANC）在选举中获得自种族隔离结束以来最糟糕的结果而遭受严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的选举结果中，从大约71%的投票站显示，ANC的得票率为不到42%，远远低于2019年最后一次选举时获得的57.5%，这是三十年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一选举打击意味着前纳尔逊·曼德拉解放运动将不得不与一个或多个较小的政党协商合作政府协议或其他形式的协议。这可能意味着需要作出政策妥协或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾是工会领袖并转而成为企业家的拉马福萨可能会受到反对党和他党内深陷分裂的批评者的请辞要求，但他党内高层的一名负责人支持他继续担任职务，分析家表示并未显现出明显的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在拉马福萨之下，没有一个明确的统一候选人能够在党内脱颖而出。”开普敦科技大学政治学教授安东尼·布特说，他在撰写有关拉马福萨的传记时提到这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年三月的民调显示，拉马福萨在主要政治家中的支持率最高，而党内的派系斗争可能会使任何反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC选举结果作出评论。他的发言人称，他将于周日发表讲话时宣布初步的全面结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2022年的一份委员会报告中发现，拉马福萨可能在农场储物时存在不当行为之后，他的未来也遭到了质疑。他在那次丑闻中声称自己无罪，被称为“Farmgate”，并在同年晚些时候赢得了ANC领导人职务的重新任命，得到了新的五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被视为ANC迄今为止最艰难的考验之一，选民对高失业率、犯罪以及毁灭性电力削减等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人时就是在承诺整理党形象并复兴经济。在前任非洲人国民大会领导人在过去九年中通过丑闻、风气败坏以及经济下滑后&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/ex-leader-zumas-populist-party-becomes-top-disrupter-south-africa-vote-2024-05-31/"&gt;约伯·祖马&lt;/a&gt;任期结束之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为南非最高领导人在2018年后的最初的欢呼之声很快消失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，顶级ANC官员仍然被指控腐败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次投票中决定性的打击来自他的对手祖马，他支持新党&lt;u&gt;uMkhonto we Sizwe&lt;/u&gt;，该党超出了预期的表现，并对ANC的支持造成了巨大打击，尤其是在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“约伯·祖马遏制了拉马福萨和ANC。他知道他们在KZN面临的脆弱性，”政治分析师拉尔夫·马特克莱格说。“这标志着拉马福萨项目终结......如果你输掉选举，再指望保持事务正常是行不通的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析指出，拉马福萨受到批评，因为他似乎在关键改革问题上延迟行动以避免激化党内的分歧，但这与他在20世纪80年代作为工会领导人展示的果断性大相径庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他在促进南非作为全球南方的声誉方面的协调能力，全球南方指的是一个包括低收入和中等收入国家的群体。在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最突出的倡导疫苗公平分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝诉讼，并且在国际上引起了关注。本月初，法院裁定以色列必须停止在加沙城的拉法的军事行动。以色列强烈反驳了这一指控，并继续在其拉法发起攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选之旅中，拉马福萨试图凸显ANC在过去的30年里取得的成功，但批评者说，他未能提供应对南非最大挑战的新解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC选举前的最后一次集会上，他承诺“做得更好”给成千上万的忠实支持者在索维托足球场集会。很多在现场的粉丝在演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024年5月29日，南非总统西里尔·拉马福萨在索维托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索维托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大已被定罪的连环杀手罗伯特·派克顿在本月早些时候被一所最高安全监狱的囚犯袭击后，于上周五去世，时年74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的集体谋杀犯之一，派克顿在2007年被判犯有谋杀毒品瘾君子和妓女并在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的猪场屠宰她们的尸骸的罪行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被判处终身监禁后，他被定罪杀害了在温哥华附近发现部分遗体的六名女性。政府检察官在其被判处终身监禁后，撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务称，派克顿于5月19日在其所在的魁北克监狱被袭击后死亡。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知这名被告人的案例对BC省和全国社区造成了毁灭性影响”，服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者是自2002年初逮捕他的以来，在温哥华臭名昭著的毒品泛滥的唐人街地区失踪的众多女性中的一部分。超过60名女性在这个地区失踪超过10年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿的养猪场，波特科奎拉姆，距离温哥华市中心25公里东，发现了33名女性（其中许多为原住民）的遗体或DNA证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，一本据报道由皮克顿撰写的书在亚马逊网站上出现数小时后就被撤下。当时《温哥华太阳报》报道，这位连环杀手宣称自己无罪，并遭到警方的陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该出版商要求亚马逊删除这本书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="File TV图像，显示Robert William Pickton被逮捕的前一天在家中的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;此未经日期的电视图像中显示，罗伯特·威廉·皮克顿在其波特科奎拉姆家中的情况，图为档案照片。REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币已转入一种新型平台，该平台向投资者提供奖励，要求投资者锁定其代币，这种复杂方案引起了分析人士的警觉，他们警告说，这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“重新质押”飙升正成为加密货币市场的最新风险标本，价格飙升和交易者追求收益背景下，投资者存在越来越多的风险。比特币，最大的加密货币，接近历史高位，而第二大加密货币以太币，今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“重新质押”热潮中，处于核心位置的是西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，将其平台上的加密货币价值吸引至1880亿美元，而在此之前仅有不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer发明了“重新质押”，以扩大一种长期存在于加密货币界的传统做法，创始人Sreeram Kannan告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种类型的数据库，涉及网络中众多计算机对谁拥有哪种加密货币进行检查和确认。为了做到这一点，以以太币等加密货币的持有者允许他们资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会失去对代币的即时访问权限，但他们可以获得回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台也会向用户分发新创建的加密货币，以代表其已质押的加密货币。重新质押使所有者能够将那些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用中，希望能获得更大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对“重新质押”风险的看法不一，部分业内人士表示这种做法还处于萌芽阶段，不足以判断风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但另一些人，包括分析师，担心如果代表重新质押加密货币的新代币被用作加密货币大借贷市场的抵押品，基于少数基础资产的无限借贷循环可能会出现。如果所有人都同时尝试退出，这可能会引发更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当任何有抵押品的抵押品存在时，这不是理想的情况，它增加了一种之前不存在的新风险因素。”路透社加密数据分析提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者对于“重新质押”的吸引力在于收益：基于以太坊区块链的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师说，对于“重新质押”，投资者可以同时获得多个收益，因此回报可能更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“重新质押”是去中心化金融（DeFi）的最新发展之一，投资者在这种体系中投资于实验方案，希望能在这个不需要出售资产就能产生大额回报的领域获得巨大收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未向用户直接支付质押奖励，因为它实施该机制的机制尚未开发出来。用户在期待未来奖励的情况下加入该平台，或者知称为空投的其他赠送物品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer一直向使用该平台的人赠送自己新创建的代币。用户希望这种称为“EIGEN”的代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，“重新质押”平台的增长是由追求空投的用户推动的，他形容这是“极其投机的，这是免费金钱的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国加密货币交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示，“他们现在在积极地这样做，（期待）他们将会得到奖励，但不知道是什么。”Duong说，““重新质押”具有“隐性风险” - 如果“重新质押”代币在加密货币借贷中被使用，市场下滑期间可能会出现强制平仓和更多的波动，他在一份笔记中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘在一定程度上受到了高风险借贷的影响，随着在当地热度很高的Terra和Luna代币崩溃后，用作抵押品的加密代币价值迅速下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险拉开距离，“风险不在于“重新质押”，而是借贷协议中的风险。借贷协议在定价风险方面失误了。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分专家对“重新质押”表示不太担心，注意到重新质押协议中的现金相对全球2.5万亿美元加密行业净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们尚未从重新质押问题中看到对传统金融市场有实质性风险的传播，”SP Global Ratings的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正在与主流金融越来越紧密相连，“重新质押”正被机构投资者所接受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered Crypto的分支Zodia Custody看到了显着的机构对质押的兴趣，但由于很难建立资产去向的“纸路”，并如何分配奖励，该公司的首席风险官Anoosh Arevshatian认为“重新质押”走得太远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密分支Laser Digital与中国Kelp DAO合作重新质押部分资金，根据Kelp DAO四月份的博客文章称。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示它会质押客户的加密资产，并期待“围绕重新质押出现一个新生态系统”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以比特币为符号的加密货币表示，2024年3月9日在法国巴黎拍摄的插图照片。REUTERS/Benoît Tessier/插图/文件图片&lt;figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以以太币为符号的加密货币在2023年6月16日解决的插图图像放置在PC主板上。REUTERS/Dado Ruvic/插图/文件图片/文件图片&lt;figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum 获得了压倒性的胜利，成为墨西哥的第一位女性总统，继承了她的顾问和即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫民中的受欢迎程度帮助推动了她的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，以58.3%至60.7%的投票率赢得了总统职位，根据墨西哥选举管理实体的快速计票样本。这将被视为墨西哥民主史上的最高投票百分比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟在参众两院获得2/3的多数票的可能性也很大，这将允许联盟在无需反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举管理实体提供的结果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我是墨西哥的第一位女性总统，这是共和国200年来第一次。”Sheinbaum在支持者面前高呼“总统，总统”的欢呼声中告诉支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对墨西哥来说是一个重大步骤，这是一个以其“大男性文化”知名、拥有2.32亿人口的国家，且是世界上第二大天主教国家，其中长期以来推动更传统女性角色的价值观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum是美国、墨西哥或加拿大大选中的第一位女性获胜者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会投票给一名女性"，在墨西哥最小的州特拉斯卡拉支持Sheinbaum的87岁老人埃德尔米拉·蒙特尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以前我们甚至无法投票，而当我们能够投票时，我们只是按照丈夫告诉我们的投票。感谢上帝，一切都改变了，我能够亲身经历这一切"，蒙特尔补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum面临复杂而艰难的道路。她必须平衡增加流行福利政策的承诺，同时继承巨额预算赤字和较低经济增长的任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宣布初步结果之后，她对支持者说，她的政府将实行严格的财政纪律，尊重中央银行的自治权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她誓言要改善安全，但给予了很少的细节。这次选举被描绘为墨西哥现代历史上最暴力的一次，有38位候选人被谋杀。洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，墨西哥超18.5万人被杀，这是墨西哥现代史上任何一届政府任期中死亡人数最多的一次，尽管凶杀率正在逐步下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她在提高警务效率和减少司法不作为方面做出重大投资承诺，否则Sheinbaum很可能难以在总体安全水平上实现显著改善"，独立拉丁美洲政治风险分析师Nathaniel Parish Flannery说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的 MORENA 党在墨西哥城市长竞选中也赢得了胜利，根据初步结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她将面临与美国就大量穿越墨西哥前往美国的移民，以及此时美国鸦片类药物泛滥爆棚下的毒品走私合作谈判的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国在11月大选期间赢得美国总统职位，谈判将更加艰难。特朗普曾誓言对中国制造的墨西哥汽车加征100%的关税，并表示将动员特种部队对抗卡特尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下任总统将要解决电力短缺、水资源短缺等问题，并吸引制造商为近岸外包（公司将供应链移至主要市场的附近）重新选址。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum还将不得不处理墨西哥国家石油公司的业务模式问题，后者经历了20多年产量下降和债务困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这不能只是一个无止境的黑洞，你将公共资金投入进去，但公司永远不会盈利"，高盛首席拉丁美洲经济学家 Alberto Ramos 说，“他们必须重新考虑Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔一任将最低工资翻番，降低了贫困率，并监督了汇率稳定以及极低水平的失业率，这些成就使得他成为一名极为受欢迎的领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利计划，但在墨西哥预算今年预测大赤字以及预计2025年增长率只有1.5%的背景下，这将不会轻松实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lopez Obrador 遁绕于领导竞选，试图将投票转化为对其政治议程的全民决议大会。Sheinbaum 拒绝了反对党声称她将是奥夫拉多尔的傀儡的说法，尽管她承诺将继续那些帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜利演讲中，Sheinbaum 感谢 Lopez Obrador，称他“是一个改变了我们国家的独一无二的人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，政治分析师 Viri Rios 认为，批评 Sheinbaum 会是 outgoing 领导人的傀儡的背后抹黑涉及的性别歧视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"人们无法相信她会自己做决定，我认为这很大程度上是因为她是女性"，她表示。&lt;/p&gt;

    
&lt;p&gt;中央图片：Claudia Sheinbaum，Control MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向墨西哥城的支持者发表讲话。墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum，Control MORENA党的总统候选人，在选举后向墨西哥城支持者发表讲话的反应。墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum，Control MORENA党的总统候选人，在选举后向墨西哥城支持者挥手。墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;以下是墨西哥大选的插图，展示了人们的不同情绪和活动：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人们在Zocalo广场高举写着“总统Claudia Sheinbaum”的标语，宣布Control MORENA党宣布Claudia Sheinbaum为总统选举的胜利者者。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。REUTERS/Mahe Elipe&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;图片：在墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日，REUTERS/Daniel Becerril拍摄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;图片：在Veracruz，墨西哥，墨西哥大选当天。REUTERS/Yahir Ceballos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;图片：人们在Zinacantan排队等待投票。墨西哥，2024年6月2日。REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;图片：墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日投票后的市民们展示了墨水标记的指尖。REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;图片：墨西哥城，墨西哥，墨西哥大选日，REUTERS/Luis Cortes&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;图片：旅行者在墨西哥城的费尔南多·卢西亚机场投票。墨西哥，2024年6月2日。REUTERS/Henry Romero&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;图片：在San Juan Chamula投票的市民们。墨西哥，2024年6月2日。REUTERS/Jacob Garcia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小插图：墨西哥&amp;City，墨西哥，墨西哥大选日，REUTERS/Raquel Cunha&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;图片：墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日投票候鸟的轮渡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;图片：在墨西哥城等待投票的市民们。墨西哥，2024年6月2日。REUTERS/Luis Cortes&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;图片：人们在Cocalen que排队投票。墨西哥，2024年6月2日。REUTERS/Ivan Arias&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;图片：墨西哥城，墨西哥，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝雅特丽齐。2024年6月2日在墨西哥城投票。REUTERS/Henry Romero&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;图片：在墨西哥城选举日，选民排队等待投票的人们。墨西哥，2024年6月2日。REUTERS/Luis Cortes&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六表示，旨在就如何更好地应对大流行病达成全球协议的会谈将在2025年或更早结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国的194个成员国已经就一项协议进行了两年的谈判，该协议可以加强大流行前和期间的协作，这在承认COVID-19期间失败后的必要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初，世界卫生组织希望在本周达成一项协议，但在疫苗共享和准备等问题上富裕国家和较贫穷国家之间发生分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国之间达成了平行协议，更新了现有的具有法律约束力的健康规则，被称为国际卫生条例(IHR)，其中新增了“大流行紧急状态”的一类，适用于最严重和全球威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天作出的历史性决定表明成员国共同的愿望，以保护自己和世界免受公共卫生紧急情况和未来大流行病的共同风险，”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过这项协议，我们采取措施让国家负责，并加强措施在它们威胁美国人和我们的安全之前阻止爆发，”美国卫生与公众服务部长Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的改变旨在加强世界对抗新病原体的防御系统，COVID-19已致超过700万人死亡，根据世界卫生组织的数据。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的WHO标志。路透社/Denis Balibouse提供/File Photo/File Photo&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>