<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 25 Oct 2024 07:33:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大著名连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大臭名昭著的连环杀人犯，于2007年因在不列颠哥伦比亚省（太平洋地区）猪舍中杀害毒瘾者和卖淫女及其遗体被判处绞刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名女性，其部分遗体在温哥华附近一处破落的地产上被发现。政府检方在判处其终身监禁后，撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后去世的，袭击发生在其所在魁北克监狱。袭击后，他被送往医院治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名被告的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是过去十余年里超过60名失踪于温哥华市区贫困、毒品泛滥的东区老城区附近女性中的一部分。截止至2002年初被捕，共发现33名女性的遗体或DNA，其中许多女性属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿所写的书籍在亚马逊上架几小时内就被撤下。当时，据《温哥华太阳报》报道，连环杀人犯在书中声称自己是清白的，并指责警察将他陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商请求亚马逊撤下此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，由全球电视摄于其在波特科奎特家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            罗伯特·威廉·皮克顿的照片，由全球电视摄于其在波特科奎特家中。图片来源：REUTERS/Global TV/档案照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球大流行病条约有望在2025年前达成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在就如何更有效地应对流行病达成全球协议的谈判预计将在2025年前完成，如果可能的话将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个会员国在应对COVID-19期间承认的协作失败后，已在过去两年中就一项可能增强流行病前和期间协作的协议进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初希望本周达成协议，但由于富裕国家和贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国在达成一项更新现有法律约束性公共卫生规则的同时取得了共识，这些规则称为国际卫生条例（IHR），其中包括了一个新的“流行病紧急状态”分类，适用于最显著和全球最威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说：“今天的历史性决定表明各国会员国共同保护自己人民以及世界免受公共卫生紧急情况和未来流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长Xavier Becerra周六表示：“通过这一协议，我们将采取措施追究各国的责任，并加强措施，以在威胁到美国和我们的安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更新全球卫生规则的主要目的是在COVID-19导致超过700万人死亡后，增强世界对新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="文件照片：世界卫生组织（WHO）标志贴近日内瓦总部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：世界卫生组织（WHO）标志贴近日内瓦瑞士总部，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因非洲国民大会党选举表现糟糕而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在主持非洲民族大会（ANC）自废除种族隔离以来最差的选举结果后，其影响力将会大幅减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%选区的结果显示，ANC的得票率低于42%，这较2019年上次选举时的57.5%下跌明显，并且是30年来首次未能赢得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果给纳尔逊·曼德拉的前解放运动带来了重创，意味着ANC将不得不与其他较小政党协商组成联盟政府或达成某种形式的协议。它可能不得不做出政策让步，或放弃一些关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前工会领袖后来转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者要求其辞职的压力，但ANC的一位高层官员已支持他继续留任，而且分析家认为没有明显接任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一位能够继任拉马福萨的明确统一候选人。”开普敦大学的政治学教授安thon buttler教授在撰写拉马福萨的传记时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月进行的民意调查显示，在这次选举中，拉马福萨在主要政治人物中的受欢迎度最高，党内派系的斗争可能会使任何试图反对他的人士更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将于周日发表声明，当时将公布最终初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在此之前也曾悬而未决，2022年的一份调查报告显示，他可能因 farkgate（涉钱）丑闻在农场中的家具里藏钱而违反纪律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认在该案中的不当行为（被称为“Farkgate”），并在同年晚些时候赢得了新的五年任期，再次担任ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被认为是对ANC的最大考验，原因是选民对失业率高、犯罪率高和导致生活成本大幅上升的电力短缺等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨曾承诺上任后将重塑该党的形象，重振经济，此前的九年间，他的前任雅各布·祖马因其腐败和经济衰退导致ANC蒙受了巨大损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后的最初兴奋时刻也在2018年初迅速减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年来，经济依然停滞，而ANC高层官员的丑闻仍然缠身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中这一决定性打击源于拉马福萨的对手祖马的支持，祖马推动新党姆科托瓦·撒茨威（uMkhonto we Sizwe）出人意料地表现出色，严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的母省夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经给了拉马福萨和ANC致命一击。他知道他们在这个省份很脆弱，”政治分析师Ralph Mathekga评论道。“这标志着拉马福萨项目的终结……你不可以选举失败还期待一切像往常一样继续下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上拖延和避免激化党内分歧而受到批评，这与他作为工会领袖在20世纪80年代所展现的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他建桥续好的能力，并对他作为南非洲的代言人所发挥的作用表示赞赏。这里所谓的“南非洲”是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最有力呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院就以色列起诉种族灭绝案中取得了进展，促使本月法官裁定以色列必须停止针对纳阿法市的军事行动。以色列则坚决否认这些指控并继续其针对纳阿法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年间的成就，但批评者认为他提供的新解决方案寥寥无几，不足以应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前最后一次宣传活动上承诺，在数万名支持者聚集于索韦托足球场的大会上，将“做得更好”。许多人在他发表演讲之前就已离开。&lt;/p&gt;
     
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守控制支出以提升产能的承诺，这将使全球最大原油生产国美国在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩革命和技术创新及效率提升的推动下，成为非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超百万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟国OPEC+去年加深了减产力度，部分原因是为了弥补美国等非OPEC产油国产量的上升，目前总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士透露，OPEC+正筹划一项复杂的协议，意图将其部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议中讨论供应政策，美国产量的增长继续推动非OPEC+国家产量的增长，但这些增长对OPEC+的威胁不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府预测，今年原油产量将增长约27万桶/日，这与OPEC仅对其自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的说法颇为相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增加64万桶/日，这三人是我们最关注的预测者，并且所有预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的产油国供应增长大约100万桶/日。这预示着OPEC+原油需求量将比2023年增加约90万桶/日，根据OPEC在5月的月度&lt;mark&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/mark&gt;所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，预计OPEC原油需求量基本不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，美国的整体原油产量变化不大。四月产油量约为1313万桶/日，较之去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便原油价格徘徊在每桶80美元附近，业内高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了极为保守和自律的态度。”.contract driller Scandrill运营总监Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的价格，钻机数量的上升并不如人意。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，并暂停升级其钻机，以更好地适应较低的钻井增长。计划年底运营12台钻机，并在明年初重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国拥有多年的100万桶/日的产能增长能力，但目前并无以这个速度增长的意愿。”S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计美国原油及凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公开上市的生产商在其投资者的施压下限制了扩张性支出，此前高投入导致页岩领域在2010年代的快速增长，但带来了有限的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年超出预期的产量增加部分得益于私人生产商，其中一些现在正在经历产业整合潮，并通过钻更长的井和压裂岩石来同时从多个井中开采更多的石油，从而提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管当前整合潮仍在延续，但我预计会持续看到当前油价走势，并支持美国石油产量增长的温和提升，随着钻探和完成效率不断改进，这一趋势将持续。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB&lt;sup&gt;[(SLB.N)](https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N)&lt;/sup&gt;，预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美地区收入下降6%，部分原因在于行业整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略转向以资本纪律为主导，导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体产量增长。EIA在3月的报告中指出，非OPEC产油国的石油液体产量预计今年将增加大约140万桶/日，而OPEC+的产量预计减少100万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台操作室视野，位于温克附近的欧西石油拥有的租地，在二叠纪盆地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台操作室视野看到，在位于美国德克萨斯州温克附近的欧西石油拥有的租地，在二叠纪盆地，2018年8月22日。路透社/尼科尔·奥德福克斯/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国在与乌克兰的两年战争中的介入更为深入，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自俄罗斯2022年入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标是有风险的。美国担心大规模的乌克兰进攻可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一政策与美国对基辅的其他武器禁令相一致，包括禁止提供先进的美制战斗机和远距离ATACM导弹等高阶武器系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，此举允许基辅使用美国提供的武器回击从边境攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这相当于给前线的乌克兰士兵亮起了绿色信号，他们可以用美国提供的高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射器，配合适航的多管火箭弹系统（GMLRS）导弹和其他武器，对俄罗斯部队进行回击，专家表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄罗斯军队尚未固守阵地之前，将他们从哈尔科夫地区推回，”乌克兰国家安全研究院（乌克兰国家战略研究所官方智库）的研究员米科拉·比莱斯科夫表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国前军事情报军官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场调兵的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将在战术上处于不利地位，他们需要重新考虑在向哈尔科夫地区进攻中的策略，”他在接受采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程早在几周前就开始了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员透露，在5月13日的一次安全视频会议上，乌克兰官员向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科斯韦恩·布朗将军提出了这一请求。他们在会议中汇报了这一要求，并获得了他们的支持。沙利文在5月15日将这一建议呈交给拜登，拜登原则上同意乌克兰可以使用在俄罗斯领土上安全打击俄罗斯军队的武器，美国政府此后一直在最终确定这一决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方盟友采取类似步骤，但当时他表示：“迄今为止，还没有什么积极的进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗吉尼亚州研究所的欧洲研究项目高级研究员罗伯·莱表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土内部进行打击的规定，将其作为在哈尔科夫地区安全发动攻击的避风港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境只有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接部署在边境对面，保持空气防御、电子战、指挥控制能力，从而获得一定程度的安全避风港，”莱表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，莱和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这个决定可能不会显著改变前线的移动，但如果俄罗斯试图继续开展跨境行动，将变得更加困难，”莱说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫没有足够的兵力来进行大规模攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯人缺乏足够的战斗能力，无法从东北部威胁到哈尔科夫，”他在接受采访时说。“要达到这一点，他们需要在东线的战斗区域抽调更多部队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统普京已警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提高了俄罗斯爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在经历了乌克兰军队在战场上的艰难一年之后，乌克兰人似乎准备寻求扩展其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力。周五，在华盛顿宣布放弃政策后的不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国的批准，以攻击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战略与国际研究中心（位于华盛顿的智库）前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的举措仅迈出了第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是在政策上发生了一场激进的转变，但这是一步，”他在接受采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员还会继续争取下一步：攻击更广泛的地点—可能是在不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯地点，但在其他地区。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时没有明确表示拜登政府是否可以扩大政策，以允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“往后，我们将继续如必要的那样适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫附近的一次俄罗斯导弹袭击的后续"
 src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;MOD防灾人员正在处理位于乌克兰哈尔科夫附近马拉达尼柳卡村的儿童和青年体育骑术学校受损现场的浓烟，该学校在5月30日的俄罗斯袭击中受到重创。路透社/瓦伦丁·奥吉雷尼科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内的一排摄影机前，发表了既符合他在法律斗争也符合政治斗争的信息：他准备迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团于周五对其因篡改文件掩盖封口费支付给成人电影明星一事的刑事起诉判处其34项罪名成立的一天后，这位共和党总统候选人列举了一连串对手，并愤怒地陈述了他的诸多不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审其案件的法官胡安·梅尔钦为“不正直的”和“魔鬼”。他将他的竞争对手乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他对那些出庭指控他的证人、曾投票弹劾他的国会众议员，以及所谓的非法涌入国家的移民进行了抨击——这是他此前集会演讲中常用的煽动性言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将眼前的挑战描述为远非他个人所能承担的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中时常夹杂幽默，但此次演讲大部分时间都显得十分黯淡。特朗普在新闻发布会上仅拿着一页纸的笔记。演讲结束时，他没有任何回应，并在儿子小唐纳德·特朗普的陪同下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离镜头，在筹款呼吁和社交媒体上，前总统的盟友也抨击司法系统，以及任何认为特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位领先候选人互相视为对国家构成威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论，进一步将其描绘为不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚目睹了一位混乱、绝望并承认失败的唐纳德·特朗普，大谈个人不满，同时诽谤美国司法制度，这让所有在场的人都得出一个显而易见的结论：此人无法成为美国总统。”拜登竞选团队的传播主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数视纽约法庭对特朗普的判决为不公正裁决的特朗普支持者，在周四为他的竞选活动带来了3480万美元的捐赠，特朗普方面表示这是特朗普竞选团队在WinRed平台上的一天内创造的最高捐款纪录。WinRed是一款共和党数字筹款平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款数额上仍落后于拜登，但该竞选活动正在努力追赶，在周五发起了多条警告性的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如是写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后的一条信息直白地回应了特朗普的发布会：“我将永不屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员及其组织都站在前总统一边，声称此次审判有缺陷，应该从未指控其，而且重Proston大楼的陪审团构成受到政治污染，而且法官有偏见——当地当局对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于对特朗普的谴责不够迅速或不强烈时，特朗普的盟友和竞选助手则主动出击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉克维塔对一个大学共和组织在社交媒体平台上发布的应尊重陪审团判决的帖子大加嘲讽：“每个人都有自己的看法……这就是每个人都有一个屁股的事实……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还批评了马里兰州温和派共和党前州长、正在竞选参议员的拉里·霍根，在判决前他曾警告美国人“不要为更加毒害政治的党派之争添加燃料”，“你已经结束了你的竞选活动。”拉克维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州的共和党选民接受采访时，几位受访者表示，特朗普的定罪让一些共和党选民开始考虑在11月重新评估他对他们的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背弃可能会影响特朗普与拜登的重赛，鉴于他在几个摇摆州的支持率非常微弱，这将对其不利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来都很像特朗普自己，称此次审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“都是政治把戏，目的是尽可能地阻止他参与竞选活动，”年龄62岁的退休警官斯科特·克莱顿在马里埃塔表示，“如果他们能对他做这种事，他们也能对任何人做这种事。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，纽约，美国前总统唐纳德·特朗普出席特朗普大厦发布会，当时他已在性剥削案中被判有罪。路透社/布伦丹·麦克德米德/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下重新达成加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，让未来的生活能够开始，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他正处于未雨绸缪的压力之下，需尽快结束长达八月之久的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的旨在就加沙战争中以色列与哈马斯民兵组织停火安排进行谈判，一再陷入僵局，双方都指责对方阻碍了进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列数周对拉法的侵入后提出的，同时，巴内维坦政府在国内和国际上因加沙死亡人数和人质持续被俘事件受到新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴内维坦办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登透露停火计划后向哈马斯提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在唐纳德·特朗普被判处34项重罪的前一天，突显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登新提出的计划分为三个阶段，不同于以往的提议，因为在三个阶段推进期间，停火将依然继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，释放包括老人和妇女在内的人质，并交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民也将返回加沙，包括北部加沙，每日将有600辆人道主义物资货车进入加沙，拜登这样表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判达成永久停火的条款。“停火将在谈判继续进行期间继续，”总统这样表示，这是一大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括大规模重建加沙计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统拜登表示，此提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登还呼吁那些正在推动“无限期”战争的人转变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，他们将要求战争无限期进行下去，其中一些人甚至处于政府联盟中。他们已经表明，他们想要占领加沙，继续战斗多年，并不把这些被扣押者视为首要任务。尽管可能会面对各种压力，我敦促以色列领导层支持这一协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一生致力于以色列的人，作为有史以来唯一一位在以色列战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接防护以色列免受伊朗袭击的人，我希望你们退一步思考，如果错过这个机会将发生什么。我们不能错过这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员称，以色列能够提出新提议，因为最近取得了战场优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的路线图。这是一个详尽的四页半协议，”该官员解释说。此协议经过详细谈判，这次摆在桌面上确实可能是过程的最终阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体称，拜登周五的演讲充满戏剧性，意在直接向以色列公众呼吁。以色列第12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前曾禁止发布此提议的细节，主播丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;牛津大学历史与公共事务教授杰里米·萨里认为，此提议比以往的成功概率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著破坏，哈马斯未来发动任何严肃袭击、攻击或恐怖事件的可能性虽不无可能，但远低于以前，”萨里说。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;此外，全球公众的观点正在“转向”反对以色列，萨里表示，这可能会促使以色列结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全身心支持某件事时，他可以创造很大的驱动力，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，一提议曾提出交换病患、高龄和受伤人质，换取六周停火，以允许更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判期间结束战争而终止。随后，以色列加强了对加沙地带南部拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告知调解人其不会在持续的侵略期间参与更多谈判，但如果以色列停火，哈马斯将准备好达成“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家在加沙被哈马斯扣押的公民有大量公民在内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日一次以色列在拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发国际愤怒，但美国并未因此切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人承受了极大的痛苦，”美国东部时间周五拜登说。“我们看到本周早些时候拉法致命火灾的可怕画面，以色列袭击了哈马斯……” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生部门的估计，自以色列10月7日在南部以色列回击哈马斯袭击以来袭击加沙以来，已有36,280多人在加沙丧生。据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1,200人丧生。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在6月12日以军军事行动中受损的建筑物废墟中行走，位于加沙北部贝特拉赫亚。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台boom，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者可在其中用加密货币换取锁定奖励，而这种复杂方案被分析师警告存在用户和加密货币市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重押”现象激增，显示加密货币市场在价格上涨和交易者寻求收益的驱动下正在承担更多风险。比特币作为最大的加密货币，价格接近历史高点，而排名第二的以太坊今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该企业在2月份从美国风投公司安德烈森·霍罗威兹加密部门获得了1亿美元的资金，吸引了总计188亿美元的加密货币到其平台，而在六个月前这一数字仅为4亿美元以下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社透露，重押是其为了扩大传统加密货币实践“押注”而发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机来检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者，如以太坊持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。参与者在押注期间无法立即访问其代币，但可以赚取收益作为补偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些押注平台还向用户发放新的加密货币，作为其所押注的加密货币的代表。重押允许持有者将这些新代币再次押注到不同的区块链基础程序和应用程序中，期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重押的风险存在分歧，一些业内内幕人士认为这项做法尚不足以评估其风险程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师们担心，如果代表重押加密货币的新代币作为抵押品进入加密货币庞大的借贷市场，可能会形成基于少量抵押品的无尽借贷循环。如果每个人都同时试图退出市场，这可能会使更广泛的加密货币市场变得不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品被用于其他抵押品时，这并不是理想的选择，它引入了一种新的风险要素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益是有吸引力的：以太坊区块链上的押注回报率通常约为3%至5%，但分析师表示，通过重押，投资者可以同时赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重押是去中心化金融（DeFi）领域这一高风险世界最新进展的一部分，在这里，加密货币持有者投资于实验性方案，希望通过这种投资获得大额回报而无需出售其持有的加密货币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户支付押注奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是为了预期未来奖励的发放，或者其他形式的空投奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其自己新发行的代币。用户希望这种代币，名为EIGEN，在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重押平台的成长是由用户寻求这种空投奖励所驱动的，称为“非常非常投机的免费赚钱现象”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常风险。”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong说，Coinbase提供押注但不提供重押。（COIN.O）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预期内会得到某种回报，但他们不知道是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年推出，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并参与了一个在印度启动的学生设计微型卫星项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一种验证服务的市场，连接潜在的押注者与需要押注代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重押平台逐渐出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台代表客户将代币重新押注到EigenLayer上，并生成新代币来代表这些重押的资产。这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷中的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里押注他们的代币，以帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是新兴的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重押可能会带来“隐藏风险”——如果重押代币用于加密借贷，可能在市场下跌期间导致被迫平仓和更大波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场崩盘加剧了与高风险借贷有关的风险，随着用作抵押品的加密货币很快失去价值，这被更迭的Terra和Luna代币的解冻所加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于重押并不担心，指出押注协议中的现金相对于全球价值2.5万亿美元的加密货币行业而言相对较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密世界中的损失可能会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到来自重押问题的任何实质性风险对传统金融市场造成传染。”标准普尔全球评级的数据资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正变得与传统金融越来越连接，重押也迎来了机构投资者的参与。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody观察到机构投资者对押注表现出浓厚兴趣，但认为重押一步太过，因为它难以追踪资产去向以及收益分配的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作重押了一部分资金，Kelp DAO在四月的博客文章中提到。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产提供押注，并预期“围绕重押的生态系统将出现新一波发展”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币比特币的插图，图源：2024年3月9日，巴黎，路透社/Benoit Tessier/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币以太坊的插图放置在一台PC主板上，图源：2023年6月16日，路透社/Dado Ruvic/插图/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱炬亚·希恩巴乌姆以压倒性的胜利当选墨西哥首位女性总统，继承了其导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的遗产。后者因其在贫困人群中的人气帮助她取得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果，赢得了约58.3%至60.7%的选票。这一得票率有望成为墨西哥民主史上最高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;执政联盟&lt;/strong&gt;也在国会两院中取得了可能获得三分之二超级多数的优势，这意味着该联盟可在无反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希奇特·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步计票结果显示她获得了约26.6%至28.6%的选票后承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次成为墨西哥共和国的第一位女性总统，”希恩巴乌姆在支持者欢呼“总统、总统”声中对支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利对墨西哥是一个重大突破，这是一个以传统的男性主导文化著称的国家，也是世界上天主教人口第二多的国家。长期以来，天主教文化和传统价值观限制了女性的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆是北美（包括美国、墨西哥和加拿大）第一位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔支持者说，她来自墨西哥最小的州塔拉兹卡。“从前我们甚至不能投票，即便是可以投票时，也是按照丈夫的要求投票。感谢上帝，这种情况发生了改变，我们可以亲身体验这种变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆将面临复杂的发展道路。她必须平衡增加民众福利政策的承诺，同时应对重大的预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在初步计票结果公布后告诉支持者，她的政府将实行财政节制，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全局势，但具体的举措并不多，上一次大选是墨西哥历史上最暴力的选举，38名候选人被杀害。许多分析师认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪组织的影响力扩大且加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也在普埃布拉州的投票站发生了两起人员死亡事件。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥的命案人数超过任何其他现代政府的时期，尽管该国的命案率正在下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提升警务和减少无罪推定上投入变革级别的资金，否则希恩巴乌姆可能难以实现安全水平的重大改善，”独立拉丁美洲政治风险分析家纳特纳尔·帕里什·弗劳奈利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;执政党&lt;/strong&gt;MORENA也赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新当选的总统将面临与美国在非法移民流入和药物走私合作方面的紧张谈判，尤其是美国阿片类药物危机还在肆虐之时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更加困难。特朗普曾誓言对由墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并表示要动员特种部队对抗帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺、引导制造业内迁的问题，这是把供应链靠近主要市场的近岸趋势的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆也将不得不解决 PEMEX（墨西哥国家石油公司）的问题。该公司已连续二十年产量下降，债务沉重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它不能仅仅是无底洞般的公共资金投入不见有盈利的公司，”高盛首席拉丁美洲经济学家艾伯托·拉莫斯说。“他们必须重新考量 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔翻倍了最低工资，减少了贫困，使墨西哥比索和失业率维持低位，这些都极大地提升了他的人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥计划出现大规模赤字和2025年央行预期的仅1.5%的温和经济增长，这一目标将难以实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将投票变为对其政治议程的公投，希恩巴乌姆坚决否认反对党的指控，称自己并将延续洛佩斯·奥夫拉多尔的许多政策，这些政策帮助了墨西哥最贫困的人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，希恩巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔：“他是一个独特的人物，将我们的国家带向了更好的发展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·莱奥斯认为，这种批判背后的原因是对她将是一个上一任领导人的傀儡的性别偏见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她会做出自己的决定真是难以置信，我认为这其中有很多原因跟她是女性有关。”她补充说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱炬亚·希恩巴乌姆，执政党 MORENA 的总统候选人，在赢得选举后对支持者发表讲话。2024年6月3日，墨西哥城。路透社/拉奎勒·辛哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱炬亚·希恩巴乌姆，执政党 MORENA 的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意。2024年6月3日，墨西哥城。路透社/拉奎勒·辛哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;民众展示写着“总统克莱炬亚·希恩巴乌姆”的横幅，墨西哥城市政广场，2024年6月2日。路透社/马赫埃·埃利普&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/迭戈·贝塞尔里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人索希奇特·加尔韦斯在大选闭幕后的演讲。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/克丽兹那莉-尼凯-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举工作人员在大选日关闭投票站。2024年6月2日，萨尔塔布鲁萨克佐科坦兰镇。路透社/若热·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;民众在大选日于维拉克鲁斯投票。2024年6月2日。路透社/耶希尔·塞瓦尔罗斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，津纳坎坦镇。路透社/加布里埃拉·桑那布里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;民众在大选日投票站排队等待投票。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内盖尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人索希奇特·加尔韦斯在投票站外留影。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举工作人员准备大选日的投票站。2024年6月2日，桑巴托洛梅奎亚卢纳镇。路透社/若热·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;拉拉米妇女在一般选举日的早上投票站投票。2024年6月2日，奇瓦瓦州诺罗加奇镇。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;民众在选举日投完票后展示涂了墨水的手指。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内盖尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;民众在圣胡安昌拉尔镇投票站投票。2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;民众在墨西哥城贝尼托·胡安·拉腊纳机场投票站投完票。2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;民众在圣地亚哥拉拉	reganame　镇投票站投票。2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;克莱炬亚·希恩巴乌姆在墨西哥城。2024年6月2日。路透社/拉奎勒·辛哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内盖尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;民众步行前往投票站。2024年6月2日，墨西哥城科马乔温镇。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝贝特里兹·古铁雷斯·穆勒在选举投票站前走向投票。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;民众在投票站外举着支持反对党候选人索希奇特·加尔韦斯的牌子，等待投票站开放。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;民众在投票站外举着支持反对党候选人索希奇特·加尔韦斯的牌子。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/克丽兹那莉-尼凯-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/迭戈·贝塞尔里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;民众在墨西哥城的大都市区步行，等待周日的大选。2024年5月31日。路透社/迭戈·贝塞尔里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;赭石色定律禁止在这天前出售酒精时，一家门店的展示柜已被覆盖塑料并标有“因干法原因禁止销售酒”标志。2024年6月1日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞尔里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>