<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 22 Jul 2024 01:47:36 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五时表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新的提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登说：“现在是结束这场战争并开始新的日子的时候了。”他正处于在任期内的压力之下，需要解决已经持续八个月的加沙冲突。他警告说，拜登表示，抢夺加沙和继续拘留人质的行为令人深感关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家努力调解，为以色列和加沙武装部队哈马斯的停火进行谈判，但双方多次拖延谈判，都因为对方缺乏进展而指责对方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此提议之前几周，以色列对拉法进行了多次入侵，国内和国际对内塔尼亚胡政府因加沙冲突，特别是囚犯的死亡以及继续持续的人质事件而造成的巨大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理办公室周五表示，以色列授权谈判代表提交了加沙休战协议，这一提议是在拜登公布停火计划之后的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因被判34项重罪而落败的同一天提出的这个新计划，与他的对手形成了鲜明的对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这个新提议由三个阶段组成，与之前的提议不同，因为停火将继续实施，直到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段为长达6周的停火期，在此期间，以色列军队将从加沙人口集中区域撤离，交换包括老年人、女性在内的囚犯与数百名巴勒斯坦囚犯，使巴勒斯坦平民返回加沙，特别是回到北部加沙，每天会有600辆卡车将人道主义援助带如加沙，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。拜登说，“停火将在谈判进行期间持续进行。”这是新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括为加沙制定大型重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登说，该提议已由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁以色列中那些支持“无限期战争”的人改变看法，“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划，并且希望无限期地继续战争。他们甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，想要继续战斗数年，而不考虑人质问题。不过，我要求以色列的领导层支持这个交易，尽管他们可能面临的压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他进一步说：“作为过去在战争期间唯一访问过以色列，并在以色列受到伊朗攻击时派遣美国部队直接防御以色列的美国总统，我要求你退一步，思考如果我们错过了这个关键时刻，会发生什么。我们绝不能错过这个机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿具名的美国高级官员向记者解释说，以色列之所以能够提出这项新的提案，是因为他们在战场上取得了进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是一个四页半详细的协议，现在确实有了占领危机的出路。”该官员说，“这一协议已经谈判完成，细节极为小心周密。现在摆在桌面上的是整个进程中的结局。”根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的一些新闻媒体描述拜登在周五的演讲为戏剧性的尝试，试图直接吸引以色列人民的支持。该国主要电视节目12频道中断了晚间新闻节目，全程直播了拜登的演讲。以色列的审查机构此前禁止了有关该提议细节的报道，主持人丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此项提案的成功可能性高于以往，UT达拉斯分校的历史和公共事务教授杰里米·苏里说。 “以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发起任何严肃的袭击或攻击的可能性大大减小，但并不是没有可能。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更进一步的是，国际社会对以色列的态度正在发生变化，形成“反对”的声音，这可能促使以色列人民也呼吁停止冲突，结合拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统全身心地支持某样东西时，他能够创造许多机遇。”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早先的提案是在今年推出的一项提案，它提议在交换病患者、老年人和受伤人员的前提下以6周为期的停火，如果以色列允许更多援助进入加沙地带，则其可以延长停火期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提案在本月初就已破裂。在以色列拒绝同意作为谈判的一部分在战事中结束战争后，并大幅加剧对加沙南部城市拉法的攻势。哈马斯表示，以方未能遵守他们之前在冲突期间停止战争的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它告知调解人不会参与在冲突期间的谈判，但的前提是以色列停止战争，哈马斯准备达成“全面协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫国家安全顾问杰克·沙利文星期五将在与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯拘留于加沙地带。他们的代表包括几句被拘留人员的家属。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的空袭在上周日杀死了45名巴勒斯坦人，引发了国际高度关注，但是并未触及美国禁止向以色列切断军事援助的红。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中遭受了无尽的苦难。”拜登周五表示。他提到了冲突期间从拉法的一个致命火灾中传来的政治画面，“以色列对哈马斯进行了轰炸……。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计自以色列回应上个月7日南部以色列的哈马斯袭击以来，已有超过36,280人在加沙泯灭。据以色列统计，哈马斯的攻击导致大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(This story contains strong language in paragraph 17)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦对一排摄像头凝视，并发表了适合他在法律和政治战斗中的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团认定他犯有34项与伪造文件以隐藏支付色情女星的钱款指控相关的罪名一天后，共和党总统候选人列出了愤怒、令人费解的言论中的一系列对手和怨恨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将审判他的法官胡安·梅夏恩称作“邪恶”和“魔鬼”。他描述了美国大选11月5日其对手乔·拜登，“我们国家历史最差的总统”。他轰击了为唐纳德·特朗普的贪污案作证的证人，所有对他的国会议员，在特朗普因贪污案被弹劾时也投出了柬埔寨支持票以及他所谓的非法闯入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普要求支持者为他的竞选捐款，把他面前的挑战比作他自己的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“因为我们在为美国而战。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便他的其他竞选演说常常混杂有幽默感，这次演说的主要基调却相当低落。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小笔记。最后，他没有回答任何问题就快速离开讲台，儿子埃里克·特朗普站在他的旁边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像头之外、通过众筹呼吁和社交媒体，前总统的盟友们发泄了对司法系统的愤怒以及对任何敢于声称特朗普有犯罪行为的人的愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两个领导人相互描绘对方为国家威胁的竞选中，拜登竞选团队利用了特朗普的言论作为他不适合担任领导的最新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一位混乱、绝望、失败的唐纳德特朗普胡乱地谈论他自己的个人怨恨并诽谤美国司法体系，让所有人亲眼目睹了一个显而易见的结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的发言人迈克·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普支持者大多数人把纽约的审判视为对他不公的偏差判罚，前者周五一人一大笔向他的竞选捐款高达3480万美元。这是一项创纪录成交，这是特朗普在WinRed平台录得的记录。WinRed是一个为共和党处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;失去Jonathan对拜登的总资金支持，在特朗普的选战中，周五试图保持增势，以一系列警示给支持者发的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是我历史上最黑暗的一天！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会放弃！”在特朗普的记者会之后另一个信息如此照映。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和籍官员和组织都整齐地站在了前总统一边，辩论审判有缺陷、指控从来不应该被提出、纽约市偏民主党陪审团失调和法官偏见-这些指控在地区当局的否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便无法迅速或强烈表露态度的共和党议员们，特朗普的盟友们和竞选助理对质控发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉契塔发难了一家全国性的大学共和党组织，该组织在社交媒体平台上发表了这样的内容，习以为常地承认该审判判决应当被尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像狗屎……大家都有一样……,他写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在社交媒体平台上指向了全球前共和党强劲候选人兰瑞·霍根。霍根在特朗普的弥留谁知之前曾经警告说，美国人不应该通过“更加令人脊椎爆炸的党派性”给火光添油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。”拉契塔在该平台上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在关键的宾夕法尼亚州和乔治亚州的共和党选民访谈里，数名选民说，特朗普的被指控让他在11月考虑到是否可以继续保持对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的败友为特朗普的胜利造成阻碍，鉴于特朗普在几个摇摆州的地位非常微妙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数采访的共和党人说的话与唐纳德特朗普本人话非常相似，还是认为审判是一个骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“那一切都是政治针对他的，只想要将他关在竞选跑道之外，”62岁的亚特兰大退休警官斯科特·克莱顿中说道。“如果这样对待他，他们同样会这样对待别人，没有任何人安全”。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统决定放松乌克兰在美国武器对俄罗斯使用的某些限制，这是一个小但意义重大的步骤，深入了这场持续两年的战争，专家称这可能有助于遏制俄罗斯对跨边界赫尔松的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从俄罗斯于2022年入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器在俄罗斯领土上打击目标过于冒险。他们担心乌克兰的重大攻势可能会触发与核武装俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个规定与其他美国禁止向基辅提供高端武器的禁令很契合，这些禁令随后已经破裂，如美国战斗机喷气式飞机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最近的决定在周四生效，是专门针对赫尔松地区的战斗。美国官员表示，这允许基辅使用美国提供的武器回击那些从边界外穿越过来，或者正准备对乌军队发动攻击的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据专家称，在前线的乌克兰人得到了瞄准美国提供的高机动性火箭系统（HIMARS）发射器武装的制导多管火箭系统的俄罗斯军队准予射击的绿色信号，以及使用其他武器射击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这能稳定前线，或许能为推翻（俄罗斯）从赫尔松地区撤退创造条件”，认为”可知在前线面临攻击的某些条件，这位来自基辅官方智囊团乌克兰国家战略研究所的研究同事米科拉·比列伊斯科夫这样说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾任英国军事情报官员的菲利普·因格尔姆说，拜登的决定将降低基辅从东部顿巴斯地区的关键战场调兵的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于守势，必须重新考虑对赫尔松进攻所使用的战术”，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周之前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五月初，在白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席克·布朗的封闭视频会议中，乌克兰提出了在赫尔松地区使用美国武器的要求，一位不愿透露姓名的美国高层官员如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗开发了放宽限制的建议，沙利文于五月十五日将此建议带到拜登，并获得同意允许乌克兰在俄罗斯境内对他们进行攻击的情况下进行反击。此后，拜登政府一直在最终确定这个决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在五月中旬接受路透社采访时公开呼吁他的合作伙伴进行这一步骤，并且当时他说到“目前为止并未取得任何积极成果”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外政策研究所欧亚项目的高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登在禁止在俄罗斯境内实施打击的禁令，将其作为在赫尔松地区安全的避风港，从那里发起了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫尔松是距离边境仅19英里远的乌克兰第二大城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以就在边境线那边保留其火炮。它也可以保留防空设施，电子战设施，指挥和控制中心”，李说，“它可能在某种程度上拥有一种避难所的感觉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家都认为，仅凭这一决定，短期内可能不会改变前线的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会真正地改变前线的位置，甚至可以说是没有影响。但这也使得俄罗斯继续这种跨界操作变得更加困难”，李说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因格尔姆认为俄罗斯在东北部将难以产生足够的战斗力以威胁赫尔松城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯无法通过集结足够的作战能力在东北部方向上真正威胁赫尔松城”，他说，“要实现这一点，他们必须在东部作战区域中榨干他们的兵力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京总统警告北约成员国不得允许乌克兰使用其武器打击俄罗斯，并在周二进一步升级了核战争的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰看起来正准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器打击俄罗斯本土的能力，特别是自从俄罗斯在战场上取得优势之后的一年来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周五，华盛顿公布政策调整的第二天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击俄罗斯境内更深入的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;背景是美国前国防部官员马克·坎嘉年表示，拜登的行动只是第一步，“这并不是政策上的根本性转变。但这是一个进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人和拜登政府的官员将争取下一步：打击更为广泛的目标群，这些目标不在直接威胁赫尔松城，但在其他地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五在布拉格表示，他认为拜登政府可能会扩大政策允许在俄罗斯的其他地区进行打击，但并没有明确表态会这么做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“往后，我们将继续进行所谓必要的适应和调整的行动”，他说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="受损的儿童和青年马术学校的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在俄罗斯对乌克兰的攻击中，被俄罗斯导弹袭击严重损坏的孩子和青年马术学校现场，位于赫尔松州的马拉达尼利夫卡村，乌克兰，2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·奥吉尔内科/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司在增产上控制了开支，这使得全球最大原油生产商在2024年保持了 的增长率，预计这将缓解欧佩克+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在整个过去十年里，由于页岩革命和技术创新及效率提高推动了产出增加，美国引领着非欧佩克产油国的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量令人惊讶地上升，每日增长逾百万桶，达到1293万桶，远超过美国政府初始预测的每日约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友去年加深了供应削减，部分是为了弥补美国和非欧佩克产油国产量的增加。欧佩克+总减产量为586万桶/天，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在谈判一项复杂的协议，使其能够将这些减产延续到2025年，三位熟悉欧佩克+讨论的消息人士在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日的欧洲会议评估供应政策之际，美国产量的增长继续推动非欧佩克+产量的提高，但威胁将比2023年小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最近的预测显示，美国今年的原油供应将增长约27万桶/天。这与欧佩克对美国原油和凝析油产量增长预期的大约30万桶/天相吻合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期2024年美国原油产量增长64万桶/天，这是最高关注的预测者之一，仍然低于2023年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，全球需求增长220万桶/天将超过非欧佩克+集团生产者的供应增长近100万桶/天。这样意味着2024年的欧佩克+原油需求约为2023年的90万桶/天多一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署认为全球需求增长预计为110万桶/天，对欧佩克原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年前几个月，美国原油总体产量变化不大。4月份的产出约为1313万桶/天，低于12月份的1326万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业执行官和分析师表示，即使油价徘徊在每桶约80美元的水平， producer似乎不太可能在2023年那样的增长上让人意外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍在保持保守和纪律，”钻井服务公司 Scandrill 的首席运营官 Paul Mosvold 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，尽管当前的价格，钻机数量并未上涨更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司在保持资本支出平稳的同时，延缓了对其钻机的升级，以更好地适应钻探增长的平稳。他计划年末运营12个钻机，并在明年再部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国石油钻井平台数量已经下降至496个，较去年水平下降13%，美国数据提供商贝克休斯的数据显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力数年内增长100万桶/天，但目前并无以如此速度增长的意愿，” S&amp;amp;P分析师在周四的报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，受投资者压力影响，公开上市的美国产油商在扩张方面有限，他们在2010年代推动的扩张使壳牌业取得了无法持续的快速增长，并对页岩业的回报产生了限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近数年产量的意外增加部分由少数私营产油商推动，他们现在正面临在该领域进行合并的浪潮影响。通过钻较长的井和对岩石进行破碎，他们提升了生产率，同时同时从更多井生产油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管最近的合并浪潮，但当前的油价预计将延续，并有助于支持2024年总美国原油产量的适度增长，随着钻井和完成效率的持续改善，”得克萨斯标准石油公司的总裁Timothy Roberson说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司如斯伦贝谢（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超越北美洲，其第一季度国际收入增长18%，而北美收入则下降6%的一部分原因则是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略已经发生变化，关注资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银的分析师Giovanni Staunovo表示，他认为欧佩克+将继续其自愿削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，按照包括加拿大、巴西和圭亚那在内的美国、加拿大、巴西和圭亚那，预计将引领今年的原油和燃料产量增长。IEA在今年3月份表示，欧佩克+的石油产量预计将下降100万桶/天，而非成员供应预计将增长140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了与美国石油产量同步发展，”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
 &lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S. August 22, 2018.  REUTERS/Nick Oxford/File Photo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;/figcaption&gt;
 &lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将因指导执政的非洲人全国大会（ANC）党在选举中取得自种族隔离制度结束后最差的结果而受到严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的选举中，来自大约71%的投票站的结果显示，ANC的选票份额不到42%，比2019年上次选举时的57.5%大幅下降，并且是自1994年结束种族隔离后的首次未能获得超过半数的选票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选民的打击意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与一个或多个较小的政党谈判形成联合政府或其他形式的协议，以管理国家。它可能不得不做出政策让步或放弃高级内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖、企业家拉马福萨很可能会遭到反对党和其党内的批评者要求辞职的呼吁，但 ANC 的高层官方明确支持他继续执政，分析师表示并无明显的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南非大学政治学教授安德鲁斯·贝特勒称：“没有一个统一的候选人能接任拉马福萨。”贝特勒撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年三月的一项民调显示，拉马福萨在本次选举中是主要政治家中受到最高好评的，党内的小派系冲突可能使任何企图推翻他的行动复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，拉马福萨尚未对 ANC 的选举表现作出评论。他的发言人说，拉马福萨会在 5 月 31 日宣布全部预估结果后发表声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 2022 年的一份调查报告中，一个专门委员会发现在他的游戏牧场中存在的货币大多被证实后，拉马福萨可能会犯下不当行为罪。他对在“农场门丑闻”的指责表示否认，并在2022年晚些时候又取得了新的五年ANC领导人的任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投票被认为是对ANC最具挑战性的考验，原因是有许多担忧，包括高失业率、犯罪以及破坏性电力短缺等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年末：在九年的丑闻、贪污和经济发展衰退后，拉马福萨作为ANC领导人的当选口号是为改善党的形象和重新推动经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在成为国家领导人 2018 年后，最初的乐观很快消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多以来，经济仍然停滞，高层ANC官员仍然被丑闻缠身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次周二的投票重击了拉马福萨，其政敌祖马执掌的新政党“南非人民解放军”优于预期的表现，使ANC的支持基础受到了严重打击，尤其是祖马的家乡省份科萨人区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“祖马成功四杀了拉马福萨及其ANC，因为他知道他们在这片土地上脆弱。” 政治分析师拉尔夫·玛赫克加说。 “这是拉马福萨计划的终结，你不能输了选举还要过着常态日子。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨一直因在关键改革上显得犹豫不决而受到批&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大有史以来最臭名昭著的连环杀手之一，罗伯特·派克顿，于五月份在魁北克的一所超级安全监狱中被另一名囚犯袭击后死亡，死时74岁。监狱当局如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一位加拿大臭名昭著的连环杀手，罗伯特·派克顿在2007年因在不列颠哥伦比亚省猪农场谋害毒品使用者和妓女，并在他们的尸体上一刀刀刺杀被定刑。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在不列颠哥伦比亚省的一处杂乱不堪的地产附近被定罪，发现了一些妇女的部分尸体。此后在被判处终身监禁后，政府检方撤回了另外20项谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加拿大惩教服务表示，罗伯特·派克顿在五月份于魁北克服刑的监狱中，遭到袭击后去世。随后，他被送入医院接受治疗。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;我们深知，这个罪犯案件对不列颠哥伦比亚各地的社区造成了令人毁灭性的影响。&lt;/i&gt;服务在其声明中提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者是超过60名在不列颠哥伦比亚省温哥华贫困，毒品泛滥的 Downtown Eastside 附近地区失踪的女性的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;约三十三名女性，其中许多是原住民，其遗体或DNA在派克顿位于温哥华市中心东25公里的波特cooplet镇的猪场被发现。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2016年，据《太阳新闻》报道，一本《罗伯特·威廉·派克顿》据说是由派克顿所写，刚上架亚马逊后不久即被下架。派克顿在书中宣称他是无辜的，并被警局陷害，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商要求亚马逊下架这本书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·派克顿在此未指定日期的档案电视图像中，在他波特cooplet镇家中。路透社/全球电视/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币已移动到一种新型平台，该平台为投资者提供奖励，以换取将他们的代币锁定，这是一个复杂的计划，分析人员警告说，这给用户和加密市场带来了风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“重新质押”的日益流行，是加密市场风险活动的最新迹象，随着价格上升和交易者寻租，此类活动越发增多。以太币是最大的加密货币，接近历史最高点，而第二大加密货币以太币今年上涨了60%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押热潮的中心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森霍洛维茨的加密部门筹集了1亿美元，其平台吸引了1880亿美元的加密货币，而六个月前仅有不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，EigenLayer发明了重新质押，旨在扩大比特币长期以来的传统做法——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及到网络上的许多计算机，在进行验证（检查和确认哪些人拥有哪种加密货币）过程中进行校验。为了解决这个问题，持有加密令牌（如以太币）的拥有者会允许他们的资产被锁定以进行验证过程。持有者在参与质押的过程中会失去立即访问其令牌的能力，但他们会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户分发新创建的加密货币，以代表他们所质押的加密货币。重新质押使所有者能够将这些新令牌再次质押给基于区块链的程序和应用，希望能获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密界对于重新质押的风险看法不一，一些内部人士说，这个实践过于新技术，还不能确定其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果重新质押加密货币所代表的新代币用作加密多市场的抵押品，根据少量基本资产就会形成无休止的借债链条。如果所有人都试图同时撤销，这会扰乱更广泛的加密市场。Anderson Holmes的Adam Morgan McCarthy表示：“当有什么东西存在层叠抵押时，这并不是理想的情况，它会增加新的风险元素，以前没有这风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者吸引的诱人之处是佣金：通常在以太坊区块链上质押的收益在3%-5%范围，而分析师称，重新质押的收益可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展之一，在此领域，加密货币持有者投资实验计划，以在不卖出手中的持有情况下产生大量回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为发放机制尚未开发。用户正在期待未来奖励或以所谓的空投形式的另一类赠品。现阶段，EigenLayer将自己新创造的代币分发给使用平台的人。用户希望这种名为“EIGEN”的令牌在未来会具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说，重新质押平台的增长是由追求这样空投的用户的推动，这被称为“真正意义上的白日梦，这自由资金的事情”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常危险，&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum赢得了压倒性胜利，成为墨西哥的第一位女性总统，接过了她的导师、即将卸任的领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，奥夫拉多尔在贫民中的受欢迎程度有助于推动她的胜利。 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，赢得了总统职位，在墨西哥选举管理机构的快速抽样计票中，得票率在58.3%到60.7%之间。这是墨西哥民主历史上得票率最高的记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该执政联盟在国会两院的选举中也有可能获得可能的两分之三超级多数，这将使该联盟可以在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举管理机构给出的预估结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得的票数在26.6%到28.6%之间后承认败选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是我作为墨西哥的第一位女总统的首次。在共和国200多年历史上，"Sheinbaum在欢呼声中对支持者宣布，"将成为墨西哥的第一位女总统。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum的成功对墨西哥来说是一个重要的里程碑，这是一个以陈规陋习著称的国家，并且拥有世界第二大罗马天主教教民，多年以来推动着保守价值观和女性角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum是美国、墨西哥或加拿大第一位在大选中获胜的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从来没有想过有一天我将为一个女性投票，"Sheinbaum在墨西哥最小的州特拉斯卡拉支持者87岁的Edelmira Montiel说，"以前我们甚至不能投票，就算能投票，也是按照你的丈夫告诉你的那样投票。感谢上帝，这一切都改变了，我能够见证这一切。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum迎来了一场复杂的人生路。她需要在增加受欢迎的福利政策与继承庞大的预算赤字和低经济增长之间找到平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宣布初步结果后，Sheinbaum对支持者说，她将负责财政纪律，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她誓言要改善安全，但对此少有细节，最近墨西哥的选举被认为是现代历史上最暴力的选举之一，38名候选人被杀害。在美国的任期期间，洛佩斯·奥夫拉多的时期是大规模犯罪集团进一步扩大和深化其影响力的时期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期天的投票也被安全部门在普埃布拉州的投票站被杀的两人所玷污。在Lopez Obrador的任期内，有超过18.5万名墨西哥人被谋杀，这是墨西哥现代历史上的最高纪录，尽管谋杀率一直在慢慢下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她承诺对提高警务水平和减少责任不可剥夺做大规模投资，否则Sheinbaum很可能很难实现总体安全水平的显著改善，"独立拉丁美洲政治风险分析师Nathaniel Parish Flannery说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该执政党 MORENA 也赢得了 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥城市长选举&lt;/a&gt;，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum即将面临的一项重大挑战是如何在墨西哥与美国的几乎数量众多、跨国的非法移民互动与打击毒品走私合作之间进行紧张谈判，并在美芬太尼大流行肆虐的情况下管理这些问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计这些谈判将更加困难，如果美国在这一次总统选举中由唐纳德·特朗普执政。特朗普誓言对墨西哥制造的中国汽车征收100%关税，并宣称他将动用特种部队打击卡特尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面对电力短缺和水资源短缺，同时试图吸引制造商重新选址，这是一种被称为"在本地生产"的趋势，即公司尝试将自己的供应链转移到他们的主要市场附近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum还将不得不与墨西哥国家石油公司打交道，这家公司连续二十年产量下滑，并在负债中挣扎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这并不能只是无休止地将公共资金投入进去，公司从不赚钱，"高盛首席拉丁美洲经济学家Alberto Ramos说，"他们必须重新考虑Pemex的商业模式。她必须慎重行事。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多大幅提高了最低工资，减少了贫困，并监督了比索的加强和失业率的低水平 - 这些成功使他极具人气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利计划，但在墨西哥即将出现巨大赤字以及中央银行预计在2025年的GDP增长率仅为1.5%的情况下，这不是一件容易的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lopez Obrador在竞选期间 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;横行在竞选活动中&lt;/a&gt;，试图将投票定性为对其政治议程的全民公决。Sheinbaum否认了她将会成为一名"偶傀儡"的说法，尽管她承诺将继续洛佩斯·奥夫拉多的行为，包括有助于墨西哥最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜利致辞中，Sheinbaum感谢Lopez Obrado是"一个改变我们国家的独一无二的人"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师Viri Rios认为，批评Sheinbaum将成为现任领导人影子是性别歧视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"无法相信人们不能相信她会做自己的决定。我认为这有很大的关系，因此她是一名女性，"她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum, the presidential candidate of the ruling MORENA party, reacts as she addresses her supporters after winning the election, in Mexico City, Mexico June 3. REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum, presidential candidate of the ruling MORENA party, waves to her supporters after winning the election, in Mexico City, Mexico June 3, 2024. REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;People hold a banner reading 'President Claudia Sheinbaum' after Mexico's ruling Morena party declared Claudia Sheinbaum the winner of the presidential election, at Zocalo Square in downtown Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Opposition presidential candidate Xochitl Galvez reacts as she addresses supporters after polls closed in the general elections, in Mexico City, Mexico, June 2, 2024. REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcppublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Poll workers close a polling station on the day of general elections, in Santa Cruz Xoxocotlan, Mexico, June 2, 2024. REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;People gather to vote at a polling station during general elections, in Veracruz, Mexico, June 2, 2024. REUTERS/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;People wait in line to vote at a polling station on the day of the general election, in Mexico City, Mexico, June 2, 2024. REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Raramuri women wait to vote at a polling station on the day of the general elections, in the town of Norogachi, in the state of Chihuahua, Mexico, June 2, 2024. REUTERS/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;People show ink-marked fingers after casting their votes on the day of the general election, in Mexico City, Mexico, June 2. REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A woman casts her vote at a polling station on the day of general elections, in San Juan Chamula, Mexico, June 2, 2024. REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A traveler votes at a polling station installed at the Benito Juarez International Airport on the day of the general elections, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;People vote at a polling station on the day of general elections, in San Andres Larrainzar, Mexico, June 2, 2024. REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum, June 2, 2024. REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Mexico City, June 2, 2024. REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;San Juan Chamula, June 2, 2024. REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;People walk to a polling station on the day of general elections, in Comachuen, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Ivan Arias&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Mexico's President Andres Manuel Lopez Obrador and his wife Beatriz Gutierrez Muller gestures as they walk toward a polling station to vote during the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;People hold signs in support of Mexico's opposition presidential candidate Xochitl Galvez, as voters wait for the polls to open, during the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A person holds a sign in support of Mexico's opposition presidential candidate Xochitl Galvez, outside a polling station on the day of the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp publishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Poll workers prepare at a polling station on the day of general elections, in San Bartolome Quialana, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;People queue near a polling station during the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Mexico City, May 31, 2024. REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;People walk through the downtown area, ahead of Sunday's general elections, in Mexico City, Mexico May 31, 2024. REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A view shows the cooler of a store covered with plastic and a sign which reads, 'No alcohol sales due to dry law' in the face of a ban on the sale of alcohol declared by the government, on the day before the general elections, in Mexico City, Mexico June 1, 2024. REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六表示，旨在就如何更好地应对疫情达成全球协议的讨论将于2025年或更早时间结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年一直在讨论一项协议，该协议可在新冠疫情认可的失败后，在大流行前和期间增加合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该联合国机构起初旨在本周达成协议，但在疫苗共享和准备等问题上，富裕和较贫穷国家之间存在分歧，导致会谈延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国确实就更新现有具有法律约束力的健康规则达成了一个并行协议，这些规则称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新类别“大流行紧急情况”，用于最严重和全球威胁最大的公共卫生危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天做出的历史性决定表达了成员国共同的愿望，保护本国人民，以及全世界免受公共卫生紧急情况和未来疫情的共同风险，”世界卫生组织总干事 Tedros Adhanom Ghebreyesus 在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;通过这项协议，我们采取步骤，促使各国承担责任，加强措施，在威胁到美国人和我们安全之前阻断疫情爆发，&amp;rdquo;周六美国卫生与公众服务部长Xavier Becerra说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球健康规则的更改旨在在COVID-19导致超过700万人死亡之后，增强世界对抗新病原体的防线。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>