<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 31 Jan 2025 13:50:34 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>俄罗斯谴责特朗普导弹防御计划，指责美国图谋 militarize 太空</title><link>https://www.reuters.com/world/russia-condemns-trump-missile-defence-shield-plan-accuses-us-plotting-militarise-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯周五谴责美国总统唐纳德·特朗普签署的一项行政命令，该命令旨在建设新的导弹防御系统，俄方指责美国试图破坏全球核平衡，并为太空军事对峙铺平道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周一签署了命令，要求“启动发展‘美国铁穹’计划”，这是一种新一代的美国反导防御系统，用于防御弹道导弹、高超音速及巡航导弹等空中攻击方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫表示，这一意图是现代化过时的系统，并解决日趋复杂的“灾难性威胁”，这些威胁因美国对手开发了新的投送系统而变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃表示，此计划旨在削弱俄罗斯和中国执行核威慑的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扎哈罗娃对记者说，这是迄今为止对特朗普新政府宣布的一项政策提出最尖锐批评，她指出，美国此举将阻碍核军控谈判的前景——这是特朗普总统和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京均表示支持的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一计划直接预示着对美国核武库及其在太空进行作战的能力进行显著加强，包括开发和部署基于太空的拦截系统，”她在莫斯科举行的新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认为，这再次证明了美国希望将太空作为武装对抗的竞技场，并在其上部署武器……的这一趋向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国提出的相关方法将不会有助于降低紧张局势或改善战略领域的状况，包括为弹道进攻性武器的对话奠定基础，”她补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫的铁穹声明并未提到加强美国核武库，而是说：“‘铁穹’将进一步推动和平通过实力这一目标。通过赋予美国二次核反击能力，‘铁穹’威慑对手对本土的攻击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普和普京都表示希望会面讨论包括乌克兰战争在内的一系列问题，但莫斯科表示尚未收到美国关于何时何地举行这样会面的任何信号。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯外交部长拉夫罗夫在莫斯科举行年度记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TYPNRYZ7BFMV5CMT73MBYDQSCY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃参加由外交部长谢尔盖·拉夫罗夫在莫斯科举办的年度新闻发布会。路透社/资料照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 10:46:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/russia-condemns-trump-missile-defence-shield-plan-accuses-us-plotting-militarise-2025-01-31/</guid></item><item><title>Petro要求美国境内无证哥伦比亚人返回</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/petro-asks-undocumented-colombians-us-return-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗于周五敦促在美国的无证件哥伦比亚人“立即”辞职并返回哥伦比亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在X平台上补充称，社会繁荣部将为报名参加其项目并返回的人员提供贷款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;载有被遣返人员的哥伦比亚空军飞机本周抵达哥伦比亚首都波哥大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周末期间，佩特罗政府的外交官与美国达成协议，解决了遣返航班的争端，这场争端导致两国都威胁要征收关税，美国甚至实施了签证措施，从而避免了经济灾难。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗访问海地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/34SYMKIWERICZKDEHEXK2YE434.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗在海地雅克梅尔访问及联席内阁部长会议期间发表讲话，2025年1月22日。路透社/马尔金松·皮埃尔/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:42:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/petro-asks-undocumented-colombians-us-return-2025-01-31/</guid></item><item><title>调查人员寻求抢救坠机事故中的飞机</title><link>https://www.reuters.com/world/us/investigators-seek-salvage-aircraft-after-deadly-washington-crash-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;调查人员计划于周五推进在华盛顿州发生坠机事故、造成67人遇难并引发美国首都空中安全性质疑事件中的两架飞机的搜寻工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在从美国航空公司坠入波托马克河的飞机中成功回收黑匣子后，潜水员将全力“打捞飞机”的残骸并搜索更多部件，华盛顿消防部门表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其说，“夜间，船只将继续留在现场，进行来自地方、州和联邦区域合作伙伴的安全和水面搜寻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家运输安全委员会正在研究CRJ700型飞机（载有60名乘客和4名机组人员）的驾驶舱语音记录器和飞行数据记录器，所有人员在坠机中遇难。直升机上的三名机组人员也遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关坠机原因仍然未知，事发时区域喷气机尝试在罗纳德·里根华盛顿国家机场降落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军方表示，执行该条航线的直升机最高飞行高度为200英尺（61米），但实际高度可能更高。据飞行跟踪网站FlightRadar24报道，坠机发生在约300英尺的高度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无线电通信显示，空中交通管制员在区域喷气机接近时已向直升机发出警告，并要求其改变航向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，机场当晚只有一名空中交通管制员负责处理飞机和直升机的交通，这种状况虽不常见，但对于较低的交通量来说是合适的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国航空公司（AAL.O）CEO罗伯特·伊斯姆表示，执飞美国鹰航班5342的飞行员积累了大约六年的飞行经验。这架庞巴迪飞机由PSA航空公司运营，后者是地区的子公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部长佩特·赫格塞思表示，飞行中的是经验丰富的军方三人组，他们戴着夜视镜正在执行年度训练飞行任务。官员们宣布暂停包括事故中涉及单位在内的其他飞行，并拟重新评估该地区的培训演习项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普（民主党）声称多样化努力可能起到一定作用，但未提供证据支持这一说法。前任共和党总统自1月20日就职以来一直在努力废除多样化、平等和包容（DEI）计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的言论遭到民主党人的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全国行动网络民权组织主席阿·夏龙顿说，“他在调查刚刚展开时就放出如此冒失的言论有何根据？”他表示，“不论是DEI招聘还是常春藤盟校的招聘，重要的是正在悲痛的家庭，他们不希望这成为令总统一心想要推翻DEI政策的政治时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次空难遇难者包括来自俄罗斯、中国、德国和菲律宾的人士，其中包括年轻的花样滑冰选手和来自起航地堪萨斯州的人士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚州州长格伦·杨金向路透社表示，到周四为止，已回收超过遇难者人数的一半遗体。该机场位于华盛顿河对岸的弗吉尼亚州。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国航空公司5342航班在罗纳德·里根华盛顿国家机场附近的波托马克河坠毁" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WU2ARWSLURMGHBIU3ZZZLQWRFE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;坠机后，搜索和救援队伍在弗吉尼亚州亚历山大市波托马克河的美国航空公司5342航班坠毁现场工作，坠机时该处为美国军队黑鹰直升机。摄影：路透社/卡洛斯·巴里亚。图片发布日期：2025年1月30日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国航空公司5342航班坠入波托马克河" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UQ4WIU5SXBMD5GKTY665DAQLUM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国海岸警卫队及其他搜索和救援队伍在华盛顿附近波托马克河坠机现场附近的残骸附近操作，图片发布日期：2025年1月30日。摄影：Tayla Bacon/美国海岸警卫队。图片发布日期：2025年1月30日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 06:09:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/investigators-seek-salvage-aircraft-after-deadly-washington-crash-2025-01-31/</guid></item><item><title>英国、法国和德国重申对以色列阻挠联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处工作的关切</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/uk-france-germany-reiterate-concern-over-israel-blocking-contact-with-unrwa-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;英国、法国和德国周五重申了对以色列实施一项禁止其官员与联合国巴勒斯坦难民救济机构UNRWA接触的法律的“严重关切”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们敦促以色列政府与包括联合国在内的国际伙伴合作，确保其运作的连续性。”三国联合声明发表于英国政府的声明中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项法律于10月通过，并于周四生效，禁止UNRWA在以色列领土上运营，并阻止该机构与以色列当局接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列官员指控一些UNRWA职员涉及2023年10月7日哈马斯对以色列的袭击，并称他们是巴勒斯坦武装组织的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国周四表示，UNRWA继续在加沙地带、西岸和东耶路撒冷等地提供援助和支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UNRWA成立于1949年，为巴勒斯坦领土及邻近的阿拉伯国家叙利亚、黎巴嫩和约旦提供援助、医疗和教育服务。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="巴勒斯坦人在以色列和哈马斯停火后在加沙南部的汗尤尼斯接收援助" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JH7JZJFRVJPQRPILXVZ223PU4U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位巴勒斯坦男子在以色列和哈马斯停火后在加沙南部的汗尤尼斯接收由UNRWA提供的援助箱，2025年1月21日。路透社/Hatem Khaled/文件照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 10:00:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/uk-france-germany-reiterate-concern-over-israel-blocking-contact-with-unrwa-2025-01-31/</guid></item><item><title>北美为周六截止日期临近的新特朗普关税做准备</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/north-america-braces-new-trump-tariffs-saturday-deadline-nears-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;北美各地的公司、消费者和农民周五都在为美国总统唐纳德·特朗普在数小时内宣布对加拿大和墨西哥进口商品加征25%的关税做准备。此举可能扰乱近1.6万亿美元的年度贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普设定周六为最后期限，以应对他对加拿大和墨西哥的要求，即必须采取更强有力的措施阻止非法移民和致命的芬太尼及其前体化学品流入美国。他已在周四表示，他仍在考虑对中国进口商品加征10%关税的可能性，以惩罚北京对此事的参与。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业团体正急切寻求任何有关特朗普计划如何实施这些关税的信息——他是否会立即实施全部25%关税，或先宣布再延迟实施，以便通过谈判确定其他国家可以采取的步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基于以往的经验，美国海关和边境保护局在实施关税前至少需要两周以上的公众通知期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在周四表示，他将很快决定是否对加拿大和墨西哥的原油进口加征关税，这表明他可能对这些关税可能对汽油价格的影响表示担忧。美国商务部数据显示，加拿大是对美国最大的原油供应国，墨西哥是第五大供应国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉此事的两位消息人士称，特朗普预计将以《国际紧急经济权力法》（IEEPA）作为加征关税的法律依据，宣布由于芬太尼过量致死致死75,000名美国人的全国紧急状态，以及非法移民问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1977年通过并2001年9·11事件后修改的法律赋予了总统广泛的制裁经济危机的权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普可用的贸易法律工具中，《国际紧急经济权力法》将使他最快能对广泛的进口商品加征关税，而其他法律要求商务部或美国贸易代表办公室进行漫长的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将领导这些机构的提名，华尔街CEO &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-commerce-chief-pick-lutnick-says-he-prefers-across-the-board-tariffs-by-2025-01-29/"&gt;霍华德·鲁特尼克&lt;/a&gt; 和贸易律师 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-name-jamieson-greer-us-trade-representative-bloomberg-reports-2024-11-26/"&gt;杰米森·格里尔&lt;/a&gt; 尚未获得美国参议院批准，特朗普曾于2019年利用IEEPA作为威胁对墨西哥边境问题加征关税的依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加征关税将撕破北美半个世纪以来建立起来的自由贸易体系，这一协议使北美经济高度整合，汽车零部件可能多次穿越国界进行组装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家和商业领袖警告称，这些关税将导致从加拿大进口的铝材和木材、从墨西哥进口的水果、蔬菜、啤酒和电子产品等进口商品价格大幅上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家解释道，关税由进口商支付，并转嫁给消费者或接受较低的利润。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统的关税将首先伤害美国人民，”加拿大商会公共政策负责人马修·霍尔姆斯说，“从加油站在泵上增加的成本到超市和在线结账处的上涨，关税将在经济中传播，最终伤害南北两岸的消费者和企业。这是一个双输的局面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大已拟定详细的报复性关税目标，包括对特朗普的家乡佛罗里达州橙汁加征关税，一位知情人士透露。加拿大还有更广泛的报复目标，包括可能高达1500亿加元的美国进口商品，但将在采取行动前进行公众咨询，另一位知情人士说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大能源和自然资源部长乔纳森·威利逊表示，加拿大将重点关注那些对美国人民伤害更大的产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的第一届任期中，中国针对美国的大豆和其他农产品，而欧盟则针对包括波旁威士忌和哈雷戴维森（HOG.N）摩托车在内的美国标志性产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统克劳迪娅·雪恩鲍姆表示墨西哥也会进行报复，声称特朗普的关税将导致40万美国工人失业，并推高美国消费者的物价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但雪恩鲍姆最近公开质疑特朗普是否真的会实施这些关税，她说：“我们真的认为不会发生，直截了当地说。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分不以为然可能源于特朗普周日与哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗历时10小时的贸易争吵，特朗普威胁称因哥伦比亚拒绝允许装满哥伦比亚遣返人员的美国军用飞机过境加征25%关税，哥伦比亚危机最终因佩特罗同意接受这些航班而结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政府对此反应较为谨慎。中国驻华盛顿大使馆发言人刘彭宇强调了中国政府与美国在打击芬太尼贩卖合作的态度，并希望美国不要“错估中国的好意”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国贸易团体高管表示，特朗普最近的言论显示在芬太尼和非法移民问题上有所进展，这表明可能宣布但暂缓执行关税的可能性很大，但补充说，特朗普可能需要通过行动支持他的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们不断威胁而不落实，他们将失去信誉，”该高管说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普签署《拉肯·莱利法案》" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EXSDDJI5R5OKJMJNKF24QFTPJM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普在白宫签署《拉肯·莱利法案》，该法案要求拘捕在美国非法居住且被指控偷窃的移民。这张照片于2025年1月29日拍摄于华盛顿。路透社/埃利斯贝特·弗兰茨/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:06:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/north-america-braces-new-trump-tariffs-saturday-deadline-nears-2025-01-31/</guid></item><item><title>独家：美国寻求阻止Hezbollah盟友提名黎巴嫩财政部长</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/us-seeks-block-hezbollah-ally-naming-lebanon-finance-minister-sources-say-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;华盛顿正在施压黎巴嫩高层官员，不让他们允许真主党或其盟友提名新财政部长，五名知情人士透露。此举意在限制伊朗支持的团体对政府的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国非同寻常地直接介入黎巴嫩教派政治，旨在利用黎巴嫩和中东地区权力平衡的转变。去年与以色列的战争重创了真主党及其叙利亚盟友巴沙尔·阿萨德政权，在阿萨德被逐出政坛后，真主党状况恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和黎巴嫩所有主要派系一样，武装组织真主党长期以来总是与什叶派盟友阿马勒运动协调，共同提名政府官员。阿马勒运动自2014年以来单独挑选了所有财政部长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，五名知情人士表示，五名知情人士表示，美国官员希望黎巴嫩总理候选人纳夫夫·萨拉姆组建新内阁时，沿着政府影响力的扩展受到限制。他们表示，知情人士未获授权接受媒体采访，因此匿名发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们称，美国官员已将信息传达给萨拉姆和黎巴嫩总统琼斯·奥恩——作为军队指挥官，奥恩曾获得美国支持，并在1月初被选为总统。他们告诉奥恩，真主党不应包括在下一届内阁中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三名知情人士称，被美国前总统唐纳德·特朗普任命为中东事务顾问的黎巴嫩裔美国商人马萨德·布卢斯，可能是向黎巴嫩传达这一信息的人之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然美国共和党众议员公开敦促特朗普不让真主党及其盟友进入政府，但之前未有报道称布卢斯和其他美国官员直接向黎巴嫩传达这一信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫或国务院未立即对路透社记者有关美国是否干预真主党在内阁中的角色或布卢斯的角色的问题作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布卢斯接受黎巴嫩Al Jadeed电视台采访时表示，他希望政府不必由“那些过去系统中的人”参与，以恢复国际信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位接近真主党的知情人士表示，美国对萨拉姆和奥恩的重大施压在于“削减真主党和其盟友的权力”。另一位知情人士称，让真主党和阿马勒提名财政部长会损害黎巴嫩获取外国资金以偿还去年战争留下的巨大重建费用的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大量损害集中在支持真主党的什叶派地区。尽管真主党号召阿拉伯国家和国际社会支持黎巴嫩重建，但黎巴嫩和区域来源认为，国际援助取决于政治发展情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位知情人士称，奥恩当选总统是关键时刻之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特王室的一位消息人士称，法国外交代表、沙特代表和美国代表曾向议会主席纳比赫·伯里告诉阿马勒运动领导人、亲真主党的 closet 人物，国际财政援助，包括来自沙特的援助，依赖于奥恩当选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，下一步是组建政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及真主党是否应纳入新政府时，法国外交部发言人克里斯托夫·勒莫因说，新政府需要强大并能够团结黎巴嫩的所有派系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国官员表示，尽管真主党已经弱化，但仍不能忽视黎巴嫩什叶派社区的需求，认为真主党在政治版图上仍有其存在的必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩的权力分享制度按教派分配政府职位。总统职位由马龙ite基督徒担任，总理由逊尼派穆斯林担任，议会发言人由什叶派穆斯林担任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨拉姆，国际法院院长，于1月13日被提名组建黎巴嫩新内阁。虽然大多数国会议员对他表示支持，但未获得真主党或阿马勒运动的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他过去两周正在与政党协商组建内阁，内阁职位也是按教派和政治派系分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里接受美国政府资助的阿拉伯语广播电视台Al Hurra采访时表示，其政党已提名前议员伊萨因·贾伯参选该职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位向路透社记者透露消息的知情人士表示，美国对此职务由什叶派穆斯林担任没有异议，但不想看到阿马勒或真主党直接提名该部长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一人表示，华盛顿已向萨拉姆传达信息，称黎巴嫩正处于新阶段，对于“真主党及其盟友享有与以往相同的特权”这一现象来说，这是不可接受的，包括获取财政部长等敏感职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国众议员达林·拉霍德和达特勒尔·艾萨，共和党人并共同领导美国-黎巴嫩友邦委员会，向特朗普写信要求考虑把对黎巴嫩的财政和重建援助建立在一些关键政策基础上，据路透社看到的信件副本，他们写道：“黎巴嫩新内阁必须不允许任何真主党成员或其政治代理人进入内阁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡内基中东中心的迈克尔·杨表示，鉴于美国对影响黎巴嫩公共支出的影响力，财政部职位被视为红线，这一职位的决定考虑到黎巴嫩2019年因迫于庞大的政府债务而陷入金融危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国试图在黎巴嫩建立后真主党的秩序，因此在他们看来，拒绝真主党和阿马勒运动参与政府政策是有道理的。”杨告诉路透社记者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关职位的争夺引发了黎巴嫩的政治紧张局势，黎基督教力量党——坚决反对真主党的政党——威胁，如果真主党和阿马勒为其所提名的部长及其他关键职位的候选人，将抵制政府。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩众议院议长纳比赫·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SLTASK5HWBJZPMS6TMUUTPLA3Q.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人特朗普在密歇根州竞选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O6IZJOMNEVORPKI3BRCC2HUVDA.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名男子走过贝鲁特南部郊区奇亚赫区受损的地点" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EQI5R6M5DFKIBGPNZI53UQQQZM.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 09:49:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/us-seeks-block-hezbollah-ally-naming-lebanon-finance-minister-sources-say-2025-01-31/</guid></item><item><title>印度尼西亚 aceh 海上发生里氏 6.2 级地震，地质局称</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/magnitude-62-quake-hits-offshore-indonesias-aceh-geophysics-agency-says-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;印度尼西亚亚齐省附近海域于周五发生里氏6.2级地震，该国地质物理机构在社交媒体平台X上发布消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机构表示，此次地震深度为29公里，不具备引发海啸的潜力。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:31:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/magnitude-62-quake-hits-offshore-indonesias-aceh-geophysics-agency-says-2025-01-31/</guid></item><item><title>哈马斯公布将于周六在加沙释放的以囚名单</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-releases-names-israeli-hostages-be-released-saturday-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦武装组织哈马斯于周五表示，它将在下一轮人质交换中释放两名与2023年10月7日袭击以色列的事件中被扣押的囚犯，以及年轻被扣人员的父亲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯武装翼发言人阿布·欧贝达在Telegram频道的一条帖子中宣布，Yarden Bibas、Keith Siegel 和 Ofer Kalderon 将在周六被释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yarden Bibas是九个月大的Kfir的父亲，当时Kfir被绑架；而当时四岁的Ariel也是在边界袭击事件中被绑架的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯此前在2023年底表示，Shiri和Ariel已在以色列轰炸中被杀害，这是在加沙战争初期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们被绑架后不久，有关他们被捕的视频就开始流传。视频中，Shiri在被绑架者簇拥下紧紧抱着她的两个孩子，显得无比惊恐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在袭击事件中，34岁的Yarden Bibas也被绑架，一段视频显示他头部受伤，流血不止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国裔以色列人Keith Siegel在与妻子Aviva一同被绑架后，被哈马斯发布的一段视频所记录。他的妻子Aviva在2023年11月的人质交换中被释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与Ofer Kalderon一同被绑架的两个孩子Erez和Sahar也在第一轮交换中被释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当日在加沙，哈马斯释放了三名以色列人和五名泰国人质，以色列放出了110名巴勒斯坦囚犯。这一过程因抗议声浪过大而被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在使长达15个月的战斗停止的停火协议下，交换的第一轮六周内，将释放被巴勒斯坦武装分子扣押的33名人质，换取数百名巴勒斯坦囚犯，这些人中包括许多在以色列服刑终身的囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一批交换中，共有15名人质，包括五名10月7日在加沙被绑架的泰国工人和400名囚犯被释放，另有90名囚犯，包括九名终身服刑者和81名长期服刑者，将于周六与三位以色列人交换，哈马斯的囚犯信息办公室表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理贝内特因未能在战争早期达成人质协议而遭到批评，这在以色列的安全失误背景下发生了，导致哈马斯领导的武装突破边境并袭击附近以色列社区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但以色列内部也对当前协议存在反对声音，一些批评者认为，这使得大多数被扣人质的命运悬而未决，仍使哈马斯成为加沙的主要实体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管以色列已对加沙进行了15个月的猛烈轰炸，誓要消灭哈马斯，但哈马斯仍保有在加沙的较强存在，其领导人亚雅亚·阿·辛瓦尔在爆炸中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦囚犯和拘留者中包括30名未成年人以及一些被认定对以巴勒斯坦团体负责的人员，这些团体实施了造成数十人死亡的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此轮袭击中，至少1200人被杀，250多人被绑架，其中不乏泰国农业工人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据加沙卫生部报告，以色列军事回应已导致超过47000名巴勒斯坦人丧生，加沙这个230万人的飞地则面临严重药品、燃料和食物短缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列已在平行冲突中杀死了哈马斯和其他伊朗盟友，包括黎巴嫩真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯和加沙居民指责以色列的无差别和不成比例的轰炸。以色列称，它采取措施保护平民，并指责哈马斯在人口稠密的加沙使用人肉盾，哈马斯否认这一指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两次先前的释放行动中有约一半人质获释，另有其他一些人在以色列针对加沙的军事行动中被解救或发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在始于2023年10月7日袭击事件引发的战争中，在双方冲突中，以色列杀死了其他哈马斯领导人，以及黎巴嫩真主党，对伊朗在网络载体在中东的影响造成了重大打击。这也助推了以色列，以色列得以击败得到了伊朗支持的叙利亚总统巴沙尔·阿萨德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预定将于2月4日开始的第二阶段协议执行谈IT期望能让超过60名人质释放，包括成年男性，并允许以色列完全从加沙撤军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这一计划成功，就有望结束战争，并周转讨论重建加沙的重大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名显示Keith Siegel的横幅，他是一名在2023年10月7日袭击以色列并被带到加沙的人质美国双胞胎公民，在加沙战争期间在特拉维夫立被悬挂，横幅中还展示了其他一些人质的照片。路透社/谢汉·斯蒂帕顿/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KP63LBKTTFJGNBHGFHBWEVT4VY.jpg" /&gt;        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名显示Keith Siegel的横幅，他是一名在2023年10月7日袭击以色列并被带到加沙的人质美国双胞胎公民，在加沙战争期间在特拉维夫立被悬挂，横幅中还展示了其他一些人质的照片。路透社/谢汉·斯蒂帕顿/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 09:30:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-releases-names-israeli-hostages-be-released-saturday-2025-01-31/</guid></item><item><title>乌克兰称其在库尔斯克地区摧毁了俄方指挥所</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-says-it-destroyed-russian-command-post-kursk-region-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰军事部门周五表示，其导弹和火炮部队已打击了库尔斯克地区的一个俄罗斯军队指挥所，这是其破坏莫斯科部队作战和后勤活动努力的一部分。“此次协同精准打击导致敌方指挥与控制系统被摧毁，”总参谋部在Telegram上发布消息。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:25:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-says-it-destroyed-russian-command-post-kursk-region-2025-01-31/</guid></item><item><title>台湾总统告诉教宗方济各：全球机构应停止排除该岛</title><link>https://www.reuters.com/world/taiwan-president-tells-pope-francis-global-bodies-should-stop-excluding-island-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;全球机构应停止以政治原因排斥台湾，台湾地区领导人赖清德在致教宗方济各的信中如此表示，并补充说他认为没有任何战争能为任何一方带来胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣座是仅有的12个仍与被中国大陆声称的台湾保持正式外交关系的国家之一，台北方面对北京和圣座改善关系的举措予以关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年10月，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china-says-it-has-extended-agreement-with-vatican-bishops-2024-10-22/"&gt;中梵&lt;/a&gt;将双方关于在中国任命天主教主教的协议延长四年，这标志着双方信任水平的提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德在回复教宗方济各在1月1日世界和平日的信息时指出，方济各关于全球挑战如粮食危机和气候变化应当共同应对的评论，不应被视为孤立的慈善行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我对此持有高度认同，并衷心希望国际组织能够停止因政治原因排斥台湾。”根据赖清德办公室于周五发布的信函内容，他如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾由于来自中国的压力，无法参与大多数全球组织，北京方面声称台湾是其省份之一，没有作为独立国家被对待的权利，这一观点遭到台北政府的拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德还提到了中国持续的军事威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“圣父已声明，战争对所有方而言都是失败。我也坚定地相信，和平无价，任何战争都没有赢家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“国际社会在维护台湾海峡和平与稳定方面已形成高度共识。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国宪法保障宗教自由，但近年来，政府加强了对被视为挑战执政共产党权威的宗教的限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾对宗教信仰自由没有任何限制，拥有一个活力充沛的宗教社区，包括基督教徒、佛教徒和穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="台湾地区领导人赖清德在台北亚民主和人权奖颁奖典礼上发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3YLBQG2XIRIQ3MR277AP5ZMWKE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;台湾地区领导人赖清德在台北亚民主和人权奖颁奖典礼上发言（照片来源：路透社/Ann Wang，资料图片）。 &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 10:57:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/taiwan-president-tells-pope-francis-global-bodies-should-stop-excluding-island-2025-01-31/</guid></item><item><title>俄罗斯逼近乌克兰关键城市，寻求未来进攻的通道</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-closes-key-ukrainian-city-seeking-gateway-future-advances-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯军队正在逐步收紧对东部乌克兰城市波克罗夫斯克的包围圈，这座城市作为战略要地，其主要供应线已面临近三年前莫斯科入侵邻国以来的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管乌克兰军队坚定保卫波克罗夫斯克，但如果这座城市被包围或沦陷，俄罗斯军队将能够在东线多个方向发起攻击，并在关键战役阶段加大对基辅的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在波克罗夫斯克，生活异常艰难。据地方行政长官称，该市战前人口为6万人，如今仍有7000人居住。该市的最后一处邮局最近已经关闭，邮件将由装甲卡车送达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;城市两侧，俄罗斯军队在重型火炮和无人机的有效射程内，控制着横贯整个乌克兰东西方向的重要公路，许多车辆因安全原因选择绕行至波克罗夫斯克附近的乡村道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，莫斯科方面已经占领了最关键的铁路线接入点，这些铁路线连接着东乌克兰最重要的物流枢纽德尼普罗市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“局势总体困难，敌人不断进行地面攻势。”乌克兰第59打击师副指挥官、在波克罗夫斯克前线作战的军官说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该军官要求以军事代号“凤凰”（Phoenix）进行身份确认，以确保安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该军官表示，敌军拥有数量优势，以小股部队进行冲锋战斗，伤亡率极高，善于利用地形和低能见度天气条件躲避无人机侦测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“昼夜不停地向前推进。” “凤凰”向路透社表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波克罗夫斯克的公路和铁路连接使其成为乌克兰前线一个重要的物资供应中心，尽管近期由于俄罗斯炮兵和无人机的威胁，其功能受到了限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿卡内基国际和平研究院高级研究员迈克尔·科芬曼表示，如果波克罗夫斯克沦陷，俄罗斯军队可以利用这一地区作为出发点，向北或向西推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这将为俄罗斯军队开辟进入德尼普罗趟彼得罗夫斯基地区的机会，在前线后方进一步扩展铁路线的维修工作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“然后他们可以进一步扩充自身后勤，从而进一步向西推进。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德尼普罗趟彼得罗夫斯基地区是位于乌克兰东部的一个大省，其东部边缘正好面对着波克罗夫斯克。俄罗斯军队目前距离该地边界约5公里，但它还不是俄罗斯声称占领的四个乌克兰地区之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普敦促双方达成和平协议时，莫斯科对这一地区的占领可能会在未来的谈判中增强其立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰军方发言人弗拉基米尔·特雷胡波夫称，俄罗斯军队试图从西部绕行和包围波克罗夫斯克。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称，这种做法不同于他们对以往大型城市的攻坚策略——通常选择代价高昂的正面强攻和街区战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“似乎，也许是第一次，他们开始节省人力了。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三位接受路透社采访的分析师认为，如果俄罗斯军队占领波克罗夫斯克，其有两个主要的进攻路线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一条路线是向西推进至德尼普罗趟彼得罗夫斯基地区稀疏的人烟平原地带，该地防御较为薄弱，几乎没有自然或城市障碍可供基辅军队使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二条路线是向北推进，进入一个工矿区集中地带，这些地方虽然更难攻破，但足以让莫斯科集中在克拉斯马托尔斯克和斯洛维扬斯克，两座东顿涅茨克地区中剩余的最大乌克兰控制城市的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日，乌克兰总统泽连斯基任命陆军参谋长米赫ailo·德拉帕蒂领导负责大片前线指挥系统，其中包括波克罗夫斯克。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他是一名声望很高的指挥官。他的任命可能会使前线单位之间的指挥和控制以及协调有所改善，这是过去一年来乌克兰面临的挑战之一。”美国“国际研究基金会”高级研究员罗布·利（Rob Lee）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波克罗夫斯克前线的俄罗斯空袭主要由小规模的步兵部队进行，这些部队利用村庄和树篱作为掩护阵地，军事发言人特雷胡波夫表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;副师指挥官“凤凰”透露，俄方最近开始采用新战术——派遣三到四人的小队深入敌后，利用反坦克地雷伏击乌军士兵和车辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但“凤凰”补充说，总体而言，与一个月前相比，俄罗斯的攻势已经略微减弱，炮击频率也比六个月前有所减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芬兰黑鸟集团分析师帕西·帕里奥宁表示，乌克兰难以抵御俄罗斯的小规模步兵袭击，原因是乌克兰自身也缺乏足够的兵力来全面覆盖整个前线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基辅面对持续不断的征兵和动员问题，去年，由于军队严重减员和疲惫，士气低落，弃职和逃跑事件有所增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰单位正面临步兵短缺的问题。”帕里奥宁说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="遭俄罗斯军事袭击损毁的建筑物，波克罗夫斯克" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7B6P2DBQXFJJ3ILTPRMXPIYR3M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;俄罗斯对乌克兰发起攻击期间，在顿涅茨克地区波克罗夫斯克镇的一座公寓楼受损。路透社/Inna Varenytsia/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="尼科拉在波克罗夫斯克受损的建筑前将木柴绑到自行车上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IHVACNVOBVNSBFQIQCX5DRQF2Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;尼科拉，76岁，在波克罗夫斯克受损的建筑前将木柴绑到自行车上。俄罗斯对乌克兰攻击期间，乌东部顿涅茨克地区波克罗夫斯克镇。路透社/Anton Shynkarenko/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="波克罗夫斯克镇内一名居民驱赶鸽子" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MZNFRUL2M5PAFK7SHJNHPZYVBM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;俄罗斯对乌克兰攻击期间，在顿涅茨克地区波克罗夫斯克镇内，一名居民驱赶鸽子。路透社/Inna Varenytsia/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 07:06:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-closes-key-ukrainian-city-seeking-gateway-future-advances-2025-01-31/</guid></item><item><title>德国保守派与极右势力投票联盟或将 complicates 联邦政府组建</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/german-conservatives-vote-with-far-right-set-complicate-coalition-building-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;主流德国政党之间关于与极右势力合作的禁忌被打破，预计将导致下月选举后组建联合政府的努力复杂化，并加深德国这一欧洲最大经济体的政治不稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打破禁忌的行动发生在德国因纳粹历史而伤痕累累的背景下，是弗雷德里希·梅尔茨在下议院（Bundestag）借助极右政党德国另类选择党（AfD）的支持，推动通过一项交易外部移民的决议案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔茨的这一举动令奥拉夫·朔尔茨总理的社会民主党（SPD）及绿党深感震怒，打击了与其结盟的政党之间的信任。梅尔茨的保守党派（CSU/CDU）在2月23日大选中若获胜，或许需要与这些党派联手组建联合政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伦敦国王学院德国研究讲师亚历山大·克拉克森表示，德国政府的联合谈判通常拖延，而目前情况将更为旷日持久，并可能充满紧张气氛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们会要求所有的细节都锁定。”克拉克森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;漫长的谈判或棘手的联盟组建可能在德国寻求摆脱结构性危机的过程中削弱决策，该危机正在拖累更广泛的欧洲经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟也希望德国，这个传统上的经济火车头，在与美国总统唐纳德·特朗普的谈判中成为强而有力的合作伙伴，特朗普曾威胁对联盟施加关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些政治分析师认为，德国另类选择党（AfD）在民调中名列第二，自十二年前崛起以来有可能从这种长期政治动荡中受益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一届政府之后的任何联合政府都极不可能是非常和谐的。”汉诺威大学的政治学家菲利普·科克勒表示。“但除非下一届联合政府能够解决生活成本等方面的主要问题，否则阿FD在2029年或更早赢得大选的可能性将存在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大选是在朔尔茨与绿党及自由民主党组成的三党联盟在11月分崩离析后举行的。现下，他仅与社会民主党及绿党一起组成少数派政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十二年间政党阵容的扩大与德国另类选择党的崛起使政党联盟的算术变得复杂。政党数量的增加及另类选择党力量的增强，使得只有两个政党便能形成多数派变得更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国另类选择党的民调达到了22%——相比之下，比2021年的数值高出一倍多；尽管如此，所有主流政党仍普遍预计不与德另类选择党结盟，后者正受到安全机构的监督。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保守党的民调约为30%。他们可能不得不依仗左翼的社会民主党或民调约为15%和14%的绿党，来组建联盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，下议院周三的投票引发了对梅尔茨的猛烈批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我对他的信任已经消失。”朔尔茨在投票后说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社民党和绿党的高层成员公开宣布梅尔茨不适合领导德国。部分议员私下质疑是否能在梅尔茨的领导下共同执政。梅尔茨作为执政党议会领袖安格拉·默克尔一翼党派的成员，在过去的中心主义时期转向右翼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他没有原则也无可靠性，这样的人不应该领导这个国家。”社会民主党议会领导人卡塔扎·马斯特表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保守党指责绿党对其经济管理不当，脱离许多选民的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔茨寻求永久性的移民管控，并对在陆地边境上的所有难民申请进行拒绝，这增加了与绿党和社民党的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两方指责梅尔茨违背了11月不将任何只能通过极右势力支持的动议带至下议院的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔茨希望通过控制移民支持他的保守党阵营，尽管此举引起了德国国内的抗议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，加强移民管制是应对曾在公共空间中发生的一系列由移民背景人士进行的袭击事件所必需的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但将焦点放在移民管控上也有可能对另类选择党有利，因为该党强硬的移民立场可能无意中提升社民党和绿党的地位，政治分析师认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的民调结果不定。一些民调显示另类选择党略微增加和基民党/基社党的下降。另一些显示几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="下议院议程" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KBBMEGFCRVOIHLWJ445F2EJZSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，柏林，德国，大陆基督教民主党党派领袖弗里德里希·梅尔茨在下议院议程期间成功推动通过一项关于控制移民的决议案，包括在国家陆地面拒绝难民申请，路透社/纳迪雅·沃尔莱本&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="下议院议程" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3SRMJBIZ5VNJ3OFPBOR6VG7M3U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，柏林，德国，自由民主党党派领袖前德国财政部长克里斯蒂安·林德纳离开大陆基督教民主党党派领袖弗里德里希·梅尔茨的办公室，路透社/莉莎·约阿尼森&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="下议院议程" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/43ZJNI2TWBNIROXSOW5QKU5DCA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，柏林，德国，总理奥拉夫·朔尔茨与社会民主党议会小组主席罗尔夫·穆茨内希会面，路透社/纳迪雅·沃尔莱本&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="下议院议程" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2K46KD5QJRLNLKOZLXGGRR527I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，柏林，德国，绿党领袖比特拉·哈森曼离开大陆基督教民主党党派领袖弗里德里希·梅尔茨的办公室，路透社/莉莎·约阿尼森&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="下议院议程" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NM2XDIJA5JKULGM7LJIM76QJKA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，柏林，德国，自由民主党党派领袖前德国财政部长克里斯蒂安·林德纳前往参加下议院议程，路透社/纳迪雅·沃尔莱本&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:24:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/german-conservatives-vote-with-far-right-set-complicate-coalition-building-2025-01-31/</guid></item><item><title>英国rapper开设新超市 旨在让社区居民感到被看见</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/uk-rappers-open-new-supermarket-help-their-community-feel-seen-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;厌倦了在家乡一家接一家地寻找所需的多元文化产品，两位英国说唱歌手决定自行解决问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾获嘉奖的说唱组合Casyo Johnson和Karl Wilson，音乐界以其艺名Krept and Konan知名，并创作了2015年的热门单曲《Freak of the Week》。他们成长于伦敦南部的克罗伊登，2021年的人口普查显示，该地区的约40%居民自认为是黑人或亚裔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这对搭档表示，许多这些社区的小型地方便利商店服务不足，并且一些大型超市的“世界食品”通道在商品种类上也相对单一——他们希望通过新开的15000平方英尺的超市“Saveways”来弥补这一缺憾，该超市将于周六开业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望人们感到被看见。”Konan表示，他在2020年因对音乐和克罗伊登社区的贡献而获得大英帝国勋章。“我们希望人们在购物时能够感到，这里有一个代表他们的地方。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;货架上摆满了各种香料、豆类、大米和烹饪油。顾客还能够大批量购买清真肉、奇异鱼类和水果，以及不同族裔的发用品和美容产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;设有祈祷室，并在结账区附近设有意见箱，顾客可以在那里提出新产品的订购请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以黑人、亚洲裔和不同族裔群体为主要顾客群的“一站式购物”概念由他们的商业合作伙伴Kaysor Ali提出，他与说唱歌手相识已超过15年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这里饱含诚意，”Ali说，“用以填补那里的空白……因为至今没有谁真正试图做到这一点——没有达到这个标准。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:28:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/uk-rappers-open-new-supermarket-help-their-community-feel-seen-2025-01-31/</guid></item><item><title>对于数百万食品危机中的儿童而言，面临终身损害的更高风险</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/millions-children-food-crises-heightened-risk-lifelong-damage-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;自以色列和哈马斯停火以来，涌入加沙地带的援助物流显著增加，这有望缓解饱受战争摧残地区所面临的严重食物紧急状况，尤其是儿童。但即使在救援物资抵达后，这些儿童所经历的饥饿也可能在多年后继续影响其健康。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据联合国1月22日的估计，2025年将有超过6万名加沙儿童需要接受急性营养不良的治疗。已有部分儿童死亡，但死亡人数的具体数据存在较大差异。即使能够恢复到足够营养水平的幸存者，也会面临长期健康隐患：童年营养不良导致的多种长期健康问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一令人担忧的问题引起了全球的高度重视。作为路透社的一项系列报道所揭示的，过去一年，从海地到阿富汗再到苏丹，以及非洲许多其他地区，饥荒和其他急性食物短缺危机已经席卷了全球人口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球范围内，超过1.31亿儿童，其中近4亿未满5岁的儿童，生活在急性食物短缺地区，根据路透社独家获得的联合国粮食计划署数据。联合国人口基金表示，这些地区居住的怀孕妇女总数接近4700万。这些估计数据基于能进行评估的国家提供的最新数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据科学家、营养专家和人道组织官员的描述，童年饥饿的长期损害范围广泛且可能极为严重。经历过严重营养不良的儿童可能无法达到其认知和身体发展的全部潜力。其他研究表明，童年时期的营养不良，甚至在子宫内的营养不良，都可能增加日后心脏病、2型糖尿病和其他慢性非传染疾病的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们很合理地关注营养不良的短期影响，”伦敦卫生与热带医学院营养学教授马科·巴勒所说，“但未被忽视的是……这些损害不会随着危机的结束而突然停止。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究表明，如果孩子后来能够获得良好营养，某些严重的饥饿影响可以得到缓解。然而，这完全取决于许多因素。在食物短缺发生国中，即使危机结束，贫困、战争和内战仍然持续，限制了儿童获得足够食物和医疗服务的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对长期影响的精确数据获取并非易事， Save the Children营养部负责人汉娜·斯蒂芬森表示，“营养不良越严重，恢复就越困难。”持续时间也是关键变量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她和其他专家强调，每一个营养不良的儿童都是一场悲剧。但饥荒和其他食品危机造成的持久损害可能对整个社会产生影响，留下整整一代人身体和认知方面的缺陷。“这不仅对个人、家庭、国家的成本，”印度吉马大学儿童和孕产妇营养与心理健康研究员穆巴拉克·阿贝拉教授指出，他曾出生在20世纪80年代初期的饥荒时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在食物短缺期间，儿童相较于成人更容易受到营养不良和饥饿或感染性疾病导致的死亡影响。这是因为他们的身体和大脑仍在发育中，对极端营养不良的长期健康问题更为敏感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的定义，儿童营养不良可分为四种类型。所有这些类型都可以在饥荒或严重食物短缺时期出现并留下长期影响，甚至可以同时出现在同一个儿童身上：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;增加的脆弱性&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;儿童如何应对极端的食物短缺可能受多种因素影响。已经在慢性营养不良中受苦或有残疾的孩子往往对食品危机的短期和长期影响更为脆弱，英国国民卫生服务的医生阿米尔·基洛洛so在一项由牛津大学/马拉维-利物浦韦尔科姆信托基金会领导的研究中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他们的一项研究中，基洛洛及其同事跟踪了自2006年7月至2007年3月在茅ố吲比雷专医院接受急性营养不良治疗的1024名儿童，随访研究持续了1年、7年和15年之后。其中有许多孩子本身就存在使得他们更容易出现营养不良的健康状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一年后，研究团队确认仅存活了462名（45%）儿童，其中一些孩子已离开或无法联系，427名孩子在治疗期间或之后不久死亡。死亡率最高的是一些年龄最小的儿童，以及那些治疗时营养状态最差的儿童，还有那些患有HIV或残疾的儿童。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至2021年，研究开始15年后，仅有多达168名原群体名义上的儿童仍然存活且可追踪。实际上，这些孩子代表了原治疗达到最佳健康状态的儿童，但15岁的他们仍带有营养不良的痕迹。他们在身高中短于其兄弟姐妹或社区中的青少年，手部力量也有一定降低，这是降低总体肌肉力量的指标，这些差距比治疗后7年时更小，提示部分恢复和追赶是可能的。基洛洛表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越来越多的研究表明，当孕妇在饥饿危机期间怀孕时，她的婴儿也面临长期损害的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年8月发表于《科学》杂志的一项研究关注了1932-1933年的乌克兰饥荒，这起人为灾难造成了约400万人死亡。研究人员发现，这也是子宫内暴露导致了延续数十年的健康问题。研究人员将1000万乌克兰人的出生记录与其在近70年后被诊断出的糖尿病记录进行比对，发现孕期暴露于饥荒将日后患2型糖尿病的几率翻番。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我现在最终相信确实有某种长期影响。”研究的负责人，哥伦比亚大学医学中心流行病学教授伯特·鲁梅伊说，“后来研究统计，在1958-1962年的中国大饥荒以及二战末期的荷兰饥荒中，类似的发现。”研究者们证明了孕期营养不良增加了日后患肥胖症和精神分裂症的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项系统综述分析了几十项研究后发现，童年严重营养不良与多种慢性非传染性疾病（包括2型糖尿病和心血管疾病）日后风险增加存在强烈关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于童年和孕期严重营养不良如何导致终身健康影响的确切机制尚不明确。鲁梅伊和研究人员推测，孕期可能是因为大脑和其他重要器官的发展受阻，或者是因为营养不良母亲产生的应激激素的高水平暴露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些科学家认为，表观遗传学，即基因在环境条件下被激活和关闭的机制，可能在某些情况下起到了作用。研究人员猜测，一些婴儿可能具有某种表观基因型而能够度过艰难时期，但是在丰裕时期难以应对，增加了代谢疾病的患病风险，如肥胖和糖尿病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个观点是，孩子对食物的处理能力在早期已经设定，营养不良的孩子的代谢系统难以应对后续的过量饮食。低出生体重的婴儿，也就是孕期营养不良的一种后果，也会面临成年后患慢性疾病的更高风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员表示，需要进行更多研究来确定营养不良的许多长期影响的确切原因。伦敦卫生与热带医学院的马科·基勒克教授表示，填补这一“重要证据缺口”有助于改善对过去营养不良儿童的初始治疗和长期支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何有关饥荒对儿童长期影响的分析都笼罩着无数幽灵：数千甚至数百万儿童在食物危机期间丧生，还有从未出生的婴儿，这都是生育率下降和生育率下降的影响结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;严重的食物危机往往剥夺了女性的选择权，特别是在其对生育和婴儿存活的影响下，或者一些人因担心无法养活孩子而不敢生育。联合国人口基金的产科和儿科健康专家威尔巴尔德·泽克表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，该机构尚未收集到当前饥荒对出生率的影响数据。过去饥荒显示，中国1958-1962年的大饥荒高峰期，生育率下降了80%。在乌克兰，研究估计，人口规模比如果没有20世纪30年代饥荒会减少约10%。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="当地慈善厨房为加沙地带南部城镇汗尤尼斯的巴勒斯坦儿童提供餐点" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WYXJ2A4HPZK6VMXEA3QLMNIEWM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年10月16日，加沙地带南部城镇汗尤尼斯，因以巴冲突而聚集等候慈善厨房提供的食物的巴勒斯坦儿童。路透社/穆罕默德·塞莱姆/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:03:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/millions-children-food-crises-heightened-risk-lifelong-damage-2025-01-31/</guid></item><item><title>苏伊士运河管理局表示，红海局势正恢复稳定</title><link>https://www.reuters.com/world/suez-canal-authority-says-stability-returning-red-sea-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;苏伊士运河管理局主席奥斯玛·拉比向全球航运巨擘马士基海运公司表示，红海地区的局势显示出稳定迹象，并呼吁该公司在规划海路时考虑这一因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明称，拉比是在与丹麦集装箱航运集团首席执行官及其他高管会面时表达上述观点的，但未透露会议的具体时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们计划在未来的海事日程安排中考虑红海区域所观察到的积极迹象。”拉比引述自己的话说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家全球主要航运公司已暂停红海航线，并将船只绕道南非南部，以避免来自也门胡塞武装的潜在袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及总统阿卜杜勒-法塔赫·塞西在十二月时表示，航运中断导致埃及2024年经苏伊士运河的收入损失约70亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，马士基（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/MAERSKb.CO" target="_blank"&gt;(MAERSKb.CO)&lt;/a&gt;）宣布，尽管胡塞武装宣布将减少对船只的袭击，该公司仍将船只偏离亚丁湾和红海航线，转向非洲南部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年11月以来，与伊朗结盟的胡塞武装对船只进行超过100次袭击，击沉了两艘船只，劫持了另一艘船只，并导致至少四名船员遇难。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="苏伊士运河管理局主席奥斯玛·拉比在苏伊士召开新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OKYBAX32LBIWNCYTSEXRGQP7XM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;苏伊士运河管理局主席奥斯玛·拉比在苏伊士召开新闻发布会，2022年2月15日，埃及。路透社/穆罕默德·阿卜杜勒-格哈尼/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:13:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/suez-canal-authority-says-stability-returning-red-sea-2025-01-31/</guid></item><item><title>印尼更大的免费餐食预算将使增长率提高2个百分点，总统顾问称</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/indonesias-bigger-free-meals-budget-add-2-pct-points-growth-presidents-adviser-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;印尼政府为今年学校免费餐计划追加100万亿印尼卢比（约61.4亿美元）的预算，预计这将使该国经济增长率提高近2个百分点。总统佐科·维多多的一名顾问周五如是表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/indonesia-dishes-out-first-free-meals-programme-targeting-83-million-people-2025-01-06/"&gt;佐科的标志性免费餐计划&lt;/a&gt;本月早些时候启动，并计划今年覆盖约1750万人，预算为71万亿印尼卢比（约43.6亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印尼今年经济增长目标为5.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佐科的兄弟兼亲密顾问哈希姆·乔乔哈迪库素莫周五在论坛上表示，总统同意追加100万亿印尼卢比的预算以提升该计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印尼财政部称，该计划的预算将增至171万亿印尼卢比，并预计今年年底将惠及约4000万人。负责该项目的机构负责人两周前表示，佐科希望追加预算，以便年底使餐食覆盖近8300万人，占人口的四分之一以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;免费学校餐计划帮助佐科在本月的一项民意调查中获得了近81%的支持率，基于他上任100天的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但印尼金融市场对该计划的成本表示担忧，这被视为佐科竞选连任的主要政策。他们警告称，为了资助该计划而增加的债务可能会影响该国最近争取到的声誉——节俭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈希姆表示，追加的预算将来自于佐科本月早些时候要求政府削减的开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印尼财政部表示，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/indonesia-plans-spending-cuts-worth-1884-bln-finance-ministry-says-2025-01-23/"&gt;削减开支&lt;/a&gt; 增加到306.7万亿印尼卢比，相当于本财政年度批准支出总额3621.3万亿印尼卢比的约8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈希姆表示，佐科的另一项标志性项目——每年建造300万套负担得起的住房，可以通过发行住房债券以及国有银行提供最长可达30年的按揭贷款来融资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=16,295.0000印尼卢比)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="印尼启动免费餐计划" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M232IMW6SVJLHNNTZ5JSUMU6UY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;学生在印度尼西亚雅加达的一所学校享用免费营养餐，2025年1月6日。路透社/威利·库尼瓦安/ File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 09:38:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/indonesias-bigger-free-meals-budget-add-2-pct-points-growth-presidents-adviser-2025-01-31/</guid></item><item><title>丹麦坚称在鲁比奥表示特朗普的兴趣并非玩笑之后，仍对格陵兰问题立场坚定</title><link>https://www.reuters.com/world/denmark-stands-firm-greenland-after-rubio-says-trumps-interest-is-no-joke-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;丹麦周五表示，格陵兰岛绝非出售，此前美国国务卿马科斯·鲁比โอ表示，美国总统唐纳德·特朗普收购格陵兰岛的兴趣“不是在开玩笑”。特朗普表示，他将使丹麦自治领土成为美国的一部分，并未排除使用军事或经济手段说服丹麦移交格陵兰岛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;特朗普&lt;/a&gt;说，美国国家安全利益在于吸纳格陵兰岛。鲁比โอ表示，特朗普不排除使用军事胁迫手段以确保不会错失机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥斯在星期三接受 Sirius XM 的《梅根·凯利秀》节目采访时说：“这不是在开玩笑。这不是为了获取土地而获取土地，这是我们在国家安全利益范围内的决定，并且必须予以解决。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对鲁比奥斯的采访作出回应时，丹麦外交大臣拉尔斯·洛赫·拉斯穆森说：“如果他没有说这是在开玩笑，我更会感到惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们是认真地说——这也是对格陵兰岛说的——格陵兰岛绝非出售。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该岛屿拥有约 57,000 名居民，自行管理内部事务。丹麦负责格陵兰岛的国防和安全，并表示格陵兰岛的未来应由格林兰岛人决定。美国根据条约在该岛拥有一座空军基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民意调查显示，大多数格陵兰岛居民倾向于与丹麦保持松散关系，但反对成为美国的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰岛总理穆特·埃杰德最近加大了争取独立的力度，也多次表示岛屿绝非出售，居民应决定自己的命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥斯在采访中表示，北极地区将成为航行要道，美国需加强防卫；他指出中国可能寻求增强存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被问及四年后美国是否将拥有格陵兰岛时，鲁比奥斯说：“显然，这是总统的首要任务，他曾提出这个观点……我们尚未处于可以具体讨论战术如何进行的阶段。我确保你能放心的是，四年后，我们对北极的兴趣将更加稳固。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉斯穆森表示，鲁比奥斯在采访中提出的美国利益与丹麦王国的利益相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果我们可以就此进行实质性讨论，那我们也将找到解决方案。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈到鲁比奥斯的言论时，拉斯穆森说：“总结起来，这意味着如果美国只拥有全世界，那所有事情都将顺利进行。但那不可能发生，所以我们必须找到另一种联合完成这些任务的形式。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="丹麦外交大臣拉斯穆森在哥本哈根的新闻发布会上讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/36TD6CAANZKW3BIAVFXLE34WGE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;丹麦外交大臣拉斯穆森在丹麦哥本哈根的新闻发布会上讲话，2025年1月29日。路透社/汤·里特/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:00:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/denmark-stands-firm-greenland-after-rubio-says-trumps-interest-is-no-joke-2025-01-31/</guid></item><item><title>肯尼亚致命暴力浪潮激妇女奋起反抗</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/kenyas-wave-deadly-violence-spurs-women-fight-back-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;从被残忍杀害并肢解的年轻女子，到被前男友纵火的奥运选手，肯尼亚最近一波针对妇女的暴力事件激增，促使许多人做好了反击的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据警方数据显示，去年8月至10月间，肯尼亚至少有97名妇女在以性别为动机的故意杀人案件中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方未提供早前数据，但根据非洲数据枢纽集体根据媒体报告整理的数据，2023年至少有75起针对女性的故意杀人事件，而前一年则有46起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活动人士表示，近期增长的趋势在整个贫困的非正式定居点都得到了体现，当地妇女保护自己的努力日益增强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在首都 Nairobi 的 Korogocho 区一家教堂内，93岁的 Mary Wainaina 妇女挥舞着橡胶拳击袋，振臂高呼：“不！不！不！”然后躲避了一个模拟攻击的男生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这班参加课程的12位妇女成员自称为 Cucu Jukinge（斯瓦希里语，意为“奶奶，保护自己”），她们的学习从不只是理论层面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这门课程始于大约25年前，由一对美国人领导的当地居民，针对 Korogocho 区内妇女遭受的强奸和谋杀事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非营利组织 Shining Hope for Communities 表示，仅在去年10月至12月期间，他们就支持了307名性别暴力幸存者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，Wainaina 表示她曾使用自卫技巧应对一名试图对她实施性侵犯的男子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;82岁的 Esther Njeri Muiruri 表示，当前针对女性的暴力事件激增同样令人担忧，这与促使该课程建立的那次袭击事件一样令人不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看到年轻母亲和年轻女性被杀害，这让人心生恐惧，”她在附近一位同学使用拐杖打击模拟攻击者时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员表示，性别暴力长期以来一直是肯尼亚的主要问题，由于父权观念、经济和社会不平等以及法律保护不足等原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gender Violence Recovery Centre 的执行主任 Alberta Wambua 表示，经济困难助长了这种暴力，经受经济困境的男性将怒火转嫁至女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚警察通常对性别暴力的投诉反应不足，往往将此类事件视为私人事务，肯尼亚国内非政府组织 End Femicide Kenya 的活动家 Betty Kabari 告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们有许多家庭暴力的案例，施暴者往往并不陌生，但警方没有兴趣跟进，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年9月，前男友用汽油浇在身并纵火杀害奥运选手 Rebecca Cheptegei 的时候，她的家族表示，她曾至少三次向警方报告该男性的威胁和身体虐待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位警方发言人接受采访时表示，警方正认真对待女杀人案件问题，并且国家刑事调查部门最近已建立了一个失踪人口单位，专注于女性的谋杀案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但活动人士表示，他们尚未看到显著的进步。上个月，在 Nairobi 对女杀人案件示威时，警方使用催泪弹逮捕了多名示威者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位警方发言人承认，处理示威的管理存在问题。随后的一周内，政府成立了一个由总统领导的工作组，给其90天时间提交应对女杀人案件的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于 Cucu Jukinge 来说，现在他们只能依靠自己。81岁的 Beatrice Mungai 回忆起曾有一位年轻男子企图闯入她的住所时说道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我迅速踢了他三次，他大叫着求我不要杀死他。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 09:09:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/kenyas-wave-deadly-violence-spurs-women-fight-back-2025-01-31/</guid></item><item><title>一些共和党国会议员担心特朗普关税对其所在州造成影响</title><link>https://www.reuters.com/world/us/some-republicans-congress-worry-about-trump-tariffs-toll-their-home-states-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;总统唐纳德·特朗普2024年的竞选承诺，即对进口商品——包括来自美国紧密盟友的商品——征收重税，让部分共和党同僚在国会担心此举可能对他们的家乡经济造成负面影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普面临着一个自设的周六截止日期，可能会对来自加拿大和墨西哥的进口商品征收25%的关税，并提高对华商品的关税，这可能导致进口商品成本上升，增加报复性关税的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国会共和党人在表达担忧时走了一条细线，没有直接批评特朗普的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我并不喜欢普遍征收关税，因为这种情况可能对农业社区产生负面影响，这是我们州的关键产业，”共和党参议院多数领袖约翰·图恩参议员说。他来自农业丰富的南达科他州，补充说特朗普可能实施的关税水平还未知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南达科他州是39个将加拿大或墨西哥视为最大出口市场的美国州之一。特朗普在2024年选举中赢得了其中26个州，而在这39个州中，每个州每年对加拿大或墨西哥的出口均超过5亿美元，这两个市场分别紧随美国成为全球前两大出口市场，总价值分别超过3540亿美元和3220亿美元，据路透社对美国商务部数据的分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党参议员汤姆·蒂利斯表示，特朗普“绝对应该”威胁对墨西哥征收关税，作为减缓芬太尼和移民流入的杠杆，同时对加拿大增加其对北大西洋公约组织的国防支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，这位来自年对加拿大出口额超过7亿美元的北卡罗来纳州的参议员强调，关税可能导致物价上涨，他说“必须非常谨慎”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾奥瓦州参议员、年出口额超过160亿美元农产品的查克·格拉斯利谈到他持观望态度，“通常我会在评论中更强硬，因为我是一位自由贸易者。我曾经是国会中自由贸易派的多数派，但现在我处在少数派的位置。”&lt;/p&gt;
&lt;COLOMBIA THREAT SPARKS WORRIES&gt;
&lt;p&gt;格拉斯利的一些选民，59岁的威顿市大豆和玉米农场主大卫·沃伦在采访中说，上周末是“情感过山车”，因为特朗普威胁对哥伦比亚征收类似关税，然后又撤回了这些威胁，条件是哥伦比亚总统同意他的移民要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普威胁哥伦比亚使我们意识到这可能是真的，”这位独立的政治家说道。“对于那些已经因当前的农业经济困境而面临财务困难的运营来说，这会导致失去农民。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他共和党参议员认为，他们家乡的居民不会对特朗普征收新关税的可能性担心太多，因为他们在第一次特朗普政府时期经历了中国关税增加的经历，最终导致了一个160亿美元的农民援助计划于2019年出台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，特朗普提名的农业部长布鲁克·罗琳斯最近对参议员们表示，如果实施关税，类似的农民援助计划也被考虑在内，但如果增加这么额外的支出，可能会使总统提出关税有助于补偿2017年税收减免措施续期的主张复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“共和党长期以来一直支持自由市场和自由贸易的原则，这些原则帮助美国成为世界经济 powerhouse，”来自肯塔基州的共和党参议员兰德·保罗参议员表示，保卫支持他们行业的波旁酒生产商和汽车制造商，“我们党内的许多人都似乎忘记了这些教训。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的第一任期内，波旁酒是针对报复性关税的美国出口到包括加拿大和英国等国家中的一个目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自出口排名全国第39位的西弗吉尼亚州的吉姆·司法参议员支持特朗普的关税计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都在街上喊着‘天要塌下来了！天要塌下来了！’但实际上并没有塌下来，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大官员曾威胁报复性关税，但保守派且同情特朗普对美加关系的一些抱怨的阿尔伯塔省省长丹尼尔·史密斯在最近的国会山会议上采取了更外交的方式，向多为共和党参议员进行了经济联系紧密的说服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们有34个州的主要贸易关系与加拿大挂钩。因此，那些拥有这种强烈联系的州，这并不难说服。他们认识到这是多么重要，以及相应创造了多少工作岗位，”史密斯在采访中说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:07:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/some-republicans-congress-worry-about-trump-tariffs-toll-their-home-states-2025-01-31/</guid></item><item><title>英国格林菲尔火灾受难者家庭要求对不明遗体作出解释</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/uks-grenfell-fire-families-demand-answers-over-unidentified-remains-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;自伦敦格伦费尔塔火灾爆发超过七年之后，一些遇难者家属表示，他们被通知有人类遗骸仍存放在储存处，这可能会是他们的亲人，这令他们再度经历创伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年6月14日，二战以来英国住宅火灾中最致命的一场灾难席卷了这座23层楼高的建筑，造成了72人死亡，引发全国对社会住房安全和条件的反思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方和警方表示，每位遇难者都通过细致的识别过程被逐一确认身份，详情详见2024年9月3日发布的官方调查报告。尽可能地，这些遗骸已经归还给了遗属。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，家属们表示收到的通知信件让他们得知可能他们的亲人仍被归为未识别身份的遗骸中，这让他们感到震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这就像再次挖开了他们的墓穴。” 赖桑·楚夸尔说，她在那场火灾中失去了六位亲属。她和她的弟弟乌萨姆表示，当他们于2017年安葬了给予的遗骸时，认为已经为家人举行了安葬仪式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月，他们收到了警方转交的验尸官信，信中称可能是其他遇难者的遗骸与他们亲人的遗骸被混淆在了一起。这些遗骸可能会在储存中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种再度经历创伤是在错误的时间以错误的方式触发的，这是令人痛苦的、不必要的，并且处理不当。”乌萨姆认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格伦费尔塔的外壳仍然覆盖着保护性包覆物，伫立在伦敦，这里最贫困与最富有的社区毗邻。政府预计将在下月就该建筑未来的处置做声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在信中，格伦费尔塔家属评审组审查的信件询问了家属是否希望将遗骸埋葬或仍存放于储存处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该信件是写给那些亲人被证实与未涉及其他遇难者亲属遗骸一致，且仅有很小部分残骸被回收但无法辨认的家属。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们如何对可能或不可能是我们的亲人的混合骨灰做出决定呢？”一位失去父亲的匿名男子问道。 “我们面临着许多深刻且令人不安的问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;验尸官办公室及英国住房和社区事务部均未就此做出回应。伦敦警署副助理专员斯图尔特·坎迪表示，该机构不会就私人及保密问题发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表近半数遇难者家属的“格伦费尔塔亲属”（GNK）表示，家属们不知道遗骸具体存放在哪里，也不知道是否有库存记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在将近八年后收到这样一封冰冷的信——甚至不是面谈。” 一位失去两名亲人在火灾中丧生的匿名女子表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在火灾后埋葬了给予的遗骸。三年前，她又收到了进一步的遗骸，但她说并未被告知会继续收到遗骸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种方式处理我们是不人道的，不断引发伤口。”她表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方的信中称，验尸官菲奥娜·威尔科克斯担心，如果基于她等待现场纪念馆建设的决定继续将遗骸埋葬，这将会是拖延。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年的一个委员会关于纪念馆未来的报告中称，初步会面显示，遗骸可能是纪念馆的一部分。GNK 组织表示，他们对此并不知情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“格伦费尔塔住户组织”代表该建筑住户表示，对此的处理似乎是能力不足的表现。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="格伦费尔塔遇难者覆盖的遗骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A3IM3QITRRK43AAKHWUAVYCNE4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;格伦费尔塔遇难者遮盖的遗骸矗立在慰问墙后，此时英国发布了针对2017年伦敦致命火灾的官方调查报告第二卷，日期为2024年8月22日。路透社/ Hannah McKay/ 文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="格伦费尔塔被覆盖并照亮的一个绿灯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M7FYCNH445NBPOC2BHRL47T4JE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;格伦费尔塔一年后被覆盖并照亮的绿灯，于2018年6月13日伦敦。路透社/ Peter Nicholls/ 文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 07:03:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/uks-grenfell-fire-families-demand-answers-over-unidentified-remains-2025-01-31/</guid></item></channel></rss>