<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Home | Reuters</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 06 Jul 2024 03:55:35 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Biden presents new Israel ceasefire plan, calls on Hamas to accept</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了一份新的加沙停火提议，以交换释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是结束这场战争并为明天开始铺路的时候了。”拜登说，作为正在竞选连任的总统，他面临着要在“选举年”停止“加沙冲突”的压力。这场冲突已经持续了8个月，是他的关注焦点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔以及其他人调停下，旨在安排以色列与加沙地区激进组织哈马斯停火的谈判不断停滞，双方都指责彼此是阻碍进展的罪魁祸首。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议来自以色列在拉法的持续侵犯行动之后，以及国内外对内塔尼亚胡政府在加沙伤亡以及人质持续被囚禁问题上压力日益增大的背景之下。内塔尼亚胡办公室在周五表示，以色列的谈判代表已经应拜登透露的停火计划之邀，被授权提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，共和党总统候选人唐纳德·特朗普本周刚刚被判定犯有34项重罪，也凸显了两位候选人的鲜明对比。拜登提出了一个由三阶段组成的全新提议，这与以往的提议忽略了停火将持续的原则不同，直到各方通过所有三阶段为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期6周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，包括老年人和女性在内的囚犯将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括加沙北部，每天将有600辆卡车带来人道救援物资，拜登如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“停火计划将一直持续到谈判继续进行。”总统说，这是一个全新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙地区的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，根据计划，每一阶段都将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多名以色列媒体将其演讲概括为一次震撼性的宣传，旨在直接向以色列民众兜售这一提议。主要的频道12中止了晚间新闻节目，现场播出了拜登的演讲。在此之前，以色列的审查机构已经禁止了详细信息的披露，据主持人丹尼·库舍马罗报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议比以往任何提议都更有可能成功，乌得那大学历史与公共事务教授杰瑞米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损失，哈马斯发起任何有严重打击、袭击或恐怖事件的可能性虽然不无可能，但远不及其之前的水平。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更重要的是，全球对于以色列舆情的转向趋势也正在促使该国民众和拜登政府倾向于寻求战争的结束，此外，全球舆论的潜在压力和美国政府的影响力也在发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当总统全心投入某件事时，他可以创造许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在二月份提出的早些的人质提案中，哈马斯提出了释放病患、老年及受伤的人质以作为为期6周、可延至获取更多援助进入围困加沙地的停火条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案在上周遭到破坏，因为在谈判过程中以色列拒绝接受哈马斯要求在战争中结束停火的要求，并对该地区施加了更残酷的进攻轰炸，这也成为了原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在本周四表示，虽然在持续的暴力攻击中不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，他们愿意达成包括福利及交换囚犯（包括人质）在内的“完整协议”。一位美国白宫国家安全顾问杰克·苏利文办公室的匿名高级官员在接受采访时透露，在周五，苏利文已经接见了17国驻以色列大使，这些国家有自己在加沙地区被哈马斯囚禁的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列在拉法进行的空袭造成45名加沙人死亡的消息引发了国际震惊，不过美国至今未对以色列施压停止对其军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了地狱般的苦难。”拜登在周五的演讲中提到，“我们亲眼目睹了本周加沙战区中致命的袭击对哈马斯进行的袭击导致的恐怖画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据巴勒斯坦卫生当局的估计，自10月7日哈马斯对以色列南部发动袭击并引发战争，以色列在这场战争中对加沙地区实施袭击以来，有超过36,280名巴勒斯坦人死亡。而据以色列方面的计数，哈马斯的攻击造成大约1,200人丧生。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>特朗普对有罪裁决表示愤怒，誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段含有强烈术语)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗朗西斯周五在特朗普大楼的相机群前站定，传递的是一条适用于他的法律和政治战役的信息：他已经准备好抗争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在佛罗里达州陪审团裁决他因伪造文件以掩盖在色情明星斯特里诺的秘密付款，共34项指控有罪的一个白天后，共和党总统候选人列出了一长串对手和抱怨，愤怒，啰嗦的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅兰奇为“弯曲的”和“恶魔”。他描述民主党乔·拜登，他的11月5日选举对手，为“国家历史上最差的总统”。他抨击了对他证词的证人，国会中的投票弹劾他的议员，他称，在招募入侵非法入境的移民上回声他的竞选集会言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普要求支持者捐款给他的竞选活动，将面前的挑战描绘为超过他自己的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这个，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其他竞选演讲常常插满幽默的情况下，这次只有消极。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸条。到了最后，他没有回答问题，迅速与他的儿子埃里克·特朗普保持脚步离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而去摄像头外，通过募捐呼吁和社交媒体，前任总统的盟友也对司法系统和任何敢说特朗普犯下罪行的人进行了猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两个候选人将对方描绘为对国家的威胁的竞争中，拜登上任团队将特朗普的发言作为他不适宜为国服务的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国刚见证了混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普闲聊自己的个人不满意，并在关于美国司法系统的谎言中留下让人显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。"拜登竞选活动的通讯主任Michael Tyler在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管有把握纽约裁决为不公正的特朗普支持者在周四向他的竞选团队捐赠了3480万美元，他的团队称是单日记录。这是共和民数字募捐平台WinRed处理共和党募捐的一个记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选活动在合计资金低于拜登上任团的情况下，寻求保持节奏，迅速向支持者发送一连串预示性募捐短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国历史上最黑暗的一天！"一条短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我永不放弃！"在特朗普新闻发布会后声嘶力竭地传出另一条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官僚和组织都站上航向典出特朗普，认为审判有悖公允，指控永不应提出，曼哈顿的陪审团池子受污染，法官有偏见 - 这些声明，地方当局否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和官方的谴责不够迅速或强烈时，特朗普盟友和竞选助手发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉齐瓦他鄙视了一个全国的青口共和党群体，他们在一个社交媒体平台上惊呼选民们应该尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"观点就像肛交...每个人都一个...,"拉齐瓦他写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在另一个帖子中讽刺了马里兰州立候选人拉里·霍根，他警告美国人“不要在未来因为毒化党派主义而递上更多的燃料”。面对判决，霍根在社交媒体也发表过类似言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"你已经结束了你的竞选活动。"拉齐瓦他在同平台回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对共和党选民的采访，在宾夕法尼亚和乔治亚州的关键州中，有好几位表示特朗普的裁决让他们在11月重新思考他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背叛可能在他和他的拜登的重赛中对他造成损害，因为特朗普在多个摇摆州的微弱领先地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人的话语与特朗普类似，将审判称作骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"全都是政治，就是为了折磨他，并尽可能让他留在竞选现场。"来自美国乔治亚州的62岁退职警官斯科特·克莱顿说：“如果他们针对他能做到，他们可以做到任何人。没有人在安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前任总统特朗普，在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人以及前美国总统唐纳德·特朗普在新闻发布会，2024年5月31日，纽约市，美国。震惊他的犯罪审判。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市。共和党总统候选人以及前美国总统唐纳德·特朗普在震惊他的犯罪审判后的新闻发布会。路透社/Brendan McDermid/档案照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>
  Biden tip-toes deeper into Ukraine conflict with arms decision
</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内目标的部分限制，这是一个较浅层卷入两年多的战争的小但显著的步骤，专家表示，这有助于削弱俄罗斯对哈罗夫的边境进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从俄罗斯在2022年入侵乌克兰以来，拜登政府一直在主张，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土的目标过于冒险。它担心大规模乌克兰攻击可能导致直接与拥有核武器的俄罗斯爆发冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规则与美国后来崩溃的其他关于向基辅提供更高档次武器的禁令十分吻合，其中包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最近的这一决定于周四生效，是针对哈罗夫地区的战斗进行了精确定义。美国官员称，这允许乌克兰使用美国提供的武器向跨过边境袭击他们或准备袭击他们的俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家表示，这给予前线的乌克兰人有权使用美国提供的高机动性火箭发射系统（HIMARS）发射器，发射装备有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的东西向俄罗斯部队发起火力攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以使前线稳定，并可能创造条件将俄罗斯人从哈罗夫地区推进出去，在他们已经安营扎寨之前。”这是乌克兰国家战略研究所的研究员、基辅官方智囊团成员米科拉·比列耶夫科夫（Mykola Bielieskov）所说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英 gram说，拜登的决定将减少基辅撤军的需要，以确保对东部东西罗斯刻镇前线的关键任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利位置，并有重新思考其对哈罗夫地区进攻所用战术的需求。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决定过程可以追溯至数周前。一名美国政府官方在匿名情况下表示，乌克兰在5月13日的一个安全视频会议中向白宫国家安全负责人杰克·沙利文（Jake Sullivan）、国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）及联合参谋长联席会议主席格伦·布朗（General C.Q. Brown）要求使用美国武器跨越边境在哈罗夫地区发动攻击。沙利文、奥斯汀和布朗提出了一份建议，建议放宽限制，沙利文于5月15日将此建议呈交给拜登。该官方称，拜登同意应允许乌克兰对处于俄罗斯安全区域内的俄罗斯部队进行反击。拜登政府在此后一直在完成这段时间的决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统沃尔odymyr Zelenskyy在与路透社的一次5月20日的采访中公开呼吁其合作伙伴采取这些步骤，当时他说道，“到目前为止，没有什么积极的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级常设研究员罗伯·李（Rob Lee）表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土内发动攻击的禁令，将其用作在哈罗夫地区发动攻击的避风港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈罗夫，乌克兰的第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮一直放在边境对面。它可以将防空设施、电子战和指挥与控制（指挥与控制）都留在那里，它也许有着一定方式的安全避难所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家指出，就整个战争局势而言，这一决定可能短期内不会产生什么改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会那么多影响战线的移动，如果有的话。但它将使俄罗斯开展这种跨越边境的操作更加困难。”Lee说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英 gram表示，俄罗斯的军队缺乏足够的兵力进行大规模的哈罗夫攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够力量在东北部以有效的方式威胁乌&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国的石油生产商维持着温和的增长，而OPEC+则考虑延长减产措施。</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守承诺以限制增产支出，将使世界最大原油生产国在2024年实现更加稳定的增长，这可能减轻欧佩克及盟国在本周周末会议上进一步减产压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去近十年间，美国引导着非欧佩克产油国的原油供应增长，得益于页岩革命及其在技术进步和生产效率提升方面的突破，这些因素共同推动了原油产量的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过一百万桶至1290万桶，远超美国政府在2023年初预计的约40万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，欧佩克及其盟国加深了产量削减，部分是为了抵消美国和其他非欧佩克产油国产量的增加。总减产量约为586万桶/天，大约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克及其盟国正在商谈一项&lt;figure class="imagecontainer" style="width: 684px; height: 351px;"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/" target="_blank"&gt;
https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/
&lt;/a&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" class="imagevalue" title="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S. August 22, 2018.  REUTERS/Nick Oxford/File Photo" /&gt;
&lt;figcaption class="caption" style="text-align: center; "&gt;&lt;i&gt;The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S. August 22, 2018.  REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;复杂的协议，该协议允许该组织在2025年前延长某些减产措施。三家熟悉欧佩克谈话的内部人士在周四透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着本周日会议考虑供应政策，美国产量增长继续推动非欧佩克及其盟国产量增长，但在2023年已较微小威胁而言较去年减少了威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的最新预测显示，美国原油供应预计将今年上涨约27万桶/天。这一数字与欧佩克对美国原油和凝析油产量增长30万桶/天的预测相接近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计今年美国原油产量增长将达到64万桶/天。这三者是最受关注的预测机构，皆远低于上周的预测数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/天，将超过非欧佩克产油国的供应增长100万桶/天。这意味着对于欧佩克+原油的需求将在2024年较2023年增加约90万桶/天，该组织在5月月度&lt;figure class="imagecontainer" style="width: 684px; height: 351px;"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/" target="_blank"&gt;
https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/
&lt;/a&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" class="imagevalue" title="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S. August 22, 2018.  REUTERS/Nick Oxford/File Photo" /&gt;
&lt;figcaption class="caption" style="text-align: center; "&gt;&lt;i&gt;The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S. August 22, 2018.  REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;报告中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA则预计2024年全球原油需求增长110万桶/天，几乎不变的需求量美国原油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迄今为止今年总体的美国原油产出变化不大。4月份的产出水平约为1313万桶/天，较12月份的1326万桶/天有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油行业的执行官和分析家表示，即使原油价格接近每桶80美元，美国生产商似乎不太可能像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户依然保持着非常保守和自律的态度。”合同钻机保障Scandrill的首席运营官Paul Mosvold如是说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“令人惊讶的是，产量并没有因为当前的价格水平出现更多的增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司保持资本开支稳定，并暂时搁置对钻机升级，以最佳地匹配平缓的钻探增长。计划到年底运营12架钻机，并部署几架更多的钻机在未来一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在周四的一则报告中表示：“美国有能力在未来几年内增加100万桶/天的产量，但目前并没有以这样的速度增加产量的意愿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量增长将达到47万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，受关注的美国生产商在保证支出上的增长受到限制，这在一定程度上受到了投资者的压力。一段时间的不理智支出推动着成长，但限制造油暌违的回报与日俱增景的在2010至2010年代位产生了根本性的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期超过预期的产量增长部分是由非公开企业以来，一些企业正在经历产业重整的浪潮以扩大产业版图。他们通过钻取更长的井阶梯并与时间大众于同一个产油井来提升了生产效率与产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我预计在近期整合潮之后，尽管油价保持稳定，但在钻探和完成效率不断改进的推动下，美国原油价格有望继续增长，从而支持整体美国原油产量温和增长。”德克萨斯标准石油公司的总裁Timothy Roberson如是说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油田服务公司，例如SLB（SLB.N）等期望今年国际市场的增长将比北美国更可观一些。它的季度国际业务收入今年上半年增加了18%，而北美收入则下降了6%，主要狙击手是在整合前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近年来策略已略转低速度，决策更加谨慎，造成一个不同的反应。”瑞士银行（UBS）的分析师Giovanni Staunovo如是说道。他认为欧佩克+将延长自愿削减计划。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举滑坡严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在执政的非洲国民大会（ANC）在周三大选遭遇该党自种族隔离制度结束以来最糟糕结果后，将受到严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;派出站计票结果显示，ANC的得票率不到42%，比2019年大选时获得的57.5%大幅下降，是30年来首次无力组阁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次投票的打击意味着以纳尔逊·曼德拉为领导的前解放运动将不得不与其他一个或多个较小的政党进行合作协议，以共同执政国家。这可能意味着相关政策妥协或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工联领袖转型为企业家的拉马福萨可能将面临反对党领导人和党内极端分裂的批评叫他辞职，但ANC的一位高级官员支持他继续留任，分析家表示，并没有显而易见的接替者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"没有清晰的团结候选人能够接替拉马福萨，"南非开普敦大学政治学教授安托万·巴特勒说，他撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份的一次民调显示，在此次选举中拉马福萨在重大政治人物中的支持率最高，党内的派别冲突可能会使对他发动任何罢免行动变得更加复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨还未对ANC的大选表现发表评论。他的发言人表示将在周日公布初步的最终结果时发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2022年的一份调查报告中，一个委员会发现拉马福萨在游戏农场的家具中藏有大量现金，可能涉嫌不当行为。他否认与此丑闻有关，被贬称为“农场门”，并随后在同年晚些时候赢得了ANC领导的重新任命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被视为ANC的最大考验，原因是民众对包括高失业率、犯罪和破坏性的电力削减等问题的不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年底拉马福萨当选ANC领导人时就承诺整治该党的形象并使经济发展，在前任约翰·祖马执政期间，ANC遭遇了政治丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在2018年他成为国家领导人时，他最初的激增热情很快就消退了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞，顶级ANC官员的丑闻依旧肆虐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周投票的决定性打击由他的对手祖马发起，祖马支持的新政党“民族解放军”超过了预期，对ANC的影响力造成重大打击，尤其是在祖马家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“祖马已经把拉马福萨和ANC困在局中了。他了解他们在KZN的脆弱性，”政治分析师拉尔夫·玛特赫加说。"这是拉马福萨计划的终结...你无法败选，还能保持一切正常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨被批评在关键改革上显得优柔寡断，以避免进一步危害他在党内的分裂情况——这是与他作为八十年代工会领袖时表现出来的果断性形成鲜明对比的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他建立共识的能力以及他使南非成为低收入和中等收入国家团体，也就是常说的“全球南半球”正统制度的推动者的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19大流行的背景下，拉马福萨是全球最显赫的呼声之一，呼吁疫苗的公平分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院起诉了以色列，控以实施种族灭绝，并导致该月国际法官裁定以色列必须停止针对加沙城市拉法的军事行动。以色列强烈否认指控，并继续在拉法城市实施其行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在大选前夕，拉马福萨在ANC举办的最后一次竞选集会上承诺会“做得更好”，并对聚集在索维托足球场的数十万支持者大喊口号。许多人对他演讲结束前退场。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024年5月29日，南非约翰内斯堡西区。REUTERS/Oupa Nkosi" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;《Soweto, May 29, 2024. REUTERS/Oupa Nkosi }}
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·派克顿（Robert Pickton）在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大已定罪的连环杀手罗伯特·派克顿在本月早些时候被另一名囚犯袭击后，在一家最高安全级别的监狱内于周五去世，年仅74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩克顿是加拿大最臭名昭著的大规模谋杀者之一，他在2007年被定罪，杀害了毒品成瘾者和妓女，并在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的养猪场屠宰了她们的尸体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被定罪杀害了在温哥华附近破败不堪的物业上被发现的部分丧生女性中的6位。政府检察官在他被判无期徒刑后，为另外20起谋杀案撤消了指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大惩教服务表示，佩克顿在5月19日于魁北克的一所监狱内遭到袭击后死亡。袭击发生后，他被送去医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“考虑到这名犯人的案件对不列颠哥伦比亚地区乃至全国社区所造成的毁灭性影响，我们对此保持警觉。”服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者是超过60名女性中的部分，她们在超过十年的时间里从温哥华市中心毒品泛滥的唐人街社区失踪，直到佩克顿2002年初被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在温哥华以东约25公里的波特考利姆的养猪场上，共发现了33位女性（其中很多是原住民）的遗骸或DNA。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，一本据说是由佩克顿撰写的书在几小时内就被Amazon下架，当时《温哥华太阳报》报道，连环杀手声称他无罪，被警方定罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社要求Amazon下架该书，并向受害者家庭道歉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;lt;figure&amp;gt;
&lt;img alt="温哥华电视图像罗伯特·威廉·派克顿的庭审案例开始在新沃斯特姆堡" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&amp;lt;/figcaption&gt;
座位/cpu&gt;"Robert William Pickton is shown in this undated file television image in his Port Coquitlam home. REUTERS/Global TV/ File Photo"&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币"重新质押"平台蓬勃发展，交易者追逐更高的回报率</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的价值加密货币流入了一种新型平台，投资者通过将代币锁定换取奖励，这种复杂的模式被分析师警告存在用户和加密货币市场风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被称为“重置”（Re-staking）的热潮是加密货币市场风险趋势的最新迹象，随着价格上涨和交易者寻找收益，市场的风险承受行为不断加剧。以比特币为代表的最大加密货币目前接近历史最高点，而以太坊、第二大加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重置热潮的中心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月时从美国风险资本公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，现在其平台吸引了价值188亿美元的加密货币，而这个平台自6个月前的规模仅为不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer发明了重置来扩大早已存在的加密货币做法——持有（staking），其创始人Sreeram Kannan告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的众多计算机验证和确认哪些人拥有哪些加密货币。为了做到这一点，持有加密货币（如以太坊）的资产会被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与抵押的前提下暂时失去了对自己的代币的即时访问，但他们会收到回报作为补偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些抵押平台也会向用户授予新创的加密货币，代表他们在抵押的加密货币。重置允许拥有者将这些新代币重新抵押给不同的基于区块链的应用程序和项目，希望以此获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对其重置的风险存在分歧，一些内行人士称这一做法还处于初期阶段，是否安全还不明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，其他一些人，包括分析人士，认为如果代表重置加密货币的新代币在加密货币的巨大借贷市场中作为担保物使用，无底洞的借贷基于为数不多的基础资产可能会产生连锁反应。如果所有人都试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当你有足够的担保在担保上时，这并不是理想的”》，凯奥科斯的研究分析师阿德姆·摩根·马修斯说，“它新增了一层风险，以前是没有的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者吸引的吸引力是回报：以以太坊区块链为例，抵押回报通常在3%-5%的范围内，而分析师认为重置回报可能更高，因为投资者可以一次性赚取多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重置是分散金融或DeFi领域中最近发展的一项大胆举措，其中的加密货币持有者投资于实验计划，希望在不需要出售自身持有品的情况下获得大笔收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付抵押奖励，因为为此设计的机制尚未开发。用户加入平台，期待未来奖励或其他知道为“空投”的奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到目前为止，EigenLayer 会向使用平台的人发放其自己的新创代币。用户期望这个叫“EIGEN”的代币在未来可能有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯奥科斯的摩根·马修斯表示，重置平台的增长是由用户寻求“空投”所驱动的，被称为“真是非常具有投机性，白给的钱”。摩根·马修斯认为：“这非常有风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在就已经提前进行了，”摩根·马修斯说，“他们期望会获得某样奖励，但并不知道会是什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan成立，他曾是西雅图大学的助理教授，并且是首个由印度学生设计的微型卫星项目团队的成员，他的学术网站上这样描述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer声称自己是一个验证服务的市场，将可能的抵押者与需要抵押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重置平台如EtherFi、Renzo、Kelp DAO等已出现，这些平台为客户代币和EigenLayer进行重置，并生成新代币作为他们重置资产的代表。这些代币可以用于其他地方，例如作为借款的担保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan 表示，他平台的目的是让用户选择将代币抵押在哪里，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励越来越多的加密货币支持借贷。我们一起在扩展的版块来看看这种新的整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们和这些玩家之间没有官方关系...这是正在出现的现象，”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诺姆的加密货币部门的“这笔风险并不在于重置，而是借贷协议的风险，借贷协议为风险定价错误。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家并不关注重置，因为重置协议的资金相对全球25万亿美元的加密货币行业的规模而言并不显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失会蔓延至更大的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们认为重置问题对传统的金融市场造成传染的风险是有限的。”斯坦普全球评级的数字资产分析龙头安德鲁·欧宁说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密货币世界正在逐渐与主流金融挂钩，重置也日益受到机构投资者的接纳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抵押资产的定制化部门Zodia Custody的标准查拉特	CString的分支看到了显著的机构对抵押的兴趣，但其风险官Anoosh Arevshatian认为重置“走得太过火了”，因为难以追踪资产去向及奖励分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诺漠的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为Kelp DAO的某些基金重置，Kelp DAO在四月份的一篇博文中讲述了这一合作。 激光数字公司没有回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示会为客户加密资产进行抵押，期望“围绕重置出现一个新的生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;代表加密货币比特币的示意图，拍摄于2024年3月9日，地点是法国巴黎。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;代表加密货币以太坊的示意图放置在一台PC主板上，拍摄于2023年6月16日。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>Mexico's Sheinbaum wins landslide to become country's first woman president</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum won a landslide victory to become Mexico's first female president, inheriting the project of her mentor and outgoing leader Andres Manuel Lopez Obrador whose popularity among the poor helped drive her triumph.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;, a climate scientist and former mayor of Mexico City, won the presidency with between 58.3% and 60.7% of the vote, according to a rapid sample count by Mexico's electoral authority. That is set to be the highest vote percentage in Mexico's democratic history.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The ruling coalition was also on track for a possible two-thirds super majority in both houses of Congress, which would allow the coalition to pass constitutional reforms without opposition support, according to the range of results given by the electoral authority.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Opposition candidate &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt; conceded defeat after preliminary results showed her taking between 26.6% and 28.6% of the vote.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"For the first time in the 200 years of the republic I will become the first woman president of Mexico," Sheinbaum told supporters to loud cheers of "president, president".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Victory for Sheinbaum is a major step for Mexico, a country known for its &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;macho culture&lt;/a&gt; and home to the world's second biggest Roman Catholic population, which for years pushed more traditional values and roles for women.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum is the first woman to win a general election in the United States, Mexico or Canada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"I never imagined that one day I would vote for a woman," said 87-year-old Edelmira Montiel, a Sheinbaum supporter in Mexico's smallest state Tlaxcala.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Before we couldn't even vote, and when you could, it was to vote for the person your husband told you to vote for. Thank God that has changed and I get to live it," Montiel added.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum has a complicated path ahead. She must balance promises to increase popular welfare policies while inheriting a hefty budget deficit and low economic growth.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;After preliminary results were announced, she told supporters her government would be fiscally responsible and respect the autonomy of the central bank.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;She has vowed to improve security but has given few details and the election, the most violent in Mexico's modern history with &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexican-candidate-assassinations-hit-grim-record-ahead-sundays-election-2024-06-01/"&gt;38 candidates&lt;/a&gt; murdered, has reinforced massive security problems. Many analysts say organized crime groups expanded and deepened their influence during Lopez Obrador's term.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sunday's vote was also marred by the killing of two people at polling stations in Puebla state. More people have been killed - over 185,000 - during the mandate of Lopez Obrador than during any other administration in Mexico's modern history, although the homicide rate has been inching down.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Unless she commits to making a game-changing level of investment in improving policing and reducing impunity, Sheinbaum will likely struggle to achieve a significant improvement in overall levels of security," said Nathaniel Parish Flannery, an independent Latin America political risk analyst.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The ruling MORENA party also won the &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;Mexico City mayorship race&lt;/a&gt;, one of the country's most important posts, according preliminary results.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Among the new president's challenges will be tense negotiations with the United States over the huge flows of U.S.-bound migrants crossing Mexico and security cooperation over drug trafficking at a time when the U.S. fentanyl epidemic rages.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mexican officials expect these negotiations to be more difficult if the U.S. presidency is won by Donald Trump in November. Trump has vowed to impose 100% tariffs on Chinese cars made in Mexico and said he would mobilize special forces to fight the cartels.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At home, the next president will be tasked with addressing electricity and water shortages and luring manufacturers to relocate as part of the nearshoring trend, in which companies move supply chains closer to their main markets.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum will also have to wrestle with what to do with Pemex, the state oil giant that has seen production decline for two decades and is drowning in debt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"It cannot just be that there is an endless pit where you put public money in and the company is never profitable," said Alberto Ramos, chief Latin America economist at Goldman Sachs. "They have to rethink the business model of Pemex."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lopez Obrador doubled the minimum wage, reduced poverty and oversaw a strengthening peso and low levels of unemployment - successes that made him incredibly popular.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum has promised to expand welfare programs, but it will not be easy with Mexico on track for a large deficit this year and sluggish GDP growth of just 1.5% expected by the central bank in 2025.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lopez Obrador has &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;loomed over the campaign&lt;/a&gt;, seeking to turn the vote into a referendum on his political agenda. Sheinbaum has rejected opposition claims that she would be a "puppet" of Lopez Obrador, though she has pledged to continue many of his policies including those that have helped Mexico's poorest.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In her victory speech, Sheinbaum thanked Lopez Obrador as "a unique person who has transformed our country for the better".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;But political analyst Viri Rios said she thought sexism was behind criticism that Sheinbaum was going to be a puppet of the outgoing leader.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"It's unbelievable that people cannot believe she's going to be making her own decisions, and I think that's got a lot to do with the fact that she's female," she said.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum, the presidential candidate of the ruling MORENA party, reacts as she addresses her supporters after winning the election, in Mexico City, Mexico June 3. REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum, presidential candidate of the ruling MORENA party, waves to her supporters after winning the election, in Mexico City, Mexico June 3, 2024. REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;People hold a banner reading 'President Claudia Sheinbaum' after Mexico's ruling Morena party declared Claudia Sheinbaum the winner of the presidential election, at Zocalo Square in downtown Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;Opposition presidential candidate Xochitl Galvez reacts as she addresses supporters after polls closed in the general elections, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;Poll workers close a polling station on the day of general elections, in Santa Cruz Xoxocotlan, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcppublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;People gather to vote at a polling station during general elections, in Veracruz, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp publishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5LXBD6V H6IT64.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;Zinacantan, June 2, 2024. REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;People wait in line to vote at a polling station on the day of the general election, in Mexico City, Mexico, June 2, 2024. REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;Mexico's opposition presidential candidate Xochitl Galvez poses for a picture outside a polling station on the day of the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;Poll workers prepare at a polling station on the day of general elections, in San Bartolome Quialana, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;People show ink-marked fingers after casting their votes on the day of the general election, in Mexico City, Mexico, June 2. REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;A woman casts her vote at a polling station on the day of general elections, in San Juan Chamula, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;A traveler votes at a polling station installed at the Benito Juarez International Airport on the day of the general elections, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;People vote at a polling station on the day of general elections, in San Andres Larrainzar, Mexico, June 2, 2024. REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src="data:image/jpeg;base64,/9j/4AAQSkZJRgABAQEAYABgAAD/2wBDAAoHBgcGBQgHBxcMEBcQFBBcREBQcVBsoSSBcQzc/NxAPOxAAEQgpbKhgg5EQgPRgUBRzdXaKG1Q7OSRUWgZSMVZSQ2xISYXs/pjWg&lt;Boolean"/&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum, Mexico City, June 2, 2024. REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src="data:image/jpeg;base64,/9j/4AAQSkZJRgABAQEAYABgAAD/2wBDAAoHBgcGBQgHBxcMEBcQFBBcREBQcVBsoSSBcQzc/NxAPOxAAEQgpbKhgg5EQgPRgUBRzdXaKG1Q7OSRUWgZSMVZSQ2xISYXs/pjWg&lt;Boolean"/&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;Mexico City, June 2, 2024. REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src="data:image/jpeg;base64,/9j/4AAQSkZJRgABAQEAYABgAAD/2wBDAAoHBgcGBQgHBxcMEBcQFBBcREBQcVBsoSSBcQzc/NxAPOxAAEQgpbKhgg5EQgPRgUBRzdXaKG1Q7OSRUWgZSMVZSQ2xISYXs/pjWg&lt;Boolean"/&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;San Juan Chamula, June 2, 2024. REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src="data:image/jpeg;base64,/9j/4AAQSkZJRgABAgAAINDAP////gA//gA//nANCDB2Jyd05ndnEjPTWhjkgYTAxMTET//n/wDAMBBohEkaiEnhfPn9/XWhjNzAlOmZhbGx5OmxpYjEv+/oRADCiMiMiIyNjM2QtJi8+TBgBAwFoLiJibGItPTcvP/2wBDAoMDAsMBAgMEBgYXIBgQFAUEhQERISPxAQCAcTVgZGRgZSMIUIAEyIPEIs/gIBAwMDAwMDBD/&lt;Boolean"&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;People walk to a polling station on the day of general elections, in Comachuen, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Ivan Arias&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src="data:image/jpeg;base64,/9j/4AAQSkZJRgABAgABAQEBAQAAAABAEAD///+QZe/xABMEQUGhEDAQRADCBISCwQFhQVFhYYF//iEAAgIDAgMFAwMDAQIEAgIDAwQmRMB//pHBDEFAgMBIgMFB//+QAgAAAABAAEAAA//wDBCiEhMRAwBDEhMRAWDRU4GHRg stainingSmawP/kNQRPCiEhMTExGFRcP//9oADAMBAAIRAxEAPwDAXKgdAAWC+FAAQhUhMhjQ=="/&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;Mexico's President Andres Manuel Lopez Obrador and his wife Beatriz Gutierrez Muller gestures as they walk toward a polling station to vote during the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src="data:image/jpeg;base64,/9j/4AAQSkZJRgABAgABAQEBAQAAAABAEAD///+QZe/xABMEQUGhEDAQRADCBISCwQFhQVFhYYF//iEAAgIDAgMFAwMDAQIEAgIDAwQmRMB//pHBDEFAgMBIgMFB//+QAgAAAABAAEAAA//wDBCiEhMRAwBDEhMRAWDRU4GHRg stainingSmawP/kNQRPCiEhMTExGFRcP//9oADAMBAAIRAxEAPwDAXTJlSCAgVIGhbTGcWAwMBXRbtTJozAghkomMAAAAMAY5UTFehRwMBAwGBgMCAgFB metavarieuRQYFAAgMAwMTEhcbYNrBhcfNIEDnDGBgRlDA/)wsRaHjUgThEeaVgcIxQm5GPQjMykOC4oaPTrlCaVwcMiBvcHBWMhVfjI3jJTK+cCpL hubTEuSmYjXimecfdGiorUp([
Boolean"&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;People hold signs in support of Mexico's opposition presidential candidate Xochitl Galvez, as voters wait for the polls to open, during the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src="data:image/jpeg;base64,/9j/4AAQSkZJRgABAgABAQEBAQAAAABAEAD///+QZe/xABMEQUGhEDAQRADCBISCwQFhQVFhYYF//iEAAgIDAgMFAwMDAQIEAgIDAwQmRMB//pHBDEFAgMBIgMFB//+QAgAAAABAAEAAA//wDBCiEhMRAwBDEhMRAWDRU4GHRg stainingSmawP/kNQRPCiEhMTExGFRcP//9oADAMBAAIRAxEAPwDAXTJlSCAgVIGhbTGcWAwMBXRbtTJozAghkomMAAAAMAY5UTFehRwMBAwGBgMCAgFB metavarieuRQYFAAgMAwMTEhcbYNrBhcfNIEDnDGBgRlDA/)wsRaHjUgThEeaVgcIxQm5GPQjMykOC4oaPTrlCaVwcMiBvcHBWMhVfjI3jJTK+cCpL hubTEuSmYjXimecfdGiorUp(
Cjw=
Boolean"&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;A person holds a sign in support of Mexico's opposition presidential candidate Xochitl Galvez, outside a polling station on the day of the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src="data:image/jpeg;base64,/9j/4AAQSkZJRgABAgABAQEBAQAAAABAEAD///+QZe/xABMEQUGhEDAQRADCBISCwQFhQVFhYYF//iEAAgIDAgMFAwMDAQIEAgIDAwQmRMB//pHBDEFAgMBIgMFB//+QAgAAAABAAEAAA//wDBCiEhMRAwBDEhMRAWDRU4GHRg stainingSmawP/kNQRPCiEhMTExGFRcP//9oADAMBAAIRAxEAPwDAXTJlSCAgVIGhbTGcWAwMBXRbtTJozAghkomMAAAAMAY5UTFehRwMBAwGBgMCAgFB metavarieuRQYFAAgMAwMTEhcbYNrBhcfNIEDnDGBgRlDA/)wsRaHjUgThEeaVgcIxQm5GPQjMykOC4oaPTrlCaVwcMiBvcHBWMhVfjI3jJTK+cCpL hubTEuSmYjXimecfdGiorUp(
Cjw=
Boolean"&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;Poll workers prepare at a polling station on the day of general elections, in San Bartolome Quialana, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src="data:image/jpeg;base64,/9j/4AAQSkZJRgABAgABAQEBAQAAAABAEAD///+QZe/xABMEQUGhEDAQRADCBISCwQFhQVFhYYF//iEAAgIDAgMFAwMDAQIEAgIDAwQmRMB//pHBDEFAgMBIgMFB//+QAgAAAABAAEAAA//wDBCiEhMRAwBDEhMRAWDRU4GHRg stainingSmawP/kNQRPCiEhMTExGFRcP//9oADAMBAAIRAxEAPwDAXTJlSCAgVIGhbTGcWAwMBXRbtTJozAghkomMAAAAMAY5UTFehRwMBAwGBgMCAgFB metavarieuRQYFAAgMAwMTEhcbYNrBhcfNIEDnDGBgRlDA/)wsRaHjUgThEeaVgcIxQm5GPQjMykOC4oaPTrlCaVwcMiBvcHBWMhVfjI3jJTK+cCpL hubTEuSmYjXimecfdGiorUp(
Cjw=
Boolean"&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;People queue near a polling station during the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src="data:image/jpeg;base64,/9j/4AAQSkZJRgABAgABAQEBAQAAAABAEAD///+QZe/xABMEQUGhEDAQRADCBISCwQFhQVFhYYF//iEAAgIDAgMFAwMDAQIEAgIDAwQmRMB//pHBDEFAgMBIgMFB//+QAgAAAABAAEAAA//wDBCiEhMRAwBDEhMRAWDRU4GHRg stainingSmawP/kNQRPCiEhMTExGFRcP//9oADAMBAAIRAxEAPwDAXTJlSCAgVIGhbTGcWAwMBXRbtTJozAghkomMAAAAMAY5UTFehRwMBAwGBgMCAgFB metavarieuRQYFAAgMAwMTEhcbYNrBhcfNIEDnDGBgRlDA/)wsRaHjUgThEeaVgcIxQm5GPQjMykOC4oaPTrlCaVwcMiBvcHBWMhVfjI3jJTK+cCpL hubTEuSmYjXimecfdGiorUp(
Cjw=
Boolean"&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;Mexico City, May 31, 2024. REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src="data:image/jpeg;base64,/9j/4AAQSkZJRgABAgABAQEBAQAAAABAEAD///+QZe/xABMEQUGhEDAQRADCBISCwQFhQVFhYYF//iEAAgIDAgMFAwMDAQIEAgIDAwQmRMB//pHBDEFAgMBIgMFB//+QAgAAAABAAEAAA//wDBCiEhMRAwBDEhMRAWDRU4GHRg stainingSmawP/kNQRPCiEhMTExGFRcP//9oADAMBAAIRAxEAPwDAXTJlSCAgVIGhbTGcWAwMBXRbtTJozAghkomMAAAAMAY5UTFehRwMBAwGBgMCAgFB metavarieuRQYFAAgMAwMTEhcbYNrBhcfNIEDnDGBgRlDA/)wsRaHjUgThEeaVgcIxQm5GPQjMykOC4oaPTrlCaVwcMiBvcHBWMhVfjI3jJTK+cCpL hubTEuSmYjXimecfdGiorUp(
Cjw=
Boolean"&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;People walk through the downtown area, ahead of Sunday's general elections, in Mexico City, Mexico May 31, 2024. REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src="data:image/jpeg;base64,/9j/4AAQSkZJRgABAgABAQEBAQAAAABAEAD///+QZe/xABMEQUGhEDAQRADCBISCwQFhQVFhYYF//iEAAgIDAgMFAwMDAQIEAgIDAwQmRMB//pHBDEFAgMBIgMFB//+QAgAAAABAAEAAA//wDBCiEhMRAwBDEhMRAWDRU4GHRg stainingSmawP/kNQRPCiEhMTExGFRcP//9oADAMBAAIRAxEAPwDAXTJlSCAgVIGhbTGcWAwMBXRbtTJozAghkomMAAAAMAY5UTFehRwMBAwGBgMCAgFB metavarieuRQYFAAgMAwMTEhcbYNrBhcfNIEDnDGBgRlDA/)wsRaHjUgThEeaVgcIxQm5GPQjMykOC4oaPTrlCaVwcMiBvcHBWMhVfjI3jJTK+cCpL hubTEuSmYjXimecfdGiorUp(
Cjw=
Boolean"&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;A view shows the cooler of a store covered with plastic and a sign which reads, "No alcohol sales due to dry law" in the face of a ban on the sale of alcohol declared by the government, on the day before the general elections, in Mexico City, Mexico June 1, 2024. REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世界卫生组织宣布，全球大流行病条约将于2025年完成制定</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在制定一项全球协议以更好地应对流行病的谈判将在2025年或更早结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在承认COVID-19期间失败的情况下，世界卫生组织的194个成员国在过去两年一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病前后增加合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国机构最初旨在本周达成一项协议，但由于富裕国家和贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的分歧，谈判已经被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，各国仍然达成了一个平行协议，更新了现有的法律约束性的健康规则，被称为国际卫生条例（IHR），包括针对最大威胁的全球性健康危机的新类别“大流行紧急状态”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天做出的历史性决定表明，各国都渴望保护自己的人民和世界免受公共卫生紧急状况和未来大流行病共享风险的侵害，”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长Xavier Becerra于周六表示，“通过这项协议，我们采取步骤让各国对其负责，加强措施，防止疫情在威胁美国人和安全之前蔓延。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的改变旨在加强世界对抗新病原体的防御，COVID-19导致超过700万人死亡，根据世界卫生组织的数据。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="FILE PHOTO: WHO logo seen near its headquarters in Geneva" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;FILE PHOTO: The World Health Organisation (WHO) logo is seen near its headquarters in Geneva, Switzerland, February 2, 2023. REUTERS/Denis Balibouse/File Photo/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>