<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 03 Nov 2024 20:10:19 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候遭到同监犯袭击后，于周五在魁北克的一所安全级别最高的监狱去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿在2007年被判处其在不列颠哥伦比亚省菲沙河谷养猪场残杀吸毒者和妓女并在其遗体上犯下累累罪行。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院认定他杀害了包括在温哥华市区附近一处破败地产上发现的六名妇女的部分尸体。随后，政府检察官在量刑时放弃了对另外20起谋杀案的指控。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务机构表示，皮克顿是在5月19日被袭击后，在魁北克监狱死于伤势，随后被送往医院治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区带来了巨大的创伤，”服务机构在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名妇女在10多年间从温哥华市区贫困、毒品泛滥的唐人街东区消失，直到2002年初皮克顿被捕时。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场，大约位于温哥华市区以东25公里处的伯寇克兰，共发现了33名妇女的遗体或DNA，其中很多是土著女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，亚马逊网站在该书上市几分钟后即下架了皮克顿声称自己无罪并被警方陷害撰写的书籍。据《温哥华太阳报》报道，当时出版商要求亚马逊下架此书并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，拍摄于其不列颠哥伦比亚省伯寇克兰的住宅。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，拍摄于其不列颠哥伦比亚省伯寇克兰的住宅。图片来源：REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球大流行病条约将于2025年前敲定，世卫组织说</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成关于如何更好地应对传染病的全球性协议的谈判将于2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在谈判一项可能提高疫情前和期间合作的协议，原因是新冠疫情期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一联合国机构最初本打算本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗分享和准备等问题上的分歧严重，谈判被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国还是达成了一项平行协议，以更新现有的具法律约束力的公共卫生规定，即《国际卫生条例》（International Health Regulations，IHR），其中新增了一个“流行病紧急状态”类别，用于描述最显著且全球性威胁最大的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天作出的历史性决定展示了成员国共同保护自己人民和世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的愿望，”世界卫生组织总干事特德ros·阿丹诺姆·格布雷塞拉斯在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过本次协议，我们朝保护各国，并增强预防爆发性疫情的措施以确保美国和我们安全的方向迈出了一步，”美国卫生与人类服务部部长杰克逊·贝塞拉在周六的声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球经济卫生规则的修订旨在提升世界对富含新冠等新病原体的准备。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;世卫组织（WHO）标志图摄于瑞士日内瓦总部，摄于2023年2月2日。图片来源：路透社/迪尼斯·巴利布苏舍/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非耿•拉马福萨因非洲国民党选举表现下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲全国大会（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举结果后，其影响力将大大减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举约71%的投票站公布的结果中，ANC的得票率低于42%，远低于2019年上次选举时的57.5%，这也是自30年前以来首次未能获得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC将不得不与一个或多个较小政党洽商联盟或其他形式的协议以管理国家。这可能需要作出政策让步或放弃内阁要职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领袖后转为商人的拉马福萨可能会遭遇反对党和其党内批评者要求其辞职的压力，但ANC的一名高层官员支持他留任，分析人士也指出，没有明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统合候选人能够接替拉马福萨的职位，”UCT政治学教授安东尼·伯勒尔如是说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民调显示，拉马福萨在此次选举中的政绩支持率最高，党内的派系斗争可能使反对他变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，拉马福萨尚未对此发表评论。他的发言人表示，他将在周日全数初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统前途此前也曾悬而未决，2022年一份调查报告称他可能因家具中的现金偷窃事件而违反道德，但拉马福萨否认了这一指控，并在同年晚些时候赢得连任ANC领导人的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC有史以来最严峻的考验之一，因选民对失业率高、犯罪率和电力供应危机等问题表示愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底当选为ANC领袖时，拉马福萨曾承诺清洁党的形象并复兴经济，以取代其前任雅各布·祖马长达九年的丑闻、腐败和经济增长下滑时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年初当上国家元首后，短期的兴奋很快衰减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍停滞不前，ANC高层官员仍卷入诸多丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自其宿敌祖马，祖马支持新党姆克瓦纳齐威（uMkhonto we Sizwe）在选情中超出预期，并在ANC的支持率中造成重大损失，特别是在祖马的家乡夸那祖鲁纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经挫败了拉马福萨和ANC。他深知他们在夸那祖鲁纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·玛特卡夸说。“这是拉马福萨计划的终结。选举失利后，一切都不能回到正轨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因回避可能加剧党内裂痕的关键性改革而受到批评。相比之下，在1980年代作为工会领袖时，他表现出更强的决断力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们为其团队合作精神和南非作为所谓“全球南方”的倡导者赋予南非声誉而鼓掌，“全球南方”是指一组低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情疫情期间，拉马福萨是全球最活跃的倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提起了针对以色列的种族灭绝诉讼，本月裁判官裁定以色列必须停止法赫市（Rafah）的军事攻势。以色列坚决否认这些指控，并继续在法赫展开攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年的成就，但批评者认为他提供的解决南非最大挑战的新方案寥寥无几。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，但在十几万支持者聚集于索韦托足球场听他发言时，许多人提前离场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/奥帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt; &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争后遭判定有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·川普在川普大厦内直视着镜头，发出了既适合他的法律斗争又适合其政治斗争的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团对他涉嫌伪造文件以隐瞒支付成人电影明星静默费的34项指控判决其有罪的前一天，这位共和党总统竞选人列举了一长串的对手和不满，发言激昂且逻辑混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔尚为“歪曲事实”和“魔鬼”。他将民主党总统候选人乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了为其案作证的证人，那些在指控其案中投票弹劾他的国会议员，以及他说正在非法涌入这个国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;川普恳请支持者为其竞选捐款，并将其面前的挑战视为不只是他个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他表示，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他之前的竞选演说中经常穿插幽默，但这次讲话主要是阴郁的。川普在新闻发布会上只拿着一张小纸条。最终，他没有回答记者提问便匆匆离开讲台，身旁是其子埃里克·川普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开镜头后，通过筹款活动和支持者在网络上的疯狂攻击，这位前总统及其盟友对这个司法体系和任何暗示川普犯罪的人都发起了猛烈攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两党候选人互相视对方为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住了川普的言论作为进一步的证据，证明他不适宜担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望且失败的唐纳德·川普用空洞的自怜讲述他的个人怨恨，并对自己的美国司法系统撒谎，这让任何观众都得出一个再清楚不过的结论：这个男人不能成为美国总统。”拜登竞选团队通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然许多人认为纽约的判决是不公正的，但根据川普团队的说法，支持者在其竞选活动中周四单日捐款达3480万美元，这是川普团队在WinRed平台上的一日记录，WinRed是共和党数字筹款平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总体筹款低于拜登的竞选活动，但川普的竞选团队希望通过竞选活动保持这一筹款速度，对支持者发送了一系列恐吓性质的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会放弃！”另一条短信发出，内容来自川普的新闻发布会后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都统一站在前总统一边，称审判存在缺陷，指控本不应该提出，陪审团成员来自纽约市民主党占主导的曼哈顿区，法官偏袒，这些问题地方当局予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够及时或强烈时，川普的盟友和竞选助手将矛头指向共和党人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;川普竞选副经理克里斯·拉·西维塔嘲笑了一所大学共和组织发在社交媒体平台X上的帖子，表示应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“ 意见就像屁股，每个人都有自己的……”拉·西维塔在帖子中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还斥责了马里兰州执政时期偏温和的前共和党州长拉里·霍根，在判决前曾警告美国人“不要往火上浇油，不要陷入更多党派分歧”。霍根在X平台上回复道：“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这些拉锯战场州的共和党选民采访中，几名受访者表示，川普的有罪判决让他们对其在11月的支持态度产生动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类背弃可能会损害川普在与拜登的再次对决中的前景，因为川普在多个摇摆州领先幅度微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访时的大多数共和党人听起来却更像川普本人，称这次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切政治手段，只是为了伤害他，并尽可能让他远离竞选讲台。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州玛丽塔市表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这样，那就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统川普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年5月31日，美国纽约市。路透社/Brendan McDermid
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统川普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid/文件照
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国在持续两年的乌克兰战争中迈出了一小步，但具有重要意义。专家认为，这一举措可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内目标存在巨大的风险，害怕可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国长期以来对供应给基辅的高端武器的限制相互契合，这些限制已经逐步取消，包括先进的美制战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从 Thursday 开始生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击“从边界外攻击或准备攻击他们”的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士指出，这为前线的乌克兰士兵使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其它武器提供了明确授权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线并可能在他们稳固阵地之前，迫使俄罗斯人撤出哈尔科夫地区，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比莱希科夫表示，该研究所是基辅官方的智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场调遣部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将陷入被动局面，不得不重新考虑他们在攻击哈尔科夫地区的战术，”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登作出这一决定的依据已久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员（匿名）称，乌方于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席克里斯托弗·满慈·布朗上将提出了这一请求。沙利文、奥斯汀和布朗随后制定了放松限制的建议，并于5月15日由沙利文呈交拜登。该官员表示，拜登同意乌方可以从俄罗斯领土上反击俄罗斯军队，拜登政府随后一直在研究落实这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时呼吁其伙伴采取类似举措，但当时表示：“目前为止，还没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士罗伯·李指出，俄罗斯曾利用拜登禁止在俄罗斯境内打击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区进行攻击的安全区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮部署在边界对面，保持防空、电子战和指挥控制设施，”李说。“它在此拥有了某种程度的安全境地。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然如此，李及其他专家认为，仅凭这一决定，前线形势可能短期内不会发生实质变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会大幅改变前线的移动情况，但如果能令俄罗斯难以继续进行跨境行动，这已经算是一种进步，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，鉴于俄罗斯在哈尔科夫地区的部队不足，它无法发起大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军没有足够的能力从东北方向充分威胁哈尔科夫，”他说道。“要这么做，需要清除东部战区的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射他们的武器，周二再次警告核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰显然准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器的范围，特别是俄罗斯在今年战场上取得战略优势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月30日，（距离华盛顿宣布政策转变不到一天），泽连斯基在接受《卫报》采访时提出，希望获得美国的批准，打击俄罗斯境内的其他目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿智库战略与国际研究中心前五角大楼官员马克·坎西安指出，拜登的决定只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的大胆改变。但这是一个进步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步的进展：打击更广泛的目标——可能是那些不直接威胁哈尔科夫，但在其他区域的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五出席在布拉格的新闻发布会上未表示拜登政府是否可以扩大政策许可，在其他俄罗斯地区打击目标，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“接下来，我们会继续进行必要的调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;路透社/瓦伦廷·奥吉伦科档案照：2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区马拉多宁利卡村，一处严重受损的儿童和青年体育骑术学校遭遇俄罗斯导弹袭击后的火灾现场。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司继续遵守控制支出以增产的承诺，这将使全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，从而有助于缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中推动了非OPEC产油国的全球原油供应增长，这得益于页岩革命以及提高产量的技术和效率突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超过100万桶，达到1293万桶，远超2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+在过去一年加深了减产幅度，部分原因是为了抵消美国和其他非OPEC产油国产量的增长。OPEC+总减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论的消息人士在周四表示，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，允许该集团将部分减产措施至少延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+周末会议讨论供应政策之际，美国产量增加继续推动非OPEC+产量的增长，但相较于2023年的水平，这种增长的威胁较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三家是最受关注的预测机构，且这三个预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的原油供应增长约100万桶/日，这表明2024年对OPEC+原油的需求应超过2023年约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长较低，仅为110万桶/日，且对OPEC原油需求不会有明显变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到目前为止，美国原油产量整体变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据行业高管和分析师的说法，美国生产商今年不太可能像2023年那样在产量上带来惊喜，尽管油价在每桶80美元附近徘徊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度，”钻井承包商Scandrill运营主管Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，让人惊讶的是活跃钻机数量没有进一步增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他公司的资本支出保持不变，暂缓对钻机进行升级，以与钻井增长更加稳定的趋势保持一致。他表示年底该公司将运营12台钻机，并于次年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国钻井数量已降至496口，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在周四的报告中表示：“美国有能力在未来几年实现每天100万桶的产量增长，但目前并没有以这个速度增长的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，已经上市的美国石油生产商在投资者的压力下减少了增长方面的支出，因页岩行业的热潮带来了迅速增长，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出于更高的生产水平的驱动，近年来私人生产商的产量也有所增加，其中一些公司正卷入针对该行业的合并浪潮。他们通过钻探更长的井和压裂岩石同时从更多井中生产更多原油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管有近期的合并浪潮，我相信当前的油价将有助于支持美国油气总产量逐步增长，因为不断改进钻探和完井效率的持续努力将继续发挥支撑作用，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际市场收入增长了18%，而北美市场收入下降了6%，部分原因是合并的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略发生了一定的转变，重心更多地转向资本纪律，从而产生了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年的石油和液体产量增长。美国能源信息署3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国原油产量的增长共存，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从Wink附近的Oasis石油公司所有租赁的钻井平台内的控制室看去" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从Wink附近的Oasis石油公司所有租赁的钻井平台内的控制室看去。美国德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台 booming 作为交易员追逐更高回报之际</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，此平台通过锁定用户的代币来向投资者提供奖励，这引起了分析师对用户和加密货币市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”模式的激增是加密货币市场中冒险行为的最新迹象，随着价格的上涨和交易者寻求收益，这种趋势越发明显。当前最大的加密货币比特币接近历史高位，排名第二的以太坊今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司安德森霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，目前其平台已吸引了价值188亿美元的加密货币，这一数字相比六个月前的不到4亿美元已大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，该公司发明了重质押，以扩大长期存在的加密货币实践—质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库技术，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，代币持有者（如以太坊）会允许他们的资产被锁定，以作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间将暂时失去对代币的即时访问权，但会因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会为用户提供新创建的加密货币，以代表他们质押的加密货币。重质押使代币持有者能够将这些新代币重新质押到基于不同区块链的应用程序中，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重质押的风险存在分歧，一些内部人士认为这一做法尚处于萌芽阶段，难以准确评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，则担心如果重质押代币被用作加密货币巨大多借贷市场中的抵押物，可能会出现基于少量底层资产反复借贷的循环。他们警告说，如果所有人都试图同时退出，这可能会使更广泛的加密货币市场陷入不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安德鲁·莫甘·麦卡锡表示：“当存在抵押品抵押品的时候，这并不是理想的状况，它引入了一个新的风险元素。”他是加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，收益是重质押的魅力所在。对于Ethereum区块链上的质押，回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，对于重质押，投资者可能会同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是加密货币デリバティブ金融（DeFi）领域发展的最新成果。在这一领域，加密货币持有者投资于实验性项目，以期在不直接出售原有资产的情况下获得可观的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未向用户直接支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入该平台主要是为了期待未来的奖励或空投（airdrop）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer给用户发放其新创建的代币。用户希望这个代币称为“EIGEN”在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的麦卡锡认为，重质押平台的增长推动了用户寻求空投，称之为“真是极富投机性的，免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常有风险的，”美国加密货币交易所Coinbase的首席研究人员大卫·杜昂表示（COIN.O））。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预想自己将获得某种奖励，但并不知道是什么，”杜昂说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售进一步加剧，原因是高风险借贷导致作为抵押的加密货币迅速贬值，特别是在Terra和Luna代币崩盘之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; EigenLayer的Kannan将风险与重质押区分开来，他表示：“风险不在重质押，而在借贷协议中。借贷协议错误地定价了风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家认为不必担心重质押，他们指出，重质押协议中的资金量与全球2.5万亿美元净资产的加密行业相比微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币投资损失波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有发现重质押问题对传统金融市场造成显著传染风险，” S&amp;P Global Ratings的数据资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币领域正与主流金融日益紧密相连，重质押还吸引了机构投资人的注意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密领域的子公司Zodia Custody看到了巨大的机构对质押的兴趣，但认为重质押太进一步一步，因为难以追踪资产转移的纸面过程以及如何分配收益，CRO安诺什·阿韦什塔扬表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，进行部分资金的重质押，Kelp DAO在4月份的一篇博客中这样说道。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示将为客户提供加密资产质押，并预期“即将出现一个重质押的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图展示加密货币比特币的象征性代表。图片来源：2024年3月9日于法国巴黎，路透社/贝诺伊特·特谢尔/示意图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图展示加密货币以太坊的象征性代表。图片来源：2023年6月16日，路透社/多多·鲁维奇/示意图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议就加沙停火交换扣押人员的释放，并呼吁哈马斯同意新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“到了这场战争该结束的时候了，到了开启未来的时刻了，”拜登&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;总统&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;如此说。他面临着在竞选连任年中结束加沙冲突的压力，该冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家调解的旨在安排以色列和哈马斯激进组织之间停火的谈判屡次受阻，双方互相指责缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列数周以来在拉法频频出动以及国内和国际上对加沙死亡事件及扣留人员持续问题施加的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列表示，拜登公布停火计划后，已授权谈判人员提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在几天前，美国民主党总统候选人唐纳德·特朗普&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;总统&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;因34项重罪被定罪，这一事件突显了两名候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案分为三个阶段，并且不同于之前的提案，因为停火将伴随所有三个阶段的推进持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，一个为期六周的停火期里，以色列武装将从加沙人口密集区撤出，扣押人员（包括老人和女性）将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“只要谈判继续，停火就会持续，”总统这样说道，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案已通过卡塔尔传达给哈马斯，拜登如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些坚持“无限期战争”的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列内有些人在不同意这一计划，他们希望战争无限期进行。有些人甚至在政府内部，他们明确表示，他们想占领加沙，他们想继续战斗多年，扣押人员对他们来说并不重要，”拜登说道，“我已经敦促以色列领导人即使在面对各种压力时也要支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有生以来唯一一名在战争期间访问以色列的美国总统，并刚刚派美军直接保卫以色列免遭伊朗袭击，我要求你们回去思考这个时刻失去的后果。我们不能让这个时刻流失。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位身份未公开的美国高级官员向媒体透露，以色列现在提出新提议，是因为在战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在有了通往危机结束的路线图。这是一份详细四页半的协议，已经经过详尽谈判，现在摆在台面上的是这个流程的终局。”该官员如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体称，拜登周五的讲话十分激动人心，并视作其直接向以色列公民进行游说的尝试。以色列第12频道中断了晚间新闻节目以直播拜登的讲话。以色列审查员先前禁止公布此提议的细节，新闻主播丹尼·库什马罗如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议的实现可能性高于之前的提议，得克萨斯州大学奥斯汀分校历史及公共事务教授耶里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成了重大破坏，虽然哈马斯能够发动任何严重袭击或袭击或恐怖事件的可能性仍然存在，但这种可能性比以前低得多，”苏里如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众意见对以色列的态度正在转变，苏里说，这可能鼓励以色列人希望达成停火，拜登的影响也被包括在内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国的总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个扣押人员提议要求，交换加沙的生病、年老和受伤扣押人员以换取六周停火，停火可以延长，以便运送更多人道主义援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议提议在本月初破裂，因为以色列拒绝同意在会谈中作为停火的永久结束条件之一的哈马斯的要求，并且对拉法南部城市加大了攻势。&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯周四表示&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; ，它告诉调停人，只要以色列停止战争，它就不会参与在进一步侵略期间的更多谈判；但如果以色列停止战争，它会准备好达成“完全协议”，包括扣押人员的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名消息来源的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与有公民被哈马斯扣押的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五，一个以色列空袭拉法导致45名巴勒斯坦人死亡引发了国际愤怒，但这些愤怒并没有&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-defines-major-rafah-operation-that-would-change-israel-policy-2024-05-28/"&gt;触及美国的红线&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，并切断了对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“受到这场战争煎熬的巴勒斯坦人民备受折磨，”拜登周五说道。“我们目睹了拉法上周四灾难性的火灾，随后以色列袭击……针对哈马斯的这一行动...”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙进行反击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击南部以色列造成约1,200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在被毁建筑物的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在被毁建筑物的废墟中，该废墟是在以色列军事进攻期间在加沙北部贝特拉赫亚镇造成的，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以 landslide 获胜，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔班马凭借压倒性优势当选墨西哥首位女总统，她继承了其导师兼离任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的项目，后者在贫困群体中的高人气推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔班马&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举机构的快速计票结果，赢得了约58.3%至60.7%的选票。这一得票率将创造墨西哥民主史上最高的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中获得超三分之二多数席位，这将使联盟能够在缺乏反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;承认失败，根据初步计票结果，她的得票率为约26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我的有生之年我将成为墨西哥首位女性总统，这是共和国历史上第一次。”席尔班马向支持者发表讲话时激动地说，并赢得了热烈的欢呼：“总统，总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔班马的胜利对墨西哥来说是一个重大里程碑，墨西哥以传统强势文化著称，其罗马天主教徒占全球第二大群体，长期以来把传统价值观和 roles强加于女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她成为在北美洲赢得普选的第一位女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的埃德尔米拉·蒙特伊，一位席尔班马的支持者，来自墨西哥最小型州塔斯卡尔：“在我有生之年我终于可以投票给女性，以前我们甚至不能投票，而且甚至不能自主投票。感谢上帝这一切都改变了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔班马面前的道路充满挑战。她必须在增加民众福利政策的同时，应对巨额预算赤字和低经济增长的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔班马向支持者表示，她的政府将恪守财政纪律，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但很少公布具体细节。这次选举是有史以来暴力程度最高的墨西哥选举，共有38名候选人遇刺。许多分析认为，有组织犯罪集团在洛佩斯奥夫拉多尔任期内扩大并加强了其影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举也因普埃布拉州两家投票站共两人遇刺而蒙上阴影。洛佩斯奥夫拉多尔任期内，墨西哥的命案人数超过该国任何其他国家，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非席尔班马承诺在提高执法水平和减少腐败方面投入前所未有的投资，否则她大概难以实现总体安全水平的实质性改善。”独立拉美政治风险分析师内沙坦尼尔·帕里希·弗拉内利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥市市长选举中获胜，根据初步计票结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的总统需要处理与美国在移民和安全方面紧张的谈判，这包括面对美国发生在默芬的芬太尼流行病，的违禁品走私问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统由唐纳德·特朗普在11月赢得选举，这些谈判将更加困难。特朗普承诺对从墨西哥制造的中国车实施100%关税，并要动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统将面临解决电力和水资源短缺的挑战，吸引制造商将供应链靠近主要市场的需求也日益增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还需要重新审视国家石油公司 PEMEX 的业务模式。该公司产量已连续二十年下降，陷入巨额债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能只是一个无底洞，一个不断投入公共资金但公司永久亏损的场所。”高盛拉美首席经济学家阿贝尔托·拉莫斯说，“他们必须重新思考 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔通过将最低工资翻倍、减少贫困、维持强势的比索和较低的失业率，赢得了极高的民众支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔班马承诺扩大社会福利，然而今年经济增长仅1.5%，根据央行的预计，这将给巨额赤字带来挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔在这个竞选过程中一直庇护着席尔班马，试图将选举变成对其政治议程的全民公决。席尔班马强烈驳斥了反对党所谓的她将是“洛佩斯奥夫拉多尔傀儡”的说法，尽管她确承诺继续执行许多洛佩斯奥夫拉多尔的政策，这些政策有助于提升墨西哥最贫困群体的生活水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演说中，席尔班马感谢洛佩斯奥夫拉多尔“以其独特的人格改变了我们的国家，使它变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析家维里·里奥斯认为，批评席尔班马将是一个“傀儡总统”的言论背后隐藏着性别歧视：“无法相信她会自己做决定几乎是不可思议的，我认为这在很大程度上与她是一位女性有关。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="席尔班马赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;当选总统席尔班马在墨西哥城的胜选演讲中与支持者互动&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="席尔班马赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索希特尔·加尔韦斯，墨西哥的强大反对党候选人，在投票结束后的庆祝集会上致词&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城市政广场，墨西哥执政党MORENA党的支持者们高举“总统席尔班马”的横幅&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在墨西哥城准备投票&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，反对党候选人索希特尔·加尔韦斯在投票结束后与支持者互动&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在投票站投票结束前进行最后投票&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在韦拉克鲁斯，人们在投票站投票&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在努拉戈奇，查亚哈州，人们在小镇投票站投票&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，墨西哥城的女士们在投票站投票&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在伊万·亚里亚斯的指引下，人们排着长队在投票站外等待投票&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcppublishing.com/reuters/AKsertion/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在机场附近的投票站投票&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcppublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在圣安德烈萨拉林扎尔的投票站投票站投票&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcppublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城的洛佩斯奥夫拉多尔和妻子贝特丽斯·古铁雷斯穆勒在前往投票站投票&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcppublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党候选人索希特尔·加尔韦斯的支持者挥舞标语，等待投票站开门&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>