<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 26 Oct 2024 11:55:43 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱中遭其他囚犯攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大臭名昭著的大规模谋杀犯之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省皮特库利特农场杀害毒瘾者和卖淫女并肢解其遗体而被判罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了在温哥华附近发现部分遗体的六名女性。在判处其终身监禁后，政府检察官撤回了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大司法矫正服务表示，皮克顿死于5月19日在魁北克监狱受袭后。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及其全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”该服务机构在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名妇女，她们大多在温哥华一个贫困且毒品泛滥的市中心东区消失，直到2002年初皮克顿被捕时为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮特库利特附近的一个猪场，约距温哥华市中心东区25公里处，被发现的33名女性亡者的遗体或DNA中，有许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿有报道称自己无罪并被警方栽赃的书籍迅速从亚马逊上撤下。当时，温哥华太阳报报道了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书籍出版商请求亚马逊下架此书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省皮特库利特家园的文件电视图像" 
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省皮特库利特的家园，该图未经证实。 REUTERS/全球电视/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因国大党选举表现下滑而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）党迄今为止最糟糕的选举结果后，将遭受严重削弱。自种族隔离结束以来，此次选举的结果对ANC造成了巨大打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果显示，ANC在周三大选中获得了不到42%的选票，低于2019年上次选举中的57.5%，这是ANC在过去30年间首次未能赢得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的惨败意味着ANC作为前解放运动，将不得不与一个或多个较小政党结成联盟或达成其他形式的合作以执政，这可能需要作出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人出身的企业家拉马福萨可能会面临反对党和他所在党内深刻分歧的批评者的辞职要求，但ANC的一名高级官员却支持他留任，分析人士认为目前没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还没有明确的团结候选人能够接管拉马福萨的职务。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一次3月进行的民意调查显示，拉马福萨在主要政治人物中拥有最高的支持率。ANC内部的党派斗争可能会使任何反对他的尝试变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC在选举中的表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布初步统计结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的命运之前也悬而未决，当时的一个委员会报告称，他可能因钱包内发现的现金而被指控不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一点，该事件被称为“农舍门”，随后他于2022年底成功赢得了新的五年ANC党领袖任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三大选被视为对ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪率和严重停电等问题的不满情绪激增。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC党领袖，承诺重塑党内形象，振兴经济，以应对前任雅各布·祖马九年的丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后的最初一阵欢呼很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济停滞不前，关于ANC高层官员的丑闻仍然不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中这一决定性的打击来自他的对手祖马，他支持新成立的政党“南非民族之ушки”，该党在预期之外表现出色，极大地削弱了ANC的支持率，尤其是祖马的故乡夸祖陀省（夸祖陀）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC困在了困境中。他知道自己在夸祖陀省非常脆弱。这是拉马福萨计划的终结……你无法在选举中失败还指望一切如常进行。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因可能回避了关键改革以避免加剧党内的分歧而受到批评，与他在1980年代作为工会领导人时的果断决策形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的共识建立技巧以及他在推动南非作为“南方之南”的倡导者方面的作用，“南方之南”指的是低收入和发展中国家组成的集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球倡导公平分配疫苗最知名的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了针对以色列的种族灭绝案，本月法官裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事袭击，对此以色列极力否认并继续对拉法发动进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选游说活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年取得的成就，但批评者却指出，他为解决南非最大挑战提供了较少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前三天的ANC最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，参加集会的数千支持者聚集在索韦托足球场。许多人在他发表演讲前就离场了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>WHO称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球应对大流行病更好合作框架的谈判可能在2025年底前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中就相关协议进行了谈判，该协议旨在提高大流行病前后的合作水平，这是在承认新冠肺炎疫情期间合作失败后的尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原计划本周达成协议，但由于发达国家和发展中国家在疫苗分享和准备方面的分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国确实就更新现有具有法律约束力的健康规则达成了一项平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》(IHR)，其中包括一个新的“全球威胁性健康危机”类别，用于描述最严重和最具有全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特德ros阿丹诺姆·盖布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天做出的历史性决定展示了成员国共同保护自身和全球免受公共卫生紧急事件和未来大流行病风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部Secretary Xavier Becerra 在周六的声明中表示：“通过这项协议，我们迈出了承担责任和采取措施防止爆发危机的步子，该危机威胁到美国人民和我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球健康规则的修订旨在加强全球对新冠等新病原体的防御，据世卫组织数据显示，新冠已导致超过700万人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织（WHO）标志，摄于2023年2月2日在瑞士日内瓦总部附近。路透社/德尼兹·巴利博斯/文件照" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世卫组织（WHO）标志，摄于2023年2月2日在瑞士日内瓦总部附近。路透社/德尼兹·巴利博斯/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中步步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美俄之间为期两年冲突中的一个微小但重要的步骤，专家认为这有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰用美国提供的武器打击俄罗斯领土的目标存在巨大风险，担心大规模的乌克兰进攻可能引发直接冲突，从而触发拥有核武器的俄罗斯的反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对基辅供应高端武器的禁令相吻合，这些禁令已经逐渐松动，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本周生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边界另一边进攻或准备进攻的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这为前线的乌克兰士兵提供了一个明确的指示，允许他们使用配备制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器的美国高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，可能为从哈尔科夫地区推进俄罗斯军队奠定条件，”基辅官方智库乌兹别克国立战略研究所研究员尼科拉·比列斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场调动部队的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于劣势，必须重新评估他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于这一决定的制定过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员透露，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳伊德·奥斯汀和联合参谋长主席克里斯托弗·Q·布朗中将进行的加密视频会议上提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗在会议上向拜登提出了放宽限制的建议，沙利文在5月15日将这些建议带给了拜登。据该官员称，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全的情况下反击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌兹别克斯坦总统维克多姆·泽伦斯基在5月20日与路透社的访谈中公开呼吁其合作伙伴采取这一步骤，当时他表示：“目前还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福亚尔皮亚洲计划高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯利用拜登禁止打击其领土内的规定，将其用作安全区，从中对哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮安置在紧邻边境地区，还可以部署防空系统、电子战设备、指挥和控制系统，”李说。“它可能拥有某种形式的避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家认为，此决定本身短期内可能不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会对前线的移动产生太大的影响，如果不是任何影响。但这将使俄罗斯更难以继续进行这种跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的兵力进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力产生足够的作战能力来从东北方向对哈尔科夫产生威胁，”他说。“要这样做，必须在东部战斗区域大量抽调兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约盟国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射其武器，并在周二再次强调可能爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器的能力，特别是在Russia改变了战场上的主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，在华盛顿宣布政策转变后不到一天的时间里，泽伦斯基在接受《卫报》采访时被引述要求美国批准对其境内深处的目标发动打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于华盛顿的中心的战略与国际问题研究所前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的举措仅仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策的一大改变。但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和白宫官员将要求下一步：打击更广泛的目标——也许不仅针对威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，而是在其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格举行的记者会上拒绝说拜登政府是否可以将政策扩展到允许在俄罗斯其他地区发动打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续像现在一样，根据必要进行调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区的俄罗斯导弹袭击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt; 在哈尔科夫地区俄罗斯对乌克兰的攻击背景下，Mala Danylivka 村的儿童和青少年体育骑马学校受到俄罗斯导弹袭击严重损害，5月30日，乌克兰，路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言即使在判决有罪后也要继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排镜头，气势汹汹地发表了一番既适用于他法律斗争，也适用于政治斗争的言辞：他准备迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造假文件以隐藏支付给成人电影女演员的封口费而被定34项罪名成立一天之后，担任美国总统共和党候选人的特朗普列举了一系列敌对者和不满之事，语调愤怒且杂乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持他审判的法官胡安·梅伦赫恩为“骗子”和“魔鬼”。他将民主党总统乔·拜登称作“历史上最糟糕的总统”。他还指责那些作证反对他的证人、向他发起弹劾案的国会议员，并重复他在集会上的话语，抨击那些非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将面前的困难比作不仅仅是他个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请大家这样做，”他说道，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在其他竞选演讲中常带轻松幽默的语调，但这番演讲大体上非常阴郁。特朗普在新闻发布会上只拿着一页小纸条。最后，他没有回答任何问题，由他儿子埃里克·特朗普陪同，迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过募款呼吁和社交媒体，特朗普前总统的盟友对司法系统以及任何暗示特朗普犯有过失的人发起抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人互揭短的竞选战中，乔·拜登的竞选活动抓住了特朗普的言论，作为他不胜任总统职务的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普独自胡言乱语地谈论他自己的个人怨恨，并妄称美国司法体系。观看的人只能得出一个结论：此人不可担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决是一场冤案——单在周四就向他的竞选活动捐款3480万美元，特朗普团队宣称这是他在WinRed平台单日创下的最高捐款纪录。WinRed是共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然在总筹款数额上落后于拜登，但特朗普阵营试图在周五保持这一节奏，向支持者发送了一连串警示性的募捐短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条短信如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不会投降！”另一条短信在特朗普记者招待会之后狂轰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致站在前总统一边，称审判有失公允，指控本不应提起，陪审团组成的民主党占多数的地区受到了污染，而法官存在偏见——地方当局否认了这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党谴责不够迅速或力度不足的地方，特朗普的盟友和竞选助手就发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉泽蒂塔推特上对一个自称支持特朗普的全国性大学共和组织表示不屑，该组织在社交媒体平台上称尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像每个人身上的屁眼，”拉泽蒂塔写道，“每个人都有一个。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还打击了马里兰州前共和党温和派州长、参议员竞选人拉里·霍根，他在判决前告诫美国人“不要在这场政治争斗中再向火中添油”。拉泽蒂塔回应道：“你终结了自己的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个战场州的共和党选民的采访中，数人表示，特朗普的定罪让他们的支持再打一个问号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背离有可能在与拜登的重逢之战中伤害特朗普，尤其是在他已在多个摇摆州取得了纤细优势的情景下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，被采访的大多数共和党人听起来和特朗普几乎如出一辙，称此审判止于一场泽被他人、试图阻止特朗普竞选的圈套。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治手腕，目的是尽可能减少他的公共行程时间。”来自乔治亚州马里埃塔市62岁的退休警察斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们能对他做这些，就能对任何人做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布鲁斯·麦琪迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统共和党候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦参加记者会，其前一天纽约刑事审判定罪，指控他以伪造商业记录掩盖向2016年封口费的支付。2024年5月31日，纽约市，路透社/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司继续遵守节制支出以提升产量的承诺，使得这一全球最大的原油生产国在2024年的增长速度或将放缓。这可能缓解欧佩克及其盟友(OPEC+)在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩油革命和技术创新，成为非欧佩克成员国原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长，增加了约100万桶/日，达到了每天1293万桶，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友(OPEC+)去年进一步削减了原油供应，部分原因是为了抵消美国及其他非欧佩克成员国产量增长的影响。欧佩克及其盟友的减产总量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位了解欧佩克及其盟友讨论情况的消息人士透露，欧佩克及其盟友正在制定一项复杂的协议，或许允许该集团将这些减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友将于周日开会讨论供应政策，但由于美国生产增加，非欧佩克及其盟友的产量增幅将低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国能源信息署的最新预测显示，2024年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与欧佩克自身对于美国原油和凝析油产量将增加约30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长约为64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，但都远低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据欧佩克5月份发布的&lt;em&gt;《石油市场报告》&lt;/em&gt;，欧佩克及其盟友预计2024年全球需求增长220万桶/日，超过非欧佩克及其盟友的供应增长约100万桶/日，这意味着欧佩克及其盟友的原油需求量将在2024年比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，而对于欧佩克原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国总体原油产量变化不大。4月份产量约为每天1313万桶，比去年12月份的1326万桶略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能像2023年那样带来惊喜，行业高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度。”斯坎德拉钻井公司的首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，油井数量并没有明显上升仍然是个意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并且推迟了对钻井设备的升级，以更好地与稳定增长保持一致。它计划年底拥有12台钻井设备，并打算在明年重新部署一些设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻井数量已降至496口，比去年同期减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内将产量提高100万桶/日，但目前没有意愿以那样的速度增长。”标普全球评级分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量将在此后增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市公司限制了增长的投资，因为不加节制的支出虽然驱使页岩油领域迅速增长，但限制了投资者回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出乎意料的产量增长部分归功于私人生产商，部分公司现在正在经历一场&lt;em&gt;整合浪潮&lt;/em&gt;，这影响了该行业。他们通过钻更长的井并破碎岩石以在相同时间内从更多油井中生产更多的油来增加了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管近期的整合浪潮，我们将持续看到当前的油价继续支撑美国整体石油产量的小幅增长，随着钻井和完井效率不断改进的不断持续。”得克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB公司，预计今年来自国际市场的增长将超过北美市场。第一季来自国际市场的收入增长了18%，而北美地区收入下降了6%，部分原因是市场整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来已转向更注重资本纪律的策略，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫表示，他认为欧佩克及其盟友会延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，今年美国与其他国家，如加拿大、巴西和圭亚那仍预计将在石油和液体产量增长方面起到领导作用。美国能源信息署3月份表示，欧佩克及其盟友的石油液产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克及其盟友已经学会了与美国石油产量增长共存。”瑞银集团的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台操作层从井区控制室的视角在德克萨斯州沃克附近Permian盆地Oasis Petroleum租赁的井区拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;来源：国外摄影师，2018年8月22日在美国德克萨斯州沃克附近Permian盆地Oasis Petroleum租赁的井区的钻井平台操作层从井区控制室的视角拍摄的照片。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，要求哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始建立未来的日子。”拜登说，他面临着在选举年遏制加沙冲突的压力，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国通过调解促成了以色列与加沙激进哈马斯运动之间的停火谈判，这些谈判多次停滞不前，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在几周内以色列对拉法发动频繁攻势后提出的，同时国内和国际对内塔尼亚胡政府因加沙平民死亡和人质持续被俘而施加的新压力有所增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在美国总统拜登透露停火计划后呈交加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这同时还发生在共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普被判34项重罪后的一天，凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的三项提议方案有所不同，因为它提议在各方通过所有三个阶段时继续维持停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，交换包括老年人和女性在内的人质换取几百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将商讨永久结束敌对行动的具体条件。总统表示，“只要谈判继续进行，停火仍将继续”，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些希望“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些以色列人不同意这个计划，并要求战争无限期延续。一些甚至在政府联盟内的人都明确表示，他们希望占领加沙，继续战斗多年，也不认为人质是优先事项。但我敦促以色列领导层即使面临压力，也要支持这份协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的美国总统，作为唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，以及最近派美国军队直接保卫以色列免受伊朗袭击的人，我要求你们退一步，思考如果失去这一时刻将会发生什么。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列现在能够提出新的提议，因为他们在战场上的进展显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了一个危机结束的路线图。这是一个详细至四页半的协议草案，经过详尽谈判。现在摆在桌上的内容实质上是这一过程的最终阶段。”官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将历时42天，一位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性，并视为一种试图直接向以色列公众施加影响的尝试。以色列12频道中断了晚间新闻节目，实时播放了拜登的讲话。以色列审查员此前已禁止披露该提议的细节，主播达尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯敦大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议比此前的提议更具成功可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够在以色列发动任何严重攻击或袭击或恐怖事件的可能性虽然不容忽视，但远低于以前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“转向反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列人渴望停止冲突，以及拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质提议提议在释放加沙的生病、年迈或受伤人质的同时，延长六周停火以允许更多援助进入这一领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议本月早些时候在以色列拒绝同意哈马斯关于必须就永久结束战争达成一致的要求后瓦解，以色列还加大了对南部加沙城市拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它告诉调解者，在当前持续的侵略中它不会参加更多谈判，但愿意就包括交换人质和战俘在内的全面协议进行谈判，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五与包括在加沙被哈马斯扣留的公民来自17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日以色列空袭拉法造成的45名巴勒斯坦人死亡引发了国际愤怒，但没有触犯美国拒绝切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一战争中，巴勒斯坦人民遭受了无尽的苦难，”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候在拉法以色列袭击后发生的致命大火的可怕画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列10月7日在南部以色列对哈马斯袭击作出回应后袭击加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法以被破坏的建筑物为背景走动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部拜特拉希亚地区被摧毁的建筑物废墟中行走，这是以军军事行动破坏的结果，2024年6月12日。路透社/法哈德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可以通过锁定其代币来获得奖励，这引发了分析师对用户和加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新锁定”越来越受欢迎，反映了加密货币市场在价格上涨和交易者寻找收益时的风险意愿增加。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，以太币，作为第二大加密货币，今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新锁定热潮的中心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资 firm Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币进入其平台——比六个月前增加了近40亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司创造了重新锁定这一概念，旨在扩大长期存在的加密货币实践——锁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，加密货币持有者，如以太币的持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与锁定期间无法即时访问其代币，但可以赚取收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些锁定平台还为用户提供新的加密货币，代表他们已经锁定的加密货币。重新锁定使代币持有者有机会将这些新代币再锁定到不同的区块链程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新锁定的风险程度存在分歧，一些业内人士认为这一做法还处于初期阶段，尚无法准确评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果用来作为加密借贷市场中的抵押品的新代币——代表重新锁定的加密货币——可能引发基于有限基础资产的无限借贷循环，如果所有人同时退出，这可能会扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果任何有抵押物的抵押品再次被用作抵押，这并不是理想的状况。这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于回报：以太坊区块链上的锁定收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，对于重新锁定，收益可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新锁定是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的体现，在这个领域，加密货币持有者投资于试验性计划，以期在不卖出自身持有财产的情况下获得大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付锁定奖励，因为支付机制尚未开发。用户在期待未来的奖励或其他被称为空投的馈赠加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其自行创造的新代币，用户希望名为“EIGEN”的代币未来会值钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新锁定平台的增长是由用户追求这些空投驱动的，称这是“非常、非常投机的免费奖金”现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，Coinbase提供锁定但不提供重新锁定服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预见到将获得某种奖励，但这并不知道自己会获得什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并参与了一支团队，在印度启动了首个学生设计的微型卫星，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，连接潜在的锁定者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新锁定平台已出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户将锁定的代币重新锁定到EigenLayer，并生成代表这些锁定资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借入的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在允许用户选择将他们的代币锁定到哪里，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是新兴的现象，”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新锁定可能含有“隐藏的风险”——如果用于加密借贷的重新锁定代币会导致强制平仓和市场下跌期间更大的波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷，加密货币作为抵押品的价值迅速下跌，其中部分原因是Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重新锁定，而在于借贷协议。借贷协议正在错误定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新锁定并不担心，指出重新锁定协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密货币行业资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构对此表示长期关注，担忧加密世界中的损失传波至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重新锁定问题对传统的金融市场不存在实质性风险传染，”标准普尔全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币与主流金融的连接正变得越来越紧密，机构投资者也开始采用重新锁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody观察到，它在锁定上获得了显著的机构兴趣，但认为重新锁定的步骤过于激进，因为它难以建立一套“纸质跟踪记录”，确认资产去向和奖励分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital曾与Kelp DAO合作，重新锁定其部分资金，Kelp DAO在4月的一篇博文中宣布了这一消息。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户加密资产进行锁定，并预计“一个新的围绕重新锁定的生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币比特币的象征性表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币比特币的象征性表示，巴黎，2024年3月9日。路透社/本杰明·塞尔/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币以太坊的象征性表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图中的以太坊加密货币放于PC主板上，2023年6月16日。路透社/多多·鲁威奇/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的希内玛班以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱嗅傲柏玛赢得了一场压倒性的胜选，成为墨西哥首位女性总统。她继承了前任领导人的政治遗产——安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，这位总统的民望在贫困阶层中有较大支持，从而推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克莱嗅傲柏玛是一位气候科学家，曾任墨西哥城市长，据墨西哥选举当局的快速计票结果显示，她获得约58.3%至60.7%的选票，将是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党也在两院中取得两院三分之二多数的可能性很大，这将使得执政党能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人克修奇特·加尔韦斯在初步结果显示她获得约26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我作为墨西哥首位女性总统而第一次成为总统的时刻，”克莱嗅傲柏玛对支持者这样说道，支持者们欢呼着：“总统，总统！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克莱嗅傲柏玛的胜利对墨西哥来说是一个重要的里程碑。墨西哥有着男性至上的社会文化和世界上教徒最多的天主教国家，传统价值观和女性角色长期以来一直占据主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克莱嗅傲柏玛是美国、墨西哥或加拿大历史上首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会投票给女性，”87岁的埃达尔米拉·蒙蒂尔说，她是一位支持者，来自墨西哥最小的省份特拉卡斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“之前我们甚至不能投票，当能够选举时，也是在丈夫的指示下投票。感谢上帝，这种情况发生了改变，我度过了这个时刻。”蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克莱嗅傲柏玛面临的前方道路复杂。她需要平衡增加受欢迎的社会福利政策，同时还要继承巨额预算赤字和低迷的经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她告诉支持者，她的政府将负责任地管理财政，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺提高安全措施，但细节较少，而本次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，38名候选人被杀害。许多分析人士认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪组织的影响力扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票还有两名投票站工作人员在普埃布拉州被杀害。墨西哥洛佩斯·奥夫拉多尔任期内的被谋杀人数超过了墨西哥现代历史上的任何政府，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警察能力和减少有罪不罚方面进行重大投资，否则克莱嗅傲柏玛可能无法在整体安全水平上取得显著改善，”独立拉美政治风险分析师纳特纳尔·帕里什·弗兰内利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA也在墨西哥城市长选举中获胜，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于新总统而言，与美国在成千上万移民横越墨西哥前往美国背景下的紧张谈判以及协助毒品走私的安保合作将是一大挑战。目前美国正面临芬太尼滥用严重流行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计如果美国下一任总统是唐纳德·特朗普，这些谈判将更难进行。特朗普曾誓言对在美国制造的墨西哥车征税100%，并且宣布将动员特种部队打击毒枭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统需要解决电力和水资源短缺问题，吸引制造业在近岸外包浪潮中回归。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克莱嗅傲柏玛还需应对墨西哥石油巨头佩梅克斯面临的困境，该公司生产已经连续二十年下降，并且负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能再是公共资金无底洞的地方，公司永远不可能盈利了，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔伯托·拉莫斯说道，“他们需要重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔大幅增加了最低工资，减少了贫困，并监督了汇率的增强和较低的失业率，这些成就使他备受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克莱嗅傲柏玛承诺扩大社会福利计划，但鉴于墨西哥今年将面临大额赤字，且预计2025年经济增长率仅为1.5%，因此这将不太容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔一直在选举活动中试图将投票变成其政治议程的全民公投，克莱嗅傲柏玛拒绝了反对派的说法，称她会成为奥夫拉多尔的傀儡，尽管她承诺会继续很多相关的政策，这些政策有助于缓解墨西哥最贫困人口的困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，克莱嗅傲柏玛感谢洛佩斯·奥夫拉多尔是“改善我国的唯一独特人物”。政治分析师费里·里奥斯认为，这种批评背后主要是性别偏见，她认为“人们难以相信她将做出自己的决策，而我认为这主要是因为她是一位女性。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="克莱嗅傲柏玛赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;克莱嗅傲柏玛，执政党MORENA党总统候选人，在赢得选举后对支持者发表讲话，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库纳哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="克莱嗅傲柏玛赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;克莱嗅傲柏玛，执政党MORENA党总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库纳哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥市民在中部墨西哥城的市政广场举着“总统克莱嗅傲柏玛”的横幅，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/马赫·埃利佩&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;反对派总统候选人克修奇特·加尔韦斯在投票日结束后与支持者的演讲，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/奎特斯阿尔利-哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;投票站关闭，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;投票站投票，维拉克鲁斯，2024年6月2日。路透社/扬赫·塞巴尔罗斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;图内甘查，2024年6月2日。路透社/加布里埃尔萨纳布里亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;尚未计票，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅涅赫拉尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;反对派总统候选人克修奇特·加尔韦斯在投票站外接受支持者，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/胡利奥·科特塞&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;投票站准备，萨尔瓦多·夸利安娜，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;投票站投票，扎尼卡坦，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;投票站内的投票，萨尔瓦多·夸利安娜，墨西哥，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;投票站投票，本图托洛·朱利安·机场，2024年6月2日。路透社/亨利·罗马诺&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;投票站投票，萨尔瓦多·拉拉辛纳，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;克修奇特·加尔韦斯，2024年6月2日。路透社/拉奎尔·库纳哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;投票站投票，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅涅赫拉尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;投票站投票，圣胡安茶玛拉，2024年6月2日。路透社/加布里ela·桑纳布里亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;投票站门口排队，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特塞&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月1日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月1日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月1日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>