<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 29 Nov 2024 09:39:45 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱内遭受另一名囚犯袭击后，于周五去世，年仅74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省猪farm农场屠杀毒品成瘾者和卖淫女及其尸骸而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局裁定皮克顿杀害了六名女性，她们的部分尸骸在温哥华附近一处破旧的农场上被发现。政府检方在对其量刑后放弃了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭受袭击后死亡。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响。”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者的遗骸是10多年以来，温哥华贫困且毒品泛滥的温东地区超过60名女性失踪案中的受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，33名受害者的遗骸或DNA在皮克顿位于距市中心25公里的阿克顿兰的猪farm农场内被发现，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据《温哥华太阳报》报道，有人声称皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架仅几小时后即被撤下。在书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书籍的出版商请求亚马逊下架此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的家庭电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在温哥华阿克顿兰的家中。图源：REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非雷马福萨因 ANC 选举下滑而权力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民党(ANC)自废除种族隔离制度以来最差的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，ANC的得票率不到42%，远低于2019年上次选举时的57.5%，这也是ANC自30年前首次未能获得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的挫败将意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前民族解放运动，ANC将不得不与一个或多个较小的政党谈判联盟或其他形式的协议，以继续执政。这可能导致政策妥协或让出政府中的关键部长职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者要求他辞职的压力，但ANC的一位高层官员支持他留任，并且分析人士指出，并不存在明显可接任的人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确统一的候选人能够接替拉马福萨的位置，”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特说，他在所著的拉马福萨传记中描述了这一情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月进行的民意调查表明，拉马福萨在这次选举中是主要政治人物中最受支持的，党内派系之间的斗争可能会复杂化任何针对他的动员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，拉马福萨将在周日公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也曾几次处于风口浪尖，2022年的一个报告小组发现，他曾被指控因定罪现金藏在家具中而在这家农场中犯有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认这一欺诈丑闻，该事件被称为“Farmgate”，次年他赢得了ANC领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视作ANC面临的最大考验之一，因选民对失业率高、犯罪率和严重电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺整治党的形象并重新振兴经济，以应对前任总统雅各布·祖马在任期内长达九年的丑闻、腐败以及经济萧条问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，最初的兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，高层ANC官员仍陷于丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票结果中的决定性打击来自他的对手祖马，他支持新党“有机会前来支援非洲”(uMkhonto we Sizwe)，该党超出预期的表现严重削弱了ANC的支持，尤其是祖马的故乡夸祖露族省（KwaZulu-Natal, KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC逼入了困境。他知道他们在夸祖露族省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马泰基说。“这标志着拉马福萨项目的终结……选举失败后，一切都不能恢复正常运行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上迟疑不决而受到批评，避免加剧党内的裂痕，这与1980年代作为工会领袖时他所表现的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们赞扬他通过协商解决问题的能力以及他在推动“南方国家联盟”的角色，后者代表低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情期间，拉马福萨是全球最知名的倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝诉讼，本月法官裁定以色列必须停止对加沙城拉法地区的军事攻击。以色列坚决否认相关指控，并继续推进其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出ANC在过去的30年中的成就，但批评者认为他对南非最严峻的挑战提供的新解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”。集会上有数千名支持者聚集在索韦托足球场，但许多人在他讲话结束前离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓Regardless，审判结果被判有罪后将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对镜头时，传达了一个既适应于他的法律斗争，也适应于其政治争斗的信息：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他对隐瞒名人代孕费用的文件造假行为被判34项罪名成立的一天之后，这位共和党总统候选人列举了他的对手和不满，言辞愤怒且紊乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称他的审判法官胡安·梅珍为“不正直的”和“魔鬼”。他还形容其对手乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击在潜规则案中作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他谴责的非法入境移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普请支持者为他的竞选捐款，将面临的困难视为超越他个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这个，”他说道，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他在其他竞选演讲中常常掺杂幽默，但这次的演讲主要沉闷。他在新闻发布会上只拿着一页笔记。会议结束时，他没有回答任何问题，带着儿子埃里克·特朗普迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，在筹款信和社交媒体上，前总统的盟友也对司法系统及其批评者展开了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两党候选人都将对方视为国家威胁的选举中，拜登团队抓住了特朗普的言论，作为他不适任的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在反思个人不满，并对美国司法系统撒谎，这让任何观看的人都得出一个明显结论：这个人不符合成为美国总统的条件，”拜登竞选团队的沟通总监迈克尔·特拉伊尔在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大部分认为纽约的判决不公——在周四向其竞选账户捐赠了3480万美元，这是特朗普在其支持的数字化筹款平台WinRed上单日的最高捐款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款额上落后于拜登，该竞选活动在周五设法继续保持了筹款节奏，向支持者发送了一系列预警性的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”特朗普新闻发布会之后又一条短信高喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在了前总统一边，认为此次审判有缺陷，指控从未应被提出，陪审团在重民主党的曼哈顿地区受到污染，而且法官有偏见——当地官员否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人士的谴责不够迅速或猛烈，特朗普的盟友和竞选助手便予以反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里希·拉齐维塔对一个在社交媒体平台X上发文表示应尊重陪审团裁决的全国大学生共和组织发起了挖苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点犹如肛门一样，人人皆有，”他在X平台上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还批评了在选举前警告美国民众不要使事态过度党派化的马里兰州温和派前共和党州长拉里·霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了自己的竞选，”拉齐维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受罗姆尼和佐治亚州战场州共和党选民的采访中，数人表示特朗普的有罪判决使他们在11月的选举中对他的支持有所动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的转变可能会对已经处于关键摇摆州领先地位的特朗普，在与拜登的重新对决中造成伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人士听起来都像特朗普本人一样，称此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全是政治戏码，目的是伤害他并尽可能多地将其赶下竞选舞台，”来自佐治亚州玛丽塔的62岁退休警察斯科特·克雷顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，也能对任何人这么做。绝对没人能幸免。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约特朗普大厦举行的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约特朗普大厦。路透社/ Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续坚持控制支出以增加产量的承诺，这可能会使全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年，美国因页岩革命及技术突破，引领了非OPEC国家的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年深化了减产措施，以弥补美国及其非OPEC产油国产量的上升。总计OPEC+的减产幅度达到586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据消息人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日OPEC+考虑供应政策之际，美国的生产增加继续驱动非OPEC+产量的增长，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应预计今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预期美国产量增长高达64万桶/日。三者是最受关注的预测机构，并且其预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求可能比2023年增加约90万桶/日，OPEC在5月的月度石油市场报告中给出了这一观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计将有更低的全球需求增长110万桶/日，并预期OPEC原油需求下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国总体原油产量变化不大。4月份，美国原油产量约为1313万桶/日，相较于12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能像2023年那样出乎市场意料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了极其保守和严谨的态度。”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量没有更多上升也是出乎意料的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司维持资本支出持平，并推迟对钻机的升级，以更好地适应钻井增长放缓的局面。他们计划年底运营12台钻机，并在未来一年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P分析师在周四的报告中表示，“美国在几年内都有能力增加100万桶/日，但目前没有增加该速度增长的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者压力下，控制了增长支出，因为没有约束的支出促进了高增长，但2010年代从页岩产业获得的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分得益于私人生产商，一些私人生产商正在被行业内的并购浪潮席卷。他们通过钻更长的井，并利用压裂技术同时从更多的井中开采石油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的并购浪潮，我相信尽管当前的价格水平，我们仍将看到当前的油价继续支持美国石油生产整体适度增长，随着钻井和完井效率的持续改进而有所增长。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年的更多增长将来自国际市场而非北美。该公司第一季度国际营收增长18%，而北美营收下降6%部分原因在于并购浪潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略发生了转变，更加强调资本纪律，因此产生了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体生产增长。美国能源信息署预计，2024年OPEC+的石油液体产量将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经习惯于应对美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从Permian盆地一家由Oasis Petroleum拥有的租赁地的控制室看到” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从Permian盆地一家由Oasis Petroleum拥有的租赁地的控制室看到（路透社/尼克·奥佛斯特德/文件照片），地点为德克萨斯州的威克，2018年8月22日。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在 weapons 决策中逐渐介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰用于打击俄罗斯领土内目标的限制，这是一步向两年半持续的乌克兰战争更深层次主动迈进的小而显著的步骤。专家表示，这一举措可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄乌战争爆发以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在巨大风险。他们担心，大规模的乌克兰袭击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接军事冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这条规定与美国向乌克兰供应高端武器的其他限制规则相契合，这些规则近年来已逐渐破损，从美国先进的战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，旨在精准支持哈尔科夫地区的战斗。美国官员指出，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击正在跨境攻击或准备攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析人士称，乌克兰前线士兵现在可以使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器，携带制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹等武装，越过边界攻击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区稳住阵脚之前推他們后退。”乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·比莱茨科夫说，该研究所是一家官方智库，位于基辅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅调离东顿巴斯关键前线部队的需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于攻势不利地位，不得不重新考虑他们在哈尔科夫进攻中的战术。”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登的决定早在数周前就开始酝酿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据一位不愿具名的美国官员透露，乌克兰于5月13日通过加密视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长委员会主席西尔维斯特·布朗将军提出了在哈尔科夫地区打击俄罗斯领土内的目标的要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文于5月15日将该建议呈报给拜登。这位官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队，拜登政府随后一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁伙伴国采取类似步骤，但当时表示：“目前还没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·利表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止打击俄罗斯领土内的规定，将其作为安全据点发动对哈尔科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边界仅30公里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮留在边境对面，可以保留防空、电子战、指挥和控制等设施，”利说，“这可能给予他们一定的庇护。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，利和其他专家认为，这一决定本身可能不会迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我认为这一决定并不会显著改变前线的移动情况，但这将使得俄罗斯更难以继续这种跨境行动。”利说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯目前在哈尔科夫地区缺乏足够的部队进行大规模推进。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的战斗力以威胁哈尔科夫。”他说，“要做到这一点，他们需要进一步削弱东线战斗区域的部队。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次警告存在爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上的攻势于过去一年中取得进展后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据《卫报》8月4日报导，基辅于星期五在宣布政策转变后的不到一天内呼吁美国批准在俄罗斯境内更深层次的目标打击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前国防官员马克·坎泽恩表示，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这并不是政策的根本变化，但已经展示了一步。”坎泽恩说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员可能会为下一步提出论据：打击更广泛的、可能不在直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯8月4日在布拉格发表讲话时没有明确表示拜登政府是否可以扩大政策允许在俄罗斯境内其他地区发动攻击，但他也没有完全排除这一可能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“今后，我们将继续按照必要进行调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰哈尔科夫地区导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;消防员在俄罗斯导弹袭击严重损坏的乌克兰哈尔科夫市附近的马拉达尼柳卡村的孩子和青少年体育骑马学校现场工作。图片强调了俄罗斯对乌克兰的袭击。图片来源：路透社/瓦伦丁·奥吉尔内科/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里复任关键调停人角色，参与停火协议 negotiated ceasefire agreement 中的调解工作</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯里再次成为美国与真主党之间的关键沟通桥梁，华盛顿试图通过他来调解与以色列的战争，借助数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这更加凸显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，尤其是在他领导了数十年的什叶派穆斯林社区。自今年9月以色列军方击杀真主党领导人哈桑·纳塞尔拉赫后，伯里被视为稳定局势的关键人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的电视演讲中表示，黎巴嫩正结束“历史性的时刻”，这是黎巴嫩有史以来最危险的时刻，并呼吁国民团结一致，为了黎巴嫩的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间，作为真阿迈勒运动的领导人崭露头角。自1992年起，他一直担任议会议长，是黎巴嫩政治体系中什叶派内部最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡塞姆支持伯里作为经纪人，称他是“真主党的兄长”。美国使节阿莫斯·霍切斯坦在多次访问贝鲁特试图调解冲突期间，与伯里进行了多次会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让他想起2006年，当时他帮助结束了真主党与以色列之间的大规模冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，他的地位尤为重要，因为在没有总统的情况下，政府只有部分权力，并且很少能接触到真主党，该组织在美国被认定为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在当你来到黎巴嫩，他真的是唯一值得会面的人，他是国家。”一名贝鲁特外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年，伯里帮助谈判释放了39名被什叶派武装分子劫持为人质的美国人，这使他成为全球知名人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后伯里的选举与其当时成为什叶派领导人的哈桑·纳塞尔拉赫相重合。两人共同领导了什叶派“双雄”，指的是真主党和另一政党主导的什叶派政治代表和大部分国家机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也有明确的限制，无论是由于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火已经打击了阿马尔运动势力范围内的城市，包括特尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，后定居黎巴嫩。他在大学时期便积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经困顿的什叶派社区很多人都称赞伯里帮助提高了他们的地位，在一个基督人和逊尼派更为占优的权利体系中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过法律培训的律师，伯里在阿马尔运动创始人穆萨·萨德失踪后接任了该组织的领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该运动与几乎所有内战的主要参与者交战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战之后，伯里什叶派的支持者纷纷加入国家机构和安全机构，他与真主党的政治步调几乎一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆电缆公开质疑他对真主党的真正态度后，伯里否定了这些说法，表示纳塞尔拉赫“就像我一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士与真主党一起向东地中海地带发射火箭炮，向受到哈马斯袭击的以色列南部示威。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国使节开始访问贝鲁特，并与伯里会面，试图终止黎以边境的对峙，并说服真主党撤出黎巴嫩莱提尼河以北的地带，该河位于边境线以北约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员说：“移动莱提尼河往南移到边界将比迫使真主党撤退到莱提尼河以北更容易。”接近伯里的消息来源向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里也受到批评，认为他是引导黎巴嫩陷入2019年经济崩溃的精英分子之一，当时由于数十年的政府腐败导致金融体系崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另有一些人指责他拒绝召集议会会议，导致政府的首席基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为外交桥梁的角色让真主党的政治对手感到困扰，例如黎巴嫩自由意志派，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来主持。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比·伯里与前伊朗议会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比·伯里与前伊朗议会主席阿里·拉里贾尼在黎巴嫩首都贝鲁特会面。路透社/塔伊尔·阿卢辛迪/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="贝鲁特一家建筑上悬挂着黎巴嫩议长纳比·伯里的画像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2023年8月31日，贝鲁特庆祝阿马尔运动创始人穆萨·萨德失踪45周年，阿马尔运动创始人穆萨·萨德于1978年旅居利比亚期间失踪。路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时，推出新的加沙停火计划，并呼吁哈马斯接受这一新方案，以结束这场冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的一页了。”拜登称，他正面临今年选举的压力，需要尽快结束加沙冲突，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过埃及、卡塔尔及其他多方的调解，旨在安排以色列与哈马斯组织在加沙战争中停火的谈判多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列数周对拉法的入侵行动后提出的，同时伴随着对总理内塔尼亚胡政府的国内和国际施压，因加沙地区的死亡事件和人质持续被扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后，提出加沙停战方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，民主党总统候选人特朗普的对手也在当天被定罪，共涉及34项重罪，这突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议包含三个阶段，与以往方案不同的地方在于，停火将继续进行直至所有三项任务完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火中，以色列军方将从加沙人口密集区撤出，释放包括老年人和女性在内的人质，并交换数以百计的巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，并将有600辆卡车每天向加沙运送人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停止敌对行动的条款进行谈判。“停火将继续，只要谈判继续进行。”总统说，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括一个大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，该提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我相信以色列有些人会不同意这个计划，会要求战争无限期继续，有些人甚至在政府联盟中。他们明确表示，他们想占领加沙，继续战斗多年，人质对他们也不是优先事项。”拜登说，“我恳请以色列领导层支持这一协议，尽管会有各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有生之年致力于以色列事业的唯一一位美国总统，我向以色列提出了这个建议，美国在加沙战争期间派出部队直接防卫以色列。我希望你们能重回战场，想想如果我们失去这个时刻会怎样，我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员对记者说，以色列能提出新的提议，是因为他们在战场上取得了显著进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在终于有了一份通往危机结束的道路图。这是一份详尽的四页半协议，内容已详尽谈判。”这位官员说，“现在摆在桌面上的是一场进程终结的游戏。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段都将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体称，拜登周五的演讲具有戏剧性，被视为试图直接向以色列公众争取支持。12频道中断了晚间新闻节目，直接直播了拜登的演讲。在以色列审查制度之前，曾禁止出版该提议的详细内容，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议成功的几率比以往的提议更高，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成重大损害，哈马斯能发动任何严重袭击、攻击或恐怖活动的可能性尽管不为零，但显著降低，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在转向”反对以色列，萨里说，这可能会促使以色列人想要结束这场冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年较早时提出的人质提议要求释放加沙中的生病、年迈和受伤的人质，以换取六周的停火。这项提议在Israel拒绝接受哈马斯要求永久结束战争的要求后，在本月早些时候破裂，以色列加强了对拉法南部攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，其已告知调解人，若以色列停止战争，其将不会参与更多谈判，但愿意达成一份全面协议，包括人质和囚犯互换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员说，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与来自17个国家的代表会面，这些国家都有人质被哈马斯扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但未触碰美国停止对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了地狱般的苦难。”拜登周五说，“我们看到了发生在拉法的致命火灾，以色列打击了哈马斯分子……一起。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列针对10月7日南方的哈马斯袭击，进攻加沙以来，已经有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，这些建筑在以色列军事行动中毁于一旦，该图摄于2024年6月12日加沙北部的地方。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新staking”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经转移到了一种新型的平台，投资者可以通过锁定它们的代币来获得奖励。这是一种复杂的机制，分析师警告说，这种机制给用户和整个加密市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”日益流行，是加密货币市场风险逐高的一项最新迹象。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平；而第二大加密货币以太坊今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心在于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，并吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台上，这比六个月前的4亿美元增加了几倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了再质押，目的是拓展长久存在的加密货币“质押”实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机对谁拥有哪种加密货币进行检查和确认。为了实现这一目标，加密货币持有者，如以太坊持有者，允许他们的资产被锁定以作为验证过程的一部分。参与者在参与质押时会失去对自己代币的即时访问权限，但会在这样的过程中获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新的加密货币，用以代表他们所质押的加密货币。再质押使代币持有者可以将这些新代币重新用于基于区块链的程序和应用以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对再质押的风险存在分歧，其中一些内部人士认为这一实践刚起步，还处于发展的初级阶段，因此风险尚不可知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表再质押加密货币的新代币被用于加密货币庞大的借贷市场作为抵押品，就会出现大量基于少量底层资产的借贷循环。如果所有人都同时试图退出，这可能会使整个加密市场陷入不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果存在多重抵押，那么情况并不是理想的，它会增加一个新的风险因素，”Kaiko的分析研究员Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引他们的是收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师认为，再质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心金融（DeFi）领域的最新发展，这是一种新兴的投资形式，允许加密货币持有者投资试验性的项目，在不袖利出售资产的前提下期望生成可观的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前还没有直接向用户发放质押奖励，因为发放机制尚未开发。用户现在是出于对未来奖励的预期或所谓的“空投”才加入该平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其自己创造的新代币，用户希望这种称为“EIGEN”的代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析公司Kaiko的McCarthy说，再质押平台的增长动力是用户寻求这些“空投”，称这是“真正非常投机的事情，这就像免费的金钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong说（COIN.O），“他们正在先发制人地这样做，(期望)获得某种奖励，但他们不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan创办了EigenLayer，曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并参与了印度首批由学生设计的微卫星项目，据其学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，连接希望质押其代币的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的再质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币在EigenLayer上进行再质押，并生成代表这些再质押资产的新代币。这些新代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系...这是一个新兴的现象，”他对路透社说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能具有“隐藏的风险”-如果再质押代币被用于加密货币借贷，则可能在市场下行期间出现强制清算和更多的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的大抛售加剧了高风险借贷问题，随着用作抵押品的加密代币在Terra和Luna代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan试图与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在再质押而在借贷协议上。借贷协议错误地定价了风险，”他对路透社说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押并不担忧，指出再质押协议中的现金相对全球价值2.5万亿美元的加密货币行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币领域的亏损会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并不认为再质押问题会显著地向传统金融市场传导任何风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币正在越来越多地与主流金融相连，再质押也吸引了机构投资者的注意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered的Zodia Custody观察到，该机构在质押方面有显著的机构兴趣，但认为再质押仍是个筹的钱，因为难以建立资金流向及其奖励分配的“纸质记录”。首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密子公司Laser Digital已与Kelp DAO合作，为其部分资金进行再质押。Kelp DAO在4月份的一篇博文中称。Laser Digital没有回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专门从事加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预计“围绕再质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示了加密货币比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图展示了加密货币比特币的代表形象。此插图摄于法国巴黎，2024年3月9日。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示了加密货币以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图展示了加密货币以太坊的代表形象。此插图摄于2023年6月16日。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>世界卫生组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对流行病的谈判将于2025年完成，如果可能，将在更早的日期达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议有望在流行病发生前后增加合作。新冠疫情期间，世卫组织认识到合作失败的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富国和穷国在疫苗共享和准备等问题上的深度分歧，谈判已推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括了新的“流行病紧急状态”类别，用于描述最具全球威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天所作出的历史性决定体现了成员国共同保护自己人民及全世界免受公共卫生紧急情况和未来流行病风险的意愿。”世卫组织总干事谭德塞在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们将采取步骤使各国承担责任，并加强措施，以防疫情威胁到美国人的安全和我们的安全。”美国卫生与人类服务部部长 Xavier Becerra 在周六的声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球卫生规则的变化旨在弥补新冠病毒大流行导致超过700万人死亡后，世界对新病原体的防御不足。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标识" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：瑞士日内瓦，世卫组织总部的标识，摄于2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBAUM 获压倒性胜利，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔苏亚贝尔马成为墨西哥首位女性总统，赢得了一次压倒性的胜利，继承了她的导师和即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔（Andres Manuel Lopez Obrador）的项目。奥夫拉多尔的支持率在贫民中很高，这助推了苏亚贝尔马的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她因在快速计票中获得58.3%至60.7%的选票而当选，根据墨西哥选举委员会的数据，这一得票率将创下墨西哥民主史上最高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在两院中的席位也可能达到三分之二的绝对多数，这意味着该联盟可以无需反对党支持就推动宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索希特·加尔维斯（Xochitl Galvez）在初步计票结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚贝尔马在支持者面前宣布：“这是我作为墨西哥首位女性总统第一次当选，”现场响起欢呼声：“总统，总统！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚贝尔马的胜利对于墨西哥而言是一个重大进步。这个国家以男子气概的文化著称，拥有全球第二大天主教人口，长期以来推崇传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚贝尔马是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选胜出的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的埃德尔米拉·蒙特莉尔说：“87年前，我们还不能投票。即便是后来能投票，也总是按照丈夫的指示。感谢上帝，一切都发生了改变，我可以亲自见到这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚贝尔马面临着复杂的发展道路。她必须平衡增加民众福利政策的承诺，同时面对巨额预算赤字和经济增长低迷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在初步计票结果宣布后告诉支持者，她的政府将财政稳健，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但具体方案较少。此次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次选举，38位候选人在此前被谋杀。许多分析师认为，奥夫拉多尔在任期间，犯罪组织的影响进一步扩大和深化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州的两个投票站发生杀人事件而受到损害。奥夫拉多尔的任期比墨西哥历史上任何其他政府时期都导致更多的谋杀案，尽管谋杀率在缓缓下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师纳特纳利·帕里什·弗兰诺里说：“若不承诺大幅投资提高警务效率和减少有罪不罚现象，苏亚贝尔马很可能难以实现整体治安水平的显著改善。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA政党还赢得了墨西哥城市长竞选，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国进行艰难谈判的局面，涉及众多移民穿越墨西哥非法进入美国的问题，以及在美芬太尼泛滥的情势下，深化药物走私管制合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美国11月总统选举由唐纳德·特朗普胜出，墨西哥官员预计这些谈判将更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国制造汽车加征100%关税，并表示他将动员特种部队对抗贩毒组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内方面，新总统将面对电力和水资源短缺问题，以及说服制造业将生产基地迁至墨西哥的需求。这种趋势被称为“最近岸策略”，即将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚贝尔马还需要解决佩梅克斯（Pemex）石油巨头的问题，该企业连续20年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;银行家罗伯茨说：“公共资金投入无底洞，公司却从未盈利的局面无论如何都是不可持续的。”他们必须重新考虑佩梅克斯的商业模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最小工资翻倍，减少贫困，维持汇率稳定并保持较低失业率——这些成就使他极具人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚贝尔马承诺扩大福利计划，但事情并不容易，因为墨西哥今年预计将出现巨大的财政赤字，2025年国内生产总值增长率预计为仅仅1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将此次竞选塑造成对政治议程的全民公投。苏亚贝尔马否认反对党声称她将成为奥夫拉多尔的提线木偶，尽管她承诺继续推行许多政策，特别是那些帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，苏亚贝尔马感谢奥夫拉多尔：“他是独一无二的人，他使我们的国家向更好的方向改变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯表示，这种批判可能源自性别歧视，许多人无法相信她将独立做决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她将做自己的决定，我认为这与她的女性身份有很大关系。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="克莱尔苏亚贝尔马赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱尔苏亚贝尔马，执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后激动地发表讲话。图片来源于《路透社》，由雷奎尔·库尼亚拍摄。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="克莱尔苏亚贝尔马赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱尔苏亚贝尔马，执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意。图片来源于《路透社》，由雷奎尔·库尼亚拍摄。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥联邦选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城首都广场，支持者举着“总统克莱尔苏亚贝尔马”的横幅庆祝MORENA党宣布克莱尔苏亚贝尔马赢得总统选举。图片来源于《路透社》，由马iah莉佩拍摄。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥联邦选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。图片来源于《路透社》，由迭戈·贝塞里尔拍摄。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥联邦选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人索希特·加尔维斯在选举日进入投票站前接受支持者欢呼。图片来源于《路透社》，由路易斯·科尔特斯拍摄。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥联邦选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日，投票站当日工作人员正在准备入口的安排。图片来源于《路透社》，由雅克贝拉尔拍摄。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥联邦选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;梅斯卡尔坦镇，2024年6月2日，选民投票。图片来源于《路透社》，由亚历山德雷梅内契拍摄。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥联邦选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;圣胡安昌拉，2024年6月2日，旅者在比诺斯国际机场投票站投票。图片来源于《路透社》，由亨利罗梅罗拍摄。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥联邦选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥市，2024年6月2日，克莱尔苏亚贝尔马的支持者在投票站外出示支持标语。图片来源于《路透社》，由路易斯科尔特斯拍摄。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥联邦选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;介绍：2024年6月2日，罗拉格西亚在梅斯卡尔坦镇的投票站投票。图片来源于《路透社》，由罗拉格西亚拍摄。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥联邦选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp publishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日，奥夫拉多尔夫妇走上前往投票站的道路。图片来源于《路透社》，由亨利罗梅罗拍摄。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥联邦选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城的一个投票站前，选民们等待投票站开放。图片来源于《路透社》，由克维塔莱尼切拍摄。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥联邦选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，玛奇亚恩小镇，投票站前，人们准备进入投票。图片来源于《路透社》，由伊万阿里亚斯拍摄。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥联邦选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥选民在投票日通过酒馆街道走向投票站。图片来源于《路透社》，由亨利罗梅罗拍摄。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥联邦选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，特兰西瓦族人在投票站前排队。图片来源于《路透社》，由敦莫瑞拍摄。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥联邦选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年5月31日，准备工作进行中。图片来源于《路透社》，由丹尼尔贝塞里尔拍摄。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥联邦选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年5月31日，选民们在投票日之前穿行于市区。图片来源于《路透社》，由丹尼尔贝塞里尔拍摄。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥联邦选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，选举日前夕，政府宣布禁售酒精令，首都瓜纳华托市一家商店的冷藏柜上覆盖着塑料布，上面的牌子写着“由于禁止销售酒精，不售酒类”。图片来源于《路透社》，由丹尼尔贝塞里尔拍摄。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>