<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 07 Dec 2024 06:35:48 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中有190名议员出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的 martial law（戒严令），这一消息由电视台直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令时发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，时间为2024年12月3日。青瓦台/ REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大著名连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。监狱当局表示，他是在本月早些时候被另一位囚犯袭击后去世的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省基佑马农场屠杀毒品使用者和妓女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六大陪审团在温哥华附近一处破败的房产中发现的部分遗体的女性。政府检察官在他被判终身监禁时撤回了对其另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大司法部表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱遭受袭击后死亡。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这位犯罪分子的案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响，”该部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是大约60名自2002年初皮克顿被捕以来从温哥华市中心东区贫困、充斥毒品的区域失踪的女性中的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗体或DNA样本被发现在皮克顿位于基佑马村附近、距市区约25公里处的养猪场中，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，亚马逊在该书上架后几小时内便将其撤下。当时，据《温哥华太阳报》报道，皮克顿在书中声称自己无罪，并称自己被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商要求亚马逊将其撤下并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，拍摄于他在基佑马的住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，拍摄于他在基佑马的住所。资料来源：路透社/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓将继续抗争 after 情感态度词 guilty verdict（有罪裁决）</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面镜头，传达出既符合其法律斗争又适合其政治争斗的讯息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团判决特朗普因妨碍司法令其对2016年向色情明星斯托米·戴利斯支付封口费的文件进行虚假记录，涉及34项指控而获罪的一天后，共和党籍总统候选人一口气列举了其对手及不满，言语中充满愤怒与杂乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼主持其审判的法官胡安·梅尔尚为“不直的”和“魔鬼”。他将民主党籍总统候选人乔·拜登称作“有史以来最糟糕的总统”。他抨击了那些作证指控他的证人、曾投票弹劾他的参议员们，甚至再次提及自己的集会演讲内容，攻击非法涌入国家的移民问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将面临的困难视为超越个人的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这么做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演说中时常穿插幽默，但这次的演讲则主要比较忧郁。特朗普在新闻发布会期间仅拿着一页简短的纸条。在结束时，他没有回答提问，迅速与儿子埃里克·特朗普一起从讲台上退下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，在筹款呼吁和社交媒体上，前总统的支持者们也对司法制度及其认为可能指认特朗普犯罪的任何人展开了猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在相互视为国家安全威胁的两位领先候选人中，拜登竞选团队将特朗普的言论看作进一步证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了处于困惑、绝望和失败状态的唐纳德·特朗普对自身怨言的喋喋不休，还谎称美国的法治制度，这使任何旁观者得出明确结论：这个人无法成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者们——他们大多认为纽约的裁决是司法不公——周四单日为他的竞选筹得3,480万美元款项，按照特朗普团队的说法，这是一项创纪录的单日捐款额，是在共和党数字筹款平台WinRed上收集到的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹款额上仍落后于拜登，但特朗普的竞选团队寻求在周五继续筹集资金，发出了一系列具备预示性的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一封短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不投降！”另一封短信在特朗普发布会后大放厥词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绝大多数共和党官员和机构与前总统站在一起，认为审判不公平，指控本不应提出，陪审团是被民主党主导的地区染上了污点，且法官存在偏见——当地执法机构对此予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党人士对裁决不做快速而有力的抨击时，特朗普的支持者和竞选助手则继续攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉西维塔对一家全国性大学生共和团在其社交媒体平台上发表的意见表示嘲笑，“意见就像屁股……人人都有……”他在社交媒体上发布了这样一条帖子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对前马里兰州共和党籍温和合作派州长拉里·霍根进行了攻击，霍根在裁决发布前警告美国人“不要用更多党派性的言论火上浇油”。拉西维塔在该社交媒体平台上回应说：“你已结束竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些摇摆州进行的共和党选民采访中，几位受访者表示特朗普的定罪使他们重新考虑在11月支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类转变可能会在多个摇摆州打击特朗普在对阵拜登的重比赛中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来都像特朗普一样，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“全是政治化的，就是为了伤害他，尽可能更多地让他远离竞选活动，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在乔治亚州Marietta说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对他做，就能这样做对任何人……绝对没人會安全。”&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。REUTERS/布伦丹·麦克德米德&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约特朗普大厦参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年5月31日，美国纽约，共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦参加新闻发布会，此前，他因2016年向色情模特斯托米·戴莉斯支付封口费进行虚假商业记录而被判有罪。REUTERS/布伦丹·麦克德米德/资料照片&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族 Congress (ANC）党此次大选结果后，将面临严重地位削弱。此次选举所显示的结果中大约有71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，这一数字较2019年的上次选举大幅下降至57.5%，这同样是ANC在30年来首次未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的选举挫败意味着，作为 Nelson Mandela 的解放运动前组织，ANC 将不得不与一个或多个较小的政党协商达成联盟协议或其他形式的协议以执政。拉马福萨可能需要做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人暨商人拉马福萨很可能将面临反对党及党内批评者的辞职要求，尽管ANC的一名高层官员在此次惨淡的选举结果后仍然支持他留任，但分析家称目前还没有明确的人选能够接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前并不存在可以取代拉马福萨的明确统一人选。”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民调显示，拉马福萨在此次选举中的政治支持率高于众多主要政治人物，而且在ANC内部的纷争可能让任何反对他的动员工作复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就此次选举结果发表评论。他的发言人表示，他会于周日发布正式声明，届时最终初步选举结果将公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前也曾在2022年的一份调查报告中因与巨额现金密件被藏在动物围场家具中相关的不法行为而饱受争议，但他否认了此种指控，并在同一年获得了ANC五年的续任领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举无疑是对ANC最具挑战性的考验之一，主要因为选民因高失业率、犯罪及严重停电等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被选为ANC领袖时曾承诺整顿ANC的形象，并在前任前总统雅各布·祖马的九年间的一系列丑闻和经济增长停滞的阴影笼罩下提振经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年担任国家元首时最初迎来的期望很快落幕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多之后，经济依然停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍然不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的政敌祖马，他支持的新政党uMkhonto we Sizwe 出现意料之外的表现，大大削弱了ANC支持率，尤其是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特凯加说：“雅各布·祖马将拉马福萨和ANC下象棋。他意识到他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。这标志着拉马福萨的计划的终结。在选举失败后，你无法期望一切正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领袖在1980年代展示的果断态度形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却对其在建立共识方面的技能和在“全球南方”中帮助南非树立榜样方面的作用表示赞赏。“全球南方”指的是低收入和发展中经济体的统称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情疫情期间，拉马福萨是全球最有力的疫苗公平分配倡议者之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控，国际法院本月裁定以色列必须停止其针对加沙市拉法的一场军事行动。以色列则强烈否认这一指控，并继续进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成绩，但批评者认为他为解决南非最严峻的挑战提供的新方案有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前一天，ANC在一场支持者集聚的最终竞选集会上承诺“会做得更好”。许多人还未等到拉马福萨说完便提前离开了集会。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加大乌克兰冲突介入程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌境内俄罗斯使用美国武器的一些限制，是进入这场持续两年的冲突的一大有象征意义的举措。专家认为，这项措施有助于缓解俄罗斯针对赫尔松地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄国入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心乌克兰使用美国提供的武器打击俄领土内的目标会激化直接冲突，尤其是可能引发核武大国俄罗斯的直接对抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与政府此前对基辅其他更先进武器供应禁令的崩溃相符，包括美国提供的先进战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，本周生效的最新决定旨在针对赫尔松地区的战斗，允许乌克兰使用美国提供的武器反击越过边境攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这将允许乌克兰前线部队使用装有制导多管火箭炮系统的美国高机动性多管火箭炮系统（HIMARS）发射器发射美国提供的高精度火箭炮（GMLRS）导弹及其他武器，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家研究院研究员Mykola Bielieskov表示：“此举可稳定前线，甚至为将俄罗斯部队从赫尔松地区赶出去创造了条件，在他们固守之前。”乌克兰国家研究院是一个官方的智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram认为，拜登的决定将减少基辅在东Donbas关键战场的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将不得不放弃并且重新考虑他们在向赫尔松地区的攻势中所使用的战术。他们现在将处于被动地位。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项决策可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰在5月13日一次安全视频会议上向上要求使用美国武器，参加此次会议的有白宫国家安全主任Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin及联合参谋长主席C.Q. Brown，美国官员私下透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin及Brown提出建议，主张放宽限制，Sullivan在5月15日将此建议呈给拜登。官员表示，拜登同意乌克兰应有权在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在完善这项决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy曾在5月20日接受Reuters采访时呼吁合作伙伴采取类似行动，但当时表示：“迄今为止，没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前Foreign Policy Research Institute欧亚计划高级研究员Rob Lee认为，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯领土上发动打击的禁令，以此作为安全据点来对赫尔松地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫尔松，乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队可以将大炮直接设置在边界对面。他们可以在此设置防空、电子战、指挥和控制设备。”Lee表示。“这可能给他们提供一种相对的保护和安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家表示，这项决定本身短期内可能不会对前线有太大改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会大幅改变前线的移动状况，但会使得俄罗斯更难以继续进行这种跨境行动。”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的部队能够对赫尔松发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队没有足够的战斗力从东北部地区对赫尔松构成有效威胁。要这样做，他们需要在东线战场剥削其部队。”他解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统Vladimir Putin警告北约成员国不要让乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次发出爆发核战争的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌方似乎准备在未来数周和数月寻求扩大对美国武器使用的区域，特别是在俄罗斯在战场上占据优势后的一年中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，Zelenskiy在接受《卫报》采访时要求美国批准乌克兰深入俄境内打击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Center for Strategic and International Studies华盛顿智库的Mark Cancian认为，拜登的举动只是迈出第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是重大政策转变，但它是一个步骤。”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将积极争取下一步：打击更广泛的目标——也许不是直接威胁赫尔松，但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿Antony Blinken周五在布拉格表示，不能确定拜登政府是否可以进一步放宽政策，允许对俄罗斯其他地区进行打击。但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将会继续进行必要的适应和调整。”Blinken说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="赫尔松地区俄罗斯导弹空袭后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰赫尔松村Malina Danylivka，一家儿童和青少年体育骑术学校遭受俄罗斯导弹袭击的破坏现场，消防员在工作。路透社/Valentyn Ogirenko/资料照片
&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持控制开支的承诺，旨在减少产量提升，全球最大的原油生产商即将进入2024年的缓慢增长阶段，这可能减轻OPEC+本周需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去的十年中，因为页岩革命以及技术与效率突破的推动，在非OPEC成员国中持续推动全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，增加了逾每日100万桶至1293万桶/天，远超政府年初预测的约40万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC和OPEC+成员国去年深化了减产措施，部分是为了补偿美国及其他非OPEC成员国产量的上升。OPEC+总共削减了586万桶/天的供应量，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，允许该集团将部分这些减产措施延续到2025年，三位熟悉讨论情况的消息人士如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+计划周日讨论供应政策之际，美国的生产增加继续驱动非OPEC+输出的增长，但威胁力不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预期是，今年美国原油供应将增加约27万桶/天。这一预期与OPEC自己的预期相符，即今年美国原油和凝析油产量将增长30万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增幅将达到每日64万桶。这三人是最受关注的预测者，所有人的预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长将达到每日220万桶，高于OPEC+之外的石油生产商的供应增长约100万桶。这意味着OPEC+的原油需求在2024年应比2023年增加约90万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为每日110万桶，OPEC原油需求不会有显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，总体来看美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/天，较12月份的1326万桶/天有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商今年不太可能再次出现像2023年那样的生产意外增长，尽管油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从一次性租赁油井开采区域的控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从一次性租赁油井开采区域的控制室可见，该油井位于美国德克萨斯州宾克地区。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度。”合同钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量的上涨有些意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本开支不变，并推迟了钻机升级，以更好地适应平稳的钻井增长。计划年底前运营12台钻机，并将在明年重新部署一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有持续多年增长100万桶/天的能力，但目前没有意愿以这个速度增长。”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，美国今年原油和凝析油生产将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力下，限制了增长开支。2010年代，不受限制的支出推动了页岩部门的迅猛增长，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，非计划性的产量增加部分得益于私有生产商，其中一些目前正受到全球整合浪潮的影响。他们通过钻探更长的井和破碎岩石来提高生产率，从而在同一时间内从更多井中提取更多石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合潮，我预计在钻井和完井效率持续改进的情况下，当前油价将有助于支持美国总体石油生产的小幅增长。”德克萨斯标准石油公司的总裁Timothy Roberson说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其今年第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略重点转向了资本纪律，产生了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo称，认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计今年将领导石油和液体产量的增长。美国能源信息署（EIA）3月指出，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/天，而非成员国家的供应将增加140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何适应美国的石油产量增长。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中再次担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里再次充当美国与真主党之间的关键沟通桥梁，协助促成以美国斡旋结束黎以战争的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一幕凸显了伯里作为一名86岁老人仍然在黎巴嫩及什叶派穆斯林社区的巨大影响力。自以色列在今年9月暗杀什叶派民兵组织领导人赛义德·哈桑·纳斯拉勒后，伯里被认为是稳定局势的关键人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示黎巴嫩正在“关闭一个历史时刻，这是黎巴嫩历次遭遇的最危险时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩的利益而努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为黎以1975年至1990年内战期间什叶派阿米勒运动的领导人，伯里自1992年起担任议会议长，这是黎巴嫩政权中什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡塞姆称赞伯里为一名谈判者，并称他是“我们的大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次造访贝鲁特，与伯里会面并试图促成停火协议，该协议是在与加沙冲突同时升级的情况下达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次，伯里在推动结束黎以2006年大规模冲突方面扮演了关键角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，伯里的作用尤为重要，因为黎巴嫩尚未选出总统，内阁只有部分职权，同时寻找进入真主党渠道的机会十分有限，真主党被美国列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今，您来黎巴嫩，他真的是唯一值得会面的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里促成释放了39名在贝鲁特由什叶派民兵绑架并扣押的人质，使他在全球范围内的知名度上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后的选举后，纳斯拉勒领导真主党崛起，伯里和纳斯拉勒共同引领着所谓的“什叶派双子星”，即占据了什叶派政治代表权以及黎巴嫩政府很多部门主导地位的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常访问伯里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也很清楚他所能做的事由受到真主党或伊朗立场所限。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了伯里阿米勒运动掌权的区域，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里于1938年出生于塞拉利昂的一个商人家族，后举家迁居黎巴嫩并在大学期间投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经地位低下的什叶派社区很多人称赞伯里帮助改善了他们在崇教制度下的地位，该制度中多数特权都偏向于天主教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师出身，伯里接替了创始人穆萨·萨德尔在阿米勒运动中的职务，后者在访问利比亚后失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿米勒军事崛起，该组织在内战期间几乎对抗了所有主要派别，包括后来成为对手的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里支持他的什叶派追随者加入政府部门和安全部队，并与真主党保持着密切的政治同步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年公布的一份美国使馆电报质疑伯里对真主党的真实情感时，伯里予以否认，宣称纳斯拉勒“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿米勒武装分子在以色列袭击加沙时加入了真主党发射火箭的行列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特并会晤伯里，试图阻止黎以边境的交火，并说服真主党撤到黎巴嫩利塔尼河以北，这条河位于边界北侧约30公里处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员：“将利塔尼河南移到边界要比让真主党撤到利塔尼河以北容易些。”一位接近伯里的消息人士对路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他作为教派精英，导致2019年黎巴嫩金融系统因数十年的腐败而崩溃时，将黎巴嫩拖入经济灾难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人指责他拒绝召开议会会议选举总统，导致黎巴嫩最高基督教职务空缺近2年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色惹恼了真主党的政治对手，如黎基督教力量，他们认为任何外交谈判都必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面（左，未图），在贝鲁特，2024年11月15日。路透社/塔耶尔·阿鲁辛 / 文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一幅纳比勒·伯里的画像展示在贝鲁特的建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一幅纳比勒·伯里的画像展示在贝鲁特的一栋建筑上，这是为纪念阿米勒运动创始人穆萨·萨德尔先生在1978年前往利比亚后消失45周年而举行的集会中展示的照片，2023年8月31日在贝鲁特，路透社/穆罕默德·阿扎基 / 文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列已提议一项新的加沙停火协议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是结束这场战争，开始新的和平篇章的时候了。”拜登在其当选年度压力下，面临停止加沙冲突的任务——这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过埃及、卡塔尔和其他国家的调解，安排以色列与哈马斯运动在加沙战争中停火的会谈已多次陷入停滞，双方都指责对方阻碍了进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列军队连续数周对拉法的深入行动后，这一提议还带来了新的压力，加之对内对外因加沙地区死亡事件以及人质持续被俘虏引发的政府压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议，这是因为拜登透露了这次停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，民主党总统候选人唐纳德·特朗普的共和党对手在前一天被判决有34项重罪，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这个新提议分为三个阶段，与之前的提议不同，因为停火将持续到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤出，包括老人和妇女在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部，每天600辆卡车将运送人道援助进入加沙，拜登如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。总统说：“只要谈判继续，停火将继续。”这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三个阶段，将包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，关于加沙的新提议已通过卡塔尔转达给人质释放方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些推动“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这个计划，甚至要求战争无限期继续，包括某些政府联盟成员。他们已经明确表示他们想占领加沙，继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。我敦促以色列领导人支持这项协议，尽管面临任何压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，以及美国军队直接为以色列抗击伊朗袭击提供保护的情况下，我恳请你们退一步，思考如果这个时刻失去了会发生什么。我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国高级官员对媒体表示，以色列能够提出这个新提议，是因为在战场上取得了一些进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有切实可行的解决危机的道路。这是一个详细又长达四页半的协议，内容已经通过仔细的谈判达成。现在摆在桌上的内容实际上是解决这个过程的最终方案。”该官员称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据这份提议，每个阶段将持续42天，该官员补充说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为极具戏剧性的，试图直接向以色列民众传达信息。以色列12频道中断晚间新闻节目，实时转播了拜登的演讲。此前，以色列审查机构禁止刊登该提议的细节，主播丹尼·库什马罗告知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比以前的提议更有可能取得成功，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授耶里米·苏里这样认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成重大损害，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖袭击的可能性显著降低，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在转向反对以色列，苏里说，这可能导致以色列人希望结束冲突，而拜登的影响力也可以起到推动作用。“美国总统全身心支持这个方案时，可以创造出许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质提议则要求释放巴勒斯坦的病患、老人和受伤人员作为六周停火的交换条件，该停火可延长以输送更多援助物资进入巴勒斯坦人认为的“飞地”区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一草案提议未能在本月初达成，因为以色列拒绝就如何及何时结束战争达成协议，同时还加强了对南部加沙城市拉法的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告诉调解人不会参与正在进行的侵略中的更多谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯愿意达成包括人质和囚犯交换在内的“完全协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被挟持在由哈马斯控制的加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拉法发生的以色列空袭造成约45名巴勒斯坦人死亡后，引发了国际社会的强烈抗议，但没有达到美国反对切军事援助以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了无尽的痛苦。”拜登在周五说道，“我们看到了本周早些时候拉法发生致命炮击的可怕画面……打击目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在响应今年10月7日哈马斯对以色列南部的袭击后对加沙发动攻击以来，已有超过36280人丧生。据以色列统计，哈马斯攻击造成约1200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，加沙北部贝特利哈的废墟中，一名巴勒斯坦人行走。REUTERS/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易员追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转移到了一种新型平台，投资者需将代币锁定才能获得奖励，这是一个复杂的计划，业内分析师警告称，这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”盛行，是加密货币市场冒险行为的最新迹象。随着资产价格飙升和交易者寻找收益，这一趋势愈发明显。目前比特币价格接近历史高点，而以太币今年以来已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从硅谷风险投资基金 analytics公司的加密货币部门获得了1亿美元的投资，并吸引了188亿美元的加密货币，较六个月前增长了近44倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，再质押是借鉴了长期存在的加密货币传统做法——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机核实和确认谁拥有哪些加密货币。通过质押过程，持有加密货币代币（如以太坊）的所有者会允许他们的资产被锁定。持有者在参与质押期间会暂时失去对这些代币的即时访问权，但他们会获得一定回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户代表他们所质押的加密货币发行新的代币。再质押使代币持有者可以将这些新代币重新质押到不同的区块链项目中，从而获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对再质押的风险存在分歧，一些业内人士认为这项实践太新，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表再质押加密货币的全新代币作为抵押品用于加密货币庞大借贷市场中，可能会基于少量基础资产形成无尽的借贷循环。如果每个人都同时退出，这可能会导致加密市场整体不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品被用作抵押时，情况并不理想，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对质押的回报感兴趣：在以太坊区块链上的质押回报一般在3%-5%之间，但分析师表示，再质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多档回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展。在DeFi中，加密货币持有者投资于试验性方案，期望不通过出售持有的资产就能获得可观回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发好。用户希望通过未来奖励或称为“空投”的赠品加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的用户发放其自行发行的新代币，用户希望这种称为“EIGEN”的代币未来能值钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的快速增长部分是由用户寻求空投推动的，这被称为“非常、非常投机性，这是一笔免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong说，该公司提供质押服务但不提供再质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前他们是在预先采取行动，期望获得奖励，但他们不知道会获得什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan在西雅图大学工作的前助理教授创建。Kannan还参与了印度大学首个学生设计的微卫星发射团队，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO已出现，它们为客户提供再质押服务，并生成代表再质押资产的新代币。这些代币可用来借款等其他地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密资产抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “我们与这些玩家之间没有任何官方关系……这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能会带来“潜在风险”——如果再质押代币用于加密借贷，可能会出现强制平仓和市场衰退期间更大的价格波动，他写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的问题，随着用作抵押品的加密代币价值迅速下降，伴随着Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan否认了EigenLayer面临的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再质押而在于借贷协议本身的定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押并不担心，指出再质押协议内的现金相对于全球2.5万亿美元净资产的加密行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密领域的损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，“我们没有看到再质押问题对传统金融市场构成任何有意义的风险传染，”标普全球评级公司数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越与主流金融联系紧密，机构投资者也越来越关注再质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行加密部门Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但其首席风险官Anoosh Arevshatian认为再质押距门槛过远，因难以建立资产来源和奖励分配的“纸面路径”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作为部分资金进行再质押，Kelp DAO在4月份的一篇博文中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示，会为客户代币进行质押，并预计“一个围绕再质押的新生态体系将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing a representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>