<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 18 Jul 2024 01:56:51 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这项新的提议，称这是结束冲突的最好方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这场战争该结束了，该是迎接明天的时候了。”他说。拜登正面临选举年内的压力，必须制止当前在加沙的冲突，这场冲突已经持续了8个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔等国的调停下，以巴之间的停火谈判已经反复受挫，双方都将进展停滞的责任归咎于对方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份提议来自于以色列对拉法的侵入后，以及对内塔尼亚胡政府在国内外的压力，对加沙死伤者和持续的人质绑架事件的困扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，在拜登透露了停火计划后，以色列授权谈判代表提出了一份加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份提议发生在唐纳德·特朗普被定罪的前一天，是因为特朗普被指控犯下34项重罪。特朗普与拜登之间的竞选差异变得更为突出了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份新提议由拜登制定，包含三个阶段，与之前的提议有所区别，因为停火协议在各方通过所有三个阶段时会持续下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，持续6周的停火协议方面，以色列部队将从加沙的人口中心撤出，被解救的人质（包括老年人和女性）将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，并且每天会有600辆卡车将人道主义援助送入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将在正式结束敌对状态的条款进行谈判。拜登提到：“停火协议在谈判继续时仍然会持续”，这是个新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第三阶段，将涵盖加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，这份提议已经通过卡塔尔被传递给了哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他呼吁以色列国内那些“支持无休止战争”的人改变主意。“我知道以色列有一些人不会同意这个计划，并会呼吁战争无休止地继续。甚至一些人就在政府联盟中，他们已经表明了他们的立场。他们希望占领加沙，并希望与哈马斯战斗多年，人质并不是他们的优先事项。”他认为：“我强烈建议以色列的领导人支持这项交易，不论来自什么压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登说：“作为一个一生致力于以色列的美国人，作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，也是在伊朗攻击以色列时出动美国军队直接保卫以色列的总统，我要求你们退后一步，思考如果错过这个时刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个高级美国政府官员，在匿名情况下向记者透露，以色列能够提出新的提议是因为在战场上获得了显著的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在真的有一条通向危机结束的道路。这是一个4.5页的详细协议，”该官员说。这份协议已经详尽地进行谈判，并且现在摆在台面上的是实现这一过程的最后一环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在计划中，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体描述称，拜登在周五的演讲是非常激进的，他试图直接向以色列公众呼吁。领头频道12中断了其晚间新闻节目，以转播拜登的演讲直播。以色列的审查机构此前禁止媒体发布该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相较于之前的提议，这份提议的实现可能性更高，一名休斯敦大学的历史和公共事务教授贾里米·苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损失，哈马斯能发起任何严重袭击或攻击以色列的可能性不是很小，但它远低于以前的概念。”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的看法正在“反对”，苏里说，这可能鼓励以色列政府希望结束冲突，而拜登的影响深入其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统真的全身心地支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个询提案要求在6周的停火后释放患有疾病、年老或受伤的人质，为更多援助进入封锁在加沙的地区铺设道路。这份提议之后在本月陷入了困境，因为在谈判中，以色列拒绝了哈马斯要求以结束战争为条件，同时以色列加剧了对加沙南部城市拉法的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已经告诉调解人它不会在当前的攻击期间参加谈判，但在以色列停止战争的前提下，它愿意达成一个包括人质和囚犯交换的“完整协议”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个美国政府官员，在匿名情况下向记者透露，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个国家有在加沙被哈马斯拘留公民的外交官进行会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周末以色列在拉法的空袭造成45人死亡引发了国际谴责，但&lt;=&lt;a class="lianchuan" href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-defines-major-rafah-operation-that-would-change-israel-policy-2024-05-28"&gt;没有触及&lt;/a&gt;美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“加沙人民在这一战火中饱受折磨。”拜登周五表示。“我们都目睹了本周早些时候道夫地区致命火灾的可怕画面，该地区在以色列的攻击中被瞄准。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地带发动回应10月7日南部以色列的袭击以来，已经有超过36280人丧生。哈马斯的袭击据以色列的统计杀死了大约1200人。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名身穿头巾的巴勒斯坦人在毁坏的建筑物上行走于北部加沙地带的贝特莱亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名身穿头巾的巴勒斯坦人在毁坏的建筑物上行走于北部加沙地带的贝特莱亚，这些建筑物在以色列的军事行动被毁，照片拍摄于2024年6月12日，REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(This story contains strong language in paragraph 17)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在星期五特朗普大厦内对着一排摄像头凝视，并传达了一个符合他法律和政治战斗的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因企图隐匿向色情巨星 stormy 丹尼尔斯支付的封口费而伪造文件罪的34项指控有罪之后的一天，共和党总统候选人特朗普列出了对手和怨恨者的名单，并在愤怒而连贯性差的发言中进行指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称司法工作者胡安·梅尔肖恩为“有偏见的人”、“恶魔”； 他将他的竞争对手乔·拜登称作“我们国家历来最差的总统”； 他抨击了作证反对他的律师们、以弹劾他为由投票的国会议员们——并回声了他在集会上的言论，即非法移民在疯狂涌入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选活动捐款，并将他所面临的挑战描述为不仅仅是为了他自己的辩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做到这一点，因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他其他的竞选演说常常充满了幽默，但这次几乎没有那么乐观。特朗普在新闻发布会上只拿着一页简短的文字稿。在尽头，他没有回答问题，与他儿子埃裏克·特朗普相伴退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像头远离的地方，通过资金募集呼吁和社交媒体，前总统的盟友也将攻击激进司法系统和任何胆敢主张特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场竞赛中，两位主要候选人都在描绘对方对国家构成威胁，拜登团队将特朗普的言论视为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们刚刚目睹了弗朗西斯·特朗普的混乱、绝望和遭遇失败的自言自语，并无端批判美国法治系统，那让任何在场的人都只有一个显而易见的结论：这个人不适合成为美国总统。”拜登竞选通讯主任迈克爾·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对特朗普新公告的回应大多数来自支持他的纽约公告结果为错案的人则通过特朗普团队说其筹集资金近3000万美元，而这是一天里特朗普在 WinRed 平台上获得的最高记录。WinRed 一个处理共和党数字资金募集的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合计资金募捐较少的竞选活动在星期五试图维持节奏，向支持者发射了一系列不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条短信在特朗普的新闻发布会之后发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和地区组织都紧跟特朗普的步伐，辩论这一审判存在缺陷、起诉应该从来不应提出、纽约曼哈顿陪审组带有污染迹象且法官具有偏见——地方政府否认这一指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党官员的谴责不够迅速或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手会去进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的共同竞选负责人克里斯·拉奇维塔表示出对一个国家级共和团集团在社交媒体平台上发表按需报道后上述判决应该尊重的言论的蔑视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在社交媒体平台上对马里兰前共和党州长拉里·霍根表示不满。在宣布他在国会竞选之前的裁决中警告美国人不要以更多毒性党派主义为“醴油”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你只是结束了你的竞选。”拉奇维塔在社交媒体平台上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受的访问中，来自关键战场州宾夕法尼亚和佐治亚州的共和党途径网证实了特朗普的判决可能使他们重新考虑11月份对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这类男友可能会使特朗普与拜登的对决性质受损，鉴于特朗普在多个摇摆州领先的优势薄弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是大部分在接受采访的共和党人都与特朗普的看法一致，认为这一审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“都是政治战术，他们只是想削弱他，尽可能地让他远离竞选现场。”62岁的退休警员斯科特·克莱顿在佐治亚州马里埃塔如是说，“如果他们能如此针对他，那么任何人都不可能做到。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普参加新闻发布会，纽约市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市, 美国，2024年5月31日。路透社/布莱德·米克尔迪姆。 &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普参加新闻发布会，纽约市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，纽约市。路透社/布莱德·米克尔迪姆。美国共和党总统候选人和前总统唐纳德·特朗普参与在由于他篡改商业文件隐瞒向色情名人 stormy 丹尼尔斯支付封口费而在纽约市特朗普大厦的刑事审判后的新闻发布活动。路透社/视文件。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国对乌克兰在俄罗斯境内使用武力的某些限制，这是一个深入到两年战争的微不足道但意义重大的一步，专家称这能帮助遏制俄罗斯对跨边界在哈尔希夫的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于冒险。它担心重大乌克兰袭击可能导致直接与拥有核武器的俄罗斯发生冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国禁止向基辅提供更高端武器的其他禁令以及其他化为乌有的规则相吻合，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最近的决定，自周四起生效，针对的是哈尔希夫地区的战斗。美国官员表示，这允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯势力“从边境另一边攻击他们或准备攻击他们&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家说，这为在边境以南的俄境内使用美国提供高机动性火箭系统(HIMARS)发射器对携带有指导多发射火箭系统(GMLRS)导弹和其他武器的俄罗斯军队开火的乌克兰前线部队开了绿灯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，迫使俄军在占领哈尔希夫地区之前后退，”乌克兰战略研究研究所资深研究员、基辅官方智囊团成员米科拉·比列耶斯基克说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格尔顿说，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区的关键战线需要调动军队的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄军现在会发现自己在不利的位置，并且需要重新考虑他们在对哈尔希夫的攻势中使用的战略。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯到几周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一位美国官员表示，在5月13日的一次安全视频会议中，乌克兰在白宫国家安全总监杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席通用安瑟斯·布朗主持下提出请愿，要求使用美国武器跨越边境在哈尔希夫地区进攻。官员表示，沙利文、奥斯汀和布朗为缓解限制提出了建议，沙利文在5月15日将其建议呈交给拜登。拜登同意乌克兰应能在俄罗斯土地安全范围内对攻打他们的俄罗斯军队进行反击，而拜登政府从那时起一直在做出最终决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·切尔尼坚科在5月20日的路透社采访中公开呼吁其合作伙伴采取这一步骤，并当时表示：“到目前为止，没有任何积极的因素。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级研究员罗伯·李在中欧计划的外交政策研究中心表示，拜登禁止在俄罗斯领土上作战的决定被俄罗斯用来作为安全避风港，发动对哈尔希夫地区的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔希夫是乌克兰的第二大城市的边境仅19英里远（30公里）。他表示:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮一直放在边境那边。他们可以保持防空系统、电子战、指挥与控制等存在那里。它们可能有点像避难所的程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李和其他专家表示，仅凭此决定可能不会立即改变前线的局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（决策）不会在很大程度上改变前线的移动，但如果有的话。但这会让俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难，”李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格尔顿说，俄罗斯缺乏足够的军队展开大规模的哈尔希夫攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯不具备从东北方向产生足够的作战能力来真正威胁哈尔希夫的能力。要做到这一点，他们将剥夺他们在东部战场的军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京总统曾警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射向俄罗斯领土，并在周二再次提及了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰方面似乎准备好在未来几周和几个月内寻求更多使用美国武器的能力在俄罗斯领土，尤其是在这一年俄罗斯占领战场主导地位之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登宣布政策转向后不到一天，周五，《卫报》的一篇文章引用泽伦斯基对美国批准打击深在俄罗斯境内的目标的呼吁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿的中心战略与国际研究中心工作过的前国防官员马克·坎辛说，拜登的行动只是迈出了第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并非从根本上改变了政策。但这是一步。”坎辛说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人和政府内官员将争取下一步：打击更广泛的受益－－可能不是直接威胁哈尔希夫的俄罗斯目标，而是在其他地区存在的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格演讲中表示，拜登政府能否扩大政策使其允许对于俄罗斯另一边的其他地方进行袭&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持控制增加产量所需支出的承诺，这确保了全球最大原油生产国在未来一年的增长速度放缓，而这可能会减轻石油输出国组织+（OPEC+）在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国推动了非OPEC产油国的原油供应增长，这是由于页岩革命以及技术突破和效率提升使得产量得到了提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产出出乎市场预期，每天增长超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超过美国政府在2023年初所预测的大约每月40万桶的产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，由于美国和其他非OPEC产油国产出的增加，OPEC+集团部分加大了减产力度。总的来说，该集团的减产总量达到586万桶/日，约为全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的人士周四表示，这个组织正在准备一项复杂的协议，这将使该组织能够将这些减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周末的供应政策会议上，随着美国产量的增加继续推动非OPEC+产出增长，但相对于2023年来说，这一威胁将变得较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新的预测认为，美国原油供应量今年将增长大约27万桶/日。这一预期与OPEC自己对美国原油及凝析油产量增长30万桶/日的预测非常接近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计，今年美国原油产量增长将达到64万桶/日。这三个预测机构的预期都在去年的基础上大幅降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长将超过OPEC+以外的产油国供应增长约100万桶/日，在2024年，需求对OPEC+原油的需要将比2023年多约90万桶/日，该组织在5月的石油市场报告中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长为110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年年初以来，总体上美国原油产量变化不大。4月的产量大约为1313万桶/日，比12月的1326万桶/日稍有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据行业高管和分析师说，即使油价徘徊在每桶80美元左右，美国生产商似乎不太可能再次超出预期，Scandrill公司首席运营官Paul Mosvold称，“我们的客户一直保持非常保守和自律”，“鉴于当前的油价，非常惊讶钻机数量并没有更多增长”。他的公司维持资本支出稳定，优化了钻塔的升级以适应钻井增长的平缓态势，计划年底运营12个钻塔，并在明年部署更多的几个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国石油钻机数量已经从一年前的622个减少到了496个，下降了13%，据贝克休斯的数据&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族大会（ANC）党在结束种族隔离制度后的最差选举结果后，将遭受严重的削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三选举从大约71%的投票站收集的结果中显示，ANC的得票率低于42%，远低于2019年大选时的57.5%，首次未能获得一年内三十年来超过三分之二选票所需的多数席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举打击意味着前纳尔逊·曼德拉的解放运动将不得不与一个或多个较小的政党谈判组建政府，或者达成其他形式的协议，以管理国家。它可能不得不做出让步政策或交出要职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领导人转型为商人拉马福萨可能将面临反对党以及深刻分化的党内的呼吁辞职，但有高级ANC官员公开支持他留任，分析指出没有其它明显的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有一个可以在罗姆法索之后接过掌管大权的明确统一候选人”南非开普敦大学政治教授托尼·巴特勒说，他撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份的一项民意调查结果显示，拉马福萨在此次选举中是被调查的主要政治人物中获最高批准率的，内部ANC派系争夺协同对任何试图反对他行动复杂化也有影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨还未对ANC的选举表现发表评论，他发言人指出，将在周日宣布所有最终的临时结果时发表有关讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也面临过存疑，当调查报告在2022年发现他可能在野生动物农场的家具中藏有现金而犯有过失罪时，这引发了关注。他否认在丑闻中从事不道德的行为，并赢得了2022年底再次当选为ANC领导人的新五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票将被认定为ANC迄今为止面临的最严格的考验，因为选民对高失业率、犯罪和破坏性的电力短缺问题感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导者时承诺清洁党的形象以及振兴经济，这一承诺是在其前任，被批评为骚乱和经济下滑始作俑者，曾担任南非总统并充满民粹主义色彩的亚伯拉罕·祖马执政九年后被接纳的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他在2018年成为国家领导人时的初步兴奋很快消失。这也为他带来了转折点。六年后，经济仍停滞不前，顶级ANC官员仍然被猜疑，借贷。投票决定对ANC构成了关键打击，他的政敌祖马的方案出乎意料，对ANC支持影响重大，尤其是在祖马的家乡省份夸祖鲁·纳塔尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“祖马扼住了罗姆法索和ANC的喉咙”，他了解自己在夸祖鲁·纳塔尔省的脆弱性，政治分析师拉尔夫·玛特赫加说。 “这是罗姆法索工程的结束...你无法在失去选举后还期望一切正常进行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评拉马福萨的一个观点是他对于关键改革犹豫不决，以避免在党的关系上引发分歧，这是背离他在1980年代作为工会领导人果断行动的相反说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他对达成共识的技巧以及将南非定位为全球南的倡导者，即指范围内的低收入和中等收入国家之角色，一位有效的声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新冠病毒大流行期间，拉马福萨成为全球倡导公平分配疫苗的最响亮声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近南非向国际刑事法庭提交了针对以色列的种族灭绝案件，法官裁定这个月以色列必须在加沙市拉法的军事攻击上停止行动，以色列强烈否认这些指控，继续在拉法进行军事活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举竞选中，拉马福萨试图强调ANC过去三十年的成就，但批评者认为他没有提供解决南非最大挑战的方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC的选举前最后一场集会中，他在索维托体育场众多年轻支持者面前承诺“做得更好”，这些支持者聚集在了足球体育场上。一些人甚至在他权终演讲前已经离开。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索维托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索维托。路透社/赵巴兹西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大已故连环杀手罗伯特·派克顿在本月早些时候被另一名囚犯袭击后，于周五在狱中去世，当时他年已74岁。监狱当局表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;派克顿是加拿大最有名的大型谋杀犯之一，2007年因在不列颠哥伦比亚省西海岸的猪场谋杀吸毒者和妓女，以及随后将他们的遗体残骸大肆屠杀而被定罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在出庭受审时被定罪，屠杀的六名女性受害者的部分遗骸在温哥华附近的混乱且毒品泛滥的物业上被找到。政府检察官在判决他终身监禁后取消了另20起谋杀指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大惩教署称，派克顿在魁北克的监狱中在5月19日遭袭，随后被送往医院治疗。 该机构在一份声明中表示“我们注意到这一罪犯的案件在不列颠哥伦比亚及其国家范围内产生了毁灭性影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者是超过60名消失在温哥华贫民街区市中心东区的女性中的一部分，该区域就有一段时间的毒品泛滥，直到2002年初派克顿被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发现或比对上的33名女性遗骸和DNA，其中许多人是原住民的，是在派克顿的西煤格勒农场发现，位于温哥华市中心东25公里处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，有报道称，派克顿在数小时内就被亚马逊下架了一本书，当时的《温哥华太阳报》报道说，在书中，这位连环杀手称自己是无辜的，他是被警方 Median 的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商要求从亚马逊下架此书并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" alt="文件TV图像显示Robert William Pickton，其案件在New Westminster开庭" style="display: block" width="100%" height="auto" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;无日期的文件电视图像，显示Robert William Pickton在Port Coquitlam的家中。 REUTERS/Global TV/File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币被转移到了一种新型的平台，该平台为投资者提供奖励以换取锁定代币，这种复杂的方案被分析师警告对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“层叠挖矿”风潮的激增，是加密货币市场上风险措施的最新迹象，随着价格飙升和交易者追求收益率，这种趋势已经存在。比特币，最大的加密货币，接近其历史最高价，以太坊，第二大加密货币，今年上涨了60%以上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;层叠挖矿狂潮的核心是西雅图总部的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密部门筹集了1亿美元，吸引了1880亿美元的加密货币到其平台上，而六个月内这些加密货币的价值还不到4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，EigenLayer发明了层叠挖矿，以扩大长期以来的一种名为“节点验证”的加密货币实践。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机在验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，以太坊等加密货币的代币持有者允许将其资产锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与节点验证时会丧失对代币的即时访问，但他们会因参与而获得回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些节点验证平台还向用户分发新创建的加密货币来代表他们已验证的加密货币。层叠挖矿使所有者能够将这些新代币再次占用不同的基于区块链的程序和应用，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密世界对层叠挖矿的风险程度存在分歧，有些内部人士表示，由于这种做法还太新，还不知道风险有多大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表层叠验证的加密货币的新代币用作加密广泛借贷市场的抵押品，就可能会无休止地依靠少数底层资产借款，如果所有用户同时尝试退出，这可能使整个加密市场不稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亚当·摩根·马西陶说，“当有抵押品上还有抵押品的时候，这并非理想情况，它增加了过去不存在的新层风险”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于投资者而言，回报是诱惑：以以太坊区块链为例，通常的验证回报范围在3%-5%，但分析师认为层叠挖矿可能有更高的回报，因为投资者可以一次赚取多个回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;层叠挖矿是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，该领域允许加密货币持有者投资实验性方案，以期在无需出售加密货币的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付验证奖励，因为支付机制尚未开发。但用户加入该平台是期望未来会获得奖励，或其他被称为空投的赠品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将它自己的新代币分发给使用该平台的人。用户期望未来的某一天这个叫做“EIGEN”的代币会变得有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摩根·马西陶说，重新挖矿平台的增长是由寻求空投的用户推动的，这被称作“这笔免费的钱实在非常投机”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Duong说，“他们现在预先采取行动，在预期会受到奖励但并不知道什么奖励的情况下，”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，Kannan曾在西雅图的华盛顿大学担任助理教授，并且是一支由学生设计的微型卫星在印度起飞的研究团队的一部分，他的学术网站上是这样描述的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一个验证服务的市场，将有志成为验证者的用户与需要代币验证的应用连接起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新出现的重新挖矿平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台会为他们客户持有的代币进行重新挖矿，并生成新代币来代表这些重新验证的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如用作借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户选择在哪里组装其代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是激发更多的加密货币支持的借款。”这是我们正在观察的一个新兴现象，“他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Duong指出，重新挖矿可能会带来“隐藏的风险”，如果重新挖矿的代币用于加密货币借贷，可能会在熊市期间导致强制清算和更多波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘加重了由于高风险借贷导致的问题，在该问题中，用作抵押的加密代币在Terra和Luna崩溃后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan将风险归咎于借贷协议而非重新挖矿本身，他说，“风险并不在于重新挖矿，而在于借贷协议的不当定价。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对重新挖矿并不担忧，注意到重新挖矿协议中的资金相对于全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产而言是微不足道的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来担心加密货币世界的亏损会溢出到传统金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标准渣打银行的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔说：“目前，我们并未看到重新挖矿问题对传统金融市场造成实质的风险传播。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但加密货币领域正变得与主流金融领域越来越紧密相连，并且机构投资者开始接手重新挖矿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;已领取层叠挖矿资金的机构已引起Standard Chartered Crypto旗下子公司Zodia Custody的重视，并认为重新挖矿跨业务太过激进，因为他们难以建立资产流向和奖励分配的“纸面记录”，首席风险官阿努什·阿瓦什蒂安如此解释。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，将其部分基金重新添加了Kelp DAO的一个月博文章中指出。Laser Digital未对此提出评论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sygnum是一家专门从事加密货币业务的瑞士银行，据报道它打理客户持有的加密货币资并预期“围绕重新挖矿的生态系统将出现新发展”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="比特币的图标" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;比特币的图标图示，图片拍摄于2024年3月9日的巴黎。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以太坊的图标" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWNJMN3ZAKNEX3WQFPDUY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;以太坊的图标图示，图片拍摄于2023年6月16日的旧金山。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum赢得了压倒性的胜利，成为了墨西哥的第一位女性总统，继承了其导师和即将离任的领导人安德烈斯曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的大选项目。奥夫拉多尔的受欢迎程度在穷人中起到了推动她的胜利的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，气候科学家和墨西哥城前市长，以至少58.3%至60.7%的选票赢得总统职位，根据墨西哥选举管理机构的快速计票统计。这预设为墨西哥民主史上的最高投票百分比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟也在国会两院的主导地位上达到了可能的三分之二多数，这将使该联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举管理机构给出的结果区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt; 在初步结果表明她得票率为26.6%至28.6%后承认落败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum对支持者说，“在我87岁Edelmira Montiel的支持者在墨西哥最小的州特拉尔卡达告诉支持者，“共和国200年来，我将成为墨西哥的第一位女性总统。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“感谢上帝，我得以活在这个世界，她补充道，现在我自由地投票给一位女性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投票结果显示，Sheinbaum将面临复杂的道路。她必须在增加受欢迎的福利政策的同时继承庞大的预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宣布初步结果时，她对支持者表示，她的政府将负责任地管理财政，尊重中央银行的独立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她誓言要改善安全，但对此给的信息很少。选举是墨西哥现代史上最暴力的选举之一，共有38名候选人遇害，许多人说，洛佩斯·奥夫拉多任期期间犯罪集团的影响力扩大和深化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的选举也因为普埃布拉州的两个选民在投票站被杀而被玷污。在洛佩斯·奥夫拉多任期内，逾18.5万人死于谋杀，为墨西哥现代历史上最多的，尽管凶杀率正在下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;独立拉丁美洲政治风险分析师 Nathaniel Parish Flannery 表示，“除非她承诺对公安设施进行大幅度投资并减少犯罪率，否则Sheinbaum可能难以实现安全水平的显著改善。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥城市长职位&lt;/a&gt;，国会出现广泛支持的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统面临的挑战包括与美国就大量中美洲移民穿越墨西哥的大规模移民和毒品走私进行艰难谈判。同时美国正掀起芬太尼泛滥，美国的贩毒组织同样令他担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月的美国总统选举由唐纳德特朗普胜出，谈判将更加困难。特朗普誓言对墨西哥制成的美国进口汽车征收100%的关税并表示会动员特种部队对抗犯罪集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下一任总统将需想办法应对电力短缺和水资源短缺，并吸引制造商迁移，这是这是一种所谓的“近岸外包趋势”，即公司试图将供应链转移到靠近国内市场的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她也会面临重新考虑国家石油巨擘Pemex的企业模式的挑战，因为Pemex的产量已连续20年下降，濒临债务危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum需要思考自己如何应对公共资金入不敷出，公司无法盈利的困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格奥尔金斯首席拉丁美洲经济学家 Alberto Ramos 表示，“这绝不能只是将公共资金不断投入无底洞，Pemex必须重新考虑其企业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多成功提高了最低工资、降低贫困率、汇率行情稳定以及失业率降低，这一切使得他异常受人欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum承诺将扩大福利计划，但她面临着一个巨大的预算赤字和仅期望中央银行预期在2025年GDP增长率仅为1.5%的经济困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多一直影响选举结果，希望通过投票来对他的政治议程进行公投。Sheinbaum否认了反对派声称她会成为洛佩斯·奥夫拉多的傀儡的说法，但她承诺会继续许多有助于墨西哥最贫困阶层的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，Sheinbaum感谢洛佩斯·奥夫拉多为“对我们国家做出的积极改变的独一无二的人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师 Viri Rios 认为，批判Sheinbaum将会成为洛佩斯·奥夫拉多的傀儡，部分原因在于其女性身份，这是意料之外的现象，也是不真实的。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织周六表示，旨在就如何更有效地抗击大流行病达成全球协议的谈判工作将在2025年或更早结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在谈判一项可能在下一次大流行病之前和期间提高合作程度的协议，尤其是在承认COVID-19期间的失败后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;UN机构最初的目标是本周达成协议，但在疫苗共享和准备等问题上的发达国家和发展中国家之间严重分歧中，谈判被延长了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国还是达成了一份平行协议，对现有的具有法律约束力的健康规定进行了更新，这些规定被称为国际卫生条例（IHR），其中包括一个新的“疫情紧急”类别，旨在对全球最严重和最具有全球威胁性的健康危机作出反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说，“今天的决定性决策体现了成员国共同的意愿，以保护自己的人民和世界的公共卫生紧急情况和未来的疫情共享风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长Xavier Becerra周六表示，“通过这项协议，我们采取步骤使各国承担责任，并加强措施，以防止可能威胁美国人民和国家安全的疫情爆发。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些对全球健康规则的更动旨在在COVID-19导致全球逾700万人死亡之后，巩固世界对抗新病源体的防御系统。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;
&lt;img alt="档案照：瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照：瑞士日内瓦沃氏总部附近的2023年2月2日的世界卫生组织（WHO）标志。路透社/Denis Balibouse/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>