<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2024 11:54:39 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会300名议员中有190名出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的 martial law，现场电视台直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;2007年因在不列颠哥伦比亚省养猪场杀害并处理多名吸毒者和妓女而被定罪的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候遭到另一名囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大知名度最高、最具影响力的连环杀手之一，在2007年被判决在不列颠哥伦比亚省温哥华郊区的猪场谋杀并处理六名女性的部分遗骸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在判决后判处皮克顿终身监禁，并在此之后撤回了他另外20起谋杀罪的指控。他涉及的受害者多达60余名，均为温哥华市中心东端地区——一个贫穷且毒品泛滥的区域——在过去十多年间失踪的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名受害者的遗体或DNA在皮克顿位于埃文福克斯兰姆附近的养猪场中被发现，其中许多受害者为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称自己无罪并被警方陷害的一本书在亚马逊上架仅数小时后就被撤下。据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿表示自己是无辜的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的相关电视图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在温哥华郊区波特科奎特兰的家中拍摄的照片。图/路透社/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲弱而严重受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在率领非洲国民大会（ANC）在选举中遭遇史上最糟糕的结果后，将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，这比2019年上次大选时的57.5%大幅下降，并且这是自废除种族隔离以来ANC首次未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失败意味着曾在曼德拉时期作为解放运动的ANC将不得不与一个或多个较小政党谈判建立联盟或其他形式的合作来治理国家。这可能需要其作出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转为商业家的拉马福萨可能面临反对党及党内批评者的辞职呼吁，但ANC的一名高级官员支持他继续掌权，分析师认为目前没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确能接替拉马福萨的人选，”城市大学政治学教授托尼·巴特勒说，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份公布的民调显示，拉马福萨在此次选举中，是主要政要中获得最高支持率的人之一。ANC内部派系斗争可能会使任何试图阻止他的人复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布全面的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的命运之前因一家调查委员会的报告而悬而未决，该报告称他可能因在农场中藏有大量现金的行为而失职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一丑闻，这场争议被称为“农场门”，并在同年晚些时候赢得了ANC领导人的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止面对的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和频繁的断电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺重塑党的形象，重振经济，并要求前领导雅各布·祖玛在其九年任内因丑闻和经济衰退而辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后初期的兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，高层ANC官员的丑闻仍然不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖玛，祖玛支持新党uMkhonto we Sizwe，并超出预期表现出色，对ANC的支持造成了重大负面影响，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛挫败了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特开加说。“这标志着拉马福萨的项目结束了……你不能输掉选举并期望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其似乎在关键改革上犹豫不决，以避免加剧党内分裂，而受到批评，这与他在上世纪80年代作为工会领导人时的果断完全不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的团结建设能力以及ANC在所谓的“全球南方”中的地位，这是一些低收入和发展中国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了针对以色列的灭绝种族指控。法官本月裁定以色列必须暂停对加沙市拉法进行的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续进行拉法攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去的三十年间取得的成就，但批评者认为他几乎没有为解决南非面临的最大挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“会做得更好”，这是一场数千名支持者的众爱国足球场举行的集会。会中许多人还没有听完他的话就散场了。&lt;/p&gt;

![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)
&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌境内使用美国武器打击俄罗斯境内目标的限制，这是美国在近两年冲突中迈出的又一步，专家认为这有助于缓解俄罗斯针对哈科罗夫地区的跨国攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国武器攻击俄罗斯境内目标会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。这一决定与美国先前在向基辅提供更高端武器方面设定的其他限制不一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，最新决定适用于哈科罗夫地区的战斗。美国官员表示，现在允许基辅使用美国提供的武器打击从边境袭击或准备袭击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士指出，这一决定允许乌克兰士兵使用高机动性火炮火箭系统（HIMARS）发射动力多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器越过边境打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一举措可以稳定前线，并可能为从哈科罗夫地区将俄方推回边境创造条件，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比利斯基克诺说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆认为，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战线调动兵力的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄方现在将陷入不利地位，需要重新考虑其进入哈科罗夫地区的攻势战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯到几周前。美国官员透露，5月13日，乌克兰国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席科·布朗上将在一次安全视频会议上提出相关请求。苏利文于5月15日向拜登提供建议，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯境内合法反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时呼吁西方伙伴采取这一举措，尽管当时他表示“目前还没有积极进展”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国战略与国际问题研究所高级研究员罗伯·莱说，俄罗斯利用拜登禁止打击俄罗斯境内目标的禁令将装备和炮队部署在哈科罗夫边境地区，以实现安全打击对手的效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科罗夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮部署在边境对面，保留防空力量、电子战力量和指挥控制力量，借此实现某种意义上的安全区，”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱和其他专家认为，这一决定本身短期内不会显著改变前线的态势。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会大幅改变前线变动，但如果能阻止俄罗斯继续从境外发动此类攻势，也将具有一定的意义，”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯部队不足以发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯缺乏足够的战斗能力，无法从东北方向有效威胁哈科罗夫，”他说。“为了做到这一点，他们会削弱东线作战部队的力量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并将于周二再次警告存在核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几个月进一步寻求扩大使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯抢得战场主动权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月29日，华盛顿宣布政策转向后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准攻击俄罗斯境内深境目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心华盛顿分部的前国防部官员马克·坎西安指出，拜登此举只是一次第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一场政策大变动，但这是进步。乌克兰官员和行政部门将争取下一步：打击更广泛的目标——像在哈科罗夫附近的目标，但不在直接威胁哈科罗夫的区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在5月29日的新闻发布会上表示，拜登政府是否可能进一步扩大政策允许打击涵盖俄罗斯其他地区的目标尚不确定，但他并未予以排除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续像现在一样行动，即根据需要适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="喀尔帕奇克地区导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在俄罗斯导弹袭击中严重受损的儿童和青年运动学校工作现场，该地区位于哈科罗夫市外乌克兰的小丹尼利夫卡村。新华社瓦伦廷·奥古里诺夫2024年5月30日摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司在增加石油产量的开支上仍保持克制，这将使世界上最大的原油生产商在2024年的增长减缓，预计这将缓解OPEC+在本周需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中不断推动全球非OPEC产油国的石油供应增长，得益于页岩革命以及技术与效率提升带来的产量增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长，每天增加超过一百万桶，达到1293万桶，远超2023年初政府预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友组成的OPEC+去年增加了减产幅度的一部分，以应对美国和其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+合计减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，将允许该组织部分减产预算延续至2025年，三位熟知OPEC+会谈的消息人士于周四披露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会讨论供应政策，尽管美国的生产量继续增长，但对非OPEC+产量增长的威胁相较于2023年要小得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预计，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这一预测与OPEC自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国的石油产量增长将超过64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测都远低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的石油生产商的供应增长约1百万桶/日。OPEC+表示，这将意味着2024年对OPEC+原油的需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，2024年全球需求增长将大幅放缓至110万桶/日，OPEC石油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今美国总体原油产量没有明显变化。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，尽管油价在80美元左右徘徊，美国石油生产商似乎不大可能再次超出市场预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和纪律严明的态度。”斯坎德里尔合同钻探公司首席运营官保罗·莫斯瓦尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有明显增加，尽管目前价格高涨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划将资本支出保持不变，并暂缓提高其钻机的升级，以最好地适应钻井增长持平的局面。计划在今年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克·休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察指出，今年美国原油和凝析油产量预计将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，在投资者的压力下，美国上市石油生产商在扩张方面的支出受到限制，因为不受限制的支出推动了2010年代页岩区块的勾勒发展，但未能带来相应的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来意想不到的产量增加部分得益于私人生产商，其中一些私人生产商现在正在行业整合同步浪潮中被整合。他们通过钻探更长的井并压裂岩石来增加单井产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期整合浪潮会持续，但鉴于钻探和完成效率不断提高，我预计当前的油价将继续有力地推动美国石油总产量的增长。”德克萨斯石油标准公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，例如SLB等，预计今年国际市场的增长将比北美更加显著。其今年第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合同业竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向资本纪律，从而导致了不同的反应。”瑞士银行分析师乔凡尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将今年引领石油和液体产量的增长。据美国能源信息署消息，OPEC+今年的石油液体产量预计下降100万桶/日，而非OPEC成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会了与美国石油产量增长共存。”瑞士银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井台的操作楼层从位于德克萨斯州 permian 沉积盆地附近 wink 租赁区的控制室内拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州 permian 沉积盆地附近的 wink 租赁区，控制室内正在俯瞰钻井台的操作楼层。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排相机镜头，并发表了一番符合其法律和政治斗争诉求的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约法院陪审团上一个名为乔·拜登的民主党总统候选人，因伪造文件掩盖向成人电影明星支付封口费的款项而被判34项罪名的一审后的一天，这位共和党总统候选人列举了一系列对手和不满，怒气冲冲且言辞散漫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅伦丘克为“腐败”和“恶魔”。他形容乔·拜登——其在11月5日选举中的对手——是“我们国家历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员——并像其集会言论一样，谴责那些他认为非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持其竞选活动，将面临的挑战视为既超越个人的范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他此前的竞选演说中经常点缀着幽默，但此次演讲基本上都是阴郁的。特朗普在新闻发布会上只拿着一张松散的小页笔记。演讲结束时，他没有回答问题，很快就和其儿子埃里克·特朗普一同离开了演讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在没有镜头的地方，在筹款呼吁和社交平台上，前总统的盟友也将矛头指向正义制度以及任何暗示特朗普触犯法律的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两位主要候选人都将对方描绘为国家威胁的比赛当中，拜登阵营以此为据进一步认为特朗普并不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普紊乱、绝望且屈服的言论，他妄图对其个人怨恨进行辩解，并诽谤美国的司法制度，这让观看的人都得出了一个显而易见的结论：这个人不适合成为美国的总统，”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持者——他们中的大多数视纽约的判决为一项正义的缺失——向特朗普的竞选团队额外捐赠了3480万美元，特朗普团队在声明中表示。这是一天内的记录，在共和党使用的数字筹款平台WinRed上，这是特朗普的一天记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选活动在总筹款额上落后于拜登，试图保持与日俱增的筹款节奏，在周五发出了一系列令人生畏的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美利坚历史上最黑暗的日子！”一条短信内容读道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不屈服！”另一条短信在特朗普的新闻发布会过后耀武扬威的宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都围绕前总统展开谴责，认为此次审判存在缺陷，指控本不应被提出，陪审团成员多来自民主党的曼哈顿且已经受到污染，法官偏袒——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速且不够激烈时，特朗普的盟友和竞选助手们展开了攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选助理克里斯·拉奇维塔斥责一个国立的共和党组织在其社交平台X上的帖子里表明应尊敬陪审团的审判结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁眼，”每个人都有一个……拉奇维塔发帖评论道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对在马里兰任职的温和派共和党前州长劳里·霍根发起攻击，霍登在判决前曾警告美国人“不要借着更多有毒的党派倾向在火上浇水”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动，”拉奇维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键摇摆州的共和党选民访谈中，数人表示特朗普的定罪正在迫使他们重新考量其在11月的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;脱离可能会损害他与拜登重赛时的优势，这些AP投放者在多个摇摆州拥有微弱的领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来和特朗普本人一样，称此次审理为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治斗争，只是为了伤害他，并尽可能长时间地让他远离竞选集会的道路上，”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在佐治亚州梅里塔市说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他能做到的，就能对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，地点：纽约，2024年5月31日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;p style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，地点：纽约，2024年5月31日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;p style="text-align: center;"&gt;共和党候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦的新闻发布会上，2024年5月31日。REUTERS/Brendan McDermid/图源&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·贝里再次担任黎巴嫩真主党和美国之间的关键联系人，为美军调停黎以战争的结束做出了努力。利用多年的经验，贝里促成了解除武装停火的协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这再次表明，这位86岁的贝里仍然在黎巴嫩具有很大的影响力，尤其是在他长期影响的什叶派穆斯林群体中。自伊朗支持的真主党头目哈桑·纳斯里拉在9月遇袭身亡以来，贝里被认为是一种稳定的影响因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里在周三的电视讲话中表示，黎巴嫩正在“结束一个历史性时刻，这是黎巴嫩迄今为止经历过的最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民为国家的未来团结一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里在1975年至1990年黎巴嫩内战期间因其领导什叶派组织“阿拉姆运动”而崭露头角。自1992年以来，他一直担任议长，是黎巴嫩教派秩序中什叶派成员中的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党的新领导人希克梅斯·纳姆·卡塞姆赞扬贝里作为谈判者的角色，称他为真主党的“长兄”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝里所在的贝鲁特，试图促成停火，而停火是在加沙战争的同时和平稳步推进的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这再次体现了贝里在2006年结束真主党与以色列的战争中所起的关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官们表示，他的作用尤为重要，因为黎巴嫩没有总统，内阁只有部分权力，很难与真主党接触，而美国将真主党列为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他确实是你唯一应该见的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，贝里促成与贝鲁特持什叶派立场的武装分子交涉，最终释放了39名被扣为人质的美国人，他因此在国际上崭露头角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在内战结束后的选举中当选议长，恰逢纳斯里拉成为真主党的领导人，二人共同领导了什叶派政治联盟，代表着黎巴嫩什叶派政治代表和国家管理的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁会面贝里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但显然他的行动也受到真主党或伊朗立场的限制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列炮火击中了阿拉姆运动势力范围内的提尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里于1938年出生于西非的塞拉利昂，家人为从提宾奈移民的商人家庭。他从小在黎巴嫩长大，并在大学期间就开始涉足政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在曾处于困境的什叶派社区中，许多人赞扬贝里为改善在基督教和太阳派穆斯林占主导地位的教派制度中的地位做出了贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为受过法律训练的律师，贝里在创始人穆萨·萨德尔神秘失踪后接管了阿拉姆运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里推动了阿拉姆运动的军事崛起，阿拉姆运动曾与包括真主党在内的几乎所有内战派别交战，后来真主党成为了其盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在内战后，贝里的什叶派追随者大量加入政府部门和安全机构，他似乎与真主党的政治方向保持了紧密一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的一封电报质疑他对真主党的真实感情时，在2010年电报揭露后，贝里否认了这一说法，并宣称纳斯里拉“就像我自己一样”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，贝里的阿拉姆党徒与真主党一起向以色列发射火箭炮以抗议后加沙地带的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了制止以色列与黎巴嫩之间的炮火交换，外国特使开始访问贝鲁特并会见贝里，并试图说服真主党向利塔尼河北移30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里曾表示，“将利塔尼河往南移动至边境比将真主党推向利塔尼河北移要容易。”一位接近贝里的消息人士告诉《路透社》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，贝里的对手也批评他是促使黎巴嫩在2019年陷入经济破产的一部分，当时金融体系因数十年的政府腐败而崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些人指责他拒绝召集议会会议以选出总统，导致政府中首席基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里作为外交沟通者的角色激怒了真主党的政治对手，他们认为任何谈判都应该由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;     &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·贝里与前伊朗议会主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比勒·贝里与前伊朗议会主席阿里·拉里贾尼（未出席）会面，于2024年11月15日在黎巴嫩贝鲁特。感谢《路透社》/塔伊尔·阿尔苏达尼的档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;     &lt;figure&gt;&lt;img alt="贝鲁特建筑上挂着的贝拉尼议长的横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在贝鲁特庆祝阿拉姆运动创始人穆萨·萨德尔失联45周年纪念活动上，挂着贝拉尼议长的横幅建筑。穆萨·萨德尔于1978年访问利比亚后失踪。感谢《路透社》/穆罕默德·扎基尔的档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提议，作为释放人质的条件，并呼吁哈马斯接受这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开始新的一页了，”拜登总统在竞选年压力下，必须阻止持续八个月的加沙冲突，他如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他国家正在调解以色列与哈马斯政权之间的停火谈判，但谈判多次受阻，双方互相指责对方导致谈判进展不顺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法发动多次攻势之后提出，同时，本雅明·内塔尼亚胡政府在国内和国际上面临新的压力，原因是在加沙的死亡人数以及人质仍然被扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已经授权谈判代表在拜登透露停火计划后，向哈马斯提出停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，民主党总统候选人共和党内对手唐纳德·特朗普此前因34项重罪指控被判定有罪，这一事件突显出两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，不同于以往的提议，因为停火将继续进行，直到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，同时释放包括老年人和妇女在内的人质，以换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判仍在进行，停火将持续进行，”总统说，这是这一提议的一个新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议经卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不会同意这一计划，他们会呼吁战争无限期进行。一些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想要占领加沙，他们想继续战斗多年，人质对他们不是很重要。我敦促以色列领导层支持这一交易，无论来自何方的压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，唯一一个在战争时期访问以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗袭击的人，我要求您退一步，想想如果错过这个契机会发生什么，”他补充说，“我们不能错过这个契机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出新提议是因为近期的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的路线图。这是一份详尽的四页半协议，”这位官员说，“它已经经过了详细谈判，而现在的提案实际上就是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员们补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的讲话描述为震撼人心，解读为他试图直接向以色列公众发表讲话。领先电视台12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。以往，以色列审查员禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与以往提案相比，这一提议更有可能成功，得克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了严重破坏，哈马斯能够发起任何严重的袭击、攻击或恐怖事件的可能性尽管仍不能忽略，但比之前低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论转而反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以产生大量的激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一份人质提案要求以病、老、伤的人质交换为期六周的停火，并 possibly 可能 进一步延长以允许更多援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候崩溃 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-warns-israel-that-rafah-invasion-will-jeopardise-weapons-supply-assault-2024-05-09/"&gt;当时&lt;/a&gt;，因为以色列拒绝接受哈马斯在谈判中提出的结束战争的要求，并对拉法发动了更猛烈的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周三表示 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;已经告诉调解人&lt;/a&gt;，在持续的攻击期间它不会参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成一个包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员说，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家有公民被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉法周日的一次以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但没有越过美国的红线，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民饱受无尽苦难，”拜登周五说道，“我们目睹了几天前拉法发生的致命大火，这场大火是针对哈马斯的打击的一部分。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日南部袭击后对加沙发动军事行动以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成了大约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在6月12日星期二，加沙北部贝特拉赫亚受损建筑物的废墟中行走。图为以色列军事行动期间造成的毁坏。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密「重新质押」平台兴起 交易员追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，该平台允许投资者通过锁定其代币来获得奖励，这引起了一些分析人士的担忧，他们警告称这种复杂的方案存在用户和加密货币市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”日益流行的背后，显示了加密货币市场正在出现的风险偏好。随着加密货币价格的飙升，交易者们也在寻找收益。最大的加密货币比特币接近历史高点，而第二大加密货币以太坊今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门获得了1亿美元融资，其平台吸引了1880亿美元的加密货币——这一数字比六个月前的不到40亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司是发明了再质押机制来扩大传统的加密货币质押做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机参与验证和确认哪些人拥有哪些加密货币。为此，拥有加密货币代币的人允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间会失去即时访问这些代币的权利，但会获得收入作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某些质押平台还允许用户获得新的代币来表示他们质押的代币。再质押使得代币持有者可以将这些新的代币作为质押品，投入到不同的区块链相关程序和应用程序中，以获取更大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对再质押的风险持有分歧意见，一些内部人士表示，由于这项实践尚处于初级阶段，因此无法对其风险有所定论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士和其他人则担心，如果质押的代币作为抵押品出现在加密货币庞大的借贷市场中，可能会产生基于少量底层资产无休止借贷循环。如果所有人都同时试图退出，这可能导致更广泛的加密货币市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品作为进一步抵押时，这并不是理想的状况，它新增了一项风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%之间，而分析师称再质押可能带来更多收益，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）风险世界中的最新发展，收益希望投资于试验性方案，而不必出售其持有的资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未完全开发。用户是出于对未来奖励或其他空投奖励的预期加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用其平台的人们发放其自行创造的代币。用户希望这个叫"EIGEN"的代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再质押平台的增长是由寻求这些空投奖励的用户推动的，这真的非常投机，这种免费的钱的事物。”加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们正处于预期会获得奖励的状态，但他们不知道会获得什么奖励。”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan在2022年创立，他曾是西雅图大学的助理教授，并且是第一个由学生设计的小型卫星的团队一员，根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场平台，旨在连接潜在的质押者与需要被质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的再质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币在EigenLayer上进行再质押，并生成新的代币作为这些再质押资产的代表。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我们的目标是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷，&amp;rdquo;Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能带有“隐含风险”——如果用于加密借贷的质押代币可能会在加密市场波动期间产生强制平仓和更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，加密货币代币作为抵押品迅速失去了价值，随后泰拉和卢纳代币崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;风险不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议的定价风险存在错误。&amp;rdquo;他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押并不担忧，指出再质押协议中的现金相对于全球加密行业的2.5万亿美元净资产而言非常微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担心加密货币世界中的损失蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;目前来看，再质押问题对传统金融市场没有重要意义。&amp;rdquo;标准普尔全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正变得越来越与主流金融市场相连，机构投资者也开始接受再质押。标准渣打加密部门Zodia Custody已经看到了显著的机构对质押的兴趣，但因为难以追踪资产流向和确定奖励分配，首席风险官Anoosh Arevshatian认为再质押还为之过早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital则与Kelp DAO合作进行了部分基金再质押，Kelp DAO在其四月份的博客中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，他们为客户加密资产进行质押并预计“围绕再质押的新生态系统正在形成”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这幅插图展示的是加密货币比特币的代表。图片取自巴黎，法国，2024年3月9日。路透社/本杰明·蒂谢伊/插图/档案照片/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这幅插图展示的是加密货币以太坊的代表。图片取自2023年6月16日的PC主板。路透社/达道·鲁维奇/插图//档案照片/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>