<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 28 Dec 2024 19:40:16 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布军事状态</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有190名议员出席，在线电视台直播显示，国会于星期三通过一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;尹锡悦总统在韩国首尔宣布戒严令。2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一所最高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五在温哥华去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省大西洋沿岸养猪场杀害吸毒和卖淫者及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判杀害了六名妇女，其部分遗体在靠近温哥华的一个破旧房产中被发现。政府检察官在判处其终身监禁后，撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后，在魁北克监狱去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;矫正服务局在声明中表示：“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者大多来自温哥华贫穷、毒品泛滥的 downtown eastside 地区，在皮克顿被捕前的十多年里，超过60名女性失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿的养猪场在距离温哥华市中心以东约25公里的普特科克兰发现33名女性的遗体或DNA，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，亚马逊在皮克顿的一本书上架后几个小时内就将其下架。据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己无罪且被警方冤枉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件电视画面显示罗伯特·威廉·皮克顿在他普特科克兰的家中的画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿未标明日期的文件电视画面显示，他站在普特科克兰的家中。图片来源：路透社/环球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而地位严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在担任非洲民族大会（ANC）党领导人的角色中，将因该党在此次选举中的最差表现而受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据初步结果，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，远低于2019年上一次大选时的57.5%。这是ANC在过去30年中首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场选举带来的挫败意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC必须与其一个或多个较小政党协商或达成其他形式的合作以执政，这可能需要作出政策妥协或让出显著的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领袖又转变为商人的拉马福萨，可能会面临反对党和其党内批评者的卸任要求。但ANC的一位高级官员表示支持他留任，分析人士认为没有明显的人选作为继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拉马福萨没有明确的团结候选人接棒，”班图科技大学的政治学教授安东尼·布尔特表示，他在书中撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查表明，拉马福萨在主要政治家中获得最高的认可度，如果ANC内部出现派系斗争，可能难以动员反对他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，拉马福萨将在周日全盘初步结果宣布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年一个委员会报告称，拉马福萨可能因在农场家具内藏匿现金的丑闻而违规后，他的总统职位就几度悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认曾涉及此事，该丑闻被称为“Farmgate”，并在同一年重新当选ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC迄今为止最严格的考验，因为选民因失业率高、犯罪率高和电力供应中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺改善该党的形象并重振经济，这在前任领导人雅各布·祖玛九年间因贪腐和经济下滑后成为了当务之急。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年上任首年最初的激动情绪迅速消逝，六年多后，经济依旧停滞不前，高层 ANC 官员的丑闻依旧频发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自其劲敌祖玛的支持，他支持新党 uMkhonto we Sizwe，在非祖玛的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔（KZN）重创ANC的支持率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛击败了拉马福萨和ANC，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫加表示。“这对拉马福萨的项目来说已经结束……如果你连选都不能赢，事情就不会按常理发展下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其似乎在关键改革问题上犹豫不决，避免加剧其党内的分歧而受到批评。与80年代作为工会领袖时表现出的果断相比，给人以颇为不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的共识建设能力，以及他在推动南非成为所谓的“南方”（指低收入和中等收入国家集团）捍卫者方面的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最引人瞩目的呼吁公平分配疫苗声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝指控，法院裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续对拉法发动进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选途中，拉马福萨强调了ANC在过去三十年的成就，但批评者认为，他尚未为解决南非最严峻的挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺要“做得更好”，并在此前几万支持者的支持下在索托足球场发表讲话。许多人在他结束演讲前便离场。&lt;/p&gt;

![南非总统西里尔·拉马福萨在索托足球场投票](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)
&lt;i&gt;索托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺奇西&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行减少支出以提高产量的承诺，这将使全球最大的石油生产国美国在2024年的增长放缓，从而可能缓解OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国凭借页岩革命和技术创新的突破，成为非OPEC成员国石油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超过预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友OPEC+在过去一年加深了减产措施，部分原因是为了抵消美国和其他非OPEC成员国产量增加带来的影响。目前，OPEC+的总减产额度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在制定一项复杂的协议，拟计划将这些减产措施延续至2025年。三位参与OPEC+讨论的人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日讨论供应策略，美国产量的增加将继续推动非OPEC+产量的增长，但这种威胁不会像2023年那样明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新预测，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对于美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预期相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三个机构是最重要的预测者，其预测值均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球石油需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外石油生产国的产出增长约100万桶/日。OPEC表示，这将使OPEC+的原油需求在2024年比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC的原油需求基本不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量为1313万桶/日，比12月份低约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师和业内人士表示，尽管油价徘徊在接近每桶80美元的水平，美国生产商不太可能再次像2023年那样表现出超出预期的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scandrill运营主管Paul Mosvold表示：“我们的客户保持非常保守和谨慎的态度。”“目前价格下，更能说明钻机数量为什么没有进一步增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出持平，并推迟对钻机的升级，以更好地适应减少的钻机增长。该公司计划年底运营12台钻机，并将在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，比上年同期减少13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察指出，今年美国原油和凝析油产量预计增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市生产商受到投资者的压力，限制了用于增长的投资，因为无法从页岩产业获得丰厚回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分得益于私营生产商，部分私营生产商正在被整合潮流所吞噬。他们通过钻更长的井并压裂岩石，同时从更多的井中产油，提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示：“尽管最近的合并浪潮仍在进行，但由于持续改进的钻井和完成效率，预计当前油价将继续支持美国整体石油产量的温和增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB等预计，今年将从国际市场获得更多的增长，而非北美地区。SLB第一季度的国际市场收入同比增长18%，而北美地区的收入下降了6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS银行的分析师Giovanni Staunovo认为，OPEC+将继续实行自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，继加拿大、巴西和圭亚那之后，美国预计今年将领导石油和液体产量的增长。美国能源信息署（EIA）3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加约140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS的Staunovo表示，“OPEC+已经学会了如何适应美国石油产量的增长。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从控制室的角度拍摄，该平台属于拥有Permian盆地石油租赁的Oasis Petroleum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从控制室的角度拍摄，该平台属于拥有Permian盆地石油租赁的Oasis Petroleum，位于美国德克萨斯州的Wink。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐加深对乌冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，是美国两年来介入俄乌战争的又一小幅但重要的步骤，这一举措可能有助于遏制俄罗斯在 Outshtuk 赫尔松方向的边境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土的目标存在高风险，担心导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国对乌克兰供应高级武器禁令相符合，这些禁令自那时起已逐步取消，包括先进的美国战斗机和远程 ATACM 导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，初衷是为了赫尔松地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击越过边境的俄罗斯武装力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着乌克兰前线士兵可以使用配备制导多管火箭炮系统的美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器及其它武器，向越过边境的俄罗斯部队进行反击，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军占领赫尔松地区之前将其推回，”乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·比里叶斯柯夫说，该研究所是基辅官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场上的部队部署压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军现在将面临困境，需要重新考虑其在赫尔松方向进攻中的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿具名的美国官员透露，5 月 13 日，乌克兰通过安全视频会议与白宫国家安全顾问简·辛库尔、国防部长莱昂·埃斯珀和联合参谋部主席C.Q.布朗上将讨论了在赫尔松地区使用美国武器的问题。辛库尔在 5 月 15 日将这一建议呈交给拜登，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯领土上安全反击俄罗斯武装力量，随后美国政府最终确定了这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基于 5 月 20 日在与路透社的采访中公开呼吁伙伴国采取类似步骤，但当时称“迄今没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯利 harmless 研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土内使用武力打击的禁令，将其作为在赫尔松地区安全袭击的避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫尔松是乌克兰第二大城市，距离边界不到 19 英里（30 公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其大炮靠近边界，保持防空、电子战、指挥和控制，这为它提供了一定的安全范围，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，单凭这一决定短期内可能不会改变战场态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动，但会让俄罗斯更难以继续实施类似的跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队推入赫尔松。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够优势的战斗力量来威胁赫尔松，”他说。“要这样做，就需在东战区大量减少兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰将武器发射到俄罗斯领土，周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰似乎准备在未来几周乃至几个月内扩大使用美国武器的能力，特别是在过去一年中俄罗斯在战场上占据主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，乌克兰总统泽连斯基在周五接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准攻击俄罗斯领土内部的目标，距离华盛顿宣布其政策转变不到一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CSIS 策略和国际研究中心的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的这一行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变化，但它是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的军事目标——可能是直接威胁赫尔松以外的俄罗斯领土，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于捷克首都布拉格的讲话中没有说明拜登政府是否可以将其政策扩展到允许在俄罗斯其它地区进行打击。但他没有完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要的调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="赫尔松地区俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;瓦伦廷·奥日伦科在乌克兰赫尔松地区马拉达尼利夫卡村的儿童与青年体育骑术学校的受损现场工作的消防队员，该学校位于俄对乌进攻的背景下。路透社/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦的一场相机拍摄活动中凝视着镜头，并发表了一番既适用于法律斗争也适用于政治交锋的言论：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他因篡改文件以掩盖支付成人电影明星封口费的指控中34项罪名成立的第二天，共和党总统候选人列出了他的对手和不满，并以愤怒且冗长的言辞宣布了自己的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持他审判的法官&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;胡安·梅尔罕为“歪曲事实”和“恶魔”。他还描述对手乔·拜登&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;，即将于11月5日竞选的对手，为“美国历史上最糟糕的总统”。并指责为他出庭作证的证人、弹劾他的国会议员以及他所谓的非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者向他的竞选活动捐款，将眼前的挑战不仅视为个人的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在之前的竞选演讲中常常夹杂着幽默，但此次演讲大都沉闷。他在新闻发布会上仅使用了一小张笔记。会议结束时，他没有回答问题，迅速回到讲台上，身边有他的儿子埃里克·特朗普陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款活动和社会媒体，前总统的盟友对司法体系以及任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方视为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的这些言论作为进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望的言论，他对自己的怨艾言辞并声称美国司法体系遭到扭曲，这让每个收看的人都得出了一个显而易见的结论：这个人无法成为美国的总统。”拜登参选团队的发言人迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的裁决是一种不公正——周四通过捐赠活动向他的竞选活动贡献了3480万美元，共和党方面的特朗普团队透露。这是WinRed平台上共和党数字筹款中单日最高记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于共和党的筹款总额落后于拜登，候选团队在周五采取了一系列令人不安的筹款信息轰炸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普的新闻发布会后响起另一条信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织坚定地站在了前总统一边，主张审判存在缺陷，控诉理应从未引起，陪审团来自美国纽约这个民主党的重灾区，缺乏客观性，并且法官存在偏见——尽管当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或强硬时，特朗普的盟友和竞选助手便开始抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉西维塔对一则社交媒体平台上全国大学生共和党小组的帖子进行了抨击，帖子中称应当尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股，每个人都有一个……”拉西维塔贴文写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也对一位前共和党温和派州长劳里·霍根进行了抨击，这位在马里兰州竞选参议员的霍根在审判之前警告美国人“不要在更多华而不实的政治分歧上浇油。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这就结束了你的竞选活动。”拉西维塔在社交媒体平台上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这个决定性选区进行的民调中，几位共和党选民表示，特朗普的判定使他们对在11月为他投票犹豫不决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这类背离可能在共和党再次对阵拜登的竞选中对他造成伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州暂时的微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来和特朗普本人很像，称审判为一出骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全都是政治的……只是为了伤害他，并尽可能多地让他脱离竞选舞台。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在接受采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对他做，他们也能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议以释放人质为条件重新提出加沙停火，并呼吁哈马斯同意新的提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“时候结束了，是时候开始新的一页了，”拜登总统说，他正面临美国选举年的压力，亟需结束再度为期八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国调解的旨在以色列与哈马斯激进运动之间达成停火的谈判一直停滞不前，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于过去几周里以色列对拉法进行多起入侵，以及对以首相本杰明·内塔尼亚胡政府在国内外的压力加剧，关于死难者和持续被扣押的人质问题，新的停火提议随之而来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露的停火计划提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议还跟随了共和党总统候选人唐纳德·特朗普周五被裁定有34项重罪成立的事实，这凸显了两位候选人的明显差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新提议包括三个阶段，与以往提议不同，停火将在所有三个阶段都持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将撤出加沙人口密集区，交换人质（包括老年人和妇女）并将数百名巴勒斯坦囚犯释放，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙；每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登总统表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久性结束敌对状态的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续，”总统表示，这是一个新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人将不同意这个计划，并将要求战争无限期延续。有些人甚至在政府联盟中。他们明确表示，他们希望占领加沙，继续战斗多年，而人质对他们来说并不是优先事项。但是，我敦促以方领导层支持这一协议，尽管会面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，也作为刚刚向伊朗防御以色列的美国部队，我要求你们退一步，想想如果错过这一刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国政府高级官员匿名告诉媒体，以色列能够提出新提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机终结的道路图。这是一份历时四页半的协议，经过仔细谈判。而现在摆在桌上的，真正是这个问题的最终结果。”该官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体描述拜登周五的演讲为“激进”，并将其视为试图直接向以色列民众发起呼吁。领先频道12中断了晚间新闻节目，实况直播了拜登的讲话。此前，以色列审查员禁止发布该提议的细节，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个提议的成功几率比以往提议要高，奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重的袭击、攻击或恐怖事件的可能性明显降低，尽管仍然非零。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在转变”反对以色列，萨里说，这可能促使以色列想要停止这场冲突，同时拜登的影响也是一个因素。“当美国总统真正全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议则要求放出病患、老年人和受伤的人质，并交换六个月的停火，以允许更多物资进入这个孤岛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月初该提议崩盘，因为以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中达成永久性结束战争，并在对拉法南部城市进行军事行动的时候拒绝了这一提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它告诉调解人只要以色列停止战争，它就愿意参与谈判，并为包括人质和犯人交换在内的全面协议做好准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国政府官员匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个有公民在加沙被哈马斯扣押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，以色列在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际愤怒，但没有越过多雷线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难，”拜登于周五表示。“我们目睹了本周早些时候拉法的致命枪火中的可怕画面，这是以色列袭击目标哈马斯后留给人们的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列针对十月七日哈马斯在南部袭击的响应而对加沙发动攻击以来，已有超过36,280人在加沙丧生。据以色列的计数，哈马斯袭击造成了大约1,200人的死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法北部加沙地带的受损建筑废墟中行走，该建筑是在以色列军事行动期间被摧毁的，2024年6月12日。欧洲通讯社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里重新担任了黎巴嫩真主党和美国之间的关键桥梁角色，华盛顿希望通过调解结束与以色列的冲突来利用他的经验和专长，促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（未图示）。路透社/萨德尼·塔伊尔（Thaier Al-Sudani）文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;这一事件进一步彰显了86岁的伯里在黎巴嫩，尤其是在什叶派穆斯林社区中所持有的影响力，而自2024年9月以色列空袭杀害真主党领袖哈桑·纳斯拉拉以来，他一直被视为一种稳定的力量。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的一张横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的一张横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上。庆祝“真主党运动”创始人穆萨·萨德尔于1978年旅途中失踪45周年庆典。路透社/穆罕默德·阿扎基尔（Mohamed Azakir）文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;伯里周三在电视演讲中表示，黎巴嫩正在关闭“历史上最为危险的时刻”，并向黎巴嫩民众呼吁团结以维系国家稳定。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在其于1975-1990年间担任黎巴嫩内战领导人的什叶派阿马尔运动的负责人期间崛起。自1992年起，他担任议会议长，这是黎巴嫩宗派政治体系中什叶派人的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人萨义德·纳伊姆·卡斯sem赞伯里作为调解人支持伯里，称他是真主党的“大哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇施恩在多次访问贝鲁特以期促成停火期间频繁与伯里会面，停火同时与加沙冲突相交织，并于2024年9月升级。这与伯里在2006年帮助结束真主党和以色列之间主要战争中的角色相呼应。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前缺乏总统，内阁权力受限，又缺乏接触真主党的途径（美国将真主党列为恐怖组织），他的作用变得更加重要。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他是唯一值得见的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;1985年，他在帮助谈判释放39名被什叶派武装分子劫持并在黎巴嫩内战中扣留的美国囚犯中登上国际舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，他被选为议长，正值纳斯拉拉升任真主党领袖。他们共同领导了什叶派双雄，在什叶派政治代表和国家许多部门占据主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也有一道明显的界限，不论是受到真主党还是伊朗立场的影响。”一位经常访问伯里的外交官说。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;伯里的支持者区域曾是阿马尔运动的势力范围，包括特里波尔的城市提尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年生于利比里亚的一个移民商人家，伯里举家迁至黎巴嫩，并在大学时代就活跃于政治。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经困顿的什叶派社区中许多人称赞伯里帮助改善了他们在宗派制度中的地位，这种制度将特权偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为受过法律训练的律师，在创始人穆萨·萨德尔失踪后，伯里接掌阿马尔运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里指挥了阿马尔运动的军事崛起，该运动曾与内战中的几乎所有主要政党作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大举加入国家机构和安全部门，他似乎与真主党同进退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报公开后，显示伯里对真主党的真实感情，他予以驳斥，称纳斯拉拉“像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士与真主党一起在以色列开始对南部的进攻后加入真主党发射火箭炮，作为对加沙的声援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际特使开始访问贝鲁特，与伯里会面以试图阻止黎以边境的交火，并说服真主党撤出基本利塔河以北约30公里（约20英里）的区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员，“将基塔河向南部移动到边界要比将真主党向北部推进更容易。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者认为他是 steering黎巴嫩进入2019年经济崩溃的宗派精英之一，当时在几十年的腐败环境下，金融体系崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致政府中最重要的基督教职位空缺近两年。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色让真主党的政治对手感到不满，例如基督教的黎巴嫩力量党，他们称任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者可以通过锁定其代币获得奖励，但这种复杂的方案引发了分析师对用户和加密市场的风险警告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓“重铸”（re-staking）日益受欢迎，是加密市场风险行为的最新迹象，随着价格的回升和技术面强劲，交易员们正寻找收益。目前市值最大的加密货币比特币接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年的价格已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重铸热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司于2月份从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密基金筹集了1亿美元，目前其平台已有价值188亿美元的加密货币——而在六个月前这一数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《路透社》，该公司发明了“重铸”，以扩大传统的加密质押（staking）实践。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，需要网络中许多计算机来验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币持有者（例如以太坊）允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间将暂时无法立即访问其代币，但会获得相应的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还为用户发放新的加密货币，作为对所质押的代币的代表。重铸允许代币持有者将这些新代币再次质押到不同的区块链程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密世界对于重铸是否风险重重存在分歧，一些业内人士认为这项行为尚属初期，难以判断其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他分析人士则担心，如果使用代表重铸加密货币的新代币作为加密借贷市场抵押品，可能会因潜在资产数量有限而导致无限制的借贷循环。如果所有人同时试图退出，这可能会影响更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当抵押品上的抵押品越多时，这并不是理想的安排。它会增加新的风险因素，这不是原本存在的风险。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy如是说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于投资者而言，质押的收益极具吸引力：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析人士认为，通过重铸，投资者可能会同时获得多重收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重铸是去中心化金融（DeFi）领域的最新进展之一，加密货币持有者在这里投资实验性的方案，以期在不抛售的情况下获得其资产的大量回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户提供质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户期待未来奖励或代币“空投”（airdrop）作为激励，以加入该平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer正向用户发放其自行创造的代币“EIGEN”，用户希望未来这些代币会变得有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Kaiko的Morgan McCarthy表示，重铸平台的增长是由用户追寻此类空投驱动的，他称‘完全投机性，这是免费的奖金’。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常冒险。”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong说（Coinbase的股票代码为COIN.O，未直接在原文中出现），“他们预想将会获得奖励，但并不知道会是什么。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan于去年创立，他是曾参与印度首个学生设计微卫星团队的成员，根据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多家新兴的重铸平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户的代币进行重铸，并生成代表这些重铸资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新兴区块链服务的成长，而不是激励更多基于加密贷记的借款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴的现象。”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重铸可能带来“隐藏风险”——如果重铸代币用于加密借贷，可能会在市场下跌时引发强制清算和更多波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷加剧，当时作为抵押品的加密货币迅速失去价值，后续因Terra和Luna代币崩盘而加剧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan拒绝将EigenLayer置于风险之中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重铸，而在于借贷协议。借贷协议对风险的定价是错误的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家并不担心重铸，因为重铸协议中的现金相对于全球市值2.5万亿美元的加密行业而言微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密领域的损失可能溢入更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“迄今，我们未见从重铸问题传染给传统金融市场的重要风险。”标准普尔全球评级公司数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越与主流金融相连，重铸正逐渐受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;兆石托管（Standard Chartered Cryptocurrency的附属公司）近年来看到机构投资者对使用其服务质押的兴趣显著增加，但该公司首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重铸步子迈得太大，难以建立一套“文书工作”来追踪资产的走向和收益分配。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摩根士丹利的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作为其中的一些资金进行重铸，Kelp DAO在4月份的博客中披露。Laser Digital未对《路透社》的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预计“围绕重铸的生态系统将会形成。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;图示为巴黎，法国，2024年3月9日。路透社/本杰明·泰西尔/插图/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows a representation of the cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;图示为2023年6月16日，在巴黎，法国。路透社/达多·鲁维奇/插图/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>