<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 10 Nov 2024 14:28:44 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱遭受另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最具知名度的连环杀人犯之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省卑诗省的一个猪场中杀害瘾君子和卖淫者并处置其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院裁定他杀害了居住在温哥华附近一处破败地产上的六名女性，检方在判处其终身监禁后撤消了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后去世，当时他在魁北克监狱服刑。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名犯罪分子的案件对卑诗省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务局在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是自2002年初皮克顿被捕前十多年时间里，在温哥华边缘的贫民窟——东区大街附近失踪的60余名女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场内的波特库蒂兰附近，警方发现了包括许多原住民在内的33名女性的遗体或DNA。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿所写的书籍在亚马逊上市后几小时内便被撤下。当时据《温哥华太阳报》报道，书中他声称自己无罪，是被警察栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿，其审判于新威斯特敏斯特市开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;未注明日期的电视照片显示罗伯特·威廉·皮克顿住在波特库蒂兰家中。路透社/环球电视网/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举失利而遭削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在执政党非洲国民大会（ANC）近年来最糟糕的选举结果面前，将面临极大的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，大约71%的投票站表明，ANC的得票率不到42%，相较于2019年上次选举中的57.5%，这一得票率跌幅显著，并首次在30年内未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举结果的影响意味着曾经的解放运动组织将以与一个或多个较小政党达成联盟协议或其他形式的协议，以管理国家。这可能需要它们做出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去是工会领袖后来成为商人的拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他留在职位上，分析家表示没有明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明显能够接替拉马福萨的统一候选人。”位于开普顿大学的政治学教授安东尼·巴勒特教授说，他撰写了一本拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的议会政治家中的满意度最高，ANC内的派系斗争可能使联合反对其的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在星期日公布初步最终结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位此前也曾悬而未决，2022年的一份委员会报告指出，他可能因存放在家具中的大量现金而被追究不当行为（代号：农场门）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了该丑闻，赢得了新的五年任期，成为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被广泛视为ANC迄今为止最具挑战性的选举，因为选民对失业率高、犯罪和电力短缺等问题极为愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨当选ANC的领导人，承诺重塑政党形象，振兴经济，此前在九年的任期内，由于前任雅各布·祖马的丑闻和经济下滑，经济状况每况愈下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年上任时的喜悦情绪很快受到打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六多年后，经济仍然停滞不前，高级ANC官员仍然被卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自于他的宿敌祖马，祖马支持新党祖姆科托韦·西佐威（uMkhonto we Sizwe），该党出乎意料地表现出色，大大削弱了ANC的支持度，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC置于难堪的境地。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这是拉马福萨计划的终结……你不能在选举中失败，还想让一切恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被批评未能就关键改革作出决定性的承诺，以避免加剧他党内部分裂，这与他作为工会领袖在1980年代所展现出的决断力相去甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的协商技巧以及他在推动南非作为所谓“全球南方”的倡导国方面的作用，这被视为指一组较低和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的 genocide 诉讼案件，法官裁定以色列必须停止对 Rafah 的军事行动。以色列坚称没有这些指控，并继续在 Rafah 发动攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选途中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者认为他对解决南非最大的挑战提出了太少的新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的最后一次选举集会上，他承诺“做得更好”，在数万名支持者聚集在索韦托足球场的集会上做出了这一承诺。许多人在他演讲未结束前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，Soweto，路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项关于更好地应对流行病的全球协议的谈判将有望在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在过去两年内就一项能够增强流行病前及期间合作的协议进行了谈判，这是在新冠疫情期间承认失败之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但由于发达国家和发展中国家在疫苗共享和准备工作等方面存在重大分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国还是达成了更新现有的具有法律约束力的卫生规则的平行协议，这包括将“大流行紧急状态”作为最显著和全球威胁最大的健康危机的新类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天作出的历史性决定体现了成员国的共同愿望，即保护本国人民和世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们采取措施使各国承担责任，加强措施以在威胁到美国人和国家安全之前遏制疫情的传播，”美国卫生与人类服务部长Xavier Becerra在周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球卫生规则的这些变动旨在增强世界对新冠去世超过700万人后新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="档案照片：世卫组织日内瓦总部附近的世界卫生组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）的标志。路透社/Denis Balibouse/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地 deeper 深入 乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这被认为是一个虽小但意义重大的举措，有助于缓解俄乌两年战争中的涉俄边境冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在巨大风险。他们担心这可能引发直接冲突，尤其是与拥有核武器的俄罗斯直接对抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与先前美国限制向基辅供应更高档次武器的政策相吻合，这些政策已逐渐瓦解，包括禁止供应先进的F-16战机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定生效于本周，仅针对哈科克夫地区的战斗。美国官员表示，此举允许乌克兰使用美国提供的武器反击“从跨境方向攻击或准备攻击”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这赋予前线的乌克兰军队使用美国的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射GMLRS导弹和其他武器的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究学院研究员米科拉·比莱耶斯基表示：“这可以稳定战线，并可能在俄罗斯军队在哈科克夫地区站稳脚跟前推动他们后撤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格兰表示，拜登的决定将减少基辅军队在东部顿巴斯关键战线的投入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将陷入被动，并需要重新考虑其在哈科克夫地区的进攻战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周前。据一名不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全总监杰克·苏利文、国防部长劳伊德·奥斯汀以及联合参谋长主席克里斯托弗·布朗将军提出了该请求，请求允许乌克兰军队使用美国装备向俄境内目标发射武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗共同提出放宽限制的提议，并于5月15日向拜登总统进行汇报，建议乌克兰有权打击从俄境内发起攻击的俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在最终敲定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基也曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁伙伴国采取此类行动，但当时他说：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外部分析人士认为，俄罗斯一直利用拜登禁止在美国领土内空袭的政策，将其作为在哈科克夫地区的安全避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科克夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据分析人士罗布·莱说，“俄罗斯可以将其炮兵部队部署在边疆，可以保留防空、电子战、指挥和控制等设施。这提供了一定程度的安全避风港。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家指出，即使这一决定也不太可能立即改变战线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定不会显著改变前线的移动情况，但会增加俄罗斯继续这种跨境行动的难度。”他认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯在哈科克夫地区缺乏足够的兵力进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的作战能力来威胁哈科克夫。”他说道。因此，为达到这一目的，俄罗斯将需要在东部战区大量抽调兵力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，普京总统警告北约成员国不要允许乌克兰使用武器打击俄罗斯。周二，他再次指出了核战争的危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周乃至几个月试图扩大使用美国武器的范围。鉴于其在过去艰难的一年中在战场上的不利局面，这一趋势尤为明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，尚未宣布政策改变的同一天，泽连斯基在接受卫报采访时呼吁获得美国对在俄境内打击远程目标的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心驻华盛顿的研究员马克·坎辛指出，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进转变，而是一个步骤。乌克兰和政府官员将要求迈下一步：打击更广泛的目标——也许不是直接威胁哈科克夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府还没有扩大政策允许打击俄罗斯其他地区，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续根据需要调整和适应。”他在新闻发布会上说道。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈科克夫地区俄罗斯空袭后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗斯导弹攻击后，志愿儿童运动骑术学校的严重受损现场，位于乌克兰霍尔洛夫斯基村，哈科克夫附近，摄于2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥基尔科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油井生产者维持适度增长，而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守减缓开支以提升产量的承诺，这将推动世界最大的原油生产商在2024年的增长放缓，可能减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中，依靠页岩油革命和技术创新，推动了非OPEC产油国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，日产量增加超过一百万桶，达到1293万桶，远高于年初2023年预期的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织和OPEC+成员国在去年部分因美国和其他非OPEC产油国产量增长而进一步减产。OPEC+总计减产586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正致力于一个复杂的协议，该协议将允许该组织在未来几年内继续实施部分减产措施。三位熟悉OPEC+讨论消息来源指出，OPEC+正在考虑这一协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会讨论供应政策，美国产量增加继续推动非OPEC产油国产量增长，但这类威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应将增长约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长64万桶/日。三位是最受关注的预测机构，所有预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超出OPEC+以外油产国的供应增长约百万桶/日。其五月月报指出，这意味着OPEC+原油需求将在2024年比2023年高出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今美国原油产量变化不大。四月份产出约为1313万桶/日，比十二月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，美国生产商似乎不会像2023年那样在油价接近每桶80美元附近继续带来超出预期的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的经营策略。”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，尽管当前价格水平，钻机数量尚未出现更多增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司选择资本支出保持不变，推迟其钻机的更新升级，以为平缓的钻井增长做好准备。计划年底运营12台钻机，并在明年初重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据标普全球数据，美国石油钻机数量已经下降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察指出，预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商受到投资者的压力，限制了增长支出。此前毫无节制的支出推动了页岩油部门的迅猛增长，但带来了较低的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年高于预期的产量增长部分得益于私营生产商，其中一些正在加入行业并购浪潮，通过钻更长的井和压裂岩层来从更多的井中同时生产更多的油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的并购浪潮，我预计当前的油价将延续，这将有助于支持美国总体石油产量温和的增长，特别是在钻井和完井效率持续改进的情况下。”得克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如SLB等油田服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美。其一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是并购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略重心转向了资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国以及加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量增长。据美国能源信息署（EIA）称，2024年OPEC+的石油液体生产预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会与美国石油生产增长共存。”UBS的Staunovo指出。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在宾夕法尼亚盆地内Wink附近拥有Oasis Petroleum租约的钻井平台的操作楼层从控制室中看到。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            得克萨斯州Wink附近宾夕法尼亚盆地内Oasis Petroleum拥有租赁的土地上的钻井平台操作楼层，从控制室内拍摄，2018年8月22日。 发布商：Reuters/Nick Oxford/档案照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的前提下，提出新一轮加沙停火，并呼吁巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，该开始新的篇章了，”拜登表示。目前正在竞选连任的他，面临向加沙冲突（持续八个多月）施压的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等多方协调谈判以在以色列与哈马斯组织维持的加沙战争中达成停火协议，但谈判多次受挫，双方均指责对方阻碍谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列接连数周在拉法地区进行侵略以及哈马斯政府在国内和国际上面临更多压力的情况下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登披露停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议也发生在唐纳德·特朗普——现任民主党和其对手——因34项重罪指控被判有罪后的一天，凸显了两名候选人间的重大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与以往提议不同，在各阶段推进过程中将继续维持停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤离加沙平民区，同时释放包括年长者和女性在内的人质，换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民也将返回加沙，包括北部加沙地带，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久结束敌对行动的条款。拜登表示，“停火将持续，只要谈判继续进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将实施加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔转告哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，并会叫嚣战争要无限期延续。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明，他们想要占领加沙，继续战斗多年，认为人质并不是优先事项。”拜登说，“我请求以色列领导层尽管承受任何压力，也要支持这份协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美军直接防御以色列免受伊朗进攻的人，我恳请大家退一步思考，如果我们错过此次契机将会发生什么。我们不能错过这个契机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员称，以色列能够提出这一新提议是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详尽的四个半页的协议，目前正在详细谈判中。现在摆在桌面上的是整个过程的终点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，一位匿名发言的官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体形容拜登周五的讲话极具戏剧性，试图直接向以色列民众寻求支持。以色列频道12中断了晚间新闻直播，直接转播了拜登的讲话。以色列审查专员丹尼·库什玛罗透露，此前以色列审查机构阻止发布协议详情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议的成功几率高于以往提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损失，哈马斯有能力对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖袭击活动的可能性虽然依然存在，但比之前低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里还说，全球舆论正在渐渐反对以色列，这可能激发以色列民众渴望结束冲突，再加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造大量激励。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质提议要求释放患病者、老人和伤者以换取六周停火，六周后可根据援助交付情况延长停火期限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候失败，原因是以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的要求，并加大了对南部加沙地带拉法市的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡塔尔周四称，哈马斯表示已告诉调停者，除非以色列停止战争，否则不愿在持续的军事行动期间继续参与进一步的谈判，但愿意达成包括人质和交换在内的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五与众国17个有公民被哈马斯扣押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日以色列对拉法进行的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际舆论的愤怒，但这并没有触及美国的红线，美国不会因此切断军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争使巴勒斯坦人经历着无尽的苦难，”拜登周五表示。“我们看到了这一周在拉法发生的致命袭击中的悲惨画面，该袭击针对的是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列因10月7日针对南部以色列的哈马斯袭击而攻击加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的数字，突袭导致大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" style="text-align: center;"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走，这些废墟是在以色列军事进攻期间在加沙北部贝特拉希亚造成的，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争后被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落含有第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦的摄像机前凝视着镜头，并发表了一番适合他当前法律与政治斗争的言论：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因篡改文件以隐瞒向一名成人电影明星支付封口费而被判有罪，涉及34项指控的第二天，这位共和党总统候选人列出了诸多对手和不满，并在愤怒且冗长的言辞中毫不保留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦乔为“奸商”，“恶魔”。他把对手乔·拜登，自己在11月5日选举中的对手，描述为“我国家历史上最糟糕的总统”。他还抨击了作证指控他的证人、谴责他免职的国会议员，以及在他声称非法入境的移民问题上重申竞选集会上的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为自己的竞选捐款，将面前的挑战比作自己个人所面临的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说道，“因为我们是在为国家而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他过去的一些竞选演讲中常夹杂着幽默，但这次的演讲却主要流露出了忧郁的情绪。在记者招待会上，特朗普仅持有一页笔记。结束时，他没有回答任何问题，便在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速撤退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在未受摄像机捕捉的场合下，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统以及任何质疑特朗普犯罪之人展开了猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两位主要竞选人相互视为对国家的威胁的选举中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论，将其视为进一步证据，表明他不适合成为总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普这一混乱、绝望、失利的表现，他在私人问题上的怨言和对美国司法系统的虚假指控，这场比赛的任何观看者都只得出一个结论：这个男人不适合成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数看到纽约裁决结果的特朗普支持者，坚信这是一个不公正的结果，他们表示，特朗普竞选团队周四收到了3480万美元的捐款，创下了他在WinRed平台单日最高记录，这是一个为共和党筹集网络资金的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选团队总体筹资落后于拜登，希望建立与特朗普的支持者联系，发起了一系列恐吓性质的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美利坚历史上最黑暗的一天！”其中一条消息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普在记者招待会之后的信息中高呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员与组织都对前总统深表同情，指责该审判不公，指控不应被提起，曼哈顿（民主党票仓）陪审团名单有污染，而法官也有偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对共和党官员和组织谴责的声音不够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉西维塔对一个在社交媒体平台上发文称陪审团判决应受到尊重的全国性共和党组织发起了批判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们都有偏见，就像每个人都有的屁眼一样……”他在社交媒体上这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉西维塔也对在当选州长之争中立场中间的将近退休的马里兰州共和党候选人劳里·霍根进行了攻击，在裁决之前，霍根警告美国民众不要让更毒的政治分裂不断火上浇油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动。”拉西维塔在社交媒体上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键选区中，几位接受该报采访的共和党选民表示，特朗普的定罪使他们开始重新考虑是否支持他参加11月的选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种离弃可能会在特朗普多个摇摆州的重赛中损害他的选情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，接受该报采访的大多数共和党人士听起来更像特朗普自己，他们称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是政治行动，目的是伤害他并且尽可能让他远离竞选活动。”乔治安娜，62岁，一名退休警察，在佐治亚州的玛丽塔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能找到办法这样对待他，他们就可以这样做，任何人都是不安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的一场记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的一场记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普出席在纽约市特朗普大厦召开的一场记者招待会，位于该场被指控篡改商业记录以隐瞒2016年向成人电影明星斯托米·戴维斯支付封口费的罪名被定罪后的第二天，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经转移到了一种新型平台，投资者在将他们的代币锁定换取回报的同时参与其中，这种复杂的方案引起了分析师的担忧，他们认为这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重铸”技术的流行，反映了加密货币市场风险偏好的升高。比特币，最大的加密货币，已接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年已经上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸热潮的核心在于西雅图的初创企业EigenLayer。这家公司在二月份从Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，目前已吸引188亿美元的加密货币进入其平台，与六个月前的不到4亿美元相比有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里拉姆·坎纳告诉路透社，该公司发明了重铸，目的是扩展一种传统的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机来验证和确认持有哪种加密货币。为实现这一点，持有加密货币代币的用户（如以太坊）需要将其资产锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权，但会获得相应的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新的加密货币来代表他们质押的代币。重铸使得代币持有者可以将这些新代币再次质押到不同的区块链应用中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重铸的风险存在分歧，一些业内人士表示，这项实践太新了，现阶段还难以评估其风险水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他分析人士担心，如果代表重铸代币的新代币作为抵押品用于加密货币的庞大借贷市场，可能会产生基于少数底层资产的无尽借贷循环。如果所有人都试图同时退出，这可能导致更广泛的加密货币市场的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品覆盖在另一层抵押品上时，这不是理想的，它为新的风险元素添加了一个新的层次。”研究分析师Kaiko的亚当·摩根麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报率通常为3%到5%，但分析师表示，重铸的回报可能更高，因为投资者可以一次赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，其中加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不售出持有资产的情况下获得巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为相关机制尚未开发出来。用户期待未来的奖励或称为空投的其他赠品加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用其平台的人发放其自己新创建的代币“EIGEN”。用户希望这一代币在未来会具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究分析师Kaiko的摩根麦卡锡表示，重铸平台的增长是由于用户寻求空投，称其为“极其投机性的免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管大卫·杜昂表示，Coinbase提供质押服务，但不提供重铸服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在在做预想中的事情，期待获得奖励，但他们不知道具体会是什么。”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer是由曾在西雅图大学担任助理教授的斯里拉姆·坎纳创立的，据其学术网站介绍，他还参与了印度第一颗学生设计的微卫星的发射。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重铸平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台为客户代币在EigenLayer上进行重铸，并产生代表这些重铸资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如充当借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎纳表示，他的平台目的是允许用户选择将代币质押到哪里，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币按揭借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一项新兴现象。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂认为，重铸可能伴随着“隐藏的风险”——如果重铸代币用于加密借贷，可能在市场低迷期间出现被迫清算和更多的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，由于作为抵押品的加密代币在Luna和Terra代币崩盘后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重铸问题对传统金融市场不会产生有意义的传染风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密市场变得越来越与主流金融相关联，机构投资者也开始采用重铸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密资产部门Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但Zodia Custody的首席风险官阿诺什·埃瑞夫沙蒂安认为重铸超出了他们的能力范围，因为要建立清晰的“纸面记录”较为困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日兴证券的加密资产部门Laser Digital与Kelp DAO合作，对部分资金进行重铸，Kelp DAO在四月的一篇博文中宣布了这一合作，但Laser Digital没有回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密资产的银行Sygnum表示，其客户在进行加密资产的质押，并期待“围绕重铸的新生态系统出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;比特币的代表图形出现在巴黎的一张插图中，拍摄于2024年3月9日。路透社/本佐特/插图/档案照片/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;以太坊的代表被放置在一台PC主板上，这张插图是2023年6月16日拍摄的。路透社/ đa多·鲁维奇/插图//档案照片/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以绝对优势胜出，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克拉Audia Sheinbaum以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，接过了她导师和卸任领袖安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的执政项目。后者的支持者尤其集中在贫困人群，这帮助Shinebaum取得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，赢得了约58.3%至60.7%的选票，这一得票率将创下了墨西哥民主历史上的最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会议两院取得三分之二以上的绝对多数，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下推行政宪法改革，根据选举委员会给出的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了约26.6%至28.6%的选票后承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次成为墨西哥首位女性总统。" Sheinbaum对支持者发表讲话时说，并受到热烈欢呼，“总统，总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This victory标志着墨西哥的一个重大进步，该国以其男性的社会文化观念和全球第二大天主教人口而闻名，长期以来这种文化观念和人口特征促使更传统女性角色的形成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum成为首位在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会投票支持一名女性，" 87岁的Edelmira Montiel在墨西哥最小的州Tlaxcala对支持Sheinbaum表示，“过去我们甚至不能投票，而当可以投票时，只能按照丈夫的指示投票。感谢上帝这一切已经改变，我终于能够亲历这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的执政之路充满挑战。她必须平衡增加普及福利政策的承诺，同时面对巨额赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宣布初步结果后，Sheinbaum对她的支持者保证，她的政府将负责理财，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全，但提供的细节有限，这场选举是有记录以来墨西哥最暴力的选举之一，38名候选人在此前遭到谋杀。许多分析师认为，在Lopez Obrador任期内，犯罪团伙的影响力扩大和深化了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州的选区发生两名选民死亡而蒙上阴影。Lopez Obrador任期内，超过18.5万人在任期内遇害，超过了墨西哥现代历史中任何其他行政机构任期内的死亡人数，尽管凶杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺在改善警察制度和减少官僚主义方面投入实质性投资，否则Sheinbaum可能很难显著改善安全水平。" 独立拉美政治风险分析师Nathaniel Parish Flannery表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党在墨西哥市市长选举中也赢得了初步结果，这是该国最具影响力的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国大规模的移民流动谈判问题、毒品走私合作，以及在这个炙手可热的芬太尼流行时期进行的安全合作挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统大选由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更为艰难。特朗普誓言对产自墨西哥的中国车征收100%的关税，并表示将动员特种部队对抗帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将被赋予解决电力和水资源短缺、以及吸引制造商转移供应链，使供应链更靠近主要市场的重任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum还将不得不考虑如何处理墨西哥石油巨头Pemex的问题，该公司产量已连续20年下降，且面临巨额债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是一个无止境地投入公共资金、公司永远无法盈利的黑洞。" 高盛首席拉美经济学家Alberto Ramos表示，“他们必须重新考虑Pemex的业务模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lopez Obrador将最低工资翻番，减少了贫困，监督着货币升值和较低的失业率——这些成就使他极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利计划，但墨西哥预计今年将出现庞大的财政赤字，而中央银行预计2025年的国内生产总值增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lopez Obrador的角色始终悬在Sheinbaum的竞选活动中，他试图将选举变成对他政治议程的全民公决。Sheinbaum拒绝了反对党声称她将是一个“奥夫拉多尔傀儡”的指控，但她承诺继续他的一些政策，这些政策有助于减少墨西哥最贫穷人群的贫困率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选讲话中，Sheinbaum感谢Lopez Obrador：“他是一个独特的非凡人物，通过他的努力成功地使我们的国家变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师Viri Rios表示，她认为性别歧视是批评Sheinbaum将成为奥夫拉多尔继任者的“傀儡”的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"人们无法相信她能够自主做决定，我认为这是因为她是女性。" 她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum，执政MORENA党的总统候选人，在赢得选举后在墨西哥城发表讲话，回应支持者，墨西哥时间2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum，执政MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意，墨西哥城，墨西哥时间2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt; MORENA党在Zocalo广场宣布Claudia Sheinbaum赢得总统选举后，人们举着“总统Claudia Sheinbaum”的横幅在墨西哥城的市中心，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/马赫埃利佩&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/达尼贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;反对党总统候选人亚科希特尔·加尔维斯在投票站外发表讲话后，反对党候选人Xochitl Galvez发表讲话。墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/凯茨萨莉∙尼奇-哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选举日，工作人员关闭一个选投票站。墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选民在大选投票日，于韦拉克鲁斯，墨西哥，于2024年6月2日的选投票站投票。路透社/雅希尔·切巴尔罗斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥时间2024年6月2日，津卡坦镇。路透社/加布里ela桑阿拉&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥选举日，人们在墨西哥城等待投票。路透社/亚历山德雷梅内希尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥反对党总统候选人亚科希特尔·加尔维斯在投票站外拍摄照片。墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥选举日，工作人员准备选投票站。墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Raramuri女性在选投票站等待投票。墨西哥哈利斯科州诺罗加奇镇，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/何塞路易斯冈萨雷斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;投票日，人们展示用触酶测试染成印记的指头。墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/亚历山德雷梅内希尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥选举日，一名女性在墨西哥城桑胡安·查马腊萨投票。路透社/雅各布加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;旅行者在一个安装在韦尔托乔拉国际机场内的选投票站投票。墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/亨利罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥选举日，选民在桑安德雷斯·拉拉茨亚马兰德拉的选投票站投票。路透社/雅各布加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德雷梅内希尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥圣胡安查马腊萨。路透社/加布里ela桑阿拉&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选举日，人们走向选投票站。墨西哥科马丘恩镇，2024年6月2日。路透社/伊万·亚里亚斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝蒂扎·古铁雷兹·穆尔勒前往选投票站投票。路透社/亨利罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;人们在支持反对党总统候选人亚科希特尔·加尔维斯的标志旁等待投票。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名人在选票站的门口展示支持反对党总统候选人亚科希特尔·加尔维斯的标志。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/凯茨萨莉·尼奇-哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选举日，工作人员在选票站准备。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/何塞路易斯普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选举日，人们在墨西哥城排队。2024年6月2日。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月1日。路透社/达尼贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>