<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 08 Nov 2024 16:32:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月初在魁北克的一所最高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的大规模连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省珀斯湾地区的猪场杀害吸毒者和妓女并处理其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被认定杀害了六名妇女，她们的部分遗体在靠近温哥华的荒弃房产中被发现。政府检察官在他被判终身监禁后，撤回了他对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监狱矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世的。袭击之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省内以及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”服务方在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿的受害者中有超过60名妇女，在更长一段时期内，她们从温哥华市一个贫穷、药物泛滥的东端地区消失了，直到皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多遗体或DNA样本在皮克顿位于柯库蒂兰港的养猪场中被发现，该地距离温哥华市中心约25公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，亚马逊迅速下架了据说由皮克顿撰写的书籍。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊将其下架并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面，显示他在珀斯海湾地区的家中。定于新威士广场审理。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;未标注日期的罗伯特·威廉·皮克顿电视画面，显示他在柯库蒂兰港的家中。图片来自路透社/Global TV/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党最近一次选举中表现不佳后，将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举约71%的投票站结果显示，ANC的选票份额低于42%，与2019年上一次选举中的57.5%相比下降明显，这是自废除种族隔离以来ANC首次未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果对立法院的影响意味着，作为纳尔逊·曼德拉创始的解放运动组织，ANC将不得不与其他较小政党谈判结盟或其他形式的协议以治理国家。这可能会涉及政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领袖后来成为商人的拉马福萨可能面临反对党和该党内部批评者的辞职要求，但ANC的高级官员支持他继续留任，并且分析家指出没有明显可以接任的人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有能够接替拉马福萨的明确统一候选人，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒斯说，他曾撰写有关拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的主要政治人物中获得了最高的支持率，这使他在ANC内部的派别争斗可能复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，拉马福萨将在星期日当最终初步结果公布时发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨总统职位的未来曾在2022年因一份委员会报告质疑他涉嫌在猎豹农场中藏匿现钞是否存在不当行为而悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认该丑闻，被称作“农场门”，并在那年晚些时候赢得了新五年的ANC领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视作ANC迄今为止最大的考验，因为选民因失业率高企、犯罪严重和断电问题而愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺重塑政党形象并重振经济，此前九年间，南非前任总统雅各布·祖马因腐败和经济衰退而面临一系列丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自2018年他成为国家元首初期的一波欣快感迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过六年之后，经济依然停滞，ANC高层官员丑闻依然不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票的关键打击来自他的对手祖马，后者支持新的政党“姆斯基洛赞美”（uMkhonto we Sizwe），该党出乎意料地表现良好，大大削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马使拉马福萨和ANC陷入了困境，他知道他们在这个省政府区内是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫嘎说。“这标志着拉马福萨事业的终结……你不能在选举中失败却期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领导人在80年代的决断力形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他团结协作的能力以及他在推动南非作为“全球南方”（低和中等收入国家的简称）倡导者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝诉讼，本月，法官裁定以色列必须中止对加沙市拉法（Rafah）的军事行动。而以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年间的成就，但批评者认为他为解决南非最大挑战提供的新解决方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会中，拉马福萨承诺“做得更好”，这一承诺在数万支持者的聚集下显得空洞，许多人在他演讲未完时就离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项关于如何更好地抗击流行病的全球协议的谈判预计将在2025年底前结束，如果可能的话，将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项可能增强流行病前后国际合作的协议进行谈判，这被视为对新冠疫情期间承认的失败的一种回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但因发达国家与较贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的严重分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，以更新现有的具有约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包含一个新的“流行病紧急状态”类别，用于界定最具威胁性和全球性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞·阿达诺姆·格布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天的历史性决策反映出会员国共同保护本国人民和全球人民免受公共卫生紧急和未来流行病共有的风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生及公共服务部部长杰克·希克斯周六表示：“通过这一协议，我们采取了措施来追究各国责任，并加强在威胁美国和国家安全之前阻止疫情暴发的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，全球卫生规则的这些变化旨在增强世界上对新病原体的防御能力，新冠肺炎已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织标志图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：瑞士日内瓦世卫组织总部，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争获罪 verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对镜头，传达了一个既适合其法律斗争也适合政治斗争的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团判决特朗普在2016年为封口费伪造文件案中涉及34项伪造文件罪名成立的第二天，这位共和党总统候选人列举了一系列仇敌和不满，情绪激动地发表了一番长篇大论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审理其案件的法官胡安·梅尔尚为“腐败的”和“魔鬼”。他称民主党人乔·拜登——他在11月5日的选举中是特朗普的对手——为“历史上最差的总统”。他还抨击了为其做证的证人、控告其的国会议员——同样回响着他在竞选集会上常用的说法——并恶意向法庭倾诉的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持其竞选，并将眼前的困难比作不仅仅属于他一个人的战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与以往的竞选演讲相比，这次演讲更多地充满了阴沉的语气。特朗普仅在新闻发布会上用了一页较小的笔记。最后，他对记者的问题不予作答，沿着讲台快速退场，他的儿子埃里克·特朗普陪伴左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹集资金的呼吁和社交媒体上的言论，前总统的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普有罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人互相描绘对方是国家威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的言论作为新的证据，证明他不具备担任总统的资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普这个迷茫、绝望且失败的总统，在公开场合谈论自己的个人不满，并在关于美国司法系统的说法中撒谎，这让任何人观看都得出一个显而易见的结论：这个人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决是对正义的漠视——周四向其竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队称这是一天内的捐款纪录，是共和党数字筹款平台WinRed上的纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管其总筹款额落后于拜登，但特朗普竞选团队于周五寻求保持这一势头，向支持者发送了一系列致命筹集资金的短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”一条信息中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”他在新闻发布会后的信息中吼道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织一致站在前总统身边，声称审判有缺陷，不应提出指控，陪审团池在曼哈顿地区种族偏见被污染，且法官偏见——当地当局否认这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党政界人士的批评不够强烈或有力时，特朗普的盟友和竞选助手将会反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普共同竞选经理克里斯·拉基瓦托嘲讽了一条社交媒体平台X上的国家共和党组织的帖子，该帖子表示陪审团的判决应受尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像肛门一样……每个人都有自己的。”拉基瓦托在X平台上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对马里兰州温和派前共和党州长劳瑞·霍根，霍根在判决之前曾警告美国人“不要因更毒性的党派言论而煽风点火。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选。”拉基瓦托在X平台上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个战场州的共和党选民采访中，一些人表示特朗普的有罪判决让他们的支持他在11月的立场变得更加不确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果特朗普在多个摇摆州的微弱优势因这起判决而改变，这方面的转变将对他与拜登的重赛产生严重影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党政界人士听起来与特朗普本人非常相似，他们将审判视为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治上的把戏，只是为了伤害他并尽可能多地阻止他竞选。”来自佐治亚州玛丽塔，62岁的退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这一点，就能对任何人做到这一点。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/ Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title> Biden 在武器决定中谨慎涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰使用限制，尽管这项措施微小，但却是第二次乌克兰战争中的一次重要进展，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标存在重大风险，担心乌克兰的大规模攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定一直与其他禁止向基辅提供更高级的武器的美国禁令相契合，包括先进的美国F-16战斗机和远程ATACM导弹。这些禁令都在过去瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，基辅可以使用美国提供的武器反击飞越边境攻击或准备攻击乌克兰部队的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这允许乌克兰前线士兵使用美国提供的高机动加农炮火箭系统（HIMARS）发射制导多联装火箭系统（GMLRS）导弹和其他装备进攻俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，并可能创造条件在俄军未稳固阵地前将其赶出哈尔科夫地区，”位于基辅的乌克兰国家安全研究院研究员米科拉·比列斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲尔·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战线上的军队调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将会处于被动状态，不得不重新考虑他们在哈尔科夫攻势中的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员透露，乌克兰在5月13日的保密视频会议中向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、防长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席、美军上将C.Q.布朗提出，在哈尔科夫地区跨越边境使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的推荐意见，苏利文在5月15日将这一建议转达给拜登。官员称，拜登同意乌克兰应能够在相对安全的俄罗斯境内反击俄罗斯部队的攻击。拜登政府已从那时起完成最终决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统维克托·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时呼吁乌克兰的盟友采取类似步骤，但当时他说：“目前还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前佛罗里达研究与教育研究院欧亚项目高级研究员罗伯特·李指出，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄境内发动袭击的规定，在哈尔科夫地区将其用作安全区域发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近部署其火炮，可以部署防空、电子战和指挥控制系统，这也许给了他们一种某种程度的安全感，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家认为，单凭这一决定短期内可能不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会改变前线的移动状况，如果有的话。但它会使得俄罗斯更加难以继续这种跨境作战行动，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的部队进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的作战能力来威胁哈尔科夫，”他说道。“要这么做，就会在东部战区让他们的部队显得相当空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射其武器，并在周二再次警告核战存在的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩大使用美国武器的范围，尤其是在俄罗斯在战场上获得主导权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月29日，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其对俄罗斯境内深处目标发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任卡内基梅隆国际战略与安全中心高级研究员马克·卡西安表示，拜登的举措只是迈出第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但这是一项进展，”卡西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员会争论下一步：打击更广泛的打击目标——比如不是直接威胁哈尔科夫的目标，但也在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯5月29日在布拉格表示，拜登政府目前无法扩大政策，允许其他地方对俄罗斯的打击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续展开需要进行的调整和适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="乌克兰哈尔科夫地区的导弹袭击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;哈尔科夫地区村庄马拉多尼利夫卡的少年和青年体育骑马学校的火灾现场，该地于5月30日遭到俄罗斯导弹袭击。路透社/瓦伦汀·奥格琴科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，而OPEC+考虑扩大减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商坚守削减支出以提高产量的承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年的增长速度放缓，这可能减轻OPEC+进一步减产的压力，后者可能在本周作出此类决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年里，由于页岩革命和技术创新与效率提升，美国一直是非OPEC产油国推动全球原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及盟国在去年部分减产，主要是为了弥补美国和其他非OPEC国家产量增加的影响。总减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位消息人士透露，欧佩克+正在商讨一项复杂的协议，允许该组织延续部分减产措施至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下周日，当欧佩克+会议讨论供应政策时，美国产量的增长将继续推动非OPEC+产量增加，但相比2023年，这种威胁将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日，这一数字接近欧佩克本身对美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，所有这些预测值均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球原油需求将增长220万桶/日，而来自非OPEC+国家的供应增长将少于此数值约100万桶/日。欧佩克表示，这意味着2024年OPEC+原油需求将比2023年增长约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长为110万桶/日，对OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国整体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，即使原油价格徘徊在每桶80美元附近，美国产油商似乎不太可能像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍保持非常保守和严谨的态度。” 斯坎德拉尔钻井公司的首席运营官保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前价格下，令人惊讶的是钻机数量没有更加上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，并推迟升级钻井设备，以最好地与平缓的钻井增长保持一致。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496座，比去年下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年时间内保持100万桶/日的产量增长能力，但目前没有增长该速率的欲望。”标准普尔分析师在周四的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计美国今年原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国产油商在投资者压力下，限制了增长方面的资本支出。他们之前不受限制的支出推动了迅速增长，但在2010年代，页岩油领域回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增加部分归功于私营生产商，其中一些现在正在一波合并浪潮中融入，这一浪潮影响着该行业。他们通过钻更长的井和压裂岩石同时尽可能多从井中生产更多石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近合并浪潮仍在继续，预计当前油价将持续下去，有助于推动总体美国石油产量的温和增长，随着钻井与完成效率的不断改进，这一现象将持续。”得克萨斯标准石油的总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预测今年国际市场的增长将比北美的要大。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略方向发生了变化，更侧重于资本纪律，从而引发不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃说，他认为OPEC+会延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体产量增长。据EIA表示，截至今年春天，非OPEC+的石油液体产量预计增幅为140万桶/日，而OPEC+的石油液体产量预计减少100万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+学会了如何适应美国石油产量的增长。”瑞银的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="从租赁地的控制室俯瞰Permian盆地Wink附近的Oasis石油公司的钻井平台操作层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州Wink附近的Permian盆地，租赁地的控制室内可以俯瞰到Oasis石油公司的钻井平台操作层。路透社/尼克·奥克福摄影/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下实施新的加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一页了。”拜登说。他正面临美国大选年的压力，希望通过结束加沙冲突来平息国内紧张局势，当前冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔以及其他国家斡旋的中东和平会谈此前多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列几周以来对拉法进行军事行动，并且向贝内特领导的政府施加了国内和国际压力之后提出的。因哈马斯在加沙地带的死亡事件以及人质持续被扣押的情况而采取。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内特政府发言人周五表示，以色列已经授权谈判代表根据拜登公布的停火计划提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议还发生在唐纳德·特朗普的大陪审团审判定罪后的次日。特朗普是民主党总统候选人拜登的共和党竞争者，这突出两位候选人的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新计划分为三个阶段，不同于以往的方案，因为停火将在各方通过所有三个阶段的过程中持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口聚集区撤出，人质（包括老年人和妇女）将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将重返加沙，其中包括北部加沙，每天将有600辆卡车运入人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行为的条款进行谈判。“停火将继续，直到谈判继续进行为止。”总统说，这是一个新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登指出，该提议已经由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些在以色列推动“无限期”战争的人改变看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划。他们将要求战争继续下去。有些甚至在政府联盟中，他们已经很明确地说，他们想占领加沙，继续战斗数年，人质对他们来说不是优先事项。我敦促以色列领导层，尽管有来自各种压力，也要支持这份协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是一个一直致力于以色列的人，美国唯一一位在战争期间访问以色列的总统，我刚刚派遣美国军事力量直接防范伊朗对以色列的攻击。我要求你们退一步，想想如果错过这一刻会发生什么。我们不能浪费这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体称，以色列之所以能够提出新的提议，是因为其在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了结束危机的路线图。这是一份详细程度达到4.5页的协议。它已经经过仔细的谈判。现在摆在桌面上的是一份过程的终点图。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员补充称，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并认为这是试图直接向以色列民众发出呼吁。领先的一频道12台中断了晚间新闻节目，直接转播了拜登的演讲。以色列审查部门此前曾禁止发布该提议的细节，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国德州大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，这项提议相比以往更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严肃攻击、袭击或恐怖事件的可能性减少了很多，尽管仍然不能完全忽视。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球公众舆论开始反对以色列，这可以促使以色列人希望战争结束，拜登的影响也起到推波助澜的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议要求以释放有病、年老和受伤的人质为条件，换取为期六周的停火，条件允许最多额外运输援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯关于在谈判中结束战争的要求而失败，以色列扩大了对南加沙拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告诉调停方，在当前的持续军事行动中，它不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成一项包含人质和囚犯交换在内的“全面协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·沙利文周五与17个有公民被哈马斯扣押的国家的外交官举行了会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人丧生引发了国际愤怒，但没有触犯美国限制对以色列军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民蒙受了灭顶之灾，”拜登周五表示。“我们看到了拉法本周初发生的致命火灾，这是一次以色列针对哈马斯的袭击……” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯对以色列南部发动袭击以来，加沙自以色列回击以来，已有超过3.62万人丧生。根据以色列人统计，哈马斯袭击造成大约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在被以色列军事行动摧毁的受损建筑物废墟中行走，加沙北部，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台火热增长，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者可在其中以锁定其代币的形式获得奖励，尽管这种复杂方案被分析师警告存在风险，对用户和加密货币市场构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新委托”业务的发展体现了加密货币市场的风险偏好日益升高。随着价格反弹和交易者寻找收益，比特币这个最大的加密货币接近历史高点，而以太坊作为第二大加密货币，在今年已经上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新委托”热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，并在其平台上吸引了超过188亿美元的加密货币，这一数字仅在六个月前还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时说，该公司发明了“重新委托”以扩展这一长期存在于加密货币领域中的传统做法——“委托”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机对哪些拥有哪种加密货币进行检查和确认。作为一种验证过程的一部分，加密货币持有者，如以太坊持有者，允许其资产被锁定。尽管投资者参与“委托”期间无法立即访问其代币，但他们会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些“委托”平台还会为用户发放代表其“委托”加密货币的新代币。重新“委托”允许持有者将这些新代币再用于不同的区块链项目和应用程序“委托”，期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重新“委托”的风险存在分歧，一些内部人士认为这一做法尚未成熟，无法评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担心，如果重新“委托”所使用的代币被用作加密货币借贷市场的质押品，可能会导致借贷市场的债务循环增加，这可能会在所有人同时退出时引发更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押物被用来作为进一步的抵押物时，这就不是一个理想情况，它增加了新的风险元素，”Kaiko的数据研究员Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益颇具吸引力：在以太坊区块链上“委托”的回报通常在3%-5%之间，但分析师认为，重新“委托”的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新“委托”是风险较高的去中心化金融领域中的最新发展，在这个领域中，加密货币持有者投资于实验性质的方案，以在不抛售持有的情况下获得较大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付“委托”奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台主要是为了期待未来的奖励，或者是其他已知的“空投”发放的奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其新创建的代币“EIGEN”。用户希望未来这个被称为“EIGEN”的代币能够变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这种‘免费钱’的诱惑下，这种增长受到用户的推动，”Kaiko的Morgan McCarthy表示，“这非常具有投机性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在在做这一点，期望得到某种奖励，但他们不知道会是什么，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供传统的“委托”但不提供重新“委托”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由前西雅图华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan及其团队成员创立，该团队曾在印度推出了首个学生设计的微型卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场平台，连接潜在的“委托”者与需要“委托”代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重新“委托”平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为客户提供理财应用，并将客户的“委托”代币重新“委托”到EigenLayer上，从而生成新的代表重新“委托”资产的代币，这些代币可以用于其他用途，例如借贷的质押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的目的是让用户能够在多种应用中选择自己的‘委托’位置，并助力新的区块链服务发展，而不是激励更多的加权风险借贷行为，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新‘委托’的风险不在于重新‘委托’，而在于借贷协议，因为这些协议错误地定价了风险，”Coinbase的Duong称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不关心重新“委托”，他们指出，重新“委托”协议中的现金规模相对全球加密货币2.5万亿美元的资产总额是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，加密世界的损失引发监管机构对金融市场资金风险的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为重新‘委托’问题不会对传统金融市场产生重大传染风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示，但加密世界逐渐与主流金融市场关联起来，而机构投资者也开始接受重新“委托”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，虽然该公司在“委托”方面收到了显著的机构兴趣，但认为重新“委托”涉及的纸面记录较为复杂，难以跟踪资产的去向和收益的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作为客户进行重新“委托”，Kelp DAO在四月的一篇博文中写道。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，该公司为客户进行“委托”，并期望“围绕重新‘委托’出现一个新生态系统”。 &lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的谢里巴姆以 landslide优势获胜，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱夫戴亚·希埃努巴莫以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，接过了她导师、前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的项目，后者在穷人中的高人气推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希埃努巴莫&lt;/a&gt;是一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，她获得58.3%至60.7%的选票。这一得票率将创下墨西哥民主史上最高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院也可能获得三分之二以上的多数席位，这将使联盟能够在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索契特尔·加尔韦兹&lt;/a&gt;在初步计票结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后，承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我首度当选墨西哥首位女性总统，这是墨西哥200年共和国历史上头一遭。”希埃努巴莫向支持者宣布当选时，支持者的欢呼声络绎不绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃努巴莫的胜利对于墨西哥而言是一个重大里程碑，这是一个以男性主导的文化而闻名的国家，该国拥有全球第二大天主教人口，长期以来，传统价值观和女性角色在这里占据主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃努巴莫是美国、墨西哥或加拿大首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过去投票选一位女性。”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔，希埃努巴莫的支持者，来自墨西哥最小的州塔赫斯卡，说道：“以往我们甚至不能投票，即便可以，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝改变了这一切，我现在可以亲身体验。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃努巴莫面临一条复杂的道路。她必须平衡增加公众福利政策的诺言，同时面临巨额财政赤字和低经济增长的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在初步结果公布后对支持者表示，她的政府将负责任地运营，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺提高安全水平，但给人的感觉并不具体，而此次选举是墨西哥近代历史上最为暴力的一次，38名候选人遇害。许多分析师认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪组织的影响力扩大深化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的大选也受到了普埃bla州选区投票站发生的两起杀人事件的干扰。在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥官员称该国近现代历史上任期因杀人案受害人数最多的行政部门为本届政府。尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在未来大幅增加投资于提高治安和减少有罪不罚的水平，否则希埃努巴莫可能难以实现整体治安水平的重大改善。”奈特纳尔·帕里什·弗纳利，独立拉美政治风险分析师，如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党亦赢得了墨西哥城市长选举，根据初步结果，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃努巴莫总统面临的挑战包括与美国进行紧张的谈判，特别是在巨大的非法移民穿越墨西哥前往美国潮流背景下，以及在芬太尼泛滥时，如何加强打击毒品走私的安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统大选由唐纳德·特朗普赢得时，这些谈判会更加困难。特朗普曾誓言对墨西哥制造的中国车加征100%关税，并声称将动员特种部队打击贩毒组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将必须解决电力与水资源短缺，并吸引制造商移至最近邻市场的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃努巴莫还将不得不处理佩梅克斯，这家国家石油巨头已连续二十多年产量下降，并负债累累的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能仅有无止境的政府资金无产出且亏损。”高盛首席拉美经济学家阿尔伯托·拉莫斯指出。“他们需要重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔把最小的工资翻了一番，减少了贫困，管理了趋强的比索和低失业率，这些成就使他备受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃努巴莫承诺会扩大福利项目，但目前墨西哥预计在今年会出现大规模财政赤字，且2025年墨西哥央行预测的经济增长率只有1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选活动中主导着，试图将大选转化为对其政治议程的全民公投。希埃努巴莫坚决否认竞争对手声称她将沦为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡的说法，尽管她已承诺继续很多政策，包括那些使墨西哥最贫穷人口受益的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，希埃努巴莫感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“改善我们国家的人”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视是批评希埃努巴莫将成为现任领导人傀儡的背后原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法理解她会自行做决定令人难以置信，我想这跟她是女性有关。”她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希埃努巴莫赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
        &lt;i&gt;克劳迪娅·希埃努巴莫，墨西哥执政党MORENA总统候选人，在获得胜选后在墨西哥城对支持者发表讲话。 Reuters/Raquel Cunha&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希埃努巴莫赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
        &lt;i&gt;克劳迪娅·希埃努巴莫，执政党MORENA总统候选人，赢得选举后向支持者挥手。Reuters/Raquel Cunha&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
        &lt;i&gt;某人在墨西哥城市中心的广场举着“总统克莱夫戴亚·希埃努巴莫”的横幅，这是墨西哥执政党MORENA宣布她在总统选举中获胜时的照片。 Reuters/Mahe Elipe&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
        &lt;i&gt;某人在墨西哥城的大选日前往投票站投票。 Reuters/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
        &lt;i&gt;索契特尔·加尔韦兹在大选日赢得选举后与支持者合影。 Reuters/Henry Romero&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>