<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 29 Nov 2024 14:28:33 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候的一次监狱暴力事件中受伤。监狱当局如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最为臭名昭著的集体谋杀者之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省帕克兰姆的养猪场屠宰截肢受害女性和妓女而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在他的破败农庄附近温哥华地区杀害了六名女性的尸体碎片被发现。政府检察官在判处其终身监禁后撤回了他对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱被一名狱友袭击后死亡的。袭击发生后，他被送往医院治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到此案对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成的影响令人痛心，”服务部门在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中还包括生活在温哥华市贫困且毒品泛滥的东温哥华地区南部的超过60名女性中的一大批。皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在帕克兰姆附近约25公里处的温哥华市内，皮克顿的养猪场内发现了33名女性的尸体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿撰写的书籍在亚马逊上市仅几小时后即被下架。据《温哥华阳太阳报》报道，书籍中，这名连环杀手声称自己无罪，并被警方诬告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求从亚马逊撤下该书籍并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视拍摄照片，拍摄时间不详，在他的帕克兰姆家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视拍摄照片，拍摄时间不详，在他的帕克兰姆家中。路透社/环球电视/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非 Ramaphosa 因 ANC 选举表现下滑而遭受重创</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在目睹非洲民族大会（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举结果后，将陷入严重的削弱状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，大约71%的投票站点数据显示，ANC的得票率低于42%，较2019年上一次选举时的57.5%明显下降，并且这是ANC自30年来首次未能获得多数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着作为南非首位黑人总统纳尔逊·曼德拉的解放运动，将不得不与其他较小政党谈判组建政府联盟或其他形式的合作协议。这可能导致ANC在政策调整或关键内阁职位上的让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为企业家的拉马福萨很可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC高层官员支持他留任，分析家认为也不存在明显的继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨的职位。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民调显示，拉马福萨在本次选举中是主要政治人物中支持率最高的，党内派系争斗可能使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC此次选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日发布会上宣布满期的初步选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨曾因2022年的一份调查报告涉嫌对在其狩猎农场藏匿现金的行为负责陷入风波。他否认了这一指控，这一事件被称为“Farmgate”丑闻，并在同年赢得了另一个五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被视为ANC最严峻的考验之一，因为选民对高失业率、犯罪和持续的停电的不满情绪高涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺重塑党的形象并振兴经济，这是在前任总统雅各布·祖玛执政期间九年内连续发生腐败丑闻和经济衰退之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年初成为国家元首后，最初的喜悦很快未能持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多之后，经济依然停滞不前，而高级ANC官员仍然面临丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的对手祖玛，祖玛支持新成立的政党“民族之矛”（uMkhonto we Sizwe），该党出人意料地取得了较好的成绩，严重削弱了ANC的支持，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛已经把拉马福萨和ANC棋走死。他知道自己在夸祖鲁纳塔尔省内是弱势地位，”政治分析师拉尔夫·马特凯加指出，“拉马福萨的项目已宣告终结……选举失败后，指望一切如常进行是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上犹豫不决、试图避免加剧党内裂痕而受到批评，这种表现与他在1980年代作为工会领袖时的果断行动形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，他的支持者仍赞扬他的协调能力及在国际上提升南非作为“南南合作”的倡导者——这个术语泛指低收入和发展中国家——的形象所做出的贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最有影响力的倡导者之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起以色列在加沙地带的种族灭绝指控，使法官在本月裁定以色列必须中止针对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，继续推进在拉法的进攻行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年间的成就，但批评者认为他并未提出新的策略来解决南非最紧迫的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，面前成千上万的支持者聚集在索韦托足球场上。在演讲尚未完成的情况下，很多支持者就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;(摄影：2024年5月29日Soweto，路透社/乌帕·诺基西)&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的某些限制，这标志着美國在持续两年的俄乌战争中更进一步，专家认为此举可能有助于遏制俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美制武器攻击俄罗斯领土是极其冒险的。政府担心这可能引发直接冲突，尤其是在核武国家俄罗斯卷入的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与其他美国对基辅供应更高级武器的禁令一样，随着时间的推移已经逐渐松动，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定已于周四生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员透露，这一决定允许乌克兰使用美制武器回击跨境攻击或准备攻击的俄罗斯军事力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线乌克兰部队使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射搭载制导多管火箭系统（GMLRS）的火箭和其他武器跨越边界攻击俄罗斯军队提供了“绿灯”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军尚未巩固阵地前，重新推至哈尔科夫地区外”，乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·贝利恩斯基夫表示，该研究所是基辅官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官菲利普·英格拉姆指出，拜登的决定将减少基辅需要从东donbas的关键战场调兵的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将发现自己处于守势，不得不重新考虑他们在袭击哈尔科夫地区的战术”，他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员（匿名）透露，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长联席会议主席C.Q.布朗将军提出请求，在哈尔科夫地区使用美制武器跨越边界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗将军共同提出了放宽限制的建议，并由沙利文于5月15日向拜登报告，同意乌克兰从俄罗斯领土安全地带攻击俄军事力量。此后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪慕尔·泽连斯基曾在2024年5月20日接受路透社的采访时呼吁西方盟友采取此类措施，但他当时表示：“迄今没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员罗布·李指出，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内使用的禁令作为掩护，攻击哈尔科夫地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，离边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边界附近保持其火炮部队，保持防空、电子战、指挥和控制设施”，李说道。“因此这里可能有一定程度的安全避风港”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的动态，但如果这样做，将使俄罗斯更难继续进行此类跨境行动”，李指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯在哈尔科夫地区的军队数量不足以进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的战斗能力，从东北部威胁哈尔科夫”，他说道。“为了做到这一点，他们需要在东部战斗区域明显削弱兵力”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约盟友不要允许乌克兰将其武器射入俄罗斯，并在周二再次提及爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备好在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器打击俄罗斯境内其他地区的权限，尤其是在俄罗斯在战场上重新占据优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社5月30日报道，基辅被引述称要求美国批准其攻击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前国防部官员马克·坎奇安认为，拜登的这一决策并不是政策上的巨大转变，而是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大飞跃，但这是一步”，坎奇安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求下一步：打击更广泛的目标——可能是与哈尔科夫地区直接威胁无关，但在其他地区的目标”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时被问及是否可以将这一政策扩展到允许在俄罗斯其他地方攻击，但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们未来将继续做我们一直在做的事情，即根据需要进行调整和适应”，布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫周边地区留下的痕迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在哈科夫附近的小丹里夫卡村受损严重的儿童和青年体育骑术学校火灾现场工作，这是俄罗斯对乌克兰的攻击留下的痕迹。路透社/瓦伦丁·奥格里内科/资料照片，2024年5月30日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司在控制支出以提升产量方面依然遵守承诺，这使得世界最大的原油生产国在2024年的生产增长放缓，这种态势可能减轻OPEC+对进一步减产的压力，使其在本周末可能采取进一步的减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年里，美国由于页岩革命和技术创新效率的提升，成为非OPEC国家石油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过一百万桶，达到每天1293万桶，远远高于政府年初预计的增长约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友因美国等非OPEC国家产量增加而去年实施了更深层次的产量削减，总削减量达到每天586万桶，约占全球石油需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在努力达成一项复杂协议，该协议将让该组织能够部分延长其削减产量的措施至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到周日，OPEC+将召开会议讨论供应政策，但随着美国产量增加，非OPEC+国家的产量增幅将继续推动增长，但其威胁程度将低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/天。这与OPEC自己的预测相符，后者预计美国原油和凝析油产量将增长30万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国的产量增幅将更高，为每天64万桶。这是最受关注的预测者中的三个，他们均低于去年的增幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长为每天220万桶，将超过OPEC+以外的石油生产国的供应增长约100万桶，2024年对OPEC+原油的需求将比2023年多约90万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，国际能源署预计全球需求增长约为每天110万桶，对OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油产量几乎没有变化，《贝克休斯》最新数据表明，4月份美国原油产量约为每天1313万桶，比去年12月的1326万桶略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油行业高管和分析师表示，美国生产商不太可能像去年那样超出预期，即使油价在每桶80美元附近波动。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常谨慎和严格”，承包钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量未能上升更多，当前价格下本来可以有意料之外的增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以最好地适应钻探增长放缓的趋势。该公司计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《贝克休斯》数据显示，美国石油钻机数量已从去年同期水平下降了13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有可能在未来几年内以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这种速度增长。”标准普尔分析师周四在其报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市的石油生产商受到股东的压力，减少了增长方面的支出，因为在2010年代由于无节制的支出带来了高速发展但却限制了页岩油的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增加部分归因于私人生产商，其中一些现在正在合并浪潮中被吸纳，他们通过钻探更长的井和对岩石进行压裂，在同一时间从更多井中提取石油从而提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近一波合并正在进行，但标准普尔能源公司的Timothy Roberson认为，我们预计目前的油价将延续并继续支持美国整体石油产量适度增长，随着钻井和完井效率的持续改进，这种情况将得到支持。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年的收入增长将来自国际市场而非北美。尽管其第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年的战略发生了转变，更加注重资本纪律，这导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿的减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计领导2024年的石油和液体产量增长。EIA表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/天，而非成员国的供应将增加140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存”，瑞银的Staunovo说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在德克萨斯州潘基恩附近由Oasis石油公司拥有的租赁地上的钻井平台操控室，可以看到钻井平台的操作层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德克萨斯州潘基恩附近Oasis石油公司租赁地上的钻井平台操作层，图片于2018年8月22日由路透社/尼克·奥德福克斯拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 после有罪判决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第十七段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了一番适合他当前法律和政治挑战的话语：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩饰向一名色情明星支付封口费的不当行为而被定罪的34项相关指控后的一天，这位共和党总统候选人列举了一系列敌人和投诉，言辞愤怒且散漫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称本案法官胡安·梅 Mech 执愦担绞Datetime(1)“歪曲”的，是“恶魔”。他形容竞争对手乔·拜登——他在11月5日选举中的对手——是“美国历史上最差的总统”。他抨击了那些作证反对他的证人、国会中投票弹劾他的人，还——正如他在竞选集会上的言辞——抨击了那些非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者为他的竞选活动捐款，将他面前的挑战视为比他个人更大的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们在为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中往往夹杂着幽默，但这次演讲多数时间都显得阴郁。特朗普仅在新闻发布会上抱着一张小纸片。结束时，他没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，在募捐呼吁和社交媒体上，前总统的盟友也对司法系统及其任何暗示特朗普犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两位主要候选人均自视为国家威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的说法，将其视为进一步的证据，证明他不适合当总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普的困惑、绝望和失败，他在言辞中倾诉自己的私人愤懑，同时撒谎篡改美国司法系统，任何观看的人都能得出一个显而易见的结论：这个人不可能成为美国的总统，”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判罚是一个司法不公——周四单独涌入了他的竞选活动，捐赠了3480万美元，他的团队称这是特朗普在共和党数字募捐平台WinRed上的一日众筹记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管民主党人在总筹款方面领先，但他的竞选团队希望通过周五发送一波警告性的募捐信息，试图保持这一势头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后另一条信息高喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除少数共和党政要外，几乎所有共和党官员和组织都站在前总统的一边，称这次审判存在缺陷，这些指控本不应提出，曼哈顿多元化的陪审团受到了污染，而法官持有偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对共和党的谴责不够迅速或坚定时，特朗普的盟友和竞选助手便开始反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉克利塔卢撇去了一个在社交媒体平台X上发布声明支持陪审团定罪的全美大学生共和团体，发表了嘲讽的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁眼……每个人都有一个，”拉克利塔卢在网上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还抨击了前马里兰州共和党温和派州长兰利·霍根，霍根在裁决前曾警告美国人“不要因为更多党派性煽风点火而火上浇油”。拉克利塔卢回应称：“你结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州对共和党选民的采访中，几名受访者称特朗普的有罪裁决让他们开始重新考虑在11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些偏帮如能显著影响他与拜登的重赛，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微弱领先这一事实，可能会对他造成损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但被采访的大多数共和党人听起来更像是特朗普本人，称这次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治手段，”62岁的退役警察斯科特·克莱顿，来自佐治亚州梅里塔市，说：“&lt;fras他们的意图只是尽可能多地阻止他参与竞选。没有哪个人会感到安全。&lt;/fras”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，参加新闻发布会的共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普。陪审团在2016年指控特朗普伪造商业记录以掩饰向色情明星斯托米·戴维斯支付沉默费后定罪。路透社/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;是时候结束这场战争，开启和平重建的日子了，&amp;rdquo; 拜登总统在讲话中表示。他正面临选举年结束加沙冲突的压力，这场冲突自八个月前爆发以来一直持续至今。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他多方通过调解，试图安排一场持续数月的以色列与哈马斯激进运动之间的停火协议，但由于双方相互指责对方拖延，谈判多次陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此提议之前，以色列军队在拉法地区进行了数周的侵入，且国内外对以方在加沙死亡事件以及人质继续被囚禁的持续压力加大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室在周五宣布，以色列已授权谈判人员在拜登宣布停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普一日晚被判处34项重罪之后，凸显了两位候选人间的显著差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，与先前的提议不同的是，停火将贯穿这三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队会撤出加沙市中心，并释放包括老年人和女性在内的人质，以数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，并每日有600辆卡车将人道主义援助物资运入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行为的条款进行谈判。&amp;ldquo;只要谈判继续，停火将继续，&amp;rdquo;总统指出，这是新政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括为加沙实施大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登通过卡塔尔向哈马斯转交了这份提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁支持无限期战争的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我知道在以色列有一些人不会同意这项计划，并要求战争无限期继续下去。有些人甚至仍在美国政府联盟中。他们明确表示，希望能够占领加沙，希望持续多年战争，并不认为人质问题优先。然而，我已经敦促以色列领导人支持这项协议，尽管会面临任何压力，&amp;rdquo; 拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;作为一个终身致力于以色列的人，唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国军队直接保卫受到伊朗袭击的以色列的人，我要求你后退一步，想想如果这一时刻失去将会发生什么。我们不能失去这一时刻。&amp;rdquo;他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉记者，以色列能够做出新的提议是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，经过共同努力才得以完成。现在摆在桌面上的，实际上是这一过程终结的游戏计划，&amp;rdquo;这名官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每位阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并将其解读为试图直接向以色列民众呼吁。以色列第12频道中断了晚间新闻节目，实时转播了拜登的讲话。以色列审查机构之前禁止发布该提议的细节，主播达尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯敦德克萨斯大学历史和公共事务教授杰里米·萨里表示，这一提议比此前的提议有更大的成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;以色列严重损害了哈马斯，哈马斯能够进行任何严重攻击或袭击以色列的能力不容忽视，但比之前低得多，&amp;rdquo;萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨里还说，全球公众舆论正在“转向”以色列，这可能促使以色列人希望结束冲突，与此同时，拜登总统的影响作用也不容忽视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;当美国总统全力支持某项事务时，他可以创造许多激励因素，&amp;rdquo;萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一份人质提议要求在哈马斯释放生病、年老和受伤的人质后，在六周停火期后扩大援助物资运送。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议一月早些时候破裂，以色列拒绝接受哈马斯在谈判中要求的永久停止战争，并进一步对拉法南部地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，他们已经告知调解人，如果以色列停止战争，他们愿意参与达成一个包括人质交换的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个有公民在加沙被哈马斯扣押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个以色列空袭拉法造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际社会的强烈愤慨，但未触及美国划下的不切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;加沙战争期间，巴勒斯坦人民遭受了无尽的苦难，&amp;rdquo; 拜登在周五的讲话中表示。&amp;ldquo;我们看到了本周早些时候拉法发生致命火灾的可怕画面，这场火灾在以色列对哈马斯的袭击之后发生。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自9月7日哈马斯袭击南部的以色列以来，已有超过36,280人在加沙丧生。根据以色列的统计，这次哈马斯袭击导致大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在拉法受损建筑物的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在加沙北部贝特拉比亚受损建筑物的废墟中，该地区在以色列军事攻势中被摧毁。2024年6月12日，路透社/法马苏阿&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重申关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里再次扮演了黎巴嫩真主党与美国沟通的关键角色，协助促成结束黎巴嫩与以色列战争的和平协议，彰显了他几十年来在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中的决定性影响。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;协议&lt;/a&gt;的达成，反映了他所积累的经验和在黎巴嫩治理中的重要地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自九月黎以战争中真主党领袖哈桑·纳赛尔被以色列击毙后，伯里成为了稳定影响力量。从电视讲话中，伯里向黎巴嫩民众表示，这是一个史无前例的危险时刻，并呼吁黎巴嫩民众团结一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年黎巴嫩内战期间担任什叶派组织“阿马尔运动”领导人，自1992年起担任议会议长，保持着在黎巴嫩什叶派政治秩序中无可争议的最高角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡塞姆支持伯里的谈判工作，并亲切地称他为“大哥”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次在贝鲁特访问并多次与伯里会晤，希望促成停火。这些努力在加沙战争期间同时进行，并在九月激烈升级，凸显了伯里长期以来所扮演的关键角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，伯里在如今黎巴嫩无总统、内阁仅有部分权力的情况下更显重要。即便真主党被美国认定为恐怖组织，无法通过其他渠道接触，伯里的作用依旧不可替代。据一位驻贝鲁特的外交官描述，“在目前的黎巴嫩，他无疑是唯一值得会面的人。他是国家本身。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，他就通过帮助谈判释放了39名持社会保障中的激进什叶派组织绑架的美国人质，将自己推向国际舞台。政治生涯起始于黎巴嫩内战期间，他见证了纳赛尔掌控真主党，并与伯里共同领导了什叶派双雄，即主导什叶派政治代表和大量政府机构的两个政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一直频繁参加会面的外交官表示，“他是真主党的信赖伙伴，这一点使他非常重要，但也有限制，这些限制源自真主党和伊朗的态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于最近以色列军事行动打击了阿马尔运动势力范围内的地区，包括特里布市，伯里在国际和国内的影响力进一步增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个移民商人家族，后移居黎巴嫩。他在其政治生涯中展现了坚定的政治立场及广阔的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于曾被视作下层阶级的什叶派而言，伯里因其推动其社区地位提升而受到赞誉，在一个围绕着优先赋予基督教徒和逊尼派穆斯林特权的教派体制中，伯里发挥了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;获真主党创始人穆萨·萨德尔行踪神秘后留下的阿马尔运动领导权的伯里，主导了该组织的军事崛起，阿马尔运动与内战中的几乎所有主要派别作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者迅速掌握了政府机构和安全部队的关键职位，伯里似乎与真主党并肩前行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一份电报因公开宣称伯里对真主党的态度而引发争议，伯里否认这种评价，称纳赛尔与他自己“立场一致”。这一态度在2010年得到了进一步证实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，当哈马斯在10月7日袭击以色列南部之后，伯里的阿马尔运动战士与真主党一起向以色列发射火箭弹，表示支持加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为阻止双方在黎以边境枪战中的加剧，驻外使节开始访问贝鲁特与伯里会晤。同时，使节试图说服真主党撤离黎以边境北侧的黎巴嫩喇拿河。伯里对一位外国官员表示，将喇拿河向南移至边境比推进真主党更为容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，对伯里持反对意见的人则指责他作为教派精英的一员，推导了2019年由于政府腐败带来的经济崩溃，并导致银行体系的崩塌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里倾向于不召开议会会议让立法者选举总统，因此造成了超过两年的总统职位空缺也受到了批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党作为外交联系的角色激怒了与真主党存在政治竞争的基督教力量，如黎贝kar基督教力量“黎厉派”，他们坚持认为任何谈判都必须由政府总统来主导。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面（未图示），2024年11月15日，贝鲁特。路透社/塔伊埃尔·阿尔苏达尼/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一则显示黎巴嫩议长纳比赫·伯里形象的横幅挂在贝鲁特的一座建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;贝鲁特新教派运动45周年庆祝活动中，一则显示黎巴嫩议长纳比赫·伯里的横幅挂在建筑上。图片拍摄于2023年8月31日，贝鲁特。路透社/穆罕默德·扎基尔/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起 小心追求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转移到了一种新的平台，投资者将他们的代币锁定在此平台以换取奖励，这是一个复杂的方案，分析师警告称这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”的日益流行是加密货币市场冒险行为的最新迹象，随着价格的上涨，交易员们寻找收益，比特币（最大的加密货币）接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊则实现了60%以上的涨幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于西雅图创业公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的投资，其平台吸引了价值约188亿美元的加密货币——六个月内增加了近400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，该公司发明了重质押，以扩大传统的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机对持有哪种加密货币进行验证和确认。为了完成这一过程，加密货币持有者（如以太坊）的资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但他们会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户新的加密货币，以代表他们质押的加密货币。重质押使代币拥有者可以将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重质押的风险存在分歧，一些业内人士表示，这项实践还太初级，无法知晓风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他一些人，包括分析师，则担心，如果代表重质押加密货币的新代币用作加密货币广泛借贷市场中的抵押品，可能会出现以少量基础资产为基础，不断增加借贷的无穷循环。他们担心，如果每个人同时试图退出，这可能会使更广泛的加密货币市场陷入不稳定状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当涉及多重抵押品时，这不是理想的模式，这会增加新的风险因素，”区块链数据分析提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重质押的吸引力在于其收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一种发展，该领域吸引加密货币持有者投资实验性项目，在不售出资产的情况下期望获得巨大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为这种方法尚未开发。用户加入该平台是出于对未来奖励或称为空投的其他赠品的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的用户提供其自己的新创建代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币将来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由用户寻求这种空投推动的，他将其称为“真的，真的投机性的，这种免费的金钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密货币交易所Coinbase（COIN.O）研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押但不提供重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预想性地这样做，（预期）会得到某种回报，但他们不知道会是什么，”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立。Kannan曾在西雅图大学担任助理教授，并且是他团队的一员，该团队在印度推出了第一颗由学生设计的微卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，连接潜在的质押者和需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台陆续涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台将客户的代币提交给EigenLayer进行重质押，并生成新的代币来代表这些重质押资产。这些代币可以用作其他用途，例如作为抵押品进行借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是允许用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务增长，而不仅仅是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能伴随“隐藏的风险”——如果代币用于加密借贷，则可能导致被迫平仓和市场下跌时更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷带来的影响，随着作为抵押品的加密代币在Luna和Terra代币崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。这些借贷协议错误地定价了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押不表示担忧，指出重质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失可能波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为重质押问题不会对传统金融市场构成实质性风险，”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正在越来越与主流金融相连，而重质押正在得到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody观察到，其在质押方面的机构兴趣显著，但因其难以建立资产转移的“纸面记录”和分配奖励，不认为重质押是可行的一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为其中的一些资金进行重质押，Kelp DAO在4月份的博客中表示。Laser Digital未回应路透社的请求评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并预计“围绕重质押的新生态系统将发展起来”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum on a PC motherboard taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球协议以更好地应对疫情的谈判将在2025年或提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已就一项可能在疫情前和期间增加合作的协议进行了两年的协商，该协议是在承认了COVID-19疫情期间的失效后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但因富裕和贫穷国家在疫苗共享和准备等方面的分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国就更新现有的具有法律约束力的健康规则达成了一项平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》(IHR)，其中新增了一项“大流行紧急状态”类别，适用于最严重和最具全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今日所采取的历史性决定展现了成员国共同保护本国人民以及世界人民免受公共卫生突发事件和未来大流行的共同风险的意愿，”世卫组织总干事谭德塞·阿达诺姆·格布雷耶苏斯在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过此协议，我们采取了步骤来对各国进行问责，并加强措施以在威胁到美国和国家安全之前阻止 outbreaks，”美国卫生与人类服务部Secretary Xaviers Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这些全球卫生规则的修改旨在加强世界对新病原体的防御，这些病原体在COVID-19大流行中导致超过700万人死亡，&lt;/strong&gt;根据世卫组织的数据。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织（WHO）总部内的一张文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;文件照片：世卫组织（WHO）总部，瑞士日内瓦，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥She因纽特赢得 landslide 胜利，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱丽达·施伊恩巴乌姆以 landslide 战胜成为墨西哥首位女总统，继任了其导师、离职领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔的民望促使她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;施伊恩巴乌姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家及墨西哥城前市长，在墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，她赢得了约58.3%至60.7%的选票。这是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在国会两院中占据了可能达到三分之二的超级多数，这意味着联盟可以在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她赢得了约26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对我而言，在这个共和国有史以来第一次，我将成为墨西哥第一位女总统，”施伊恩巴乌姆在支持者的欢呼声中告诉他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施伊恩巴乌姆的胜利对墨西哥而言是一项重大进展，该国以粗犷文化而闻名，拥有世界上第二大天主教徒人口，也曾长期推广传统性别价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是历史上首位在墨西哥、美国或加拿大赢得大选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会有机会为女性投票，”87岁的埃德莉玛·蒙蒂尔说，她是一位施伊恩巴乌姆的支持者，在墨西哥最小的州泰拉斯卡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去我们甚至不能投票，而当我们能投票时，投票的人通常是丈夫告诉我们要投谁的人。感谢上帝，这一幕已发生改变，我得以见证这一切，”蒙蒂尔补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施伊恩巴乌姆前方的道路复杂。她需在增加普及福利政策的同时，也承担巨大的预算赤字和经济低增长压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她告诉支持者她的政府将财政审慎并尊重中央银行的自治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全，但未详细说明计划。本次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，38位候选人被杀害。许多分析师认为，在奥夫拉多尔任内，犯罪集团扩展并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举亦受到普埃布拉州选站发生两起杀人案的破坏。奥夫拉多尔任期内的死刑案人数，超过了墨西哥现代历史上的任何一位行政长官，尽管这个问题的严重程度可能有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺做出重大投资以大幅提升警务水平并降低官僚主义现象，否则施伊恩巴乌姆将难以实现总体安全水平的显著提高，”独立拉美政治风险分析师内厄森·帕里希·弗兰内利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了墨西哥城市长竞选，这是一个国家重要职位。据初步结果显示，施伊恩巴乌姆的党赢得了这一竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任总统面临与美国在移民和安全方面的紧张谈判，特别是在美国海洛因流行的情况下， U.S.-bound 迁移者大量涌入墨西哥。同时，施伊恩巴乌姆还需应对电力和水资源短缺以及吸引制造业搬迁等国内挑战，这是近岸贸易趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施伊恩巴乌姆还必须思考如何处理 PEMEX，这家州拥有的石油巨擘的产量已连续20年下降，并且负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是将公共资金无止境地投入这个无利润的公司，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿伯特·拉莫斯说。“他们需要重新思考 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻番，减少了贫困，并维持了强劲的比索和较低的失业率，这些成就使他深受民众喜爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施伊恩巴乌姆承诺扩大福利计划，但墨西哥今年预计将面临预算赤字和央行预计2025年只有1.5%的疲软GDP增长，这将使得实现这一目标变得困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔 在整个竞选期间 都试图将选票转化为对自身政治议程的全民公决。施伊恩巴乌姆拒绝了反对党称她将是奥夫拉多尔傀儡的主张，尽管她承诺将继续很多他的政策，包括那些帮助最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利讲话中，施伊恩巴乌姆感谢奥夫拉多尔为“将墨西哥变得更好而进行的重大改革的独特人物”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为她的批评反映了性别歧视。里奥斯表示：“难以置信有人无法相信她会做出自己的决定，并且我怀疑这有很多原因是因为她是个女性。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="施伊恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·施伊恩巴乌姆，墨西哥执政党MORENA党总统候选人，在赢得选举后在墨西哥城对支持者讲话。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="施伊恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·施伊恩巴乌姆，执政党 MORENA 党总统候选人，在赢得选举后对支持者挥手致意，地点同上。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;民众手持牌子庆祝施伊恩巴乌姆当选墨西哥总统，地点位于墨西哥城的中心广场，拍摄日期为 2024 年 6 月 2 日。路透社/玛赫·埃利佩&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人索希特尔·加尔韦兹在大选结束后发表讲话，地点同上，2024年6月2日。路透社/奎兹拉利·尼奇-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥大选日，选站工作人员关闭选站，地点位于萨克罗斯科霍索克坦镇，拍摄日期为2024年6月2日。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在大选日于韦拉克鲁斯沙龙投票，拍摄日期为2024年6月2日。路透社/雅伊尔·塞巴尔克斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日在扎纳坎坦，选民在投票站等待投票。路透社/加布里艾拉·桑布里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，欧盟根内写明指模。路透社/亚历山大·刘易斯梅内吉尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，反对党总统候选人索希特尔·加尔韦兹在投票站外拍照。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣巴托洛梅夸利亚纳的投票站，选站工作人员在准备。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥，丘伊加查的投票站，鲁安杜里女性等待投票。路透社/何塞路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民在投票站投票。路透社/雅克布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，投票站设在贝尼托·胡苏雷兹国际机场。路透社/亨利·罗马诺&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥，圣安德烈·拉里安纳扎尔的投票站，选民投票。路透社/雅克布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，克劳迪娅·施伊恩巴乌姆。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，拉奎尔·昆哈 报道。路透社/亚历山大·刘易斯梅内吉尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥，桑胡昂查穆拉，选民在投票站外排队。路透社/昆厄拉·尼奇-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城，选站工作人员在准备。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，普埃布拉，选民在大选前走向选站。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城，大门外的禁售酒精告示。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>