<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 20 Dec 2024 13:58:20 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以300名议员中的190名出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台进行了现场直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔发表讲话宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔发表讲话宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大 notorious 系列杀手 Robert Pickton 于本月早些时候在魁北克的一所监狱内遭到另一囚犯攻击后，在周五去世，享年 74 岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，Pickton 在 2007 年因在不列颠哥伦比亚省沿海省份的一处养猪场杀害毒贩和妓女并将她们的遗体进行肢解而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控杀害了 6 名女性，其中部分遗骸在靠近温哥华的一处破败房产内被发现。政府检方在判处他终身监禁后撤回了对另外 20 起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，Pickton 是在 5 月 19 日于魁北克监狱内遭到攻击后去世。随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚以及加拿大其他地区的社区产生了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是自 2002 年初 Pickton 被逮捕以来，在温哥华市中心贫困地区失踪的 60 多名女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 Pickton 的养猪场 Port Coquitlam 内，大约位于市中心东偏南 25 公里处，共发现了 33 位女性的遗体或 DNA，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016 年，Pickton 撰写的书籍在上架销售数小时内被亚马逊删除。据《温哥华太阳报》当时报道，在书中，这位连环杀手声称自己是无辜的，被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架此书，并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Robert William Pickton 无日期电视图片，位于其 Port Coquitlam 宅邸。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Robert William Pickton 无日期电视图片，位于其 Port Coquitlam 宅邸。路透社/Global TV/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在南非全国大会党（ANC）自 apartheid 结束以来最差的选举结果后，面临巨大的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二选举结果显示，来自约 71% 投票站的数据表明，ANC 的得票率低于 42%，这一数字较上一次在2019年的选举中获得的 57.5% 有显著下降，并且自30年前以来首次未能获得多数优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的惨败意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前民族解放运动，ANC 将不得不与其他较小政党商讨组建联盟或其他形式的合作来执政，可能需要在政策让步或放弃一些主要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转行商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者要求他辞职的压力，但ANC的一位高层官员支持他继续担任总统，并且分析家指出不存在明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个能够接替拉马福萨的清晰统一的候选人，” 位于开普敦的政治学教授安东尼·博勒教授说，他撰写了拉马福萨的传记。（注：anonymized entity）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年3月的民调显示，拉马福萨是此次选举中主要政治人物中受欢迎程度最高的人，内部派系斗争可能使任何反对他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布最终预估结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，当一个委员会报告称他可能因在农场家具中藏匿大量现金而违规时，拉马福萨声称未犯错，此事被称为“Barnyardgate”（注：原文中的“Farmgate”译为“Barnyardgate”），并于当年晚些时候赢得新的五年ANC领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视为ANC面临的最严峻考验之一，这一次是由于选民对失业率高企、犯罪泛滥和持续的停电等问题的愤怒。（注：attribution removed for anonymization）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人时承诺，将改善党和国家形象并重振经济，在前任雅各布·祖玛九年的丑闻、贪腐和经济衰退后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后的初步乐观情绪很快消退。自那时以来的六年多里，经济停滞不前，ANC高层官员仍笼罩在丑闻的阴影下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中决定性的打击来自他的劲敌祖玛，他支持新政党uMkhonto we Sizwe，该政党超出了预期并大大削弱了ANC的支持率，尤其是在祖玛的大本营夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛“将拉马福萨和ANC置于绝境，他深知在夸祖胡鲁纳塔尔省他们处于弱势境地。”政治分析师拉尔夫·马特赫加表示。“拉马福萨的计划已告终结……选举失利之后，是不可能维持一切如常的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其未能就关键改革进行果断行动而受到批评，这与他作为工会领导人时展现出的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他建立共识的能力，并称赞他在推动南非作为“全球南方”的代言人方面所起的作用，后者是指低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的灭绝种族指控。本月，国际法院裁定以色列必须中止其对加沙城拉法的军事行动。以色列则坚称否认这项指控，并继续在拉法推进其军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年中的成就，但批评者称，他对解决南非最严峻挑战缺乏新的有力解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC的最终竞选集会前，拉马福萨承诺“要做得更好”，并声称在数千名支持者的支持下发表演说。许多人在他演讲未结束时就离开了现场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/奥帕·诺科西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐进介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统Joe拜登放宽了乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是此次持续两年的俄乌冲突中的一个重要但微妙的进展，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯侵略乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与拜登政府此前对基辅供应更高级武器的禁令紧密配合，后者也陆续被撤销，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从本周四开始生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这项决定允许基辅使用美国提供的武器反击来自边境对面的俄罗斯部队的攻击，包括当这些部队准备攻击美联社&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为乌克兰前线人员使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭炮系统（GMLRS）弹药的火箭及其他武器提供了绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄军在哈尔科夫地区站稳脚跟之前将其击退，”乌克兰国家安全研究院的研究员米科拉·比亚列斯科夫表示，该研究院位于基辅，是一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场调集兵力的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军现在将被迫在哈尔科夫地区的进攻中改换战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程已持续数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国政府官员表示，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗中将提出了使用美国武器在哈尔科夫地区越界作战的请求。会议是在安全条件下进行的。沙利文于5月15日将这一建议呈交给了拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土内安全反击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方盟友采取类似措施，但当时他说：“迄今为止，还没有积极的回应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止对俄罗斯领土发动袭击的规定，作为其在哈尔科夫地区发动攻击的安全据点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮安置在边境对面，可以用防空体系、电子战和指挥控制设施在哪里，”李说道，“它或许拥有了某种保护范围。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这项决定本身短期内可能不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不会大幅改变前线的移动情况，如果有的话。但它将使俄罗斯继续这种边境攻击变得更加困难，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区不具备足够的兵力发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的战斗能力来严重威胁哈尔科夫，”他说道，“要这样做将使他们东线作战的部队大幅暴露。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射向俄罗斯，周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备好在未来几周和几个月寻求扩展使用美国武器的能力，尤其是在过去一年中，俄罗斯在战场上的进攻取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，美国宣布政策变化不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引述称，要求美国批准对俄罗斯境内深处的目标发动打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国国防部官员马克·坎西安现为华盛顿战略与国际问题研究学会的高级研究员，他表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大转变，但这是一个步骤，”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员还会论证下一步：要打击更广泛的军事目标——可能是尚未直接威胁哈尔科夫，而是在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝评论拜登政府是否会扩大政策，允许打击俄罗斯境内其他地区的目标，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续如需调整和适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫周边的俄罗斯导弹袭击后景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;瓦伦廷·奥吉伦科摄于2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近村镇马拉达尼利夫卡的未成年运动骑行学校严重受损。这是俄罗斯对乌克兰的攻击期间拍摄的照片。路透社/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将在被判有罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一群摄影师，发表了一番既适用于他的法律斗争也适用于政治斗争的话语：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新泽西州的一个陪审团前一天判定他因伪造文件以掩盖支付给成人电影女星的封口费而有34项罪名成立之后，这位共和党总统候选人愤怒地列举了一连串对手和不满情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔昌为“不道德的”和“恶魔”，称其民主党对手乔·拜登为“历史上最差的总统”，并猛烈抨击作证指控他的证人、弹劾他的国会议员，以及他所说的非法涌入的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选活动捐款，将自己的挑战描绘得比个人挑战更为重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“你们要这样做，因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在其他竞选演讲中不乏幽默，但本次演讲绝大部分为阴沉和消极的内容。特朗普仅在新闻发布会上拿着一张小纸条。演讲结束时，他没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及其认为对特朗普不利的人发起了猛烈批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位领先的候选人彼此描绘成国家的威胁之际，拜登的竞选团队将特朗普的言论视为进一步的证据，证明他不具备任职资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选团队的发言人迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国刚刚目睹了一位混乱、绝望和战败的唐纳德·特朗普关于自己的个人怨恨发表了一段荒谬的言论，并且编造了关于美国司法制度的谎言，这导致任何在场的人都能得出一个废话般的结论：这个人不适合担任美国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的信徒——他们大多数人认为纽约的裁决是不公正的——周四为他的竞选活动迎来了高达3480万美元的捐款。据特朗普团队称，这是他通过WinRed平台获得的单日最高筹款记录，WinRed是一个为共和党数字筹款而设的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总体筹款落后于拜登的竞选活动，但该竞选活动试图保持积极筹款的势头，向支持者发送了一系列令人担忧的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中一条短信写道：“美国历史上的最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条在特朗普新闻发布会后发布的信息更是直言：“我永不投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织均一致支持特朗普，认为此次审判有缺陷，有关指控本不应提出，陪审团来自民主党占多数的纽约市，且存在偏见——这项指控地方当局否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的批评不力，特朗普的盟友和支持助手则进行了猛烈反攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选副经理克里斯·拉西维塔嘲笑了一家全国共和党大学生组织在社交媒体平台上发布的内容，称应当尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉西维塔写道：“观点如……都在坐牢时个都有一个……”并将矛头指向了前马里兰州共和党温和派州长拉里·霍根，在裁决之前曾警告美国人“不要因更具党派性的毒药促成美国历史上的最黑暗的一天”。拉西维塔回复道：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和乔治亚等关键战场州对共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的有罪判决使他们在11月对他的支持有所动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种倒戈在特朗普与拜登的重赛中有可能对他造成伤害，鉴于他已在多个摇摆州获得微弱领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党选民听起来更像特朗普本人，称此次审判为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;62岁的退休警察斯科特·克莱顿说：“这完全是政治动机，只是为了伤害他并尽可能地阻止他参与竞选。如果他们可以这样做，就可以对任何人这样做，没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市，路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市中心特朗普大厦，美国前总统和共和党总统候选人唐纳德·特朗普参加新闻发布会，就在前一天，他在伪造商业记录以掩盖2016年支付给成人电影女星的封口费的刑事审判中被判有罪。路透社/Brendan McDermid/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探公司坚持减少用于增加产量的支出的承诺，这将使全球最大原油生产国的产量增长放缓，从而可能减轻欧佩克+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国因页岩革命和提高产量的技术与效率突破，从非欧佩克产油国中驱动了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超一百万桶，达到1293万桶，远高于政府2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友欧佩克+去年加大了供应削减力度，部分原因是抵消了美国和其他非欧佩克产油国产量上升的影响。欧佩克+的总削减幅度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正致力于一份复杂的协议，该协议将允许该组织将一些削减措施延续至2025年，知情的消息来源表示，在周四的讨论中，欧佩克+正在探讨这一协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管欧佩克+将于周日会议讨论供应政策，但美国产量的增长将继续带动非欧佩克+产量的增加，但威胁程度将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一增幅与欧佩克自身预测的美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的预期较为相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增加64万桶/日。他们是被最密切关注的预测者之一，且所有预测均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计全球原油需求将增长220万桶/日，这将超过非欧佩克+集团产量增长约100万桶/日。这意味着，欧佩克+原油需求应在2024年比2023年增加约90万桶/日，欧佩克在其5月的月度原油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球原油需求增长将远低于110万桶/日，对欧佩克原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国原油产量总体变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，略低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师认为，即使油价徘徊在每桶80美元左右，美国生产商也不大可能在2024年再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续表现得非常保守和自律，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻探数量没有明显的提升令人感到惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他公司正在保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以更好地适应钻探增长放缓。该公司计划年末运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比上年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师表示，“美国有数年的潜力可以实现每天100万桶的产量增长，但目前没有这个意愿以这样的速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商因投资者压力而受限于资本支出增长，因为2010年代嗷嗷待哺的资本支出促成了异常快速的增长，但收获了有限的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超出预期的产量增长部分得益于私人生产商，他们正因一波产业整合而受到冲击。他们通过钻探更长的油井，并通过打碎岩石以同时从更多油井中生产石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到最近一波整合，我预计当前油价将保持稳定，从而继续支持总体美国石油产量增长。钻探和完井效率的持续改进将继续发挥作用，”德克萨斯标准石油协会主席Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将比北美更为强劲。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近期策略出现了转变，更加注重资本纪律，从而导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为欧佩克+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国以及加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量的增长。欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日，根据能源信息署在三月份的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了适应美国石油产量的增长，”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻探平台的操作地板从控制室在瓦克附近由奥西斯石油公司拥有的租赁地上的控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州瓦克附近宾克地区的奥西斯石油公司租赁地打桩平台的操作楼层从控制室看到。路透社/尼科·奥弗利克斯/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出以色列新停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下暂停加沙地带冲突，并呼吁哈马斯接受这一新的提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束，重建和平日子的时候了。”拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;见报道&lt;/a&gt;）说，他面临总统竞选年的压力，需要终止已持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调解的旨在停火并结束以色列与哈马斯武装组织在加沙地带冲突的谈判多次受阻，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列在拉法的多次军事行动以及国内外对加沙死亡事件和人质继续被抓捕的压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室周五称，以色列已授权谈判代表在拜登公布休战计划后，向哈马斯提供加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也出现在唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;见报道&lt;/a&gt;）被裁定犯有34项重罪后的第二天，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议划分为三个阶段，不同于以往的提议，因为休战将贯穿整个过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的休战期间，以色列军队将从加沙居民区撤出，人质，包括老年人和妇女，将交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙提供人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，休战还将继续。”总统说，这是一个新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已被卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，并会要求战争无限期持续。有些人甚至在政府联合体中，他们已经明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，并不重视人质。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位曾在此期间访问以色列的美国总统，我在敌对状态下曾亲自派美国部队保护以色列免受伊朗攻击，我恳求以色列领导层支持这一协议，无论任何压力。”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“由于我一生致力于以色列，在美国历史上，作为唯一一位在战争期间访问以色列的总统，我要求你们退一步，想一想如果错过这个时机会发生什么。我们不能错过这个时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员对记者表示，以色列能够提供新的提议，是因为最近战场的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机结束的路线图。这是一项详细的四页半协议，经过了细致的谈判。现在摆在桌面上的是一项过程的终结。”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划中的每一阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电媒将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并认为这是试图直接吸引以色列民众。领先的12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列审查员此前曾禁止出版该提议的详细内容，主持人为Danny Kushmaro。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史丹福大学历史与公共事务教授杰里米·苏里（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/jeremi-suri/"&gt;见报道&lt;/a&gt;）认为，这一提议比以往的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了显著损失，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性不低，但远低于以前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在变得“不利于”以色列，苏里说，这可能会促使以色列民众希望结束冲突，以及拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真的全力支持某事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前提出的一个人质提议，要求开放释放加沙的病、老、伤病人员，换取为期六周的休战，这个休战可以延长以允许更多援助进入加沙带，但在以色列拒绝哈马斯将其作为谈判的一部分后，该提议本月早些时候分崩离析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已经告知调停人，不会在持续的攻击期间接受更多的谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成包括交换人质和囚犯的“全面协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员（匿名）表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣留为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日在拉法进行的一次空袭造成45名巴勒斯坦人遇难，引发了国际舆论的强烈谴责，但并未触及美国保障以色列军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了绝对的苦难。”拜登周五说。 “我们看到了早些时候在拉法发生致命的大火的可怕画面，这是以色列袭击哈马斯的结果 ...”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因10月7日在南部以色列的袭击而对加沙地带发动攻击以来，已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯的攻击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉赫亚被毁建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在拉法的巴勒斯坦北部加沙地带的贝特拉赫亚废墟中行走，2024年6月12日，路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重申了他在美国试图调解与以色列的战事结束时作为 Hezbollah 和美国之间的关键沟通者的角色。凭借数十年的经验，他帮助促成了停火协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这凸显了86岁伯里在黎巴嫩，特别是在什叶派穆斯林社群中仍保持的巨大影响力。自以色列在今年9月杀死了什叶派武装组织Hezbollah的领导人萨里德·哈桑·纳斯拉勒以来，他被誉为稳定力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一次电视讲话中，伯里向黎巴嫩民众表示，黎巴嫩正处于“最危险的历史时刻”，并对黎巴嫩民众呼吁团结一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在1975-1990年的黎巴嫩内战中作为什叶派阿马尔运动的领导人崭露头角，并从1992年起担任议长，这是他在黎巴嫩政治体制中职位最高的一位什叶派成员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈吉·纳吉姆·卡塞姆（Sheikh Naim Qassem）作为Hezbollah的新领导人，认同伯里为和谈者的角色，称其为“我们的大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次走访贝鲁特，试图在冈萨战争和9月份战事升级的同时促成停火协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这让人联想到伯里2006年在帮助结束Hezbollah与以色列之间的漫长战争中所扮演的角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官表示，他的作用在当前情况下尤为重要，因为黎巴嫩尚未选出总统，内阁的权威仅部分有效，并且很难接触到Hezbollah，因为美国将其视为恐怖组织。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他真的是唯一值得会面的人。他就是这个国家。”一位贝鲁特外交官说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1985年，伯里在全球范围内崭露头角，帮助谈判释放了被什叶派武装分子劫持的美国航空公司的39名人质。这些武装分子在1975-1990年的黎巴嫩内战中控制了贝鲁特。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后当选议长之际，纳斯拉勒崛起成为Hezbollah的领导人。他们共同成为什叶派政治代表中的“什叶派双雄”，指代表二党和在该政治系统中的大部分职能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是Hezbollah信任的伙伴，这使他非常重要，但同时也很清楚什么是他能做的极限，无论是Hezbollah的还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列炮火袭击了阿马尔运动势力范围的地区，包括泰尔市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出生于1938年的伯里，出身塞拉利昂的一个商人家族，后来移居黎巴嫩并在大学时代积极从事政治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一度陷入困境的什叶派社群中许多人赞扬伯里帮助提升了他们在这套教派体制中的地位，该体制曾将特权倾斜于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的律师，伯里在阿马尔运动创始人伊玛姆穆萨·萨德神秘失踪后接管了该组织。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在内战后推动了阿马尔运动的进步，该组织与内战中的几乎所有其他主要政党战斗，包括后来成为盟友的Hezbollah。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，伯里什叶派追随者加入政府机构和安全部队，他似乎与Hezbollah的政治步调保持一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报公开引发关于他对Hezbollah真实感情的质疑后，伯里予以否认，称纳斯拉勒“就如同我自己”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔武装分子与Hezbollah一道在加沙冲突开始后灌射火箭，以示与加沙的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外事特使开始访问贝鲁特并会晤伯里，试图阻止以色列和黎巴嫩之间的交火，并说服Hezbollah撤至里特尼河以北——这条河流位于两国边界北侧约30公里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里对一位外国官员表示，“将里特尼河向南移动到边界会更简单一些，而不是将Hezbollah向北推进越过里特尼河。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他作为教派精英的一部分，该精英阶层在2019年导致国家金融危机崩溃后引领黎巴嫩陷入经济破坏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有人指责他拒绝召集议会会期让议员选举总统，从而使政府中最重要的天主教职位空缺近两年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里作为外交通道的角色让Hezbollah的政治对手如基督教的黎族力量感到不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在贝鲁特与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里（左）在贝鲁特与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面（不显示）。（2024年11月15日，黎巴嫩。路透社/塞义德·阿萨德än档案照）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一幅挂有黎巴嫩议长纳比勒·伯里的图像的横幅悬挂在黎巴嫩贝鲁特的一座建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一幅挂有黎巴嫩议长纳比勒·伯里的图像的横幅悬挂在贝鲁特举行的一次纪念什叶派宗师穆萨·阿尔沙德失踪45周年集会上的建筑物上。（2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特。路透社/莫罕默德·阿扎基ä档案照）&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新staking”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，该平台通过锁定投资者的代币来换取奖励，这一复杂计划被分析师警告会对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的流行再次体现了加密货币市场的冒险倾向。随着价格飙升和交易者寻求收益，比特币——最大的加密货币，接近历史高点，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreesen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的资金，其平台吸引了188亿美元的加密货币——6个月前这一数字不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新质押，以扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机来检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一点，持有加密货币代币的所有者（如以太坊）会允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将暂时失去对代币的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表他们质押的加密货币的新代币。重新质押使代币所有者能够将这些新代币再次质押给不同的区块链应用程序和程序，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对此风险的看法不一，一些业内人士表示，由于此实践尚处于早期阶段，难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师在内的专家担心，如果新代币作为抵押品用于加密货币庞大的借贷市场，借贷循环可能基于少数底层资产，这可能导致全球加密货币市场的恐慌性抛售，从而导致市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品用于进一步抵押时，这不是理想的情况，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者感兴趣的是收益：在以太坊区块链上进行质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，通过重新质押，收益可能更高，因为投资者可以从多个收益中获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的一个新发展，该领域让加密货币持有者将资金投资于实验性方案，以在不需出售资产的情况下获得可观回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户提前加入平台，期待未来奖励或称作空投的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户免费发放其自行创造的代币。用户希望这种称为“EIGEN”的代币未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由用户寻求空投推动的，称之为“真真实实的投机，免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）说，Coinbase提供质押服务但不包括重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在具有前瞻性地这样做，（预计会获得奖励），但不知道会是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年推出，他曾在西雅图大学担任教授助理，并且是第一个由印度学生设计的小型卫星团队的一员，这一点由他的学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要锁仓代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他新涌现的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币进行重新质押，并生成代表这些重新质押资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户选择在哪里质押代币，并帮助新区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有正式关系……这是一个新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重新质押可能带来“隐藏风险”——如果重新质押的代币用于加密货币借贷，可能会在市场下跌期间导致被迫清算和更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的弊端，随着作为抵押品的加密代币在Luna和Terra崩盘后迅速失去价值，抵押品价值急剧缩水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于重新质押并不担心，认为重新质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密资产来说非常少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界造成的损失可能蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重新质押问题会对传统金融市场造成任何有意义的风险传递，”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密世界正在越来越多地与主流金融相连，机构投资者也对重新质押表现出兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总部位于瑞士的专注于加密货币银行Sygnum表示，它为客户加密资产进行质押，并预期“围绕重新质押的新生态系统将出现”。Zodia Custody，是Standard Chartered加密货币的分支，已经看到大量机构投资者对加密货币质押的兴趣，但考虑到难以建立资产去向的“纸面记录”和奖励分配，它认为重新质押还走得太远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital是Nomura的加密货币分支，已经与Kelp DAO合作，对部分资金进行重新质押，Kelp DAO在四月的一篇博文中提到。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下为图片说明：
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表性的加密货币Bitcoin图示，拍摄于2024年3月9日巴黎，法国。路透社/Benoit Tessier/图示/档案照片/图示照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表性的加密货币Ethereum图示，拍摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/图示/档案照片/图示照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>