<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 09 Nov 2024 08:53:09 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本周五在一座最高安全监狱中去世，享年74岁。他是在本月早些时候与其他囚犯发生冲突后去世的，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大臭名昭著的连环杀手之一。2007年，他因在不列颠哥伦比亚省维多利亚市郊占地简陋的猪场中杀害和肢解毒品使用者及妓女而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，政府检察官因其谋杀6名女性的部分遗骸而在其被判终身监禁时撤销了另外20项谋杀指控。这6名女性的部分遗骸在靠近温哥华的简陋房产中被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭受另一名囚犯袭击后在魁北克监狱去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国其他社区造成了毁灭性的影响，”该服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有超过60名女性来自温哥华市区一个贫困且毒品泛滥的东端地带，皮克顿于2002年初被捕为止，这些女性失踪已逾十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗骸或DNA样本在皮克顿位于距市区25公里的帕尔科奎特兰的猪场中被发现，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，传出皮克顿撰写的自传在亚马逊上架后，该书在数小时内被撤下。当时据《温哥华太阳报》报道，皮克顿在书中声称自己是无辜的，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商已要求亚马逊下架这本书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿是这张未注明日期的电视照片中的画面。他在位于帕尔科奎特兰的家中。REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成一项全球协议，以便更好地应对大流行的会谈将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在过去两年内就此协议进行了协商，该协议可增强大流行前和期间的合作。此举是对2019冠状病毒病期间认可失败的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，由于发达国家与发展中国家在疫苗共享和准备等方面存在深刻的分歧，联合国相关机构最初希望本周达成协议，但谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了更新现有法律约束力的卫生规则的平行协议，即国际卫生条例（IHR），并包含了一个新的“大流行紧急状态”类别，用于最严重的和全球最威胁性的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天作出的历史性决定表明，成员国共同希望保护自己和世界免受公共卫生紧急事件和未来大流行的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部（HHS）部长Xavier Becerra在周六的声明中表示：“通过这项协议，我们将迈进步骤来问责国家，并加强措施，以在威胁到美国和我们的安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的数据表明，全球卫生规则的变化旨在巩固新冠疫情后世界对新病原体的防御，当时该病毒导致超过700万人丧生。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世界卫生组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）党派选举失败后，影响力将会大大削弱。这是南非自种族隔离结束以来，ANC在大选中表现最差的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至本周三选举的约71%投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，远低于2019年上一次选举中获得的57.5%，创下了30多年来首次未能获得多数票的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着，纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织将不得不与其他较小的政党谈判执政联盟或其他形式的合作。这可能要求其作出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转而成为商人拉马福萨很可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高级官员支持他留任，并且分析家们表示没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有谁能明确地接替拉马福萨的重任。”开普顿大学政治学教授安东尼·博尔说，他曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月进行的民调显示，拉马福萨是此次选举中民众满意度最高的主要政界人士之一。ANC内部的派系之争可能使他无法集结起反对力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在周日公布初步正式选举结果时，他会发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前曾因2022年一份报告指控他可能因家具中藏匿现金而违法，其未来作为总统的去留一度悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了该骗局，“园门门案”的指控，并在同年赢得了为期五年的ANC领导人连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举被视为ANC迄今为止最具挑战性的考验，因为选民对诸如高失业率、犯罪和断电等议题充满不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，在承诺改善党的形象并重振经济的背景下，他接任前九年的道德失败与经济衰退时期是由前任雅各布·祖马领导的民粹政党引起的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当2018年他成为总统时，起初曾引起民众巨大的期望，但很快灰心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍处于停滞状态，ANC高层官员仍面临丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的决定性打击来自他的劲敌祖马，他支持了新党Umkhonto We Sizwe，该党超出预期的表现对ANC的支持产生了巨大的影响，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Jaob Zuma的举措使Ralph Mathekga“将拉马福萨与ANC置于死地。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说，“这次是拉马福萨项目的终结，如果你输了选举，那么一切都不能像以往一样继续下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其回避关键改革以避免加剧党内的裂痕而受到批评，这与他在1980年代作为工会领导人时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们称赞他在团结筹划方面的能力以及他在推广南非作为“全球南方”的倡导者方面的作用。“全球南方”通常用来指代一群低等和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2019冠状病毒病疫情期间，拉马福萨是全球最引人注目的倡导者之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一起针对以色列的种族灭绝案，本月法官裁定以色列必须停止在加沙市拉法攻击。以色列强烈否认指控，并继续推进对拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年来ANC所取得的成就，但批评者称他提供的解决南非最大挑战的新方案太少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他在数千名支持者的见证下承诺“会做得更好”。许多人在他还没有演讲完毕时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto，2024年5月29日. 路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的川普在获罪判决后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视摄像机，传达了一个既符合其法律斗争也符合其政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁决唐纳德·特朗普因篡改文件以隐瞒支付成人电影演员封口费而被判34项罪名的前一天，这位共和党总统候选人对媒体发表愤怒且连贯性较差的言辞，罗列了众多对手和冤屈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔罕为“不正派的”、“恶魔”。他形容民主党总统候选人乔·拜登是最糟糕的总统。他抨击那些作证指控他的证人，参与弹劾他的国会议员，甚至重复他在竞选集会上的言论，指责非法进入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将面临的挑战视为不仅仅是他个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这样做，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他的其他竞选演讲常常点缀着幽默，但这次演讲主要是沮丧的。特朗普仅在新闻发布会上拿了一小张笔记。结束后，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募捐活动和社交媒体，前总统的盟友对司法制度和任何暗示特朗普犯下罪行的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场候选人相互被视为国家威胁的竞选中，拜登团队利用特朗普的言论作为最新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他对自己个人的苦难进行了一番自说自话，并对美国司法制度撒谎，让所有人都清楚：这一男子无法成为美国的总统。”拜登竞选团队新闻主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管纽约的裁决结果被视为不公正，但特朗普的支持者通过竞选捐款继续支持他。据特朗普团队称，周四仅一天内，特朗普在WinRed平台上获得3480万美元的捐款，创下单日捐款纪录。WinRed是共和党处理数字募捐的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登在总募捐方面领先，但该竞选活动试图保持捐款速度，向支持者发送了一系列令人不安的募捐信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息上写着：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条信息上写着：“我将永不投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织一致为前总统辩护，认为审判有缺陷，指控本不应被提出，陪审团来自重民主党的纽约曼哈顿带有偏见，法官有偏见——当地当局否认上述指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党同志和竞选助手们的抨击不够迅速或激烈，特朗普盟友和竞选助手们则展开反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉西维塔对其一个全国共和学生联合会社交平台上发布的内容表达了不屑，该机构发布的内容应尊重陪审团裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像……每个人都有一个……”拉西维塔发布了一条信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在社交平台上矛头指向马里兰州前共和党州长劳瑞·霍根，后者在裁决前警告美国人：“不要在火上浇油，加剧党争。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选。”拉西维塔在社交平台上回应霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个战场州对共和党选民的采访中，几人表示，特朗普的有罪裁决让他们对他在11月的支持产生了重新考虑的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背弃将在特朗普与拜登角逐的关键摇摆州中造成损害，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访时的大多数共和党人与特朗普本人的声音几乎一致，称审判是欺诈手段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“纯属政治阴谋，只是为了阻止他在竞选活动中过多露面，”52岁的退役警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以对他这样做，那么他们可以对任何人做，实在没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦举行的新闻发布会上，这是他在因篡改商业记录以掩盖2016年支付成人电影演员封口费的刑事审判后第二天。路透社/Brendan McDermid/资料照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提案，以换取释放人质，并呼吁哈马斯同意新提案，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一页了。”拜登说，目前他受到选举年压力，需停止加沙冲突，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的旨在安排以色列与哈马斯激进运动之间停火的谈判几度破裂，双方互指对方拖累谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提案是在以色列对拉法多次入侵及国内国际加大压力之下提出的。加沙平民的死亡和人质持续被拘禁促使内塔尼亚胡政府面临更大压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室表示，以色列已授权谈判代表根据拜登提出的停火计划，提出一份加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提案也发生在美国总统特朗普被判处多项重罪的同一天，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示的新提案分为三个阶段，与以往提案不同，停火将持续至各方通过三个阶段的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列武装力量将撤出加沙地区，人质包括老年人和女性将与数百名巴勒斯坦囚犯互换，巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车向加沙运送人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“停火将持续至谈判继续进行。”总统如此表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，此提案已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些推动持续无限战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列内的确有些人并不赞同这项计划，他们将呼吁战争继续下去。有些人甚至在政府联合体中。他们已经明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。不过，我已经要求以色列领导层支持此交易，无视任何压力。”拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列有着终生承诺的美国总统，唯一一位在战争中访问以色列的美国总统，以及最近派遣美军直接保卫被伊朗攻击的以色列的美国总统，现在请你们退一步，想想如果这个时刻丢失，会发生什么。我们必须抓住这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对记者透露，以色列能够提出新提案是由于战场上的近期成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。它是一个详尽的四页半协议，已经经过艰难的谈判。”该官员说。“现在摆在桌面上的只是一个过程的终点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“根据计划，每个阶段将持续42天，”该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几则以色列媒体称，拜登周五的讲话具有戏剧性，被视为直接向以色列民众呼吁。以色列12频道在播出新闻时暂停了晚间节目，直接直播拜登的讲话。此前，以色列表情审查员禁止发布此提案细节，新闻主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯丁大学历史与公共事务教授杰里米·苏里说，与以前的提案相比，该提案成功率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列严重削弱了哈马斯，尽管哈马斯仍有可能发动对以色列的攻击或恐怖袭击，但这种可能性比之前要小得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论对以色列的看法正在变化，苏里认为这会促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多动力。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他早些时候提出的提案要求，为给予伤病、老年人和伤者的人质交换，换取为期六周的停火期，以允许更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个提议上周因为以色列拒绝接受哈马斯要求将战争永久结束的提议而破裂，以色列加紧了对加沙南部拉法市的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调停人，不会在持续的攻势期间参与更多谈判，但如果以色列结束战争，它准备好达成一项全面协议，包括人质与囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员认为，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与来自17个有公民被哈马斯扣押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但尚未达到美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中遭受了极大的苦难。”拜登周五表示。“我们看到了拉法最近这一周内可怕的烈火，那是以色列针对哈马斯的一次打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地带发动攻击以来，自10月7日哈马斯对以色列南部发动袭击以来，已造成超过36280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成了约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐深涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武装在俄罗斯境内的乌克兰使用的限制，这是美国参与乌克兰与其两年前战争的一个小而重要的步骤，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在很大风险。他们担心大规模的乌克兰攻击可能引发直接冲突，尤其是可能引发与拥有核武器的俄罗斯的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国其他阻止向基辅提供更先进武器的规定相吻合的规则，这些规定已经瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员称，最新决定于周四生效，是专门针对哈尔科夫地区战场的。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击跨境攻击或准备攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线的乌克兰军队提供了使用高机动火箭炮系统（HIMARS）发射制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器进行反击的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军未固守之前将其从哈尔科夫地区赶出去，”基辅官方智囊团乌克兰国家安全研究院研究员/molika Bielieskov说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Phil Ingram表示，拜登的这一决定将减少基辅需要从关键战区东部顿巴斯地区调集部队的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于守势，不得不重新考虑他们在攻击哈尔科夫地区的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国政府官员匿名透露，乌方在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了一些建议，支持放宽限制，沙利文于5月15日向拜登提出了这一建议。该官员表示，拜登同意乌克兰可以利用俄罗斯领土的安全来打击俄罗斯军队的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府自那时起一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受《路透社》采访时曾公开呼吁其盟友采取类似的步骤，但当时他说：“到目前为止，还没有任何积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eurasia项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内使用打击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发动袭击的安全场所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其大炮放在边界对面，可以保留空军防御、电子战、指挥控制等功能，”Lee说道，“它可能有某种程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家表示，这一决定本身可能并不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会对前线的移动产生多大影响，甚至根本不会。但它会使得俄罗斯难以继续进行这种跨境袭击行动，”Lee说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲利普·英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区的兵力不足以进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗力，从东北部对哈尔科夫构成实质性的威胁，”他表示，“要做到这一点，它必须从东部战斗区域剥夺其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要准许乌克兰将武器射向俄罗斯，并于周二再次加剧了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在美国武器上的使用范围，尤其是在俄罗斯在战场上的局势不利一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向不足一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准深入俄罗斯领土的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库高级研究员Mark Cancian认为，拜登的举动只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项政策上的激进转变，但确实是一个步骤，”Cancian说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员会争取下一步：打击更广泛的阵地——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前拜登政府是否会扩大其政策，允许在俄罗斯其他地方进行打击尚不明确，但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“接下来，我们将继续做现在一直在做的事情：灵活适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青年体育学校遗址，位于乌克兰哈尔科夫市郊的Mala Danylivka村庄。路透社/Valentyn Ogirenko/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长势头，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井运营商继续坚守克制增加产量支出的承诺，这将使全球最大的原油生产国在未来一年的增产速度放缓，从而减轻OPEC+本周需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中的大部分时间里，由于页岩油革命和技术创新与效率提升，成为了全球非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地大幅增长，日产量超过1百万吨，达到1293万桶/日，远远超过政府在2023年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及盟国 OPEC+ 在去年加大了供应减产力度，部分原因是补偿美国及其他非OPEC产油国的产量增长。总减产规模约为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+ 正在协商一项复杂协议，预计允许该集团将部分减产措施延续至2025年，三位了解OPEC+讨论情况的消息人士在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+定于周日开会考虑供应政策，由于美国产量增长继续推动非OPEC+产油国产量上升，但相较于2023年，这种威胁较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预计，美国原油供应今年将增加约27万桶/日，这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增幅将达64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，其预测值均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外产油国的供应增长约100万桶/日。该集团在5月份的月度石油市场报告中表示，这意味着OPEC+原油需求量将较2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，同时对OPEC原油需求量没有明显变化的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师认为，美国产油商短期内不太可能再次以超过预期的方式增加产量，即便油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了极其保守和节制的态度，”井下钻井运营商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价水平，钻机数量未能更多地上升，令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出稳定，推迟了对钻机的升级以更好地适应钻井增长放缓。该公司计划今年年末运营12口钻机，并在明年重新部署几口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496口，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中指出，“尽管近期有合并浪潮，美国有能力在未来几年以大约100万桶/日的速度增长，但目前并无增长该速度的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国产油商在投资者压力下限制了增长支出，此前不加控制的支出推动了页岩油气行业的迅猛增长，但限制了2010年代的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来的超出预期的产量增长部分由私营生产商驱动，其中一些企业现在正被整合浪潮所吞没。他们通过钻探更长的油井并岩层压裂技术显著提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期的合并浪潮，预计当前油价将继续支撑美国整体原油产量的增长，尤其是随着钻井和完成作业效率的持续改进，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场需求将比北美市场带来更多增长。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因就是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略方向发生了转变，更加注重资本纪律，导致不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年的石油和液体产量增长。据美国能源信息署预测，OPEC+今年的石油液体产量预计将下降100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国原油产量的增长。”瑞银银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="德克萨斯州维恩附近Permian盆地的Oasis石油公司拥有的租地，控制室内的钻井平台操作间一览图。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/资料图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德克萨斯州维恩附近Permian盆地的Oasis石油公司拥有的租地，控制室内的钻井平台操作间一览图。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国第一位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·施恩豪斯凭借压倒性的胜利当选墨西哥第一位女总统，接过了她导师和卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的项目。奥夫拉多尔的支持者多来自贫困群体，此因素对她的胜利起到了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;施恩豪斯&lt;/a&gt; ，作为气候科学家和前墨西哥城市长，赢得了58.3%至60.7%的选票，墨西哥选举当局快速计票结果显示，这一得票率将创墨西哥民主史上最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟还在两院中有可能获得三分之二的绝对多数，这将使该联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局给出的结果范围预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔维兹&lt;/a&gt; 在初步计票结果显示其获得了26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国的200年历史上成为墨西哥第一位女总统，”施恩豪斯在支持者们热烈的欢呼声中告诉他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;施恩豪斯的胜利对于墨西哥来说意义重大，这是一个长期以男性主导文化闻名的国家。墨西哥拥有世界上第二大的天主教人口，长期以来推动著更具传统价值观和角色的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;施恩豪斯是美国、墨西哥或加拿大第一位赢得general election的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我做梦也没想到某一天我会投票给一个女性，”87岁的埃德尔米拉·门蒂尔，施恩豪斯在墨西哥最小州特拉斯卡拉的支持者，说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在此之前我们甚至不能投票，即使能投票，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这种情况已经改变，我得以见证这一切，”门蒂尔补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;施恩豪斯面前的道路充满挑战。她需平衡增加普及福利政策的承诺，同时面对巨大的预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果宣布后，施恩豪斯对支持者们表示，她的政府将做到财政谨慎并尊重央行的自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但具体措施不多，这场选举自现代历史上最暴力的墨西哥大选，38名候选人遇刺身亡，进一步恶化了安全问题。许多分析人员认为，在奥夫拉多尔任期内，有组织犯罪集团的影响力扩大并加深了操控力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的投票中，在普埃布拉州的选区发生了选站人员死亡事件。在奥夫拉多尔任期内，墨西哥在现代历史上有超过18.5万人被杀，虽然谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少无罪推定方面投入更大规模的投资，否则施恩豪斯很可能难以实现整体安全水平的显著提升，”独立拉丁美洲政治风险分析家纳塔尼亚·帕里什·弗兰纳里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了墨西哥首都市长选举，这是国家最重要的职位之一，根据初步结果预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;施恩豪斯总统面临的挑战之一将是与美国进行紧张的谈判，以应对成千上万的移民通过墨西哥前往美国，以及禁毒合作的问题，特别是在美国海洛因流行病的背景下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普承诺对墨西哥制造的中国车辆征收100%的关税，并表示他将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，新的总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商迁址，这是即将来临的近岸生产趋势的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;施恩豪斯还需重组墨西哥石油公司Pemex的问题，该公司已连续二十多年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不应让公共资金无止境地流入且公司从未实现盈利的无底洞，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿本戈拉·拉莫斯指出。“他们必须重新考虑Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔在任期内翻了一倍最低工资，减少了贫困，维持了稳定的比索汇率和低失业率，这些成就令人印象深刻，使他广受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;施恩豪斯承诺扩大福利项目，但鉴于墨西哥今年可能面临较大的预算赤字和中央银行预计2025年仅增长1.5%的GDP，实现这一承诺将不那么容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图在投票中将选举变成对其政纲的全民公决，寻求将此次选举转变为其政治议程的全民公决。施恩豪斯否认反对派指控她会成为“奥夫拉多尔的傀儡”，尽管她承诺将继续执行许多有利于墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，施恩豪斯感谢了奥夫拉多尔，并称“他是改善我们国家的独一无二的人物”。然而，政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视可能是批评她将被奥夫拉多尔的继任者控制的根源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“很难想象人们无法相信她会自己做出决定，我认为这很大程度上是因为她是女性，”她说道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易员寻求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新平台，投资者可以将他们的代币锁定于此平台并获得奖励，这引发分析师对用户和加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，反映出加密货币市场中风险偏好的增加，随着价格的上涨，交易者在寻求收益率。比特币，作为最大的加密货币，接近历史高位；而第二大加密货币以太坊，今年迄今涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押热潮的核心是在西雅图成立的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险资本公司安德森-霍洛维茨基金的加密货币部门筹集了1亿美元，并吸引了188亿美元的加密货币进入其平台，比六个月前增长了4500%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重质押是用于扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机共同检查和确认拥有哪种加密货币。为此，代币持有者允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。参与者在一定时间内失去即时访问其代币的能力，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还给予用户代表所质押代币的新创建代币。重质押则允许代币持有者将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的项目和应用程序中，期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币世界对重质押的风险性意见不一，一些内部人士称这项实践过于新颖，尚无法确定其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果这些代表重质押代币的新生代币被用于加密货币中巨额借贷市场的担保品，可能会形成基于少量底层资产的无限借贷循环。如果所有人在同一时间试图退出，这种情况下可能会导致加密货币市场失稳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当任何东西都有担保品的要求时，这不是理想的状况，它增加了新的风险元素。”加密数据分析提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师称重质押可能带来更高的收益，因为投资者可同时获得多个收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性项目，以期在不抛售资产的情况下为其持有物产生高额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户则在期待未来奖励或称为空投的赠品加入平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前,EigenLayer向使用平台的用户提供其自行创设的代币，称之为“EIGEN”，用户希望该代币在未来有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由用户寻求空投推动的，称其“非常非常投机，这是一大笔免费的钱。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常风险。”美国加密交易所Coinbaseresearch主管David Duong表示，“他们现在在预防性地这样做，期望会获得奖励，但他们不知道会获得什么。”（COIN.O）可以提供质押服务，但不提供重质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer是由前西雅图华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan去年创办的，他的学术网站提到他还参与了印度首个由学生设计的微卫星项目启动团队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为认证服务的市场平台，连接有意进行质押的用户与需要使用质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有一些新的重质押平台出现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，后者为客户代币在EigenLayer重新质押，并创造新代币代表这些重质押资产。这些代币可用于他处，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台目的在于让用户选择将代币质押于何处，并助新春型区块链服务成长，而不是促进更多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们并未与这些玩家建立任何正式关系……这是涌现的现象。”他说到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会带来“隐藏风险”——如果重质押代币用于加密借贷，可能会在市场下跌期间导致强制清算和更多波动性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售事件部分原因是高风险借贷，其加密货币用作抵押品的价格迅速下跌，特别是在Terra和Luna代币崩盘后的背景下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在重质押而是在于借贷协议。借贷协议错误定价风险。”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出重质押协议中现金规模相较于全球2.5万亿美元的加密资产净值而言微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的风险蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重质押问题对传统金融市场构成任何实质性风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析主管Andrew O'Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密世界正变得日益与传统金融接轨，重质押正在吸引机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标准渣打银行及其加密资产部门Zodia Custody已注意到在质押方面的显著机构兴趣，但由于难以建立资产流转及其回报分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重质押又迈出了太大的一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日兴证券的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，部分资金用于重质押，Kelp DAO在其四月博客中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密资产的银行Sygnum则为客户加密资产进行质押，并预期“围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图展示加密货币比特币的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图展示加密货币比特币的代表，摄于2024年3月9日，法国巴黎。路透/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图展示加密货币以太坊的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图展示加密货币以太坊放在PC主板上的代表，摄于2023年6月16日。路透/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>