<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 02 Dec 2024 11:36:53 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大惯杀人犯罗伯特·皮克顿在本月早些时候因另一名囚犯袭击而伤害严重后，于周五在魁北克的联邦监狱逝世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿在2007年被判决在不列颠哥伦比亚省菲沙河谷的一处猪场杀害毒品上瘾者和卖淫女，并处置他们的遗骸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被证实杀害了六名女性，其部分遗骸在位于温哥华附近的破旧物业中被发现。政府检察官在判决后将另一起20起谋杀案件的指控撤回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，此类案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区造成了巨大的冲击。”该服务在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是作为10多年间失踪于温哥华市中心东区贫困、毒品泛滥的地区超过60名女性中的。直到2002年初皮克顿被捕，多起女性失踪案才被侦破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场位于温哥华市中心以东约25公里的波特库克兰地区，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多女性为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿自述的书在亚马逊上架几个小时后即被撤下。当时《温哥华太阳报》报道，书中的连环杀手声称自己是无辜的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商要求亚马逊移除此书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视照片在他位于波特库克兰的家中拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视照片在他位于波特库克兰的家中拍摄。路透社/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，可能将因该党自废除种族隔离制度以来最差的选举结果而受挫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，在周三选举中约71%的选区结果显示，ANC的得票率为42%以下，比2019年上次选举的57.5%大幅下降，这也是ANC近30年来首次未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举带来的挫败意味着昔日为曼德拉领导的解放运动将不得不与一个或多个较小政党进行合作谈判，或达成其他形式的协议，以继续执政。ANC可能会需要在政策上做出让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为商人的拉马福萨可能会面临反对党和ANC内部批评者的辞职要求，但ANC高层官员支持他继续留任，并且政治分析师认为目前没有明显接替人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有能够接替拉马福萨的明确统一候选人，”埃利奥特·伯勒教授表示，他是开普敦大学的政治学教授，曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的政绩好评度最高。ANC内派系斗争可能会使任何反对他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布正式初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨此前曾因2022年一份调查报告指出他可能在游戏场的家具中藏钱的事件险些失去总统职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认涉及该丑闻，此事被称为“Farmgate”。尽管如此，他仍于同年晚些时候赢得ANC新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最具挑战性的考验，因为选民对失业率高、犯罪率高和频繁的停电等问题表示不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人时承诺，将重塑党的形象并重新振兴经济，而在此之前，他的前任雅各布·祖马执政9年期间，政治丑闻和经济增长下滑造成经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自他成为国家元首的2018年初以来，喜悦消退，时至今日，经济依然停滞不前，高层ANC官员仍风波不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中，拉马福萨的劲敌祖马扮演了关键角色，祖马支持的新党uMkhonto we Sizwe超出预期，严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC困住，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫卡说。“这标志着拉马福萨项目已结束，他们输了选举后，不能期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持者认为，拉马福萨处理分歧的艺术以及他在推动南非作为所谓“南方国家”倡导者的角色值得称赞。这句话指的是低收入和中等收入国家的一组国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是呼吁公平分配疫苗的全球最活跃的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起种族灭绝案。本月，法官裁定要求以色列停止对加沙市拉法的军事进攻。但即使在国际法院做出这个裁决后，以色列仍继续其对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者指出他对解决南非最大的挑战提供的新解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”。成千上万的支持者在索韦托的一家足球场聚集；演讲还没有讲完，许多人便离开了现场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步涉足乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是拜登政府在持续两年冲突中采取的又一步骤，尽管范围较小，但仍具有重要意义。专家认为，这一决定可帮助乌克兰削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土的目标过于冒险。政府担心，大规模乌克兰攻势可能引发直接与拥有核武器的俄罗斯之间的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与美国对基辅供应高端武器的其他限制规定相符，这些限制规定也已被逐步取消，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，本周生效的最新决定仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一政策允许基辅使用美国提供的武器反击“从边境那边向他们发起攻击的”或“准备发起攻击的”俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;专家表示，这一决定给前线乌克兰士兵开绿灯，允许他们通过高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射携带制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的炮弹以及其他装备反击俄罗斯军队。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在他们尚未稳固阵地之前将俄罗斯人从哈尔科夫地区赶出去，”乌克兰国家安全研究所（位于基辅的官方智库）研究员Mikhail Bielieskov说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅必须从关键的顿巴斯地区调兵的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于防御位置，必须重新考虑他们在向哈尔科夫地区进攻时使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程早在几周前就开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员（要求匿名）透露，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席科·布朗提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。苏利文、奥斯汀及布朗随后发展出放宽限制的建议，苏利文在5月15日将这一建议提交给拜登。据官员透露，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队；此后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉季米尔·泽连斯基5月20日在一个接受路透社采访的公共声明中呼吁乌克兰的盟友采取这一举措，但同时表示目前并没有积极进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前外国政策研究所欧洲与亚洲项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直在利用拜登对在俄罗斯领土上的打击行动的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发动攻击的安全避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以保持其大炮一直位于边界上。它可以保持防空、电子战、指挥与控制在那里，”Lee说，“或许它有一定的避难所的程度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee及其他专家表示，单独这一决定短期内可能不会改变前线战局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定并不会大幅改变前线的移动，但会增加俄罗斯继续进行这种跨境操作的难度，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯军队没有足够的部队进行大规模进攻哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人无法产生足够的战斗能力以从东北方向对哈尔科夫构成严重威胁，”他表示。“要做到这一点，他们会使东部战场的兵力空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来的数周和数月扩大其使用美国武器的范围，特别是经过一个艰难的一年后失去了战场上的主导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向后不到一天，泽连斯基在一个接受《卫报》采访的报道中呼吁获得美国批准以打击俄罗斯境内的深地目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员现居华盛顿战略与国际研究中心（CSIS）的Mark Cancian表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进转变，但这是一步，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门中的官员将辩称，下一步应该是打击更广泛的目标——也许是不直接威胁哈尔科夫但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在巴黎表示，目前尚不确定拜登政府是否能够扩大政策，允许在俄罗斯境内的其他区域发动打击，但他也表示未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续酌情进行必要的适应和调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫附近的导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫郊区Malaya Danylivka村一家儿童和青少年体育骑马学校在俄罗斯导弹袭击中严重受损，5月30日爆发的冲突中，消防员正在清理受损现场。路透社/瓦伦丁·奥格里内科/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守减少增产支出的承诺，这或将推动世界最大的原油生产国在2024年的增长速度放缓，从而缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年里，美国凭借页岩革命以及技术突破和效率提升，一直是全球非OPEC生产国原油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC和OPEC+盟国在过去一年中加大了减产力度，部分原因是补偿美国和其他非OPEC国家产量的上升。OPEC+的减产总量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在协商一项复杂的协议，该协议将允许该联盟在今年将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+成员周日开会讨论供应政策，美国产量的增长继续推动非OPEC+国家总产量的增长，但其威胁程度低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应预计将今年增长约27万桶/日。这与OPEC自己的预测较为一致，预计美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长约64万桶/日。这三者都是最受关注的预测机构，其预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求将增长220万桶/日，这将比OPEC+之外的产油国供应增长高出约100万桶/日。这意味着2024年OPEC+原油需求应比2023年高出约90万桶/日，根据OPEC五月的月度原油市场报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将大幅放缓至110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到目前为止，美国整体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，相较于12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使油价接近每桶80美元，美国生产商也似乎不太可能如2023年那样再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常谨慎和自律的态度。”合约钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量未显著增加，这令人吃惊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以更好地与平缓的钻井增长保持一致。该公司计划年底运营12台钻机，并重新部署一些钻机于明年初。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量下降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年的生产能力可以增长100万桶/日，但目前没有意愿以这种速度增长。”标普分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的持续压力下大幅减少增长支出，因为无节制的支出推动了页岩领域的野蛮增长，但回馈有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来的超预期产量增长部分源于私人生产商，其中一些已陷入合并潮，通过延长井深和破碎岩石同时在更多井中生产石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并浪潮仍在继续，我预计当前的油价将继续存在，并有助于支持美国石油总产量适度增长，因为钻井和完成效率持续改进。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB及其母公司（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点发生了变化，更加注重资本纪律，从而带来了不同的反应。”瑞银银行分析师乔万诺·斯图诺沃表示，他认为OPEC+将自愿延长减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国，连同加拿大、巴西和圭亚那，预计今年将在原油和液体生产增长方面引领增长。EIA三月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国原油产量增长共存。”瑞银的斯图诺沃表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的作业区域从奥辛石油在美克盆地拥有的一块租赁地的控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的作业区域从奥辛石油在美克盆地拥有的一块租赁地的控制室中可见，位于美国德克萨斯州温克附近。路透社/尼克·奥克福德/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈用语)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排摄像机，传达了一个既适合其法律斗争，也适合其政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一名陪审团判定唐纳德·特朗普因伪造文件藏匿封口费而有34项罪名成立一天后，共和党总统候选人一连列举了众多对手和不满，愤怒而冗长地发表了演讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在演讲中称，主持其庭审的联邦法官胡安·梅尔尚为“不公正”且“恶魔”。他将民主党总统候选人乔·拜登描述为“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了指控他的证人、投票弹劾他的国会议员，乃至那些声称非法移民涌入美国的言辞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐资竞选，并将面临的挑战定位于不仅限于他个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做到这一点，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在他之前的竞选演讲中常常夹杂着幽默，但这次演讲几乎全是阴郁的。特朗普在记者会上只拿着一张小纸片。会议结束时，他未接受提问，并匆匆与儿子埃里克·特朗普一起离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也同样对美国司法体系及其支持者展开了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位领先候选人各自在竞选中形容对方对国家构成威胁的这场竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言辞作为新的证据，证明他不具备担任总统的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普关于自身的个人怨言和对美国司法系统的谎言，观看的人都会得出一个显而易见的结论：这人不能担任美国的总统。”拜登竞选团队的通信主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的许多支持者——多数将其在纽约的判决视为司法不公正——周四为其竞选筹集了3480万美元的款项，特朗普团队称这是其赢红平台在单一日子里创下的数字筹款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其筹款总金额仍落后于拜登，但特朗普阵营在周五试图保持这一筹款速度，发送了一系列令人担忧的筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条短信则在特朗普记者会之后怒吼：“我将永不投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员及组织都站在了这位前总统一方，指责庭审存有瑕疵，指控从未应被提出，人口稠密的纽约曼哈顿陪审团官司倾向，以及法官偏见等，称这些指控都是当地当局否认的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些共和党官员及组织对此谴责不够迅速或坚决时，特朗普的盟友及竞选助手则展开了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选联席经理克里斯·拉塞维塔对一个在社交媒体平台上发文称应尊重陪审团判决的全国性共和党团体大加挞伐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股一样；每个人都有。”拉塞维塔写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对马里兰州的一位温和派前共和党州长、正在竞选参议员的拉里·霍根进行抨击，霍根在陪审团判决前曾警告美国人不要“添加更多有毒的政治因素”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选。”拉塞维塔在社交媒体上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州两个战场州与特朗普会面的共和党选民中，数人表示特朗普的定罪使他们对他的支持在11月有所动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的嬗变可能在特朗普与拜登的重赛中伤害到他，鉴于他在多个摇摆州的人数微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来与其说是特朗普本人的声音，更多的是对其审判的欺诈性表示质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治的，只是为了伤害他，并尽可能多地将他置于竞选活动中。”来自佐治亚州马里埃塔市的62岁退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以这样对付他，他们可以这样做任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。炒基圈，当日特朗普因在2016年为其封口费伪造商业记录被刑事起诉一案后获罪，在特朗普大厦举行新闻发布会。路透社/ Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登周五表示，以色列提议就加沙地带停火，作为释放扣押人员的交换条件，并敦促哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争该结束了，冲突后的和平也该开始了。”拜登说，他正处于竞选连任的压力下，必须停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为埃及、卡塔尔等国居间斡旋，旨在安排以色列与哈马斯组织之间的停火谈判反复陷入僵局，双方互相指责对方拖延进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列南部拉法地区多次突袭之后提出的，并伴随着对总理本杰明·内塔尼亚胡及其政府在国内和国际上的新压力，其原因是加沙死亡人数激增以及多名人质持续被扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后，提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，也是在民主党总统候选人的共和党候选人唐纳德·特朗普被判决有34项重罪的次日，这一提议也凸显了两位候选人的尖锐对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新方案分为三个阶段，不同于之前的停火计划，因为它允许各方在通过所有三个阶段时继续维持停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，停火持续六周，以色列军队从加沙人口密集区撤出，释放包括老年人和妇女在内的扣押人员，并交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车运输人道援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火将继续，只要谈判继续进行。”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，美国已经将该提议传达给哈马斯，他呼吁以色列那些坚持“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有些人不会同意这个计划，并将其称为无限期战争。有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，继续战斗数年，并将人质视为次要问题。然而，我敦促以色列领导层尽管面临任何压力，也要支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名一生致力于以色列的美国总统，曾在战争中前往以色列，刚刚派遣美国军事力量直接防御以色列被伊朗攻击的总统，我恳请大家退一步思考，如果失去这一刻会怎样，我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿意透露姓名的高级美国官员表示，以色列能够提出这一新提议，是因为近期战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，通往危机结束的道路已经清晰。这是一份详细而复杂的四页半协议。”该官员表示，“它又经过了详细的谈判，而现在摆在桌面上的是这个过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体称，拜登周五的演讲具有戏剧性，被视为直接呼吁以色列公众。以色列12频道在晚上新闻节目中断，以实况转播拜登的演讲。该国审查委员会此前已禁止发布该提议的细节，主持人的丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，与之前的提议相比，这一提议成功的可能性更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成重大损害，哈马斯发动任何严重袭击或攻击或恐怖行动对以色列的威胁不再那么显著，但仍然具有一定的可能性。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望结束这场冲突，同时也反映了拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造出大量的激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项扣押人员提议，要求释放加沙的患病、年老和受伤的扣押人员，换取为期六周的停火，该停火可以延长以提供更多援助进入加沙地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯要求将永久结束战争作为谈判的一部分而破裂，并加剧对拉法的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告知调解人，在当前持续的军事行动期间不会参与更多谈判，但只要以色列停止战争，愿意达成“全面协议”，包括交换扣押人员和被囚人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个有公民在加沙被哈马斯扣押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末以色列在拉法实施的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际谴责，但没有触及美国划设的军事援助以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历的是地狱般的苦难。”拜登周五表示，“我们看到了本周早些时候拉法灾难性火灾的可怕画面，该火灾在以色列对哈马斯的袭击后发生……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯袭击南部以色列以来，加沙的冲突已导致超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击大约造成1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走，这些建筑在以色列军事进攻中被摧毁，这是加沙北部贝特拉亚，2024年6月12日。路透社/玛哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯里再次在美伊以色列交涉中扮演关键角色，凭借数十年的经验促成了与以色列停火的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件进一步彰显了86岁伯里在黎巴嫩的巨大影响力，尤其是对素莱尼什叶穆斯林社区的影响。美国在9月份以色列杀害伊斯兰革命卫队高级指挥官苏莱曼·纳贾尔（Sayyed Hassan Nasrallah）后，认为伯里是稳定黎巴嫩的关键角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在定期播出的电视演讲中，伯里表示黎巴嫩正结束“史上最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩的利益着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战中作为什叶派党派阿拉姆运动领导人崭露头角。自1992年起，他担任黎巴嫩议会议长，是黎巴嫩教派秩序中最高级别的什叶派领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊斯兰抵抗运动（哈马斯）的新领导人哈伊姆·卡塞姆赞扬伯里作为谈判者的角色，称他为“我们伟大的兄长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国驻地特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，与伯里会面，试图促成停火，而停火发生在今年9月与加沙战争平行爆发，并在8月升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也呼应了他在2006年结束伊斯兰抵抗运动与以色列主要战争中的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，伯里的角色更加重要，因为此刻黎巴嫩没有总统，内阁权力有限，也很难接触到被列为恐怖组织的伊斯兰抵抗运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当您现在来到黎巴嫩时，他是唯一值得您见面的人。他是国家的化身。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里因帮助谈判释放被什叶派武装分子劫持并扣押的39名美国人而全球声名鹊起，这些武装分子在黎巴嫩内战期间劫持了美国包机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议会议长，此时纳贾尔正领导伊斯兰抵抗运动崛起成为领袖。两人带头成为“什叶派双雄”，象征什叶派在政治和国家中的主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是伊斯兰抵抗运动值得信赖的合作伙伴，这使他变得非常重要，但他的影响力也有明显限度，这是由于伊斯兰抵抗运动或伊朗态度造成的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火打击了伯里阿拉姆运动势力范围内的地区，包括城市提尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于利比里亚，其家庭移民自塔布宁。他自大学时期便活跃于政治领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经深受抑制的什叶派社区许多人称赞伯里帮助改善了他们在教派体系中的地位，这是一种分配特权有利喀利安和逊尼派穆斯林的体系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师，伯里接替了创立阿拉姆运动的领袖米萨·萨德消失后留下的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里主导了阿拉姆运动的军事崛起，该组织在内战期间与几乎所有的主要党派作战，在之后成为伊斯兰抵抗运动的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者以巨大的热情加入了政府机关和安全机构，他似乎与伊斯兰抵抗运动的政治步调保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年发表的一份2006年美国大使馆电报中提到对伯里关于伊斯兰抵抗运动真正情感的问题后，伯里予以否认，声明纳贾尔“就如同我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿拉姆运动战士与伊斯兰抵抗运动一道向以色列发射火箭，以示对加沙的声援，当时以色列对南部以色列的哈马斯进行了进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会见伯里，试图终止以色列和黎巴嫩边境的火力交换，寻求说服伊斯兰抵抗运动向黎巴嫩里特尼河以北撤退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说，“将里特尼河移到边境南部要比赶伊斯兰抵抗运动向里特尼河以北前进更为容易。”一位接近伯里的消息人士对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者认为他是导致2019年因长达数十年的政府腐败而导致金融体系崩溃，从而将国民推向经济灾难的教派精英之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召集议会会议选举总统，使基督教领袖职位空缺两年以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交沟通者的角色也让伊斯兰抵抗运动的政敌如基督教的黎亚麻力量感到不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面（图未显示），2024年11月15日在黎巴嫩贝鲁特。路透社/萨迪尼·塔伊尔/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅悬挂于建筑上的纳比·伯里画像出现在贝鲁特的集会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅悬挂于建筑上的纳比·伯里画像出现在黎巴嫩贝鲁特的集会上，纪念什叶派领袖穆萨·萨德的消失，萨德于1978年访问利比亚后失踪，这是标志着阿拉姆运动创始人穆萨·萨德失踪45周年。2023年8月31日。路透社/阿扎基尔·穆罕默德/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议，以更好地应对传染病相关事宜的谈判将于2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在过去两年内就一项协议进行谈判，该协议能够提高在传染病发生前和期间的合作，以纠正新冠疫情期间的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构曾希望建立这一协议本周达成，但由于发达国家和发展中国家在疫苗分享和准备等方面存在分歧，谈判被迫延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了相关协议，以更新现有的具有法律约束力的健康规章，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括了一个新的“全球性流行病紧急状态”类别，用于描述最严重和最具全球威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在一份声明中表示：“今天的决定性举措反映了成员国共同保护各国乃至全球人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长希哈维尔·贝塞拉表示：“通过达成这一协议，我们可以采取行动，追究各国责任，并加强措施，防止疫情爆发威胁美国的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，这些全球健康规则的更改旨在加强世界对新冠大流行之后新病原体的防御。&lt;/p&gt;  
&lt;img alt="世卫组织LOGO" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织（WHO）总部在瑞士日内瓦的照片。摄影/路透社/德尼斯·巴利博斯（Denis Balibouse）。摄于2023年2月2日。这是一张文件照片。&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新型平台，投资者可借此将代币锁定以换取奖励，但该复杂方案被认为存在用户和加密市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重启动”日益流行，是加密货币市场波动风险增加的最新迹象。随着价格攀升和交易员寻求收益，比特币（全球最大的加密货币）正接近历史高位，而以太币（第二大的加密货币）今年已累涨60%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重启动”热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在今年二月从美国风险资本公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，在短短六个月中吸引了价值188亿美元的加密货币，突显其平台的吸引力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了“重启动”概念，以扩大一种长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分布式账本技术涉及网络中的许多计算机检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了验证，代币持有者（如以太币）必须允许其资产被锁定在验证过程中。这些持有者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权限，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还给用户创造了新的加密货币，以代表他们质押的加密货币。重启动允许代币持有者将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的项目和应用程序中，期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重启动的风险存在分歧，一些业内人士认为这种做法尚处于初期阶段，难以准确评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析人士则担忧，如果象征重启动代币的新代币作为抵押品进入加密货币借贷市场，可能会引发基于少量基础资产的无尽借贷循环。如果所有人都同时尝试退出，这可能会导致整个加密市场的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上又附加了抵押品，这不理想，它增加了新的风险因素，”加密数据供应商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对“返回收益”的吸引力在于：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师认为，通过重启动投资者可以同时获得多个收益率，预期回报可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重启动是去中心化金融市场（DeFi）的最新发展之一，加密货币持有者通过在实验性方案中投资，希望能获得大量收益，而不必出售现有持有物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未建立，但用户仍然踊跃加入平台，期待未来的奖励或称为“空投”的免费奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer会向使用平台的用户发放该平台自身的新代币EIGEN，希望未来这个代币会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Kaiko的Morgan McCarthy表示，重启动平台的迅速增长是由用户追求空投奖励驱动的，这性质上是“非常非常投机”的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易平台Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）表示，Coinbase提供质押服务但不提供重启动服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预想着会获得某种奖励，但不确定具体是什么，”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并参与了印度首个由学生设计的微卫星项目，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场平台，连接未来的质押者与需要锁定期资产的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重启动平台的新兴平台包括EtherFi、Renzo、Kelp DAO等，这些平台会帮助客户将锁定的代币重新质押到EigenLayer，并产生表示这些重启动资产的新代币，该代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户选择将代币质押在何处，帮助新的区块链服务增长，而不仅仅是促进更多加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是一种新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重启动伴随着“潜在风险”——如果重启动的代币用于加密货币借贷，可能会在市场低迷期间引发被迫平仓和更多的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场崩盘主要是由于高风险借贷导致，当用作抵押品的加密代币因Terra和Luna代币的崩溃而迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这种风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重启动，而在于借贷协议。是借贷协议错误定价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重启动，指出重启动协议中的资金相对全球2.5万亿美元加密行业资产而言规模较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密世界中的损失可能波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，加密再质押事件还不至于对传统金融市场带来显著的连锁风险，”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界越来越与主流金融相连，重启动越来越受到机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密部门Zodia Custody已经看到了大量的机构对质押的兴趣，但认为重启动涉及复杂的资产跟踪和收益分配，首席风险官Anoosh Arevshatian认为还难以形成“纸迹”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital（野村证券的加密部门）宣布已与Kelp DAO合作进行部分资金的重启动，Kelp DAO在四月发布的一篇博文中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，他们为客户管理加密资产，并预计“围绕重启动的新生态系统将浮现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="比特币的表示性图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴黎，2024年3月9日。这是一张关于比特币的表示性图示插图，由路透社/本杰明·蒂谢拍摄插图/档案照片/照片由路透社提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以太坊的表示性图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一张以太坊的表示性图示插图，照片拍摄于2023年6月16日，由路透社/达道·鲁维奇/插图/档案照片/照片由路透社提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔·希恩鲍姆当选为墨西哥第一位女总统，她以压倒性胜利上任，继承了她的导师和已卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。后者在穷人的支持下，帮助希恩鲍姆赢得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据墨西哥选举委员会的快速计票结果，作为气候科学家和墨西哥城前市长，希恩鲍姆赢得总统选举，得票率在58.3%至60.7%之间。这一得票率将创墨西哥民主史上最高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在可能获得众议院和参议院的三分之二多数席位，这将使联盟能够在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索希希特尔·加尔维兹在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我作为墨西哥第一位女性总统的时刻，这是我200年共和国历史上第一次，”希恩鲍姆在支持者欢呼“总统，总统”声中告诉他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对墨西哥来说是一个重大步骤，这个国家以其雄壮文化闻名，拥有全球第二大天主教人口，多年来推动更为传统的生活价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆成为首次在北美国家赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会为女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙提亚对支持她当选的梅萨卡拉州的希恩鲍姆表示，“以前我们甚至不能投票，而投票时也是按丈夫的要求投票。感谢上帝，情况改变了，我得以亲身体验。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的竞选之路面临复杂局面。她需要平衡增加通俗福利政策的承诺，同时应对巨额预算赤字和较低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她告诉支持者，政府将财政纪律，尊重央行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但对细节表述较少，而该国历史上最暴力的选举中有38名候选人遭到谋杀，这强化了巨大的安全问题。许多分析人士认为毒品走私集团在奥夫拉多尔任期期间扩张并巩固了他们的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州选站发生两起人员遇害事件而蒙上阴影。奥夫拉多尔一任期内墨国民党ieu官员预期的墨死亡人数超过墨西哥现代史上任何其他任期，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺大幅增加改进治安和减少有罪不罚的投资，否则希恩鲍姆将很难实现整体安全水平的显著提高。”独立拉美政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗兰内利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战之一将是在巨大移民流动背景下与美国进行紧张的谈判，美国边境的移民在穿越墨西哥，并在毒品走私的毒品大流行的背景下与美国加强安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨官方预计，如果美国在11月的大选中由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国车实施100%的关税，并称将调动特种部队对抗毒枭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将负责解决电力和水资源短缺问题，以及吸引制造商转移生产，这是近岸生产趋势的一部分，其特点是公司将供应链移向主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还将不得不处理佩梅克斯（Pemex）的问题，这是墨西哥一个遭受近20年生产下降且深陷债务的石油巨头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能仅仅是无止境的投钱进去而公司永远无法盈利，”高盛时任拉丁美洲首席经济学家阿尔伯托·拉莫斯表示，“他们必须重新审视佩梅克斯的业务模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，主持了强势比索和低失业率——这些都是使他极受欢迎的因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利项目，但墨西哥今年很可能面临巨额赤字，且央行预计2025年的经济增长率仅为1.5%，这将使这一目标变得不易实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将选举转化为对其政治议程的全民公投，希恩鲍姆拒绝了反对党关于她将成为“奥夫拉多尔人质”的指控，尽管她誓言继续推行多项政策，包括那些有助于最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在获胜演说中，希恩鲍姆感谢奥夫拉多尔为“使我们国家变得更好的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师维里·里奥斯认为，性别主义可能是批评她将成为出走领导人人的原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人难以置信的是，人们不相信她要自己做一些决定，我认为这与她是个女性有极大关系。”她如此说道。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                前任MORENA党总统候选人克莱尔·希恩鲍姆在选举获胜后，在墨西哥城发表演讲。 路透社/拉奎尔·昆哈
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                担任执政MORENA党总统候选人的克莱尔·希恩鲍姆在获胜后向支持者挥手致意，这发生在墨西哥城。 路透社/拉奎尔·昆哈
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                MORENA党在墨西哥城老广场宣布克莱尔·希恩鲍姆赢得总统大选后，人们高举“总统克莱尔·希恩鲍姆”的横幅。 路透社/马赫·埃利佩
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                在墨西哥城，墨西哥6月2日的选举日。路透社/迭戈·贝塞里尔
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                萨尔希特尔·加尔维兹，墨西哥反对派候选人，在选举日结束投票后向支持者发表讲话。路透社/凯特扎利-尼奇-哈
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                6月2日，墨西哥城，选举日。路透社/约尔·路易斯·普拉塔
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                在墨西哥市，人们在投票站投票期间聚集在一起。路透社/亚亥尔·塞巴尔罗斯
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                墨西哥市，6月2日。路透社/加布里埃尔·桑纳比亚
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                墨西哥选举日，墨西哥城。路透社/阿莱桑德雷·门内奇尼
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                在墨西哥城，投票站选举日。路透社/路易斯·科特斯
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                6月2日，位于墨西哥城的本图托卢伊机场的投票站，一名选民投票。路透社/亨利·罗梅罗
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                墨西哥城，6月2日。路透社/雅各布·加西亚
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                墨西哥当选前总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝亚特丽斯·古迪雷斯·穆勒在投票站投票期间向选民挥手致意。路透社/亨利·罗梅罗
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                在墨西哥城，投票站外面的索希希特尔·加尔维兹的支持者手持横幅等待投票站开放。路透社/路易斯·科特斯
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                在墨西哥城，投票站外面，一名选民，手持支持墨西哥反对派候选人索希希特尔·加尔维兹的横幅。路透社/凯特扎利-尼奇-哈
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                墨西哥城，6月2日。路透社/约尔·路易斯·普拉塔
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                墨西哥城，6月1日，选前一晚，干法梢禁令下，一家店铺门口贴着塑料覆盖的“遵从干旱法律不销售酒精”告示。 路透社/约尔·路易斯·普拉塔
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                墨西哥城，2024年5月31日。路透社/迭戈·贝塞里尔
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                墨西哥城，投票前一日下午，人们穿过市区街道。路透社/迭戈·贝塞里尔
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                墨西哥城，6月1日，接近投票站，干法梢禁令生效前一天。路透社/迭戈·贝塞里尔
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>