<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 13 Nov 2024 03:01:57 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中袭击事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在加拿大魁北克省的一所监狱内遭到其他囚犯袭击后，于周五在蒙特利尔去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区的养猪场杀害药物成瘾者和妓女并处理其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在位于温哥华附近的破败物业上被认定杀害了六名妇女，部分遗骸在此找到。政府检方在判处其终身监禁后撤消了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭到魁北克监狱的袭击后去世。袭击后，他被送至医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是自2002年初被逮捕以来，温哥华东区——这个贫困且饱受毒品之害的社区——超过60名女性失踪者中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称，皮克顿在2016年写的一本书在亚马逊上架后几小时内就被撤下。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀手声称自己无罪，并是被警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商要求亚马逊下架此书并向受害者的家人道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视文件照片，拍摄于其新威斯特敏斯特的法院听证会开始前。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视文件照片，拍摄于其新威斯特敏斯特的法院听证会开始前。 REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织表示，全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对流行病的谈判将在2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;194个成员国在新冠疫情期间承认合作失败后，已就一项协议进行两年谈判，旨在加强流行病发生前及期间的协作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在深刻分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了一项并行协议，修订现有具有法律约束力的公共卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新的“流行病紧急状态”类别，针对最具显著性和全球威胁性的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的历史性决定展示了成员国共同希望保护自己和全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra 周六表示：“通过这项协议，我们朝着追究各国责任并加强措施，以在威胁美国人民和国家安全之前阻止疫情扩散迈进了一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，COVID-19导致全球超过700万人死亡，全球卫生规则的改革旨在加强世界对新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部旁的标志，拍摄于2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因非国大选举表现不佳而陷入困境</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲全国大会（ANC）党经历了自废除种族隔离制度以来最糟糕的选举结果后，其影响力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，大约71%的投票站结果显示，南非全国大会的得票率低于42%，这是一个与2019年最后一次选举中获得的57.5%占比相比显著下降的数据，并且自30年来首次未能达到大多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着作为纳尔逊·曼德拉的昔日解放运动组织，南非全国大会将不得不与其他小党派就组成联盟或其他形式的合作进行谈判，以继续执政。这可能要求作出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领袖、后成为企业家的拉马福萨可能会面临反对党派和党内批评者的呼吁辞职，但他所在的政党内部分歧严重，一位南非全国大会高级官员支持他留任，分析人士称没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个能够接替拉马福萨的明确统一人选，”开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在广州选举中的最受欢迎度最高，党内派系斗争可能使任何反对他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就南非全国大会的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日发布正式声明，当时最终初步结果将公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨曾在2022年的一个委员会报告中面对公众质疑，该报告认为他可能在祖马猎狐场内发现的现金中亵渎案中存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了该丑闻的指控，该事件被称为“农门”，并在同年赢得了南非全国大会新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对南非全国大会的最严峻考验，原因在于选民因高失业率、犯罪和电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨当选为南非全国大会领导人，承诺改善党的形象和重振经济，这九年来却因前任祖马的丑闻、贪腐和经济衰退遭遇困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他一上任不久，其作为国家元首的最初一阵兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多来，经济停滞不前，继续围绕着主要南非全国大会官员的丑闻不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的重大打击来自拉马福萨的对手祖马，他支持新党南非民族革命武裝（uMkhonto we Sizwe），该党超出预期的表现严重侵蚀了南非全国大会的支持率，特别是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马将拉马福萨和南非全国大会的棋盘打乱了，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这标志着拉马福萨项目的终结……你不能输掉选举，却希望一切恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在关键改革上的犹豫不决被批评，称此举避开了扩大其党内分歧。然而，他的支持者却赞赏他树立共识的能力以及他在推进南非作为所谓“全球南方”——低收入和中等收入国家的代言者——方面的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在疫情期间，拉马福萨是全球最有影响力的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起了一场反种族灭绝的诉讼，国际法院本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动，尽管以色列强烈否认这些指控，并继续其在拉法的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨努力突出南非全国大会在过去30年的成就，但批评者指出，他对解决南非最大挑战提供的新解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一次官方竞选集会上，拉马福萨曾对成千上万的支持者承诺会做得更好，但许多人尚未听完他的演讲就离开了。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰使用于俄罗斯境内的限制，这是对这场持续两年的冲突的一次小而重要的介入，专家表示，此举可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在极大风险，担心这可能导致与核武国家俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与美国对基辅所提供高端武器的其他限制一致，并且这些限制已逐步解除，包括先进的美国战机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，最新的决定自周四生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗。据美国官员称，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器回击从边境攻击或准备攻击它们的俄方部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给前线乌克兰士兵提供了一个信号，可以使用美国提供的高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射器和引导多管火箭系统（GMLRS）导弹，以及其他武器对俄方部队进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区站稳脚跟前，推动他们撤退。”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比莱CLUDING SVI科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战斗前线调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将发现自己处于不利地位，并需要重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的相关决策早有迹可循。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员透露，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋部主席C.Q.布朗上将提出了要求跨境使用美国武器的要求，目的是在哈尔科夫地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽武器禁令的提议，并将这些建议带到拜登进行讨论。拜登同意乌克兰应该能够在俄罗斯领土上安全地反击攻击它们的俄方部队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日与路透社的一次访谈中公开呼吁西方伙伴采取此类措施，但他当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前东欧项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登的禁令作为安全区域，来对哈尔科夫地区发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮直接部署在边境对面，保持防空、电子战和指挥控制等能力。”李说，“这可能给了他们某种程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家指出，这一决定本身可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定并不会显著改变前线的移动情况。但它会让俄罗斯继续进行跨境行动变得更加困难。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的兵力进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的战斗能力来威胁哈尔科夫。”他指出，“要这样做，他们需要空荡东部战场的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约国家不要允许乌克兰将其武器射入俄罗斯，并再次在周二提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备好在未来几周和几个月寻求扩大其在美国武器使用权限，特别是在难以招架俄罗斯占据战场主动权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距离华盛顿宣布政策转变不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准以打击俄罗斯深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现就职于华盛顿史汀生中心的战略与国际研究中心马克·坎辛表示，拜登的这一决定只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项根本性的政策转变，但这是一个步骤。”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌方和行政当局将呼吁下一步：打击更广泛的目標，即使这些目标并不直接威胁哈尔科夫，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在捷克布拉格表示，拜登政府未来将保持与之前相同的战略，即适应和调整。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="俄罗斯导弹攻击后哈尔科夫附近的破坏性景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张由路透社瓦伦廷·奥革伦科拍摄的文件照片中，哈尔科夫郊区米拉达尼列夫卡村的儿童和青少年体育骑术学校的严重破坏，正值俄罗斯对乌克兰的攻击，2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·奥革伦科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的判决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内对镜头坚定地发表演说，他的这番话既对应着法律战场，也对应着政治战场：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖支付成人电影明星酬金行为的34项指控罪名成立的翌日，这位共和党总统候选人列举了一系列对手与不满情绪，语气愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普称主导他审判的法官约安·梅尔罕为“不义”的，并称其为“魔鬼”。他对民主党总统候选人乔·拜登称呼为“美国历史上最差的总统”。他还猛烈抨击那些出庭反对他的证人，那些曾投票弹劾他的国会议员，甚至重复他在竞选集会上的言辞，指责非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐资，并强调他所面临的挑战不仅限于个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说：“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，此次演讲虽有幽默成分，但整体上却相当灰暗。他在新闻发布会上仅手握一页小纸片。会后，他拒绝回答任何提问，并在其子艾瑞克·特朗普的陪同下快速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有媒体镜头的情况下，通过筹款广告与社交媒体，前总统的盟友们也对司法体系进行了猛烈抨击，并指责任何建议特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两名顶级候选人彼此描绘对方为国家威胁的选举中，拜登阵营将特朗普的言论视为他不适任为总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚见证了唐纳德·特朗普这位充满困惑、绝望与失败感的候选人，一番谩骂以个人牢骚结尾，并诽谤美国司法系统，这使得任何观看的人都不难得出一个结论：此人不可能成为美国总统。”拜登阵营传播专员迈克尔·泰勒在一份声明中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者，大多认为纽约的判决有失公允，他们在周四为特朗普的竞选筹集了3480万美元的款项。据特朗普团队称，这是特朗普在其WinRed平台上单日最高的数字筹款纪录，WinRed是共和党人处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于拜登在总筹款方面领先，特朗普的竞选团队试图保持筹款节奏，开始了一连串令人不安的筹款短信攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我决不会投降！”另一条在特朗普新闻记者会之后发出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员及组织均一致站在前总统一边，指责审判过程有悖常理，认为指控本不该被提出，陪审团来源已被民主党重占，法官有偏见——这都是当地当局否认的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人不够迅速或强烈的谴责，特朗普的盟友和竞选助手则予以攻击。特朗普的副竞选经理克里斯·拉克维塔对一家社交媒体平台X上的全国性共和党团体发布的信息进行了嘲笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像肛门……每个人都有……”拉克维塔在某处上传的信息中如此回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也对曾经警告美国民众“不要因更多有毒党派对抗而煽动更多混乱”的《马里兰州众议院共和党执政者劳里·霍根(X上的LaCivitaC)进行了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚结束了你的竞选。”拉克维塔在X上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个摇摆州的共和党选民采访中，数人表示特朗普的定罪使其对在11月支持他的思考产生了动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离可能会使他在与拜登的重赛中处于劣势，因为特朗普在他控制的关键摇摆州的领先优势相当微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来都与特朗普自己的观点如出一辙，他们称审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这纯粹是政治操作，旨在伤害他，并尽可能令他远离竞选舞台。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州梅里塔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，那就意味着对任何人都能这么做了。绝没有人安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。前总统共和党候选人唐纳德·特朗普在特朗普大厦出席记者会。这批资料由2024年5月31日的路透社/Brendan McDermid提供。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长　而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司维持减产承诺，全球头号石油生产国2024年的增产将放缓，这可能减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国过去十年间引领非OPEC产油国的全球石油供应增长，得益于页岩油革命和技术效率的提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了超过每天100万桶，达到每天1293万桶，远超过2023年初政府预测的每天增加大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年进一步削减了产量，主要是为了弥补美国和其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+的总减产量为每天586万桶，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在酝酿一个复杂的协议，这将允许该组织将部分减产措施延续到2025年。三位参与OPEC+讨论的消息人士在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日OPEC+会议讨论供应政策之际，美国产量增加将继续推动非OPEC+产油国的产量增长，但这种增长的威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是今年美国原油产量将增加约每日27万桶。这与OPEC自己的预测一致，后者预计美国原油和凝析油产量将增加每日30万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长每日64万桶。这三位是最受关注的预测者，所有人的预测值均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球石油需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外产油国的供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+原油的需求量应比2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月月度石油市场报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为每天1313万桶，较12月份下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样超出市场预期，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度。”承包钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量没有更多增长也令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以便最好地适应较为平缓的钻井增长率。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的石油钻机数量已降至496个，较去年同期下降了约13%，根据贝克休斯的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有可能在未来几年增长100万桶/日，但目前尚未表现出增长的意愿。”标普（S&amp;amp;P）分析师在其周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察（S&amp;P Global Commodity Insights）预计美国今年原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上市的美国生产商近年来在资本支出增长方面受到限制，因为投资者此前的不节制投入推动了空前的增长，但在2010年代对页岩油行业产生了有限的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，比预期更高的产量增长部分归功于私人生产商的努力，其中一些公司现在正被行业整合潮波及。他们通过钻更长的井并压裂岩石让更多井迅速产油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管最近的整合潮，当前的油价将支撑美国原油产量的温和增长，这将得益于钻井和完井效率的持续提高。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际营收增长18%，而北美营收下滑6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转变为资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量的增长。OPEC+的石油液体产量预计今年将减少每日100万桶，而非成员国的供应量将增加每日140万桶，根据能源信息署（EIA）在3月份的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国的石油产量增长。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在德克萨斯州温克附近Permian盆地的Oasis Petroleum拥有的租赁地上的钻井平台控制室里可以看到钻井平台的操作层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;在德克萨斯州温克附近的Permian盆地Oasis Petroleum拥有的租赁地上的钻井平台控制室里可以看到钻井平台的操作层，2018年8月22日，路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质作为交换条件的情况下，实行新的加沙停火，并敦促哈马斯同意这一新方案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开始新的章节了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说。他今年面临美国选举季的压力，需尽快结束持续四个月的&lt; emph&gt;加沙冲突&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他方组织的旨在重新安排以巴交火和停火的调停努力一再停滞，双方均指责对方致使进展受阻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着以色列在拉法地区的增防行动继续，加上国际和国内压力加大，这是新提议提出的背景。最近，巴勒斯坦民族权力机构主席沙龙政府及其盟友面临新的死亡和人质持续被俘的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙龙星期五表示，以色列已授权谈判代表根据拜登揭开的停火计划，推进加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，民主党总统候选人唐纳德·特朗普星期四被定罪34项重罪，凸显了两位候选人的截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，并与以往不同，因为停火将持续到所有三个阶段的谈判结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周停火期间，以色列军队将撤回加沙人口中心，并交换人质，包括老人和妇女，从而释放出数百名巴勒斯坦囚犯，加沙平民也将返回，每天600辆卡车将运送人道主义援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就永久停火条件展开谈判。“在谈判继续进行的情况下，停火将继续下去，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份提议已经被卡塔尔转交给哈马斯，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统呼吁以色列内部分支持无限战事的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人不会支持这个计划，他们的要求是战争无限期持续，有些人甚至属于政府，他们明确表示想要占领加沙，继续战斗多年，并不关心人质问题。我敦促以色列领导层在面临各种压力时支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为曾有一生致力于以色列的人，作为美国历史上唯一在战争期间访问以色列的总统，以及刚刚派遣美国部队赴巴以冲突地区保卫以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们冷静下来，考虑一下如果丧失这个机会将会发生什么。我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列现在能够提出这个新的提议，因为最近的战场进展有利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有了通往危机结束的路线图。这是一份详细的四页半协议，”官员说。该协议经过了仔细的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天，一位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体把拜登星期五的讲话视为具有戏剧性，认为是试图直接向以色列民众寻求支持。领先的一家12频道中断晚间新闻节目，直播播放了拜登的讲话。此前，该频道还禁止透露提议的具体细节，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资深历史学家和公共事务教授、德克萨斯大学奥斯汀分校的杰里米·苏里认为，这项提议的成功可能性比此前提议更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯发动严重袭击或袭击或恐怖活动威胁以色列的可能性虽不微小，但肯定低于先前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就全球舆论而言，苏里说，对以色列的看法正逐步不利。同时，拜登的影响力也能使以色列民众寻求冲突的结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事情时，他可以从各方争取很多支持，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前提出的人质提议要求交换患病的、年老的和受伤的人质，换取为期六周的停火，事件表明，在谈判过程中，以色列拒绝了哈马斯要求战争彻底结束的条件，并加大了对南部加沙城市拉法的军事打击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，尽管正遭受持续袭击，仍准备好达成一个包括交换人质和释放囚犯的最终协议。一位匿名美国官员说，美国白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与来自17个国家的代表会面。这些国家中有多名公民被哈马斯在加沙扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日，以色列在拉法进行的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但没有给美国导致停止提供军事援助红灯亮起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争使巴勒斯坦人民遭受了难以忍受的痛苦，”拜登在周五表示。“我们目睹了本周发生在拉法死难者身上悲剧性的焚烧。那则是对哈马斯的打击......”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日对南部内袭击的回应展开对加沙地带的攻击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，那次哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走。5月12日，拉法，路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密币“重质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新的平台，投资者可通过将代币锁定在该平台上获得奖励，这引起了分析师对用户和加密市场的警告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益受欢迎，反映了加密货币市场在价格飙升和交易者寻求收益的过程中的情有可原。目前市值最大的加密货币比特币接近历史最高点，而市值第二大的以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押热潮的中心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。公司于今年2月从硅谷风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了其平台1880亿美元的加密货币，比六个月前的不到4亿美元跃升了数倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重质押，旨在扩展传统的加密货币抵押行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者如以太坊的持有人自愿将其资产锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间失去了即时访问这些代币的权利，但他们会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还向用户分配新的加密货币，用以代表他们已质押的加密货币。重质押使代币持有者可以将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的项目和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密世界对于重质押的风险存在分歧，一些内部人士认为该行为尚处于初期阶段，尚未成熟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密借贷市场的抵押物，会出现基于少量底层资产的无尽借贷循环。他们担心，如果所有人同时尝试退出，这样的做法会引发更广泛的加密市场失稳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当抵押物又可以作为其他抵押物使用时，这不是理想的安排，它引入了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者的主要吸引力是回报：在以太坊区块链上质押的收益率通常在3%至5%之间，但分析师认为，重质押可以获得更高的回报，因为投资者可以同时获取多个收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押是数字金融市场（DeFi）的最新发展，其特点是加密货币持有者将资金投入实验性的方案中，以期获得高额回报而不必出售这些资产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为为此机制尚未开发完成。用户加入该平台，期待未来的奖励或称为空投的其他赠品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人分配了其新创建的代币“EIGEN”。用户希望未来的EIGEN代币会变得有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy称，重质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称其为“非常非常投机的免费钱”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常高风险，”美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong（COIN.O）表示，Coinbase提供质押但不提供重质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在在做，预期将获得奖励，但不知道会是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，Sreeram Kannan曾任西雅图大学助理教授，并参与了印度首个学生设计的微卫星的发射，根据其学术网站。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的重质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO也已出现，它们为客户重质押代币，并产生新的代币代表重新质押的资产。这些代币可以用于其他目的，例如作为借款的抵押物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sreeram Kannan表示，其平台旨在让用户能够选择将代币质押到何处，并帮助新的区块链项目增长，而不是鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系。这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong称，重质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重质押代币用于加密借贷，可能会在市场下跌时出现被迫平仓和更大的波动性，他在一份笔记中这样写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密市场的崩盘是由于高风险借贷导致的，随着用作抵押的加密货币在Luna和Terra等代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sreeram Kannan则试图与这些风险疏离。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险并不在于重质押，而是在于借贷协议。借贷协议并未正确定价风险，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对重质押表示担忧，认为重质押协议中的现金流相对于全球约2.5万亿美元的加密资产仅占很小比例。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失可能会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们并未看到重质押问题对传统金融市场产生实质性的连锁反应的风险，”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也开始参与重质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标准银行数字货币部门Zodia Custody观察到其在质押方面收到显著的机构兴趣，但认为重质押走得太远，因为很难建立资产去向和收益分配的“纸质记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作重质押部分资金，Kelp DAO在其四月的一篇博客文章中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示其为客户加密资产进行质押，并预计会出现“围绕重质押的新生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="代表加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表加密货币比特币的插图，由路透社/Benot Tessier/巴黎，3月9日，2024，华尔街日报/文件照片/路透社文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="代表加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表加密货币以太坊的插图，由路透社/Dado Ruvic/4月16日，2023，路透社插图/文件照片/路透社文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦博姆以压倒性优势胜出，成为墨西哥第一位女总统，继承了其导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔在贫民中的高民望推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦博姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾任墨西哥市市长，根据墨西哥选举当局的初步快速计票结果显示，她获得了58.3%到60.7%的选票。这一得票率预计将是有史以来墨西哥民主历史上最高的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在向着在议会两院中获得三分之二绝对多数的方向前进，据选举当局给出的结果范围，这将使联盟能够无需反对派的支持即可通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔维兹&lt;/a&gt; 在初步结果表明她获得26.6%到28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国有二百年的历史中成为墨西哥的第一位女总统，”席尔瓦博姆在欢呼声中向支持者表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆的胜利对墨西哥来说是一个重大进步，一个以其 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;阳刚文化&lt;/a&gt; 著称的国家，也是世界上第二大天主教人口的国家。多年来，这种文化推动了更多传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆是首次在墨西哥、美国或加拿大赢得一般选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票支持一位女性，”87岁的席尔瓦博姆的支持者埃德尔米拉·蒙蒂尔在墨西哥最小的州特拉斯卡拉说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们甚至不能投票，而当我们可以投票时，表决的人选是由丈夫告诉我们的。”蒙蒂尔补充说，感谢上帝这种状况已经改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管面临种种挑战，席尔瓦博姆必须平衡增加流行福利政策的承诺，同时还要继承一个巨额预算赤字和低经济增长的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她告诉支持者，她的政府将负责任地管理财政，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺提高安全水平，但公告细节不多。这场选举是墨西哥现代史上最为暴力的一次，已有38名候选人因暗杀而丧生。许多分析师认为，过去四年间，有组织犯罪集团加强了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因选举站发生的两起杀人事件而蒙上阴影。奥夫拉多尔任期内，墨西哥因执行政府法令，死亡人数超过18.5万人，是墨西哥现代史上任何一届政府中最多的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务水平和减少有罪不罚方面进行大幅投资，否则席尔瓦博姆不太可能在整体安全水平上取得显著提升，”纳特肖尔·皮尔希法兰纳里，一位独立的拉丁美洲政治风险分析师说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在初步结果显示中赢得了墨西哥城市长的竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对新总统的挑战将包括紧张的与美国的谈判，以及关于巨大数量的向美国移民的流动和毒品走私的安保合作。与此同时，美国的芬太尼流行病仍在肆虐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果今年11月美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，谈判将会更加困难。特朗普承诺对墨西哥制造的中国车强制征100%的关税，并表示将动员特种部队打击毒枭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力短缺和水资源短缺的问题，吸引制造商移居本国作为近岸外包趋势的一部分——这是将供应链更靠近主要市场的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆还必须应对墨西哥石油公司（Pemex），这是一家州石油巨头，其产量已连续二十年下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它不能只是一个无底洞，把公共资金投入其中，而公司从未盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“他们需要重新考虑Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，并维持了比索的增强和较低的失业率——这些成就使他非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥预计今年将出现大规模赤字，2025年中央银行预计经济增长率仅为1.5%，这将是一项艰巨的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图让这场选举成为对他的政治议程的全民公投，席尔瓦博姆拒绝了反对派声称她将成为奥夫拉多尔的傀儡的说法，尽管她承诺将继续执行有助于墨西哥最贫困人口的许多政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演说中，席尔瓦博姆感谢奥夫拉多尔为“一个使我们国家变得更好的独特人士”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维吉尼亚·里奥斯认为，性别主义可能解释了为什么人们怀疑席尔瓦博姆将成为奥夫拉多尔的傀儡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们竟然无法相信她会自己做决定是难以置信的，我认为这与她是女性有很大关系，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="席尔瓦博姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥6月3日。当选总统克劳迪娅·席尔瓦博姆在外支持者面前发表演讲。路透社/拉迦勒·坎哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="席尔瓦博姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥6月3日2024。当选总统克劳迪娅·席尔瓦博姆向支持者挥手致意。路透社/拉迦勒·坎哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥6月2日2024。墨西哥执政党MORENA的招牌标语“总统克劳迪娅·席尔瓦博姆”在大广场。路透社/马哈伊·埃利佩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥6月2日2024。墨西哥城。路透社/迭戈·路易斯·别尔纳尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人索希特尔·加尔维兹在选举日闭票后与支持者交谈。墨西哥城，墨西哥6月2日2024。路透社/奎德扎利·尼凯特-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站工作人员在6月2日大选日闭票。墨西哥城，墨西哥。路透社/何塞·路易斯·普拉达&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日大选日，人们在维拉克鲁斯投票。路透社/亚希尔·塞瓦略斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，津扎坦镇。路透社/加布里埃尔·桑巴里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在选举日闭票前展示投票标记的指尖。墨西哥城，墨西哥6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内杰尼奇&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人索希特尔·加尔维兹在投票站外拍照。墨西哥城，墨西哥6月2日2024。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选票工作人员在投票站准备，墨西哥城，墨西哥6月2日2024。路透社/何塞·路易斯·普拉达&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;查卡乌奇镇，6月2日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们展示投票标记的指尖，6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内杰尼奇&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，桑胡安查马拉。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在6月2日投票站投票。墨西哥城，墨西哥。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，墨西哥市。路透社/雷纳尔·科尼亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们向投票站走去，墨西哥城，6月2日2024。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔及妻子贝阿特丽斯·古蒂埃雷斯·穆勒带着微笑走向投票站投票，6月2日，墨西哥城，墨西哥。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在选举日等待投票站开门，支持反对派总统候选人索希特尔·加尔维兹，墨西哥城，6月2日，墨西哥。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选票工作人员在投票站准备，墨西哥城，墨西哥6月2日2024。路透社/何塞·路易斯·普拉达&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在6月2日投票站排队。墨西哥城，墨西哥。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥城大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥城大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们穿过市中心的区域，准备星期日的大选，墨西哥城，墨西哥2024年5月31日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥城大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;由于政府宣布的禁酒令，一家商店外挂着一块遮盖塑料的牌子，上面写着：“因干法禁售酒精”，6月1日。墨西哥城，墨西哥に向けて。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>