<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 19:53:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law

（注：Martial Law 的常见中文译法是“戒严令”，但在正式场合或法律语境中，直接译作“戒严令”更为准确和正式，因此备选2更佳。但由于此处已有备选1，故在此进行优化而非更改。）</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会（共有300名议员，当天有190人出席）于周四通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的 martial law（戒严令），现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/ REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在 prison attack 后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;2007年被判为加拿大历史上最著名的连环杀手之一的罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所高安全级别的监狱遭到其他囚犯攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿因在不列颠哥伦比亚省温哥华附近的一个养猪场杀害并处理多名毒品用户和卖淫女的尸体，于2007年被判谋杀罪成立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名部分尸体在附近房产被发现的女性而被判罪，部分指控随后因他在判刑时已被判处终身监禁而撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭到袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，该罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区带来了毁灭性的影响。”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是10多年来在温哥华市区贫穷的吸毒泛滥的东端地区失踪的60多名女性中的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿养猪场所在之处港口科尔克兰市，距温哥华市中心约25公里处，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的一本书在亚马逊上线后仅几小时内即被撤下。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀手声称自己无辜，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面，拍摄于他坐落于港口科尔克兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面，摄于他坐落于港口科尔克兰的家中。REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统 Cyril Ramaphosa 在担任非洲国民大会（ANC）党主席期间，面对该党自废除种族隔离以来最糟糕的选举成绩，其领导地位将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据本周选举结果显示，ANC 的得票率低于 42%，远低于 2019 年上次选举时的 57.5%，这是过去 30 年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着以 Nelson Mandela 为代表的解放运动组织必须与其他较小的政治势力合作，通过组建联盟或达成其他形式的协议来执政。该党可能需要作出政策让步或将要担任重要内阁职位的成员辞退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC 的前工会领导人兼企业家 Ramaphosa 可能会面临反对党和党内的批评人士要求他辞职的压力，但 ANC 的一名高级官员支持他继续留任，并且分析家称目前没有明显的人选可以接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ramaphosa 没有明显的统一接班人选，”开普敦大学的政治学教授 Anthony Butler 说道，他撰写过 Ramaphosa 的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近的一项民意调查显示，Ramaphosa 在此次选举中是主要政治人物中支持率最高的，党内的派系冲突可能使反对他变得更为复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管 Ramaphosa 尚未就 ANC 的选举结果发表评论，但他的发言人表示，他将出席将于周日宣布最终初步选举结果时的讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ramaphosa 的总统职位多次悬而未决，在 2022 年的一份调查报告中发现他可能因在农场家具中藏匿钱财的事件而有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了“Farmgate”丑闻中的不当行为，并于同年获得了 ANC 新一轮为期五年的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举被视为对 ANC 的一项严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和电力短缺等问题的愤怒情绪高涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017 年晚些时候当选 ANC 领导人时，Ramaphosa 承诺将重塑党的形象并重振经济，以应对前任 Jacob Zuma 九年的丑闻、贪腐和经济增长停滞的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于 2018 年成为国家元首后不久，早期的欣喜若狂很快褪去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年过去了，经济依然停滞不前，围绕 ANC 高层官员的丑闻仍络绎不绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的敌人 Zuma，Zuma 支持新党 uMkhonto we Sizwe 并出乎意料地获得了成功，大大削弱了 ANC 的支持率，尤其是 Zuma 的家乡夸祖鲁纳苍省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Zuma 棋杀了 Ramaphosa 和 ANC，他知道在夸祖鲁纳苍省（KZN）他们是脆弱的，”政治分析师 Ralph Mathekga 认为。“这标志着 Ramaphosa 项目终结，你不能输掉选举并指望一切如常继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ramaphosa 被批评似乎在关键改革问题上犹豫不决，以避免加剧党内的分歧；这与他作为工会领导者在 1980 年代展现的果断不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他构建共识的能力以及他在推动南非作为“全球南方”的旗手方面的工作，这是指一群低收入和中等收入国家的代名词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情流行期间，Ramaphosa 是全球最具影响力的呼吁公平分配新冠疫苗的人之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝指控，本月最高法院裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事袭击，尽管以色列强烈否认这些指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选时，Ramaphosa 努力强调 ANC 在过去 30 年中的成功，但批评者称他对南非最大的挑战未能提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前 ANC 的最后一次竞选集会在体育场举行的集会上，RAMAPHOSA 做了承诺“做得更好”的讲话，尽管在场支持者的众多群众中有许多人在他结束讲话前就离场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统 Cyril Ramaphosa 投票于索韦托" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日. 路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓将继续斗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对镜头，传达了一个既适合他的法律战场也适合政治战场的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团判决特朗普因篡改文件掩盖支付给成人电影女星的封口费而被判34项罪名后，这位共和党总统候选人愤怒且冗长地列举了他的对手和不满之处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称法庭审判法官胡安·梅尔chan为“不正当的”和“魔鬼”。他形容竞争对手乔·拜登——他在11月5日的大选中的对手——是“有史以来最糟糕的总统”。他还猛烈批评了作证反对他的证人、弹劾他的国会议员，并指责那些非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将面临的挑战视为超越他个人的更大考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他曾将其他竞选活动的演讲点缀以幽默，但这次的演讲主要情绪沉重。特朗普在新闻发布会上仅持有一小页笔记。结束时，他没有回答问题，并在儿子艾瑞克·特朗普的陪同下迅速退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受镜头之外，通过募捐支持信和社交媒体，特朗普前盟友也抨击了司法系统，以及任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场双方都声称对方威胁美国的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的讲话，将其视为新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国见证了唐纳德·特朗普胡言乱语个人不满并歪曲美国司法系统。观看的人只有一个明显结论：这个人无法担任美国总统。”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然大部分支持特朗普的人认为纽约的判决有失公允，但特朗普团队表示，仅在周四一天，他们就收到了3480万美元捐款，这是特朗普在WinRed平台上创下的一日纪录。WinRed是共和党数字募捐平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在资金募集方面落后于拜登的竞选团队，在周五加紧了募捐活动，向支持者发送了一系列紧迫性的募捐信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一份信息写道：“美国历史上最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一份信息写道：“我永远不会投降！”这是在特朗普新闻发布会后发出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统这边，声称审判有瑕疵，这些指控从未应当提出，曼哈坦区陪审团池中带有一定的偏见，而且法官有偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够迅速或严厉时，特朗普的盟友和竞选助手则进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉库维塔谴责了一家全国性保守派大学生团体发布的推文，宣称应当尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股，人人都有。”拉库维塔在推文中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在推特上针对前马里兰州共和党温和派州长拉里·霍根进行了攻击，此前霍根在判决前警告美国人不要进一步加剧党派争斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的竞选已经结束了。”拉斯库维塔在推特上回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个关键战场州的共和党选民访谈中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们重新考虑在11月的大选中支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背弃可能会在特朗普多个摇摆州的重赛中对他造成损害，鉴于特朗普在这几个摇摆州的民调优势非常微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访共和党人听起来与特朗普本人差不多，他们声称这场审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是政治行为，旨在伤害他，并尽可能多地让他远离竞选集会。”62岁的退休执法人员斯科特·克林顿在接受采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这么对他做，就一定能对任何人做。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约当地的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布雷迪·麦克狄米德&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人，前美国总统唐纳德·特朗普，于5月31日在美国纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，当天对特朗普因2016年篡改商业记录以掩盖向成人电影女星支付封口费而被定罪的刑事案件表示判决。路透社/布雷迪·麦克狄米德/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加大介入乌克兰冲突的力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是进入这场始于两年前的战争的一个小但重要的步骤。专家认为，这一决定有助于缓解俄罗斯跨边界的哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土上的目标是十分危险的。他们担心大规模的乌克兰攻势可能引发直接的冲突，触及拥有核武器的俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅提供的其他高精尖武器禁令相吻合的规则，这些禁令已逐渐瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定已于本周四生效，是一个针对哈尔科夫地区战斗的限制性措施。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击或反击那些跨边境袭扰他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着乌克兰前线的人员可以用美国提供的高机动火炮火箭系统（HIMARS）、制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器对俄罗斯军队开火，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这对前线的稳定有可能产生影响，在俄罗斯军队固守之前将其从哈尔科夫地区赶退。”乌克兰国立战略研究所研究员莫基拉·贝利斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅军队从东部顿巴斯地区调防的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯军队将处于被动局面，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定制定过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员匿名表示，乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长乔治·布朗提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求，会议涉及白宮国家安全委员会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，苏利文于5月15日向拜登汇报。美国官员表示，当时拜登同意乌克兰部队能用俄罗斯领土背后的掩护反击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁西方盟友采取这样的步骤，但当时他说：“目前还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外事研究机构“欧洲项目”的高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内进行目标攻击的禁令作为安全避风港，来发动对哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的炮兵可以在边界附近待命，它的防空、电子战、指挥与控制都可以在那个地方。”李说，“他们或许拥有一定程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，单独这一决定短期内可能不会改变战线位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这个决定不会对前线的移动产生太大变化，但如果能带来更难于继续这种跨境行动。” 李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆称，俄罗斯在哈尔科夫没有足够的部队进行全面攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有从东北方向充分威胁哈尔科夫的兵力生成能力。要这样做，他们需要在东部的作战区域削弱兵力。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提及其引发核战争的危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基似乎准备在接下来几周和几个月内寻求扩大在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上取得优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，约瑟夫·拜登宣布政策调整不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引述称，要求美国批准他打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿研究所的前五角大楼官员马克·坎齐安表示，拜登的举动仅仅是个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进改变，但这是一种进步。”坎齐安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将提出下一步要求：打击更广泛的攻击目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，美国政府可能会扩大政策以允许在俄罗斯其他地区进行攻击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即适时地调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫附近乡村的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;路透社/瓦伦廷·奥格里尼科照片档案&lt;/i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫市外的米拉达尼里夫卡村，俄罗斯导弹袭击严重损坏了青年和少年体育骑术学校。这是俄罗斯对乌克兰的进攻一段时间内的景象。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已经提出了新的加沙停火提议，条件是释放人质，并敦促哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争该结束了，新一天的开始也该来了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示，他作为面临选举压力的总统，亟需停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家调解的停火谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列短暂侵入拉法数周后提出的，并伴随着对总理本雅明·内塔尼亚胡政府新一轮的内外压力，原因是有迹象显示加沙死亡人数增加，并且人质仍被关押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表，在拜登透露停火计划后提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，当天还获悉，共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项指控获罪，这进一步突显了两位候选人间截然不同的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分三个阶段完成，打破了以往提案的原则，因为停火将持续至各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，数以百计的人质，包括老人和妇女，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙提供人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火就会继续。”总统解释说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将是加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已由卡塔尔转交给哈马斯，拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些正在呼吁继续无限期战争的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人不会同意这个计划，他们将呼吁战争无限期延续。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明，他们想占领加沙，他们希望持续战斗几年，人质对他们来说并不是首要问题。我会敦促以色列领导层支持这笔交易，即使面临压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列终身盟友的总统，作为唯一一位在以色列战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国军队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我请求你们退一步，想想如果失去这一刻会发生什么，”他说，“我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新的提议，是因为他们在战场上取得了显著进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机结束的蓝图。这是一份详细的四页半协议，”该官员说，“这份协议通过详细谈判而达成，现在摆在桌面上的是这个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几名以色列媒体表示，拜登周五的讲话具有戏剧性，被解读为试图直接向以色列民众求助。领先的12频道中断了晚间新闻节目，实况转播了拜登的讲话。以色列审查员之前禁止发布该提议的详情，广播人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议比之前的提议更有可能成功，奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯在未来发动任何重大袭击或攻击或恐怖袭击以色列的可能性虽不能忽略，但比此前要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“反对”以色列，苏里表示，这可能会促使以色列希望停止冲突，与此同时，也受到拜登影响力的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某事时，他可以创造出很多鼓励，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议规定，用在加沙生病、年老和受伤的人质交换为期六周的停火，该停火可以延长，以便向加沙运送更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候破裂，原因是以色列拒绝满足哈马斯在谈判中提出的作为停火条件的永久停止战争的要求，并加大对拉法南部城市的空袭力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已告诉调停人，不会在持续攻击期间进行更多的谈判，但如果以色列停止战争，愿意为包括人质和囚犯互换在内的完整协议做好准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个拥有被哈马斯关押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六在拉法的一次以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但并未触及美国的红线，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五表示。“我们看到加沙早些时候发生的一场致命大火中的恐怖画面，加拿大空袭哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对该加沙地区回应南部以色列10月7日袭击发动军事行动以来，该地区已有超过36280人丧生。根据以色列统计，哈马斯袭击导致约1200人丧生。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井工正遵循减少开支以提升产出的承诺，这有可能使全球最大的原油生产国美国在2024年的增长放缓，进而缓解OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国由于页岩革命以及技术创新和效率提升，驱动了非OPEC国家的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）和“OPEC+”组织的盟国去年进一步削减了供应，部分原因是补充美国及其他非OPEC国家产量上升带来的影响。OPEC+的减产总量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在讨论一项复杂的协议，计划延长部分减产措施至2025年，这将在本周日OPEC+会议召开时予以考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+于周日考虑供应政策，美国产量的持续增长正继续推动非OPEC+国家产出增加，但威胁程度将不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预估显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一增幅与OPEC自身预期的美国原油和凝析油产量增加30万桶/日相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量增长将达64万桶/日，这三位是最受关注的预测者，且均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超出OPEC+组以外的石油生产国的供应增长大约100万桶/日，这表示OPEC+原油需求有望比2023年高出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据国际能源署的数据，2024年全球需求增长预计仅110万桶/日，且对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年迄今，整体美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，略低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，美国生产商不太可能再次超出预期，即使原油价格徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了极其保守和严谨的态度。”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德（Paul Mosvold）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格水平，钻机数量没有更大的增长也出乎意料。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在保持资本支出不变，推迟对其钻机的升级，以更好地适应更具平坦的钻井增长态势。计划于年底前运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，同比去年下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国具有在未来几年内每年增长100万桶/日的能力，但目前并没有将产量提升至这种水平的意愿。”标准普尔（S&amp;amp;P）分析师在周四的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察部门预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商在投资者施压下限制了增长支出，之前无节制的支出尽管推动了页岩产业快速增长，但也导致了回报受到限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增长部分来自于私人生产商，其中一些目前正席卷一波行业整合浪潮。通过钻更长的井和压裂来提高产油率，这些私人生产商显著提高了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了一波整合浪潮，但预计当前的油价将继续保持，并有助于促进整体美国石油产量增长。”得克萨斯标准石油（Texas Standard Oil）总裁蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年其国际市场收入将增长18%，而北美收入下降6%，主要得益于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略转向反映了对资本纪律的更强关注，引发了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃（Giovanni Staunovo）表示，他预计OPEC+将继续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年引领石油和液体产量增长。EIA数据显示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经适应了美国石油产量的增长。”瑞银银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从怀俄明州温克地段租赁地块的控制室中可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作室从怀俄明州温克地段租赁地块的控制室中可以看到，温克，美国德克萨斯州，2018年8月22日。 REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯里重新扮演了美国与真主党之间的关键调解者角色，以帮助促成结束与以色列战争的协议。他凭借多年的经验，在美国试图调解与以色列之间的冲突中发挥了重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt; inhalation&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;这一事件凸显了这位86岁老人仍对黎巴嫩的影响力，尤其是在什叶派穆斯林社区中，他长期以来一直占据重要地位。自2024年9月以色列空袭击毙真主党领导人哈桑·纳斯尔拉以来，他被视作稳定的影响因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在11月26日通过电视发言称，黎巴嫩正在关闭“最具危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了国家展现出团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中成为什叶派阿马尔运动的领导者，自1992年起担任议会议长，这是什叶派在黎巴嫩宗派秩序中的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人谢赫·纳伊姆·卡塞姆认可了伯里的谈判角色，称他是真主党的“兄长”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使奥斯卡·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，与伯里会面以促成结束冲突，这些冲突同时伴随了加沙冲突，并在9月份升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让他在2006年最后一次大规模战争中帮助结束真主党与以色列之间的冲突的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他的作用更加重要，因为黎巴嫩目前没有总统，政府内阁只有部分权力，而与真主党接触的方式也十分有限，真主党被美国认定为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，他几乎是唯一值得会面的人。他是国家。”一名驻贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年，由于帮助协商释放被劫持在美国航空公司飞机上的39名美国持家人质，他引起了全球关注。他自1985年起积极参与黎巴嫩政界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于曾经面临社会地位低下的什叶派社区而言，伯里帮助改善了他们在宗派体系中的地位，该体系曾向基督教徒和逊尼派穆斯林倾斜特权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师出身，伯里接替了什叶派阿马尔运动的创始人穆萨·萨德后，引领了阿马尔运动的军事崛起，阿马尔运动曾与内战中的几乎所有主要政治派别交战，包括真主党，后来真主党成为了阿马尔运动的战略盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者迅速加入了国家行政机构和安全部门，他与真主党保持一致的政治步伐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年发布的一份美国大使馆电报质疑他是否真正支持真主党，伯里宣称“哈桑·纳斯尔拉就像我自己”，并在2006年如此表态时将之否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔运动成员在哈马斯于10月7日对以色列南部进行袭击之后与真主党一起向以色列发射火箭弹，对此表示声援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并与伯里会面对抗，以尝试阻止以色列和黎巴嫩之间的火力交战，并说服真主党撤退到里图尼河以北，该河流在边界以北约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾告诉一位外国官员，“搬迁里图尼河到边界南部比让真主党撤退到里图尼河以北更加容易”，一位接近伯里的消息源向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他作为宗派精英之一，将黎巴嫩在2019年经济崩溃代入危机，这种危机在数十年的政府腐败之后爆发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人指责他拒绝召集议会会议选举总统，使政府头号基督职位空缺近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为调解者的角色激怒了真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面（未在照片中出现），2024年11月15日在黎巴嫩贝鲁特。路透社/泰赫尔·艾尔-苏丹尼/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="挂着黎巴嫩议会议长纳比·伯里肖像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在贝鲁特举行的一场纪念什叶派阿马尔运动创始人穆萨·萨德（1978年访问利比亚后失踪）45周年纪念活动上，挂着黎巴嫩议会议长纳比·伯里的肖像的横幅悬挂在建筑上。2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特。路透社/穆罕默德·扎基尔/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元价值的加密货币流向了一种新型平台，在这种平台上，投资者可因锁仓其代币而获奖励，这是一个复杂的设计，分析人士警告称，这种机制可能会给用户和加密市场带来风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重新质押”人气飙升，这是加密货币市场风险偏好的最新标志，价格反弹的同时，交易者在寻找收益。比特币，作为最大的加密货币，接近其历史最高点，而以太币，第二大加密货币，今年已增长超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于西雅图创业公司EigenLayer。该公司成立于今年2月，从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币进入其平台，较六个月前的不到4亿美元增长显著。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《路透社》，该公司发明了重新质押，旨在扩大现有的“质押”加密货币的传统做法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种涉及网络中众多计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币的数据库。为了做到这一点，持有加密货币代币的所有者会允许他们的资产被锁定，作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间将暂时失去对代币的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新生命周期的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。重新质押使代币持有者能够用这些新代币向不同的基于区块链的应用程序质押，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币世界对重新质押的风险程度存在分歧，一些内部人士表示，这项实践尚不成熟，难以了解其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人担心，如果作为质押加密货币重新代币化的新代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能产生基于少量底层资产的无限借债循环。如果所有人都试图同时撤出，这可能会导致更广泛的加密市场动荡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当任何有抵押品的抵押品时，这不是理想的状况，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者的兴趣在于收益：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，通过重新质押，投资者可以同时获得多份收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）世界的又一进展，在那里，加密货币持有者将资金投资于尚未经验证的方案，希望在无需出售的情况下获得巨大的收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押奖励，因为还没有开发这项机制。用户加入该平台是出于对未来奖励或作为空投的其他奖励的期待。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;暂时，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长受到了追求空投的用户推动，这被称作“真的、真的投机行为，这种免费的钱。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，Coinbase提供质押但不提供重新质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在预估将获得奖励，但不知具体是何奖励，”Duong表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan在今年创立，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并且是首次由印度学生设计的微卫星项目的成员，根据他的学术页面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer描述其为验证服务的市场平台，连接潜在质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着新的重新质押平台涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供重新质押服务，并生成代表这些重新质押资产的新代币，这些代币可作为其他用途的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们的目标是让用户选择向何处质押他们的代币，并支持新的区块链服务的成长，而不是鼓励更多的基于加密货币抵押贷款的借债，”Kannan表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能带来“隐藏的风险”，如果重新质押代币用作加密借贷抵押品，那么在市场衰退期间将导致强制性清算和更多的波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷，随着用作抵押的加密代币迅速失去价值，Terra和Luna代币的崩溃使得加密货币代币的流动性风险加剧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan与EigenLayer保持距离，称其“不存在重新质押中的风险，而在于贷款协议中的风险。贷款协议错误定价了风险。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对重新质押持乐观态度，指出重新质押协议中的资金相对于全球价值接近2.5万亿美元的加密市场净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失蔓延至更广泛的金融体系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重新质押问题对传统金融市场构成任何严重风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密领域正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也开始涉足重新质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zodia Custody，标准渣打加密业务部门，看到了越来越多的机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，重新质押会建立不完整纸质记录，“纸面追踪”资产去向和奖励分配的复杂性使其难以实现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在同一份四月的博文中，Laser Digital的加密部门表示已与Kelp DAO合作进行重新质押，但未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，已为客户提供加密资产的质押服务，并预计“新的重新质押生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>