<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 25 Feb 2025 13:04:26 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>普京称欧洲在 Ukrainian 谈判中不可或缺，但暗示协议仍遥不可及</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/putin-says-russia-open-europes-involvement-peace-talks-ukraine-2025-02-24/</link><description>&lt;p&gt;欧洲参与乌克兰和平谈判是必要的，不过莫斯科方面希望首先建立与华盛顿之间的互信，俄罗斯总统普京周一表示，同时暗示俄方可能寻求的解决方案也许还远离现实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在乌克兰周一批评其第三年周年纪念日正处于俄罗斯入侵以来的第三年，已有数千平民伤亡、数百万民众流离失所之际，美国前总统唐纳德·特朗普暗示这场战争可能在几周内结束。然而他并未对此做出进一步阐释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京在接受俄罗斯国家电视台采访时称，特朗普对俄罗斯与乌克兰的冲突持理性态度，而不是情绪表态，但普京同时暗示这场冲突恐怕不会如特朗普希望那般迅速得到解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京表示，他与特朗普的电话会谈和近期在美国和俄罗斯在利雅得举行的会谈都涉及了解决乌克兰争端的问题，但他又补充道：“但这一问题并未详细展开讨论，我们已经达成一致，我们应该朝着这个方向前进。当然，我们不会拒绝欧洲国家的参与。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰和其欧洲盟友均对被排除在一周前在美国和俄罗斯于沙特阿拉伯进行的初步会谈之外表示反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京表示，欧洲与此次在利雅得举行的会谈毫无渊源，因为这些会谈的焦点在于莫斯科与华盛顿之间的互信建立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为了解决两国复杂且亟待解决的乌克兰问题，俄罗斯和美国都必须首先迈出第一步，”普京表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那么第一步是什么？这就是双方关系中信任水平提升的问题，”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那么，欧洲方面要做什么吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京表示，未来的几轮谈判和高层接触将致力于建立互信，但一旦会谈转向结束争端的过程，欧洲合作伙伴的参与就显得合乎逻辑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们的参与对于谈判过程来说是必要的，我们从未拒绝这一观点，并且一直在与他们进行持续讨论。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国大西洋理事会总部总裁迈克尔·弗罗曼表示，达成停火协议的前提应该是维护大西洋联盟，认为美国有必要与欧洲伙伴一道，帮助确保乌克兰的经济和金融生存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为了通过力量来实现和平，特朗普总统与我们的欧洲伙伴们协同行动将是其利益之一，而这些伙伴将肩负起乌克兰经济和金融生存的重担，”弗罗曼上周在一份声明中如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京还表示，对俄罗斯和美国能否讨论削减军费开支的建议表示支持，提议两国军费开支削减50%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与美国达成协议的可能性是十分明确的。我们并不反对这一点，”普京说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这个想法听起来不错，美国军费开支削减50%，我们的军费开支也削减50%，若中国愿意，其也可以稍后再加入进来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京驳斥了有关特朗普政府对乌克兰政策的大胆转变——包括批评乌克兰总统泽连斯基，并暗示史库维亚失返区域的可能性——完全是出于情绪的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“与他们不同的是，新一届美国政府的手是自由的，没有任何捆绑使其无法前行，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他以简单的方式在行动，并不出于特定限制——他拥有独特地位：他对事物的看法不仅仅是说说而已，而是他所想要。这正是一个主要国家领导人所应享有特权。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯总统普京与国家电视台克里姆林宫记者团普萨列夫在莫斯科外的官邸会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RZMYAKKCKBLFBHWDTCT4CGQ3H4.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月24日，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在莫斯科郊外的官邸与俄罗斯国家电视台克里姆林宫记者团普萨列夫会面。Sputnik/Mikhail Metzel/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 22:45:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/putin-says-russia-open-europes-involvement-peace-talks-ukraine-2025-02-24/</guid></item><item><title>教宗住院，梵蒂冈打破百年禁忌讨论其健康状况</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/with-pope-hospital-vatican-breaks-century-old-taboos-discuss-his-health-2025-02-25/</link><description>&lt;p&gt;几个世纪以来，梵蒂冈一直将公开讨论教宗的健康状况视为禁忌。作为全球14亿天主教徒的精神领袖，教宗是一位备受尊敬的人物。谈论他的身体健康则被视为不敬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，在教宗方济各自二月初以来在罗马的哲雷比综合医院与双肺炎症斗争期间，梵蒂冈尝试了新的方法。梵蒂冈秘书处的新闻办公室已经每天发布有关教宗病情的更新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些更新包含详细的病情情况，例如教宗使用高流量氧气治疗和需要输血的情况，甚至描述了二月二十二日发生的“长时间的哮喘样呼吸困难”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我感到谨慎地印象深刻。”美国记者格雷格·埃尔兰松表示，他曾在梵蒂冈工作了几十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃尔兰松，前天主教新闻服务总编辑认为，这些更新“有助于建立信任，使人们确信我们正在获得教宗病情的相当准确总结”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约翰·泰西，三任教宗的梵蒂冈记者，表示，这种新的透明度“符合方济各创记录开放的沟通风格，但与梵蒂冈传统的对教宗健康保持缄默的方式有出入”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位治疗方济各的医生在二月二十一日的新闻发布会上表示，发出更新信息的指示来自教宗本人。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哲雷比医院的医生塞尔吉奥·阿夫里耶里表示，教宗指示不仅要提供更新，而且不应有所保留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位知情人士称，方济各在入院初期也亲自帮助撰写更新内容，并敦促他的医生提供更具体的病情和治疗细节。这位人士要求匿名讨论教宗的偏好。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰西表示，教宗“希望让大家了解其病情的严重性”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梵蒂冈官员尚未就详细更新的理由公开表态，但在私下里，已有几名官员表达了对错误信息传播的担忧。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教宗入院后不久，社交媒体上出现了他死亡或接受终 /(1) 」礼的消息，声称他已去世或接受临终圣事。同时，还流传了一些假的AI生成的图片，显示他正通过呼吸机维持生命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教宗的每日医疗更新常提到他自主呼吸，但会根据需要通过鼻孔下的小型管提供氧气。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“梵蒂冈终于明白，坦诚为好，而不是让阴谋论者填补真空。”盖茨大学的历史学家，专注于天主教会研究的托马斯·里斯神父说道。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前教宗若望保禄二世在其1978年至2005年的教宗任期内，提前数年出现了肢体震颤，但直到2003年，梵蒂冈才确认他已经患上帕金森病。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前教宗若望二十三世因胃癌至少发病八个月，直到1963年去世后很久，当时的病情才得以披露。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“老话说教宗患病是直到去世才会进行确认的情况发生了变化。”克里斯托弗·贝尔蒂洛教授表示。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="教宗方济各在罗马哲雷比医院接受治疗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LQWCNOUGFNLTRDM4HX5IH2UXVA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;梵蒂冈时间2025年2月25日，一只鸟停在位于罗马哲雷比医院的若望保罗二世肖像上，人们在此祈祷。路透社/克劳迪娅·格雷科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="教宗方济各在罗马哲雷比医院接受治疗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RNRDSIWAJFNIHH2IJOJURQUEWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;梵蒂冈时间2025年2月25日，修女们站在圣彼得广场上，教宗方济各在哲雷比医院治疗。路透社/汉娜·麦凯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 12:17:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/with-pope-hospital-vatican-breaks-century-old-taboos-discuss-his-health-2025-02-25/</guid></item><item><title>世界银行称，乌克兰需5240亿美元以恢复重建，战乱三年后</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-needs-524-billion-recover-rebuild-after-three-years-war-world-bank-says-2025-02-25/</link><description>&lt;p&gt;据世界银行、联合国、欧盟委员会及乌克兰政府的研究成果，重建乌克兰经济的成本估计升至5240亿美元，几乎是预计2024年经济产出的三倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项由机构进行的最新研究涵盖了俄罗斯入侵乌克兰三年以来的数据，其中包括乌克兰能源基础设施因俄罗斯袭击造成的损害增加了70%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告显示，与一年前估算的4860亿美元相比，重建成本增加了7%，受影响最严重的领域包括住房、交通、能源、商业和教育。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究机构表示，这份研究报告量化了建筑物和其他基础设施的直接物理损害、对人们生活及生计的影响，以及“重建得更好”的成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普正通过与俄罗斯和乌克兰的单独谈判推动结束这场战争，他在与法国总统埃马纽埃尔·马克龙会面时称，达成协议“几周内”就会实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总理丹尼斯·什梅哈尔在声明中表示：“在过去一年中，乌克兰由于俄罗斯持续的袭击而需要恢复的需要继续增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰政府已拨款73.7亿美元应对2025年的首要需求，获得捐助者的支持，但仍存在近10亿美元的融资缺口，联合声明指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新的评估采用了统一的评估方法，结果表明，自2024年2月报告以来，乌克兰因俄罗斯袭击造成的直接损害从1520亿美元增加到1760亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约有13%的乌克兰总住房库存遭受了损坏或被摧毁，影响了超过250万户家庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能源部门的资产损坏或被摧毁的比率较上次评估增长了70%，包括电力生产、传输、分配基础设施以及区域供暖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;住房领域占总长期需求的约840亿美元，其次是交通领域的780多亿美元，其次是能源和矿业的680多亿美元，商业和工业领域的640多亿美元，农业领域的550多亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告指出，仅清除和管理残骸的成本就接近130亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界银行欧洲及中亚副行长安东尼娜·巴赞尼表示，评估显示了乌克兰在物理和经济复苏、改革及重建需求方面取得的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告未计入已在乌克兰通过合作伙伴和私营部门的支持得以解决的超过130亿美元的需求，其中包括从国家预算和捐助者资金中拨付的约12亿美元用于住房需求的资金，以及超过2000公里（1243英里）的应急道路维修。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后留下的破坏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FUZWYU22HFP47PVZLOJN5TUOWQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            一名居民站在被俄罗斯导弹袭击击中的公寓楼内，照片显示了乌克兰泽波罗热2025年1月23日的现场。路透社/现场照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世界银行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PVL32DIKABO7TOISTYH6WOIPZ4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2023年世界银行集团和国际货币基金组织春季会议期间，世界银行标志出现在美国华盛顿。路透社/伊丽莎白·弗朗茨/文件照
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 09:02:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-needs-524-billion-recover-rebuild-after-three-years-war-world-bank-says-2025-02-25/</guid></item><item><title>联合国安全理事会采纳美国中立立场，特朗普寻求结束乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/europeans-win-un-clash-with-us-over-rival-ukraine-resolutions-2025-02-24/</link><description>&lt;p&gt;联合国安全理事会于周一在俄罗斯入侵乌克兰三周年之际通过了一项由美国起草的决议，该决议对冲突采取中立立场，美国总统唐纳德·特朗普寻求结束这场战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项简短的决议反映了特朗普就职当月对美国在乌克兰政策的重大调整，以及其对俄罗斯更为和解的立场。相比之下，前总统乔·拜登领导的政府在联合国支持乌克兰抵御战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯常驻联合国代表瓦西里·涅班济亚承认美国在冲突中的立场有“建设性变化”。他在安理会表示，该决议是“非理想的选择”，但“是未来和平解决努力的起点”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在整个战争期间，由15个成员组成的联合国安理会一直处于僵局，因俄罗斯持有否决权无法采取任何行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但由193个成员国组成的联合国大会反复支持乌克兰的主权和领土完整，并呼吁根据联合国宪章实现公正持久全面的和平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国周一未能说服联合国大会通过与安理会议决的相同三段式决议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;决议哀悼“俄罗斯-乌克兰冲突”中的生命损失，重申联合国维持国际和平与安全、和平解决争端的宗旨，并呼吁尽快结束冲突、实现持久和平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安理会决议具有法律约束力，而大会决议不具法律约束力，但具有政治分量，反映了对战争的全球观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安理会在10票赞成、法国、英国、丹麦、希腊和斯洛文尼亚弃权的情况下通过了美国的决议，而俄罗斯在未能修改决议并阻止欧洲国家支持乌克兰的提案后的投票则为赞成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国常驻联合国代表代理道莉·谢表示，“此决议使我们走向和平的道路。这是第一步，但至关重要的一步——我们所有人都应为此感到骄傲。”“现在我们必须利用它来为乌克兰、俄罗斯和国际社会建立和平的未来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，特朗普的调解方式让乌克兰及其欧洲盟友担忧，担心他过度关注俄罗斯和平进程，使其可能被排除在外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国驻联合国代表芭芭拉·伍德沃德表示，“乌 Patrick 和平条约中的条款必须发送信号，表明侵略不可能获利。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这就是为什么该理事会对此次战争的任何提及中，都应体现俄乌之间的不等同性。如果我们寻求可持续和平之路，该组织必须阐明战争的起因。”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国外交代表尼古拉斯·德里维埃尔在华盛顿与来访的特朗普总统会面后表示，法国“全心致力于乌克兰的和平”，但其呼吁实现全面、公正和持久的和平，而不是让受害者屈服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前联合国大会通过了两份决议，一份由乌克兰和欧洲国家起草，一份由美国修订以包含支持乌克兰的长期主张。这些投票为乌 Patrick 和欧洲国家赢得了联合国对美国的外交胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争不仅关乎乌克兰，更关乎任何国家生存权利、选择发展道路的权利以及免受侵略的权利。”乌克兰副外长玛丽亚娜·贝萨在投票前对联合国表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国修订版本的决议在大会中获得93票赞成，73国弃权，8国反对。俄罗斯在试图修改美国文本以加入冲突“根本原因”提及时失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰和欧洲国家起草的决议通过，获得93票赞成、65票弃权和18票反对。除美国外，俄罗斯、朝鲜和以色列也投反对票。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="第十一届紧急特别会议在纽约联合国总会上召开" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2MWL34JATBKZXMGA3QA7MSGIB4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;第十一届紧急特别会议在联合国大会第3周年纪念俄罗斯入侵乌克兰，于2025年2月24日在纽约联合国总部举行的第十一届紧急特别会议期间显示表决结果。路透社/摄影：沙侬·斯泰普顿&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="第十一届紧急特别会议在纽约联合国总会上召开" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QLLWKZL32RI2HGNVT2TV6DZHSM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;第十一届紧急特别会议在联合国大会第3周年纪念俄罗斯入侵乌克兰，于2025年2月24日在纽约联合国总部举行的第十一届紧急特别会议期间显示表决结果。路透社/摄影：沙侬·斯泰普顿&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="第十一届紧急特别会议在纽约联合国总会上召开" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NFNQ23PA2VOMLFDATUWARHZP4Y.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月24日，第十一届紧急特别会议在纽约联合国总部举行，时任美国常驻联合国代表道莉·谢美国常驻联合国代表团副代表发表讲话。路透社/摄影：沙侬·斯泰普顿&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="第十一届紧急特别会议在纽约联合国总会上召开" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZV5FSMSCP5IBVK33ILMEDD3QLE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月24日，第十一届紧急特别会议在纽约联合国总部举行，时任美国常驻联合国代表道莉·谢美国常驻联合国代表团副代表发表讲话。路透社/摄影：沙侬·斯泰普顿&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="第十一届紧急特别会议在纽约联合国总会上召开" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZOUH52WQORN6REG6RLVHFEQLVA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月24日，第十一届紧急特别会议在纽约联合国总部举行，乌克兰副外长玛丽亚娜·贝萨发表讲话。路透社/摄影：沙侬·斯泰普顿&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 17:12:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/europeans-win-un-clash-with-us-over-rival-ukraine-resolutions-2025-02-24/</guid></item><item><title>德国左翼势力复苏暴露分裂极化的选民格局</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/resurgence-germanys-left-exposes-fragmented-polarised-electorate-2025-02-25/</link><description>&lt;p&gt;奥马尔·阿卡尔达马尼，一名叙利亚出生的德国公民，曾是德国社会民主党的一员。由于对移民政策日趋强硬感到不安，他在周日选择为极左翼的左翼党投下了选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;东德共产党继任者——左翼党，在本次德国联邦选举中获得了8.8%的选票，这是多年来的最好成绩，尽管党内出现了由前领导人萨哈拉·瓦根克内希特领导的分裂，瓦根克内希特去年创立了名为“变革左翼”（BSW）的新政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;左翼党复兴的同时，右翼极化政党“德国选项党”（AfD）获得了20.8%的选票，创造了历史最高记录，这表明在欧洲最大经济体前景黯淡和数百万移民进入的情况下，对极化的支持正日益增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这进一步增加了组建政府和进行治理的复杂性，尤其是在曾经被认为是稳定堡垒的德国。AfD和左翼党现在有潜力阻止修订德国宪法，包括对许多人认为至关重要的债务限制规则的改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正在见证政治边缘势力的增强。与此同时，主要政党的衰落趋势仍在继续，”来自化学尼茨技术大学的政治学教授本杰明·霍恩说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到1990年德国统一之前，两个主要的中间派政党——保守党和社会民主党，各自都得到了大约40%的选票，使得它们可以轻松地组成多数政府联盟，或者与自由民主党（FDP）合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;左翼党的出现和绿党的崛起开始侵蚀社会民主党支持的基础。另外十二年的老牌政党——德国选项党（AfD）的兴起削弱了保守党，而民粹主义政党“变革左翼”（BSW）进一步分割了选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，基民盟（CDU）和社民党（SPD）在周日的选票中仅获得了44.9%，而上次选举为49.8%，1987年则为81.3%。包括绿党和自由民主党（FDP）在内，主流党的得票率已从1987年的98.7%下降到60.8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那些更为边缘化的政党——反对北约和俄罗斯友好的左翼党、BSW和AfD——做得更好的地区，政治倾向较为多变，收入较低，对民主制度的信任度较低。东德地区尤其如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们在社交媒体上显示出高超的技巧，并利用对未来的担忧，得到了更多年轻选民的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“许多人觉得自己将陷入一场激烈的政治斗争，他们觉得必须立即行动，”来自东德城市莱比锡的奥马尔·阿卡尔达马尼，20岁，说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;左翼党，其承诺租金上限、免税食品和通过富裕群体资助低收入家庭的支持，是德国30岁以下选民中最受欢迎的政党，特别是女性，获得了24%的选票，紧随其后的是 AfD 的21%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在过去，左翼党主要是客户化政党。现在，它也成为年轻一代的政党，”德国新社会答案研究所（INSA）的负责人赫尔曼·宾克特说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到12月，左翼党在民调中仅为3%，引发了其能否达到5%进入议会门槛的怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其领袖的一场充满激情的演讲谴责保守派利用极右翼支持通过反移民动议，该演讲在网络上极为火爆，促使其党员人数创下纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士指出，社交媒体在算法奖励激进言论的情况下，正在帮助 fringe 政党崛起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“左翼党长期被排除在大型电视辩论之外——这也表明旧媒体影响力的减弱——选举结果是由社交媒体决定的，”欧罗智能智库在其研究报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绿党和社民党也批评反对保守派与极右翼合作，但措辞更加温和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据泰戈导播台与Infratest民意调查公司的调查，左翼党从社民党和绿党得到了分别55万和54万张选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;23岁的前绿青年发言人莎拉-里希·海因里希说，她对政党向右翼转变感到失望。在这次选举中，她代表左翼党参选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了避免周一出现主流政党在周日选举中的弱势，以及拒绝与极右翼政党合作，唯一的现实选择是两党联盟——即前大联盟政党——社会民主党与保守党的联合政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若谈判失败，德国可能会面临少数派政府或重新举行选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;左翼党领袖对周一他们在如此强大的权力地位中感到惊讶，并明确表示，他们任何对债务限制规则的放松支持都将取决于增加社会支出的条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿卡尔达马尼周日前往柏林，在工人阶级、移民人口众多的克恩顿区参与庆祝活动——该地区左翼党的得票率较2021年翻了一番多，获得29.9%的支持并位居首位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我仍然是社会民主党的成员，但这是为了抗议投票。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="德国大选后的第二天" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4DHJQWOA6ZMHHJYUDIS2WZZTZA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;德国左翼党（Die Linke）联合领导人海迪·里奇宁克、简·范·阿肯和伊内丝·舍尔德特纳在柏林举行的为期两天的选举结束后举行新闻发布会。路透社/刘西·尼谢尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="德国议会下院德国议院会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LQVGSKHQFJPAVBPHOGCIVSFTPI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;德国左翼党（Die Linke）领导人海迪·里奇宁克在柏林的德国议院会议上发言。克里斯蒂安民主联盟（CDU）领导人弗里德里希·梅尔茨成功推动一项议会动议，要求加强对移民的打击，这是在柏林举行的德国议院会议之后。路透社/蕾萨·约翰森/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="德国大选后的第二天" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MM4LDYNF7RPE5BJ6OFUU3SYBFM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;德国极右翼政党“德国选项党”（AfD）联合领导人艾丽克丝·维德尔和蒂诺·楚普拉拉在柏林举行新闻发布会，这是在选举后的第二天。路透社/刘西·尼谢尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 06:05:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/resurgence-germanys-left-exposes-fragmented-polarised-electorate-2025-02-25/</guid></item><item><title>加沙母亲对长期羁押的儿子归来的希望破灭</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-mothers-hopes-return-long-jailed-son-dashed-2025-02-25/</link><description>&lt;p&gt;在狱中度过了三十多个春秋后，75岁的纳贾特·阿尔-阿加终于盼到了与儿子相见的日子。她在加沙城的废墟中搜寻微薄的物资，迎接儿子归来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的儿子，迪亚·阿尔-阿加，根据一项脆弱的加沙停火协议，在周六作为以色列人质和巴勒斯坦囚犯交换的一部分应获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我在奥马尔·阿尔-穆克塔尔街漫步，自问：‘我能为我的儿子带什么去？’我装满了衣物，甚至还有牙签。”她在加沙的家庭住所接受采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在加沙欧洲医院的交接地点等待了12个小时，但以色列方面推迟了释放包括620名巴勒斯坦囚犯和被拘留者在内的这一批次，表示希望先得到人质释放的保证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳贾特·阿尔-阿加自那以后变得异常悲伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我为他准备了一切，但他没有出来。”她情绪激动地说道，亲戚们在一旁安慰她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最终他们带走了我，强迫我回家，但我想一直等到迪亚出来。”她补充道，坐在一幅展示她儿子50岁照片的相框旁，照片上他曾在监狱探视期间亲吻她的手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我盯着人们看，想知道他们为什么要让我离开。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迪亚·阿尔-阿加于1992年，17岁时被判处99年监禁，罪名是谋杀以色列情报机构摩萨德的一名军官。他在监狱网站上的一张报纸报道上可以看到，一张以色列士兵举着杀害摩萨德特工所用的撬棒的照片上方，叠加着他的照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他是被以色列关押30年或以上的18名巴勒斯坦囚犯之一，在监禁期间父亲和妹妹相继去世。他在关押时间最长的囚犯中被称为“囚犯院长”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在星期六巴勒斯坦囚犯未按时释放后，以色列表示它们正在寻求确定，其人质能否在没有“羞辱性仪式”的情况下释放，这是指哈马斯最近的人质交接，多名联合国官员表示这是违反国际法的行为，因为它们不够尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯让人质在人群面前登台，并有时在转移之前发表讲话，尸骨也随棺木在人群中穿过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有63名人质（其中大约一半人尚存活）仍关押在加沙，按停火协议计划在三个阶段内获得释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年10月7日，巴勒斯坦激进组织哈马斯对南部以色列发动袭击，当日成为自大屠杀以来最血腥的一天，造成犹太人1200多人死亡，约250人被转移到加沙。据以方统计，以色列的报复行动已造成至少48000人死亡，巴勒斯坦卫生部门表示，使整个领土大部陷入废墟，数十万居民栖身临时避难所，仅靠援助车队维持生命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管四周到处都是苦难，但战争让像纳贾特·阿尔-阿加这样的人有了重获儿子怀抱的渺茫希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，受到以色列空袭破坏的家庭住宅上，仍然挂着标牌：“迪亚·扎卡里亚·阿尔-阿加的囚犯之家”。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 10:17:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-mothers-hopes-return-long-jailed-son-dashed-2025-02-25/</guid></item><item><title>马斯克在被联邦官员阻碍后再次发出裁员威胁</title><link>https://www.reuters.com/world/us/some-us-government-workers-told-justify-their-jobs-musk-others-told-ignore-him-2025-02-24/</link><description>&lt;p&gt;埃隆·马斯克，唐纳德·特朗普政府打击所谓政府浪费的主要联络人，在星期一重申了对不遵从其要求证明工作价值的联邦工作人员进行解雇的威胁，即便美国国务院已经表示，工作人员无需对马斯克的要求做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;负责管理联邦工作人员的美国人事管理局告知联邦机构的员工，可以无视马斯克周末发出的邮件要求，无需对该邮件做出回应，也不会因此被解雇。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/us-tells-federal-agencies-they-can-ignore-musk-ultimatum-2025-02-24/"&gt;该决定引发了联邦政府中的普遍困惑，人们也开始质疑马斯克究竟拥有多少实质权限。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着最后的回信期限日益临近，马斯克，这位特朗普任命的负责新成立的“政府效率部（Department of Government Efficiency）”、并负责大幅削减政府规模的负责人，似乎承认其计划已经受到了阻碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“邮件请求极其简单，只要输入一些文字并发送即可通过！”马斯克在社交媒体X上（他拥有并运作的社交平台）上如此发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;q&gt;然而，许多人未能通过这个简单的测试，甚至在某些情况下受到其上级主管的激励&lt;/q&gt;，马斯克继续说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“根据总统酌情权，他们将被给予第二次机会；如果第二次不能回复，将会被解雇。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天，白宫没有就马斯克的言论做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不清楚马斯克是否意识到美国人事管理局当天早些时候所发布的指导意见，指导联邦机构的人力资源人员其员工无需对马斯克的邮件作出回应也不会因此被解雇——也不被强制作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;指导意见强调，做出回应是自愿的。它还敦促雇员在回应时不要分享机密、敏感或涉密信息，这是反对者担心的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使在有了这些指导意见之后，一些机构仍然鼓励其员工回应马斯克的邮件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位负责管理联邦建筑物的美国行政职能局局长的消息来源表示，虽然该邮件是自愿回应的，但该机构仍然鼓励员工做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样，美国人事管理局代理局长也向该机构的员工发送了一封邮件，指示其负责人以项目形式做出回应虽然是被鼓励的，但并非强制性的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部的员工在回复邮件时也收到了指导，要求他们对回复内容保持一般性，并避免提及特定的药品或合同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邮件说，“考虑您写的文字内容可能会被恶意外国势力阅读，并据此调整您的回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克的瘦身计划（DOGE）已经将影响扩展到整个美国经济，导致与政府有业务往来的公司不得不裁员并推迟向供应商付款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据两位知情人士透露，美国政府瘦身团队的一个举动令一些行政部门官员感到意外。该团队由特朗普领导，由马斯克组建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加上传统上白宫副手的支持，“我很喜欢这个，”特朗普在白宫对记者说，“从发送邮件本身可以看出这其中蕴含的许多天才智慧。我们正试图弄清楚这些人是否在工作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在星期一的其他行动中，一位联邦法官阻止了由特朗普和马斯克领导的政府瘦身团队获得美国教育部和人事管理局（OPM）维护的敏感数据的访问权限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与内阁成员和独立联邦机构的任命者不同，马斯克的任命并不需要得到美国参议院的批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期一，一个工会组织更新了他们的诉讼请求，请求法院判定马斯克邮件的内容非法，该组织之前曾请求联邦法官阻止大面积解雇事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此之前，司法部长部、国防部、国务院和国土安全部等机构的高级官员已经通知员工，不要绕过正常的指挥链进行回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交通部、财政部和独立机构如联邦贸易委员会和联邦通信委员会已经指示员工回答马斯克的邮件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克似乎乐于见到这场混乱，并且上周在保守政治会议上挥舞链条锯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据两位知情人士透露，邮件还发送给了白宫政治任命官员，这些人员理应受到总统的信任，不会受到怀疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，邮件也被发给了联邦法官和其他法院系统雇员，他们构成政府的另一分支，不受行政部门指挥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社统计，自实施瘦身计划以来，已有超过20,000名员工被解雇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;混乱也反映了特朗普再次掌握权力后所引发的更大范围的动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自1月20日就职以来，特朗普冻结了数十亿美元的外国援助资金，实际上拆除了美国国际发展署的运作，该署管理着美国近60%的外国援助，导致药品和食品被“困”在仓库中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普命令美国消费者金融保护局的员工暂停工作，但这些员工也收到了马斯克要求概述过去一周的工作活动的邮件。此外，特朗普政府还向7.5万名员工提供了买断安置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一些情况下，政府匆忙重新雇用执行关键职能的员工，如核武器监管和禽流感应对。裁员引发了多起诉讼。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 11:08:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/some-us-government-workers-told-justify-their-jobs-musk-others-told-ignore-him-2025-02-24/</guid></item><item><title>债务危机在发展中nation达到新高，需达成救济协议</title><link>https://www.reuters.com/world/debt-crisis-hits-new-highs-developing-nations-relief-deal-needed-says-un-2025-02-25/</link><description>&lt;p&gt;联合国开发计划署指出，全球最贫困经济体正面临债务危机的新高峰，偿债支出蚕食日益增长的收入，导致用于发展支出的资金减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国开发计划署在其政策文件中表示，一项包括所有债权人的新多边债务减免协议“值得认真关注”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据联合国开发计划署的报告，在最近的二十国集團财长和央行行长会议在南非召开之际，全球56个发展中国家的利息支付占政府收入的比例超过10%，几乎是十年前的两倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中，17个国家的利息支出占收入的比例超过20%，超过了一个与违约风险密切相关的重要阈值，联合国开发计划署指出。不断加重的偿债负担超过了过去两代人以来从未见过的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“债务与发展之间的权衡将在很大程度上使世界最贫困国家失去十年的发展进展。”联合国开发计划署署长奥恰·施泰纳说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;31个高度债务困境风险国家的外债总额略超过2000亿美元，相当于2021年国际货币基金组织特别提款权分配额的三分之一左右，而这些特别提款权主要用于资助富裕国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年，富裕国家同意将未使用的特别提款权重新分配给国际货币基金组织，以便该组织以低于市场利率的条件向低收入国家提供贷款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的债务减免协议——如果大致参照通过《重债穷国倡议》在过去几乎三个世纪中实现的平均60%的债务股本削减——可为这31个最贫困国家节省近800亿美元，联合国开发计划署计算显示。如果还款期限再延长七年，这一数额将增加到1000亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非 cholera 疫情重燃民众对公共服务不满情绪" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OQQ6BEBXMBIAPNOO66XNIHPJK4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年5月24日，南非哈马斯克拉尔，一名居民在卡纳纳非正规定居点社区取水站装满水瓶后，将水抬回家。RESIDENTS CARRY WATER HOME AFTER FILLING A BOTTLE AT A COMMUNITY FILLING STATION IN THE INFORMAL SETTLEMENT OF KANANA AFTER SOME DECEASED FROM CHOLERA. REUTERS/IHSAN HAFEJEE TPX IMAGES OF THE DAY&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 11:43:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/debt-crisis-hits-new-highs-developing-nations-relief-deal-needed-says-un-2025-02-25/</guid></item><item><title>马斯克给联邦员工一个“第二次机会”来捍卫自己的工作或被解雇</title><link>https://www.reuters.com/world/us/after-setback-musk-presses-forward-with-federal-worker-threats-2025-02-25/</link><description>&lt;p&gt;埃隆·马斯克向联邦员工发出的强硬警告，称他们将获得“第二次机会”回应他的邮件，要求他们证明自身存在价值，否则将面临解雇，很可能将在周二在美国政府范围内引发新一轮混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克的警告之所以发出，是因为特朗普政府内的官员已通知联邦员工，他们不需要回应他周末发出的邮件，该邮件要求员工汇总过去一周的工作成就。未作出回应将被视为辞职，马斯克说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在此之前，一些联邦机构如美国财政部已要求其员工遵守相关请求，而其他机构如国防部并未如此做。随着周一午夜截止日期逼近，美国人事管理办公室最终通知各部门的员工，他们可以选择无视这封邮件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克，这位担任特斯拉和SpaceX首席执行官的亿万富翁，被总统唐纳德·特朗普指派领导联邦政府的大规模裁减工作，似乎并未因此动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果总统愿意，他们将获得另一次机会。二次未能作出回应将导致其被解雇。”他在自己拥有的一款社交媒体平台上写到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫对马斯克的言论没有作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克的行为和他从联邦部门遇到的阻力在特朗普政府初创时期显露出新的裂痕，并引发了关于马斯克职权范围的疑问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便在人事管理办公室给出的建议——其建议雇员不要在回应邮件时泄露敏感信息——之后，一些部门主管仍然积极推动其员工回复邮件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通用服务管理署的一名高层管理者告诉员工，尽管回复邮件是自愿的，该机构仍鼓励他们回复，这参考了一位通用服务管理署消息源的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样，人事管理办公室代理主任发送了一封邮件，其中表示以项目符号形式作回应是自愿的，但强烈建议这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，美国卫生与人类服务部建议员工，如果选择回复，应保持回复内容的总体性质，并避免指出其正在工作的具体药物或合同，参考了雷克斯泰斯所审阅的一封邮件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“假设你写的内容会被恶意外国势力阅读，并根据其内容相应调整回复方式。”邮件中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克的精简计划，受他所谓的政府效率部门（DOGE）推动，已导致超过20,000名员工被裁员，另外75,000名员工被提供离职补偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦政府员工人数大约为230万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克的裁员策略极大地波及到了美国更广泛的经济领域，迫使与政府有业务往来的公司裁员，并推迟向供应商支付款项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2025年1月20日上任以来，特朗普已冻结了数亿美元的外国援助，并有效地解体了管理员工约占美国外国援助60%的美国国际发展署，导致药物和食品被滞留在仓库中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在某些情况下，政府正努力重新雇佣那些执行核武器监督和禽流感应对等关键职能的员工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，一群要求联邦法官停止大规模裁员的工会组织更新了他们的法律诉讼请求，要求将其威胁性邮件判定为非法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，一名联邦法官阻止了DOGE团队访问教育部门和人事管理办公室所维护的敏感数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与内阁任命和独立联邦机构的主管任命不同，马斯克的任命无需得到美国参议院的批准。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="保守政治行动会议(CPAC)在马里兰州国家港口" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UBKOAAPRGVNK7LKTGOYDEXHXPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;埃隆·马斯克在保守政治行动会议(CPAC)上拿着电锯，在马里兰州国家港口发言，2025年2月20日。路透社/内森·霍华德 照片新闻&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="埃隆·马斯克与美国总统唐纳德·特朗普" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6IIP72D7YFMP5IAI266PGLPNUY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;埃隆·马斯克在美国华盛顿特区白宫椭圆形办公室与美国总统唐纳德·特朗普（未图示）合影，2025年2月11日。路透社/肯尼·拉马克 档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 11:01:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/after-setback-musk-presses-forward-with-federal-worker-threats-2025-02-25/</guid></item><item><title>英国夫妇因“误会”持有伪造护照被阿富汗塔利班 ministry 抓捕</title><link>https://www.reuters.com/world/british-couple-arrested-misunderstanding-they-had-fake-passports-afghan-taliban-2025-02-25/</link><description>&lt;p&gt;一名来自英国、年龄在70多岁的夫妇因“误会”持有假阿富汗护照而被塔利班逮捕，阿富汗塔利班内政部发言人阿卜杜勒·马田·汗尼在周二如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芭比和彼得·瑞安夫妇，75岁和79岁，于2月1日被塔利班内政部拘留，他们的女儿萨拉·恩特威斯尔住在英格兰中部。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 11:17:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/british-couple-arrested-misunderstanding-they-had-fake-passports-afghan-taliban-2025-02-25/</guid></item><item><title>即将离任的德国议员可能为增加国防开支提供资金，并为新议会留下债务刹车机制</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/german-defence-boost-no-debt-brake-reform-outgoing-parliament-merz-ally-says-2025-02-25/</link><description>&lt;p&gt;德国可能在本月下旬离任议会解散之前批准一个基金，以增强国防开支，而将关于国家借款上限的辩论留给将在周日选举产生的新议员。胜利者弗里德里希·梅尔茨的盟友周二表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔茨在面临棘手的联合政府谈判和一个可能的&lt;sup&gt;激进政党反对抗agt;阻碍议会议案&lt;/sup&gt;前景的同时，正面临严峻形势。由于极右翼和极左翼政党支持率的大幅上升，这一前景变得尤为严峻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国正考虑设立一个特殊基金，以便增加军事支出，它面临一个对抗性的特朗普政府和敌对的俄罗斯。梅尔茨保守党的一名消息人士表示，该基金可能达到数百亿欧元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;柏林还预计将面临关于放宽宪法中关于国家借款限制的辩论，这一辩论不仅可用于为国防增支提供资金，还可用于帮助经济增长摆脱低迷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两项举措都需要获得议会三分之二的支持，这意味着成功与否可能取决于即将就任的新议员，他们将于最晚3月25日宣誓就职。这些小政党在新议会有不同的组成比例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;极左翼政党“林克”在新议会中的席位将有所增加，该政党支持改革借款规则，但反对增加国防支出。中间派自由民主党(FDP)，虽然在即将卸任的议会中有席位，但在新议会中未能获得席位，支持增加国防支出，但反对放宽赤字限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及即将离任的议会能否在新议会宣誓就职之前成立国防基金时，梅尔茨盟友托尔斯滕·弗里指出，这是可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在国际和安全政策领域，迅速决策可能是必要的，”他说。但与之相较，他指出有关借款上限的更广泛讨论不应该仓促进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔茨的保守党同僚詹斯·邵芬在德国国防军的 briguerl;战斗力下降的背景下表示，下届总理必须能够在6月的北约峰会前展示增加国防支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一警告美国不应忽视盟友的梅尔茨还敦促欧洲人建立自己的防御能力，他说：“对于欧洲来说，现在已经到了越来越近的时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舒尔茨政府在2022年俄罗斯全面入侵乌克兰后，设立了1000亿欧元（约合1040亿美元）的基金来翻新德国的军事力量，将德国国防支出提升到北约的目标水平——占国内生产总值的2%。但该基金即将耗尽，梅尔茨和舒尔茨都同意需要更多的支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二上午，德国国防公司的股票因预期增加的国防支出而上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军方官员和立法者抱怨称，德国军队现在不如入侵时那么&lt;sup&gt;战备和装&lt;/sup&gt;备了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管进行了舒尔茨当选后的一系列军事改革，梅尔茨迄今仍未支持废除&lt;sup&gt;债务刹车&lt;/sup&gt;，该制度对国家借款施加了严格的限制。即将卸任的国防部长伯尔卡特·皮斯托里乌斯——舒尔茨的盟友——敦促梅尔茨的保守派放松这一债务刹车以资助军事升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为了确保国防军得到适当装备，几乎不可避免地需要对债务刹车进行例外处理，”他在《图片报》上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军方预算将在未来几年需要翻番至超过1000亿欧元，以进行必要的投资。“我们谈论的是超过国内生产总值的3%。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1 = 0.9547欧元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="德国大选之后的一天" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PPSPVQDH6BMKLIR6KBT6JJ4ZLA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;获胜的德国保守党候选人、基督教民主联盟党(CDU)领导人弗里德里希·梅尔茨在柏林、德国2025年2月24日的一场新闻发布会上亮相。照片：路透社/法比里齐奥·本舍尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 09:05:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/german-defence-boost-no-debt-brake-reform-outgoing-parliament-merz-ally-says-2025-02-25/</guid></item><item><title>俄罗斯称最新英国制裁“非法”</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-latest-uk-sanctions-illegitimate-2025-02-25/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯驻伦敦大使馆称，英国针对俄罗斯入侵乌克兰而提出的最新一轮制裁“不合法”，并指出受制裁者中许多人与该冲突无直接关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国于周一宣布，针对俄罗斯的最新一轮制裁将是自乌克兰战争初期以来规模最大的一轮，包括全球供应俄军事装备零部件的公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯大使馆在周二发布的一份声明中称这些措施为“徒劳之举”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明称：“伦敦选择在这个时机煽动制裁狂热是相当具有象征意义的——正值俄罗斯与美国协议正在形成的未来乌克兰和解进程的关键时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国的制裁措施还针对朝鲜国防部长金相哲，因朝鲜部队被部署在俄罗斯，以及在吉尔吉斯斯坦的克德姆特银行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="伦敦俄罗斯大使馆门口的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FOSMI5QVMNMKHJYM266BSPJV2Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;伦敦俄罗斯大使馆门口的标志，摄于2022年2月12日。路透社/梅·詹姆斯 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 11:03:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-latest-uk-sanctions-illegitimate-2025-02-25/</guid></item><item><title>萨哈罗夫通过使馆策emony smuggled 诺贝尔奖演讲到奥斯陆，文件揭示五十周年往事</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/sakharov-smuggled-nobel-prize-speech-oslo-via-embassy-ploy-papers-reveal-50-2025-02-25/</link><description>&lt;p&gt;1975年12月的一个寒冷清晨，苏联异议者安德烈·萨哈罗夫在莫斯科街头与一名挪威外交官会面，交给他诺贝尔和平奖的获奖演讲稿，以便由他的妻子在奥斯陆颁奖典礼上代读，因为萨哈罗夫被禁止出席颁奖典礼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为核物理学家，萨哈罗夫是苏联最受欢迎的异议人士之一，批评共产党政权下的人权缺失，并且是苏联氢弹之父，后来致力于核裁军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当局不允许萨哈罗夫出国领取和平奖。50年后，路透社根据查阅到的新近解密文件，首次揭示了萨哈罗夫是如何秘密地将演讲稿和获奖演讲带回挪威。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十二月中旬颁奖典礼前夕，挪威大使馆在莫斯科的外交官维格沃·兰格接到一个自称“一名俄罗斯人”的电话，询问是否能到大使馆见面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兰格在给奥斯陆外务部的备忘录中写道：“萨哈罗夫要求在下午一时之前来大使馆，并且要求有人在他被阻拦进入时能够迎接他。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兰格在记录中回忆道：“我早在12点55分之前就来到了大使馆外的街道上，站在大使馆入口旁。街道上的红场警察似乎在期待着什么。五分钟后，他被叫回去，大约两分钟后，萨哈罗夫驾驶一辆牌照为MKZJ的轿车到达，停在街道的另一边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“萨哈罗夫认出了我，并在大使馆这一侧边缘的街道上与我碰面。红场警察对我们感兴趣地观察着，但没有表现出干涉的迹象。” 兰格写到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“萨哈罗夫随身携带了他的诺贝尔演讲稿和获奖演讲稿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接着兰格拨通了挪威大使彼得·格瓦耶的电话。两人在大使馆图书馆会面，萨哈罗夫要求格瓦耶确保文件能够移交到他的妻子叶连娜·博涅尔手中，当时博涅尔正身处西方欧洲。格瓦耶根据备忘录的记录答应了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;博涅尔在1975年12月10日的颁奖典礼上，于挪威首都奥斯陆代为宣读了她丈夫的演讲。在演讲中，萨哈罗夫提到苏联当局禁止他前往奥斯陆的原因是“据称我了解国家和军事机密”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;据诺贝尔委员会的说法，萨哈罗夫因其在苏联维护人权、核裁军和各国之间的合作方面的斗争而荣获和平奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和平奖的提名过程仍将在50年内保持机密，关于萨哈罗夫获奖的文件是在今年应要求公开的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1980年，因批评苏联入侵阿富汗而被苏联当局放逐到高尔基市（现更名为下诺夫哥罗德）内，该城市对外国人关闭后，萨哈罗夫被流放到高尔基市进行内部流放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1986年，在米哈伊尔·戈尔巴乔夫掌权并推行改革政策glasnost之后，萨哈罗夫根据克里姆林宫的指令获释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨哈罗夫与博涅尔返回了莫斯科的生活。萨哈罗夫前往西方，包括巴黎，恢复了他的科学研究，并被恢复了官方声誉，最终于1989年12月14日在莫斯科去世。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="安德烈·萨哈罗夫的诺贝尔和平奖档案公布" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D3LCZKPZMJJ2DOLU4TVIYMSYUM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位悬挂萨哈罗夫肖像的会议室位于挪威诺贝尔委员会在挪威诺贝尔研究所召开会议的地方，2025年1月3日，挪威奥斯陆。路透社/Gwladys Fouche/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="安德烈·萨哈罗夫的诺贝尔和平奖档案公布" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GO6AC67XEZMXDLUJQI57PXMFVM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;挪威大使馆在莫斯科发送的机密电报，通知挪威外交部，一名外交官与安德烈·萨哈罗夫举行秘密会晤，挪威奥斯陆，2025年1月3日。路透社/Gwladys Fouche/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="安德烈·萨哈罗夫的诺贝尔和平奖档案公布" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7WANMNXH7BMP7KGNK67CEEZBVU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一份送达挪威诺贝尔委员会主席的电报，通知安德烈·萨哈罗夫获得1975年度诺贝尔和平奖，挪威奥斯陆，2025年1月3日。路透社/Gwladys Fouche/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 10:23:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/sakharov-smuggled-nobel-prize-speech-oslo-via-embassy-ploy-papers-reveal-50-2025-02-25/</guid></item><item><title>英国教会考虑对涉及儿童虐待 scandal 的牧师进行纪律处分</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/church-england-eyes-disciplining-clergy-over-child-abuse-scandal-2025-02-25/</link><description>&lt;p&gt;英格兰教会将寻求对包括前坎特伯雷大主教乔治·卡里在内的10名牧师提起纪律处分，此举实施了去年一份关于虐待报告中的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为全球8500万英国圣公会信徒的核心，英格兰教会自11月报告发布以来一直在保护弱势群体方面面临危机。该报告指出，前领袖约森·韦尔比未能采取足够的行动来阻止教会最频繁的虐待者之一。韦尔比最终因调查结果而辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰教会在这份声明中还指出，另外八名神父和一名前主教也可能面临纪律处分。该教会完成了自己独立的审查，针对去年报告中提到的所有牧师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那份报告发现，已故的约翰·斯密斯这位英国律师，在基督教夏令营中自愿工作了几十年，对100多名男孩和年轻人实施了长达40年的“残忍和恶劣”的身体和性虐待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰教会纪律程序目前处于第一阶段，潜在的处分结果可能包括终身禁止从政、辞职等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不能忘记，这起案件的核心是遭受约翰·斯密斯可恶虐待的幸存者和受害者，他们承受了终身的影响。我们真诚地道歉。”英格兰教会国家级保护负责人亚历山大·库比金在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“教会致力于严肃对待审查结果的回应以及对其建议的响应。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一架无人机俯瞰英国利物浦的圣公会大教堂" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UDOSL2VLTZPWNLCZHUDWBT2YXI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;无人机俯瞰英国利物浦圣公会大教堂，2025年1月30日。路透社/菲尔·诺布尔/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="坎特伯雷大主教约森·韦尔比在伦敦拉姆贝特宫教堂的祭坛上准备放下牧师杖" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PXUCLIFN5JLCNCBDLAA3IUVLTU.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;坎特伯雷大主教约森·韦尔比在伦敦拉姆贝特宫教堂的祭坛上准备放下牧师杖，象征着他牧职生涯的结束。2025年1月6日。雷恩·特纳/拉姆贝特宫/路透社/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 12:25:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/church-england-eyes-disciplining-clergy-over-child-abuse-scandal-2025-02-25/</guid></item><item><title>俄罗斯顶级外交官拉夫罗夫在德黑兰，跟进与美国的会谈</title><link>https://www.reuters.com/world/russias-top-diplomat-lavrov-tehran-following-talks-with-us-2025-02-25/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯外交部长瑟吉й拉夫罗夫周二抵达德黑兰，与伊朗官员会面，伊朗官方媒体报导。此前一个月，莫斯科刚刚在美国总统唐纳德·特朗普重返白宫后不久，与美国进行了初步对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉夫罗夫将与伊朗 counterpart 在一天的访问中讨论地区和双边议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次访问恰逢美国对伊朗石油行业实施新一轮制裁，这是美国伊斯兰共和国的主要收入来源，美国财政部宣布了这一举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月早些时候，特朗普恢复了针对伊朗的“最大压力”战略，其中包括努力将伊朗的石油出口降至零，并重新实施了华盛顿在其首个任期中实施的强硬政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年乌克兰冲突爆发以来，莫斯科和德黑兰之间不断深化的军事防务合作引起了西方的不满。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯外长拉夫罗夫访问土耳其" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RK35TODMYJPRZNFOAENXWFG2OU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄罗斯外交部长瑟吉й拉夫罗夫在土耳其安卡拉举行新闻发布会，与未 pictured 的土耳其外交部长哈坎·菲丹会面，2025年2月24日。路透社/Cagla Gurdogan&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 10:34:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/russias-top-diplomat-lavrov-tehran-following-talks-with-us-2025-02-25/</guid></item><item><title>被判入狱的埃及-英国持不同政见者的饥饿母亲住院</title><link>https://www.reuters.com/world/jailed-egyptian-british-dissidents-hunger-striking-mother-hospitalised-2025-02-25/</link><description>&lt;p&gt;埃及流亡英国异议人士阿拉·阿卜杜勒-法塔赫的母亲拉伊拉·苏伊菲在儿子入狱近150天的绝食抗议活动即将满百日之际，于周一晚上被送往医院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年68岁的苏伊菲自今年9月开始绝食以来体重下降近30公斤，她的血糖水平降至令人担忧的低点，因此她女儿在X平台上发布的内容中提到，她被收治于圣托马斯医院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿卜杜勒-法塔赫是一名软件开发者和博主，在2011年阿拉伯之春期间成为活跃分子，因在社交媒体上发布帖子被判埃及五年监禁，这是他多次入狱经历的延续，包括起义前后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为数学教授的苏伊菲自埃及当局未能在9月29日指定的释放日期释放阿卜杜勒-法塔赫后便开始了绝食抗议，仅摄入草本茶、黑咖啡和重新补充体液的盐类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国首相凯尔·斯特 avril 和外交大臣大卫·拉姆利多次将阿卜杜勒-法塔赫案向埃及同行提起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯特 avril本月会见了苏伊菲，承诺将竭尽所能确保阿卜杜勒-法塔赫获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿卜杜勒-法塔赫昔日狱友，澳大利亚记者彼得·格雷斯蒂，上月与苏伊菲一同绝食抗议长达三周。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="埃及流亡英国异议人士阿拉·阿卜杜勒-法塔赫的母亲拉伊拉·苏伊菲在伦敦威斯特敏斯特唐宁街外接受采访时进行绝食抗议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JM7ZQKUOURIO3DCLAR6EVOSGR4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;埃及流亡英国异议人士阿拉·阿卜杜勒-法塔赫的母亲拉伊拉·苏伊菲在伦敦威斯特敏斯特唐宁街外进行绝食抗议，抗议儿子在埃及的羁押，2025年2月10日。路透社/Jaimi Joy/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 10:12:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/jailed-egyptian-british-dissidents-hunger-striking-mother-hospitalised-2025-02-25/</guid></item><item><title>美国女子因婴儿被抛出法国酒店窗户而被警方拘留</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/american-woman-police-custody-after-baby-thrown-french-hotel-window-2025-02-25/</link><description>&lt;p&gt;一名年轻的美国女子因新生儿被抛出巴黎一家酒店窗户而被警方拘留，巴黎公诉办公室于周二宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新生儿接受了紧急医疗救治，但不幸去世。当局将此案视为15岁以下未成年人的故意杀人案进行调查，办公室称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该女子生产后被送往医院接受治疗，“怀孕否认”被认为是可能的原因之一，办公室表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据办公室所述，该女子此次在巴黎是作为欧洲旅行团体的一部分。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 10:06:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/american-woman-police-custody-after-baby-thrown-french-hotel-window-2025-02-25/</guid></item><item><title>俄罗斯欢迎美国在联合国安全理事会投票后的更平衡立场涉及乌克兰问题</title><link>https://www.reuters.com/world/russia-welcomes-more-balanced-us-stance-ukraine-after-un-security-council-vote-2025-02-25/</link><description>&lt;p&gt;克里姆林宫周二欢迎美国在联合国安全理事会周一通过的乌克兰局势中更为平衡的立场。安全理事会通过了一份由美国起草的中立立场的决议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们注意到美国的立场更加平衡，这对解决乌克兰冲突的努力确实有所帮助，”克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫向记者表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们当然欢迎这一点，我们认为这种平衡表明了实际助力解决争端的真实意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周一的联合国大会，美国曾反对一项要求俄罗斯撤出乌克兰的决议，但未能成功。而在安理会上，美方向支持和平的决议投了赞成票，该决议未将战争责任归咎于任何一方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在俄乌冲突三周年之际，这些投票凸显了美国自2017年1月唐纳德·特朗普总统就职以来立场的重大转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它们暴露了美国与盟友英国和法国之间的分歧，这两个国家在支持俄罗斯和中国主导的安理会决议投票中保持中立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩斯科夫表示，欧洲尚未采取完全平衡的立场，但其立场可能发生变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“至于欧洲，当然，来自布鲁塞尔等地方的声明，直到昨天基辅的说法，还未显示出平衡的迹象，但或许基于欧洲人与美国人接触的结果，欧洲将朝着更加平衡的方向发展。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="联合国安全理事会在俄罗斯入侵乌克兰三周年纪念日投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K4PUOGCK55IMXCO4P5RGUGYX74.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;联合国纽约总部，安理会成员在3月入侵一周年纪念日的联合国安理会会议中投票。2025年2月24日。路透社/大卫·迪·德尔加多。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 09:58:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/russia-welcomes-more-balanced-us-stance-ukraine-after-un-security-council-vote-2025-02-25/</guid></item><item><title>前美国安全官员称，联邦科研资金对于与中国竞争至关重要</title><link>https://www.reuters.com/world/former-us-security-officials-say-funding-federal-science-research-critical-race-2025-02-25/</link><description>&lt;p&gt;前国防部长查克·哈格尔以及其它前美国国家安全官员在周二警告称，中国在关键的科学技术领域正赶超美国，并敦促国会增加对联邦科学研究的资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一呼吁发生在上周末国家安全基金会（NSF）解雇了170名工作人员之后，这源于美国总统唐纳德·特朗普要求减少联邦政府部门职员的工作命令。国家安全基金会发言人在有关数百人可能面临进一步裁员及预算削减的报道面前拒绝置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些前官员希望国会为2025年财政年度拨款至少160亿美元用于国家安全基金会的科研活动。该请求见于致唐纳德·特朗普、参议院多数党领袖约翰·图恩和美国众议院议长迈克·约翰逊的一封公开信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信中提到：“中国正在加大基础研究和应用研究的战略性投入，并在关键领域奠定基础，以确保未来冲突中称雄。这是一场我们负担不起输掉的竞赛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些前官员特别强调了2022年建立的国家安全基金会技术、创新和合作伙伴关系（TIP）部门的重要性，他们认为该部门是将科研成果转化为美国军事能力和经济实力所必需的重要应用的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息来源称，上周有21名，即TIP员工总数的20%以上的人被解雇了，而另一消息来源进一步指出，大约另有20%的临时雇员处于潜在的裁员风险之中。此消息来源不愿公开透露姓名，担心遭到报复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信中引用澳大利亚战略政策研究所的数据指出，从2003年至2007年，中国只在64项关键技术中的三项排名领先，而截至2023年，中国在其中57项技术领域排名第一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除哈格尔外，同样在公开信上签字的前官员还包括过渡期间的国防部长克里斯·米勒和特朗普的前国土安全部顾问道格·法尔斯。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国防部长查克·哈格尔在五角大楼的新闻发布会上讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DLIHQ6IGBRJVPNWWNQHYUD5LXQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2015年1月22日，美国国防部长查克·哈格尔在五角大楼的新闻发布会上讲话。路透社（资料照）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 10:04:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/former-us-security-officials-say-funding-federal-science-research-critical-race-2025-02-25/</guid></item><item><title> interim总统称叙“全国对话”是一次“历史性机遇”</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/national-dialogue-historic-opportunity-syria-interim-president-says-2025-02-25/</link><description>&lt;p&gt;叙利亚过渡总统于周二表示，他的国家迎来了“历史性机遇”，以重建自身，此次全国对话峰会被叙利亚伊斯兰教派统治者视为在阿萨德家族统治数十年后的一个关键里程碑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数百名叙利亚人聚集在大马士革总统官邸参加为期一天的活动，这些人踩着此前仅供前总统巴沙尔·阿萨德留出的红地毯入场，直至去年被反对派武装组织主导的攻势推翻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该组织的负责人阿布都·艾哈迈德·阿尔-沙拉哈本月被军事反对派指挥官任命为过渡总统，并迅速承诺将举行一场全国对话，讨论国家的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“叙利亚是自己解放的，它适合自己来重建自己。”他在周二的开幕式讲话中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天，我们生活在一种独特的历史性和罕见的机遇中。我们必须珍惜每一刻，为我国人民的利益服务。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔-沙拉哈强调，叙利亚必须将各种武装组织统一在一个单一的军事指挥下，称国家的力量在于其团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与会者分六组讨论过渡正义制度；宪法；建设国家机构；个人自由；叙利亚未来的经济模式以及民间社会在国家中的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讨论是保密的，每位参与者有两分钟的发言时间，且禁止带离会议厅内的任何文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;组织者表示，即将在当天达成的建议将有助于制定宪法声明，以阐述新的管理秩序的基本原则。这些建议将由3月1日即将掌权的新过渡政府审议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倡导者认为这个过程是与阿萨德家族几十年来独裁统治截然不同的转折，而那时的政治异见往往以复杂的监狱系统中的拘留为回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但批评者质疑峰会筹备过程仓促，少数族裔代表性不足，以及该峰会将在主要由HTS主导的政治进程中所起的实际作用过重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿拉伯和西方首都对此次峰会密切关注，这三个外交官表示，叙利亚新领导人的外交关系恢复、可能解除制裁将取决于政治过程是否包括了该国文化和宗教多元的人口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚驻外外交官没有被邀请参加此次会议，三位在该国的外国高级代表表示，峰会组织者拒绝了联合国提供的帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国、美国和其他国家对HTS实施了制裁，美国和欧盟在最近几周已暂时放松对部分领域实施的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔-沙拉哈在发言后批评了仍在实施的国际制裁，称它们“正在作为对叙利亚人民意志施加压力的手段”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位参与者站起来喊道：“感谢上帝，人民的宫殿终于重回人民手中！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了筹备此次会议，一个七人筹备委员会组织了由省份牵头的座谈会。该委员会一天举行多次长达两小时的会议，历时一周，涵盖叙利亚全部14个地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中五名委员会成员要么隶属于HTS，要么与该组织关系密切，无扶廷教派和阿拉维派成员，二者均为叙利亚的重要少数族裔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自库尔德领导的自治政府在东北部叙利亚和美国支持的叙利亚民主力量均未被邀请参加此次会议，报道称双方已向路透社证实。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="叙利亚过渡总统艾哈迈德·阿尔-沙拉哈在一次全国对话中演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KKLQFAWU7JJNXPOERP3HNKTO7E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;柬埔寨华威摄，2025年2月25日，叙利亚大马士革。叙利亚过渡总统艾哈迈德·阿尔-沙拉哈在一次全国对话上发表讲话。（路透社照片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="与会者在一次全国对话中聚集" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QZXX4WL5CVOONJDAY7QTCXJQ4Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;柬埔寨华威摄，2025年2月25日，叙利亚大马士革。叙利亚过渡总统艾哈迈德·阿尔-沙拉哈在一次全国对话上发表讲话。（路透社照片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="与会者在一次全国对话中聚集" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TSA2QV6BBNP3ZC6TXQ4FZOHQ6M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;柬埔寨华威摄，2025年2月25日，叙利亚大马士革。与会者在一次全国对话中聚集。（路透社照片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="与会者在一次全国对话中参与讨论" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NTKM3F5YARPJ7P6LC4WRR3M3W4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;柬埔寨华威摄，2025年2月25日，叙利亚大马士革。与会者在一次全国对话中参与讨论。（路透社照片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="与会者在一次全国对话中参与讨论" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VHA3CXI7TJOL7DQM4QOYABSAKY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;柬埔寨华威摄，2025年2月25日，叙利亚大马士革。与会者在一次全国对话中参与讨论。（路透社照片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 09:47:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/national-dialogue-historic-opportunity-syria-interim-president-says-2025-02-25/</guid></item></channel></rss>