<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 30 Nov 2024 20:46:32 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在本月早些时候被同监犯袭击后，于周五去世，时年74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省猪农场所杀害吸毒者和妓女并肢解其遗骸而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾因杀害六名女性而被判罪，其部分遗骸在温哥华附近的简易地产上被发现。在判处终身监禁后，政府检方撤回了另一起20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后去世的，该监狱是他在服刑期间所处的监狱。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，该犯罪分子的案件对该不列颠哥伦比亚省及全国的社区产生了毁灭性的影响，”服务部门在其声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括超过60名曾消失于温哥华贫民区——“东区”——的女性，这些女性的居住地充斥着毒品，直至皮克顿在2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其猪农场所，即距离温哥华市中心东约25公里的彭塔库姆附近，共发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多女性为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿所写的一本书籍在亚马逊上线后仅几小时内就被撤下。据《温哥华太阳报》此前报道，书中皮克顿坚称自己无辜并认为自己是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求该书籍从亚马逊下架并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件于温哥华新威斯敏斯特市开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片，这张未注明日期的电视画面显示他在彭塔库姆的家中。REUTERS/ Global TV 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在主持非洲国民大会（ANC）自种族隔离制度结束以来最差的选举结果后，政权将被严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二选举结果显示，在约71%的投票站中，ANC的得票率低于42%，这比2019年大选时的57.5%显著下降，并首次未能达到绝对多数，时间长达30年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着，曼德拉的前解放运动将不得不与其他较小政党协商达成联盟协议或其他形式的协议，以执政。这可能需要在政策上作出让步或出让重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、现商人拉马福萨可能面临反对党及党内批评者的辞职要求，但ANC内部高层官员认为他应留任，分析人士也强调未出现显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不存在一个明确的团结候选人能够代替拉马福萨的位置，”开普镇大学政治学教授安东尼·伯勒教授说道，伯勒曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查表明，拉马福萨在此次大选中的民调支持率在主要政治人物中最高，内部分裂可能会使任何针对他的联合行动更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，待正式初步结果公布，他将在周日发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年，HAND报告称，拉马福萨可能因在狩猎场家具中藏匿一捆现金而有不当行为的指控，此前他的政治前途已悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认有不当行为，这一事件被称为“Farmgate”，且于同年获得ANC领导人的连任，并继续赢得五年的任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视为ANC迄今为止面临的最具挑战性的考验，因选民对高失业率、犯罪泛滥以及电力供应中断等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨因承诺清洁党派形象并振兴经济而当选ANC领导人，但随后他的上任带来的Initial兴奋很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年来，经济停滞不前，丑闻仍围绕着高层ANC官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举结果的决定性打击来自他的政敌祖马阵营，他们支持的新政党姆基诺托斯韦伊（uMkhonto we Sizwe）出人意料地表现出色，显著削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（Kwazulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨束缚住了，他清楚他们在夸祖努尔斯省的脆弱性，”政治分析师拉尔夫·马特克加表示。“这标志着拉马福萨项目的终结……无法在选举中失利并期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上的犹豫不决而受到批评，这种迟疑远不足以缓解他党内分裂的矛盾，与1980年代他作为工会领袖的决断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者赞扬他的共识建设技巧，并评论他在推动南非成为“全球南方”的代言人之一，这是一组低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出针对以色列的种族灭绝起诉，裁决要求以色列停止对加沙地区的军事进攻。以色列坚决否认这些指控，并继续进行加沙围攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举期间，拉马福萨试图强调ANC过去三十年的成功，但批评者认为他对解决南非最大的挑战几乎没有提出新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一场ANC竞选集会上，拉马福萨承诺做得更好，但有成千上万的支持者在体育场听其讲话时散去。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
Soweto, 2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐入乌克兰冲突深处</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国在两年半战争中的参与程度进一步加深，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国供应的武器打击俄罗斯领土上的目标会有触发直接冲突的风险，尤其是核武装备的俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅供应高端武器的限制一并逐渐松绑，包括先进的美国歼击机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，最新决定从上周四开始生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许乌克兰使用美国供应的武器反击越过边境进攻或准备进攻的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这一决定将使乌克兰前线部队能够使用美国供应的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射“制导多管火箭炮系统”（GMLRS）导弹和其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这能够稳定前线，并可能为从哈尔科夫地区逐退俄罗斯军队创造条件，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比莱希科夫（Mykola Bielieskov）表示，该研究所是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾担任英国军事情报官员的菲利普·英格拉姆（Philip Ingram）表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区的关键战场调动部队的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将被迫重新思考其在哈尔科夫地区的攻势战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，乌克兰在5月13日与国家安全顾问杰克·苏利文（Jake Sullivan）、国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）和联合参谋长主席科里·布朗将军（C.Q. Brown）进行的一次安全视频会议中提到了此请求。后续，苏利文在5月15日将这一建议转达给了拜登。美国官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队。美国政府当时正在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁伙伴方采取类似措施，但当时表示：“目前还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴尔的摩歐亞項目高級研究員羅伯·李（Rob Lee）表示，俄罗斯利用拜登禁止打击俄罗斯领土内的行动的禁令，作为安全基地在哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以一直留在边境附近。其防空、电子战、指挥与控制等功能也可以在边境执行。”李说道。“俄罗斯可能拥有一片某种程度的安全空间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家认为，这一决定本身可能短期内不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这不会显著改变前线的运动，但如果这样就有助于使得俄罗斯更难以继续进行此类跨境行动。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的部队以发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法在东北方向产生足够的作战能力来威胁哈尔科夫。”他说道。“要实现这一点，就需要在其东部作战区域抽调更多部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器打入俄罗斯，并于周二再次提及核战的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在美国武器使用能力，尤其是在俄罗斯在战场上的行动失利后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在接受《卫报》采访时，泽连斯基主张获得美国批准以打击俄罗斯境内的深要目标，仅相隔一天后，美国宣布了政策转向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿布鲁金斯学会战略与国际研究中心前官员马克·坎西安（Mark Cancian）表示，拜登的举措仅仅是一个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大变革。但这是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰政府官员将要求进一步的步骤：打击更广泛的多个目标，也许是在哈科夫以外的其他地区的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府未来将继续做其所做的事情，即根据需要进行适应和调整。但他说这并不排除扩大政策允许乌克兰打击俄罗斯境内其他地区的可能性。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫周边地区的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;消防员在俄罗斯导弹袭击中严重受损的儿童和青少年体育骑马学校废墟工作，该袭击发生于俄罗斯对乌克兰的攻击中，位于乌克兰哈尔科夫市附近的小多纳利夫卡村，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续遵守减缓增产支出承诺的誓言，这使得世界最大的原油生产国将在2024年实现更为缓慢的增长，这可能减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中的大部分时间里，通过页岩革命和技术创新提高产量，推动了非OPEC产油国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府在2023年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟国OPEC+去年进一步减产，部分原因是对冲美国及其他非OPEC产油国产量上升。OPEC+总减产规模为每天586万桶，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，计划允许该组织延长部分减产措施至2025年，三位知情人士周三透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管OPEC+将于周日开会讨论供应政策，但美国产量增长将继续推动非OPEC产油国产量增加，但这种威胁将不像2023年那样严峻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日，相当于OPEC预测的美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将超过64万桶/日。这三个机构是最受关注的预测机构，所有预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的油产国供应增长约100万桶/日。OPEC+报告指出，这将使OPEC+原油需求在2024年比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将大大低于110万桶/日，OPEC原油需求将基本保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国总体原油产量几乎没有变化。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份下降了约23万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商今年不太可能像2023年那样再次给市场带来意外增长，尽管油价徘徊在接近每桶80美元的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度。”钻井承包商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，考虑到当前的价格，钻井数量并没有增长更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，推迟了对钻井设备的升级，以与其更为扁平的钻井增长保持一致。该公司计划年底运营12口钻井，并在明年初重新部署一些钻井设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的原油钻机数量已降至496口，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内实现每天100万桶的产能增长，但目前没有意愿以这种速度增长。”S&amp;amp;P分析师在近期一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油和凝析油生产将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下限制了增长支出。在不受控制的支出促使页岩产业在2010年代实现蓬勃发展但也限制了回报后，投资者施加了压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长在一定程度上是由私营生产商驱动的，一些私营生产商现在正在一波整合浪潮中被吸收，他们通过钻更长的井和攻克岩石来同时提高多个井的生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近一波整合仍在继续，但预计当前的油价将持续，并继续支持美国总体石油产量的适度增长，因为钻井和完井效率的持续改进将持续进行。” 德克萨斯标准石油总裁提摩西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB这样的油田服务公司预计今年将从国际市场获得更多的增长，而不是北美市场。该公司第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是在整合趋势的推动下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，专注于资本纪律，从而产生了不同的反应。”UBS银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将领先于石油和液体产量的增长，根据美国能源信息署3月的数据，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何应对美国原油产量的增长。”UBS的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一个钻井平台的操作楼层从德克萨斯州帕因盆地附近的温克租赁的地租控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一个钻井平台的操作楼层从德克萨斯州帕因盆地附近的温克租赁的地租控制室可见。2018年8月22日，美国发行的路透社/尼克·奥福雷留档照片。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质后，推出新的加沙停火计划，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，人们对于战后的未来也该有新的开始。”拜登在讲话中说。他正面临选举年下的压力，需要终止在加沙持续八个月的武装冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的旨在停火谈判已在双方相互指责造成进展迟缓后数次陷入停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提案是在以色列持续对拉法进行突袭后，以及本内特政府在国内和国际上承受的压力下提出的新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室于周五表示，授权谈判代表向拜登透露的停火计划提出了解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案也紧随唐纳德·特朗普当选后，由民主党总统与共和党总统之间的差距缩小过后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的该计划分为三个阶段，与先前提议的不同在于停火将持续至三个阶段结束期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，同时释放包括老人和妇女在内的人质，以换取数名巴勒斯坦囚犯的释放。巴勒斯坦平民，包括北部加沙的平民，将返回加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将开始谈判达成永久停火的准则。“即便在谈判过程中，停火也将继续。”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该计划已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我了解，在以色列还有一些人对此计划持反对意见，并认为这场战争应该无限期地持续下去。有些人甚至都属于政府内部。他们明确表示，他们想占领加沙，并且希望继续为此付出努力多年。然而，人质对他们来说不是优先事项。我希望以色列的领导层能够站出来支持这项协议，即便面对一切压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有着终身承诺的人，作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为一名刚刚派遣美军直接参与保卫以色列免受伊朗攻击的总统，我想请问，如果失去这一刻该怎么办？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出新的提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是结束危机的路线图。这是一个详细的四页半协议，已经经过艰难的谈判。现在摆在桌面上的是这个过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在该计划中，每个阶段持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体报道称，拜登周五的讲话非常具有戏剧性，并解释为试图直接争取以色列人的支持。主要频道12中断了其晚间新闻节目，以实况转播拜登的讲话。该国审查协会在此之前曾禁止发布该提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史蒂文斯教授认为，这一提议与以往相比成功的可能性更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯有能力对以色列发动任何严重袭击或恐怖事件的可能性不低，但比过去大幅降低。”史蒂文斯教授说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的普遍态度“反对”以色列，这可能促使以色列人想要结束冲突，同时拜登的影响起到了作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心全意支持某事时，可以创造大量的激励措施。”史蒂文斯教授说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，一个早期人质提议要求释放生病、年迈或受伤的人质以换取停火，持续六周。如果允许更多的援助送入国界，则停火可以延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月因为以色列拒绝双方谈判中哈马斯要求停止战争作为一项永久结束战争的条件，这一提案第一次瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，如果以色列停止战争，他们准备与其他调解者进行完整的协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国匿名官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家有公民被哈马斯关押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法进行空袭，导致45名巴勒斯坦人死亡，国际社会对这一行为表示愤怒，但这一行为未触及美国对以色列军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民遭受了极大的苦难。”拜登周五表示，“我们看到了本周在拉法发生的可怕火灾，这是一次以色列打击哈马斯的攻击。人们在灾难中饱受煎熬。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯袭击南部以色列后，以色列对加沙的攻击已造成超过36,280人死亡。据以色列统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日被以色列军事行动摧毁的受损建筑废墟中行走，位于加沙北部的比尔莱哈亚。路透社/马哈茂德·艾莎&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事在过渡段落包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机时，发布了一条既适用于其法律斗争也适用于政治斗争的信息：他已做好战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一家陪审团裁定他因伪造文件掩盖支付成人电影明星封口费而需承担34项指控的前一天，这位共和党总统候选人痛陈了一系列敌人和不满，在愤怒而不连贯的话语中逐一列举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的陪审团法官安·梅尔罕为“扭曲的”和“恶魔”。他描述约瑟夫·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党和其对手&lt;/a&gt;）是“国家历史上最糟糕的总统”。他抨击为自己作证的证人、弹劾他的人大代表，以及他在竞选集会上常提到的非法进入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将眼前的挑战视为不仅仅关乎他一个人的事业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常夹杂着幽默感，但这一次的演讲内容大多沉重。特朗普在记者招待会上仅握着一张小纸条。在结束时，他没有回答问题，便由他的儿子厄尼·特朗普陪同，迅速退出了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击司法系统及其认为有罪的特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方描述为对国家构成威胁的选战中，“拜登竞选团队”利用特朗普的话语作为新的证据表明其年迈难以胜任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹一个精神错乱、绝望而失败的唐纳德·特朗普不断谈论自己的私怨，并弄虚作假，描述美国司法制度，任何观看的人都会得出同样的结论：这位男士不堪成为美利坚合众国总统。”贝内迪克特·泰勒，拜登竞选团队的通讯总监，在一份声明中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;促进特朗普竞选的盟友们在其认为正义未伸的情况下，周四捐赠收入达到3480万美元，特朗普团队声称这是符合共和党电子筹款平台WinRed记录的一天最高的募捐收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总筹款方面落后于拜登的竞选团队在周五继续保持了这一势头，向支持者发送了一连串预警消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条消息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将永不屈服！”特朗普在记者招待会后大喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判过程存在缺陷，指控根本不该提出，陪审团人员在民主党地区的曼哈顿被感染，而在当地官员否认这一说法的情况下，法官有偏见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党的谴责不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手便开始了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉克维奇塔揶揄X平台（类似推特）上的一个全国性共和党委员会的社交媒体报道称陪审团的判决应被尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股，人人都有能力发表，”拉克维奇塔在其社交媒体账户上发文表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还写道攻击马里兰州的温和派共和党曾经执行官拉里·霍根在其判决前警告市民们不要太政治化，以免火上浇油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选，”拉克维奇塔回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个选战要地与几位共和党选民的访谈中，几位受访者表示特朗普的有罪判决让他们在11月选择上重新考虑支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离可能会让他在与拜登的竞争中失去其在一个个摇摆州的微弱优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来和特朗普本人一模一样，认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这就是政治，为了伤害他并且尽可能让他远离竞选活动。”62岁的马里埃塔市前退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对待他，就能这样对待任何人。根本没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在纽约参加记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德默徳&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在纽约出席记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普出席记者招待会，这是他在2024年5月31日于纽约市特朗普大厦出席，在其因伪造业务记录隐瞒2016年支付给成人电影明星斯托米·戴利的封口费的刑事审判后一天。路透社/布伦丹·麦克德默徳/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“再质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新型平台，该平台以锁定代币换取投资者的奖励，这一复杂方案引起了分析师的担忧，认为这可能为用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，表明加密货币市场在价格上涨和交易者寻找收益的同时，风险承受能力也在增加。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是在西雅图注册的初创企业EigenLayer。该公司在2月从美国风投公司Andreessen Horowitz加密货币部门融资1亿美元，其平台上的加密货币价值已从六个月前的不到4亿美元增长到188亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了重质押，是为了扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机确认并验证谁拥有哪些加密货币。为此，这些加密货币代币的所有者允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间将失去即时访问其代币的权利，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创造的加密货币，作为其已质押的加密货币的代表。重质押使代币的所有者能够将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的计划和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押的风险程度存在分歧，内部人士中有观点认为这项实践过于崭新，难以判断其风险程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密借贷市场中的抵押品，将会形成基于少量底层资产的无限循环借债。如果所有人同时尝试退出，这可能会不稳定整个加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押品的东西都带有抵押品时，这并不是理想的，这样做增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的分析师亚当·莫根·麦卡锡(Adam Morgan McCarthy)表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对于收益的吸引力在于质押回报：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%的范围内，但分析师表示，重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融(DeFi)这一高风险领域的最新发展，在这种金融模式中，加密货币持有者投资实验性方案，希望不售出资产的情况下产生巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然EigentLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为这一机制尚未开发，但用户正以期待未来的奖励或称为空投的其他赠品加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigentLayer仅向使用平台的人发放其自己新创造的代币。用户希望这个名为EIGEN的代币将来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“EIGEN的增长是由寻求空投的用户推动的，这真的是非常投机，”Kaiko的麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的高级研究主管大卫·杜昂(David Duong)表示，Coinbase提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们目前在预行动，（希望）能获得某种回报，但他们不知道是什么，”杜昂表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，Kannan曾是西雅图华盛顿大学的前助理教授，并且是团队中的一员，该团队在印度启动了首个由学生设计的微型卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，将潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币进行重质押，并生成代表这些重新质押资产的新代币，这些代币可以用于其他地方，例如作为借据的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是允许用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂认为，重质押可能带来“隐藏风险”——如果代币用于加密借贷，可能会导致被迫清算，并在市场下滑时增加波动性。他写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密市场崩盘加剧了高风险借贷，由于作为抵押品的加密令牌快速贬值，造成市场上 Terra 和 Luna 代币的崩塌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。这些都是定价风险的方式，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担忧加密货币世界中的损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重质押问题对传统金融市场构成任何实质性风险，”标准普尔全球评级数字资产分析负责人安德鲁·欧宁(Andrew O’Neill)表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者正在关注重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zodia Custody 的标准渣打银行加密部门看到了来自机构的显著质押兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重质押太过挑战性的，难以建立资产和奖励分配的“纸面记录”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital的野村控股加密部门与Kelp DAO合作重质押部分资金，Kelp DAO在其4月份的博客中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户资产进行质押，并预计“一个围绕重质押的新生态将出现”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里继续作为黎巴嫩真主党与美国之间的关键协调人，发挥作用，促成结束与以色列冲突的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色进一步凸显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，特别是在长期以来占主导地位的什叶派穆斯林社区中。自从以色列在9月暗杀伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯里拉后，伯里被视作一种稳定的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次电视演讲中，伯里表示：“我们正在关闭黎巴嫩历史上最为危险的时刻”，并对黎巴嫩人民发出团结呼吁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里因在1975年至1990年黎巴嫩内战期间担任什叶派阿马尔运动领导人而崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩政教体系中什叶派成员所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡萨姆将伯里视为谈判对手，并称其为“大兄”。美国驻黎巴嫩特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特以促成停火期间，多次与伯里会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁权力有限，难以接触被美国列为恐怖组织的真主党，伯里所起的作用更为关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得一见的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的美国客机上的39名美国人质时，他在国际上崭露头角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1992年黎巴嫩内战后伯里当选议长时，纳斯里拉正在上升至真主党领导人的地位，两人共同主导了什叶派的“什叶派双子星座”，这两个政党主导着什叶派政治代表以及大部分政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，让他变得非常重要，但其能力也受到了真主党和伊朗立场的限制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列炮火击中了伯里领导的阿马尔运动控制地区，包括特里尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂的伯里，家人为土宁的移民商人。他在黎巴嫩长大，并在大学期间积极投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾一度处于困境的什叶派社区对他帮助改善他们在教派制度下的地位表示赞赏，该制度曾偏袒基督教和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师，伯里继其创立者穆萨·萨德尔失踪后，接掌了阿马尔运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1982年黎巴嫩内战期间指挥阿马尔军事兴起，该运动与几乎所有主要战争对阵派别作战，包括真主党，但后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者加入政府机构和安全部门，似乎与真主党政治步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报中质疑他对真主党的真实看法，在2010年发布时被伯里否认，他宣称纳斯里拉“像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，在哈马斯对南部以色列发动袭击后，伯里的阿马尔战士与真主党一起发射火箭对以色列表示同情，支持加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止以色列与黎巴嫩之间的炮火交火，并说服真主党撤回到里尼河以北，这条河位于边界北部约30公里处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一名外国官员表示：“移动里尼河到边界南侧比促使真主党北上要容易得多。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也指责他作为教派精英之一，参与了2019年导致黎巴嫩经济崩溃的大规模金融系统腐败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人则指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致最高基督教职务已在政府中空缺两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的作用也让真主党的政治对手，如基督教的黎波里力量党感到不满，认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面（资料照片），2024年11月15日，黎巴嫩贝鲁特。路透社/塔伊尔·阿卢辛迪/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像悬挂于贝鲁特某栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像在贝鲁特集会期间悬挂于某栋建筑上，该集会是为了纪念什叶派领袖穆萨·萨德尔的失踪，萨德尔曾于1978年前往利比亚后失踪，事件发生于2023年8月31日。路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>世卫组织称，《全球大流行病条约》将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地抗击流行病的谈判将于2025年结束，如果可能的话，将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已就一项协议进行了两年的谈判，该协议旨在增加在流行病前后国际合作，并承认在新冠疫情期间存在的不足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但因富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在严重分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的公共卫生规则，即《国际卫生条例》(IHR)，其中包括一个新的“流行病紧急”类别，用于描述最严重和最具全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定反映了成员国共同的愿望，即保护自身及世界免受公共卫生紧急情况和未来流行病的风险。”世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们在确保各国承担责任、加强在爆发前停止疫情蔓延的措施方面迈出一步，”美国卫生与人类服务部秘书Xavier Becerra周六表示。&lt;br&gt;“这将保护美国的安全。”&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的变动旨在增强世界对新病原体的防御能力，据世卫组织数据显示，新冠疫情期间已有超过700万人因此丧生。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织文件照片：日内瓦总部附近的世界卫生组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织文件照片：瑞士日内瓦联合国总部附近的世界卫生组织（WHO）标志，摄于2023年2月2日。路透社/迪尼兹·巴利博斯/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;希门奈斯赢得墨西哥总统大选，成为该国首位女总统&lt;/strong&gt;，继承了她的导师及前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的总统项目，后者在弱势群体中的高支持率推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希门奈斯&lt;/a&gt;，作为气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举机构的快速初步计票结果，以58.3%至60.7%的得票率赢得了总统职位，这将创墨西哥民主历史上的最高票数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在两院中也有可能获得三分之二以上多数，使其能够无须反对党支持就通过宪法改革，这是根据选举机构给出的结果范围得出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;郭雪慈&lt;/a&gt;在初步结果中承认失败，其得票率为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我作为墨西哥第一位女总统的时代，这是墨西哥共和国成立以来的第一次。”她在助选活动中发表讲话，得到热烈喝彩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门奈斯的胜利对墨西哥而言是一个重大的步骤，这个国家以粗犷文化著称，并拥有全世界第二大的天主教人口，长期以来推崇更传统的价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门奈斯是首次在美洲赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为女性投出一票。”87岁的埃德梅拉·蒙蒂尔女士，希门奈斯的支持者之一，来自墨西哥最小的州塔拉斯卡尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在很久以前还不能投票，即便可以投票时，也是按照丈夫的意愿投票。感谢上帝，这已经改变了，并且我得以亲身体验。”蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门奈斯面临复杂的发展道路。她需要平衡增加热门福利政策的承诺，同时应对高额预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她说她的政府将财政谨慎，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺提高安全水平，但提供的细节有限。这次选举是有史以来墨西哥最暴力的选举之一，已有38名候选人遭杀害。许多分析家表示，洛佩斯·奥夫拉多尔任内，犯罪集团的影响得到了扩大和深化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举过程中发生了两位选民在普埃布拉州投票站被杀的事件。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，总共有超过18.5万人在墨西哥遭到谋杀，这是墨西哥现代历史上任何单一政府时期的最高记录，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改会计师提高执法水平和减少无罪推定方面进行大幅投资，否则希门奈斯可能难以在整体安全水平上取得显著改善。”纳塔尼亚胡·弗兰纳里表示，他是独立的拉美政治风险分析师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA政党在墨西哥城市长选举中也获胜，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门奈斯将面临的巨大挑战包括与美国紧张的谈判，以及处理墨西哥北部涌入美国的大量移民和毒品走私问题，尤其是在美国福尼特海洛因泛滥的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普誓言将对进口的墨西哥汽车征收100%的关税，并宣称将动员特种部队对抗犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺、以及吸引制造商靠近市场的挑战。这被称为回迁趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门奈斯也将不得不面对Pemex的困境，这是半官方的石油巨企，其产量连续二十年下降，并陷入债务危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能让公共资金无止尽地投入而这家公司却没有盈利。这需要重新思考Pemex的商业模式。”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔瓦罗·拉莫斯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在任期间几乎将最小工资翻倍，减少贫困，保持汇率稳定和低失业率，这些成就使他赢得了极高的支持率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门奈斯承诺扩大福利制度，但鉴于墨西哥今年预算赤字预计较大，并预计中央银行预测2025年国内生产总值增长仅有1.5%，这将带来难度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图让本次选举成为对其政治议程的全民投票，希门奈斯否认反对党声称她将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡”的指控，尽管她承诺继续执行多项其政策，这些政策对墨西哥最贫困的人群有帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演说中，希门奈斯感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是“一位独特的人，通过改善我们的国家”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评归因于性别的观念，认为人们难以相信她会做出自己的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她不会成为一个傀儡，我认为很大程度上是她女性身份造成的。”她说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>