<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 22 Jul 2024 01:49:14 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>数据显示，失火油轮进入马来西亚FPSO Bertam码头区</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/fire-hit-oil-tanker-enters-malaysia-fpso-bertam-terminal-area-data-shows-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;周一早上，根据伦敦证券交易所集团(LSEG)和Kpler提供的船舶数据，超级油轮Ceres I已经进入了马来西亚Bertam浮式石油终端的区域。在星期天被当地当局拦截后，这一消息通过船舶数据得到了证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Reuters logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/466BJJQ7PVGY5O53NZ3KL65MHM.png" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Reuters logo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 01:36:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/fire-hit-oil-tanker-enters-malaysia-fpso-bertam-terminal-area-data-shows-2024-07-22/</guid></item><item><title>随着中国降息，亚洲股市下滑；拜登退出</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;亚洲股市上周持续下跌，即使中国中央银行出人意料地降息，也未能带来提振。美国总统乔·拜登退出竞选的消息让华尔街的期货市场上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国央行在7月22日降息10个基点，并下调长期利率，表示此举旨在提振经济增长，从而压低了整个曲线上的债券收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;紧随其后，北京在7月21日发布了一份旨在阐释其经济意图的政策文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这次降息是正确的一步。预计在美国联邦储备系统进入降息周期后，将有更多的降息动作。”Pinpoint资产管理公司主席兼首席经济学家张之维说，“中国央行没有等待美联储先动降息，表明政府认识到中国经济面临下行压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者似乎对此次降息反应不够热烈，亚太地区以外的日本以外股票指数Track’s MSCI的指数(MIAPJ0000PUS)下跌0.2%，上周跌幅为3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本的东证指数(N.N225)下滑0.9%，韩国基准指数(KS11)下跌1.0%，而中国蓝筹股指数(CSI300)持平，但上周曾上涨近2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统拜登退出竞选并且支持副手卡玛拉·哈里斯参加民主党的决定似乎没有让投资者感到兴奋。赌球网站PredictIT显示，特朗普的胜利概率下跌至0.60美元，哈里斯的上升至0.39美元。加利福尼亚州州长加文·纽瑟姆作为另一名潜在候选人，排名则为0.04美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场对于这一消息处理得心平气和，标普500指数期货上涨0.2%，纳斯达克指数期货上涨0.4%。10年期国债期货上涨2个计点，10年期债券收益率下降1个基点至4.23%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“随着特朗普的民调结果上升，市场倾向于期望更多贸易壁垒和可能更高的通胀。”ANZ分析员认为，“一些民调显示，哈里斯在与特朗普的对决战中表现可能优于拜登，民主党希望后续的民调将会出现哈里斯的提振效应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令人期待的一周企业财报将看到特斯拉(TSLA.O)和谷歌母公司Alphabet (GOOGL.O)开启“七大家族”股票团体必杀技赛。其他包括General Electric(GE.N)、General Motors(GM.N)、Ford(F.N)和Lockheed Martin(LMT.N)也将进行财报公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科技部门预计将实现比标准普尔500指数整体11%预计增长更多的17%的年同比增长，通信服务部门(.SPLRCL)预计将增长约22%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦储备体系所青睐的通胀措施在周五公布，预计6月核心个人消费价格指数上涨0.1%，从而导致年度增长率下降至2.5%。市场主要赌注为实现一个平缓的前景，并增强了97%概率的九月降息预测。预计将在第二季度出现增长率加快至年率1.9%，从第一季度的1.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿特兰大联邦储备银行的最新预测指标预测增长率为2.7%，似乎存在上方风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大央行将于周三举行会议，并几乎确定会将利率下调25个基点至4.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在货币市场方面，美元收回了上周避险获取的部分收益，欧元上涨了0.1%至1.0890美元。与日元美元平价保持在157.51。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在市场上，黄金价格保持在每盎司2408美元，接近上周的记录高点每盎司2483.60美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原油价格小幅走高，尽管加沙地区的停火协议进展缓慢。据报道，以色列军队周日与巴勒斯坦斗士在加沙南部的拉法市进行了战斗。布伦特原油上涨43美分至每桶83.06美元，美国原油上涨55美分至每桶80.68美元。&lt;/p&gt;
 &lt;figure&gt;
 &lt;img alt="雕塑市场上选手被放置前的地方，显示了恒生指数和股票价格在汇率广场外的股票指数和股价汇率，中国香港，2023年8月18日。法新社/图/唐松(YORIE SUI)拍摄的文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DUSI46GGSVKF5JHN3R7XLCCROE.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
 &lt;i&gt;雕塑市场上选手被放置前的地方，显示了恒生指数和股票价格在汇率广场外的股票指数和股价汇率，中国香港，2023年8月18日。（法新社/唐松(YORIE SUI)拍摄的文件照片)&lt;/i&gt;
 &lt;/figcaption&gt;
 &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:22:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-22/</guid></item><item><title>部长表示，菲律宾正在考虑与法国、加拿大和新西兰签署防务协定</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-eyes-defence-pacts-with-france-canada-nz-minister-says-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾国防部长在星期一表示，该国正寻求与加拿大、法国、新西兰及其他国家建立相互军兵种访问协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国防部长吉尔伯托·特蒂多罗告诉ANC新闻频道，希望来年能够签订这些协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特蒂多罗表示，协议将使这些国家与菲律宾之间实现更高程度的互操作性，允许这些国家的武装部队在菲律宾领土上进行军事行动，反之亦然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这接近于形成了一种防御性联盟的顶点，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，菲律宾与日本签订了具有历史意义的合作协议，允许双方力量在对方领土上部署，以应对中国日益在该地区显示的强大姿态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大、法国和新西兰都曾表达过对菲律宾在其200海里专属经济区主张的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国声称几乎整个南中国海，并且拒绝了荷兰海牙常设仲裁法院2016年的裁决，称其广泛的主张在国际法上并无依据。菲律宾是进行仲裁的发起方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;lt;figure&amp;gt;
&amp;lt;img alt="Combination photograph shows U.S. Secretary of State Antony Blinken, U.S. Secretary of Defense Lloyd J. Austin III, and National Security Advisor Jake Sullivan meeting with Philippine Secretary of Foreign Affairs Enrique Manalo, Philippine Secretary of National Defense Gilberto Teodoro, and Philippine National Security Advisor Eduardo M. Año at Department of State in Washington, U.S., April 12, 2024. REUTERS/Michael A. McCoy/File Photo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4M6B7QOVOVIW5KWYMFDFQOGM6U.jpg" /&amp;gt;
&amp;lt;p style="text-align: center;"&amp;gt;i&amp;gt;&amp;lt;br&amp;gt;U.S. Secretary of State Antony Blinken, U.S. Secretary of Defense Lloyd J. Austin III, and National Security Advisor Jake Sullivan meet with Philippine Secretary of Foreign Affairs Enrique Manalo, Philippine Secretary of National Defense Gilberto Teodoro, and Philippine National Security Advisor Eduardo M. Año at the Department of State in Washington, U.S., April 12, 2024. REUTERS/Michael A. McCoy/ File Photo&amp;lt;/i&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;/figure&amp;gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:43:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-eyes-defence-pacts-with-france-canada-nz-minister-says-2024-07-22/</guid></item><item><title>小鹏汽车与大众成立项目公司推出新的电动汽车架构</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/xpeng-volkswagen-set-up-project-house-roll-out-new-ev-architecture-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;中国电动车制造商小鹏(Xpeng)周一表示，已与德国汽车制造商大众(Volkswagen AG)合作建立了一个项目房，为工程师加速电动汽车新架构的开发过程。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Xpeng debut ceremony in Hong Kong" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L664VGOUNRJKZG6JIP34IVRMSA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月17日，中国香港 - 小鹏G6车辆在公司首次亮相仪式上展示。REUTERS/Lam Yik/ 资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 01:03:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/xpeng-volkswagen-set-up-project-house-roll-out-new-ev-architecture-2024-07-22/</guid></item><item><title>随着拜登结束连任竞选，美元走软；降息后人民币持稳</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-eases-biden-ends-reelection-bid-yuan-steady-after-rate-cut-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;周一，美元在对美国总统乔·拜登结束连任竞选的决定的初步反应中走软，这为另一位民主党候选人挑战唐纳德·特朗普铺平了道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，中国的人民币对央行决定下调关键利率这一举动几乎未受影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:48:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-eases-biden-ends-reelection-bid-yuan-steady-after-rate-cut-2024-07-22/</guid></item><item><title>独家：流向俄罗斯的非法芯片流量放缓，但中国、香港仍然是转运中心</title><link>https://www.reuters.com/technology/illicit-chip-flows-russia-seen-slowing-china-hong-kong-remain-transshipment-hubs-2024-07-21/</link><description>&lt;p&gt;Semiconductors and other restricted goods shipped through China and Hong Kong to aid Russia's war effort decreased by a fifth this year, according to undisclosed data from the U.S. Commerce Department. Hong Kong remains a global hotspot for sanctions evasion. Between January and May, transshipments of Common High Priority Items (CHPL) and advanced components, which are considered by the U.S. and European Union to be likely to be utilized in Russia's war in Ukraine, fell 28% through Hong Kong. Transshipments through mainland China, excluding Hong Kong, declined by 19% for the same period, according to a U.S. Commerce Department official mentioned in a Reuters report. The official stated that several factors, including aggressive enforcement and engagement with companies whose products are being transshipped, led to a decrease in illegal flows. The official emphasized that while there has been some progress, China is still the primary concern. The U.S. and its allies have accused China of supporting Russia's war in Ukraine by exporting parts and equipment needed by Russia's weapons makers.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Initial rounds of sanctions by the U.S. State Department and Treasury targeted entities with commercial ties to Russia's military, including alleged shell companies in Hong Kong that were involved in diverting semiconductors. The official highlighted that the dip in illicit flows is the result of factors such as enforcement by U.S. authorities and engagement with companies whose products are being transshipped.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Hong Kong government did not respond to questions about the transshipment of goods to Russia, but emphasized that it does not implement or have the authority to act on unilateral sanctions imposed by other countries. It indicated that it is enforcing sanctions imposed by the United Nations Security Council, in accordance with the instructions of China's Foreign Ministry, including sanctions regarding North Korea.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;During an upcoming report by The Committee for Freedom in Hong Kong Foundation (CFHK), which was reviewed by Reuters, data from C4ADS, a Washington-based global security non-profit, indicated that over 200 Hong Kong-registered firms shipped nearly $2 billion worth of goods to Russian buyers between August and December 2023. The CFHK stated that $750 million worth of CHPL items, including chips from Nvidia and Vectrawave that range from high-end chips to lower-end chips from Texas Instruments and Intel, were shipped via Hong Kong during this period.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nvidia, Texas Instruments, Intel, and Vectrawave all responded to Reuters inquiries but declined to provide detailed information about specific shipments. Samuel Bickett, a lawyer and author of the CFHK report, highlighted numerous instances where Hong Kong-based companies have enabled the transfer of sensitive technologies and commodities, which undermine international security and stability.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A combination of C4ADS customs data and records examined by Reuters revealed that two shipments of Nvidia worth $1.58 million and $1.21 million were sent to a Moscow-based firm called "Lotos" by Malachor Electronics, a Hong Kong-based entity with a secretive address in a business district in Hong Kong. No response was obtained from Colin Stevenson, the director of Malachor, who has a listed United Kingdom address. In total, $17.6 million worth of Nvidia goods were shipped into Russia between August and December last year by Hong Kong consignors, after being traded in countries such as China, Taiwan, Turkey, Thailand, Serbia, and the United Arab Emirates.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Consignments included "Jetson TX2" Edge AI systems used in drones that the Ukrainian government has discovered on the battlefield, and options for pre-owned Jetsons are available through various second-hand channels. However, Nvidia does not track products after they are sold and will take appropriate action if they determine that any customer is violating U.S. export controls.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Other consignments include two shipments of $1 million each in semiconductors from Vectrawave, also marked as microprocessors. Vectrawave produces specialized semiconductors for high-tech communication and defense systems, including radar. The ease of setting up and registering new firms in Hong Kong has facilitated the proliferation of shipping, logistics, and other intermediaries that have also enabled restricted trade and monetary flows with Iran and North Korea, according to the CFHK report, accompanied by an examination of Hong Kong companies registry filings by Reuters. Some of these firms have been sanctioned by U.S. authorities.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In visits to industrial buildings in Hong Kong near the city's Kwai Chung container port, Reuters found shut down offices of consigners indicated in customs records and corporate filings. For instance, Align Trading, the consigner for the Vectrawave chips, had an address with a musty room containing hundreds of Hong Kong company registry letters. Li Yanqing, a Chinese director for Align, listed his address in Jiujiang in southern China but could not be reached.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 22:05:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/illicit-chip-flows-russia-seen-slowing-china-hong-kong-remain-transshipment-hubs-2024-07-21/</guid></item><item><title>早间竞价：处理拜登退出 11 月选举的事宜</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-2024-07-21/</link><description>&lt;p&gt;诺尔·兰德维希对亚洲市场的次日前瞻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场的考量逻辑在周一美国总统乔·拜登突然宣布将结束对阵前总统唐纳德·特朗普的连任竞选后将出现新的变量。美国总统乔·拜登宣誓将结束他竞选连任的活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五的世界范围内的网络中断事件导致标准普尔500指数和纳斯达克指数分别录得4月份以来最糟糕的一周表现。在此之前，人们并不清楚“特朗普行情”到底是什么，以及其整体影响，因为在关注美联储政策和其他变量的影响之际，市场焦点并未在此。然而，现在投资者需要重新构想如何应对突然的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者可能会在亚洲金融市场准备启动之际，面对着上周担忧台湾、全球贸易以及半导体等多方面问题冲击科技股及溢出到其他行业后的心理创伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤其是在中国经济状况成为焦点后，上周末一次重要的中国共产党会议未能提振乐观情绪，而市场预期唐纳德·特朗普将会重返白宫。这让世界第二经济大国的健康状况受到进一步关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年对中国经济运作机制深彻性变革的压力已经升高，国内消费和企业情绪已达到历史低点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国出口主导地位在最新一次消息中也变得更加鲜明，即特朗普预评为将迎来11月美国总统大选的胜利，此前特朗普正式接任了共和党的提名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚洲金融市场的开局迎来了自上周全球股市凄惨表现后并拖累MSCI全球指数（.MIWD00000PUS）自4月份以来表现最糟糕的一周。在大部分担忧贸易中断，包括华盛顿方面对中国半导体销售的额外限制的忧虑中，股市路面一片萧条。尽管乔·拜登已支持副总统卡玛拉·哈里斯接任党的头位但政党的最终人选仍不明确。在博彩网站PredictIt，关于哈里斯为候选人的合约价格为83美分，特朗普的得票率则为61美分，获赔总额为1美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普曾暗示，他将对所有中国商品征收60%甚至更高的关税，对美国人而言，选择政治导向个性鲜明的俄亥俄州参议员J.D.邦恩作为其竞选伙伴，为美国对华政策提供了一次奠定基调的信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾必须自行依靠来保障自身的防卫，面对来自中国更大的威胁，外长林佳龙表示。这一评论是针对过去曾批评过特朗普的观点而作出的反应，在此事件之后，全球芯片股急剧下挫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在日&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 21:53:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-2024-07-21/</guid></item><item><title>马尼拉称，中国和菲律宾就南海补给任务的“临时安排”达成一致</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-resupply-ship-south-china-sea-shoal-without-us-help-2024-07-21/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾和中国已经“就临时安排”达成了协议，允许向停泊在中国南海的菲律宾海军船只锡拉革雷号（Sierra Madre）进行补给任务，菲律宾外交部在周日的一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部 (DFA) 没有提供关于菲律宾补给给第二托马斯礁 (Second Thomas Shoal) 的锡拉革雷号的具体协议的详情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但表示，这是在本月早些时候在双边磋商机制“坦诚且建设性”的讨论之后的产物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部表示：“双方继续认识到南中国海局势需要缓和，通过对话与协商解决分歧，并同意协议不会影响各自在南中国海的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部证实，双方达成了“临时安排”，并且双方同意共同管理海事分歧，并缓和南中国海的局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位发言人周一早些时候在声明中说：“中国方仍要求菲律宾方牵引船只，并恢复第二托马斯礁无设施、无人驻守的原始状态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾在1999年有意将该艘海军船停泊在该礁石上，以加强其对该争议水域的所有权声明，自此以后就维持了一小队船员驻守。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果在菲律宾牵引撤船之前菲律宾需要为船上人员提供补给，考虑到人道主义原因，中国方愿意允许菲律宾方面执行运送和补给行动”，发言人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国在争议水域的领土声称立场坚定，“如果菲律宾运送大量建筑物资，试图建设固定设施并永久设立哨所，中国将不会接受，将坚决按照法律和规定阻止，以保卫中国主权”，发言人补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周六，菲律宾国防官员表示，即便美国提供帮助，菲律宾仍会自行执行补给任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫国家安全顾问 约克·苏利文在周五表示，美国“将采取必要措施”确保其条约盟友菲律宾能够向锡拉革雷号补给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾国防部长 乌多·阿农说，补给操作将“纯属于菲律宾的运作”。表示，“目前没有美国直接参与补给任务的需要”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前有报道说，菲律宾已经拒绝了来自美国对于在南中国海协助其行动的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去一年内，争议水域的紧张局势升级导致暴力冲突，其中最近一名菲律宾士兵在六月初的冲突中失去了一根手指，而这个冲突被马尼拉描述为“故意的高速撞击”，由中国海上卫队声称菲律宾供应船越界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾军方发言人表示，菲律宾“将在寻求外国干预前耗尽所有手段”来执行其补给任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马尼拉和华盛顿通过1951年的共同防御条约相互链接，该条约规定在菲律宾部队、公共船只或飞机在南中国海受到武装攻击的情况下，美国可能将其动员。美国总统乔·拜登等美国官员曾坚定表现出其“无懈可击”的援助菲律宾承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国声称整个南中国海，与中国、菲律宾、越南、马来西亚和汶莱的海上领土主张重叠。2016年，一个位于海牙的仲裁庭裁定中国的主张没有法律依据，这是北京拒绝接受的决定。&lt;/p&gt;

&lt;style&gt;
figcaption {
  display: block;
  text-align: center;
}
&lt;/style&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被争议的第二托马斯礁在南海上空鸟瞰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5RLCI2MAWJLSPF72F3A3W5OD3Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;第二托马斯礁，2023年3月9日&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 09:46:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-resupply-ship-south-china-sea-shoal-without-us-help-2024-07-21/</guid></item><item><title>对以色列态度强硬，对北约态度稳定：哈里斯的外交政策会是什么样子</title><link>https://www.reuters.com/world/us/tougher-tone-israel-steady-nato-how-harris-foreign-policy-could-look-2024-07-21/</link><description>&lt;p&gt;Vice President Kamala Harris is expected to follow largely in Joe Biden's foreign policy playbook on key issues such as &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/ukraine-crisis/"&gt;Ukraine&lt;/a&gt;, China and Iran, should she replace the president at the top of the Democratic ticket and win the U.S. November&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt; election&lt;/a&gt;. However, if she becomes the nominee, she could take a tougher stance with Israel over the &lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;Gaza war&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;After &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Biden&lt;/a&gt; dropped out of the race and &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/biden-81-pulls-out-presidential-race-2024-07-21/"&gt;endorsed her&lt;/a&gt; on Sunday, Harris would have on-the-job experience, personal connections with world leaders, and a sense of global affairs gained during a Senate term and as Biden's second-in-command. Nonetheless, running against Republican candidate &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;, a major vulnerability would be a troubled situation at the U.S.-Mexico &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/what-policies-do-biden-congress-have-us-border-2024-03-21/"&gt;border&lt;/a&gt;, a top campaign issue plagues Biden. Harris was tasked early in his term with addressing the root causes of high irregular migration, and Republicans have sought to make her the face of the problem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;For a range of global priorities, analysts predict a Harris presidency would resemble a second Biden administration, though they do not expect any immediate big shifts in the substance of Biden's foreign policy. She may not deviate from Biden's strong support for NATO and backing Ukraine in its fight against Russia, which contrasts sharply with Trump's pledge to fundamentally alter the U.S. relationship with the alliance and the doubts about future weapons supplies to Kyiv.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Harris, a lawyer by training and a former California attorney general, had a challenging start in the first half of Biden's term, as she was early on saddled with a major part of the intractable immigration portfolio amid record crossings at the U.S.-Mexico border. Her struggles in her presidential campaign, considered lackluster, were followed by a failed 2020 presidential campaign.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Harris would bring more experience to the table if she becomes the nominee, as Democrats hope she will be more effective at communicating her foreign policy goals and elevate her profile on issues ranging from China and Russia to Gaza. Her recent speeches at the Munich Security Conference imply tough stances towards Russia and a strong committment to NATO's Article 5 requirement for mutual self-defense. She is likely to maintain the U.S. stance toward China, combating its influence and finding areas of cooperation when necessary. Her efforts in building ties in the economically dynamic region and her revelations during visits, such as one to Jakarta and the accusation of China's coercion in the South China Sea, demonstrate her focus on these global priorities.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;If Harris becomes a leading candidate and successfully overcomes the Trump lead in pre-election polls to win the White House, Israel-Palestinian conflict will likely rank high on her agenda, especially in the event of a continued Gaza war. Her support for Israel has been consistent with Biden's, though she has at times taken stances slightly ahead of her boss when criticizing Israel's military approach. Relations with Iran are expected to remain a challenge, given the growing threat of "weaponization" of Iran's nuclear program.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Halie Soifer, a former national security adviser to Harris when she was in Congress, says there is no daylight between Biden and Harris over their support for Israel, suggesting a continuity in the approach towards this key ally. Harris is also recognized for her strong stance against Iran's regional arch-foe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Thus, while her stance on key global issues might appear consistent with Joe Biden's incumbent foreign policy, the specifics or language used could evolve to better cater to the evolving landscape of global politics and her effort to establish her own leadership style.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="U.S. Vice President Kamala Harris campaigns in Philadelphia, Pennsylvania" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MLVHQFHHGZMYZFY5BS25WABQVE.jpg" /&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;i&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;U.S. Vice President Kamala Harris looks on as she visits the Reading Terminal Market in Philadelphia, Pennsylvania, U.S., July 13, 2024. REUTERS/Kevin Mohatt/File Photo&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 23:36:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/tougher-tone-israel-steady-nato-how-harris-foreign-policy-could-look-2024-07-21/</guid></item><item><title>中国对冲基金准备迎接严厉新规定带来的剧变</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/china-hedge-funds-brace-upheaval-tough-new-rules-2024-07-21/</link><description>&lt;p&gt;中国的7150亿美元对冲基金行业正面临新的严格法规压力，这些新法规将于下个月生效，迫使部分投资公司寻求新的资本来源，甚至是关闭业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从8月1日起，针对混乱行业的新指导方针将对基金的运营资产阈值设定更高的要求，并对其投资和营销也施加更严格的规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些规则是在中国监管机构今年打击计算机驱动的“量化基金”作为加强金融行业监管的一部分之后的后续规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自南京华阳私募基金管理有限公司的创始人张开华正在出售公司6.3%的股份，以增加资本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“更高的合规规则使得运作成本越来越高，”张说，他正吸引新合作伙伴以维持业务。“我们作为一个小型资产管理公司，正面临着挣扎。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新规则要求基金设立的最低资产为1000万元人民币（138万美元），运营时资产至少为500万元人民币，这对于许多量身定制的单一账户产品管理人构成了挑战。通过直播和其他公共平台向潜在投资者的推销也被禁止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国对冲基金指的是从机构或富裕个人筹集资金的松散监管私人基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业组织中国资产管理协会（AMAC）的数据显示，今年以来，已有近300家中国对冲基金终止业务，随着股市低迷、经济疲软和消费者信心减弱的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新规定是最后一根稻草，让一些人选择了退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海的JSVest基金公司的基金经理春旭今年关闭了基金公司，认为在帮助富人变得更富的趋势遭到反对的环境中，自己没有机会。他正在考虑转向咖啡和茶零售业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更严格的规则“削弱了对冲基金提供的市场流动性”，春旭说。“监管机构应当优先考虑市场效率而非政治正确性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由中国证券监督管理委员会监督的AMAC表示，新规定旨在促进该行业蓬勃发展，其中一些参与者规模较小，管理松散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些基金“自然会因为缺乏投资能力、合规和风险控制水平低下而关闭，这是适者生存的一个正常反映”，AMAC在接受路透社采访时表示，承诺将持续支持广泛的私人投资基金部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国对冲基金市场规模5.2万亿元人民币（7150亿美元）的紧缩规则正值国家主席习近平力推一个更精简、更清洁的金融行业，该行业能够支持其科技进步和共同繁荣的战略目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“行业正经历着最黑暗的时刻，”上海对冲基金管理公司Professional Fund的投资负责人胡波说得起了投资、增资和营销规则全面收紧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的指导方针还对一只基金对单一资产的曝露设定了25%的上限，这可能颠覆了许多基金管理人在某些股票上进行重大押注的商业模式，基金管理人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果对银行销售对冲基金实施限制，该渠道仅对部分资产管理公司而言是关键的分销渠道，以防止对银行客户造成重大损失，这将是对该行业的另一重打击，这可能对行业造成进一步的打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国银行业监管委员会今年6月初开始征求意见，探讨是否应继续为对冲基金开放该渠道的更多信息引起了两条知情人士的注意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国家金融监管管理局没有对路透社的采访请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些人预测，越来越严格的规则对在中国市场的数千家对冲基金的生存构成威胁，绝大多数对冲基金规模较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据AMAC的数据，中国大约80%以上的对冲基金公司资产管理规模不足50亿元人民币。只有91家公司，即总公司的1.1%，资产管理规模超过100亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的对冲基金市场也吸引了 Bridgewater、Winton、Man Group 和 Two Sigma 等全球玩家，由于他们的规模、资金雄厚和严格的内部控制，他们不太可能受新规定的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府并不欢迎“中国的戴利奥或索罗斯”，成都君主资产管理公司的创始人黄伟用波及亿万富翁美国对冲基金经理雷·戴利奥和金融家乔治·索罗斯的例子来表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，一些大规模的对冲基金经理表示，更严格的规则对行业有利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果你有一只资产管理规模不足500万元的基金，我认为这个业务无法生存，”上海少数资产管理公司的联合创始人莱恩·周说，该公司管理着60多亿元。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 23:06:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/china-hedge-funds-brace-upheaval-tough-new-rules-2024-07-21/</guid></item><item><title>期待已久的中国政策更新并未出现重大转变</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-publishes-policy-agenda-with-few-implementation-details-2024-07-21/</link><description>&lt;p&gt;中国在周日发布了一项政策文件，概述了其从发展先进行业到改善营商环境的既定目标，分析人士并未在世界第二大经济体结构上找到即将出现的重大转变的迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份60条的文件是在中国共产党中央委员会闭门会议之后发布的，由国家主席习近平领导，每次这样的会议大约每五年举行一次，通常被称为全会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次会议于7月15日至18日在中国面临通缩压力、房地产危机持续升级、债务激增以及消费者和商业情绪疲软的情况下举行。全球领导人对中国的出口主导地位也越来越警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于这些挑战，一些经济学家呼吁北京将重点转移到提振消费者需求上，而非债务驱动、以投资为主导的模式，该模式将资源集中于制造业和基础设施建设，以牺牲家庭利益为代价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些经济学者认为，中国长期的增长潜力正面临风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但此次全会重申了中国追求“新的生产力因素”的追求，习近平去年首次提出这一概念，设想了对国家庞大工业体系的科学研究和技术升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政策文件中表示，旨在“推进技术革命性突破，生产要素配置创新，深度推进产业转型升级”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它列出了战略性行业，包括“新一代信息技术、人工智能、航空航天、新能源、新材料、高端装备、生物医药、量子技术”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“整体工业体系庞大但不够强大，全面但不够精炼，关键核心技术受控于他人”，据官方媒体报道，习近平在全会上告诉了与会人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该全会最初预计在去年底举行，但未解释原因而被推迟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国兴业银行亚洲太平洋资深经济学家Jerry Ng表示，全会描绘了一幅以国家主导的经济增长、创新和安全为特点的未来图景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“全押于制造业和新的生产力因素可能并不足够，因为它充满了不确定性”，Ng如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该文件还重申了市场在资源配置中的决定性作用，政府将努力立法改善私营部门的条件，并标记出财政和金融改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中包括提高可负担住房、为年轻人提供更多就业机会和提高老年人生活水平等政策目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像绝大多数此类文件一样，它并未说明中国政府打算如何实现这些目标，其中许多需要相反性质的政策，中共官员上周五承认这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，政府从未解释过如何让人们消费更多，当资源主要流向生产者和基础设施时，如何刺激增长，同时控制债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2013年的全会启动了包括此次文件所列目标在内的政策议程，还包括金融市场的自由化以及使国内消费成为经济增长更为显著的驱动因素的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2015年间爆发的资本流出恐慌暂停了这些计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多分析师认为，国家安全考量让中国近年来朝着相反的方向发展，加大对经济大部分领域的控制，并对包括科技和金融在内的多个行业进行监管打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师预计不久将看到的一个新措施领域是地方政府财政，政策制定者正在努力减轻地方政府超过13万亿美元的债务可能引起金融机构和经济增长风险所引起的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2023年，地方政府的财政收入占全国总收入的54%，而支出占86%，财政部的数据如是显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该全会强调了纠正这一不均衡的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它表示地方政府将被允许逐步保留更多消费税，目前这些税款全部上交中央政府，占所有收入的近十分之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“扩大地方政府税源是最迫切的事情”，澳新银行资深中国策略师Zhaopeng Xing表示，“当前的财政状况肯定不是很好”。</description><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 11:02:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-publishes-policy-agenda-with-few-implementation-details-2024-07-21/</guid></item><item><title>总统表示，台湾必须保护自己的主权，了解自己的历史</title><link>https://www.reuters.com/world/china/taiwan-must-protect-its-sovereignty-know-its-own-history-president-says-2024-07-21/</link><description>&lt;p&gt;赖清德总统在周日表示，台湾必须保护其主权，了解自己的文化和历史，拒绝了先前有关台湾可以作为基地“收复”大陆的不正确信念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赖清德于5月上任，他和他的执政的民主进步党（DPP）倡导台湾与中国分离的身份，这一立场经常引起北京的愤怒，北京认为台湾是中国不可分割的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在向DPP的年度大会发言时，赖清德说，那些在1987年才结束军事管制，致力于推动台湾民主的人，对岛屿在世界中的位置有明确的认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们没有犹豫地洒下鲜血并用生命驳斥了台湾是收复大陆基地的错误观念，实行了以台湾为首要的国家政策”，赖清德说道，他同时也是DPP的主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蒋介石及其失败的中华民国政府在1949年输给毛泽东的共产党后，逃到了台湾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蒋介石希望在台湾重组其力量，然后攻击中国以摧毁毛泽东的中华人民共和国。蒋在1975年去世，未能实现这个梦想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赖清德表示，台湾有着不同的优先事项。他在台语（也被称为海客语）而不是主要官方语言普通话发言时说，“现在，我们的责任是团结人民，反对中国的并吞，并确保国家主权。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们必须尽最大努力让全国人民了解台湾自己的历史和文化，并建立一个国家身份，认为这2300万生活在这里的人是一个命运共同体”，他补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日下班时间，中国台湾事务办公室没有回应要求评论的电话。中国称赖清德为“分裂主义者”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赖清德拒绝了中国政府的主权主张，称只有台湾人民才能决定他们的未来。他一再提出与北京的对话，但遭到冷遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国在赖清德就职后不久就开始实施军事演习，并持续每日派遣军机和军舰环绕台湾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾将于周一开始举行年度汉光军事演习，今年的目标尽可能接近实战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赖清德说，DPP将始终坚持民主和自由的宪法制度。“我们决不允许因为政治失败而使台湾遭受灭国的危险。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="台湾总统赖清德在台北参加军事学院毕业典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V2O36DWHWRPL5MLOVQ53B4VBSA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;台湾总统赖清德在台北参加军事学院毕业典礼，台湾，2024年6月27日。路透社/Ann Wang/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 07:33:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/taiwan-must-protect-its-sovereignty-know-its-own-history-president-says-2024-07-21/</guid></item><item><title>中国在致命的山洪爆发后准备迎接双热带气旋</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-braces-twin-tropical-cyclones-after-deadly-flash-floods-2024-07-21/</link><description>&lt;p&gt;本周，中国东部沿海地区将受到两个台风的影响，带来暴风雨和大量降雨。预计第一个台风将在周日登陆，此前该国中部地区发生了致命的洪水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Prapiroon”，命名来自泰国雨神，在本周日晚上作为今年首个登陆中国的地方省份海南的强烈热带风暴登陆海南岛。国家气象预报说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prapiroon在南中国海形成，其中心在距离海南城市万宁东南方约275公里（170英里），早上7点（格林尼治标准时间2300）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家气象中心预测，当Prapiroon登陆时，中心附近的最大风速将达到30米/秒（110公里/小时）。Hainan岛和中国人口最多的省份广东的沿海区域将会有暴雨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周稍晚时候，位于菲律宾首都马尼拉北方大约530公里（330英里的）Gaemi，预计会在台湾北部边缘掠过，然后作为台风登陆中国，风速高达50米/秒（180公里/小时），中国预报员预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾中央气象局预计，Gaemi将在周三和周四接近台湾，带来暴雨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的洪水季节开始得比往年早，中国南方、中部和东部地区出现极端降雨。今年4月至6月，南部中国遭受创纪录的暴雨袭击，北方地区则因干旱导致农田枯萎，作物面临威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在西部省份陕西，在暴雨中的一座高速公路桥于上周五倒塌，导致至少12人死亡，仍有31人和18辆汽车失踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在西南地区的四川省，救援人员在周六晚8点之前已从突发洪水中寻回8具尸体，救出4人，已有30多人失踪。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="FILE PHOTO: 建筑物被洪水淹没的湖南图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7HTELG75HFKDPCLN2TES4JP22M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center; "&gt;FILE PHOTO: 高楼被洪水淹没后，中国湖南省降雨袭击后的高空拍摄图。/2024年7月2日 资料照片/来自REUTERS&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 04:38:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-braces-twin-tropical-cyclones-after-deadly-flash-floods-2024-07-21/</guid></item><item><title>高级官员表示，美国将对战斗机项目进行“严格审查”</title><link>https://www.reuters.com/world/us-take-hard-look-fighter-project-top-official-says-2024-07-20/</link><description>&lt;p&gt;美国空军部长弗兰克·肯德尔说，在决定是否继续推进下一代空中优势（NGAD）平台——未来的战斗机和无人机家族——之前，美国将仔细研究其计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来的F-22替代机型成本超过每人3亿美元，是F-35的三倍，这受到了审查。但肯德尔也提到了升级的威胁，这可能是指正在迅速武装的中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他提到无人机或协作式作战飞机的想法仍会作为所提议举措的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在我们做出即将做的承诺之前，我们想确保我们有正确的设计概念，”肯德尔在英国皇家国际航展上说，这是世界上最大的军事航展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“NGAD是在很多情况之前构思出来的：在威胁变得如此严重之前，在协作式作战飞机被纳入等式之前，在我们面临一些成本问题之前，”肯德尔对记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“因此，在前进之前，我们将对NGAD进行严格的审查，但包括有人平台、协作式作战飞机、武器系统和通信在内的家族系统”仍是我们要追求的概念”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;空军正面临更新其基于陆地的核威慑力量和开发B-21轰炸机的巨额成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在我们对2026年的预算做出承诺之前，我们想确定我们是在正确的道路上行走，”肯德尔对记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参加航展的分析人士说，审查的深度表明空军希望刷新对其是否仍适应对中国威胁的适应性进行检验的思考，尤其是当其时间表推迟至2030年代时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“NGAD是一系列程序的一部分，目的是增强空军威慑中国的能力，以及在必要时进行战斗和取胜，”《国防与航空航天报告》的编辑Vago Muradian说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国正在改变如何战斗的方式。因此，遭预算限制的空军提出的问题是，数十亿美元的投资是否是正确的投资，或者有没有其他更好的方式实现这些相同的目标”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴尔和洛克希德·马丁公司通常被认为在该项目的核心战斗机部分进行竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对重新评估的思考吸引了欧洲的注意力，英国的有人--无人GCAP项目可能因即将到来的英国国防评审而受到审查，而法国、德国和西班牙正在合作研发FCAS/SCAF项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计GCAP的合作伙伴将在周一开幕的费尔法克斯国际航展上给出更新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图：标题为“图1”，显示的是2023年3月23日，美国空军部长弗兰克·肯德尔在新加坡主持新加坡国防科技峰会上的照片，由路透社/埃德加·苏提供。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 20 Jul 2024 22:14:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-take-hard-look-fighter-project-top-official-says-2024-07-20/</guid></item><item><title>英国皮蒂在中国兴奋剂案件后表示，我们需要一个公平的竞争环境</title><link>https://www.reuters.com/sports/we-need-level-playing-field-says-britains-peaty-after-chinese-doping-cases-2024-07-20/</link><description>&lt;p&gt;亚当·皮蒂和其他英国游泳运动员表示，在2021年东京奥运会上，23名中国游泳运动员检测出违规药物三甲唑丁后未受到惩罚，这需要有一场公平的竞争水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界反兴奋剂机构（WADA）于4月证实，23名中国游泳运动员在2021年东京奥运会在赛前检验时的样本中检测出了TMZ（trimetazidine）——一种能增加心脏血液流动的药物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;WADA确认了中国反兴奋剂机构（CHINADA）的发现，即这些阳性测试结果是由于药物污染引起的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一项独立调查发现了WADA在这一案件中没有偏袒或处理不当的事实。而世界水上运动审计则确认，水上运动的管理机构没有管理不当或掩盖情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受巴黎2024年奥运会前的挑战时，两枚奥运100米蛙泳金牌得主亚当·皮蒂表示：“只有公正的竞争才有意义。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果这不是公正的，我就失去了享受它的乐趣。”他于周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在东京奥运会上获得200米自由泳金牌的汤姆·邓恩表示，英国游泳运动员在兴奋剂方面秉持着最高的标准。“如果其他国家不遵循这些标准，那么这给奥运应有的价值观蒙上了一片真正的暗云，对此确实感到遗憾。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;400米混合泳世界冠军弗雷娅·科尔伯特表示，看到其他运动员的检测不严格是让人不安的。“这对结果的可靠性造成了破坏。”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奥运会的安全担忧也是一个问题。考虑到加沙、乌克兰的战争，以及国内的安全顾虑，巴黎处于高度戒备状态，特别是开幕式将在塞纳河举行时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，当被问及巴黎这座城市的运动员安全问题时，皮蒂表达了不同的看法：“这就像是在大型游乐场一样，因为里约有寨卡病毒，东京有COVID-19。总有必须面对的问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我唯一需要关注的，就是尽我所能游出最好的成绩。然后让那些负责他们应该负责的事情的人，全权相信他们。”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="World Aquatics Championships" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A27WT7NN6ZK5PNQH3AGRBP7UKU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;游泳 - 世界水上运动会 - Aspire Dome, 多哈，卡塔尔 - 2024年2月13日，瑞士的亚当·皮蒂在男子50米蛙泳半决赛1中比赛，路透社/克洛达·基克·迈诺/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

以上为原文内容。</description><pubDate>Sat, 20 Jul 2024 19:24:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/we-need-level-playing-field-says-britains-peaty-after-chinese-doping-cases-2024-07-20/</guid></item><item><title>马来西亚海岸警卫队称起火油轮已离开现场</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/malaysia-coast-guard-says-tanker-involved-fire-has-left-site-2024-07-20/</link><description>&lt;p&gt;马来西亚海岸警卫队周六表示，在两艘大型油轮碰撞导致两者都起火的事件中，一艘悬挂圣多美和普林西比国旗的油轮“Ceres I”已经离开了事故地点，且被认为关闭了追踪系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海岸警卫队称，他们正在追踪疑似位于马来西亚水域的“Ceres I”油轮的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡海事及港务管理局(MPA)于周五表示，在新加坡彭迦列礁东北约55公里处，一艘悬挂新加坡国旗的“Hafnia Nile”大油轮与“Ceres I”发生了碰撞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MPA表示，“Ceres I”上的40名船员都被发现，其中14名由新加坡空军直升机撤离，其余26名正在船上进行灭火作业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ceres I”的中国所有者未能接受评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Ceres I”是一艘超大型原油输运船（VLCC），最后的跟踪数据显示它正在装载约200万桶伊朗原油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伊朗石油部于周六表示，这两艘船都没有运送伊朗原油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Lloyd's List Intelligence高级分析师Michelle Wiese Bockmann周五称，Ceres I在事故前停留的区域通常会用于油轮违反美国制裁进行转移伊朗原油的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四，Kpler首席欧洲中东及亚太部市场参与负责人Matt Stanley表示，“Ceres I”已经不止一次“消失”，指的是船只会关闭其AIS追踪转发器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;携带约30万桶石脑油的“Hafnia Nile”是一艘74,000吨级的巴拿马型油轮，数据来自Kpler和LSEG。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在22名船员中，只有22名是在周四被撤离的，抵达新加坡。马来西亚海岸警卫队周六发布的一段视频显示燃烧后的“Hafnia Nile”仍有漂浮。新加坡MPA周六尚未回应对于该事件的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Hafnia”在一份声明中表示，在油轮上登上的打捞专家与待命拖船之一已建立了拖船连接。该油轮运营商表示，船上未发现可见火焰，“仍在评估船只周围的污染水平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正在与马来西亚当局进行协商以安全地移动油轮，“Hafnia”还表示，它也正在与新加坡合作进行有关事件原因的调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡是亚洲最大的石油交易中心，也是世界上最大的船舶燃油补给港。其周围的水域是全球最繁忙的海域之一。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 20 Jul 2024 10:28:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/malaysia-coast-guard-says-tanker-involved-fire-has-left-site-2024-07-20/</guid></item><item><title>公路桥梁垮塌造成11人死亡 习近平敦促全力救援</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-xi-urges-all-out-rescue-efforts-after-highway-bridge-collapse-kills-11-2024-07-20/</link><description>&lt;p&gt;据官方媒体报道，中共中央总书记、国家主席习近平在西北部中国陕西省周五发生的一起高速桥塌陷事件后，指示全力展开救援工作，造成11人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据称事件发生在周五晚上8点40分（格林尼治标准时间12点40分）在陕西省商洛市，一场突如其来的洪水导致一座高速桥倒塌，使得一些车辆坠入河中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;截至周六上午10点，有五辆汽车被确认落入水中，有30人失踪，官方媒体报道称。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平说，中国正处于防汛的关键时期，地方政府必须承担责任，增强监测预警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国家消防救援部门周六表示，派遣了一支包括859人、90辆车辆、20艘船和41架无人机的救援队伍前往现场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈萨克斯坦总统托卡耶夫和中国国家主席习近平在阿斯塔纳会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V6QWFJ6IOBLYVK2R2PHK4Y6IXU.jpg" /&gt;   &lt;/figure&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年7月3日，阿斯塔纳，哈萨克斯坦。Reuters 供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 20 Jul 2024 06:43:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-xi-urges-all-out-rescue-efforts-after-highway-bridge-collapse-kills-11-2024-07-20/</guid></item><item><title>保时捷因销量下滑而更换中国区总裁</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/porsche-replaces-china-boss-amid-sales-slump-2024-07-20/</link><description>&lt;p&gt;德国豪华跑车制造商保时捷AG（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/P911_p.DE" target="_blank"&gt;(P911_p.DE)&lt;/a&gt;）宣布，周六将更换其中国业务的首席执行官，这一举措紧随全球最大汽车市场中国销售额大幅下滑之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保时捷表示，最迟从2024年9月1日起，Alexander Pollich将成为保时捷中国CEO，接替即将转任公司内未指明职务的Michael Kirsch。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过引入拥有保时捷超过23年经验、最近担任保时捷德国公司执行委员会主席的57岁“具有国际经验的销售专家”Pollich，保时捷的中国业务将得到领导，该公司在一份声明中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该声明指出，保时捷，其由大众集团（VWG_p.DE）拥有控股，今年上半年在中国的销售量下降了33%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国占保时捷全球交付量的近20%，而大众集团的股价正在承受来自投资者的关切，他们担心与中国的贸易紧张关系升温，这是一个保时捷完全依赖进口的市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保时捷表示，Pollich的主要任务是为中国实施一个价值导向的增长战略：“除此之外，他还将专注于与当地经销商伙伴的更紧密合作，以及内部流程和结构的进一步优化。”&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Beijing International Automotive Exhibition, or Auto China 2024, in Beijing" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/52ZRNRZJ7ZINLAY2KLIXKLULKU.jpg" /&gt; 
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年北京国际汽车展览会，或“北京汽车展览会”，北京，中国，2024年4月25日。REUTERS/Tingshu Wang/文件照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 20 Jul 2024 09:47:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/porsche-replaces-china-boss-amid-sales-slump-2024-07-20/</guid></item><item><title>沙利文表示，美国将支持菲律宾为环礁船只补给的努力</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/us-support-philippines-efforts-resupply-ship-atoll-sullivan-says-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;白宫国家安全顾问Jake Sullivan在周五表示，“美国将会采取必要行动”确保菲律宾能够对驻扎在南中国海被争议的第二汤姆士沙洲的补给舰进行补给，这艘船是马尼拉用来加强其在有争议海域领土主张的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sullivan称，美国更希望菲律宾能采取补给驻扎军舰西拉德雷的行动。这艘名为西拉德雷的军舰在1999年被马尼拉搁浅，以加强对南中国海海域的海权主张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在科罗拉多州的阿斯彭安全论坛的会议上说，美国已明确向中国表明，其与菲律宾的互助防御条约适用于西拉德雷军舰。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说道： “目前最重要的事情是看到局势缓和，并且让菲律宾有能力进行补给。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南中国海双方争议的第二汤姆士沙洲的鸟瞰图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KLNMDUJAOJNEZCYWD3GOB4SMQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2023年3月9日，南中国海争议区域的第二汤姆士沙洲，菲律宾的补给舰西拉德雷号位于当地的艾英岛上//档案图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 20:22:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/us-support-philippines-efforts-resupply-ship-atoll-sullivan-says-2024-07-19/</guid></item><item><title>菲律宾加强战斗机飞行员培训，目光更快，更具杀伤力</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-ramps-up-fighter-pilot-training-eyes-faster-more-lethal-jets-2024-07-20/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾空军若要进行现代化和扩大与海军的联合行动，购买20架或多于20架多功能战斗机，指挥官表示必须加强飞行员训练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾飞行员首次参加在澳大利亚北部大规模地区，涉及20个印太和欧洲国家的多国战争游戏----持续进行的Pitch Black战争游戏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;组织者表示，这些演习每天消耗的航空燃料量达到百万升，来自美国、英国、澳大利亚、新加坡、日本、韩国等国的战斗机正测试作战策略和技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾派出了12架韩国制造的FA-50战斗机中的四架参加游戏，并且正在评估更多先进战机的能力，以用于现代化计划。该小队的指挥官兰迪·帕斯卡告诉路透社，他们在达尔文表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾军事领导人罗梅奧·布拉万达上个月披露，政府已批准购买“更快且更致命”的多用途战斗机，因为FA-50“不足以保护我们国家”，尽管尚未确定具体的型号或数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕斯卡说，随着空军进行战斗机系统现代化，包括提升飞行员技能，需要填补“巨大的技术差距”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果我们需要获取超过20架多用途战斗机，我们确实需要提升。” 他说道。“我们来这里是为了训练和增强我们的操作能力，因为我们已经失去了几十年的空中防御能力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参与Pitch Black能加强菲律宾的国际合作伙伴关系，“确保区域安全和稳定”。他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾空军专注于与海军的联合行动中的海上领域意识。与此同时，马尼拉正在加强对它的空中防御，面对与北京的紧张局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马尼拉与北京在争议的南中国海的对峙，他们的遭遇越来越紧张，因为北京坚决主张其在菲律宾声称是专属经济区内的浅滩的主权要求。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 20 Jul 2024 05:40:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-ramps-up-fighter-pilot-training-eyes-faster-more-lethal-jets-2024-07-20/</guid></item><item><title>王毅表示，中加应致力于发展战略伙伴关系</title><link>https://www.reuters.com/world/china-canada-should-work-toward-strategic-partnership-chinas-wang-says-2024-07-20/</link><description>&lt;p&gt;根据外交部的消息，中国外交部长王毅告诉加方外交部长梅拉妮·乔利，中加两国应促进关系正常化，重新走上建立战略伙伴关系的道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅在北京与乔利会面时说：“多年以来，中加关系经历了困难和曲折，这并非中方所愿见到的情况。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔利的访华行程从10月29日持续至11月1日，这是加拿大外长过去七年首次访问中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双边关系始于1970年，2018年后出现冰点，当时华为首席财务官孟晚舟在加拿大被捕，随后中国政府在中国拘留了两名加拿大人。所有人都后来被释放，但渥太华对中国干扰加拿大的指控导致两国关系紧张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上一次中国和加拿大领导人会面是在2022年印度尼西亚，当时习近平总统批评总理贾斯汀·特鲁多有关泄露闭门会议的嫌疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅告诉乔利，中加之间并不存在根本的利益冲突，保持和发展双边关系符合两国和人民的共同利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，台湾、西藏、新疆和香港问题涉及中国的内政，加拿大不应干涉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔利被引述为表示，加拿大将遵守一个中国政策，并愿意积极发展双边关系，增强在贸易和经济、旅游、气候变化和毒品管制等领域的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅和乔利还讨论了乌克兰战争和以色列-巴勒斯坦冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孟晚舟，华为的创始人女儿，因涉嫌为关联中国科技巨头华为的公司掩盖企图向伊朗出售设备的行为，而在中国之外的温哥华被捕。美国指控她违反了美国的制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿要求限制华为，原因是中国国家安全。华为否认自己是一个安全风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国警告加拿大，如果不释放孟晚舟，将面临后果，随后拘留了加拿大的迈克尔·斯帕弗和迈克尔·科夫里格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孟晚舟在2021年与美国检察官达成协议后结束对其银行欺诈案的审判，得以释放并回中国。这两位“迈克尔”在被捕近三年后也被释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大也指责中国实施政治干涉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，渥太华开始调查中国隐蔽的情报警方活动，而北京多次否认自己在干预加拿大的事务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年四月，加拿大情报机构得出结论，中国在2019年和2021年的选举中进行干涉，这促使特鲁多成立了委员会来调查外国干涉的可能。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="中国外交部长王毅在俄罗斯下诺夫哥罗德出席金砖国家外长会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O4WCZ2E67FKWFLK54G32LQJLEQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 20 Jul 2024 03:37:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-canada-should-work-toward-strategic-partnership-chinas-wang-says-2024-07-20/</guid></item><item><title>全球网络中断影响股市下跌；美元，收益率上升</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;全球股市在周五下跌，这是因为一次 &lt;a href="https://www.reuters.com/technology/global-cyber-outage-grounds-flights-hits-media-financial-telecoms-2024-07-19/"&gt;全球性网络中断&lt;/a&gt; 打击了投资者的信心，导致多个行业运营瘫痪，同时美元和美国国债收益率上扬。标普500和纳斯达克指数录得了自4月以来的最大周百分比跌幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该中断影响了包括航空、银行和医疗服务在内的多个领域的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/CRWD.O" target="_blank"&gt;CrowdStrike&lt;/a&gt;公司是一家网络安全企业，在其产品更新出现后，可能触发了导致使用微软的 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/MSFT.O" target="_blank"&gt;(MSFT.O)&lt;/a&gt;操作系统顾客受到中断的问题，进而打乱了各行业公司的运营。微软都下滑了0.7%；在影响下，标普500指数下跌39.59点，跌幅0.71%，降至5505.00点；纳斯达克综合指数下跌144.28点，跌幅0.81%，降至17726.94点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球化股票指数 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.MIWD00000PUS" target="_blank"&gt;(.MIWD00000PUS)&lt;/a&gt; 下降6.58点，跌幅0.80%，收于810.87点；STOXX 600指数 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.STOXX" target="_blank"&gt;(.STOXX)&lt;/a&gt; 报跌0.77%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者在为重要的第二季度美国财报季节做准备，预计在此期间将发布重要结果。本周面对投资者转换到迄今在2024年表现不佳的行业，与科技相关标普500指数下挫了5.1%。特斯拉 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/TSLA.O" target="_blank"&gt;(TSLA.O)&lt;/a&gt; 和谷歌母公司字母表 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/GOOGL.O" target="_blank"&gt;(GOOGL.O)&lt;/a&gt; 预计将在周二发布财报，启动巨大的七家市值超过1万亿美元公司中的概览，这些公司自2023年初推动股市上涨。微软和苹果 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AAPL.O" target="_blank"&gt;(AAPL.O)&lt;/a&gt; 将在下个星期发布财报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元指数 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/dollar-set-eke-out-weekly-gain-traders-weigh-us-rates-yen-wobbles-2024-07-19/"&gt;继续上涨&lt;/a&gt;，有望在本周首度收涨，这主要归功于近期美国经济数据的表现以及对全球断网事件的担忧。 --&gt;

美元指数，衡量绿背对包括日元和欧元在内的货币篮子的汇率，上涨了0.21%，收于104.36，兑日元货币下跌了0.06%，收于157.46。美联储计划于7月底召开下一次货币政策会议。

市场普遍预计美联储只有一小概率削减至少25个基本点，但对它在9月会议上的削减幅度几乎完全定价，根据CME的FedWatch工具。下周一发布的美国经济数据显示联邦储备将注意力放在下周一。

全球性IT故障导致了超弦国际机场农贸市场人满为患。在犹太州发生全球性IT故障后，比如美国联合航空和其他航空公司的航班被制止飞至各大机场&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 02:17:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-19/</guid></item><item><title>美元本周上涨，网络中断令投资者感到不安</title><link>https://www.reuters.com/markets/dollar-set-eke-out-weekly-gain-traders-weigh-us-rates-yen-wobbles-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;在周五，美元攀升，并有望结束两周的下跌趋势。全球范围内的网络中断，影响了银行、航空公司和媒体等行业，使得投资者不安。虽然货币市场波动相对较小，但网络中断对全球化转向数字和互联技术带来的风险进行了凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球网络安全公司CrowdStrike进行的软件更新冲击了从旅行到金融等多个行业，在服务部分于数小时的中断后逐渐恢复正常。这一情况高亮了全球化向数字和互联技术转变所带来的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元指数有望实现连续两天的上涨，这是两周来首次，总计使美元有望实现三个月内的首次单周上涨，这得益于近期美国经济数据的提振和对技术中断的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可能是因为这一周前期和末尾的出售压力似乎被过度估计，特别是考虑到美国经济增长依然稳健，美联储在9月份预计会削减，但其他G10中央银行的宽松政策会相对一致。当然，技术问题也可能激发了一点避险情绪，导致市场早晨出现一些对美元的迅速购买，这种强势继续延续到下午时段。”来自伦敦的Pepperstone市场分析师迈克尔·布朗如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元指数，衡量美元对一篮子货币的价值，上升了0.24%，至104.39，并且周线涨幅为0.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预定于7月底进行的美国联邦储备系统下一次货币政策宣布可能将加息，市场预期只有微小的可能性会削减至少25个基点（bps），而几乎完全预计9月会议将进行削减，根据CME“美联储观察工具”的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，日元在本周对美元保持上涨，可能是由于日本当局的疑似官方购买以及本周早些时候日本银行的疑似干预。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在日内，美元对日元上升了0.07%，至157.48，尽管数据表示日本6月份的通胀出现连续两个月的上升。整个周线上，美元对日元下跌了0.24%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，日元对美元下跌超过10%，主要原因是美国和日本之间的利率差异扩大，当月初创下38年新低，促使东京采取快速措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧元下跌了0.16%，至1.0878，单日下跌，在欧洲央行决定保持利率稳定，这是市场普遍预期的结果，并且并未透露出其下一步行动的信息后，欧元指数止步不前。单周上，欧元下跌0.6%，并预计将结束连续三周上涨的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加密货币市场中，比特币涨幅为4.86%，至66,924.00美元，以太币提升2.79%，至3,508.90美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows U.S. Dollar banknotes" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MMZ3XFL5RBPETA3FNYTXFW4MWA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这一插图在2022年7月17日展示，显示了美元钞票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 01:49:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/dollar-set-eke-out-weekly-gain-traders-weigh-us-rates-yen-wobbles-2024-07-19/</guid></item><item><title>随着古巴人采用电动自行车和汽车，哈瓦那的道路发生了变化</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/havanas-roads-change-cubans-adopt-electric-bikes-vehicles-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;Havana 以其街头仍能见到的彩色复古汽车而闻名，这些车辆是游客拍照的热门主题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，近年来，使用中国制造部件的电动滑板车成为 Cubans 快速而悄无声息的交通工具同样流行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"电动摩托车在古巴解决了许多问题，它们几乎被用于所有地方。"Cuban 酒店员工 Omar Cortina 解释道，他是最近购买第一辆电动车辆（一款鲜绿色的锂离子电池驱动电动滑板车）的众多消费者之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到最近，自 1959 年前领导人菲德尔·卡斯特罗领导的革命以来六十年，古巴的马路几乎没有改变：老旧车辆冒烟的尾气、坑坑洼洼的公路、较少的车辆流量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，电动车在这个由共产党管理的国家得到了很多好处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据官方数据，在可获得的统计数据显示的 2020 年到 2022 年期间，基于古巴的公司生产了超过 23000 辆电动车辆。此期间后，需求增长，同时也伴随着经济危机，削减了能源供应和公共交通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;动力为内燃机引擎的燃料长期以来在古巴就很稀缺，导致很长时间的排队等待，有时甚至是一两天。今年年初进行了五倍的价格上涨后，一个典型的 40 升的燃料罐成本超过平均工资的古巴工人，对大多数人来说，这是可望而不可即的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公共交通也没有更可接受一些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈瓦那地区的公共汽车比以往年份的数量要少，并且更加拥挤和不舒适。据官方媒体报道，随着燃料和零部件的减少，今年点对点到首都以外地区的一半路线已被取消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这痛苦的状况还以帮助推动由新成立的公司如加勒比电动汽车 (Vedca) 这类企业产品的需求。Vedca 公司的企业家 Julio Oscar Perez 解释说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个合资企业在天津东兴工业与中国投资者以及古巴国有自行车制造商梅尔尼娃进行了合作，以中国的部件在古巴生产了超过 2000 辆电动摩托车、自行车和小型三轮车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我认为我们正在达到一个转折点，"Peréz在侯城外 Vedca 工厂的一次采访中说。"不只是看作是流动性的备选方案，而是也要（解决）因为燃料限制而存在的其他问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在近期的一次周访中，Vedca 公司的 64 名员工在有秩序的生产线上装配塑料零件、焊接导线以及拧紧螺栓，而其他人接待前来取货的客户。Peréz说，公司已经开始测试一款新的电动拖拉机，并在探索其他电动重型机械。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他小型本土企业出售范围从临时装置到高端的电动车。而且，政府最近批准了昂贵的电动车辆的进口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截止到 2024 年至今，来自美国的汽车进口已经飙升至 2.46 亿美元，据美国-古巴贸易与经济理事会报道，越来越多的新企业主被更豪华的电动汽车和混合动力车型，包括特斯拉 (TSLA.O)所吸引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，那些能负担得起这些奢侈品的人仍属少数。对于 Cortina 来说，能够往返工作场所就足够了。"几年后，所有交通都将变为电动。"他预测道，在他的新车上疾驰时。 

  
  

&lt;p&gt;一图胜千言的形式提供信息&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Cubans assemble Chinese electric cars and scooters in Havana amid fuel shortages" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/52IH6WGAQBKC5ISWWA6DENDLJI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;《在古巴哈瓦那，在燃料短缺的情况下，工人组装电动滑板车》 - 路透社/Alexandre Meneghini &lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Cubans assemble Chinese electric cars and scooters in Havana amid fuel shortages" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVEGO6ECZFPHXLWUMKKZWB2GJM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;从文化传播的视野，可以俯瞰到在古巴哈瓦那，在燃料短缺的情况下，Vedca 工厂的景象。《路透社/Alexandre Meneghini &lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Cubans assemble Chinese electric cars and scooters in Havana amid fuel shortages" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DRHMJNKYFJKGTDQ3V4P5Q7F3DE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在古巴哈瓦那，在燃料短缺的情况下，工人组装电动滑板车。-- 《路透社/Alexandre Meneghini &lt;/i'&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Cubans assemble Chinese electric cars and scooters in Havana amid fuel shortages" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SPUHY6CPXZI4FHDPWXMBNYGIZE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在古巴哈瓦那，在燃料短缺的情况下，可见到的Vedca 工厂景象。{路透社/Alexandre Meneghini &lt;/i&gt;''
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 11:03:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/havanas-roads-change-cubans-adopt-electric-bikes-vehicles-2024-07-18/</guid></item><item><title>布林肯表示下周将在老挝会见中国外长</title><link>https://www.reuters.com/world/blinken-says-will-see-chinese-counterpart-laos-next-week-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五表示，他与他的中国同行交流相当频繁，并补充说，下周将在老挝见到他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林肯在科罗拉多州的阿斯彭安全论坛上说，美国与中国在南中国海和台湾等分歧领域进行沟通非常重要。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯在发布2024年人口贩运报告时发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RSPSUORGFLRNKZTHK4CXDTOQE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在美国华盛顿州州务卿办公室发布2024年人口贩运报告时发表讲话，时间：2024年6月24日。REUTERS/Amanda Andrade-Rhoades/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯在发布2024年人口贩运报告时发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CCS2ZTANFLRNKZTHK4CXDTOQE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在美国华盛顿州州务卿办公室发布2024年人口贩运报告时发表讲话，时间：2024年6月24日。REUTERS/Amanda Andrade-Rhoades/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 15:50:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/blinken-says-will-see-chinese-counterpart-laos-next-week-2024-07-19/</guid></item><item><title>中国行业机构要求欧盟纠正其对电动汽车的调查结果</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinese-industry-body-tells-eu-correct-its-findings-evs-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;欧盟对中国电动汽车征收的关税违反了全球贸易规则，并必须加以纠正。中国12家汽车制造商代表的行业团体在本周与欧盟委员会的听证会上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周四的听证会上，中国机械和电子产品进出口商会（CCCME）表示，欧盟的初步评估与其欧盟和世界贸易组织规则不符。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们对此非常关切。我们敦促委员会纠正这些不合法的发现并终止针对中国电动汽车补贴的调查，”CCCME副主席石勇红在周五召开的记者简报会上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟于7月早些时候对中国制造的电动汽车征收了17.4%至37.6%不等的临时关税，包括比亚迪、吉利、上汽这三个中国品牌，以及特斯拉和宝马等西方制造商在中国组装的电动车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石表示，国内制造商在欧盟市场的份额稳定，没有任何迹象表明即将遭受损害，欧盟的产业损失并非由进口所致，而调查缺乏透明度，且存在过审程序的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟执委会监管欧盟贸易政策，至10月底将继续其调查，表示其并非试图将中国电动汽车排除在外，而是需要采取措施确保公平竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的调查完全符合所有相关的欧盟和世贸规则，”该委员会发言人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石表示，中国汽车制造商希望布鲁塞尔和北京能够谈判出一个平衡的解决方案，尽管中国平均期望的关税为0%，而欧盟最终税率为20.8%之间的差距较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们谈论的是介于零至20%之间的解决方案，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石描述了平均关税为“不合理的膨胀”，并表示，欧盟对外国补贴对欧盟市场影响的独立调查可能会阻止中国汽车和电池制造商在欧洲投资。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这对欧盟成员国来说是很有兴趣的，因为许多成员国都期待来自中国的投资，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在调查结束时，欧盟成员国将对关税有最终决定权。本周的非约束性投票显示，对针对中国电动汽车征收的关税存在着分歧的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="JMEV电动汽车生产线在南昌" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VQPBRVKLWVNQZISCOZUWBUNETQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在江西省南昌，江铃集团电动汽车（JMEV）的一家工厂，组织媒体参观期间，工人们在电动汽车生产线上工作，2024年5月22日。 新华社/Kevin Krolicki/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 15:00:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinese-industry-body-tells-eu-correct-its-findings-evs-2024-07-19/</guid></item><item><title>欧盟将在反倾销调查中对中国生物柴油征收关税</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/eu-set-tariffs-chinese-biodiesel-imports-anti-dumping-probe-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;欧盟计划在发现中国生物柴油在欧盟市场上以非公正的低价销售后，对其征收受执照的关税。这是欧盟对中国的贸易诉讼案件的最新的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周五发布的一份文件，欧盟委员会，负责监督欧盟贸易政策，建议设定受执照关税，其中介于12.8%至36.4%之间。预计将在8月中旬实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查计划持续至2月，届时可能设定为期五年的最终关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟已经在其最显眼的案件中对来自中国的电动汽车征收了预设关税，这些电动汽车被欧盟认为存在不公平的补贴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于生物柴油，建议的关税为12.8%适用于EcoCeres Group的产品，36.4%适用于嘉澳集团及其子公司浙江嘉澳新能源科技（代码为603822.SS），以及25.4%适用于出自卓岳集团及其子公司龙岩卓岳新能源（代码为688196.SS）的出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲生物柴油协会（EBB）早些时候曾提起投诉，表示中国大量涌入的生物柴油对欧盟的生产产生了灾难性的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chevron Renewable Energy Group已经暂停了德国工人的安置，Shell已经停止了荷兰工厂的建设，BP也暂停了在德国的项目，Argent Energy关闭了生物炼油厂，EBB表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然中国进口并不是这些决定的唯一原因，但是生物柴油倾销已经对生产商们面临的困境产生了贡献。”EBB说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它表示，中国公司于2023年向欧洲出口了180万吨生物柴油，占中国所有生物柴油出口的90%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟基于废料和高级生物燃料协会指出，欢迎这些措施，补充说是自2022年末以来市场环境极为不利，相信这些措施将促使市场条件恢复正常。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="欧盟和中国国旗在2016年中国-欧盟峰会在北京人民大会堂期间拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V6BYDQBXEBLC3ISP2JT2D75AFY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;欧盟和中国旗帜在2016年7月12日的北京人民大会堂的中国-欧盟峰会上拍摄，REUTERS/Jason Lee//历史照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 13:52:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/eu-set-tariffs-chinese-biodiesel-imports-anti-dumping-probe-2024-07-19/</guid></item><item><title>首席执行官表示，特朗普制裁促使小米进入中国电动汽车市场</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/trump-sanctions-prompted-china-xiaomis-ev-entry-ceo-says-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;2021年初，特朗普政府决定制裁中国的小米公司（1810.HK），这一决定成为了小米决定于同年在其拥挤的电动车市场推出其首款电动车的催化剂，小米公司CEO雷军在周五的一次活动中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最知名的是其智能手机和家用电器的小米，在今年进入中国市场拥挤的电动车市场，作为其多样化产品组合战略的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷军在周五在北京举办的一次活动中表示，小米在被他称为“事故”的事件后开始考虑制造电动车，即特朗普政府在最后几天宣布将其中国公司放在美国制裁名单上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我收到一个朋友的电话说我们已经被制裁了。这就像晴天霹雳一样。”雷军说道，并补充说，小米当天召开了紧急董事会会议，开始了开发电动车的紧迫行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果不是意外的美国制裁的巨大影响，我们不会贸然进入这个复杂的汽车行业。”雷军表示，他在中国的直播产品揭晓方面有拥趸追随而成为了名人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五这场活动上，雷军详细介绍了小米试图推出一款竞品电动车计划，旨在吸引特斯拉和其他成熟豪华品牌宝马、奥迪和梅赛德斯的买家，此次活动在微信上吸引了超150万人的直播观看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小米在联邦法院针对2021年的制裁进行了挑战，并赢得了撤销该行动的判决，限制了美国对该公司的投资。在那年5月，雷军表示，小米已经启动了后来成为SU7的开发，这是一种运动型、保时捷样式的电动车起步价低于3万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷军表示，小米拒绝了风险投资的邀约，愿意为早期的电动车运营投入100亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小米计划今年交付至少10万辆SU7电动车，销售目标为12万辆。这一数字与今年早些时候，该公司最初将首年销售目标设定为7.6万辆时相比是一个显着的增加，当时还确定了其生产能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷军表示，在6月底已经交付了2.5万辆电动车，并预计在11月达到10万辆的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不得不感谢那次三年前的意外事件，”他对2021年的制裁表示，这促使公司为了防止对其智能手机业务的伤害，进行多元化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SU7只在中国销售。雷军的目标是让小米成为全球五大汽车制造商之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在周四接受共和党总统提名演讲的部分中提到了电动车行业，他表示将撤销促使电动车辆转向的严格汽车排放规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还说，如果在11月当选，他将对美国生产的小米建在墨西哥的电动车征收高达200%的进口关税。然而，他表示仍支持美国在这些先进制造工厂投资的中国资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="小米在北京举办的一次电动车活动中展示的SU7" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O7WDE4A3KZJWLPP3ASFO4ONEDM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&amp;lt;i&amp;gt;在中国北京的活动中，人们在小米首次推出的电动车产品SU7周围拍摄。此图为2023年12月28日的活动照片。来源：REUTERS/Florence Lo/File Photo&amp;lt;/i&amp;gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 14:20:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/trump-sanctions-prompted-china-xiaomis-ev-entry-ceo-says-2024-07-19/</guid></item><item><title>美元走强、中国担忧抵消供应前景，油价下跌</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/oil-drops-weak-sentiment-set-weekly-decline-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;油在周五下跌，并且预计将连续第二周下跌，因为强势美元和对中国这个主要石油进口国经济的担忧，抵消了供应方面的预期收紧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周早些时候，美国劳动力市场和制造业的数据优于预期，美元指数上涨。强势的美元降低了其他国家使用货币购买以美元计价的石油的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比利时国民银行分析师指出，中国没有采取具体的刺激措施也给商品价格带来了压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国官员在周五承认，本周关键的共产党会议总结的广泛经济目标清单包含“许多复杂矛盾”，指出政策执行过程可能不会一帆风顺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国第二季度经济增长低于预期的4.7%，引发了对其对石油需求的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球科技故障在周五影响了多个行业，航班取消、部分广播停止、银行到医疗健康系统都因系统问题瘫痪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地时间周五，伦敦证券交易所的 Workspace 平台数据出现问题，在线服务被中断。路透社为该平台提供新闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，两艘大型油轮在新加坡水域发生碰撞后起火，这是全球最大的加油港，其中两名船员被空中抬送至医院，其他船员从救生筏中被救出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上两个交易日，油价受到了美国政府报告的预期每周原油库存大幅下降的支撑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，石油输出国组织及盟友（OPEC+）联盟不大可能在下个月的会议上提议改变其产量策略，包括从10月开始取消一层原油供应削减的计划，三名消息人士对路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BNP Paribas分析师 Aldo Spanjer 在研究报告中写道，“第三季度的供需平衡将由于 OPEC 的约束和季节性需求增加而收紧，随后在第四季度因 OPEC+ 和美国的额外供应而减弱。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Crude oil tanker in Zhoushan" class="img-responsive" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6JBR7QLVG5I5FNORQ3CADHRLTI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;在2023年1月4日，中国浙江舟山的外陀岛上，一排原油油轮停靠在码头旁的油库前  
         &lt; small&gt;来自中国日报，REUTERS的文件照片&lt;/small&gt;&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 01:35:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/oil-drops-weak-sentiment-set-weekly-decline-2024-07-19/</guid></item><item><title>随着贸易紧张局势加剧，中国风力涡轮机制造商进军欧洲</title><link>https://www.reuters.com/sustainability/climate-energy/chinese-wind-turbine-makers-move-into-europe-trade-tensions-flare-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;本月，中国风电制造商首次在德国获得了订单，他们在欧洲市场增强了实力，并增加了一项担忧，即欧盟行业可能会面临生存威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京和布鲁塞尔之间的紧张关系日益加剧，这两个是全球最大的风电市场。而欧盟委员会，欧盟的行政部门，已经&lt; supernkup="https://www.reuters.com/business/energy/eu-investigate-chinese-turbine-suppliers-wind-parks-2024-04-09/" target="_blank"&gt;发起了一项调查&lt;/supernkup&gt;，调查中国玩家是否享有不公平补贴。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲的太阳能行业十年前的经历仍然令其心有余悸，当时政策制定者对遏制中国进口的行动有限，许多&lt; supernkup="https://www.reuters.com/business/sustainable-business/red-tape-reluctant-locals-cloud-germanys-solar-power-rush-2022-07-28/" target="_blank"&gt;欧洲制造商&lt;/supernkup&gt;因此陷入困境。  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;到目前为止，中国制造商如金风科技&lt; supernkup="https://www.reuters.com/markets/companies/002202.SZ" target="_blank"&gt;(002202.SZ)&lt;/supernkup&gt;、明阳智慧能源 &lt;supernkup="https://www.reuters.com/markets/companies/601615.SS" target="_blank"&gt;(601615.SS)&lt;/supernkup&gt;和威能风电&lt; supernkup="https://www.reuters.com/markets/companies/300772.SZ" target="_blank"&gt;(300772.SZ)&lt;/supernkup&gt;占据欧洲风电能力的不到1%，但它们在2023年的订单已达1.2吉瓦 (GW)，据WindEurope数据。此前，将这么大规模的容量安装到位就耗费了十年时间。  
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年迄今为止，欧洲对中国制造涡轮机的订单已达到546兆瓦 (MW)。 
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个月，来自项目公司Luxcara德国公司与明阳对风力涡轮机的总容量为296兆瓦的订单是从欧洲最大经济体德国获得的首个中国生产涡轮机订单。德国政府表示将仔细审查该决定。'&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济官员表示，“中国可能将在欧洲立足。” 德国风能协会BWE的董事总经理沃尔夫拉姆·阿克斯海尔姆说，“过度的产能意味着中国竞争对手寻求冲击欧洲市场。”欧洲产业代表说，中国制造商提供诸如延期付款之类的激励，并且价格比欧洲对手低50 %。 

根据全球风电能量联盟的数据，中国产能为约82吉瓦，多于去年国内市场吸收的能力，几乎是欧洲产能的四倍。

中国风电产业协会在一份声明中表示，中国对风电制造商不进行补贴，加大了中国竞争力的是其市场的大规模，从而降低了成本。协会秘书长秦海燕表示：“欧盟对中国风电企业的‘反补贴调查’不利于欧洲风能发展目标，也不利于全球气候变化目标。”

它说欧洲需要从中国购买设备，否则在面临欧洲风电生产能力差距的情况下，欧盟扩张目标面临风险。“只有让中国设备生产企业在欧洲本地生产，我们才能够确保设备维护不会有太大的物流问题。”  
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到目前为止，像EnBW&lt; supernkup="https://www.reuters.com/markets/companies/EBKG.DE" target="_blank"&gt;(EBKG.DE)&lt;/supernkup&gt;和BayWa&lt; supernkup="https://www.reuters.com/markets/companies/BYWGnx.DE" target="_blank"&gt;(BYWGnx.DE)&lt;/supernkup&gt;等主要风力项目开发商尚未使用中国涡轮机。

&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月初&lt;!--只修改embed--&gt;

刘卫在LinkedIn上发文透露他已经参观了明阳的生产工厂以拿到更深入的信息有关明阳的产品，该参观活动在6月底举行。

&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为全球第二大海上风电场开发者，RWE向路透社表示，他们希望继续与有稳固业务的公司合作，但是这些大型的增长市场意味着他们需要了解亚洲供应商是否能够满足他们对技术、质量、安全以及成本的期望。在整个中国供应商之中，只有明阳承诺到2028年能够交付一款18.5 MW型号的产品。

&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一张功率站附近的风力涡轮机，出现在2020年9月25日的中国甘肜省玉门市的图片拍摄。图摄于2020年9月25日。路透社/Carlos Garcia Rawlins/资料图片&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Wind turbines stand on a power station near Yumen" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JLOJBYWKQVKCPM4TOTEPR6H7Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;sup&gt;&lt;i&gt;Wind turbines stand on a power station near Yumen, Gansu province, China September 25, 2020. Picture taken September 25, 2020. REUTERS/Carlos Garcia Rawlins/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 06:04:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sustainability/climate-energy/chinese-wind-turbine-makers-move-into-europe-trade-tensions-flare-2024-07-19/</guid></item></channel></rss>