<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 11 Nov 2024 16:36:15 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·派克顿在监狱攻击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱中遭受另一囚犯攻击后于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华地区的养猪场屠杀毒品成瘾者和妓女并将其遗体肢解而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控杀害了六名妇女，这些妇女的遗体部分残骸在温哥华附近破败的地产上被发现。政府检察官在量刑后撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务在一份声明中表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世的。在遭受袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响。”服务部门在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者的死亡发生在温哥华东区贫困且毒品泛滥的杜迦兹镇（Downtown Eastside）超过十年内，直到2002年初皮克顿被捕之前，至少有六十多名女性失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场内普特科克兰（Port Coquitlam）地区的破败地产上，共发现了33名女性的遗体或DNA样本，其中许多为土著妇女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿所写的一本书在几小时内被亚马逊下架。在这本书中，连环杀手声称自己无罪，并称自己被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊下架此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿，在新威斯敏斯特的庭审开始于他的普特科克兰的住宅中拍摄的无日期文件电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在其普特科克兰（Port Coquitlam）的住宅中的无日期文件电视照片。路透社/全球电视网/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党大选表现不佳而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在担任非国大（ANC）党主席期间经历了该党自种族隔离终结以来最糟糕的选举结果，其地位将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在星期二的选举中，约71%的投票站结果显示，非国大的得票率为41.5%，较2019年上一次大选时的57.5%大幅下滑，并首次未能获得超过半数的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，非国大必须与其他较小政党协商组建联合政府或其他形式的政府协议。其可能不得不做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领导人转型的企业家，拉马福萨可能会面临反对党和党内批评人士要求其辞职的压力。然而，非国大高级官员支持他留任，并且没有明显继任者。政治分析家表示，目前没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的候选人能够从拉马福萨手中接过重任。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·布尔特表示，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨是此次选举中主要政界人士中最受欢迎的，派系争斗可能使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对非国大的选举表现发表评论。他的发言人表示，他会于周日当正式结果揭晓时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统地位曾在2022年面临风险。当时，一份委员会报告指出，他可能因在狩猎场的家具中藏现金而犯有不当行为。他否认了这一指控，该事件被称为“农场门”，并赢得了同年晚些时候作为非国大领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是考验非国大的最严峻考验之一，因为选民对高失业率、犯罪以及严重影响生活用电的停电问题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早在2017年末，拉马福萨当选非国大领导人，承诺重塑该党形象和经济复兴，这是在其前任雅各布·祖马的九年丑闻、腐败和经济疲软统治之后的第九年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，最初的欣喜很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济停滞不前，围绕非国大高级官员的丑闻仍然层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的宿敌祖马，他支持新党“姆康托瓦西”，并超出预期地表现出色，使非国大在支持率方面遭受巨大打击，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将军下了一步棋，使拉马福萨和非国大措手不及。他深知他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·玛特凯表示，“这标志着拉马福萨项目的终结……选举失利后，一切照旧是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因在关键改革问题上显得犹豫，回避加剧党内分裂而受到批评。但在上世纪80年代作为工会领导人时，他展现了果断性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者称赞他团结协作的能力，以及他在促进南非作为“全球南方”倡导者方面的作用，这是指包括低收入和中等收入国家在内的群组。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，他是全球呼吁fairer疫苗分配最突出的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交一起针对以色列的种族灭绝指控案件，法院本月裁定，以色列必须停止对加沙市拉法的军事袭击。以色列坚决否认这些指控并继续在拉法发动军事攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调非国大在过去三十年的成就，但他受到批评称，几乎没有新的方案来解决南非最大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前非国大的最后一次集会上，他承诺会在数万支持者的见证下“做得更好”。许多人在他演讲未结束时就提前离开了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球 pandemic 大流行条约将于 2025 年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议，以更好地应对流行病问题的谈判将于2025年底或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直就一项可能在流行病前和期间增加合作的协议进行谈判，这是对COVID-19期间承认的失败的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富国与穷国在疫苗共享和准备方面存在深层次分歧，谈判已经延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国还是达成了一项平行协议，旨在更新现有的《国际卫生条例》，包括添加一个新的“流行病紧急状态”类别，用于最显著和全球性威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天作出的历史性决定表明，成员国共同希望保护自己和世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的威胁。”世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们朝着追究国家责任和采取措施阻止疫情威胁美国的安全迈出了一步。”美国卫生与人类服务部秘书Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球卫生规则的变化旨在强化世界对COVID-19大流行后的新病原体的防御，在WHO数据中，COVID-19已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织（WHO）标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世卫组织（WHO）标志，图片拍摄于2023年2月2日，瑞士日内瓦总部。路透社/Denis Balibouse/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步涉足乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登放松对乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，这是美国对俄乌战事的又一步深入介入，专家认为这有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险，担心这将引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与政府此前禁止向基辅提供更高端武器的规定一致，例如先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，这些规定也已逐步取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周起生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗情况。美国官员表示，基辅现在可以使用美国提供的武器反击来自跨境的俄罗斯军队，前提是这些军队正在攻击基辅方或准备攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这将允许乌克兰前线人员使用配备海军远程火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器的高机动远程火箭炮（HIMARS）对准俄罗斯军队开火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员莫伊卡·贝利列斯科夫表示：“这可以稳定前线并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区筑垒之前将他们赶走。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆说，拜登的决策将减少基辅需从东部顿巴斯关键战场抽调军队。他说：“俄罗斯现在将处于不利地位，将需要重新思考其进攻哈尔科夫的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的政策制定过程已有数周之久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日的一个安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长委员会主席C·Q·布朗将军提出了这一请求。沙利文于5月15日将这一建议呈给拜登，后者同意乌克兰应能从俄罗斯领土上对俄罗斯军队实施反击，该官员表示，自此以后拜登政府一直在制定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时呼吁乌克兰的伙伴采取这一步骤，但当时表示：“迄今为止，还没有积极的发展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚欧洲研究所高级研究员罗伯·李称，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄境内进行打击的禁令作为在哈尔科夫附近实施攻击的庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李表示：“俄罗斯的火炮可以直接部署在边界对面。它可以部署防空、电子战、指挥控制设施等。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“我认为这项决定不会显著改变前线的态势，但如果俄罗斯继续进行跨境行动，它的实施将使其更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆说，俄罗斯缺乏足够的部队来发动对哈尔科夫的全面攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的战斗能力以威胁哈尔科夫。” 英格拉姆说，“为了做到这一点，它将使其在东部战场的部队实力大减。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要让乌克兰从俄罗斯境内使用武器，并于周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，未来几周和几个月内，乌克兰似乎准备寻求扩大其在美国武器使用范围，特别是在俄军在过去一年的攻势中失去优势的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，泽伦斯基在接受《卫报》采访时提出，他希望能够获得美国批准以攻击俄罗斯境内纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《战争与国际战略研究中心》华盛顿分支机构前官员马克·坎西安认为，拜登的这一移动仅仅是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎西安说：“这并不是政策的根本改变，但这是一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充道：“乌克兰人和行政官员将要求下一步：打击更广泛的目标，也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯18日在布拉格表示，拜登政府尚未决定是否将政策扩大到允许对俄罗斯其他地区发起攻击，但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“未来，我们将继续我们一直在做的事情，即必要时进行调整。”&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫周边的俄军袭击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;哈里科夫郊区马拉达尼利夫卡村遭到俄罗斯导弹袭击重创的儿童和青少年体育骑术学校现场的消防员。2024年5月30日在乌克兰。路透社/瓦列伦·奥基里琴科/档案照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持节制支出的承诺，这将使得2024年全球最大的原油生产国美国的原油产量增长放缓，一定程度上缓解了OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年，美国得益于页岩油革命以及技术进步大幅提升原油产量，成为非OPEC国家推动全球原油供应增长的主要动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远远超过2023年初政府预测的约40万桶/日增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+去年加深了减产力度，部分原因是补偿美国和其他非OPEC国家产量的上升。OPEC+的总减产幅度达到约586万桶/日，占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂计划，可能会在2025年之前延长部分减产措施，此举由三位了解OPEC+会谈的来源在上周透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+定于周日审议供应政策之际，尽管美国产量增加继续推动非OPEC+国家产量的增长，但影响力已经不如2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方最新预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日，接近OPEC自己预计的美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量将增加64万桶/日。这三家机构的预测最为引人关注，但均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长将超过OPEC+之外的石油生产国的供应增长约100万桶/日，该组织在5月份的月度《石油市场报告》中表示，这将意味着非OPEC+原油需求可能比2023年高出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，全球需求增长将远低于110万桶/日，而对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，今年美国原油产量迄今变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，相比之下，12月份为1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产商似乎不大可能像去年那样超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和节制的态度，”合约钻探商Scandrill首席运营官帕威尔·莫斯维尔德(Paul Mosvold)表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻井数量没有显著上升，这确实令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司维持资本支出平稳，并推迟对其钻井的升级，以最好地适应较低的钻井增长。计划年底前运行12台钻井设备，并重新部署更多设备于明年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国钻井数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内每年增长100万桶/日，但目前并没有这种增长的意愿，”S&amp;amp;P分析师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商在投资者施压下，限制了增长资本支出，此前毫无节制的支出导致页岩油部门在2010年代取得了快速的增长，但并未带来回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，比预期更高的产量增长部分得益于私营生产商，其中一些现在正随着行业合并浪潮而被整合。这些私营生产商通过钻更长的井和对岩石进行压裂，提高了单井产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近年来合并浪潮继续，我预计当前的油价将持续，继续推动美国整体石油产量的温和增长，因为钻井和完成效率的持续改进。”来自德克萨斯标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），则预计今年其国际市场销售额将增长，而非北美市场，其第一季度国际收入同比上升18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点已转向资本自律，导致不同的反应，”UBS银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将自愿延续其减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那今年仍预计引领石油和液体产量的增长，因为这两者有望抵消OPEC+国家产量的缩减。据美国能源信息署(EIA)3月份的说法，今年OPEC+的石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存，”UBS的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Oasis石油公司在美国佩里曼盆地沃克附近拥有的租赁地的一个钻井平台的操作楼层从控制室俯瞰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"/&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Oasis石油公司在美国佩里曼盆地沃克附近拥有的租赁地的一个钻井平台的操作楼层从控制室俯瞰，美国德克萨斯州，2018年8月22日。Reuters/Nick Oxford/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 после罪名成立的裁决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道第17段包含强烈语句)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机时，传达了一个既适合法律战场也适合政治战场的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约的一个陪审团暂停了第二日审议投票，认定他因隐瞒成人电影明星的封口费而伪造文件，裁定他有34项相关罪名成立后的一天，这位共和党总统候选人愤怒地列举了对手及其关切，表现得极为激动与混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦乔为“不正直的”，“魔鬼”。他称其11月5日选举的对手、民主党人乔·拜登为“我们国家历史上最差的总统”。他还指责那些作证反对他的人，那些曾投票弹劾他的国会议员，甚至再借其拉票时的宣传口号，攻击那些非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为他的竞选活动捐款，将其面临的挑战描述为远超个人范畴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说道，“因为我们正在为美利坚而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲常常夹杂着轻松幽默的段落，但这次演讲几乎都是阴暗的。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张小纸条。结束时，他没有回答任何问题，带着儿子埃里克·特朗普迅速从讲台上撤退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开摄像机后，通过募捐活动和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及其认为有问题的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两位主要候选人皆将对方视为国家安全威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论，将其作为进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美利坚刚刚目睹了一场混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普关于他个人怨愤的迷语，并试图歪曲美国司法制度……显然，这个人不适合担任美利坚合众国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持特朗普的人——他们大多认为纽约的判决是严重的司法不公——周四仅一天就向他的竞选活动捐款了3480万美元，特朗普阵营表示。这是特朗普在其WinRed平台当天数字筹款纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登在总筹款方面领先，但该竞选继续加紧筹款，向支持者发送了大量预警性的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美利坚历史上最黑暗的一天！”一条短信中如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不会投降！”在这次新闻发布会之后的一条短信中这样宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站出来支持这位前总统，声称审判有缺陷，指控毫无道理，陪审团构成在很大程度上偏向民主党为主的纽约曼哈顿，以及法官有偏见——当地执法部门否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党的谴责不够迅速或有力，特朗普的盟友和竞选助手继续进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选首席副经理克里斯·拉西维塔嘲讽了在社交媒体平台X上发布声明称应该尊重陪审团裁决的全国年轻共和生组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁一样……每个人都有……”拉西维塔在声明中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对前马里兰州共和党中产者州长、参议员竞选人拉里·霍根，霍根在判决前曾警告美国人“不要因更多的两党恶斗而向火上浇油”。拉西维塔在X上回应说：“你这就结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受美国战场州宾夕法尼亚州和佐治亚州的共和党选民采访时，数人表示特朗普的判决使他们重新思考十一月是否继续支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背弃可能对特朗普在与拜登的重赛中不利，因为他已在多个摇摆州保持着微弱的领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是接受采访时的大多数共和党选民表示，他们像特朗普本人一样，认为审判是个骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治的，就是为了打击他，尽可能多地将他挡在竞选战场之外而已。”来自佐治亚州玛丽塔62岁的退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，就能对任何人做同样的事情。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加了一场新闻发布会，纽约市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加了一场新闻发布会，纽约市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;11月5日选举的共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席特朗普大厦的新闻发布会，距离判决他因伪造商业记录以隐瞒2016年支付给成人电影明星Stormy Daniels的封口费的刑事案的选民，2024年5月31日，纽约市。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质换取新的加沙停火，他呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开始新的篇章了，”拜登总统在讲话中表示。他正面临在选举年中止加沙冲突的压力，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的旨在安排以色列与激进的哈马斯运动之间停火的谈判已反复受阻，双方均指责对方阻止进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列对拉法数周的入侵后提出的，并受到本届政府在国内及国际层面对其在加沙死亡及其持续俘虏人质的政府施加的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提交加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，民主党和其对手唐纳德·特朗普的共和党总统候选人，特朗普前不久被裁定34项重罪，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这个新提议分为三个阶段，不同于之前的提议，因在各方通过所有三个阶段的过程中该停火将持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，包括老人和妇女在内的人质将与其他数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，并每天有600辆载有人道主义援助的卡车进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判持续，停火将继续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统呼吁那些推动“无限”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列那边有人不会同意这个计划，他们将呼吁战争持续到永远。有些人甚至在政府联盟内。他们已经表明他们的立场，他们想占领加沙，想继续战斗多年，而人质对他们来说不是优先事项。因此，我已经敦促以色列领导层支持这项协议，无论外界施加什么压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“正如我肩负终生对以色列的承诺，是唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，以及最近向受到伊朗攻击的以色列派遣美国部队的人，我要求你们再退一步思考，如果这个时刻丢失了将会发生什么。我们不能丢失这个时刻，”他进一步说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国官员匿名告诉媒体，以色列之所以能够提出新提议，是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一份通向危机终结的路线图。这是一份详尽的四十五页协议草案，”该官员说，“再次详细谈判后，摆在桌面上的是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照该计划，每个阶段都将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的讲话极具戏剧性，并将其解读为直接向以色列公众呼吁白宫的新计划。以色列12频道中断其晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。安全部长丹尼·库什玛罗表示，此前加沙提供的提议细节被禁止公开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授Jeremy Suri表示，这个提议比以往任何一次提议都更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，而哈马斯有能力对以色列发动任何严重攻击或恐怖袭击的可能性，虽不足拒绝完全忽视，但比过去明显减少，”Suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的“有利于”对以色列的看法可能促使以色列人希望尽快结束冲突，同时拜登施加影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创建大量的激励机制，”Suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议提议，用于交换六周停火以及额外物资进入加沙，换回在加沙生病、年老和受伤的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议提议在数周前破裂，原因是以色列拒绝接受哈马斯要求在谈判中结束冲突的永久结束。新军事袭击加剧了拉法市南部的局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月30日，哈马斯表示，它已告诉调解人，如果以色列停止战争，它将不会参与更多在持续敌对情况下的谈判，但它已准备好达成包括人质和在押者交换在内的“全面协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·苏利文周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民目前被哈马斯在加沙扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末在拉法发生的导致45名巴勒斯坦人死亡的以色列空袭引起了国际怒火，但没有触及其他美国的红线以切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民饱受极大的痛苦，”拜登周五表示，“我们看到了几天前发生在拉法的致命火灾中的恐怖画面。该火灾的起火原因是针对哈马斯的以军空袭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因10月7日南部的哈马斯袭击攻击加沙以来，已有超过36280人丧生。以色列的统计数据表明，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被损毁建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在6月12日，在加沙北部加沙地带的贝特拉赫亚，走在被以色列军事攻势摧毁的废墟中。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者将获得报酬，作为将其令牌锁定的交换条件，这种复杂的方案引起了分析师的警觉，警告其对用户和加密货币市场的潜在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁定”日益普及，是加密货币市场风险承受能力增强的最新迹象。在价格飙升和交易者寻求收益的同时，比特币这一最大的加密货币接近历史最高点，以太币这一第二大货币今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁定热潮的中心在于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司安德森霍洛维茨加密部门筹集了1亿美元资金，吸引了188亿美元的加密货币到其平台，较六个月前增长近400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重锁定是为扩展一种长期存在的加密货币实践——staking而创造的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来核实和确认谁拥有哪些加密货币。在此过程中，拥有加密货币的持有者（如以太币）允许其资产被锁定以供验证。参与staking的持有者在参与期间无法立即访问其代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些staking平台也会向用户发放新的加密货币代币来代表他们已锁定的代币。重锁定使持有者可以将这些新生代币再次锁定于不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对其重锁的风险存在分歧，一些内部人士认为这项做法还为时尚早，不足以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果重新锁定的代币在加密货币广泛借贷市场中作为抵押品被使用，可能会出现基于少数底层资产的无限借贷循环。如果每个人都同时退出，这种情况可能会对整个加密货币市场造成不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在有任何抵押品的情况下再次抵押，是不理想的，增加了一种新的风险元素，这种风险并未存在之前，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的热情在于收益：在以太坊区块链上锁定staking的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重锁定的收益可能更高，因为投资者可以从同时获取多种收益率中受益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁定是去中心化金融（DeFi）领域最新的一种风险行为，其中加密货币持有者投资于实验性计划，以期在其持有资产不需出售的情况下获得大规模回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付staking奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台，期待未来的奖励或被称为空投的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其自行创造的新代币。用户希望这一名为EIGEN的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重锁平台的增长是由用户寻求此类空投推动的，称为“真正的，这种免费钱的事情，非常投机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示：“在预期获得奖励的情况下，他们目前正在进行预判性行为，但并不知道会获得什么。”（COIN.O）提供staking服务，但不提供重锁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由曾在西雅图大学担任助理教授的Sreeram Kannan创立。Kannan还与团队合作在印度推出了第一颗学生设计的微型卫星，这可从其学术网站上获得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，将潜在的staker与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重锁定平台已出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等。这些平台为代币持有者锁定其代币并生成新的代币代表重新锁定的资产，这些代币可以用作其他方面的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目的是让用户自己选择将代币锁定在何处，促进新区块链项目的成长，而不是鼓励更多的加密货币相关借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何官方关系……这是一种新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重锁定存在“隐含风险”——如果重新锁定的代币用于加密货币借贷，可能导致强制清算和市场下滑期间的更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场崩盘加剧了高风险借贷的影响，用于抵押的加密货币代币在Luna和Terra令牌崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险隔离开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不是来自重新锁定，而是来自借贷协议，这些协议错误定价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重锁，注意到重锁协议中的资金相对于全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产规模来说相当微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密世界发生的亏损可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，我们不认为重新锁定问题会对传统金融市场造成任何实质性传染风险，”标普全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正日益与主流金融联系起来，机构投资者也开始接受重锁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的Zodia Custody加密部门看到了机构对staking的兴趣，但考虑到难以确定资产去向和奖励分配的“纸迹”，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重锁定太远一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷蛇数字Laser Digital与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重锁，Kelp DAO在四月份的博客中这样说。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户锁定加密资产，并期望“围绕重新锁定的生态系统将出现新的生态系统。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币比特币的形象，巴黎 2024年3月9日，路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太币的形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币以太币的形象，2023年6月16日，巴黎，路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·施恩鲍姆赢得了一场压倒性胜利，成为墨西哥首位女总统，继承了她导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔在贫困人口中的高人气推动了此次胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;施恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果，赢得总统职位，获得了58.3%至60.7%的选票。这将创墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在国会两院中取得了可能的三分之二多数，这将使该联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索契特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后承认失利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次成为共和国的第一位女性总统，这是历史性的一刻，"施恩鲍姆对支持者说，引发热烈欢呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施恩鲍姆的胜利对墨西哥而言是重大突破。墨西哥因其 macho 社会文化而闻名，拥有世界第二大的天主教人口，多年来推动传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施恩鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位在普通选举中胜出的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想象过有一天我会投票给一位女性，"87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔，一位来自墨西哥最小州塔拉乌马拉的支持者，说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"过去我们甚至不能投票，即使能投票，也是听从丈夫的指示。感谢上帝，这一切已经改变，我能体验它，"蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施恩鲍姆面临的道路充满挑战。她必须平衡增加受欢迎的社会福利政策，同时应对巨额预算赤字和低经济增长率的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，她的政府将负责任地管理财政，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改进安全，但详情较少，本次选举是墨西哥现代历史上最暴力的一次，38名候选人遭到杀害。许多分析师认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间犯罪集团的影响力扩大并加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州投票站发生了两人遇害事件而蒙上阴影。在洛佩斯·奥夫拉多尔任内，墨西哥的杀害人数超过任何其他政府，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺投入关键的资源以改善警务和减少有罪不罚现象，否则施恩鲍姆很可能难以实现整体安全状况的重大改善，"独立拉丁美洲政治风险分析师纳特纳尔·帕里什·弗兰内利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥市长选举中获胜，这是该国最重要职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统的任务将包括与美国进行紧张的安全及毒品执法谈判，特别是在美国芬太尼危机肆虐之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普取胜，这些谈判将更加困难。特朗普承诺对墨西哥制造的中国车征收100%关税，并表示将动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临着解决电力和水资源短缺及吸引制造商迁移的问题，此举是将供应链更靠近主要市场趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施恩鲍姆还将需要处理委内瑞亚克斯，这是墨西哥石油的国家巨头，产量已连续二十年下降，并陷入债务深渊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这不能是一个无尽的黑洞，你投入公共资金却永远不会盈利，"高盛首席拉美经济师阿尔贝托·拉莫斯说。"他们必须重新考虑佩梅克斯的商业模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，维持强势比索和较低的失业率，这些措施使得他在民众中极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施恩鲍姆承诺扩大福利计划，但墨西哥在今年预计会有较大财政赤字，而2025年中央银行预计经济增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图在选举中把选票变成对他政治议程的公投。施恩鲍姆拒绝反对党声称她将是"洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡"的指控，虽然她承诺继续许多他的政策，这些政策对墨西哥最贫困人群有帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，施恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，说他是"一个改变了我们国家的人"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为，批评施恩鲍姆将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡实际上是性别歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"令人难以置信的是，人们不能相信她将自己做出决策，我认为这在很大程度上与她是女性有关，"她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="施恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;克劳迪娅·施恩鲍姆，执政的MORENA党的总统候选人，在赢得选举后的演讲中向支持者致谢。图片来源：墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="施恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;克劳迪娅·施恩鲍姆，执政的MORENA党的总统候选人，在赢得选举后的演讲中向支持者致意。图片来源：墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Morena党在总统选举中宣布克劳迪娅·施恩鲍姆获胜后，人们在墨西哥城大广场挂起了标语。图片来源：2024年6月2日，墨西哥城。路透社/玛赫尔·埃利佩&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞尔里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;反对派总统候选人索契特尔·加尔韦斯在选举结束后的发言中向支持者致意。图片来源：2024年6月2日，墨西哥城。路透社/凯特萨利·尼切-哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选举日，工作人员在萨尔塔克桑蒂镇关闭投票站。图片来源：2024年6月2日，墨西哥。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选民在尤赖察武克镇的投票站投票。2024年6月2日，墨西哥。路透社/雅赫里·塞瓦罗斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;凝视着投票站的选民们。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德雷·梅内格希尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;反对派总统候选人索契特尔·加尔韦斯在贺图里室外的投票站前拍照。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·库尔特&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;工作人员在夏亚班托夸兰娅镇投票站准备就绪。2024年6月2日，墨西哥。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;希尔release图米契恰镇夏亚兰仙女镇的投票站，墨西哥。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选民在投票站的投票日印章手指。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德雷·梅内格希尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;图拉诺查瓦拉镇的选民在投票站投票。2024年6月2日，墨西哥。路透社/雅柯布·加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;投票站位于贝尼托·胡亚雷斯国际机场的选民在选举日投票。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;投票站的投票。2024年6月2日，墨西哥。路透社/雅柯布·加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;投票站。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/鲁伊雷斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;图拉诺查瓦拉镇的投票站的准备工作。2024年6月2日，墨西哥。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选民在投票站排队。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/鲁伊雷斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城的选举日准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞尔里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城的选举日准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选举日，人们在墨西哥城的商业区漫步。2024年5月31日，墨西哥。路透社/丹尼尔·贝塞尔里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城的选举日准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;商店外的水车被塑料覆盖，门口贴着禁止销售酒精的告示，这是政府在大选前宣布的禁酒令。2024年6月1日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞尔里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>