<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 14 Jan 2025 19:28:59 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>苏丹军方谴责针对杰济拉平民的族裔 targeted 杀戮</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/sudans-army-condemns-ethnically-targeted-killings-civilians-el-gezira-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;苏丹军队周二谴责近期在苏丹埃尔吉扎拉地区发生的所谓“个别违规行为”，此前人权组织指责军队及其盟友对平民进行了种族针对性攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些攻击主要针对生活在中部州的西苏丹人，原因是他们被指控与正在与军队作战的准军事快速支持部队（RSF）合作，这场冲突近来已持续近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周早些时候，苏丹军队及其盟友从快速支持部队手中夺回了州首府瓦德马达尼市，这被认为可能是这场毁灭性冲突的一个转折点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权律师组织表示，在军队推进通过的卡姆博泰巴农场定居点，有13人在袭击中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该组织称，这些攻击发生在诬蔑居民与快速支持部队有关的仇恨言论之后。此外，该组织还引述了近几日其他平民被拘留、虐待或处决的事件，但这些报道没有得到路透社的证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“武装部队谴责近来在瓦德马达尼清洁行动后埃尔吉扎拉部分地区发生的个别违规行为，同时重申其决心追究涉及任何影响农民定居点和村庄任何人的违规行为者责任。”苏丹军队在周二的声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃尔吉扎拉地区曾是快速支持部队持续一年的针对平民的抢劫和暴力事件的现场，导致数十万居民离乡背井。一些居民称，长期边缘化的农民定居点的年轻人参与了快速支持部队的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在社交媒体上分享但未由路透社核实的视频中，一名平民试图在士兵们包围他并指控他属于快速支持部队时求饶。然后一名士兵将他靠在砖墙后，连续向他射击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在另一视频中，一名年轻男子被一群男人从桥上推下。其中一名男子穿着陆军巴莱阿·伊本·马利克营的标识军茄克，该营是与军队结盟的伊斯兰主义民兵。路透社找到这段视频是在瓦德马达尼的汉托布桥，但无法确认日期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中最大的受害者是无辜的、无防备的平民，他们因持续的冲突每日承受着高昂的代价，”苏丹医生工会在一份声明中表示。“而他们的处境使他们无法离开这些地区。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 18:16:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/sudans-army-condemns-ethnically-targeted-killings-civilians-el-gezira-2025-01-14/</guid></item><item><title>报告称伊朗与欧洲国家将继续就 Tehran 核计划进行谈判</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-european-countries-continue-talks-over-tehrans-nuclear-programme-report-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;瑞士日内瓦举行的伊朗、英国、法国和德国之间的会谈将继续讨论德黑兰有争议的核计划，伊朗官方新闻机构在周二报道了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“会谈是严肃、坦诚和建设性的。我们讨论了涉及制裁解除和核领域某些细节的想法，这对于达成协议是必要的，”伊朗国际和法律事务副外长加泽姆·加里巴巴迪周一在X上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“双方一致认为应恢复谈判，并在达成协议时营造和维护适当氛围。我们同意继续对话，”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些会谈是在11月份之前的讨论之后举行的。当时，一名伊朗官员告诉路透社，与欧洲国家商定一个路线图将会“把球踢回给美国，让其决定重启或终结核协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年，当时的美国总统唐纳德·特朗普领导下的美国退出了伊朗2015年与六大国达成的核协议，并重新对伊朗实施了严厉的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这促使德黑兰违反了该协议的核限制，包括重建浓缩铀储备、提炼至更高裂变纯度以及安装更先进的离心机以加快产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府尝试与伊朗进行间接对话，以重启该协议的努力已告失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普誓言将回归他在任期内推行的政策，旨在破坏伊朗的经济，迫使其就其核计划、弹道导弹计划和地区活动进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="举行JCPOA联合委员会会议的维也纳会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OR7PSKKP5RL2DOOHNDBU4HR2GQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;伊朗国际原子能机构大使加泽姆·加里巴巴迪离开2021年6月2日在奥地利维也纳举行的《联合全面行动计划》联合委员会会议。路透社/莱昂哈德·福格/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 06:02:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-european-countries-continue-talks-over-tehrans-nuclear-programme-report-2025-01-14/</guid></item><item><title>英国反腐败部长因与被罢免的孟加拉国前总理有牵连而辞职</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/uk-anti-corruption-minister-tulip-siddiq-resigns-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;负责金融服务和反腐败事务的英国大臣蒂露普·西迪克在接二连三的关于她与已去年被罢免的孟加拉国总理哈西娜 aunt Sheikh Hasina 金融关联的质疑后，于本周辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蒂露普·西迪克现年42岁，她多次否认存在任何不当行为。工党党魁凯尔·斯塔默上周表示，他完全信任她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在短短两个月内，工党政府又有一个大臣辞职，这对斯塔默来说是个打击。自该党在今年七月的大选中获胜以来，他的民意支持率已经大幅下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西迪克在选举后接任金融服务政策的职责，负责打击洗钱等措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在致斯塔默的一封信中，西迪克表示，她辞职是因为她的职位可能会成为政府工作的分心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工党政府的道德顾问在同一时间向斯塔默发出的一封信中表示，尽管西迪克没有违反大臣行为准则，但他认为她“对家族与孟加拉国关系可能造成的声誉风险不够警觉”是令人遗憾的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您可能还需要考虑这些责任的持续性。”他在信中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯塔默迅速任命了一名退休后的养老金大臣艾玛·雷诺兹接管西迪克的职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈西娜自2009年起统治孟加拉国，现在正因涉嫌腐败和洗钱在当地接受调查。哈西娜和她的政党均否认有任何不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新闻中，西迪克在12月被指与孟加拉国调查委员会一同调查的，调查她及家人是否卷入从孟加拉国基础设施项目中非法挪用资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反腐败委员会指控涉及数亿美元的核电合同授予行为中的财务不规范，并表示哈西娜和西迪克可能从中受益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于进一步被审查涉及与哈西娜及其支持者有关联的英国房产，西迪克将自己致函给政府独立道德顾问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;according to Companies House 和 Land Registry 的记录，2009年，一位名叫穆因·格拉尼的孟加拉国律师向西迪克家族赠送了位于伦敦北部的一处房产。穆因·格拉尼曾代表哈西娜政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西迪克还于2004年从一位与已执政党孟加利国联盟党有关联的开发商那里无偿获得了伦敦的一处房产，金融时报本月报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈西娜在抗议活动持续数周后逃离孟加拉国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西迪克的辞职是在去年年底英国交通大臣卢西·海格因承认一项轻微刑事犯罪——错误报告一部电话被盗而辞职后发生的。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="MP Tulip Siddiq attends a news conference in London" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C4DYWV7PGFNTNJ2O2B2SBWDVNM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;MP Tulip Siddiq 在伦敦举行新闻发布会，英国，2019年10月11日。路透社/Peter Nicholls/资料图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 16:18:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/uk-anti-corruption-minister-tulip-siddiq-resigns-2025-01-14/</guid></item><item><title>韩国尹锡悦弹劾审判临时休庭，因尹锡悦未出席</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/trial-south-koreas-impeached-president-yoon-set-begin-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;韩国宪法法院周二宣布，弹劾罢免总统尹锡悦的审讯开幕式在几分钟内休会，因其涉事领导人未出席法庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为尹锡悦提供法律意见的一位律师表示，总统因数周来一直藏身于首尔的山间别墅，无法出席本次审讯，称当局试图逮捕他妨碍了尹锡悦表达立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下一审讯会在周四进行，如果尹锡悦届时仍未出席，审判将由其律师团队代为进行，韩国最高法院代理首席法官黄 Moon Hyung-bae 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭外，尹锡悦的一位律师尹宽根表示，总统将在讨论其辩护策略后，决定是否亲自前往法庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国宪法法院必须在180天内决定是否罢免尹锡悦或恢复其总统职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦还因涉嫌叛乱面临刑事调查，当局试图对其发布逮捕令，因尹锡悦未按要求接受约谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“合法的逮捕令必须存在，并且……必须依法提出和执行，”尹律师表示，重申当前的逮捕令无效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在2024年12月3日宣布实施戒严令，六小时后撤回，此举将韩国这一活力充沛的民主国家推向前所未有的政治动荡期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的幕僚长表示，尹锡悦的办公室可以与调查人员协商，以避免在执行针对尹锡悦的逮捕令过程中发生冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦可前往其&lt;strong&gt;加固设施&lt;/strong&gt;以外的第三地点，或在安排到家中访问的情况下，由调查人员约谈尹锡悦，总统首席秘书郑金肃在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括高级官员腐败调查办公室（CIO）、警方在内的调查机构，在首次尝试因与总统安保官员对峙失败后，接到了韩国法院重新发布的逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，CIO、警方以及总统安保服务（PSS）就执行最新逮捕令进行了会商，调查机构在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在会议中，警方和CIO要求PSS在执行令状时进行合作，安全而和平地执行，并等待答复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部在周二表示，负责总统安保的军事力量不会参与尹锡悦逮捕令的执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在韩国政治动荡之际，朝鲜在周二发射了几枚短程弹道导弹，恰逢日本外务大臣伊藤龙义访问首尔，距离美国当选总统唐纳德·特朗普就职不到一周的时间点。韩国议员在接受国家安全局简报后表示，朝鲜最近的武力测试部分旨在“展示其对美威慑力量，并吸引特朗普的注意”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔的官方办公室向全国发表演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CCS67NZXQNNCBJJAV27PF4OTLQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在2024年12月12日于韩国首尔的官方办公室向全国发表演讲。韩国总统府/路透社/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="警方在遭罢免的韩国总统尹锡悦的官方住处附近站岗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TK23C7GYTBOLJPEVC3INAJ4CZM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;1月15日，韩国首尔，遭罢免的总统尹锡悦的官方住处附近停放着用于保护他免受高级官员腐败调查办公室可能的逮捕尝试的公交车。路透社/金洪基拍摄&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 23:45:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/trial-south-koreas-impeached-president-yoon-set-begin-2025-01-13/</guid></item><item><title>特别顾问报告发现特朗普参与“犯罪努力”以颠覆2020年大选</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-justice-dept-releases-report-trump-attempt-overturn-2020-election-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;美国特别检察官杰克·史密斯得出结论，唐纳德·特朗普在2020年大选失利后，展开了“前所未有的犯罪努力”试图保持权力，但因其当选总统后的11月大选胜利而未能将此案提交法庭审理，据周二发布的一份报告称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该报告详细说明了史密斯决定对特朗普提起四项指控，指控他试图阻挠2020年败于民主党总统乔·拜登后的选票收集和认证工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告总结称，若将此案提交法庭审理，证据足以使特朗普被定罪，但由于他即将就职总统（就职日期定于1月20日），这变得不可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史密斯一直面临特朗普的严厉批评，但他也为自己的调查及其检察官进行了辩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普先生声称我的控诉决策受到了拜登政府或其他政治行为者的操控或指导，这毫无可笑之处可言，”史密斯在阐述报告的一封信中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在报告发布后，特朗普在其真实社交平台上的帖子中称史密斯是一名“无法将案件在选举前提交法庭的无能检察官”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的律师在致司法部长梅里克·加兰的一封公开信中称，该报告是出于政治动机的攻击，并声称在特朗普重返白宫前发布该报告将破坏总统交接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告中提到的许多证据此前已被公开，但其中包括一些新的细节，例如检察官曾考虑根据《反叛乱法》对特朗普提起指控，该法允许对叛乱活动进行起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终，检察官认为此类指控存在法律风险，且缺乏足够证据证明特朗普意图让“这次袭击的全部范围”发生，这是一次由支持者组成的暴徒试图阻止国会认证2020年选举结果的未遂行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指控称特朗普共谋阻碍选举认证、妨碍美国获得准确的选举结果，并剥夺美国选民投票的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史密斯的办公室认为，可能对指控协助特朗普执行计划的共犯提起指控，但报告称检察官并未得出最终结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，特朗普的一些前律师曾在检方提起的指控中被认定为共犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告的另一部分内容指责特朗普在卸任白宫后的2021年非法保留了机密国家安全文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部承诺，在与此案相关的法律程序继续进行期间，不会公开报告中的部分内容。此时，白宫正对两名涉及此案的特朗普助手提起指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史密斯在卸任联邦司法部职位后，因遵循不追究在职总统责任的长期司法部政策，没有继续对特朗普提起案件。这些案件也并未进入法庭审理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普对所有指控均表示否认。他常诘责史密斯为“狂人”，将这些案件视为政治动机，意在损害其竞选活动和政治运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普将于1月20日重返办公室前的几天内，特朗普及其在机密文件案中的两名前共犯试图阻止该报告的发布。法院拒绝了其完全阻止出版的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主审机密文件案的美国地方法院法官艾琳·坎农已命令司法部暂时停止某些资深国会成员私下审查报告中机密文件部分的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检察官此前在其先前提交法庭的文件中详细阐述了对特朗普的指控。2022年，国会委员会已发布了一份关于特朗普大选后行动的700多页报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两项调查均得出结论称，特朗普在其2020年大选后的行动中散布了广泛的选民欺诈虚假说法，并敦促州立法机构不要认证该选举结果，最终还寻求通过实际由拜登赢得的州中的一批有欺诈性质的选举人投票来使国会无法认证拜登的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一努力最终在2021年1月6日达到了高潮，当时一群特朗普支持者的暴徒袭击国会大厦，试图阻止议员们认证选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史密斯的案件在特朗普胜选前就已面临法律障碍。该案因特朗普坚持认为无法因作为总统期间的官方行动被起诉，而暂停数月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保守派占多数的美国最高法院大体上支持了特朗普的立场，授予前总统广泛的免于刑事起诉的豁免权。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国检察官在2020年选举篡改案中获得对付特朗普的新起诉书" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SIAZL5DQXBIN5LCWWY6PGHHTWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;杰克·史密斯的签名出现在美国检察官在2020年选举篡改案中获得的重新修订的起诉书上，该起诉书来自2024年8月27日美国的起诉。美国司法部/路透社文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 06:21:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-justice-dept-releases-report-trump-attempt-overturn-2020-election-2025-01-14/</guid></item><item><title>加沙停火“比以往任何时候都更接近”，双方正加紧商讨最终细节</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/negotiators-seek-finalise-gaza-ceasefire-deal-after-breakthrough-doha-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;谈判代表在卡塔尔会面，希望敲定加沙停火的最后一项细节，调解人和交战双方均表示，达成协议的可能性前所未有的接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会谈开始后超过六个小时，仍未公布任何结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡塔尔外交部发言人迈赫德·阿纳斯里在新闻发布会上表示，双方已分别收到一份文本，谈判正进行至最终细节阶段。美国总统乔·拜登也表示，已有近在咫尺的协议，美国国务院国务卿安东尼·布林肯陪同参加谈判，也在场支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，会谈已进入最后阶段，希望在卡塔尔、埃及和美国的调解下，这轮谈判能够促成协议达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位以色列官员表示，会谈已达到关键阶段，但仍需进一步敲定细节：“我们接近了，但还没有达成。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊斯兰圣战组织指出，该组织是一个与哈马斯无关的武装团体，并在加沙劫持了人质，称将派一支高级代表团前往多哈，参与最终安排停火协议的讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该协议将释放人质，停止战斗，保障以色列的安全，允许我们向在这场由哈马斯发动的战争中遭受严重损失的巴勒斯坦人民提供大量的人道援助。”拜登在周一的讲话中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若谈判成功，这将是历时一年多时断时续的谈判的最终结果，将有可能终止摧毁加沙、导致数十万人伤亡，使广大人口流离失所的战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这将进一步缓解中东地区的紧张局势，这场战争已在西岸、黎巴嫩、叙利亚、也门和伊拉克引发了新的冲突，并引发了以色列与伊朗全面战争的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在10月7日的袭击中劫持了约100名以色列人质和尸体。以色列将在释放250名巴勒斯坦被囚者作为交换。双方将释放被囚的巴勒斯坦人，并逐步减少对加沙地带的军事部署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院国务卿安东尼·布林肯在北京发表演讲，概述了对战后巴勒斯坦领地进行治理的愿景，呼吁哈马斯接受已经制定好的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列人质的家庭焦虑不安。来自10月7日袭击中失去24岁女儿罗米的莱舍姆戈内说：“我们期待她回家的希望已经持续了数月。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一方面，我们必须脚踏实地。另一方面，我们内心充满了希望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位以色列官员表示，协议的第一阶段将释放33名人质，其中包括儿童、女性、部分女士兵、50岁以上的男性，以及伤员和病人。以色列将分阶段逐步撤出部分军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位巴勒斯坦消息来源称，以色列在第一阶段将释放1,000名巴勒斯坦囚犯，并将持续60天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他家属仍然担心无法进入第一批人质名单。贝内·内坦雅胡总理在向一些人质家属介绍协议时，其他人则在外面抗议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总理应该带来包含所有被绑架者的协议，包括我儿子的。”莱薇·陈说，她的士兵儿子伊泰在10月7日的袭击中丧生，尸体目前仍被扣留在加沙。“他拯救了许多人，不应该被留在加沙任其自生自灭。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在10月7日后对加沙发动进攻，哈马斯武装分子冲击了以色列边境，导致1,200人死亡，250多人被劫持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那时起，以色列军队在加沙杀害了超过46,000名巴勒斯坦人，据巴勒斯坦医疗机构报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，仅举行过一次停火，持续一周，在2023年11月期间，大约500名人质获释作为交换遣返巴勒斯坦被囚者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方原则上都同意达成停火协议并交换剩余的人质和囚犯，但之前的谈判因后续步骤未能达成一致而陷入停滞，哈马斯拒绝任何未带来永久性结束战争的协议，而以色列坚持在哈马斯解散后才会结束战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，战斗持续进行，集中在加沙北部边缘，以色列表示其军队试图阻止哈马斯重新集结，而巴勒斯坦人则认为以色列试图永久驱逐该缓冲区的人口。夜间的以色列空袭继续笼罩整个加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙医疗机构表示，以色列的空袭在过去的24小时内至少造成27名巴勒斯坦人死亡，包括一名加沙新闻工作者。在加沙地带南部的克汉尤尼斯，有10人在一次空袭中丧生；在中部加沙地带的代尔巴拉赫地棚内，有9人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普1月20日的就职典礼现在被视为事实上需要签订停火协议的最后期限。特朗普表示，除非在他就任前释放哈马斯扣留的人质，否则会有一系列惩罚措施；拜登也呼吁双方在此之前做出最后的努力，达成协议。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 23:39:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/negotiators-seek-finalise-gaza-ceasefire-deal-after-breakthrough-doha-2025-01-13/</guid></item><item><title>罗马尼亚法院解除对互联网名人安德鲁·塔特的居家监禁</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/romanian-courts-lifts-house-arrest-internet-celebrity-andrew-tate-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;罗马尼亚法院取消了网络名人安德鲁·泰特的软禁令，并将其改为一项较轻的预防性措施，直到刑事调查结果出炉，泰特的发言人在周二表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自8月起，由于检察官对他本人、他的哥哥特里斯坦以及四位其他嫌疑人展开第二次刑事调查，泰特一直被软禁。此次调查指控他涉嫌组织犯罪团伙、人口贩卖、拐卖未成年人、与未成年人发生性行为及洗钱等罪名。他们均已否认上述指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在十二月，泰特的首个刑事案件在布加勒斯特上诉法院驳回了将泰特送上法庭的决定，而是将其案件退回检察官重新审理。尽管此决定引用了起诉书中的缺陷，但对罗马尼亚反有组织犯罪检察单位DIICOT造成了打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，法官取消了软禁措施，作为第二次刑事调查的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此判决标志着朝前迈进的重要一步，赋予泰特在满足法律条件的情况下，得以自由在罗马尼亚境内旅行的自由。”泰特的代表表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在较轻的预防性措施下，被称为司法监督的措施，泰特需要定期向警方报到，并且不被允许联系案件中的其他嫌疑人或证人，也不得离开罗马尼亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰特兄弟，两位前泰拳选手，持有美英双重公民身份，是目前在罗马尼亚因人口贩卖被起诉的最高知名度嫌疑人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰特兄弟同样面临英国的逮捕令，罗马尼亚审讯程序结束后，他们将被引渡，法院在三月作出了此决定。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="安德鲁·泰特在住所外发表新闻声明" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7Y7DEAF22JJPNLKTDJLFQ2WKAU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;安德鲁·泰特在罗马尼亚伏尔坦尼区的住所外发表新闻声明。Inquam Photos/乔治·卡林 通过Reuters/路透社 2023年8月4日 本报资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 13:15:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/romanian-courts-lifts-house-arrest-internet-celebrity-andrew-tate-2025-01-14/</guid></item><item><title>加拿大创新部长将不会参加自由党领袖竞选</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadas-innovation-minister-will-not-run-liberal-leadership-race-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;加拿大创新部长弗朗索瓦-菲利普·昌普吉于周二宣布，他将不会参加接替贾斯汀·特鲁多成为执政自由党党魁的竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昌普吉被认为是主要的竞争者之一，他在加拿大俱乐部多伦多分会表示，他将专注于在政府任期剩余的时间内履行部长职责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说道：“这可能是我人生中最艰难的决定之一，但我想这是在正确的时间做的正确决定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多本月早些时候宣布他将离职，并表示将在新领袖选出前继续留任，这一决定将在3月9日确定。迄今为止，已有五位重要内阁部长宣布不会参加此次竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民调显示，自2015年11月首次执政以来，自由党在即将举行的选举中将失去席位。此次选举预计将于5月举行，最迟必须在10月20日前举行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加拿大创新、科学和工业部长昌普吉在渥太华议会山的记者会上发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NT7JAMYK3FKXJOQSDSYZ4235JU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大创新、科学及工业部长弗朗索瓦-菲利普·昌普吉在渥太华议会山发言。照片拍摄日期为2024年12月17日，加拿大安大略省。路透社/帕特里克·多伊尔 文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 18:32:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadas-innovation-minister-will-not-run-liberal-leadership-race-2025-01-14/</guid></item><item><title>朝鲜的自杀士兵为乌克兰在与俄罗斯的战争中带来新挑战</title><link>https://www.reuters.com/world/north-koreas-suicide-soldiers-pose-new-challenge-ukraine-war-with-russia-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;本周，在俄罗斯科里茨克地区的激烈交火中，乌克兰特种部队在超过十几具朝鲜敌军士兵的遗体中搜查后，发现了一名依然活着的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据乌克兰特种部队周日在社交媒体上发布的战斗描述，当他们接近时，这名士兵引爆了一枚手榴弹，自爆身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部队声明称，他们的士兵在爆炸中幸免于难。不过，路透社无法核实该事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如战场证据、情报报告和朝鲜叛逃者的证词所显示的，一些朝鲜士兵正在支持俄罗斯与乌克兰持续三年的战争时采取极端措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前朝鲜士兵金（Kim），现年32岁，于2022年逃离朝鲜，至南韩人权组织“朝鲜关押受害者家属协会”介绍至路透社时说：“自爆和自杀，这是关于朝鲜的真实情况。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些为战争离乡作战的士兵已被洗脑，真甘愿为金正恩总统献出生命。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金表示，他在2021年之前在俄罗斯为朝鲜军队工作了约七年，主要从事赚取外汇的建设项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰和西方评估认为，平壤向俄罗斯西部科里茨克地区部署了约11,000名士兵支持莫斯科部队。据基辅称，已有超过3,000人在此次冲突中死亡或受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日内瓦朝鲜驻联合国代表处没有立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科和平壤最初否认关于朝鲜士兵部署的报道是“假新闻”。但俄罗斯总统普京10月未否认朝鲜士兵当前在俄罗斯的事实在，并称如果真的部署，将符合国际惯例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，乌克兰发布了所谓的两名被俘朝鲜士兵的视频。乌总统泽连斯基表示，一名士兵想留在乌克兰，另一名想返回朝鲜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜自1950年到1953年的朝鲜战争以来首次深度参与一场战争。朝鲜曾报告称，它向越南战争派遣了一个较小的团体，并参与了叙利亚内战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国警告称，俄罗斯的经验将使朝鲜更加具备与邻国进行战争的能耐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据朝鲜官方媒体报道，朝鲜领导人金此前曾称赞他的军队是“世界上最强大”的军队。2023年发布的宣传视频中，赤膊的朝鲜士兵在雪地上跑步，在冰湖中跳跃，并用拳头击碎冰块进行冬季训练。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，韩国情报机构周一向一位国会议员透露，该数据显示朝鲜士兵在战场上的伤亡数字表明他们在现代战争，特别是无人机攻击方面准备不足，可能被俄罗斯用作“炮灰”。更令人担忧的是，这些部队似乎已被指示自杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近，已确认有一名朝鲜士兵正面临乌克兰军事部队的俘虏，所以他大声呼喊金正恩将军 name，掏出手榴弹试图自爆，但最终毙命。”韩国国会情报委员会委员李承奎说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金持有多次朝鲜士兵随身携带的备忘录还显示，朝鲜当局在被捕前强调自爆和自杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及他所指情况的进一步细节时，他表示这是乌克兰向韩国国家情报局（NIS）提供的信息，NIS未能于周二回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事或间谍人员的自杀不仅显示出对金正恩政权的忠诚，也是一种保护留在家中的家人的方式，韩亚政策研究所研究员杨玉说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌总统泽连斯基表示，基辅同意将被俘朝鲜士兵交给金正恩，并期望以此交换在俄罗斯被俘的乌克兰人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于一些朝鲜士兵来说，被俘并被送回平壤将比死亡更糟糕的命运，前朝鲜士兵金（Kim）说：“成为战俘意味着叛国。被俘意味着你是叛徒。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="朝鲜领导人金正恩指导一节涉及坦克部队的军事示范" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XWDRAQZ4SBIC3LNHYQR6J7GUCM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;
朝鲜领导人金正恩指导一节涉及坦克部队的军事示范，该照片由朝鲜中央通讯社于2024年3月14日发布，2024年3月13日在朝鲜某地拍摄。
&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="朝鲜领导人金正恩出席向全军人马交付新型战术弹道导弹的仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SBCWCUGLHVNHJPKEY7Z3DILVAI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;
朝鲜领导人金正恩出席向全军人马交付新型战术弹道导弹的仪式，地点未披露，拍摄于2024年8月4日在朝鲜。该照片由朝鲜官方朝鲜中央通讯社于2024年8月6日发布。
&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 09:34:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/north-koreas-suicide-soldiers-pose-new-challenge-ukraine-war-with-russia-2025-01-14/</guid></item><item><title>黎巴嫩总理 designate 劳法株·萨拉姆辞去国际法院法官职务</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-pm-designate-nawaf-salam-resigns-member-international-court-justice-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;国际法院任命的新黎巴嫩总理纳夫夫·萨拉姆已辞职，国际法院 Tuesday 发布声明称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨拉姆担任国际法院院长的任期原定于2027年2月初结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周早些时候，黎巴嫩总统叶夫恩召见萨拉姆，委任他为新总理，此决定对真主党造成了重大打击，真主党指控反对派企图将其排除在外。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩总理候选人纳夫夫·萨拉姆与黎巴嫩总统叶夫恩在巴布达会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XUESLAZD35NHDJQCUETMIGI3BU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月14日，黎巴嫩总理候选人纳夫夫·萨拉姆（左）在与其总统叶夫恩会面的当天在黎巴嫩巴布达总统宫内举手。路透社/Mohamed Azakir&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 18:12:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-pm-designate-nawaf-salam-resigns-member-international-court-justice-2025-01-14/</guid></item><item><title>特朗普表示，他将成立新机构从国外来源收取税收</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-says-will-create-external-revenue-service-collect-revenue-foreign-sources-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;DONALD TRUMP&lt;/a&gt;）周二表示，他将在新政府中设立一个名为“外部收入局”的新政府部门，负责从外国来源收集关税、费用和其他收入，以备下周就职时实施新的进口关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在社交媒体上发布的一条帖子中表示，他计划于1月20日就任美国总统并开始设立该部门，并指出内政收入局对美国人民已经征收了太多的税收。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过软弱且不情愿的贸易协议，美国经济为全世界带来了增长和繁荣，却为我们自己征税。现在是改变这种情况的时候了，”该共和党人在“真实社交”（Truth Social）上发帖称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将开始向利用贸易获利的人收取税款，他们将开始为自己的份额做出应有贡献。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过渡团队发言人未能立即回应外界关于特朗普声明的质疑或解释新的政府部门将如何运作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普没有具体说明新的部门是否将取代美国海关和边境保护局（&lt;a href="https://www.cbp.gov/newsroom/stats/trade" target="_blank"&gt;US CUSTOMS&lt;/a&gt;）负责征收的关税、费用、罚款，或者是否将替代美国国税局（IRS）征收的外国企业及个人收入税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，尚不清楚这一举动是否会增加新的政府冗余机构，这似乎与特朗普非正式的“政府效率部”计划相矛盾。这项计划由亿万富翁埃隆·马斯克（Elon Musk）和前生物科技高管维尔维克·拉马斯瓦米（Vivek Ramaswamy）主导，旨在通过简化政府运作削减数万亿美元的预算开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总统竞选期间，特朗普多次提到将使用关税收入替代国内税收计划，但由于私人经济学家和预测师的评估，这些计划行不通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倾向于保守的税务基金会（&lt;a href="https://taxfoundation.org/blog/trump-tariffs-revenue-estimates/" target="_blank"&gt;Tax Foundation&lt;/a&gt;）估计，针对所有输美商品征收20%普遍关税将在未来十年内产生4.5万亿美元的收入，但考虑到负面经济影响后，净收入将降至3.3万亿美元。这与每年由国税局征收的16万至18万亿美元税收相比数额巨大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议员Ron Wyden，参议院财务委员会的首席民主党人，抨击了特朗普的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无论是什么形式的重新命名，都无法掩盖特朗普计划对美国家庭和小型企业征收价值数万亿美元的税款以资助新一轮为富人提供税款减免的做法，”Wyden表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提议对全球进口商品征收10%的关税，对来自墨西哥和加拿大的商品征收25%的惩罚性关税，直到它们加强对毒品和非法移民的管控，同时对中国商品征收60%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贸易专家表示，这些关税措施将扰乱贸易流动，增加成本，并引发对美国出口的报复。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国当选总统唐纳德·特朗普在华盛顿Hyatt Regency酒店参加与众议院共和党人的会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UKAQOIU2QJNHFJVKKMCZUNC6WE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月13日，美国总统当选人唐纳德·特朗普在美国华盛顿特区的Hyatt Regency酒店参加与众议院共和党人的会议。   安妮莉丝·罗勃蕾特（Allison Robbort）/路透社/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 16:41:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-says-will-create-external-revenue-service-collect-revenue-foreign-sources-2025-01-14/</guid></item><item><title>英国议员艾玛·雷诺兹被任命接替郁金香·西迪克</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/uk-lawmaker-emma-reynolds-appointed-replace-tulip-siddiq-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;英国首相基特·斯塔默周二任命议员埃玛·雷诺兹为财政部经济秘书，接替辞职的 Tulip Siddiq。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;47岁的雷诺兹在2024年全国大选中当选，使工党在反对党长达14年后重新掌权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，雷诺兹代表英格兰南部的威克姆选区，此前曾在英格兰中部的一个席位上担任议员，时间为2010年至2019年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为英国负责金融服务和反腐败工作的部长，Siddiq 因其与已被去年解除总理职务的孟加拉国首相哈希纳女士的姑侄关系，在数周的质疑后辞职。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 16:46:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/uk-lawmaker-emma-reynolds-appointed-replace-tulip-siddiq-2025-01-14/</guid></item><item><title>意大利寻求遏制“虚假”在线评论</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/italy-seeks-curb-fake-online-reviews-hotels-restaurants-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;意大利政府于周二公布了针对酒店、餐厅和旅游景点在线评价的草案法律，旨在遏制虚假或付费的评价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法律还需经议会批准才能生效，为潜在的评论者设定了多项障碍，包括需要提供可验证的身份证明以及证明他们访问了欲评价的地点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;评价必须在访问后两周内发布，如果不真实或在发布后两年内，都可予以删除。该法案未解释谁有权判断评论是否虚假。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;草案法律还将禁止付费或通过激励进行赞助的评论——这种秘密做法在意大利相当普遍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天是保护我们企业的重要一步，”意大利旅游部长丹尼拉·桑坦奇表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然虚假评价已是非法行为，但执法存在困难。该法案建议将审核评论并处以罚款的任务交由意大利反垄断监管机构负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些行业组织对此草案表示欢迎，但也有关于隐私的担忧，以及对禁止匿名评论可能大幅减少对酒店和餐厅的在线评论的恐惧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虚假评价对公司间的公平竞争是一个问题，因为它可能对销售产生重大影响，也是对消费者的问题，因为消费者可能会被误导，”消费者协会Federconsumatori主席米歇尔·卡鲁斯在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一问题需要得到应对，尽管正确处理它是很困难的，但我在议会讨论过程中有信心可以达成一致。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="意大利的大众旅游" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3NPJPIEATVPMFIEALKFVAR3WOE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            意大利卡波里岛上的餐馆和咖啡馆外，人们坐在桌边，2024年4月18日。路透社/Ciro De Luca/文件照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 17:31:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/italy-seeks-curb-fake-online-reviews-hotels-restaurants-2025-01-14/</guid></item><item><title>警方捣毁向西班牙走私意大利垃圾的犯罪团伙</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/police-break-up-gang-smuggling-italian-waste-into-spain-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;西班牙警方周二表示，已逮捕一个涉嫌每年从意大利走私超过40,000吨未经处理的城市垃圾的团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方在一份声明中表示，自2021年以来，意大利未披露名称的废物处理公司向走私者支付了超过1900万欧元（约合1950万美元），处理包括有害和有毒物质在内的废物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些废物主要是意大利公民产生的城市垃圾，但混有其他类型的材料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15人和7家公司因涉嫌属于犯罪组织、自然资源和环境犯罪以及伪造文件被调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方表示：“尽管意大利公司被合同要求管理城市垃圾，但他们为了节省成本，将垃圾的处理转向西班牙，从而导致数百万欧元的收入损失，损害了意大利国库的利益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该团伙建立了多个虚假公司，篡改文件，使其看起来好像进行了从未实际执行的废物处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元约合0.9741欧元）&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 15:53:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/police-break-up-gang-smuggling-italian-waste-into-spain-2025-01-14/</guid></item><item><title>达沃斯将以虚拟方式欢迎特朗普，世界领导人期待美国新总统的政策</title><link>https://www.reuters.com/world/davos-welcome-trump-virtually-he-takes-us-presidency-world-awaits-policies-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普将以在线参与世界经济论坛的方式重返国际舞台，此论坛将于下一周在瑞士达沃斯召开，届时世界领导人正等待美国新任总统唐纳德·特朗普的政策细节以及他结束乌克兰战争的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将于1月20日重返白宫，并在当选美国第二任总统之际，与世界55届年度世界经济论坛同日开始，该论坛汇聚了政治和商业领袖于瑞士山区度假胜地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，另一位试图为乌克兰带来和平的关键人物、乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基也将在世界经济论坛上发表特别演讲并接受提问，论坛组织方于周二宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界经济论坛总裁兼首席执行官博格·布伦德在新闻发布会上表示，其他出席此次会议的全球领导人还包括欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩和中国副总理丁薛祥，他们将与会，会议将有60位国家和政府首脑出席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦德表示，特朗普曾两次出席达沃斯论坛，他将于1月23日“远程”参与，但未提供更多细节。布伦德认为这是一个非常特别的时刻，用以了解新任特朗普政府的政策优先事项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“新一届政府的政策非常值得关注和理解，因此这将是一个有趣的一周，”布伦德说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;达沃斯议程上的主题范围包括全球地缘政治和经济不确定性、贸易紧张关系、气候目标，以及人工智能如何改善人们的生活。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于特朗普承诺减少监管、降低税率、放宽包括并购在内的活动限制，会议前，波士顿咨询集团全球主席理查德·莱瑟指出，商界领袖对经济前景的看法更加乐观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱瑟也表示，这种乐观情绪受到贸易壁垒、遣返、预算赤字增加以及美国与中国的关系等因素的抵消影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦德表示，今年达沃斯论坛将在“史上最为复杂的地缘政治背景下”举行，着重关注中东地缘政治，包括高层外交会谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参加此次会议的代表将讨论叙利亚发展、加沙和也门的人道主义危机等议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与会者包括卡塔尔首相、沙特阿拉伯外交大臣、叙利亚外长、联合国叙利亚特使、伊朗副总统、以色列总统以及巴勒斯坦总理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将在叙利亚的情况上进行艰难的工作，加沙地区的人道主义危机令人难以忍受……中东地区的冲突升级的可能性，我们与以色列和伊朗之间离冲突边缘只差一步，我并不认为我们已经脱离险境。”布伦德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界经济论坛本周将发布一份分析，审视约占全球市场资本总额三分之二的公司的行动情况，结果显示，仅约10%的公司正在采取有意义和具体的气候和自然行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从1月20日至24日，在达沃斯参加此次会议的商业和政治领导人将讨论如何确保能源保持可负担、安全且绿色，以及克服加速能源转型道路上的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在在气候危机中面临的一个具有挑战性时刻是，各国正询问其他国家是否已尽其应有的作用，”波士顿咨询集团的莱瑟表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 14:16:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/davos-welcome-trump-virtually-he-takes-us-presidency-world-awaits-policies-2025-01-14/</guid></item><item><title>爱尔兰中间偏右政党接近达成组建新联合政府的协议</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/irish-centre-right-parties-strike-coalition-deal-irish-times-newspaper-reports-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;爱尔兰两大主要的中右政党正接近与独立议员达成联盟协议，以重返政坛再执政五年，两位议员在周二表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前一直执政的共和党（Fianna Fail）和细绅族（Fine Gael）在11月29日的选举中仅差一名议员未能达到87名多数议员的执政门槛，两人以来一直进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些爱尔兰媒体报道称，共和党和细绅族已经与独立议员敲定了协议。然而，细绅族高级议员彼得·伯克向RTE广播电台表示，谈判尚未最终完成，不过一份政府政策纲领“应在24小时内公布”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一位独立议员巴里·亨内根告诉路透社，他们已经与两大政党完成了谈判，并将于周三开会决定是否支持双方共同拟定的政策大纲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们有必要作为地区团队仔细审查每项内容，看看我们是否愿意为其背书。”亨内根说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两大政党希望能在这周内签署协议，以免在下周美国总统当选人唐纳德·特朗普就职典礼之前陷入困境。他们担心特朗普承诺削减公司税并实施关税的做法可能对注重跨国公司的爱尔兰经济构成严峻威胁。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="爱尔兰大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TXLB2AIPN5MGVPZ2NFZI4WVVF4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            爱尔兰总理兼细绅族领导人西蒙·哈里斯在德甘尼国家学校的投票站外接受媒体采访。这是他在2024年11月29日爱尔兰大选中的照片。REUTERS/Toby Melville/档案照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="爱尔兰大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W5IKN6PTWVJYNLE2A7A5VL2R3M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            爱尔兰副总理兼共和党领导人米歇尔·马丁在圣安东尼男校的投票站外接受媒体采访。这是他在2024年11月29日爱尔兰大选中的照片。REUTERS/Damien Eagers/档案照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 16:56:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/irish-centre-right-parties-strike-coalition-deal-irish-times-newspaper-reports-2025-01-14/</guid></item><item><title>格鲁吉亚考虑启动新 IMF 计划，官员称可能在二月与基金组织会面</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/georgia-eyes-new-imf-programme-could-meet-fund-february-says-official-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;格鲁吉亚正寻求与国际货币基金组织（IMF）启动一项新计划，并希望在二月份与贷款方会面，该国财政副部长向路透社表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这项为期三年、金额达2.89亿美元的备用贷款安排（Stand-By Arrangement, SBA），最初于2022年六月达成一致，但在2023年六月因提议修改立法以改变中央银行管理结构的问题，对其独立性提出质疑而被搁置。SBAs旨在为面临支付平衡问题的国家提供短期财务援助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;财政副部长埃克特莉纳·古尔塔扎德说：“我们确实希望重回正轨……很可能是新计划，因为当前的计划即将结束。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在参加Invisso中、东欧论坛期间接受采访时表示，古尔塔扎德提到，国际货币基金组织工作人员访问该国或远程实施任务期间的谈判可能“启动”双方关系的下一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个国际货币基金组织计划可以缓解格鲁吉亚投资者的担忧——这是一个拥有370万人口的国家，直到1991年仍受苏联统治，并且在国际关系上处于十字路口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年该国的国际债券一直起伏不定，特别是十月选举中执政党“格梦”赢得大选后，引发了大规模抗议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对派称“格梦”想要将高加索国家拉回俄罗斯势力范围，但政府表示，其目标是保护国家免受颠覆性外部影响，避免像乌克兰一样卷入与俄罗斯的战争。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧盟由于担心格鲁吉亚的民主倒退，已冻结其加入欧盟的申请。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;古尔塔扎德表示，考虑到格鲁吉亚在宏观经济和财政层面上的表现优异，以及拥有国际货币基金组织所需的稳定性和一体化，她对能够与国际货币基金组织达成另一项协议持乐观态度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，她还提到，与国际货币基金组织仍需解决一些结构性问题，并指出政府寻求为解决该贷款机构的任何政治关切找到一个明确途径。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名男子走过华盛顿总部的国际货币基金组织（IMF）标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2J5UDWCE6FISLEMTG5RYY3W7EA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名男子走过华盛顿总部的国际货币基金组织（IMF）标志。图片来自: 路透社/尤里·格里帕斯/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 17:14:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/georgia-eyes-new-imf-programme-could-meet-fund-february-says-official-2025-01-14/</guid></item><item><title>洛杉矶消防员在极端大风中坚守岗位</title><link>https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-firefighters-alert-return-extreme-winds-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;消防人员在周二继续控制着洛杉矶部分地区两场大规模野火，尽管恶劣天气和干燥的环境带来了极其危险的条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约8500名来自至少七个州和两个外国的消防员在连续两天内防止火势蔓延，他们目前对火灾外围的控制略有所增，但火灾仍然摧毁了约华盛顿特区大小的面积。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一系列飞机在崎岖的山地上空投放水和阻燃剂，地面上的消防员则携带工具和水管日夜奋战，从1月7日火灾爆发以来，偶尔因强风而停飞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气象预报员表示，红旗条件将持续到周三。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕利塞德斯火（Palisades Fire）位于镇西部，面积为23,713英亩（96平方公里），火势保持稳定，控制范围增加了3个百分点至17%，即火势外围已有17%得到了控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;厄森火（Eaton Fire）位于城市东部的丘陵地带，面积为14,117英亩（57平方公里），控制范围增加了2个百分点至35%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三场火灾，霍斯特火（Hurst），覆盖799英亩（3.2平方公里），控制范围增至97%，而另外一起大火在毗邻的文图拉县爆发，烧毁了56英亩的面积，目前仍无控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶县的其他三场火灾最近几天已经完全受到控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;死亡人数仍维持在24人，估计有12,000座建筑物受损或被毁，这预示着即将到来规模浩大的重建工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个社区被夷为平地，留下焦黑的灰烬和瓦砾。许多房屋仅留下烟囱伫立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶市长盖伦·巴斯在空拍后的一场新闻发布会上表示：“看到这种情况印象完全不同。亲眼看到火灾的严重破坏，那是一种难以想象的景象，直到你亲眼见到为止。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南加州自今年4月以来几乎没有降雨，使灌木丛变成易燃物。过去一周内，来自沙漠的圣安娜风（Santa Ana winds）吹过山顶，穿过峡谷，风中的火头在火前飞出约3公里远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶县警长罗伯特·卢娜表示：“未来24小时仍非常危险，所以我们依然密切关注。这也是我们不降低人员配置的原因。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气象服务局报告称，红旗条件在夜间达到顶峰，风速超过每小时80公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这促使消防部门在南加州部署更多资源，以防新的火灾爆发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶消防局负责人克里斯汀·克拉维尔表示：“危险而破坏性的强风已经到来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数千人获准返回家园，但仍有88,000人处于撤离令下，另有84,000人处于即将撤离警告下——这是该大都会区历史上前所未见的大规模人口迁移。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔塔adena区居民、48岁的视频制作人约翰·阿多夫说：“我们感谢上帝我们一切安好，但我们不知道接下来会发生什么。”他和他的家人一周前在厄森火灾中失去了住所，一直在朋友家暂住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿多夫回到家中试图抢救一些财物，但未能接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“燃烧的超市、加油站，爆炸的车辆，玻璃碎得不像电影里那样，还有两层楼高、形成龙卷风火焰的火海。为了抢救财产，我是愚蠢而疯狂的。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加文·纽森加夫，加利福尼亚州州长，表示这场大火可能是美国历史上最为灾难性的自然灾害之一。目前，它已经是按理赔计算最具破坏性的野火。私人气象预报公司AccuWeather的初步估损为1350亿至1500亿美元，经济损失也超过了飓风卡特里娜在2005年对新奥尔良造成的损失2250亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿特区，关于紧急援助的党派之争在共和党和民主党之间展开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周二的新闻发布会上，美国众议院民主党的导演卡特·亚古勒表示，其所在派系的成员将反对参议院共和党试图对洛杉矶野火受害者补助金附加特殊条件的做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院议长迈克·乔纳森称，当紧急拨款法案在国会上审议时，会考虑附加条件。他还表示，任何援助资金的成本应“支付”，即不应增加预算赤字，可能通过削减其他项目来支付。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一立场与以往的许多自然灾害有所不同，加州民主党人、代表特德·莱说乔纳森的立场“骇人听闻”。他说：“我们不应利用美国同胞的苦难来强迫实施新的政策变化。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南加利福尼亚州野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q3CADGIUJ5K63NCFK46YMBOHX4.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援人员在加州阿塔 dangling子镇检查烧毁建筑的遗址，2025年1月13日。路透社/马里奥·安佐尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南加利福尼亚州野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OSQIJLVBABK7DMTLEBWW32YTQY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月13日，摄影师在阿塔 dangling子镇的燃烧房屋遗址拍摄的一张游泳池遗址。路透社/马里奥·安佐尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南加利福尼亚州野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SHJCFGPRNRNYFJIYNUQ3RNNF2I.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援人员在阿塔 dangling子镇检查烧毁车辆内的情况，2025年1月13日。路透社/马里奥·安佐尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南加利福尼亚州野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/77MEQBLHYJJPBJJSPOSMYVKPIU.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援人员在阿塔 dangling子镇检查烧毁建筑的遗址，2025年1月13日。路透社/马里奥·安佐尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶州野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BPGSYWVHQJKSLBJADCUQJE3SLY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;洛杉矶太平洋帕利塞德市中心受帕利塞德斯火毁灭的房屋残骸现场，2025年1月14日。路透社/大卫·赖德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶州野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KOAZXWKIH5KLNDDSJG63XIIHXI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;洛杉矶太平洋帕利塞德市中心受帕利塞德斯火毁灭的房屋的一块地面上放置的标志，2025年1月14日。路透社/大卫·赖德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶州野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VBWYVX6QSNIY7M6PCTQJJWO5ZU.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;洛杉矶太平洋帕利塞德市中心受害房屋篮球架现场，2025年1月14日。路透社/大卫·赖德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶州野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OUW6EBF56BMOVK2NRDBZA755IE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;洛杉矶太平洋帕利塞德市中心受害房屋内的自动扶梯，2025年1月14日。路透社/大卫·赖德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 13:59:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-firefighters-alert-return-extreme-winds-2025-01-14/</guid></item><item><title>津巴布韦执政党津巴布韦非洲民族联盟－爱国阵线欲将总统任期延长两年</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/zimbabwes-zanu-pf-wants-extend-presidents-term-by-two-years-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;津巴布韦执政党津巴布韦非洲民族联盟— Patriotic Front（Zanu-PF）希望将总统埃默森·姆南加古瓦的任期延长两年至2030年，该党发言人周二表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他未提供具体的实施方案，也未说明是否需要通过修宪来使已82岁的 Zanu-PF 领导人继续连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;津巴布韦宪法限制总统任期为两届，每届五年，姆南加古瓦的第二个也是最终任期将于2028年结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;津巴布韦 Zanu-PF 党的信息部主任 Farai Marapira 向路透社电话表示：“总统留任的问题是党的一项立场，已达成一致。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及这是否意味着修宪将总统任期延长至七年时，他回答说：“细节尚未确定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1980年独立以来，津巴布韦大部分时间由已故的罗伯特·古特拉（Robert Mugabe）领导。古特拉自1980年至1987年担任总理，后于1987年当选总统，一直担任该职直至2017年11月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古特拉公开拥护一党制，以暴力和恐吓手段阻止任何人通过选举挑战其垄断权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013年，古特拉签署了一项新的宪法限制总统任期为两届，每届五年，该宪法并不溯及既往，若非2017年的政变，古特拉本可留任直至2027年，当时的副手姆南加古瓦接任总统之位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两年后，古特拉去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姆南加古瓦作为前情报负责人曾公开表示，他自己将会在任期结束后离任，但取消任期限制的想法在去年10月举行的Zanu-PF会议上被提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宪法律师威尔森·恩库贝（Welshman Ncube）表示，在理论上，任何宪法修正案都不应适用于现任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恩库贝告诉路透社：“姆南加古瓦必须接受两项公投，一项是废除任期限制，另一项是废除现任总统不能从任何修正案中受益的规定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而另一位宪法律师洛维尔·马杜库（Lovemore Madhuku）则表示，姆南加古瓦无法律手段一直留任至2028年之后，因为“没有人有权延长总统任期”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1990年以来，据2023年美国科学期刊出版的一项研究，非洲24个政府中有20个试图通过废除两任制ceiling限制延长总统任期，其中只有四个未能成功。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="津巴布韦总统埃默森·姆南加古瓦出席圣彼得堡国际经济论坛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SVSGAGLEHFMKVNAVZ2OCB2PL2Y.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;津巴布韦总统埃默森·姆南加古瓦出席圣彼得堡国际经济论坛（SPIEF）的全体会议，地点在俄罗斯圣彼得堡。路透社/安东·瓦甘诺夫/资料图片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 15:41:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/zimbabwes-zanu-pf-wants-extend-presidents-term-by-two-years-2025-01-14/</guid></item><item><title>法国总理贝鲁议会演说中的关键引述</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/key-quotes-french-prime-minister-bayrous-parliamentary-address-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;法国总理弗朗索瓦· bayrou &lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/french-pms-concessions-pensions-eyed-key-policy-speech-2025-01-14/"&gt;周二对立法机构表示&lt;/a&gt;，法国正面临债务危机，但承诺倾听有关重新协商2023年养老金改革的建议，旨在赢得左翼的支持，以通过2025年预算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是他在议会演讲中的一些关键内容：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;债务：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"存在无数令人担忧的原因，然而，在这些问题中，有一个尤为突出：我们国家过度负债的情况。自二战以来，法国历史上从未像今天这样负债累累。我重申，任何旨在复苏和重建的政策都必须考虑我们的过度负债，并设定控制和减少负债的目标."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们所有所谓的政府政党都应对近几十年来形成的局面负有责任。我也强调，所有的反对党都不断要求追加支出，也为此种不可避免的命运起了推波助澜的作用."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这笔债务如同达摩克利斯之剑悬在我们国家和我们的社会模式上。" &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧洲：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"为了使法国的文化遗产在世界上继续活跃，欧洲，我们自己的欧洲，必须成为一所战略共同体，一个政治和防御力量，在其经济力量应有之的程度上。“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"法国的繁荣取决于欧洲的繁荣。"&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政治僵局：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"不仅金融方面存在僵局，政治上也同样存在僵局。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"僵局的核心是我们无法与多种观点共存，无法在提出不同意见时试图自保。指控和 Wolver 庞克摧毁了公民对民主的信心。是时候改变我们的民主软件了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;养老金改革：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们养老金体系的失衡和由此产生的巨额债务无法忽略或回避。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"养老金改革对于我们的国家和我们的社会模式至关重要。" &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"在这一热情的讨论中，我注意到了显著的进步：没有人否认养老金制度的资金问题。与此同时，许多参与者主张改革可以通过更加公平的方式实现。因此，我选择与社会伙伴一起，暂时重新审议这个问题，并在透明条件下进行。" &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我希望合作伙伴能够达成一致意见。但如果合作伙伴无法达成一致，当前的改革将继续适用。" &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;公共财政：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"目标是：2029年公共赤字为3%……2025年公共赤字目标将设定为国内生产总值的5.4%。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我宣布将设立一个专门用于支持公共改革的专项基金，由拍卖公共当局拥有的资产，尤其是房地产来筹集资金，以便我们能够投资例如在我们的公共服务中部署人工智能……"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"政府将开展广泛的去官僚化运动。正在进行的简化经济生活的法案必须迅速获得通过。"&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;马约特：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非我们希望使马约特人民沦为二等法国公民，否则我们不能再忽视这个（海外）自治区正在经历的移民危机。对于该话题的争论不应设限。"&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新喀里多尼亚：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年5月的事件将这个地区拖入了深深的困境。我希望政治进程能够重启，尽快通过谈判解决这一切，在1月底，我将邀请政界人士来巴黎展开这些谈判……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mercosur：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"与Mercosur的协议要求我们的农民达到生产标准，而这些标准没有施加在他们的竞争对手身上。这是不可接受的。"&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="法国总理弗朗索瓦·bayrou在巴黎国民议会发表一般政策演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FGAX4FB2LBMY3B4NLQKBRCTNVA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月14日，法国总理弗朗索瓦·bayrou在巴黎国民议会发表一般政策演讲。路透社/Benoit Tessier&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 16:37:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/key-quotes-french-prime-minister-bayrous-parliamentary-address-2025-01-14/</guid></item></channel></rss>