<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 22 Nov 2024 17:58:49 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中遭受袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候被另一名囚犯袭击后，于周五在魁北克的一所最高安全级别监狱去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最为臭名昭著的大规模谋杀案之一的罪犯，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省百老汇郊区的猪场屠杀和肢解吸毒者及卖淫者而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判决杀害了六名女性，这些女性的部分遗体在其简陋的财产上被发现。在判处其终身监禁后，政府检察官撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿在5月19日于魁北克监狱内遭受袭击后去世，并被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是温哥华贫困且毒品泛滥的唐人街东区众多失踪女性的一部分，这些女性失踪时间超过十年，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近的波特库克利姆，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架不久后即被下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀手称自己无罪，并辩称是被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社请求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿，其法庭案件始于新威斯顿米市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在其波特库克利姆家中的一张未标注日期的电视照片。 REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项关于如何更有效地抗击全球性公共卫生事件的全球性协议的讨论，将在2025年之前结束，如有必要，将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项可能增强流行病前后合作的协议进行谈判，这一失败在COVID-19疫情期间凸显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和发展中国家在疫苗分享和准备方面存在严重分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国仍就现有卫生法律规定的更新达成了一项平行协议，重新修订了被称为《国际卫生条例》（IHR）的规定，新增一个“全球威胁公共卫生危机紧急状态”类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定充分体现了各国渴望保护本国和全世界人民，免受公共卫生紧急事件和未来流行病共同风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们采取了措施，确保国家承担责任，并强化措施以在威胁美国和国家安全之前遏制疫情的爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，《国际卫生条例》的更改旨在提升世界各国对新病原体的防御能力，COVID-19导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="文件照：日内瓦世卫组织总部外的世卫组织标识" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;文件照：瑞士日内瓦世卫组织总部外的标识，摄于2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争，在被判有罪后发誓要继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内的镜头前，语气坚定，传达了既符合其法律斗争，也符合政治战役的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件掩饰支付成人电影明星封口费真相而罪名成立后的一天，这位共和党总统候选人列出了他的对手及不满，发言愤怒且冗长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔彻为“腐败”的“魔鬼”。他将他的对手，即11月5日选举中的对手乔·拜登形容为“国家历史上最糟糕的总统”。他还抨击了出庭作证反对他的证人，投票弹劾他的国会议员，以及他声称非法入境的移民（他所说的非法移民）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普请求支持者捐款支持他的竞选活动，将眼前的挑战置于个人之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这个，”他说，“因为我们是为了美国而战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选活动演讲中往往带有幽默，这一演讲主要阴郁。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸条。结束时，他不回答问题，与儿子埃里克·特朗普一起快速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友对司法系统以及任何暗示特朗普犯罪的人都进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人各自将对方视为国家威胁的竞选中，拜登阵营趁机指出特朗普的言论，作为进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了陷入困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普对自己的私人不满喋喋不休，并杜撰美国司法制度，观看者无可厚非地得出结论：这个男人无法成为美国的总统。”拜登竞选的传播主任迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主要视纽约的判决为不公正判决的特朗普支持者周四为他的竞选活动募集了3480万美元捐款，特朗普阵营指出这是他在WinRed平台的单日记录（WinRed为共和党数字筹款平台）。这位前总统在总筹款额方面落后于拜登，寻找机会继续保持筹款速度，向支持者发出一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息写着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条信息也让人印象深刻：“我永远不会投降！”这则信息是在特朗普发布会之后发出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致支持这位前总统，认为审判过程存在缺陷，指控本来就不应提出，曼哈顿陪审团成员池受民主党污染，法官偏见——这一点地方当局予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党官员和组织指责不够迅速和强烈的情况下，特朗普的盟友和竞选助手发起反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克利斯·拉西维塔批评了一个全国性大学生共和党组织在社交媒体平台上发布的内容，那些内容表示应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像是屁股——人人都有……”拉西维塔在社交媒体上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还指责了前马里兰州州长、温和派共和党人拉里·霍根，霍根在判决前警告美国人“不要往火上浇油，再增加更多的党派攻击”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选。”拉西维塔回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州对共和党选民的采访中，几名受访者表示，特朗普的定罪使他们在11月份支持他的话题上有重新考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的转变可能会在他与拜登的重赛中对他造成伤害，鉴于特朗普在几个摇摆州的支持率微薄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听上去和特朗普本人一样，称审判是一个骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治，只是为了伤害他，并尽可能地让他远离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克拉克说，他住在佐治亚州马里塔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到这个，他们也能做到任何人身上。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而受到重创</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在执政非洲国民大会（ANC）在其自种族隔离结束以来最差的选举结果后，实力严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率为不到42%，这一比例比2019年上一次选举中的57.5%有了显著下降，并且这是ANC自30年前首次未能获得超过半数的席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC将不得不与其他较小政党谈判组阁或其他形式的协议来执政南非。这可能意味着ANC需要在政策上做出让步或者让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为商人拉马福萨可能会面临反对党及他所在党派内部批评人士的部分要求辞职的压力，但ANC的一名高层官员已经表态支持他留任，并且分析家认为目前没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一位可以无缝接替拉马福萨的清晰统揽性候选人，”库恩滕大学政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中所展示的政治家支持率最高，而在ANC内部的派系斗争可能会使任何试图针对他的动员行动更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在周日公布所有未定结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在2022年因一份委员会报告称他可能因在猎场家俱中藏匿大量现金而被指控不当行为一事而受到质疑之前曾悬而未决。他否认了这一指控，并且在同年晚些时候获得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周三的选举被视为对ANC迄今为止最严峻的考验之一，选民因失业、犯罪和电力供应中断等问题对ANC感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底当选ANC领导人时，拉马福萨承诺清理该党的形象以及重新激活经济，当时在他前任雅各布·祖马经过九年丑闻、腐败和经济衰退之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他在2018年成为国家元首时，最初的兴高采烈很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，而ANC高层官员仍然陷入丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中决定性的打击来自他的宿敌祖马，他支持的新政党“解放之矛”（uMkhonto we Sizwe）超出预期的表现，严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖马老家夸祖卢-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经使拉马福萨和ANC陷入困境。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯格说。“这是拉马福萨计划的终结……你不能输掉选举并期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键领域迟迟未采取改革措施以避免加大党派分歧而受到批评，这和他的上世纪80年代作为工会领袖时的表现大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他构建共识的能力以及他作为“全球南方”代言人所扮演的角色，即指代一大批低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导公平分配疫苗之声之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝诉讼，本月法官裁决以色列必须停止对加沙城拉法的军事进攻。以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法进行军事进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举期间，拉马福萨不断强调ANC在过去30年的成就，但批评者称他未能为解决南非最关键的挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，面对成千上万支持者的聚集，这批人在他讲话尚未结束时就离开。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的限制，这是一步旨在进一步介入这场持续两年的冲突的关键性小步骤，专家认为这将有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张，允许乌克兰使用美方提供的武器打击俄罗斯领土上的目标风险过高。他们担心，大规模的乌克兰攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与美国此前对基辅的其他武器禁令一致，包括禁止提供先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，最新决定于本周四生效，仅限于哈尔科夫地区的战斗。美方官员称，该决定允许基辅使用美方提供的武器对“攻击或准备进攻乌克兰部队”的俄罗斯势力进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这赋予了前线乌军使用“高机动多管火箭炮系统”（HIMARS）发射“制导多管火箭系统”（GMLRS）导弹及其他武器的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员 Mykola Bielieskov 表示：“这可以稳定前线，并在俄罗斯军队尚未稳固防线前，将其从哈尔科夫地区赶回。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报军官 Philip Ingram 表示，拜登的决定将降低基辅需要从东部顿巴斯地区调兵以应对主要战斗前线的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯军队将处于不利地位，不得不重新考虑他们在哈科夫地区的攻击战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员透露，拜登政府的这一决定始于数周前。5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问 Jake Sullivan、国防部长 Lloyd Austin 和联合参谋长主席 C.Q. Brown 提出请求，允许在哈尔科夫地区使用美军武器。Sullivan、Austin 和 Brown 提出放宽限制的建议，Sullivan 将此提请拜登于5月15日审议。随后，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统 Volodymyr Zelenskiy 在5月20日的一次与路透社的采访中呼吁合作伙伴采取类似措施，但当时他表示：“目前还没有积极的回应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究机构 Foreign Policy Research Institute 欧亚项目高级研究员 Rob Lee 表示，俄罗斯利用拜登禁止对俄罗斯境内进行打击的规定，将部队安置在安全地带，以此作为发动哈尔科夫地区攻击的庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮放置在边境附近，可以保留空中防御、电子战和指挥控制的功能。”Lee 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee 和其他专家认为，单凭这一决定短期内不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会显著改变前线的移动。但它确实会让俄罗斯更加难以持续进行这种跨境作战行动。”Lee 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram 表示，俄罗斯军队缺乏足够的力量进入哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯缺乏产生足够战斗能力，从东北方向严重威胁哈尔科夫的手段。要这么做，他们必须掏空东部作战区域的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰对俄罗斯境内使用武器，并于周二再次发出新的核战争风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，乌方似乎已准备好在未来数周和数月内寻求扩大在俄罗斯其他地区使用美军武器的能力，特别是在俄方在战场上的攻势取得进展的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《卫报》报道，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，Zelenskiy 在一次采访中呼吁获得美国批准，打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心的前五角大楼官员 Mark Cancian 表示，拜登的举措只是一个起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的激进改变，但它是一个步骤。”Cancian 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将主张下一步：打击更广泛的区域，也许这些目标不一定直接威胁哈尔科夫，但仍在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中没有说明拜登政府是否会进一步扩大允许对俄罗斯境内其他目标进行打击的政策，但并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续进行必要的调整和适应。”布林肯表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="被俄罗斯导弹袭击损毁的哈尔科夫市儿童与青年体育骑术学校" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            5月30日，乌克兰哈尔科夫附近马拉达尼柳卡村，俄罗斯导弹袭击严重损毁了儿童与青年体育骑术学校。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油气生产商维持温和增长,OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司继续履行减少增加产量支出的承诺，2024年全球顶级原油生产国的生产增长或将放缓，这可能缓解OPEC+本周需进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，由于页岩革命和技术创新及效率的提升，美国推动了非OPEC产油国的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长超过每天100万桶，达到1293万桶/日，远远超出政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友组织OPEC+去年进一步减少了石油供应，部分原因是补偿了美国及其他非OPEC产油国产量的上升。目前，OPEC+的减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位知情人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂协议，将允许该组织将部分减产延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周日OPEC+会议审议供应政策之际，尽管美国石油生产增加仍继续推动非OPEC+产量增长，但这一威胁在2024年不如2023年那么明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油产量今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身预计的美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的情况相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，美国产量增加64万桶/日。这些是最受关注的预测，普遍低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球原油需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+集团成员的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求量在2024年将比2023年增加约90万桶/日，根据OPEC在其5月发布的《石油市场报告》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球石油需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量为1313万桶/日，较12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不大可能像2023年那样再次超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然保持非常保守和严谨的态度。”合约钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于目前的价格，钻机数量未能有所增加让我们感到惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出稳定，推迟对钻机的升级，以适应较平缓的钻井增长。计划年底运营12台钻机，并在明年初重新部署若干钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496部，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在数年内每年能够实现100万桶/日的增长，但目前没有增长的意愿。”S&amp;amp;P分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力下，限制了增长支出。此前不受限制的支出带来了高速度的增长，但对页岩油田回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分由于私人生产商的较高产量增长部分，近年来产量的意外增加也受到了推动。这些生产商通过钻更长的井和对岩石进行压裂，同时在同一时间从更多井中提取石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有合并潮，我认为在持续提高钻井和完井效率的推动下，当前油市价格将继续支持美国石油生产适度增长。”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点发生了转变，资本纪律更加强调，带来了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体产量增长。3月份，EIA表示OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长”，瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井作业控制室俯瞰Ellipse油田区块" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井作业控制室俯瞰Oasis Petroleum拥有的Ellipse油田区块，位于美国德克萨斯州Wink附近Permian盆地，2018年8月22日。来源：路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的基础上，提出一项新的加沙地带停火方案，并呼吁哈马斯接受这一新提案，表示这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;是时候结束这场战争，开启新的一页了，&amp;rdquo; 拜登总统（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;）在选举年（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;大选年&lt;/a&gt;）下，有解除加沙冲突（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;以色列-哈马斯冲突&lt;/a&gt;）的压力，而加沙冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的停火谈判多次陷入僵局，双方相互指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这项提案是在以色列军队反复侵入拉法，并且面对国内外因加沙地区的死亡和持续的人质拘禁而增加的压力后提出的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，周五，以色列批准了谈判代表就加沙停火提出一项协议，因为拜登透露了这一停火计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也是唐纳德·特朗普作为共和党总统候选人竞选对手在同一天被裁定34项重罪指控后的第二天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案分为三个阶段，重点在于即使在经过三个阶段谈判的过程中，停火依然会持续。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，人质，包括老年人和女性，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将回到加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车带来人道援助，拜登表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判和平协议的具体条款。&amp;ldquo;停火将持续，只要谈判还在继续，&amp;rdquo; 总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三阶段将包括一个针对加沙重建计划的重大方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登表示，这一提案已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他呼吁以色列国内那些坚持无限战争的人改变看法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;我知道以色列有些人不会同意这项计划。他们将呼吁战争无限继续。其中一些人甚至在政府联盟中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;他们已经明确表示，他们要占领加沙，长期战斗，人质不是他们的优先事项。但我要呼吁以色列领导层支持这项协议，无论面临何种压力，&amp;rdquo; 拜登说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;作为一位一生致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接保卫被伊朗攻击的以色列的人，我要求你们退一步想一想，如果这个时刻失去了会发生什么，&amp;rdquo; 他说，&amp;ldquo;我们不能失去这个时刻。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出新建议是因为其在战场上的进展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;现在真的有一个通往危机结束的道路图。它是一个详尽的四页半协议。谈判再次详细展开。现在摆在桌面上的是这一过程的最终结果，&amp;rdquo; 该官员说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多家以色列媒体表示，拜登周五发表的讲话颇具戏剧性，这被视为他试图直接向以色列民众呼吁。领先电视台第一十二频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列审查机构此前禁止公布这一提案的细节，广播主持人丹妮·库什马罗表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该提案相比过去更具成功可能性，特许大学（University of Texas）历史与公共事务教授耶里米·苏里（Jeremi Suri）表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;以色列对哈马斯造成重大损害，哈马斯能够对其发起任何严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性不是忽视即可，但它比之前低得多，&amp;rdquo; 苏里说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，全球公众看法正在“转向反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列人渴望结束冲突，同时拜登也有一定的影响力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;当美国总统全力支持某事时，他可以创造出很多激励因素，&amp;rdquo; 苏里说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提案提议，用释放加沙地带生病、年迈或受伤的人质，换取为期六周的停火，停火可能延长以允许更多人道援助进入该地区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一尝试本月早些时候失败了（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-warns-israel-that-rafah-invasion-will-jeopardise-weapons-supply-assault-2024-05-09/"&gt;详情参见&lt;/a&gt;），因为以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的结束战争的要求，并加大了对加沙南部拉法的军事行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，它已告诉调解人，在持续的军事行动期间，它不会参与进一步的谈判，但它愿意达成一份包括人质和囚犯交换在内的“最终协议”，前提是以色列结束战争。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，国家安全顾问杰克·苏利文（Jake Sullivan）将与17个国家的外交官会面，这些国家有公民在加沙地带被哈马斯关押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5月13日，以色列在拉法的一次空袭中导致45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤慨，但没有越过美国限制对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;巴勒斯坦人民在这场战争中经历了纯粹的地狱，&amp;rdquo; 拜登周五表示。&amp;ldquo;我们目睹了本周早些时候拉法死亡大火的可怕画面，跟随着以色列的打击……瞄准哈马斯。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙地带进行自10月7日在以色列南部的哈马斯袭击后的军事行动以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的计算，哈马斯袭击导致约1,200人丧生。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在受损建筑物的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在拉法受损建筑物废墟中，该建筑毁于以色列军事进攻，在2024年6月12日，位于加沙北部贝特利哈。图片来源：路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台 booming 作为交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值超过180亿美元的加密货币已流入一种新模式平台，投资者需将其代币锁定以换取奖励，这种复杂的计划引起了分析师的警觉，他们警告称，这可能会对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”的激增是加密货币市场风险升级的最新迹象。随着价格的上涨和交易者寻找收益，加密货币市场的风险偏好有所增强。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的幕后推手是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。公司在今年2月从美国风投机构Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台上，相比六个月前的不到4亿美元，增长显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《黑客新闻》（Reuters），重质押是该公司为了扩展传统加密货币所属的“质押”做法而创造的一种新形式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机确认和验证谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，加密货币代币的所有者，例如以太坊代币，允许他们的资产在此过程中被锁定。参与者在质押过程中失去了立即访问其代币的能力，但可以因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放代表他们所质押的加密货币的新代币。重质押允许代币的所有者将这些新代币质押到不同的区块链项目和应用程序中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重质押有多高的风险持分歧看法，一些业内人士认为，这项实践还太新兴，尚无法确定其风险水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他一些人，包括分析师，担心如果代表重质押代币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，借贷市场可能会陷入基于少量底层资产的无限循环借债之中。他们在所有人在同时尝试退出时会感到市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上有抵押品时，并非理想状态，这为新的风险因素增加了新的元素，”加密数据提供商Kaiko的分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者吸引力在于回报：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%至5%的范围内，但分析师表示，重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，持币者投资于实验性项目，以在不卖出的情况下获取巨大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而目前，EigenLayer尚未直接向用户发放质押奖励，因为奖励发放机制尚未开发。用户出于对未来奖励或其他被称为空投（airdrop）的赠品的预期，加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其新创建的代币。用户希望名为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的分析师Adam Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求空投代币的用户驱动的，他认为这是“极其投机的，免费金钱的事情”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易平台Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong说道，Coinbase提供质押服务但不提供重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在在预期才会获得某种形式的奖励，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan于去年创立，他曾是印度首个由学生设计的微型卫星团队的一员，根据其学术网页显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。Kelp DAO为客户代币在EigenLayer进行重质押，并生成新代币以代表这些重质押资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里质押其代币，以及帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系......这是一个新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重质押可能会带来“隐藏风险”——如果重质押的代币被用于加密货币借贷，则在加密借贷市场崩溃期间可能会出现强制清算，导致市场波动加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场大幅下跌，部分原因是风险较高的借贷，加密货币作为抵押品的市场价值迅速下降，这是伴随着Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan认为EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议正在错估风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，指出重质押协议中的现金相对于全球加密货币行业两万五千亿美元净资产的比例仍然很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直对损失传导至更广泛金融市场的风险感到担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重质押问题对传统金融市场产生任何实质性传染的风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密领域正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也开始参与重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的渣打银行Zodia Custody分公司已经看到了大量的机构对质押的兴趣，但考虑到跟踪资产去向和如何分配奖励的“纸质记录”难以建立，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重质押是一个越界之举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日兴证券的加密货币分支Laser Digital与Kelp DAO合作，为部分资金进行重质押，Kelp DAO在四月份的一篇博文中宣布了这一合作。Laser Digital未对《黑客新闻》提交的评论请求作出回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示其为客户的加密资产进行质押，并预计“围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;法国巴黎，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2023年6月16日，以太坊代表插图显示在电脑主板上。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克拉乌迪娅·席姆班就任墨西哥首位女总统，赢得了一场压倒性的胜利，她从前任导师和离职领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔手中接过项目。洛佩斯·奥夫拉多尔在贫困人群中的高人气助力了她的胜出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据墨西哥选举机构快速计票结果显示，作为气候科学家和墨西哥城前市长的席姆班赢得了58.3%至60.7%的选票，这一数字将有望创造墨西哥民主历史上的最高投票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中亦很可能获得三分之二多数，这将使联盟能够在无反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构提供的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人斯朱希特·加尔韦斯在初步结果公布后承认败选，她赢得了约26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是墨西哥历史上第一次，共和国有了一位女性总统。”席姆班对支持者说道，此言赢得热烈欢呼“总统，总统”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆班的胜利对于墨西哥是一个重大里程碑，该国以阳刚文化著称，拥有世界第二大天主教人口，长期以来维护传统价值观和性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆班是美国、墨西哥或加拿大首次在一般选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位87岁的支持者埃德尔米拉·蒙蒂埃在墨西哥最小的州塔斯卡拉说：“我从未想象有一天我会为一位女性投票。在此之前，我们甚至无法投票，或者按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这一切都发生了，我也能体验到。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆班面临着复杂的道路。她必须平衡增加公共福利政策的承诺，同时继承巨额预算赤字和低经济增长的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果显示，她告诉支持者她的政府将实现财政谨慎，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全，但具体细节寥寥，该届总统选举是墨西哥现代史上最暴力的一届，38位候选人遭到谋杀，许多分析人士认为，这在很大程度上归因于洛佩斯·奥夫拉多尔任期内犯罪组织影响力的扩大与深化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举在佩乌拉州的两家投票站报道称发生了两条人员死亡事件。在校期间，墨西哥政府人士预计，如果有唐纳德·特朗普赢得11月的美国总统大选，墨西哥与美国的谈判将更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的全部中国车征收100%关税，并表示他将动用特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商回迁，这是近岸生产趋势的一部分，其中公司将其供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆班还要处理沐列克斯石油公司的复杂情况，这是一个饱受债务困扰的国家石油巨头，产量已连续二十多年下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能只是不停往一个无底洞里投入公共资源而让企业永无盈利。”高盛集团拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新思考墨列克斯石油的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在任期间将最低工资翻番，减少贫困，促进比索升值和维持低失业率，这些成就使他广受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆班承诺扩大福利项目，但今年墨西哥预期将面临巨额赤字，央行预计2025年经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔通过竞选活动将选举变成对他的政纲的全民公投，以求影响选民。席姆班驳斥了反对派认为她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡的说法，尽管她承诺继续一系列有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，席姆班感谢洛佩斯·奥夫拉多尔是一位“独一无二的人物，使我们的国家变得更好”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维拉·里奥斯认为，在席姆班可能会成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡这一批评背后，源于性别歧视的误解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们难以相信她会做出自己的决定，我认为这很大程度上是由于她是一位女性。”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="席姆班赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党全国复兴运动党总统候选人克拉乌迪娅·席姆班在赢得选举后与支持者讲话，地点在于西麦克德斯城市，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库纳哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="席姆班赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党全国复兴运动党总统候选人克拉乌迪娅·席姆班在赢得选举后向支持者挥手，地点在于西麦克德斯城市，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库纳哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥全国复兴运动党在集会广场宣布克劳迪娅·席姆班赢得总统选举后，人们举着“总统席姆班”标语，地点在于西麦克德斯市中心，2024年6月2日。路透社/玛阿海莉·伊莱佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥西麦克德斯市中心。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人斯朱希特·加尔韦斯在选举日闭票后与支持者讲话，地点在于西麦克德斯城市，2024年6月2日。路透社/切特礼·尼凯-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，西麦克德斯的选举日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，泊喀鲁斯的选举日。路透社/亚希尔·塞巴尔莫斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，佐钠坦镇的选举日。路透社/加布里ela·桑布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，西麦克德斯的选举日。路透社/亚历山德罗·门内基尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，西麦克德斯的选举日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，乔罗加奇镇的选举日。路透社/约瑟·卢伊斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，西麦克德斯的选举日。路透社/亚历山德罗·门内基尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨南德鲁拉廉尔镇的选举日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，孟图伊拉国际机场的选举日。路透社/何塞·罗马罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨南德鲁拉廉尔镇的选举日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，塔斯卡拉镇。路透社/加布里ela·桑布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，科玛朱恩镇的选举日。路透社/伊万·亚里斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，西麦克德斯动物园站的选举日。路透社/何塞·罗马罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，西麦克德斯竞技场站的选举日。路透社/切特礼·尼凯-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨南德鲁拉廉尔镇的选举日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LUWZLKRLKKCCVL7TLMW3K3WHA4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，西麦克德斯的选举日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，西麦克德斯的选举日。路透社/伊万·亚里斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，西麦克德斯市中心。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KZ75QBIOKMJPDJGBKMK7S3TGU4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，西麦克德斯市中心。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，西麦克德斯的选举日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>