<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 03 Aug 2024 17:14:08 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五宣布，以色列提出了一个新quiston方案，作为交换条件，以色列希望获取被扣押的人质。他呼吁哈马斯同意这一提议，并认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是战争结束，迎接新生活开始的时候了。” 拜登表示，他正面临选举年来自停止加沙冲突的压力，尤其是鉴于以色列政府因其在加沙死亡者和扣押人质持续时间上的争议所面临的内外压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及时、卡塔尔及其他国家试图调解以色列与哈马斯激进组织之间的停战谈判屡次失败，双方互相指责谈判消极。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种提议在数周的以色列突袭拉法及其他区域后提出，以及针对本杰明·内塔尼亚胡政府关于加沙发射人质及持续扣押人的指责，促使新的在国内和国际压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室于周五表示，若拜登公开提出停战计划，以色列授权谈判代表提出加沙和平条约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议恰逢共和党总统候选人唐纳德·特朗普被裁定犯有34项重罪后。这强调了两名候选人之间鲜明的对比局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的提议共分三个阶段，与以往提议相比有所创新，因为停战活动将持续至所有讨论完成。在第一个阶段，为期六周的停战期间，以色列军队将撤出加沙人口密集区，被扣押人员，尤其是老年人及女性，将交换上百名巴勒斯坦囚犯。加上巴勒斯坦平民回迁至加沙发射并从加沙运送600辆卡车的人道援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯与以色列将谈判永久性冲突解决方案，“停战将持续到讨论继续进行”，总统公开指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括加沙发射的整体重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这份提议已经由卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对那些坚持无穷之战的想法，拜登呼吁内译人改变立场，“我们知道在内译人中有人不会认同此计划并希望战事无休，甚至部分政府成员也在其中，并明确表示希望占领加沙发射，希望持续战斗几年并且拿回人质并不重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个以对以色列的长期承诺为己任，既是唯一一位在战争时期亲往以色列的美国总统，也是那位在遭受伊朗袭击时直接派遣美国部队保卫以色列的总统，我希望各位能停下来，思考错过这次时刻的后果……我们不能失去这次机会。” 他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名表示，以色列能够在这一提议中获得进展，是由于近期战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真正出现结束危机的道路。这是一份经过详细审议的四点五页协议文件。协议进行了精心谈判，展现了一个终点构想。” 这位官员如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每阶段的停战将各为期42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登的演讲描述为戏剧性之举，解读为美国总统直接对以色列民众发出的呼吁。12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。在该提议期间，以色列禁止新闻出版单位公开具体内容。主持丹尼·库什玛罗透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据预计，与以往提议相比，此提议的成功几率更高。历史与公共事务教授杰里米·苏里告知，他对这一形势持乐观态度，“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯实施干扰克里特的力度显著降低，但仍是不稳定的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里同时指出，全球舆论正转向反对以色列，这一局面或许促使以色列希望停止冲突，并在拜登的影响力下推动这一意愿。 "美国总统若全心全意支持某项事务，他可以制造许多激励。” 他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候的一份人质提案提议对全世界关注的人质进行交换，换取为期六周的停战，以便提高从封锁区运送更多援助的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议在本月底前坠毁于以色列拒绝在谈判中同意加沙发射的永久终止作为条件，而紧跟着加重了对加沙发射战的军事进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周三告知调解人，不愿在加沙发射战争持续期间参与谈判，但若以色列停止战争，哈马斯愿意签署一份“完整协议”，包括人质与囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在佛罗里达的美国官员匿名表示，国家安全顾问贾斯克·苏利文与17个国家的外交官举行会议。该17个国家的公民在被加沙发射所扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周末以色列对拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡的事件曾引发广泛的愤慨，但并未触碰美国总统国家安全制度的一条红线，即限制提供援助给以色列。拜登表示：“巴勒斯坦民众在这场战争中承受著极大的痛苦。” 并补充说：“我见证了本周稍早从拉法的致命敘剧……这是由于以色列的进攻，火力直击哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫局估计战争爆发以来已经有超过36,280人在加沙发射伤亡。以色列对哈马斯南部袭击造成约1,200人死亡的统计同样令卡塔尔官方计为参考。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人蹲在 déeps 相逢的建筑废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人蹲在 déeps 相逢的建筑废墟中，这些废墟是于2024年6月12日在加沙发射发生军事行动期间毁灭的遗址。来源：路透社/马哈茂德·艾莎&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;!-- 强烈语言段落(即大文本警报区) --&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦的摄像机群面前，面对各自的法律和政治斗争的一场信息传递：他已经准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定其因伪造文件试图隐藏向以拍色情片的女演员Stormy Daniels支付封口费而罪名成立后的一天里，特朗普在其竞选活动通过局促不安和漫长而迅速演进的评论，列出了他的对手和不满之处。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 这部分涉及到一些负面描述，译为有贬义的词汇 --&gt;
&lt;p&gt;特朗普将主持审判的法官Juan Merchan称为“欺诈者”和“恶魔”；他将民主党的乔·拜登描述为“历来历史上最糟糕的总统”；他在竞选中猛烈抨击了指责他的证人、已经被弹劾过的国会议员，以及 -- 演绎出他在群众集会上说的 -- 那些他声称非法进入该国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他要求支持者对他的竞选进行捐赠，设定的挑战远超于他个人。”我们为美国而战。“特朗普说。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 其他竞选演讲经常带着幽默感的一部分的明显缺乏标识 --&gt;
&lt;p&gt;而在摄像机之外，在筹集基金请求以及社交媒体网络上，前总统的盟友猛烈抨击了司法体系以及任何质疑特朗普犯罪可能性的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两者候选人向全国像国家安全威胁的形象各自塑造时，拜登竞选团队看到了特朗普的言论作为反映其不符合职责的新的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国公众见证了混乱、绝望且失败中的唐纳德·特朗普胡言乱语关于他个人的抱旗和不符合美国司法系统的指责。这导致了唯一明显的结论：这个人无法继续领导美国成为其总统。”野史·泰勒，拜登竞选团队的通讯负责人，在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仅在周五的捐赠记录创下新高记录，周三特朗普团队报告的捐赠在当天有348万美元由特朗普的支持者提供。这在共和党的数字筹款平台WinRed创下了单日纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据各方面筹集资金的差距，其团队试图在周五保持与拜登压力同等的筹款速度，猛烈并向支持者推出严苛的筹款通讯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一种消息是这么写的：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个消息五颜六色写道：“我永不放弃！”在特朗普的新闻发布会后Will响起。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 高级政治术语的使用 --&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都服帖地站在前总统背后，声称审判存在瑕疵，指控应不曾被提出，陪审团席位在民主党主导的纽约市被污染，法官存在偏见 -- 宣判者否认了这样的指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于不果断或强度不够的党的谴责，特朗普的盟友们和竞选助手开始抨击回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;副竞选经理克里斯·拉西维塔对全国共和学院团表示讽刺，该团体在其社交媒体平台上发布的文章讲述了尊重陪审团裁决的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像肛门...每个人都有一个...，“拉西维塔发布了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也在X平台上瞄准了马里兰州共和党的温和前州长拉里·海格，他在裁决前警告美国人不要将更多毒性政治化“为代价增加火焰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚结束了你的竞选，“拉西维塔回应在X平台。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰在俄罗斯领土上使用美国武器的部分限制，这是美国深度参与这场近两年的战争的一个微妙但重要的步骤，专家称此举有助于抵消俄罗斯对乌克兰的跨境哈尔科夫攻势。自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在太大的风险。美国担心大规模的乌克兰袭击可能导致直接与装备有核武器的俄罗斯发生冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国禁止向基辅提供高端武器的其他禁令相吻合，这些禁令也被推翻，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹不等。拜登政府官员表示，这次新的决定于周四生效，目标狭窄地针对了哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这允许基辅使用美国提供的武器反击或准备反击从边境对面入侵或准备入侵俄罗斯的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为乌克兰前线的军队在与中使用美国提供的机动发射火箭系统（HIMARS）发射器武装的导向多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的俄罗斯军队作战时提供了明确的火力同意。乌克兰国家战略研究所的资深研究员、基辅的官方智囊团成员米哈洛·比莱耶斯基克说：“这可以稳定前线，有可能在俄罗斯军队挖掘驻扎之前，推动他们从哈尔科夫地区撤退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战场抽调军队的需求。他说：“俄罗斯现在将发现自己在后退，将不得不重新考虑他们在入侵哈尔科夫时使用的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程持续数周。乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上向白宫国家安全总监杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席国务卿顾问C.Q.布朗提起希望乌克兰可以跨越边界在哈尔科夫地区使用美国武器的要求，一位要求匿名的美国官员表示。沙利文、奥斯汀和布朗形成了支持放松限制的建议，沙利文随后于5月15日向拜登提出。拜登同意，乌克兰应能够打击对他们来说从俄罗斯领土上的俄罗斯军队发起攻击，官方表示，自那以后拜登政府一直在作出决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉迪米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁他的合作伙伴采取这一步，但是在当时他表示：“到目前为止，没有看到积极成果。”路透社的资深研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土上进行攻击的禁令作为堡垒，来对哈尔科夫地区发动攻击。哈尔科夫是乌克兰第二大城市，与边境仅相距19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，俄罗斯可以保持其炮火横跨边境。它还可以保持防空、电子战和指挥与控制。他对该决定本身可能短期内不会改变战线的看法表示同意，但指出这将使俄罗斯继续进行跨境行动变得更加困难。他说：“我并不认为这一决策会大量改变前线运动，如果有的话。但这将使俄罗斯更难以继续进行这种跨境操作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在东北部对哈尔科夫的推进没有足够的兵力。他表示：“俄罗斯没有足够的战斗能力去完全威胁哈尔科夫，从俄罗斯东北部发起。为了做到这一点，它需要从东部战场抽调军队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京总统曾警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器瞄准俄罗斯境内的目标，并在5月再次提高与核战争的风险。然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求增强使用美国武器在俄罗斯领土上的能力，尤其是经历了过去一年在战场上普京军队占据优势后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿发布的政策转变仅仅一天之后，路透社援引泽连斯基对《卫报》报纸的访谈内容称呼吁美国批准对俄罗斯领土深处目标的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在布拉格演讲时，美国国务卿安东尼·布林肯拒绝说拜登政府是否能扩大政策允许袭击俄罗斯境内的其他目标。但他并没有排除这种可能性。他表示：“我们将来会继续像现在这样，即在必要时适应和调整。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，乌克兰正准备在未来几周和几个月内向美国争取对在俄罗斯领土的更多能力。美国国务卿安东尼·布林肯在周五表示，美国将会继续并根据需要进行适应与调整。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;在国际石油出口国组织（OPEC）及其盟国于本周末的会议考虑供给策略之际，美国油钻商持续遵守其控制提振产量支出的承诺，这预计导致全球原油生产规模于2024年以略为缓和的速度增长。这将有助于缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全球非OPEC生产商原油供应规模十年前因页岩能源革命和技术效率突破而增长的大部分时间里，美国一直扮演着增长引擎的角色。去年，美国原油产量惊人地超出预期，日产量超过100万桶，显著超过了美国政府在2023年初时预测的约40万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为部分抵销美国和其它非OPEC生产商产量的提升，OPEC+于去年加深供应减产，目前总体减产规模达到5.86百万桶/日，相等于全球需求的大约5.7%。据悉，OPEC+正在计划&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;一项复杂的协议&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，该协议将允许该组织继续执行一些减产措施至2025年，根据三位了解OPEC+讨论消息人士的说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因OPEC+将于周日会商供给策略，美国产量增长持续推动而非OPEC+产量增长。然而，这将比2023年构成的威胁要小。各国政府的最新预测显示，美国原油供应量将增长约270,000桶/日。这与OPEC自身的预测相吻合，其预计美国原油和凝析油产量将有300,000桶/日的增长。全球能源署推测2024年美国产出增长可高达640,000桶/日，这是最为关键的预测者之一，比去年的数据要低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长2.2百万桶/日将会超越非OPEC+油产国的生产增长约1百万桶/日。这预示着对OPEC+原油的需求在2024年应比2023年增长约900,000桶/日，根据该组织5月月度&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;。&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球能源署则预期2024年全球需求增长仅为1.1百万桶/日，并且对OPEC原油需求变化不大。总体而言，今年初美国原油产量变化微小。4月份产量约为13.13百万桶/日，相较于去年12月的13.26百万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使油价稳定于每桶80美元上下，美国生产商似乎难以打破2023年的增长纪录。曹朗钻井公司的首席运营官Paul Mosvold解释说："我们的客户保持着极其审慎和自律的方针。尽管如此，钻井队数量的上升并未带来预期的增长。\'"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司正进行平资本支出并推迟钻井设备升级，以最佳地应对产出的平稳增长。计划服务了12艘设备至年末，并再部署几艘于次年。美国钻探数量已经下降至496台，较去年水平下降了13%。根据贝克休斯提供的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师指出："在近期内，美国具能力实现连续多年的产量增长达1百万桶/日，然而目前并无倾向于以此速度增长之欲望。"据S&amp;amp;P能源机构预测，今年美国原油和凝析油产出增长量约为47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期主要的上市美国生产商在过去几年对增长投资有限，这受到投资者压力，因难以在十年前狂增投入而导致的Learn轮死绝。近年来出现的高产出增长部分归功于中枢生产商。近期一些企业正参与整合潮中，并借由钻点更深的孔和对岩石进行化合物处理，同时更高效地产出同一组井中的油以提升生产力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰克斯石油公司的总裁Timothy Roberson预期，尽管近期传播了整合的浪潮，目前的油价预计将持续，进而为美国石油总体产量的增长带来温和增长，随着持续改善的钻井和完成效率继续保持前进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能源厂商服务，如SLB（SLB.N）就预测今年国际市帐将呈现增长态势，而不是北美洲。其第一季度国际营收增长了18%，而北美洲营收则降低6%，较部分被整合具体的项目。分析师Giovanni Staunovo表示，"在全球范围内，美国、加拿大、巴西及圭亚那将预料今年共同领导石油与液体产量的提升。而OPEC+的石油产量预计将下降1千万桶/日，而非成员国的供给增长则预计为1.4百万桶/日，全球能源信息署表示于今年三月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各大观察家似乎认同，OPEC+已学会面对美国油产的提升状况。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;div&gt;
&lt;p&gt;&lt;span lang="en"&gt;由南非总统西里尔·拉马福萨掌舵的非洲国民大会（ANC）在最近的选举中，表现出了自结束种族隔离政策以来的最糟糕成绩。至今日投票站约71%的选票结果显示，ANC的得票率正处于41%以上，仅为42%左右，相较于2019年上一次选举的57.5%得票率，这算是显著的下滑，且首次低于50%，丧失了30年以来的绝对多数地位。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的打击意味着曾经的纳尔逊·曼德拉领导的解放运动现在必须与一个或多个较小的政党进行合作，达成联合政府协议或者特殊的合作形式来管理国内政治事务。这可能需要其就政策做出妥协或者让出高级内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;群雄并起，前任工会领袖转型成为商业家的拉马福萨总统可能将面对反对党与党内批评者的辞职呼声，但是，ANC内高层的重要官员公开支持他留任。政治分析人士认为，没有显而易见的接班对象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次选举中，不存在一个明确的统一候选人能够取代拉马福萨。”开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒如此评价。巴特勒曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月进行公开民调显示拉马福萨处于主要政治领袖中的较高得票率，然而，党内内部的纷争可能阻碍任何尝试驱逐他的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，其发言人表示拉马福萨将在周日宣布，当宣布最终的预估选票结果时发表看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前在调查中发现拉马福萨的过失行为，引发了对他在游戏中农舍里的大量非法现金的问题质疑。拉马福萨对此坚决否认过失，这一事件被称为“农场门”，但亦未阻止其在当年晚些时候赢得了ANC领导人的任期，为期五年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次表决被视为ANC有史以来最强考验之一，主要侧重于例如高失业率、犯罪与夺命般的电力中止等深陷困境的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末掌舵ANC时，承诺将重塑其形象并重启经济增长，原因他前任领导人约班·祖玛的民粹主义政党在南非选举中成为最大的搅局者。然而，当选总统后，拉马福萨的劲过时期迅速褪去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去六年当中，经济依然没有显著增长，依然有诸多的腐败丑闻围绕在ANC高级官员身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次投票中的决定性打击来自拉马福萨最大的对手——约班·祖玛，他还支持了新党派，这一党派出色表现并导致了ANC的支持率呈大幅下跌，尤其是祖玛的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“约班·祖玛抑制了拉马福萨和ANC。他清楚地知道自己在夸祖鲁-纳塔尔省处于弱势，”政治分析师拉尔·马特凯伽说，“拉马福萨的计划已经结束了，你无法在选举失利后返回正常行事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，在作为总统时，拉马福萨倾向于拖延关键改革，以避免加剧党内分裂，远远不同于他在80年代作为工会领导者的决断力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬了其凝聚性的能力与助推南非作为“全球南方国家”的声誉，这部分自卑收入和中等收入的国家群体。在其任内，拉马福萨是全球帮助公平分配疫苗的最强声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更近期，南非针锋相对地将以色列告上了国际法庭，此举导致法官裁决阻止以色列在加沙市箬市的军事行动，以色列则仍双边抗衡，并在加沙市箬市进行了激烈的军事反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选战前拉票阶段，拉马福萨试图突出ANC过去三十年以来的成就，但批评者则认为他并未能为南非克服最大挑战提供更加长效的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC最终的选前集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，借此迎合了在索维托足球场的数万支持者，但一场数万人的集会中多有提前离去者，在他结束演讲之前。&lt;/p&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索维托投票" width="auto" height="auto" align="center" usemap="# wf3zd3ch3f1re1gy2n1lrw4gll"&gt;
&lt;map name="wf3zd3ch3f1re1gy2n1lrw4gll"&gt;
&lt;img src="https://example.com/missing-image" alt="Image Placeholder" title="缺失图片"/&gt;
&lt;/map&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·派金顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级监狱遭遇囚犯袭击后，于周五壮年辞世，年届七十四。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;派金顿，加拿大历史上最为臭名昭著的众多谋杀案主谋之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省西岸岛屿猪农场内，残忍杀害和肢解使用毒药的人流注射者以及性工作者，并被判终身监禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法院认定，六名女性的部分解体遗骸是在他位于温哥华周边衰败房地产的不远处发现的。政府检察官在判决后，撤销了对另外二十起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大惩教部门宣布，派金顿于5月19日在其服刑的魁北克监狱遭袭击，随后被紧急送往医院接受治疗。主管机构在声明中表示，”我们深知嫌犯一案给不列颠哥伦比亚省以及全国社区造成了毁灭性影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多名受害者为多年前温哥华东南外围、充满毒品的低端住宅区，从2002年初派金顿被捕之时，超过六十年代失踪的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其在彭考克利密特的猪农场发现的33名女性的骸骨或DNA中，多数为土著人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，有报道指出派金顿的私人书籍在亚马逊出现后的数小时内即遭下架。根据《温哥华太阳》的报道，派金顿在此书中声称他不曾犯罪，仅仅是警方诬陷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社对此事件呼吁撤书并因此道歉，同时表达对受害者家属的深切哀悼。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="档案电视影像，显示被审理案件的罗伯特·威廉·派金顿” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"/&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案电视影像于无特定日期在派金顿在彭考克利密特的私人居所内拍摄。路透社/环球电视新闻/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币已经转移到一种新型平台,为投资者提供奖励作为锁定其代币的交换。这种复杂的计划引发了分析师警告，表明该计划为用户和加密货币市场带来了一定的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”平台飙涨的风行是加密货币市场风险迫切的情绪最新表象，价格飙涨与交易者追求收益有关。比特币，最大加密货币，正处于所有时间高点附近；以太币，次大加密货币，今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在重新质押浪潮的中心是西雅图总部的初创公司EigenLayer。该公司在二月份从美国风险资本公司安德森-霍洛威茨的投资基金会募集了1亿美元，并吸引了1880亿美元的加密货币到其平台上，较六个月之前的总量仅4.04亿美元大幅度提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里拉姆·卡南向路透社表示，重新质押是其开创的一种扩展加密能源传统期货措施“质押”的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及一个网络众多计算机的说明与确认，谁掌握了哪种加密货币。这一过程是通过允许持有加密资产，例如以太币，来锁定其资产作为验证的一部分来完成的。当持有者参与质押时，就将立即访问权损失，但它们因此产生了收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还给予用户代表他们质押的加密货币的新创建加密货币。重新质押使所有者可以将这些新代币质押给不同基于区块链的程序与应用程序，期望获得更大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重新质押的风险存在分歧，其中一些内部人士认为此实践仍处在始创阶段，还有细微不知之利弊之左。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他一些人士，包括分析师担心，如果代表重新质押加密货币的代币用作加密广泛借贷市场中的抵押品，无限制基于少量基本资产的借款循环将会出现。如果所有尝试同时退出，这可能对更广泛的加密货币市场产生不稳定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何资产负债时，交叉借贷这不是最佳选择，这增加了原本不应存在的风险。”加密数据分析提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根麦格雷迪说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者追求的收益是重新质押的收益率：以以太币区块链为例，收益率通常在3%-5%之间，分析师预测重新质押的回报可能更高，这是因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是动荡的“去中心化金融”或“DeFi”世界中的最新发展的措施，加密持有人投资实验计划以期在无需出售持有物前提下，获得其持有资产的大规模回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未正式向用户支付质押奖励，机制尚未开发完毕。用户加入平台，满怀期待未来的奖励或其他赠予，被称为空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer分发其新创代币给使用平台的人，这种代币叫“EIGEN”，用户希望这一代币将会有价值的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根麦格雷迪补充说，在提供如意胜券引诱下的重新质押平台发展强大，被称作是“这个免费钱的关键，非常危险”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;优瑟国加密交易平台科宾的瑞咁特克亚主管大卫·杜昂表示：“他们现在预先期待能够获得奖励，但他们不知道将获得什么样的奖励。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡南推出EigenLayer是为了使用户可以根据自己的意愿选择他们要质押的代币，并帮助新区块链服务的成长，而不是激励更多信贷风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并没有与任何玩家确立官方合作关系，这是一个新兴的现象。”卡南说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜昂在一份笔记中表示，重新质押可能伴有“隐藏风险”-如果重新质押令牌在加密贷款中使用，可能会在市场疲软期间导致强行清算，并增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的暴跌加大了对高风险信贷的关切影响，使用作为抵押品的加密令牌由于Terra与Luna的崩溃迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡南避开了EigenLayer相关的风险指责，他认为风险并不在于重新质押，而是在超额信贷协议中对风险的误定值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对此相对漠视，注意到重新质押协议中现金规模相对于全球加密行业巨额2.5万亿美元净资产而言是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构对亏损在加密世界向更广阔金融市场延伸的担忧则持续不减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Analytics的电子资产分析师元道·诺兰表示，“到目前为止，我们并未发现重新质押问题引起传统金融市场大面积感染的实质性风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正越来越对接入主流金融的重视，重新质押也已经吸引了机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;优瑟国的加密资产分行Zodia Custody已经注意到包括打新基金在内的大量机构对质押的浓厚兴趣，但是Zodia认为重新质押超出规范界，则还涉及“账面证据”制定，了解资产的去向以及分配奖励的能力存疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密资产分支机构Laser Digital已经与 Kelp DAO合作对部分基金进行了重新质押，根据Kelp DAO四月份的博客文章，Laser Digital尚未对路透社的询问作出回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它们储备客户的加密资产，预计“围绕重新质押的新生态系统将浮现”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum以巨大的胜利赢得了墨西哥首位女性总统的宝座，接过她导师、即将卸任的领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫民中的影响力推动了她的胜利。受到广泛关注的她是一位气候科学家与前墨西哥城市长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;根据墨西哥选举主管提供的快速统计，她获得了58.3%-60.7%的选票，在墨西哥民主历史上获得最高投票占比。该联盟在国会的两个议院中也有望获得可能的三分之二的超多数席位，足以使该联盟无需反对党支持即可通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人Xochitl Galvez在初步结果中承认失败，她所获得的选票占比估计在26.6%-28.6%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我要成为墨西哥的第一位女性总统了，这是共和国200年历史上前所未有之事。"Sheinbaum在支持者中荣获巨大的欢呼声中对选民们说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum在具有“大男子主义文化”、世界第二大天主教信徒国家的土地上，成为首位在美墨加三国进行普遍选举获胜的女性。87岁的Edelmira Montiel是Sheinbaum在墨西哥最小的州特拉斯卡拉的支持者，她说道："我从未想过有一天我会投票支持女性。那时我们甚至连投票权都没有，常常被迫遵循丈夫的投票选择；感谢上帝，今天这一切都发生了改变。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum正面临一个艰难的前路，需要在增加普罗大众福利政策与继承巨大的预算赤字和低经济增长状况之间找到平衡点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步的统计结果公布后，她向支持者承诺，政府将保持财政责任，尊重中央银行的自主性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum誓言将加强安全，但提供细节较少。本次选举被《路透社》认为是墨西哥现代史上最暴力的选举之一，38名候选人惨遭杀害，NHIN ANALYST Nathaniel Parish Flannery指出：“除非她承诺大幅度投资于改善警务并减少非法性，否则Sheinbaum很可能难以在整体安全方面实现显著改善。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析人士指出，Lopez Obrador领导的MORENA政党在2024年6月的通用选举中赢得墨西哥市市长职位，这是墨西哥最重要的领地之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sunday’s投票遇到了从普埃布拉州的投票站杀戮事件与被谋杀的38名候选人这一难题。墨西哥在整个Lopez Obrador任期内经历了谋杀案最多的执政时期，虽然谋杀率正在逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈佛大学拉丁美洲政治风险分析员恩里克·帕拉西奥斯·迈克尔称：“除非她承诺采取大幅度的改革，否则应对公共资金的无限制投入，以及让墨西哥石油巨头Pemex完全自主，否则她将很难在整体安全方面实现显著改善。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lopez Obrador通过推广提高最低工资标准、减少贫穷、加强墨西哥货币比索和低失业率，使他极受欢迎，最终赢得了Sheinbaum。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩展福利项目，但面对墨西哥今年预算有很大赤字风险，和2025年央行预期只有1.5%的GDP增长前景，她面临着极其严峻的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lopez Obrador曾在多个方面加强了自己在竞选期间的影响力，寻求将选票转化为其政治议程的全民公投。Sheinbaum坚决拒绝了反对手声称她将成为Lopez Obrador的傀儡的说法，尤其是她将继承Lopez Obrador在惠及最底层墨西哥人的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在赢得胜利的演讲中，Sheinbaum对Lopez Obrador表示感谢：“他是对我们国家进行了伟大改革的特殊人物。”政治学家维里·洛表示：“对他人的指责，源于无法相信Sheinbaum将不会做出自己的决策，这很大程度上源自她女性的身份。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看来在充满挑战和转折的未来，墨西哥正处于有趣的转折点。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;国际卫生组织（WHO）敦促，在2025年或更早时刻，在全球范围内达成一致意见，旨在优化防治大流行病的方法。具体细节将于下周公布，参与此次会谈的194个国家已就共建合作机制展开持续两年的深度探讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述旨在提升大流行病爆发前后国际合作与协调议案的谈判进行到中期，相较于此前COVID-19大流行暴露的问题与不足方面，围绕疫苗互惠共享及应急准备工作诸议题的矛盾与分歧愈发显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正当此轮会谈面临延期的可能之际，各方已简化争议，达成一项辅助协议，重审并更新现行的具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例》（IHR），针对最严重的、对全球公共健康造成威胁事件，引入了全新命名的“公共卫生紧急状态”类别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“历史性的决议，反映了成员国之间共同的愿望，以保护自身与世界人民不受公共卫生紧急情况和未来大流行病风险的影响。”国际卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·格布瑞苏斯在声明中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部秘书长西蒙因·贝克希尔在周六的讲话中表示，“通过这一达成的决议，我们正逐步加强对各国的责任追究，并加强了预防暴发措施，可确保公共卫生安全不成为对美国和我们的国家安全构成威胁的隐患。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球健康规范的修改意在针对COVID-19期间超过7百万死于新病原体攻击的全球公共卫生警醒后，全面提升世界抗击新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;挡板所示图片文件是提及的原始资料。&lt;/i&gt;
&lt;img style="display: block; margin: auto;" alt="WHO总部照片”" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>