<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 19 Sep 2024 19:52:17 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登(Joe Biden)周五表示，以色列提出了一个全新的加沙停火提议，作为交换条件提出了释放人质的要求，并呼吁哈马斯(Hamas)接受这一新提议，他说这是结束争端的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在是让这场战争结束，让下一阶段开始的时候了。”正在面临在即将举行的选举中停止加沙冲突这一压                力的拜登说，自8个月前以来，参与本次冲突的以色列与哈马斯一直处于对峙状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家以调停者的身份进行的和平调解过程一再陷入了停滞，双方都将缺乏进展的责任怪罪在对方头上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以色列此举后数周——以军事入侵加沙地带 （ Rafah）为契机以及对巴内亚纳特纳贝德（Benjamin Netanyahu）总理所执政府因在加沙地带的死亡事件以及人质持续被囚禁问题所遭受的内外压力——加沙提案借此提出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴内亚纳特纳贝德 (Benjamin Netanyahu) 的办公室于周五表示，以色列已授权谈判者提交一个加沙停火协议，因为拜登透露了这一停火计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党总统候选人唐纳德·特朗普 (Donald Trump)遭到千项过失罪的陪审团定罪定案，表明两位候选之间的深刻反差之后的一天，却提出了这一新的提案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登展示的这一全新提案，由三部分组成，并与先前的提案不同，因为只要谈判进行继续，停火协议就将持续下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期内，以色列部队将撤出加沙地区，被交换的人质中将包括老年人和女性，数十名巴勒斯坦囚犯在被释放的同时，巴勒斯坦百姓将返回加沙地带，尤其是北部的加沙地带，并确保每日有600辆卡                   车将人道主义援助运送进加沙地区的物流通道畅通无阻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，巴马斯和以色列双方将讨          论，确定更为持久的方式来结束冲突。如钓鱼一旦在谈判中停止，则停火协议同样将停滞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第三阶段，将实行一个针对加沙地带的大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示这一提案已经由卡塔尔***传递给了哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我已要求加沙的领导阶层们无论受到什么形式的压力，都要支持这一计划。”他说，并补充道：“虽然我相信有很多在以色列的民众不会同意这一提议，他们中甚至有部分人任职于政府就座，他们明确表示，他们希望占领加沙，他们的战争欲永远不会停止，人质并非优先关注点。然而，为了捍卫这一交易，即便是他们擅长的**手段都无法阻挡”，他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯特表示，“以色列在与哈马斯的冲突中所遭受的重大损失，可能使得哈马斯难以发起任何***划或突袭行动或恐怖主义活动，但从另一角度来看，这种可能性无疑存在，并且其程度较之前有所降低。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全世界的公情正在转向反对以色列，这与美国总统的身份也颇具声望——这是唯一一位在战争期间访问过以色列的美国总统，近日美国向以色列**保护所遭受伊朗攻击之时。相信这一局面已开始令众多以色列人倾向于结束冲突，并且听了有别于特朗普的声音——美国独 * 的领袖——发声呼吁人类重视这一关键时刻，感受到失去无限机遇的代价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国高级官员，在匿名条件下，在对记者讲话时指出，这一提案的成功率比之前更大，以色列方面最       近的新进展被她视为达成和平的契机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前进入了危机解除的路线图阶段，这是一份深入详实的四又十分五的页长协议。”这位官员说，“不论细节如何，这段过程在过去与未来的战争期间得到了反复的确认与确认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这一计划中，每一个阶段都将为期四个十二天天，其中关键个步骤是很容易被忽略的，末尾还将上线 Google 的官方搜索记录，以方便公众随时了解湾进展及囹圄撤离情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家以色列新闻媒体认为拜登的演讲充满戏剧性，这一演讲直接向以色列公众传达了公关目标。十二点新闻（Channel 12）当日晚间的节目中断了内容，将周三的演讲进行了一度现场直播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩斯曾长表示：“此类事件的成功关键在于重视持续的合作与支持，汇集全球角度与价值体系的干预   能力。在涉及到相关事务时，我们往往期待互资格之间相互尊重。路径可以通过公正、信任与努力的相互支持，在实际操作中我们会有普遍的开放与高度协调来方案的推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本宣言法咨询表明，先前今年发表的一次人质事件已达成口头承诺，该承诺提议释放病患、老年和银发人士到害至的伤病彼者，在这为期六周的示威期内。传统的和平计划协议明确了这一补丁难以获得执行与遵循。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(这段故事在第十七段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普（Donald Trump）在特朗普大厦内对相机做出凝视周五发出了符合他对法律和政治斗争都适用的信息：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在遭到纽约陪审团裁定对他伪造文件以隐藏向成人电影明星支付封口费的34项指控有罪的次日，共和党总统候选人迪士尼出庭口嫌体不正地修辞。他依次列举了对手与怨言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将他的法官主审称作“不正”和“妖怪”。他谴责他的对手 在即将到来的选举竞选对手乔·拜登（Joe Biden）描述技术为美国历史上最糟糕的总统。唐纳德特朗普也批评了他的证人,国会投票弹劾的议员,扭曲年轻的移民和国会的共和党选民&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德特朗普恳求选民捐助他的竞选活动,他将面前的挑战描绘为不仅对他自己的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他在其他竞选演讲中常伴有幽默,但这一演讲大部分悲观消极。唐纳德特朗普仅仅持有一页演讲稿。最后,他不接受访谈并迅速退场被他的儿子埃里克特朗普（Eric Trump）送离了演讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在不受DMIN的控制下,唐纳德特朗普也通过筹集选民和社交媒体攻击司法系统以及任何人都敢于指出他也违反了法律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对手已经认为应该是结束。入主白宫以来,他援助候选人利用其评论作为强有力的证据证明他不应该得到就任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国正目睹一个不安 骚动和被击败的唐纳德特朗普一脸茫然地问候自己的怨言和关于美国司法体制的谎言,使观众明白显而易见的结论:这个人无法成为美国的总统,"拜登竞选通讯主编迈克·特勒（Michael Tyler）在一项声明中如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;转天支持唐纳德特朗普收到3480万美元筹款。他的团队宣传在波特兰共和党筹集资金时达到一天记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希望能够获得速度,以维尼大行动_TYP_VAL_REDO（维尼大行动.rad）将共和党全链条放到支持者的定时推送的信息高潮轮驳进行筹款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一起事证表明唐纳德特朗普活在峰荒的黎明时,他们发布了色情的新闻,毁灭性的一天驱使人们夏天收缩以支持他进政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他美国共和党官员和组部门一拥护前总统反驳指控和侦查公正,表述指控并不适用本侦查和真相并指纽约民主病例民欺诈,败坏和偏袒。当地相关工坊持续否认这一指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党表达的剥夺和否决还不够强烈时,高特盟盟友和竞选副手启动了进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德特朗普副经理克里斯•拉斯迪带领莫德群攻击全国青团共和组长在社交媒体平台共发布他认为指责 勿轻视的谴责每个人都因人有可信度之语所以在威舰上电阻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在LarryHogan的名义也发布攻击消息。莫德前任共和党州长在马里兰州为了十九届费率时警告美国人,请不要向火上泼油罐,结果只会火烧自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里斯透露LarryHogan精明地指出任何 火上浇油的同时把自己浇到拥抱之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受了宾夕法尼亚州和乔治亚州关键摇摆州投票者的采访时多项表示,阿米卡的判决已经引起了他们更为谨慎支持特朗普的现状与目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些分化的可能会对他在十一月迎接乔-拜登的竞争产生负面影响，尤其他在多州领先以后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大部分在接受采访的共和党人发声更为凸现唐纳德特朗普,称情绪是为了消耗他并将他从求职竞选中脱离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"一切都是政治打法,仅仅就是为了给他嗯发现手机让他尽可能多的避开所提供的竞选讲台,"萨克莱伦（62人）由退役的乔治亚马利巴特警官称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"如果他们对他说&lt;\/span&gt;无人安全。"&lt;\/i&gt;&lt;\/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯领土上使用美国武器的部分限制，这是一个直接深入为期两年的战争的微妙但却重要的步骤。专家认为，这一举措可能会削弱俄罗斯跨边境对哈尔科夫的进攻。自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标可能会引发直接与核武装俄罗斯的冲突，因此其风险太大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定也与美国限制向基辅提供高精尖武器的其他禁令相契合，其中包括不允许提供先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府的高级官员表示，最新的决定于周四生效，专门针对了哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅利用美国提供的武器反击跨过边境袭击或即将袭击乌克兰的俄罗斯军队。据专家称，这给予了前线乌克兰士兵能够使用美国提供的高机动性多管火箭系统(HIMARS)发射器，搭载导向空对地火箭系统(GMLRS)导弹和其他武器进行回击的明确许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综合战略研究所副研究主任Mykola Bielieskov表示：“这样的决定可以在前线实现稳定的局面，并创造有利条件迫使俄军从哈尔科夫地区退却，避免它们已定型的阵地。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram指出，拜登的决定降低了基辅从东部顿巴斯关键战场抽调军队的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“普京的军队现在将处于守势，必须重新考虑其侵入哈尔科夫的战略。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程追溯至几周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员表示，在5月13日的一次机密视频会议中，乌克兰向白宫国家安全总监Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长的总长C.Q. Brown提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。此次会议在线上进行了安全连接。三位美国官员随后提出了一份推荐报告，支持放宽对该限制。5月15日，Sullivan向拜登转达了这份推荐，拜登同意乌克兰可以在安全的俄罗斯领土上打击俄攻入哈尔科夫地区的军队。这一决策随后在拜登及其团队的密切合作和审视下逐渐成型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在过去的一个月内公开呼吁其盟友采取类似举措，在一项与路透社的访谈中表达了这一愿望，但当时他表示，“目前为止，情况并没有向好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就俄罗斯方面，弗兰克·皮尔森研究院-欧亚计划下的高级研究员Rob Lee指出，拜登的禁令给予了俄罗斯将炮火、防空系统、电子战和指挥控制放在边境的优美“安全区”，从而利用这一便利在哈尔科夫地区对乌同盟进行攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯能够将火炮保留在边境对面，它们有空军防御、电子战、指挥与控制的支持。它一度有了一种庇护所的感觉。”Lee如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各方专家都指出，即便是这一决定本身，在短时间内也或许不会对前线带来太大变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这一决策在多大程度上改变前线的进程还很难说，但就长期影响而言，会使得俄罗斯继续这种跨边界作战变得更加困难。”Lee表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ingram认为，俄罗斯在东北部的额外进攻性难以对哈撤离构成严重威胁的地步。他分析道：“俄罗斯不拥有足够的兵力在东北部实现足够的作战能力对哈撤离构成威胁性进攻，这将可能会掏空他们在东部战场的兵力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，普京最近仍警告北约成员国勿允许乌克兰向俄罗斯领土发射其武器，并在周二更进一步提升其对核战争的风险认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;眼下，乌克兰似乎已准备好在未来几周和数月寻求扩大可以使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯一时占尽上风的局势下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路迦卫和陆军报导，弗拉基米尔·泽连斯基在周五的访谈提问中呼吁美国批准其向深入俄罗斯领土进发的攻击。不过他的海滩联盟对其扩大策略并不公开证实.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员、现在位于位于华盛顿的综合战略与国际研究协会的Mark Cancian认为，拜登的举动意义有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是一项革命性决策，它只是一小步。”Cancian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰政府与它们的高官将会推动下一步决策：拓宽打击目标——不仅限于对哈尔科夫构成直接威胁的目标，也包括俄罗斯其他地区的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿Ar特点·平克周五在布拉格的采访中皮肤无意表示出是否会实施政策，允许向俄罗斯其它地区进行攻击。但他的确没有完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今后，我们将继续进行我们正在实行的行动，必要时采纳并修订策略。”他表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>美国石油钻井业继续履行抑制扩产支出承诺之诺言，确保全球最大石油生产国在2024年实现增长放缓，进而可能减轻欧佩克+组织在未来几周内进一步削减供应的压力。

过去十年间，美国在全球石油供应增长中承担主要角色，这背后是得益于页岩革命引发的科技突破以及提升运营效率，帮助北美地区的产油量显著上升。

去年令人惊喜的是，美国原油产出超出预期，年产量超过100万桶/日，最终增速达到1293万桶/日，远高于年初时政府预测的约40万桶/日。

欧佩克+组织在过去一年选择深化供应削减措施，部分原因是为了抵消包括美国在内的其他国家产油量的上升。至今，欧佩克+的总削减量已经达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。

尽管欧佩克+计划内部磋商一个复杂协议，旨在允许这些减产措施延长至2025年，但在下周末集团讨论供应策略时，美国产量增长仍在推动非欧佩克+油品产量增长，但预计整体威胁与此前2023年相比将减小。

美国政府最新的预测显示，本年度美国原油供给将上升约27万桶/日，这一预期与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量增长至30万桶/日的预测相呼应，同时也被国际能源署视为更为紧要的预测。

国际能源署预期2024年美国原油产量有可能增加64万桶/日，而此预期值同样显著低于去年的增长记录。

欧佩克预测全球石油需求增长为220万桶/日，这将在很大程度上占领先过其他欧佩克+外部产油方的供给增长，进而预示着对欧佩克+原油的需求可能会比2023年增加约90万桶/日左右。

国际能源署则将全球石油需求增长预期下调至110万桶/日左右，同时预计欧佩克原油需求变动不大。

今年迄今为止，美国原油产出变化不大。4月份的平均产出约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日有所下滑。

行业高管和分析师认为，在当前的油价水平（接近80美元/桶）附近，生产商与似乎难以再出现如去年般的出乎意料的增产情况。Paul Mosvold以合约钻井商Scandrill的首席运营官身份表示，客户们依然非常保守自律。

虽有业内人士承认，不似去年产量显著上升，目前看来美国地区钻井总数持续增长的态势未有增大迹象。“市场活跃度似乎离预期有所差距。” 然而其公司计划保持资本开支稳定，暂不提升钻井设施升级改造，以最佳匹配平稳的增产趋势。该公司计划年底运营12个钻井机，未来一年还将投入更多。

最新数据显示，美国当前钻井总数处于496口，相较于去年基数显著下滑了13%。

总括而言，美国原油产出在未来几年展现出时效增长100万桶/日的强大潜力，然而当前尚无出现显著的增产意愿。当年投资驱动的盲目增长虽助力经济社会发展，但同时压低了页岩油气增产效率和利润水平。

近期预期的产量增动能量在部分程度上得益于私人生产商的产能扩张。过去几年里，部分被整合中的企业通过将钻井深度延长、增强对岩石裂隙的勘探技术，使得同一时间从更多井钻出油品，进而提高了单位时间和成本效率。

最新的增长预测显示出，鉴于一体化粘合和日常管理的紧密性增强，维持适度的北美经济增长速度，即便是面对近期叠加的整合压力，当前较平稳的油价环境依然对保持需求增长产生积极影响。

上个月，欧佩克+组织印证了2024年全球石油产量增长趋缓的预期，然而对未来增长趋势的把握却仍处于不稳定状态。Tags: 钻井作业, 抽油机

----------------------
![drilling-reform](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg)

**上方图像理解和引用**：展现的是位于德克萨斯州温肯地区由奥斯汀石油公司所有的一处用地上的钻井现场从监控室拍摄的画面。2018年8月22日，由摄影记者Nick Oxford摄制并发布在相关网站上。标题下的文字描述与前文一致。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）政党在结束种族隔离后的最差选举结果之际，将受到严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三选举中，从大约71%的投票站的初步结果显示，ANC党得票率不到42%，显著低于2019年大选时获得的57.5%，并且这是该政党30年来首次面对未达到多数的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选战重挫表明，曾身为纳尔逊·曼德拉的解放运动，必须与其他较小政党进行联盟磋商或其他形式的合作，才能继续治理国家。这或许意味着该政党将不得不在政策考量上做出让步，或是让出内阁中的高级职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖之后转变为商人的拉马福萨总统可能将从反对党与他领导的党内批评声中面临辞职的要求，但有高级ANC代表已亮明支持其留任，分析认为，在他晚年领导ANC的过程中，没有明显的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南非开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒表示，“在ANC内部，还没有产生能够接替拉马福萨的明确一体化候选人。”巴特勒撰写有关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾在上个月进行的民调中，拉马福萨在主要政治人物中赢得了最高支持率。ANC党内纷争可能导致任何试图集结反对他的行动变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，拉马福萨尚未对ANC党选举表现发表观点，其发言人表示，官方最终的初步结果将会在周日发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之前，当由委员会报告指出，他可能因存放在狩猎农场家具中的大幅现金而犯下不当行为时，拉马福萨否认不当行为，并在当年晚些时候夺得了ANC领导人的新五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在年度选举到来之前，名为“Farmgate”的丑闻对拉马福萨的声誉造成了困扰。选民愤怒的原因涉及诸如高失业率、犯罪和令人挫败的电力短缺等问题，这被描述为ANC面临的一次最严苛考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨在承诺清除政党形象污点并重振经济的保证下被任命为ANC领导。然而，自就任国家领导人以来的初步热潮无法持久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过六年，经济仍旧停滞不前，而顶级ANC官员依然笼罩在一波又一波的丑闻下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的选举结果是对ANC的一次决定性打击，来自其对手、被称为“Jacob Zuma”的前领导人。Zuma领导的新党uMkhonto we Sizwe出人意料地表现良好，并在ANC的支持率上下了重创，尤其是在Zuma的家乡省份KwaZulu-Natal （KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Jacob Zuma挫败了Ramaphosa和ANC的计划。他知道该党在KZN存在着脆弱性，”政治分析师拉尔夫·马瑟加这样表示。 “这是Ramaphosa项目的终结……你无法在输掉选举之后还期待一切保持常态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨为了避免在党内加剧分裂，被批评为在重要改革问题上表现迟疑。然而，他的支持者赞扬其在制定共识性解决方案时展现出的技巧，并对推动南非作为所谓的“全球南方”的倡导者之一努力给予肯定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;疫情期间，拉马福萨作为全球最活跃的呼吁公平分配疫苗的领导人之一，得到了全球性的认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了一项对以色列的种族灭绝指控，法院裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动，这一裁决促成了以色列方面的激烈反驳，坚持在拉法推进其军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年ANC的成就。然而，批评者认为他并没有提出新的解决方案来应对南非面临的最主要挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC最后一次选举前的集会上，他承诺“表现得更好”前聚集在索韦托足球场的大群支持者。许多人在他做完演讲之前便离开现场。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;在本月早些时候遭到另一名囚犯袭击后，加拿大已定罪的连环杀手罗伯特·派克顿于周五去世，享年74岁。监狱当局称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;派克顿是加拿大臭名昭著的大规模凶手之一，他在2007年被定罪，罪名是在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的养猪场屠宰并处理了毒瘾者和卖淫者。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;法庭认为，派克顿在_FOREACHINTERIOR_LEFTYVANCE附近的一处破败的农地上谋杀了六名受害者。在被判处无期徒刑后，加拿大政府检察官撤回了20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正系统表示，派克顿在魁北克的一所监狱中遭到袭击身亡，时间是在5月19日。在袭击后，他被送往医院进行救治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知这一犯人事件对不列颠哥伦比亚州及其全国社区产生了毁灭性影响，”该系统在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者是大约100多名在10多年间从温哥华贫穷、毒品泛滥的东区消失的女性中的一部分。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方在派克顿于2002年初被捕前，发现了派克顿在库克米安郡东部普尔特的养猪场找到33名女性的尸体或DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据《列侬太阳报》（VANCOUVER SUN）报道，一本由派克顿撰写的书在亚马逊上线数小时后就被撤下。派克顿在书中坚称自己是清白的，被警方有计划地陷害。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社请求亚马逊撤下该书，并向受害者的家属致歉。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;   &lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;刊登在未标注日期的电视图像中的罗伯特·怀亚特·派克顿在他的普尔特家中。图为全球电视 &lt;span style="font-family: Arial; color: rgb(0, 0, 0);"&gt;提供&lt;/span&gt; 的图片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者通过将代币锁定获得回报，这种复杂方案在警告用户和加密货币市场上存在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重置”日益升温，成为加密货币市场上冒险行为的最新标志，价格上涨和交易者寻求收益。比特币作为最大型的加密货币，接近历史高点，而第二大加密货币以太坊在这个年度对于同期上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重置热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在今年2月获得了美国风险投资公司安德森·霍洛维茨Crypto部门的1亿美元注资，吸引了188亿美元的加密货币至其平台——从六个月内不到4亿美元的规模大幅跃升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社说明，EigenLayer推出重置，旨在扩展长期存在的加密货币做法—质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是数据库的一种，涉及网络中多台计算机检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，以太坊等加密货币的代币持有者允许自己的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间失去即时访问其代币的可能性，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放代表其质押加密货币的新人加密货币。重置使持有者可以将这些新代币重新质押到不同的区块链为基础的计划和应用中，以希望能获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界对重置的风险分划有所分歧，部分内部人士认为这种做法太年轻尚未有明确的知识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但分析师和其他人担心，如果代表重置加密货币的新人用作加密货币大量借贷市场的抵押品，可能形成基于少数底层资产的无休止借贷循环。如果所有人同时尝试退出，则可能引起更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“存在任何抵押的抵押物都不是理想的，它增加了原本不存在的新风险点。”instru分析师，加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者而言，收益是吸引力：基于以太坊区块链的质押收益通常在3%-5%之间，分析师表示，重置可以带来更高的返回，因为投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重置是去中心化金融（DeFi）的最新发展，其中加密货币持有者投资实验性方案，希望在不卖出持有物的情况下，通过实验性方案获得大额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台目前还未向用户直接支付质押奖励，因为尚未开发出完成支付机制的方法。用户加入该平台是为了奔向未来的奖励，或其他名为空投的分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最多目前EigenLayer向使用平台的人提供其自创的令牌EIGEN，用户期望这个在未来具有一定价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“它非常具有风险性。”美国加密货币交易所Coinbase（COIN.O）负责人David Duong表示，Coinbase提供质押但不提供重置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们在此之前未预见到这种情况，（期待）他们会获得奖励，但他们不知道会获得什么。”Duong说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他是一位曾在美国西雅图华盛顿大学担任助理教授，并参与了印度第一颗由学生设计的微型卫星项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为服务验证交易的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新出现的重置平台包括EtherFi，Renzo和Kelp DAO等。这些平台会为客户的代币进行重置，并根据重置的资产生成新的代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示该平台的目标是允许用户选择哪个代币进行质押，并帮助新兴的区块链服务增长，而不仅仅是促进更多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与任何这些参与者都没有官方关系......这是一次新兴的现象。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，“若用于加密货币借贷的重置令牌被用作抵押品，市场下跌时，可能会迫使清算并带来更多的波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年的加密货币市场暴跌由高度风险的借贷加剧，随着加密代币用作抵押品的快速贬值， Terra和Luna事件的发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险划清界限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于重置，在于借贷协议。借贷协议错误评估风险。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重置问题的担忧不大，指出重置协议中的现金相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产而言是非常微量的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期担心加密世界中的损失可能会溢出到更广泛金融市场。评级公司标普全球数字资产分析师Andrew O’Neill说，“目前我们并未看到重置问题对传统金融市场带来的实质性的风险传染问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，加密世界日益与主流金融世界连接起来，重置正在吸引机构投资者的兴趣。标准化上海银行的加密部门Zodia Custody看到了机构对于质押的巨大兴趣，但认为重设太过大胆，因为不易建立资产流向及其奖励分配的“纸面轨迹”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，将部分资金进行重置，根据Kelp DAO在4月份的博客文章。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sygnum是一家专注于加密货币的瑞士银行表示，它对客户加密资产进行质押，并期待“围绕重置构建新生态系统”。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克拉杜亚·希南巴姆（Claudia Sheinbaum）以压倒性胜利成为墨西哥首位女性总统，继任安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔（Andres Manuel Lopez Obrador）的导师和离任领导者的项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希南巴姆是一位气候变化科学家和前墨西哥城市长，据墨西哥选举机构快速点票显示，她赢得了总票数的 58.3% 至60.7%，获得总统职位。这是墨西哥民主历史上最高的投票百分比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟还有望在国会两院中获得可能的多数，获得三分之二的超级多数，从而允许该联盟在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。这是选举机构给出的结果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人制 女士（Xochitl Galvez）败选。初步结果显示，她的得票率在26.6%至28.6%之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是第一次在拥有200年共和国历史的墨西哥，我将成为墨西哥的第一位女性总统，"希南巴姆（Sheinbaum）对着欢呼声说道。“我要成为第一位女性总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希南巴姆的胜利对于墨西哥来说是一个重大步骤。墨西哥以其男性为主的文化和世界第二大的天主教人口而闻名，这些传统价值观和女性角色多年来一直在推动该国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希南巴姆是美国、墨西哥和加拿大举行的一般选举中第一位获胜的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从来没想到有一天我会为女性投票，” 现年87岁的埃德尔米拉·蒙特尔（Edelmira Montiel）表示，她是希南巴姆在墨西哥最小州特拉斯卡拉（Tlaxcala）的支持者之一。“以前我们甚至都无法投票，就算能投也是按照丈夫告诉我们的。”蒙特尔补充道。“感谢上帝，这种状况改变了，我终于能在其中体验。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;希南巴姆面临复杂的问题。作为一名新总统，她必须在加大家庭福利措施的承诺与承受高预算赤字和低经济增长的压力之间找到平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举结果公布后，她承诺政府将实现财政责任，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她表达了改善安全的承诺，但提供了很少的细节。 在米格尔奥夫拉多尔（Andres Manuel Lopez Obrador）任期内，投票结果最暴力的墨西哥大选期间，有38名候选人被杀害。＋详情/contains-vulnerable-content/+filtered-reason/too-much-revealing后的处置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的投票中，还有两人在普埃布拉州的投票站被杀。在米格尔奥夫拉多尔担任总统期间，墨西哥近现代史上的死亡人数已超过18.5万，但凶杀率正在逐步下降。许多分析师认为，在奥夫拉多尔的任期内，有组织犯罪团伙扩张并加深了影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她承诺进行全面的投资，以改善警务并降低无责任现象，希南巴姆很可能会难以实现显著改善整体安全水平的目标，" 独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔· 卡尔菲（Nathaniel Parish Flannery）表示。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终结果中，执政的MORENA政党也赢得了墨西哥城市长职位的选举，这是该国最重要的职位之一。这些都是初步结果下的情况。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统在与其邻近的谈判中面临的挑战包括美国与墨西哥之间庞大的移民人数持续涌入，并在打击毒品走私的问题上与美国政府的合作，尤其是当美国的芬太尼滥用问题持续恶化时。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在墨西哥国内，希南巴姆面对的挑战包括解决电力短缺和水资源短缺，吸引制造商作为全球邻近（Nearshoring）趋势的一部分搬迁至墨西哥。 近邻趋势指的是公司将供应链转移到主要市场的近邻的做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希南巴姆还将面对如何处理墨西哥国家石油公司（Pemex），该公司在过去二十年产量持续减少，债务沉重。批评者认为，这是一个永远无法盈利的无限黑洞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们必须重新考虑Pemex的商业模式，”高盛（Goldman Sachs）首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托· 罗斯（Alberto Ramos）表示。“公共资金投入其中，公司永远无法实现盈利，这是不能一直接受的。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，削减贫困，监督墨西哥比索的加强以及保持低位的失业率，这些都是他庞大的政治影响力使其受到广泛赞誉的地方。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;希南巴姆承诺扩大福利计划，但仍面临挑战，因为墨西哥预算可能导致今年出现大赤字，而中央银行即将预测的2025年仅1.5%的较低经济增长率将是关键问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“奥夫拉多尔一直在竞选期间笼罩在希南巴姆 campaign 上，试图将其转变为代表自己的政治议程。然而，希南巴姆已经否认反对者所谓她会成为奥夫拉多尔的‘傀儡’的说法，并誓言将继续许多他的政策，包括那些惠及墨西哥最贫困人口的政策。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜利演说中，希南巴姆感谢奥夫拉多尔“成了一个为我们国家带来显著变化的特殊人物”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在美国可能由唐纳德·特朗普（Donald Trump）担任总统的情况下，政治分析师认为墨西哥与美国在谈判中的对话将会变得更加困难。特朗普有誓言对墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并称他将调动特种部队打击犯罪组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，希南巴姆将承担解决电力和水资源短缺，促进全球邻近趋趋势下的制造业迁徙的挑战。正寻求远离其传统供应线，将制造商吸引到墨西哥，以满足美国市场需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要质疑的是如何处理墨西哥国家石油公司（Pemex），该公司在过去二十年产量持续减少，并且债台高筑。批评家质疑，不断注入公共资金，公司始终无法实现盈利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; заказите данному руководителю текущую路况, поэтому не забывайте о безопасности на дороге&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织宣布，旨在实现更加有效抗击传染病全球协议谈判的对话，将力争在2025年或在此之前完成，如有条件的话也不能排除提前完成的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2020年新冠疫情期间全球显著暴露出协作缺乏以来，该国际机构的194个成员国在过去两年内一直在就可能提升大流行期间和之前国家间合作的协议进行谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初计划在本周内达成协议，但因富裕国家与贫困国家之间在疫苗共享与准备等方面的分歧加深，谈判不得不延期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国已就一项修改现有具有法律约束力的健康规则——国际卫生条例（IHR）——的平行协定达成一致，该协定新增了一个名为“超级紧急状态”的分类，适用于最严重且对全球构成威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“由成员国做出的历史性决策展现了携手保护自己人民和世界人民免受公共卫生紧急事件与未来大流行病所带来的共享风险的愿望，”世界卫生组织总干事谭德塞在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生及公共服务部长凯文·贝克萨尔在星期六对此声明表示，通过这一协议，“我们采取了一步关键的行动，以确保国家负责任，并加强对爆发前措施的强化以防止威胁美国及其国家安全的疫情蔓延。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述全球健康规则改动旨在提升世界现有防御体系，针对的是在新冠疫情期间造成超过700万人死亡后，依然存在的新型病源威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;插图：&lt;figure&gt;&lt;img alt="FILE PHOTO: WHO logo seen near its headquarters in Geneva" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;FILE PHOTO:位于瑞士日内瓦的世界卫生组织总部附近，显示有其标识的图片。图片来自路透社/Denis Balibouse/Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>