<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 26 Dec 2024 11:39:57 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law 的决定</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，当天出席的有190名，于周三投票通过了要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令的动议，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在安大略省的一所最高安全级别监狱受到其他囚犯袭击后，于 Friday 去世，享年 74 岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于 2007 年因在不列颠哥伦比亚省的养猪场杀害毒贩及妓女并对其尸体进行残忍处理而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因在温哥湾附近一处破旧房产中发现六名部分遗体而被判罪，政府检方在他被判终身监禁后放弃了另外 20 起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿在魁北克监狱受到袭击后于 May 19 日去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了灾难性的影响，”服务部门在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是温哥华市中心东区这个多年来毒品泛滥、超过 60 名妇女失踪的贫民区中的其中一些。直至 2002 年初被捕，已有超过 60 名妇女失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方在皮克顿养猪场发现 33 位女性的遗体或 DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016 年，据报皮克顿所写一本书在亚马逊上架几小时内被下架。当时《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己无罪并被警方栽赃。出版社要求删除此书并在受害方家属面前表示歉意。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿电视画面，在他的波特科奎拉姆家中拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption&gt;罗伯特·威廉·皮克顿是这一无日期的电视图片中的人物，在他的波特科奎拉姆家中。路透社/全球电视台/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，将面临严重的削弱，因为南非国民大会在这次选举中的表现是自结束种族隔离以来最差的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在当地时间周三选举中，约占71%的投票站结果显示，南非国民大会的得票率低于42%，这一数字较2019年上一次选举中的57.5%显著下降，首次在30年内未能赢得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果的意义在于，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，南非国民大会必须重新考虑形成多党联盟或其他形式的政府合作机制，这可能意味着需要做出政策让步或放弃一些重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非前工会领袖转型为商界人士的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但南非国民大会的一位高层官员却支持他继续担任领导，分析家们则指出，目前没有明显可以接替的后继者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有能够接替拉马福萨的明确统一候选人。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·布鲁尔教授说道，他曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在三月份的一次民意调查中，拉马福萨在所有重要政治人物中的支持率最高，这次选举中的党内党派之争可能使任何反对他的行动都变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就国民大会的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在周日公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2022年也曾面临过一次领导权的动摇，当时一个陪审团报告显示他曾对古物中的钱财不当行为负责，但他在随后的一年竞选中赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举是迄今为止对南非国民大会最严峻的考验，因为选民因高失业率、犯罪和持续的电力危机等因素感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨是从2017年底作为承诺清理党派形象并促进经济增长的领导人当选的，此前在他前任雅各布·祖马的九年间，该党历经了一系列丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他成为国家领导人后的最初一番热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，高层南非国民大会官员继续卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的决定性打击来自拉马福萨的对手祖马，后者支持的新党uMkhonto we Sizwe表现出色，大大削弱了南非国民大会的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖陆纳省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经制住了拉马福萨和南非国民大会。他知道自己在夸祖陆纳省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说，“这是拉马福萨计划的终结……在选举失败后，你不可能指望一切如常继续下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上的拖延而受到批评，这与1980年代他作为工会领袖时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏他在达成共识方面的才能，以及他作为南非“全球南方”的倡导者所起的作用，这指的是一组低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最有力倡导公平分配疫苗之声之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起了种族灭绝案，法官本月裁定，以色列必须停止对加沙城拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并坚持其军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调南非国民大会过去30年的成就，但批评家指出，他对解决南非最大问题所提出的新的解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前南非国民大会的最后一场竞选集会上，拉马福萨向成千上万的支持者承诺，要在一次集会上说，要“做得更好”，然而，在他演讲结束后，成千上万的支持者已经离开。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日. 路透社/奥帕·诺科西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器援助决定中逐步深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国在持续两年的俄乌战争中采取了更深入介入的一步。专家认为，这或许能有效缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自俄罗斯2022年入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标过于危险，这可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策符合美国此前对基辅供应高端武器的诸多限制，这些限制随着形势发生变化已经逐步解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从星期四起生效，针对哈尔科夫地区的战斗进行了严格限制。美国官员说，这一决定允许基辅使用美国提供的武器回击来自边界的俄罗斯部队的攻击，包括用HIMARS发射器发射带有GMLRS的导弹和其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这允许前线乌军使用美国提供的远程火箭系统（HIMARS）及其配备的精确制导多管火箭系统（GMLRS）导弹等装备，向对方发射。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以帮助稳定前线，在俄罗斯可能在哈尔科夫地区扎营之前将他们赶回，”乌克兰国家安全与战略性研究所的研究员米科拉·比利埃斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场调兵的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定早在几周前就开始酝酿。据匿名美国官员透露，5月13日，乌克兰在安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席C.Q.布朗提出请求，要求使用美国武器在哈尔科夫地区对俄方目标进行跨境打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，沙利文在5月15日向拜登传达了这一建议。据这名官员透露，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯对基辅的进攻。此后，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时表示曾呼吁西方盟友作出类似举动，但当时表示：“目前还没有什么积极变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国外交政策研究学院欧亚项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在其领土内部署武器的政策，将其作为安全基地对哈尔科夫地区进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以一直将大炮等装备部署在边界对面，保留其防空、电子战和指挥控制能力，”李说。“这或许提供了一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为单独做出这一决定短期内可能不会改变战场态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会大幅改变前线的移动情况，但如果能增加俄罗斯继续跨境行动的难度，那就已经很不错了，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，由于兵力不足，俄罗斯无法对哈尔科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的部队来生成足够的战斗能力，从东北部威胁哈尔科夫，”他说。“要实现这一点，他们需要从东部战场降下兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京曾警告北约成员国不得允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次强调核战争风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几个月进一步扩大使用美国武器的范围，尤其是在俄罗斯在战场上占据主动权的这一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距华盛顿宣布政策转变不到一天时间，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其向俄罗斯境内更深处的目标发动打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾担任五角大楼官员的马克·坎西安现为战略与国际研究中心的华盛顿思想库成员，他表示拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个政策上的不太激进的转变，但这是第一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰方面和政府官员会争取下一步：更广泛的打击目标，比如不在直接威胁哈尔科夫，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，美国政府能否扩大政策范围允许在俄罗斯其他地区发动攻击尚未确定，但他表示会继续采取必要的适应和调整。&lt;/p&gt;

![俄导弹袭击哈科夫附近】消防队员在遭到俄罗斯导弹袭击严重受损的哈尔科夫附近村庄米拉·达尼列车青年体育骑术学校灭火，2024年5月30日。路透/瓦连京·奥吉伦科/资料照片](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg)</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持控制资本支出，以提升产量的承诺，这可能使全球最大原油生产国的产量增长速率在2024年放缓，从而缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命和技术创新所带来的产出增加，一直是非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长，日产量从约1.27万桶增至1293万桶，远超政府2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为补偿美国等非OPEC产油国产量的上升，石油输出国组织及其盟友减产组织OPEC+去年进一步减产。目前，OPEC+的减产额度达586万桶/日，接近全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论情况的知情人士透露，OPEC+正在商讨一个复杂协议，允许可在2025年延续部分减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会考虑供应政策，美国产量的增加将持续驱动非OPEC+产出增长，但威胁程度将低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油产量今年将增长约27万桶/日。这与OPEC自身预计的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，其预测值均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外产油国的供应增长约100万桶/日。OPEC+在其5月份的油气市场报告中表示，这将意味着OPEC+原油需求在2024年比2023年增加大约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长110万桶/日，OPEC原油需求没有明显变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管今年迄今整体美国原油产量变化不大，但4月产量降至1313万桶/日，比12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国产油者不太可能如去年那般再次出乎意料地提高产量，即使油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和有纪律的态度。”合约钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“令人惊讶的是，考虑到当前的价格水平，钻机数量尚未有所增长。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他的公司将继续保持资本支出不变，并推迟升级其钻机，以最好地应对更平坦的钻探增长。该公司计划在今年年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据英国石油公司的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“美国有能力在未来多年增长100万桶/日，但目前没有意愿以这个速度增长。”标普分析人士在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国产油商在投资者的压力下限制了增长资本支出。巨额支出虽然带来了快速增长，但在2010年代却限制了页岩 sector 的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量出乎意料的增长部分得益于私营生产商，其中一些已被合并浪潮席卷。他们通过钻更长的井并压裂岩石同时从更多井口提取石油提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“尽管近期合并潮影响下，我预计当前油价将继续支撑美国石油产量温和增长，只要钻井和完井效率持续改善，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。第一季度国际营业收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“近期战略发生了变化，更加强调资本纪律，导致了不同的反应。”瑞信银行分析师乔瓦尼·斯坦诺说道，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量的增长。根据能源信息署3月的报告，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应预计增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何适应美国石油产量的增长。”瑞信银行的斯坦诺说道。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="位于德克萨斯州温克附近的Permian盆地Oasis Petroleum的租赁油田钻井操作楼层从控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;位于德克萨斯州温克附近的Permian盆地Oasis Petroleum租赁油田钻井操作楼层从控制室可见。2018年8月22日美国。路透社/Nick Oxford/达志影像&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排相机，发表了一篇适合其法律与政治斗争的演说：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在一名纽约陪审团裁定特朗普因伪造文件掩盖支付成人电影明星封口费而被定罪34项相关罪名后的一天，这位共和党总统候选人列出了他的对手和不满，并在愤怒且冗长的言论中进行了列举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其法庭审判的法官胡安·梅尔罕为“歪曲事实者”和“魔鬼”。他将民主党候选人乔·拜登形容为“历史上最糟糕的总统”。他还批评了那些作证反对他的证人、曾投票将他弹劾的国会成员——他甚至在演讲中提及在集会上常用的论调，称非法入境的移民是问题所在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持其竞选活动，将面临的挑战视为超越其个人的范畴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请做到这一点，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演说中常常带有幽默感，但这一次的演讲主要是阴沉的。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张薄薄的小纸。在结束时，他没有回答任何问题，由他的儿子埃里克·特朗普陪同迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄像机，在募捐呼吁和社交媒体上，前总统的盟友也对司法系统进行了猛烈抨击，并且对任何暗示特朗普曾犯罪的人加以谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要竞选者的每一场对抗中都把对方视为对国家的威胁的情况下，拜登阵营将特朗普的发言视为最新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在谈论个人不满的同时谎言地歪曲了美国司法系统，让每一个观看的人都得出一个显而易见的结论：这个人无法担任美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们——他们大多认为纽约的判决是司法不公——在周四单日为他的竞选活动筹集了3480万美元的捐款，特朗普团队表示。这是一项在共和党数字募捐平台WinRed的历史记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总募捐金额上落后于拜登的竞选活动，但该竞选活动试图在周五保持热度，向选民发出一批预告暗淡局势的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息是这样写的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条信息在特朗普新闻发布会后大喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站到了前总统的一边，认为审判有缺陷，不应提出这些指控，陪审团在以民主党为主的纽约市曼哈顿地区被污染，而且法官有偏见——当地执法部门否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或不激烈时，特朗普的盟友和竞选助手就猛攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉西维塔对一个在社交媒体平台X上发布帖子称应尊重陪审团判决结果的全国大学生共和组织嗤之以鼻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股一样……每个人都有……”，拉西维塔在推文中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对一位在马里兰州任职的温和派前共和党州长拉里·霍根进行了指责，在陪审团判决前他曾警告美国“不要燃烧更多党派的仇恨之火”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动。”拉西维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州等关键战场州对共和党选民进行的采访中，几名受访者表示，特朗普的定罪使他们在11月对他的支持产生动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背离可能在伯尼对阵拜登的再对决中对特朗普造成伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来像特朗普本人一样，认为此次审判是一场荒诞剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治性的，仅仅是为了伤害他，并尽可能多地让他远离竞选活动。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在佐治亚州玛里埃塔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能把这个做到，那么对任何人都可能做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，宣布在其因2016年篡改商业记录掩盖支付成人电影明星封口费的刑事审判被裁定有罪后的一天，位于纽约市的特朗普大厦，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重申了他在美国与真主党之间的调解角色，华盛顿正试图通过他来结束与以色列的战争。凭借数十年的经验，伯里帮助促成了该协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一成就凸显了这个86岁老人在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中的影响力。自今年9月以色列空袭真主党指挥部击毙真主党领袖哈桑·纳斯尔拉赫以来，他被认为是一个稳定影响的因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三，伯里在电视演讲中表示，黎巴嫩正在关闭“黎巴嫩最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了黎巴嫩展现出团结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中作为希克迈特·阿马尔运动的领导人而崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派体系中什叶派高层职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人谢赫·纳伊姆·加斯姆支持伯里作为谈判者，称他为“真主党的长兄”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国代表阿莫斯·霍奇斯坦多次在贝鲁特访问，旨在促成结束冲突，这些冲突与加沙战争同时进行，并在9月份急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这回溯了伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间大规模战争中所起的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，国务委员会职能有限，几乎无法与真主党接触，因此他的角色更为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他几乎是你唯一值得见的人。他是国家。”一名驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，他帮助释放了在黎巴嫩内战期间被什叶派武装分子劫持的39名美国人，这些武装分子劫持了一架美国飞机，这使他赢得了国际声誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战后，他当选议会议长时，纳斯尔拉赫正在领导真主党。两人的共同领导被称为“什叶派双雄”，指的是这两个政党主导什叶派的政治代表以及大多数政府部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经常访问伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但同时也有一个明显的界限，无论因为真主党还是伊朗的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火已经波及伯里阿马尔运动的势力范围，包括特莉尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里出生于1938年，他的家庭是移居塞拉利昂的商人家庭，来自特尼奈。他被抚养长大于黎巴嫩，并且在大学时期就活跃于政治舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昔日落后的什叶派社区中许多人感激伯里帮助改善了他们在以基督教和逊尼派穆斯林占优的宗教体系中的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为受过法律训练的人，伯里在1978年阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔在访问利比亚期间失踪后接掌了该运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里领导了阿马尔运动军事崛起，该运动在内战期间几乎与所有主要政党作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战后，伯里的什叶派追随者大规模加入政府机构和安全部门，他似乎与真主党的政治步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电邮质疑他在2010年公布的对真主党的真实感受时，他轻蔑地回应，宣称纳斯尔拉赫“像我自己”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，当阿马尔部队与真主党共同发射火箭炮支持加沙地区与以色列交战时，伯里的追随者也参与其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国代表开始访问贝鲁特与伯里会面，试图阻止以色列和黎巴嫩边境的炮火交战，并试图说服真主党向利塔尼河撤退，这条河距离边境约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“将利塔尼河向南移到边界要容易些，而不是逼真主党撤向利塔尼河。”一名接近伯里的信源告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他作为教派精英的一员，导致黎巴嫩在2019年因腐败导致的金融系统崩溃陷入经济崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他人指责他拒绝召集议会会议选举总统，从而使政府中最重要的基督教职务空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色让真主党的政治对手感到不满，如基督教的黎巴嫩力量，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来执行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面（并未出现在照片中的）于2024年11月15日在黎巴嫩贝鲁特。路透社/塔耶尔·阿卢斯达尼/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅展示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅展示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里画像的横幅悬挂在建筑上，于2023年8月31日在贝鲁特庆祝伊斯兰教教士穆萨·阿勒-萨德 모습领袖穆萨·萨德尔失踪45周年纪念日。路透社/穆罕默德·阿扎基/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已提岀一项新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的篇章了，”拜登总统如是说，这位处于选举年压力下的美国总统希望停止加沙冲突，该冲突现已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家主持的旨在以色列和哈马斯组织之间的停火谈判多次陷入僵局，双方都将责任推给了对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是近期以色列数次突袭拉法及其国内和国际上对加沙平民死亡和人质持续被捕的压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室表示，拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还要追溯到前总统唐纳德·特朗普周五被判决犯有34项重罪的同一天，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议由三个阶段组成，并且突破了以往的提议：停火将伴随谈判的进行而不中断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火，以色列军队将从加沙居民区撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车带来人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判继续，”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段，包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对以色列国内“无限期”战争的支持者呼吁他们改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不同意这个计划，会呼吁战争无限期进行，有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明了立场，他们的目标是占领加沙，继续战斗数年，而人质对他们来说不是首要任务。所以我要求以色列领导层尽管面临压力也要支持这个交易，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个对以色列有终身承诺的人，作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的总统，我希望你们能够退一步，想想如果这个时刻被错过会发生什么，我们不能失去这个时刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名向媒体透露，以色列之所以能提出新的提议，是因为近期取得了战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条向危机结束的道路，这是一个详细到四页半的协议，”该官员说，“它已经经过了精心讨论，目前摆在桌上的真正是一个过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《以色列时报》等多家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为强烈呼吁，并将其解读为试图直接向以色列民众施压。领先频道12中断了晚间新闻直播，直接播放了拜登的讲话。以色列审查机构此前已禁止披露提议的细节，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶鲁大学奥斯汀分校历史学与公共事务教授杰里米·苏里表示，这项提议比以往任何提议都更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经给哈马斯造成了显著的损害，哈马斯能够对以色列任何重大打击或袭击或恐怖事件的能力不大可能被忽视，但它比之前要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且，全球公众舆论正“反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列寻求结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心全意支持某事时，他可以创造很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议提出，在六周的停火期满后可以延长，以便更多援助可送达加沙，作为释放加沙的病、老、伤人质的交换条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候崩溃，因为以色列拒绝满足哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的要求，同时加大了对加沙南部拉法市的袭击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，已告诉调解人，在当前持续攻势期间他们不会参加更多的谈判，但如果以色列停止战争，他们愿意达成一项全面协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与来自17个国家的外交官会面，这些国家在哈马斯手中有人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月，以色列拉法的一次空袭造成45名 Palestinians 死亡，引发了国际愤怒。但该袭击并未越过大使馆对美国提供军事援助的红线，美国没有因此中断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登在周五说。“我们看到本周早些时候拉法致命大火的可怕画面，这是一次针对哈马斯的以色列打击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自今年10月7日以来，以色列对加沙的攻击造成超过36280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯的攻击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑的废墟里行走。这些建筑在以色列军事进攻期间遭到破坏。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新staking”平台蓬勃发展，交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，该平台通过锁定用户的代币来提供收益奖励，这引起了分析师的担忧，他们指出这种复杂方案存在用户和加密货币市场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”日益流行，这是加密货币市场风控行为的最新迹象，随着价格的上涨和交易者寻找收益，加密货币市场吸引投资者的风险也在增加。目前市值最大的加密货币比特币接近历史最高点，市值排名第二的以太币今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心在于西雅图的一家初创公司EigenLayer。该公司在2月份从加密风投机构a16z的附属公司获得1亿美元融资，目前其平台上已吸引1880亿美元的加密货币——相比之下，六个月前这一数字仅为不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan向路透社表示，再质押是为扩大传统加密货币实践“质押”的一种新方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证并确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币持有者如以太币的拥有者允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。参与者在进行质押期间将失去对代币的即时访问权，但会获得奖励收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会给予用户代表其已质押的加密货币的新创建代币。再质押使拥有者能够将这些新代币再次质押于基于区块链的不同程序和应用，以期望获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对再质押的风险程度存在分歧，一些内部人士认为该做法尚处于起步阶段，无法准确评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师则担心，如果代表再质押加密货币的新代币被用作加密借贷市场的抵押品，则可能导致以少量基础资产为基础的无尽借贷循环。他们认为，如果所有用户试图同时退出，可能会导致加密市场整体失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品被用作进一步抵押时，这都不是理想的解决方案，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行质押通常会获得3%-5%的回报，但分析师表示，通过再质押，投资者同时获得多种收益率的可能性更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）发展的最新趋势之一，在这一领域中，加密货币持有者投资实验性的方案以期不售出即可获得投资回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户出于未来奖励或其他空投,{"event":"a1","data":{"action":"join platform","type":"other","name":"EigenLayer"}}的预期而加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户发放自创的代币，名为“EIGEN”。用户希望该代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Crypto数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由用户寻求空投驱动的，称此现象“真的非常投机，是免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究主管David Duong表示（Coinbase提供质押服务，但不提供再质押），并指出：“他们目前在前瞻性地行动，希望获得奖励，但不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，Kannan是一位前西雅图大学助理教授，他曾参与了一支印度学生设计的小卫星团队，据其学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接潜在质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的再质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户将代币再质押到EigenLayer，并生成代表这些再质押资产的新代币。这些代币可以用于其他用途，例如作借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的目标是让用户自由选择将代币质押于何处，并促进新的区块链服务发展，而非鼓励更多加密货币抵押贷款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与方没有任何正式关系。这是一种新兴现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能带来“隐形风险”——如果用于加密借贷的再质押代币可能导致被迫清算并加剧市场低迷期间的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场崩盘加剧了高风险借贷的影响，随着作为抵押品的加密货币代币迅速贬值，尤其是在Terra和Luna代币崩盘后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在再质押而在借贷协议上，借贷协议错误评估了风险，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家未对再质押表示担忧，注意到再质押协议中的金额对2.5万亿美元全球加密货币行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币世界中的损失蔓延到更广泛金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到再质押问题对传统金融市场构成严重影响的风险，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界与主流金融领域的联系正在增强，机构投资者也热衷再质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered资产Zodia Custody注意到机构对质押表现出显著兴趣，但认为再质押超出承受范围，首席风险官Anoosh Arevshatian表示难以建立明确的文档记录资产去向和奖励分配情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital，Nomura的加密货币子公司，在4月份的一篇文章中表示已与Kelp DAO合作进行部分资金再质押。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并期望“出现新的再质押生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin in Paris, France, on March 9, 2024. Image by Benoit Tessier / Reuters (Illustration)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. Image by Dado Ruvic / Reuters (Illustration)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>