<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 07 Nov 2024 16:41:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;曾被判谋杀罪的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省（该省位于太平洋沿岸）养猪场残杀并处理共计26名女性的尸块和部分尸块被判定有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据政府检察机构的说法，他因杀害6名女性被判有罪，其中部分女性的部分遗体在其位于温哥华附近的破旧房产内被发现。在量刑后，政府检察机构撤回了对其额外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后死亡。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务在一份声明中表示：“我们意识到，该犯人的案情对不列颠哥伦比亚省及其国家其他社区产生了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些被害女性是自2002年初皮克顿被捕前超过十年时间内，温哥华一个贫困地区、吸毒泛滥的东区（Downbuat Eastside）超过60名失踪女性的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近，大约在温哥华市区以东25公里处的波特科克利特，33名女性的遗体或DNA被发现，其中很多女性属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿撰写的书籍在其上架销售仅数小时内即从亚马逊网站下架。当时《温哥华太阳报》报道称，书中皮克顿坚称自己无罪，并声称自己被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求将书籍从亚马逊网站下架，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像文件，显示他在波特科克利特的家中。 photo by Reuters/Global TV/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像文件，显示他在波特科克利特的家中。 REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党选举表现下滑而势力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>南非总统西 COLORSUPRISE  莫佩霍沙在监督非洲国民党（ANC）自种族隔离制度结束以来最差的选举结果后，其影响力将大大削弱。
大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，这比2019年上一次选举时的57.5%有了显著下降，并且是30年来首次未能获得多数票。
此次选票的打击意味着曾经的纳尔逊·曼德拉领导的解放运动组织将不得不与其他较小政党协商形成联盟，或达成其他形式的协议来治理国家，因此可能需要做出政策妥协或放弃一些重要的内阁职位。
前工会领袖转型为商人莫佩霍沙可能会面临反对党和其内部分裂政党成员要求他辞职的压力，但ANC的一名高级官员支持他留任，并且分析人士认为没有明确的继任者人选。
“没有明确的团结候选人为莫佩霍沙接班人，”位于开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒斯说，他写有关莫佩霍沙的传记。
3月份的一项民意调查显示，莫佩霍沙在本次选举的主要政客中拥有最高的支持率，党内派系之争可能使试图反对他的努力复杂化。
莫佩霍沙尚未就ANC的选举结果发表评论，他的发言人表示他将在周日宣布完整的初步结果时发表声明。
莫佩霍沙之前就任总统的未来曾在2022年悬而未决，当时一个委员会报告称，他可能在家具中藏匿现金的行为犯下了不当行为，这件事被称为“农场门”。
莫佩霍沙否认农场门事件中的不当行为，赢得了同年晚些时候再次当选ANC领导人的五年任期。
本月的选举被视为ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民对失业率高、犯罪率和频繁的电力短缺等问题感到愤怒。
莫佩霍沙于2017年末当选ANC领导人，承诺改善该党的形象，并振兴饱受丑闻、贪污和经济增长停滞之苦的经济。
然而，他成为国家元首之初的兴奋情绪很快褪去。
六年多后，经济仍未复苏，ANC高层官员仍弥漫着丑闻。
本周选举结果的致命打击由他的对手祖马施加，祖马支持的党派姆科普托尼韦西在选举中表现出色，严重削弱了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。
“祖马给莫佩霍沙和ANC设下了陷阱。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这标志着莫佩霍沙计划的终结……如果选举输了，一切都将照旧就是不现实的。”
莫佩霍沙因在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，以避免加剧党内的裂痕，这与他1980年代作为工会领袖时果断的形象相差甚远。
然而，他的支持者称赞他的团结建设技巧及推动南非成为“全球南方”倡导者的角色，后者指的是一组低收入和中等收入国家。
在新冠疫情期间，莫佩霍沙是全球最具影响力的呼喊声之一，呼吁公平分配新冠疫苗。
最近，南非在国际法院提起了对以色列的种族灭绝案，本月该法院判决以色列必须停止对加沙巴勒斯坦城市拉法的军事行动。以色列坚决抵制这些指控，并继续在拉法发动军事袭击。
竞选期间，莫佩霍沙试图强调ANC在过去30年取得的成就，但批评者称他对南非最大的挑战提供了解决方案甚少。
ANC在选举前的最终竞选活动中表示，将在一个有着数万名支持者的索韦托足球场前承诺“做得更好”。在演讲未完之前，许多人已经离场。
&lt;img alt="南非总统西 COLORSUPRISE  莫佩霍沙在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/奥帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项关于如何更有效地应对全球大流行病的全球协议的会谈将在2025年或更早时间结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在承认新冠肺炎疫情期间合作失败后，已谈判了两年时间，以期在大流行病前和期间增强合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗分享和应急准备等方面的分歧加深，谈判被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国还是达成了一个平行协议，以更新现有的具有法律约束力的公共卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“大流行病紧急状态”类别，针对最严重和全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞·阿达诺姆·格布瑞塞拉西在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定显示了成员国共同保护本国人民及世界人民免受公共卫生紧急事件和未来大流行病共同风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克森·贝塞拉在周六表示：“通过这一协议，我们向前迈进了一步，确保问责并加强措施，阻止潜在威胁美国及其安全的疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织数据显示，这些全球卫生规则的更改旨在提高世界对新冠肺炎疫情后新病原体的防御能力，自新冠肺炎疫情造成超过700万人死亡以来。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="关于世界卫生组织（WHO）标志的文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦世卫组织总部附近的世界卫生组织（WHO）标志。路透社/迪尼斯·巴利博斯/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 после有罪判决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦面对摄像机，传达了一个既适用于其法律斗争，也适用于其政治战斗的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团前一天裁定他在涉及隐瞒封口费的文档造假罪名中被判34项罪名成立之后，这位共和党总统候选人列出了一系列对手和不满，并在愤怒的、絮叨的讲话中直言不讳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普称其审判法官胡安·梅尔切恩“歪曲事实”且“魔鬼”。他形容民主党候选人乔·拜登“是我们国家历史上最差的总统”。他抨击作证对其不利的证人、投票弹劾他的国会议员——如他在集会上的演讲一样，还抨击被称作非法入境者的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选事业捐款，将面临的挑战视为国家层面的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了偶尔穿插一些幽默，这次讲话总体上显得严峻。特朗普在新闻发布会上仅使用了一页小注。最后，他拒绝回答任何问题，迅速与儿子埃里克·特朗普一起退回讲台上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离摄像机的地方，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友猛烈抨击司法制度及其认为可能起诉特朗普的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人互相视为对国家安全构成威胁的情况下，拜登竞选团队将特朗普的发言视为新的证据，证明他不适合成为总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且败北的唐纳德·特朗普痛诉个人不满，扭曲美国司法制度的画面，让任何观众得出一个显而易见的结论：此人无法担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁决前的一天，据特朗普团队透露，支持者们为他的竞选活动捐赠了3480万美元，这是过去一天的筹款记录。共和党筹款平台WinRed的数据表明，尽管总筹款落后于拜登，但特朗普竞选团队试图保持这一筹款势头，向支持者发起了多轮令人不安的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中一条信息写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条信息在特朗普的新闻发布会上宣布：“我永远不会放弃！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判存在缺陷，指控本不应提起，陪审团中在民主党占多数的曼哈顿产生了偏见，并称法官有偏见——当地官员否认上述指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于一些共和党谴责不够迅速或强有力的批评者，特朗普的盟友和竞选助手也开始了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉齐维塔对一家在社交媒体平台X上发文表示应尊重陪审团裁决的全国性保守派大学生团体进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像肛门，每个人都有一颗。”拉齐维塔在网络发布中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X上抨击了马里兰州的温和派前共和党州长拉里·霍根，霍根在裁决前曾警告美国人“不要在党派极端斗争中浇油”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了自己的竞选。”拉齐维塔在X上回答道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查结果显示，在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州，部分共和党选民在特朗普被定罪后反映正在重新考虑是否支持他参选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考虑到特朗普在多个摇摆州的支持率微弱优势，这种变化可能对其与拜登的重赛造成伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，大多数接受调查的共和党人听起来正如特朗普本人自己所说，称这是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治性的，旨在尽可能多地让其无法参选。”62岁的退休警察斯科特·克菜顿说，“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦考密德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。图由路透社/布兰登·麦考密德提供&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国在此前两年的俄乌战争中迈出的一小但重要的一步，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心如果乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土上的目标，可能会引发直接的冲突，尤其是这一冲突可能升级为核战争。因此，美国曾禁止乌克兰打击俄罗斯领土上的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与其他美国方面针对基辅的禁令相符，即限制对乌克兰供应更高级的武器，从先进的美国制战斗机到远程ATACM导弹，这些禁令也都已不复存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的这一决定于上周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器进行反击，前提是俄罗斯部队从边境对面攻击乌克兰或准备攻击乌克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一决定意味着乌克兰前线部队可以使用美国提供的高机动多管火箭发射系统（HIMARS）发射GMLRS导弹及其他武器反击来自俄罗斯的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究学者米科拉·比柳斯科夫表示：“这可能会稳定前线，并在俄军尚未稳固阵地前将其从哈尔科夫地区赶走。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在顿巴斯东部关键前线所需调动的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆说：“俄罗斯军队现在将陷入被动，需要重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定酝酿已久。据一名美国官员（要求匿名）称，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长委员会主席C.Q.布朗进行的安全视频会议上提出了这一请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗形成了放宽限制的推荐意见，沙利文在5月15日将这一意见汇报给拜登，拜登同意乌克兰在安全的俄罗斯领土上反击有关部队。自那时起，拜登政府一直在对这一决定进行最后的拟定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛德米尔·泽连斯基曾在同年5月20日接受路透社采访时呼吁其合作伙伴采取类似措施，但当时他说：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯此前利用拜登政府禁止在俄罗斯境内进行攻击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发动攻击的安全区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以将火炮布置在对岸，保持防空、电子战、指挥和控制能力，从而获得某种程度的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李及其他专家表示，这一决定可能不会立即改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会显著改变前线的移动，但将使得俄罗斯更难以继续进行跨境作战。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯部队数量不足，无法大规模向哈尔科夫推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯方面没有足够的作战能力从东北方向威胁哈尔科夫，”他说，“为此，他们需要在东部战斗区域抛下大量的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京再次警告北约成员，不要允许乌克兰对其使用武器，并在周二提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，基辅似乎准备在接下来的几周和几个月内扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上掌握优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿发表政策变化后的第二天，泽连斯基在接受《卫报》采访中呼吁美国批准其打击俄境内纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库高级顾问马克·坎辛表示，拜登的这一决定仅仅是一步之遥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的激进转变，但这还是迈出了一步，”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员会呼吁继续前进：进行更广泛的打击，例如打击对哈尔科夫不直接构成威胁，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会将此政策扩展到允许对俄罗斯其他地区进行攻击尚未确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“接下来，我们将继续采取必要的适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区的俄罗斯导弹打击现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在乌克兰哈尔科夫地区的村庄马拉丹尼利夫卡，KVYOS骑射学校因俄罗斯导弹攻击严重受损。照片拍摄于2024年5月30日，路透社/瓦伦汀·奥吉伦科。图源：路透社文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长 　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵循减少增产支出的承诺，使得全球最大原油生产国在未来一年的增长速度放缓，这可能有助于缓解OPEC+在周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命和技术效率的大幅提升，成为了非OPEC产油国中推动全球石油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地同比增长了超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及OPEC+盟国去年加深了减产策略，以应对因美国及其他非OPEC产油国增产带来的影响。OPEC+的总减产幅度为586万桶/日，约等于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据熟悉OPEC+讨论消息的三位知情人士透露，OPEC+正在努力达成一项复杂协议，该协议将允许该集团将其部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管OPEC+将于周日开会商讨供应政策，但美国产量的增长将继续促进非OPEC+输出的增长，但这种威胁将小于2023年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将达到220万桶/日，比OPEC+集团以外的石油生产国的供应增长多出约100万桶/日。该组织在其5月份的月度《石油市场报告》中表示，这将意味着2024年对OPEC+原油的需求量应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期全球需求增长将降至110万桶/日，OPEC原油需求量不会有明显变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至本月，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，而去年12月则为1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管原油价格徘徊在每桶80美元左右，美国生产商似乎不太可能以类似2023年的方式令市场感到意外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直非常谨慎且有纪律，”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯瓦尔德表示：“现在价格处于这一水平，钻机数量没出现更多增长颇为意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，该公司正在保持资本支出的基本不变，并推迟其钻机的升级，以最符合钻井活动略有增长的节奏。他们计划年底运营12台钻机，明年初再重新部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯的数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年内有能力以每天100万桶的速度增长，但目前并没有意愿以这种速度增长。”标普分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普环球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商难以提高增长资本开支，尽管过去几年它们在页岩领域投入过度导致了快速增长，但也带来了有限的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分私人生产商近年来产量的增长在一定程度上是因为它们跻身于行业的整合浪潮中。这些生产商通过钻更长的井并压裂岩石的方式提高了生产效率，可以在同一时间从更多的井中提取石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了整合热潮，但预计当前的油价将继续支撑美国总体石油产量的温和增长，因为钻探和完井效率不断改善将保持这一趋势，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司如SLB（NYSE:SLB）预测今年国际市场的增长将超过北美市场。其今年第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略的重点发生了转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔凡尼·斯塔诺夫奥表示，他认为OPEC+将进一步实施自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依然，美国与加拿大、巴西和圭亚那今年预计将引领石油和液体生产增长。据美国能源信息署表示，OPEC+今年的石油液体产量预计会减少100万桶/日，而非成员国家的供应则将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何应对美国石油产量的增长，”瑞银的斯塔诺夫奥说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="位于德克萨斯州温克Permian盆地由Oasis石油公司拥有的租赁地上的钻井平台操作楼层从钻井台控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;位于德克萨斯州温克Permian盆地由Oasis石油公司拥有的租赁地上的钻井平台操作楼层从钻井台控制室可见，2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福德/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，吁请哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质作为交换后，提议一项新的加沙停火，他呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，这场战争应该结束，新的日应该开始。”拜登在讲话中说，他在当前的竞选年中面临压力，需要停止加沙冲突，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的加沙战争中以色列和哈马斯武装组织之间的停火谈判反复受阻，双方互相指责缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列在拉法进行了数周的入侵之后提出的，并且受到美国及其他国家对加沙死亡事件压力的加剧。此外，总理本雅明·内塔尼亚胡的政府受到了国内和国际媒体对持续人质 captivity的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列授权谈判人员在拜登公布停火计划后提出一项加沙停和谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议也出现在唐纳德·特朗普被定罪后的第二天，特朗普是民主党总统候选人乔·拜登的共和党对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的提议分为三个阶段，与以往的提议不同，因为停火将在各方通过所有三个阶段期间继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤军，其中包括人质（老年人和女性）在交换数百名被扣押的巴勒斯坦人质后获释。巴勒斯坦平民也将回到加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆人道主义援助车辆进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判，"停火将继续进行，只要谈判继续进行。"总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，拉合尔已经将提议转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些在以色列推动“无期限战争”的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人会不同意这个计划。他们将呼吁战争继续无期限地进行。一些甚至在政府联合体内的人已经明确表示，他们希望继续占领加沙，继续战斗多年，人质对于他们来说并不是优先事项。我敦促以色列领导层尽管面临各种压力，也要支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一位在战争期间去以色列的总统，曾派遣美国部队直接保卫受伊朗攻击的以色列，我要你们退一步想一想，如果这个时刻消失会怎样。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国政府高级官员匿名对记者表示，以色列能够提出这一新提议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，我们可以说，已经有一条通往危机结束的道路。这是一个详细的四页半协议，已经详细讨论过了。现在摆在桌面上的是这个过程的最后阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划中，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体报道称，拜登周五的讲话十分戏剧化，这被视为试图直接吸引以色列公众。以色列第12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前曾禁止发布该提议的具体细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀德克萨斯大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议比以往的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经给哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够在以色列发动任何重大袭击或袭击或恐怖活动的可能性虽然不能忽视，但是不及以前那么高，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里指出，全球舆论“正在转向反对”以色列，这可能会促使以色列人民希望停止冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项事务时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项早期人质提议呼吁在六个星期的停火期结束后解放病、老和受伤的人质，为期六个星期的停火期可以延长，以便向加沙边境输送更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求的战争永久结束而破裂，以色列加大了对加沙南部拉法的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，拉合尔已经告诉调解者说，除非以色列停止战争，否则他们不会参与任何更多的谈判，但他们准备达成一个“全面协议”，包括人质和被扣押者的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文与17个有公民被哈马斯扣押的国家的外交官会面，讨论此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日一次在拉法的以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际哗然，但并没有越过美国的红线，导致切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了一场纯地狱般的岁月，”拜登周五表示。 “我们看到了本周早些时候拉法致命爆炸的令人震惊的图像，这场爆炸由以色列发动，目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙的袭击响应10月7日在南部以色列进行的哈马斯袭击以来，自加沙有逾36,280人丧生。哈马斯袭击导致约1,200人死亡，根据以色列官方的统计数字。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起 交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币涌入了一种新型平台，在这种平台上投资者可以通过锁定其代币来获得奖励，这引起了分析师的担忧，他们警告这种复杂的模式给用户和加密货币市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”日益流行是加密货币市场冒险行为的最新迹象。随着价格飙升和交易者寻求收益，加密货币市场的风险偏好正在上升。比特币，作为最大的加密货币，接近历史高点，而以太币，第二大加密货币，今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司于二月份从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨基金的加密部门筹集了1亿美元，并吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台上，比六个月前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重质押，是为了扩展一种传统的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，拥有加密货币代币的所有者允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会暂时无法访问其代币，但作为回报可以赚取收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供了代表他们已质押的加密货币的新代币。重质押允许所有者将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的项目和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重质押的风险程度存在分歧，一些业内人士认为这项实践尚处于萌芽阶段，尚未可知其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师等人担心，如果代表重质押后获得新代币作为抵押品用于加密货币的庞大借贷市场，可能会出现基于少量底层资产无限循环借贷的局面。如果所有人都试图同时退出，这可能会使更广泛的加密货币市场陷入不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押品的资产作为抵押品再次进行抵押时，这并不是理想的安排，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，重质押吸引他们的是收益：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%范围内，但分析师认为通过重质押收益可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的一个新发展，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性方案，以在不抛售持有的加密货币的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发出来。用户是以期望未来奖励或称为空投的其他赠予来加入平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户发放其新创建的代币，名为“EIGEN”。用户希望将来这种代币会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长动力来自用户寻求这些空投，称这“真的很投机，完全是免费的资金”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密货币交易平台Coinbase的首席研究官David Duong说，该交易所提供质押但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预计会有回报，但他们不知道会是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，他是西雅图华盛顿大学的前助理教授，并参与了一支团队在印度推出了第一颗学生设计的微型卫星，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，在潜在的质押者与需要质押代币的应用之间搭建桥梁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台已涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户重质押代币并在EigenLayer上生成新的代币，这些代币可以表示重质押的资产并在其他地方使用，比如作为借入的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目标是让用户选择在哪里质押代币，并促进新的区块链服务发展，而不是激励更多基于加密货币抵押的借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何官方关系……这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会伴随着“隐藏的风险”——如果重质押的代币用于加密货币借贷，可能会在市场低迷时引发被迫平仓和更多的价格波动，他在一篇笔记中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘加剧了高风险借贷的影响，随着用作抵押品的加密货币迅速贬值，Terra和Luna代币的崩溃促使了这种现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议对风险定价有误，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，指出质押协议中的现金量相对于全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为加密货币重质押问题对传统金融市场不会产生实质性的传染风险，”标准普尔全球评级公司的数字资产分析主管Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越与主流金融相连，重质押也吸引了机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody看到了很大的机构对质押的兴趣，但由于难以建立资产去向和奖励分配的“书面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重质押仍是一步过急的举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为其中一些资金进行重质押，Kelp DAO在四月份的一篇博文中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示其为客户提供加密资产质押，并预期“将出现围绕重质押的新生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图展示比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图展示比特币的代表形象，图片拍摄于2024年3月9日的法国巴黎， REUTERS/Benoit Tessier，版权所有 / 文件照。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图展示以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图展示以太坊的代表形象，图片拍摄于2023年6月16日， REUTERS/Dado Ruvic，版权所有 / 文件照。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔苏亚玛（Claudia Sheinbaum）在墨西哥大选中赢得了压倒性胜利，成为了墨西哥首位女性总统，继承了她恩师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔（Andres Manuel Lopez Obrador）的施政项目，而后者广泛的受欢迎程度尤其在贫困人口中间发挥了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为气候科学家和墨西哥城前市长，苏亚玛女士获得了58.3%至60.7%的选票，根据墨西哥选举当局快速计票结果显示，这一得票率创下了墨西哥民主史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院中获得三分之二的超多数席位，从而可以在不依赖反对派支持的情况下轻松通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索奇特尔加尔韦斯（Xochitl Galvez）在初步结果中认可了自己的失利，她获得了26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我成为墨西哥首位女性总统的时刻，”苏亚玛对支持者们说，会场一片热烈的欢呼，“总统，总统！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚玛的胜利对墨西哥来说是一个重要的里程碑，这个国家长期以来以男性主导的文化著称，并且是世界上天主教徒第二大国，多年来坚持传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚玛是美国、墨西哥或加拿大首位在普选中胜出的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我能够投票选举女性总统，”87岁的埃德尔米拉蒙蒂耶（Edelmira Montiel），墨西哥最小州特拉克斯卡（Tlaxcala）的一名支持者说道，“以前我们甚至不能投票，当你能够投票的时候，也只能按照丈夫的旨意投票。感谢上帝，这一切已经改变，我得以亲身体验。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚玛前路艰难，她必须平衡提高福利政策的承诺，同时面临巨额预算赤字和经济增长放缓的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在初步结果宣布后向支持者保证，政府将奉行财政纪律，尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管选举是墨西哥历史上暴力最严重的选举之一，38名候选人因此遇害，苏亚玛承诺改善安全状况，但对具体细节的披露甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也在普埃布拉（Puebla）投票站发生了两起人员伤亡事件。洛佩斯奥夫拉多尔任内，墨西哥执政期间因暴力而失去生命的人员多达逾18.5万人，尽管凶杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务水平和减少有罪不罚方面进行突出的投资，否则苏亚玛很可能难以实现整体安全水平的重大提升，”独立拉美政治风险分析师内肖特帕里希·弗兰纳里（Nathaniel Parish Flannery）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长竞选，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为新任总统，她将在与美国就庞大的美国目的地移民流动进行紧张谈判中面临诸多挑战，以及在芬太尼泛滥的时期通过毒品走私加强安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统职位由唐纳德·特朗普在11月赢得，谈判将更加艰难。特朗普承诺将对墨西哥制造的中国车征收取100%的关税，还曾表示要部署特种部队对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新任总统将面临解决电力和水资源短缺问题、吸引更多制造商就地设厂的任务，这是近岸外包趋势的一部分，即公司将供应链移至主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚玛还将需要解决国家石油公司（Pemex）面临的生产持续下降和债务过重的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“单纯将公共资金投入一个永远无法盈利的公司问题无法持续，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯（Alberto Ramos）表示，“他们必须重新审视Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔在任期内将最低工资翻了一番，减少了贫困，监督了汇率和低失业率的增强——这些成就使他变得极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚玛承诺扩大福利项目，但墨西哥本年度预计将出现庞大的预算赤字，中央银行预计2025年的经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔试图将选举变成对他的政治议程的全民公投，寻求树立自己执政的理念。苏亚玛已拒绝反对派关于她将成为洛佩斯奥夫拉多尔“傀儡”的指控，尽管她承诺继续执行多项政策，包括那些帮助最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，苏亚玛感谢洛佩斯奥夫拉多尔为“让我们的国家变得更好而做出的独特贡献”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维吉莉娅·里奥斯（Viri Rios）认为，这种指责反映了性别偏见——人们难以相信她能够独立做决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以置信的是，人们无法相信她会自己做决定，这在很大程度上与她是女性有关，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="苏亚玛赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;莫德纳党总统候选人苏亚玛在墨西哥城赢得选举后发表演讲。路透社/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="苏亚玛赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;莫德纳党总统候选人苏亚玛在赢得选举后挥舞着胜利的旗帜。路透社/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;莫德纳党宣布苏亚玛赢得墨西哥总统选举后，人们举着“总统苏亚玛”的横幅。路透社/马赫·伊莉佩&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人索奇特尔加尔韦斯在选举结束后与支持者讲话。路透社/科特兹·尼契·哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站工作人员在选举日结束投票工作。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在大选日前往投票站投票。路透社/亚希尔·塞巴尔罗斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，泽纳卡坦，路透社/加布里埃尔·桑亚里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在大选日投票结束后展示染色的手指。路透社/亚历山大·梅涅格林尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索奇特尔加尔韦斯在大选日投票结束后，在投票站外拍照。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;工作人员在大选日准备投票站。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，丘伊加奇小镇，路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在大选日投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;游客在位于墨西哥城的本蒂沃里奥国际机场投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在大选日投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，墨西哥城，路透社/拉迦埃尔·库纳哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，墨西哥城，路透社/拉迦埃尔·库纳哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，桑胡安查姆拉，路透社/加布里ela·桑亚里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站工作人员在大选日准备。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7A.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，墨西哥城的选民排队等待投票。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选筹备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城，路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选筹备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，民众走在墨西哥城的市中心，准备迎接周日的大选，路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选筹备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城，路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>