<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 17 Oct 2024 09:04:59 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;已定罪的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于上周五在74岁时离世，之前在本月早些时候，他在一所最高安全级别的监狱中遭到另一囚犯的袭击。据狱政部门透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大史上最臭名昭著的群体杀手之一，皮克顿于2007年被判杀害毒品成瘾者和性工作者，并在太平洋省份不列颠哥伦比亚省的养猪场处理他们遗体的罪名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害了六名女性，这些女性的不完整遗体在他的破败房产附近被发现，此地位于温哥华附近。政府检察官在其被判终身监禁后，撤销了关于另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大的矫正服务机构表示，皮克顿在5月19日在魁北克监狱遭到袭击后逝世。袭击过后，他被紧急送至医院接受救治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这位罪犯的行为给不列颠哥伦比亚省乃至全国社区带来了毁灭性的影响，”服务机构在一份声明中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是60多名在超过十年间从温哥华的贫困、毒品泛滥的东区消失的女性中的一部分，直到皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿位于波茨比兰的养猪场，发现了33具女性的遗骸或DNA，她们中有许多是原住民，此地距离温哥华市中心约25公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克顿撰写的书在亚马逊上架数小时后即被下架。据《温哥华太阳报》当时的报道，这名连续杀人犯罪者在书中宣称自己无罪，被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求从亚马逊撤下此书，向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿（Robert William Pickton）的法院审判在新威斯敏斯特市开始的电视资料画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这组罗伯特·威廉·皮克顿未标明日期的电视资料图片拍摄于他在波茨比兰的家中。 REUTERS/Global TV/ 资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称，全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织在周六表示，旨在达成全球协议以提升应对大流行病能力的谈判将于2025年前，或在可能的情况下更早些完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;WHO的194个成员国已就协定进行了两年的谈判。该协定旨在提高疫情爆发前和期间的合作，鉴于COVID-19期间所暴露出的应变不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然WHO最初的目标是在本周达成协议，但由于在疫苗共享和备灾等议题上，富裕国家与较贫穷国家之间存在深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国确实就更新现有具法律约束力的《国际卫生条例》（International Health Regulations，简称IHR）达到了并行协议。IHR涵盖了一项新的卫生紧急状态类别——"大流行病紧急状态"，用于界定对全球威胁最大、影响最严重的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德罗斯·阿德汉姆·盖布雷耶苏（Tedros Adhanom Ghebreyesus）在声明中指出："今天作出的历史性决策展现了一系列国家希望保护自家人民及全球民众，避免公共健康紧急事件和未来可能的大流行病所带来的共享风险的共同愿望。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长哈维尔·贝塞拉（Xavier Becerra）今日表示，"通过这项协议，我们迈出了加强措施的一步，旨在防止疫情升级到威胁美国人民及其安全的程度，同时也提高了国家的问责制。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球卫生法规的改动旨在加强世界面对新病原体的防线，此次调整的触发点是COVID-19疫情，据WHO的数据，这场大流行病已夺走了700多万人的生命。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="世界卫生组织的logo，位于日内瓦总部周边区域" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）的logo位于其总部附近。照片：丹尼斯·巴拉布斯/RoUTERS/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守承诺，控制增加产出的支出，使全球最大的原油生产国预期在2024年的增长放缓，这或许能减轻石油输出国组织及其盟友（OPEC+）本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年大部分时间里，美国因页岩革命及技术和效率的突破，推动了非OPEC生产国全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外攀升，日均增产超过100万桶至1293万桶，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织及其OPEC+联盟国去年加深化减产举措，部分原因是为了应对美国及其他非OPEC生产国产量的上升。当前，OPEC+总计减产586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的知情人士周四透露，OPEC+正在制定一项复杂的协定，以允许部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当OPEC+于周日讨论供应政策时，美国的产量增长将继续推动非OPEC+生产国的产出，但从今年其威胁度已下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府的最新预测显示，2024年美国原油供给将增长约27万桶/日，与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署IEA预测美国产量增长将更高至64万桶/日。作为最受关注的预测者，三者的预测均远低于去年的数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预期全球需求增长约220万桶/日，非OPEC+群体外油企供给增长低于约100万桶/日，这意味着2024年对OPEC+原油的需求将比2023年增长约90万桶/日，OPEC在其五月份的月度石油市场报告中提及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长将远低于110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体而言，美国原油产量今年变化不大；四月份的日产油量约为1313万桶，低于去年十二月的1326万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管油价近年徘徊在每桶80美元左右，然而多位行业高管和分析师认为，美国产油商不大可能如前些年那样再度带来惊喜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户依然保持高度谨慎和自律，"承包钻探商Scandrill首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"鉴于当前油价水平，钻机数量并未大幅上扬，着实出人意料。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司计划将资本支出维持不变，推迟对钻机的升级，以适应更平缓的钻探增速。到今年末，计划运营12台钻机，并在明年重新部署数台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量降至496台，同比减少13%。&lt;/p&gt;&lt;p*S&amp;amp;P分析师在周四的报告中指出："美国有潜力连续数年以100万桶/日的速度增长，不过目前并无加速增长的意愿。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计2024年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对投资者的压力，过去数年，美国公开上市的生产商限制了增长支出。无节制的支出虽然推动了页岩产业的飞速增长，但在2010年代限制了投资回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增加部分来自私营生产商，其中一些目前正在经历行业合并浪潮；他们通过钻探更长井段和同时从更多井分段开采岩石中的石油提升效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"尽管近期经历了并购潮，我预计当前油价将持续并且支持美国原油总产适度增长，因为在钻探和完井效率上持续进步，"德州标准石油总裁Timothy Roberson说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如斯伦贝谢（SLB.N）等油田服务商预计今年增长将主要来自国际市场而非北美。其第一季度的国际营收同比增长18%，北美的营收则下降6%，部分原因由于行业合并。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士银行UBS分析师Giovanni Staunovo认为，近年来，更强的资本约束和战略转向导致不同反应，他预计OPEC+会延续自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西及圭亚那仍将是2024年石油和液体产量增长的主要动力。能源信息署（EIA）三月表示，OPEC+今年可根据其预期下降约100万桶/日的产量，而非成员国家供给将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已经学会如何适应美国石油产量的增长，"UBS的Staunovo指出。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="在德克萨斯州温克附近，位于奥阿斯石油在二叠纪盆地租赁地上的钻井平台控制室内可以看到的钻井作业地面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，位于德克萨斯州温克附近奥阿斯石油在二叠纪盆地的租赁地上的钻井平台控制室内看到的钻井作业地面。资料图片, 2018年，路透/Nick Oxford&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在乌克兰冲突中谨慎行事，决定提供武器援助深陷其中</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔拜登总统决定放宽乌克兰在其境内使用美国武器的部分限制，虽为一小步，却是在这场已持续两年的冲突中迈出的显著一步，专家认为此举或将有效遏制俄罗斯跨边境哈尔科夫攻势的锐气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯侵犯乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国供应的武器袭击俄罗斯领土内的目标过于冒险。它担心，乌克兰的大规模攻势可能引发与核武大国俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项规定与其他美国对向基辅提供高端武器的限制相吻合，这些限制如今已逐渐减弱，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹，皆在此列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员表示，最新的决定于周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗进行了细致的调整。美国官员称，它允许基辅利用美国提供的武器，对"正在向他们攻击，或是准备发起攻击"的俄罗斯军队进行回击，无论这些军队是否位于边境另一侧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举意味着，在前线的乌克兰军队将获得绿灯，可以使用美国提供的高机动性火炮火箭系统(HIMARS)发射器，连同制导多发火箭系统(GMLRS)导弹和其他武器，对边境另一侧的俄罗斯军队进行打击，专家们解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这不仅能稳定前线，还有可能在俄罗斯军队扎下更深的根之前，创造条件将他们逐出哈尔科夫地区，"乌克兰国家战略研究所的研究员米科拉·毕耶斯基维科表示，该研究所是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格林姆指出，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区关键战场抽调部队的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯现在将陷入被动状态，不得不重新考虑他们在攻击哈尔科夫时所采用的策略，"他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登做出这一决定的决策过程可以追溯至数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月13日，乌克兰在与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席C.Q.布朗上将的加密视频会议上，提出在哈尔科夫地区使用美国武器越境的要求，一位美国官员透露，此言论是以不具名方式发表的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀及布朗形成了一致意见，支持放宽这些限制，沙利文于5月15日将这一建议带给了拜登。官员认为，拜登同意乌克兰应当能对在俄罗斯领土上安全作战的俄罗斯军队进行反击。自此之后，拜登政府一直在细化这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月20日，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在与路透社的访谈中公开呼吁乌克兰的伙伴采取这样的步骤，然而在当时他指出，"目前为止，没有任何积极的消息。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目资深研究员罗布·李表示，俄罗斯正是在利用拜登禁止在俄罗斯领土内的打击的规定，将其作为安全的攻击基地，在哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰的第二大城市，距离边境仅19英里(30公里)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯可将它的火炮保持在边境的另一侧。它可以保持防空、电子战与指挥控制力量的存在，"李表示，"某种程度上，这里或许是他们的一个避难所。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李老师及其他专家认为，单独而言，这一决定或许并不能立即改变前线的状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我认为这个决定本身不会改变前线的移动，就算有影响也极其微弱。但它将使俄罗斯更难继续这种跨边境的行动，"李指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格林姆认为，俄罗斯的部队数量不足以对哈尔科夫发起重大攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯没有能力制造足够的战斗力，从东北部真正威胁哈尔科夫。若要实现，他们将不得不削弱东部作战区的部队，"他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯领导人弗拉基米尔·普京已经警告北约成员，若允许乌克兰在其领土上使用武器，将面临风险，他于周二再度提及核战的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几个星期乃至于几个月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区的美国武器使用能力，尤其在今年遭遇了战场上的俄罗斯强势攻势之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策调整后的不到一天，即上周五，泽伦斯基在接受《卫报》报纸采访时被报道呼吁美国批准对俄罗斯领土深度目标的打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾在五角大楼任职，现为华盛顿战略与国际研究中心智库成员的马克·坎西安认为，拜登的举措不过是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并非政策上的急剧转变。但却是迈出了步伐，"坎西安说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"乌克兰和政府内部官员势必会为下一步的行动呼吁，对更广范围的目标进行打击--或许涉及对并非直接威胁哈尔科夫的俄罗斯领土内的目标，而是在其他地区的目标。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯上周五在布拉格表示，对于拜登政府是否将政策扩展到允许在俄罗斯其他地区进行打击，他无法置评，但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们将持续之前的作为，若形势所需，灵活调整和适应，"布林肯指出。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫周边的俄罗斯导弹攻击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在哈尔科夫外的马洛·达尼利夫卡村庄被重创的儿童与青少年骑术学校废墟中工作，该地在俄罗斯攻击乌克兰的过程中遭受导弹打击，时间点：2024年5月30日。图片来自路透社/维连特·奥吉伦科/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非洲人国民大会选举失利而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨（Cyril Ramaphosa）在见证非洲人国民大会（African National Congress, 简称ANC）自种族隔离制度废止以来最糟糕的选举结果后，将面临政治上的重大削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三选举的初步计票结果显示，来自约71%的投票站数据，ANC的得票率不足42%，与2019年最后一届选举中取得的57.5%相比，大幅下滑，并且首次在30年内失去了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;多数席位&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举的沉重打击意味着这个由纳尔逊·曼德拉（Nelson Mandela）领导的前自由运动组织将不得不与一个或多个较小的政党协商形成&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联合政府协议&lt;/a&gt;或其他形式的协议，以维持国家治理。这可能包括在政策上做出让步，以及在内阁要职上让步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖、后转型为商人的拉马福萨很可能面临来自反对党与党内批评者的呼吁，要求他辞职，原因在于ANC内部的深刻分裂。然而，一位&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;高级ANC官员&lt;/a&gt;支持他留任，分析师表示目前没有明显的继任人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"目前没有明确的、能够接替拉马福萨的统一候选人。"开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒（Anthony Butler），同时也是拉马福萨传记的作者如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据三月份的一项民调，拉马福萨在本次选举中是主要政治家中支持率最高的，而ANC内部的派系斗争可能使任何反对他的动员复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于ANC的选举表现，拉马福萨迄今未作评论。他的发言人透露，他将在周日，即预计公布完整初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的政治命运之前也悬而未决，在2022年一份报告指出，他可能因在其游戏场家中藏匿的一捆现金而犯有不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认在那场被称为“Farmgate”的丑闻中存在不当行为，并在同一年赢得了作为ANC领袖的另一届五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次投票被视为ANC面临的最严峻考验，原因是选民对&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;如高失业率、犯罪和严重的电力中断等&lt;/a&gt;问题表达强烈不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领袖，承诺在前总统雅各布·祖玛（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/ex-leader-zumas-populist-party-becomes-top-disrupter-south-africa-vote-2024-05-31/"&gt;Jacob Zuma&lt;/a&gt;）长达九年的丑闻、腐败和经济增长衰退后，清理党的形象并振兴经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家领导人初期的一波乐观情绪迅速消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多过去了，经济依旧停滞不前，而ANC高层官员认的丑闻阴云仍然未曾消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的这场投票中，他的宿敌祖玛，支持新党umKhonto we sizwe，其表现远超预期，严重削减了ANC的支持率，特别是在祖玛的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal, KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖玛破解了拉马福萨与ANC的局面。他知道他们在KZN中有漏洞，"政治分析家拉尔夫·马特赫加（Ralph Mathekga）说，"这是拉马福萨项目的终结……你不能在选举中落败后期望一切如常继续。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上的犹豫不决而受到批评，这种不决意在避免激化党内裂痕，这与他1980年代作为工会领袖所展示的决心相去甚远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬其建设共识的技巧，以及他在提升南非作为“全球南方”冠军的地位方面所扮演的角色，“全球南方”是对一系列低收入和中等收入国家的统称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨在全球呼吁公平分配疫苗的声音中最为响亮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近来，南非向国际法院提交了指控以色列在加沙地带城市拉法赫进行种族灭绝的案件，导致法官们在本月做出裁定，要求以色列必须停止其对拉法赫城市的军事进攻。以色列强烈否认这些指控，并继续加强在拉法赫的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨努力强调ANC在过去30年中的成就，但批评者说，他面对南非最大挑战时，未能提出新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC在选举前的最后一次竞选集会上，面对聚集在索韦托一个足球场的数万名支持者，拉马福萨承诺将会“做得更好”。然而，在他演讲结束前，很多人就已经离场。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日. REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议了一项针对加沙地带的新停火协议，以交换人质释放，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，让第二天的曙光降临。”拜登说道。作为选举年的候选人，他承受着终结已持续八个月的加沙冲突的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调解的停火谈判，旨在解决以色列与加沙地带激进组织哈马斯之间的战争，一直未能达成共识，双方互相指责对方造成了谈判进展的停滞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此提议在以色列对拉法地区进行了数周的入侵，以及本雅明·内塔尼亚胡政府在国内和国际上因加沙死亡事件和人质持续扣留所承受的新型压力下提出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室于周五宣布，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同一天也标志着民主党总统拜登的共和党竞争对手唐纳德·特朗普在34项重罪指控中被定罪，这一事件凸显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与之前的方案不同之处在于整个进程中停火将持续进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤军，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换的人质，包括老人和妇女。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每日将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙，此为拜登所说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久结束敌对状态的条款。“只要谈判持续，停火也将继续生效，”拜登总统称，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙地带的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，此提议已由卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁那些坚持“无限期”战争的以色列人改变他们的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人人皆知，在以色列有以色列人不同意此计划。呼吁战争无期限地持续，这些人中甚至包括政府内的成员。他们的态度十分明确：欲占领加沙，甘愿打上数年。人质问题对他们而言并非优先考虑。然而，我强烈要求以色列领导人 ned在不计代价的压力下坚定支持这项协议。”拜登说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一个一生致力于以色列的人，作为唯一一位在战时访问过以色列的美国总统，作为不久前将美国军队直接派遣至以色列以应对其因伊朗袭击而面临威胁的总统，我请你们退一步思索，如果错过这次机遇，会发生什么。我们绝不能让此契机流失。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员透露，以色列之所以能够提出这项新的提议，得益于近期战场上的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在，停火危机解决的路线图实实在在地摆在我们面前。这是一个详尽的长达四页半的协议。”官员称，“经过细致漫长的谈判，摆在桌面上的实为谈判末期的关键一步。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照提议，每个阶段将历时42天，此官员补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家以色列媒体报道称，拜登周五的演讲为情节激昂，他们将其视为直接向以色列公众发出的呼吁。第12频道的领导人丹尼·库什马罗称，此前以色列的审查部门曾禁止详细报道此提议的情况；然而此频道还是中断了其晚间新闻节目播送拜登的讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰瑞米·苏里认为，这个新提议比以往的方案有更大可能成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯对以色列发起任何实质性的打击、攻击或恐怖事件的可能性虽然并非微乎其微，但比之前要小得多。”苏里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更进一步的是，全球舆论正在“反对”以色列，这可能鼓励以色列人希望结束冲突，伴随着拜登总统的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统真下定决心支持某事时，他能够创造出不少的激励效应。”苏里称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年初提出的另一项人质相关提案，要求释放加沙地带病弱、老年和受伤的人质，作为为期六周停火的交换条件，此条件可被延长以允许更多援助进入该区域内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项提议于本月早些时候破裂，原因是以色列拒绝接受哈马斯在谈判中永久结束战争的要求，并加大了对加沙南部城市拉法的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，不会在战争持续的情况下参与更多谈判，但在以色列停止战争下，就准备接受“全面协议”，包括人质及囚犯的释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名的美国官员透露，美国总统国家安全事务助理杰克·沙利文本周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣留作为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日，在以色列对拉法发动的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡后，引发了国际社会的谴责，但并未跨越美国的“红线”，切断对以色列的军事援助供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中饱受炼狱之痛。”周五，拜登表示。“我们都目睹了本周早些时候拉法致命火灾后的恐怖画面，此系一次以色列针对哈马斯的攻击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生机构估计，自以色列对哈马斯于10月7日对以色列南部实施的袭击作出反击，造成加沙地带超过36,280人丧生。而哈马斯的袭击据以色列统计造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特·拉西亚的建筑废墟中漫步。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月12日，2024年，以色列军事进攻的废墟中，一名巴勒斯坦人在贝特·拉西亚（位于加沙地带北部）的损坏建筑废墟中漫步。路透社/迈哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>特朗普在被判有罪后发誓将继续抗争，情绪愤怒</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;（此报道包含第17段中的强烈言语）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内的摄像头前，传达出一个信息，这一信息既适应于他面临的法律战，也适应于政治斗争：他准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他有罪&lt;/a&gt;的第二天，涉及34项伪造文件以隐瞒向色情明星支付封口费的罪名，这位共和党总统候选人愤懑不平，口若悬河，一一列举了种种对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将审判其案件的主审法官Juan Merchan称为“腐败”和“恶魔”。他将&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党人乔·拜登&lt;/a&gt;，其在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日选举&lt;/a&gt;中的竞争对手，描绘为“我国历史上最糟糕的总统”。他对&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;出庭作证反对他&lt;/a&gt;的证人、投票支持他&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;弹劾&lt;/a&gt;的国会议员以及他口中所谓非法涌入美国的移民一概进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选活动捐款，将自己面临的挑战描绘为不仅属于他个人，也是全美国的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这样做，"他说，"因为我们正在为美国而战。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与以往的竞选演讲相比，此次演讲少了幽默，多了一份严肃。特朗普在新闻发布会上仅仅持有一小页备注。最后，他未回答提问，迅速从演讲台上退下，儿子埃里克·特朗普随行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在公众视线之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也怒斥了司法系统和任何敢于指称特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两名主要候选人均将对方描绘为国家威胁的选举中，拜登阵营抓住特朗普的言论，视为其不适合担任职务的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普，他唠叨着自己的个人不满，指责美国司法体系，让所有观看的人都会得出一个明显的结论：此人不能成为美国的总统，"拜登竞选的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者们——其中大多数人认为纽约的判决是公正的偏离——在周四仅一天内就为他的竞选活动捐款总额达到了3480万美元，特朗普团队表示。这是特朗普在WinRed平台上的一日记录，该平台处理共和党的数字募捐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在总募款额方面落后的竞选团队，周五努力保持筹款步伐，向支持者猛烈发送频密的预警筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国历史上最黑暗的一天!"其中一条短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我绝不投降!"特朗普新闻发布会后的一条短信言辞强烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站到了前总统身后，辩称审讯有瑕疵，指控本不应提出，民主党票仓曼哈顿中的陪审员群体失真，法官抱有偏见——所有这些指控均被地方当局否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党人的谴责不够迅速或有力的地方，特朗普盟友和竞选助手则采取行动攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联席竞选经理克里斯·拉西维塔对一个全国大学生共和党团体的推特言论不留情面，该团体说应该尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"意见如屁股......每个人都有......,"拉西维塔在推特上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;针对&lt;/a&gt;拉里·霍根，这位温和的前马里兰州共和党州长，他正在竞选参议员席位，在判决前警告美国人"不要用更多的政党毒药来煽风点火"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"你刚结束了自己的竞选," 拉西维塔在推特上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和乔治亚这些战场州，对几位共和党选民的访谈中，有几位表示，特朗普的定罪令他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑是否在十一月支持他&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于特朗普在多个摇摆州持有极其细微的领先优势，此类支持者的流失&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能对他在与拜登的再次对决中不利&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来与特朗普本人极为相似，称审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这一切都是政治算计，目的就是要伤害他，尽可能地让他远离竞选战场，" 62岁的退休警官斯科特·克莱顿在乔治亚州玛丽埃塔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"如果他们能对他这样，他们就能对任何人这样。绝对没有任何人是安全的。"&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，前一晚他在伪造商业记录以掩饰2016年向色情明星斯托米·丹尼尔斯支付封口费的刑事审判中被判有罪。2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。REUTERS/Brendan McDermid/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“再抵押”平台繁荣，交易员追求更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了新兴平台，这些平台通过锁定投资者的代币以换取回报，实施一种复杂的体系。分析师警告称，这给用户和加密市场带来了风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“复利质押”（re-staking）的迅猛发展，彰显了在加密市场持续上涨的背景下，投资者的冒险行为日趋活跃。随着比特币，这一最大加密货币价格逼近历史高点，以太坊，第二大加密货币，今年至今已上涨超过60%，这股热潮正吸引着寻求收益的交易者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复利质押热潮的中心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司二月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密基金部门获得了1亿美元融资，至今其平台已聚集了价值188亿美元的加密货币，相较六个月前的不足4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时透露，公司发明复利质押的目的是为了扩展一项长期存在的加密货币实践——质押（staking）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，通过网络中的多个计算机来确认和验证特定加密货币的所有权。为实现这一目标，持有者需暂时锁定其代币，如以太坊。在参与质押的期间，持有者将失去对其代币的即时访问权，但可以返回一定的收益率作为补偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某些质押平台还会向用户提供新创建的加密货币，以代表他们所质押的加密货币。复利质押则让持有者能够拿这些新代币，再次通过不同的区块链程序和应用进行质押，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于复利质押的风险性，加密货币界意见不一，有业内人士认为这一实践太过新颖，其长期影响尚未可知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括一些分析师在内的其他观察者担忧，如果表示复利质押加密货币的新代币在庞大的加密货币借贷市场中作为抵押品使用，可能会出现旨在少量基础资产上的无限次借贷。他们警告，如果所有人同时尝试退出，这可能加剧整个加密市场的不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“任何将抵押品叠加重复使用的情况都是不理想的，它增加了一个原本并不存在的新风险因素，”加密数据服务商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者被吸引的是收益率：在以太坊区块链上进行的基本质押收益率通常在3%-5%之间，但分析师指出，复利质押的回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复利质押是平稳币世界（DeFi）中最新的一种风险性发展，稳定币持有者通过在实验性质的方案中投资，期望在不售卖代币的前提下获得巨额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为实施这一机制的程序尚未开发。用户加入平台是预见到未来奖励的可能性，或称为空投的其他馈赠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer通过向平台使用者发放新创代币作为回馈。用户期望该代币——“EIGEN”，未来能具备价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy认为，复利质押平台的迅猛增长受用户追求空投的驱动力推动，他称之为“极富投机性，这像是免费钱的追求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究主管David Duong表示，Coinbase提供基本的质押服务，但并未涉足复利质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在预先行动，带有受奖励的期望，尽管不确定以何种形式获得，”Duong评述道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer在去年由Sreeram Kannan创立，后者早前是华盛顿大学西雅图校区的助理教授，亦是团队成员之一，该团队于印度启动首颗学生设计的微型卫星，根据学术网站介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自身定位为验证服务的市场，连接潜在质押者与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新涌现的复利质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等。这些平台为用户在其平台上复利质押代币，并产生新代币以代表这些复合资产，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan宣称，其平台的目的在于允许用户选择在何处质押他们的代币，同时助力新兴区块链服务的成长，而不是鼓励加密借贷的无限期扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们并未与这些平台建立起任何官方合作……这是一种自发的现象，”他如是说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，复利质押或许伴随着“隐蔽风险”。如果复利质押的代币用于加密借贷市场中，这可能在市场低迷时导致被迫清算和更高波动性，他在研究报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的.currentTime售卖（öffentliches Feld）因高风险借贷而加剧，尤其是加密代币作为抵押品，在Terra和Luna代币暴跌后迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan把EigenLayer与风险划界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险并不在于复利质押，而在于借贷协议的定价机制。借贷协议正在错误地评估风险，”他如此解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分专家对于复利质押不表担忧，考虑到相比全球加密货币行业2.5万亿美元的总资产，目前复利质押涉及的现金规模较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期关注加密世界中的损失向广泛金融市场外溢的潜在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们未发现复利质押问题对传统金融市场产生实质性传染风险，”S&amp;P Global Ratings数字资产分析部门负责人Andrew O’Neill指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密行业与主流金融市场的联系日益紧密，而复利质押正日益受到机构投资者的追捧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行的加密货币部门Zodia Custody观察到机构投资者对质押服务的浓厚兴趣，但其首席风险官Anoosh Arevshatian表示，复利质押对其而言似乎走得太远，因为很难追踪代币流动的确切路径和奖励如何分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞穗证券的加密部门Laser Digital与Kelp DAO签署了合作，以对其部分资金进行复利质押，Kelp DAO在四月的博客文章中表示。Laser Digital针对路透的置评请求未作出回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士加密专业银行Sygnum称，其为客户的加密资产提供质押服务，预计“围绕复利质押的全新生态系统将应运而生”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="展示比特币加密货币示意图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日，法国巴黎拍摄的展示比特币加密货币示意图像。路透社/Benoit Tessier/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="展示以太坊加密货币示意图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日拍摄的作为示意图放在PC主板上的以太坊加密货币示意图像。路透社/Dado Ruvic/插图//档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的谢恩鲍姆以压倒性胜利成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·欣鲍姆在一场压倒性胜利中成为墨西哥历史上首位女性总统，继承了她的导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的项目，他在穷人中极高的支持率推动了欣鲍姆的获胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;欣鲍姆&lt;/a&gt;，作为气候科学家和墨西哥市前市长，根据墨西哥选举机构的快速初步计票，她以58.3%至60.7%的选票赢得了总统职位，这将创下墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在众参两院中，执政联盟也可能赢得接近三分之二的超级多数，给予联盟修订宪法的权力而无需反对派支持，据选举机构预测的可能结果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索齐提尔·加尔维斯&lt;/a&gt;在初步结果显示出她获得了26.6%至28.6%的投票后承认败北。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"对于建立共和国200年来首次，我将成为墨西哥首位女总统，"欣鲍姆对支持者的欢呼声中表示，回荡着"总统，总统"的口号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欣鲍姆的胜利是墨西哥的一大步，一个以&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;大男子主义文化&lt;/a&gt;著名并拥有世界上第二大罗马天主教人口的国家，传统价值观和女性角色在数年间发生着变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欣鲍姆是首位在美国、墨西哥或加拿大普选中胜出的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想象过有一天我会投票给一位女性，"墨西哥最小州特拉斯卡拉的87岁欣鲍姆支持者埃德尔米拉·蒙蒂埃尔说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"之前我们甚至没有投票权，当有机会时，投票对象是丈夫指示的人。感谢上帝，这种情况改变了，我能亲身经历它，"蒙蒂埃尔补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欣鲍姆面临着复杂的道路。她需要平衡承诺增加对民众福利政策的支持，在接手庞大的预算赤字和经济增长缓慢的同时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步结果公布后，她向支持者承诺新政府将财政负责，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她誓言要改善安全局势，但未提供细节，这是墨西哥现代史上最暴力的选举，有&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexican-candidate-assassinations-hit-grim-record-ahead-sundays-election-2024-06-01/"&gt;38名候选人&lt;/a&gt;遇害，这突显了巨大的安全问题。许多分析家指出，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，有组织犯罪团体的影响力扩展和深化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的投票还受到普埃布拉州投票站两起致命事件的影响。在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，有更多的人员被杀害——超过185，000人——比墨西哥现代史上任何一届政府时期的数字都要高，尽管谋杀率正在微幅下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她承诺投入具有变革意义的巨额资金以改善警察业务、减少逍罪法外，欣鲍姆很可能在整体安全水平上的改进收效甚微，"独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒内尔·帕里什·弗拉纳里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政党MORENA党也赢得了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥市市长选举&lt;/a&gt;，这是根据初步结果显示的墨西哥最重要的职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新任总统将面临的挑战还包括与美国紧张的谈判，涉及大批涌向边境的非法移民以及安全合作，包括毒品走私的问题，尤其是在美国阿片类药物流行加剧的背景之下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月的美国总统大选胜利者为唐纳德·特朗普，这些谈判将会更加困难。特朗普承诺对在墨西哥生产的中国车辆征收100%的关税，并表示将动员特种部队抗击贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，新任总统的任务包括解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商迁回近岸，这是供应链靠近主要市场的趋势的一环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欣鲍姆还需处理墨西哥国家石油公司——这个国家石油巨头的产量在过去二十年中持续下滑，如今债务累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这不能只是无底洞，将公款投入进去而公司从未实现盈利，"高盛的首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示。"他们需要重新思考墨西哥国家石油公司的商业模型。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔提高了最低工资，减少了贫困，并见证了墨西哥比索的坚挺和失业率较低——这些成功让他极受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在欣鲍姆的承诺之中，她将扩大福利计划，然而，鉴于墨西哥今年将面临巨大的赤字和国民经济成长率仅为预计2025年墨西哥央行预估的1.5%，这将是困难的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;对选情有重大影响&lt;/a&gt;，力图将选民的选择转化为对他政治议程的公投。欣鲍姆已否认同盟成员声称她将是洛佩斯·奥夫拉多尔的"傀儡"这一断言，但同时她承诺将继续执行他的一些政策，包括帮助墨西哥最贫困人口的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜利演讲中，欣鲍姆向洛佩斯·奥夫拉多尔致谢，称之为"独一无二的人，他将我们的国家推向更好的未来"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，批评欣鲍姆将沦为前任总统的傀儡的说法背后是性别歧视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"人们无法相信她将作出独立决策的想法令人难以置信，我认为这与她身为女性有很大关系，"里奥斯表示。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="欣鲍姆赢墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月3日，墨西哥城，墨西哥联邦区，执政的MORENA党总统候选人克劳迪娅·欣鲍姆在赢得选举后，向她的支持者发表讲话时的反应。路透社/拉奎尔·孔哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="欣鲍姆赢墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月3日，墨西哥城，墨西哥联邦区，执政的MORENA党总统候选人克劳迪娅·欣鲍姆赢得选举后向支持者挥手。路透社/拉奎尔·孔哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，人们在墨西哥市中央广场竖起横幅，写着「总统克劳迪娅·欣鲍姆」，在同一天，执政的莫雷纳党宣布克劳迪娅·欣鲍姆为总统选举的胜利者。路透社/马赫·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在韦拉克鲁斯州，2024年6月2日，人们聚集在投票站参加大选。路透社/雅尔·塞巴斯蒂安斯洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥联邦区，墨西哥的反对党总统候选人索齐提尔·加尔维斯在一个投票站外摆出姿势和拍照。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣巴托洛梅瓜亚纳，墨西哥瓜纳华托州，选举工作人员在大选之日的投票站做好准备。路透社/豪尔赫·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城贝尼托·胡亚雷斯国际机场，一个设立的投票站的旅客正在投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，一名妇女在大选日投票。路透社/亚历山大·门恩施尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥圣胡安查穆拉，一名女性正在选举之日的投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，墨西哥联邦区，人们正在大选日排队等待投票。路透社/亚历山大·门enschini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>