<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 21 Jan 2025 17:31:11 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>独家：美国官员和倡导者称特朗普政府将从航班上撤下近1,660名阿富汗难民</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-canceling-flights-nearly-1660-afghan-refugees-say-us-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;近1660名阿富汗人被美国政府批准重新安置至美国，包括现役美军人员的家庭成员，在美国总统唐纳德·特朗普下令暂停美国难民计划的命令下，他们的航班被取消，一位美国官员和一位主要的难民安置倡导者周一表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该群体包括无人陪伴的未成年人，他们正等待与家庭团聚，以及因曾经为美国支持的阿富汗政府作战而面临塔利班报复的阿富汗人，U.S.退伍军人和倡导组织#阿富汗撤离联盟主席肖恩· vanDiver表示，一位美国官员匿名透露了此信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府的决定还让成千上万其他已获准作为难民重新安置至美国但尚未被分配从阿富汗或邻近巴基斯坦出发航班的阿富汗人处于不确定状态，他们补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在赢得2024年总统竞选时，将加强移民管控作为主要承诺之一，这使得美国难民计划的命运变得悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫和负责美国难民项目的国务院没有立即回应评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“阿富汗人和倡导者感到恐慌，”vanDiver表示。“我已经多次给我的电话充电，因为很多人都在打电话给我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们曾警告他们这种情况会发生，但他们依然硬要这样做。我们希望他们会重新考虑，”他谈到与特朗普过渡团队接触时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;vanDiver的组织自2021年8月塔利班占领喀布尔，最后一批美军撤离阿富汗以来，一直在与美国政府合作，将阿富汗人撤离并重新安置至美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自前总统乔·拜登政府混乱撤出喀布尔美军以来，已有近20万阿富汗人被带到美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周一宣誓连任后预计将签署的数十项行政命令之一暂停了美国难民项目至少四个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新成立的白宫网站称，特朗普宣布暂停难民安置，“在社区被迫收容数量庞大且不可持续的移民人口后，浪费了社区的安全和资源。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道这意味这无人陪伴的儿童、（阿富汗）盟友部队成员——他们与我们的部队一起训练、战斗甚至受伤或死亡——以及现役美军家属将处于困境中，”vanDiver说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;vanDiver和那位美国官员表示，获准作为难民重新安置至美国的阿富汗人已被从他们预定从喀布尔飞往美国的航班名单中删除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院外交委员会的少数族裔民主党成员在X平台上抨击这一行动，称“这是抛弃的定义。任由经筛选验证的阿富汗盟友在塔利班手中受难是不堪入目的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们中包括近200名出生在美国或来自阿富汗，在美国加入军队并成为公民的阿富汗美军现役家属成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被从航班名单中删除的阿富汗人中还包括不明数量为前美国支持的喀布尔政府作战的阿富汗人，以及约200名无人陪伴的重大难民或阿富汗父母单独将孩子带到美国的孩子，vanDiver和那位美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还表示，获准作为难民重新安置至美国的阿富汗人中还有一批汉族工人和与美国合同商或美国关联机构合作的人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="阿富汗难民到达弗吉尼亚州杜勒斯国际机场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JQOT7JAHTZMQ5CETWLSAZHOAIM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;阿富汗难民在抵达美国弗吉尼亚州杜勒斯国际机场的处理中心下车时挥舞旗帜（路透社/Kevin Lamarque，文件照）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯出席‘阿富汗撤离’组织创始人肖恩·范德惠的讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YEOQ5GBCTZND5JAZTXON2ANYCQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;安东尼·布林肯国务卿在华盛顿美国外交使团国家博物馆出席“阿富汗撤离”组织创始人肖恩·范德惠的讲话（路透社/迈德尔·南，档案照）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 22:03:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-canceling-flights-nearly-1660-afghan-refugees-say-us-2025-01-20/</guid></item><item><title>熟悉的特朗普开启了美国新时代</title><link>https://www.reuters.com/world/us/new-american-era-is-ushered-by-familiar-trump-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;在就职演说中，美国总统唐纳德·特朗普承诺迎来新时代，并自封为和解者。然而，这次演讲虽然宣告了一个光明的未来，却常让人联想到过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普大量言论与他八年前首次就职时的言辞惊人相似。那时他提到经济状况低迷，城市因犯罪率高企而支离破碎。如今，他在周一的演说中描绘自己是历经民主党前任乔·拜登滥用司法制度的受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他赢得了数次不可能的选举胜利，并在美国参议院议长大厦宣誓就职，这标志着他四年多前曾被自己的支持者攻占的美国国会大厦重获新生。特朗普赢得大选后的民意投票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从这一刻起，美国的衰退已成为过去时，”特朗普在美参议院议长大厦的讲坛上说道。“我们的黄金时代刚刚开始。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他承诺要成为“和平使者与和解者”。然而，紧接着他宣布将推行一系列重大政策变化，这些变化已经分裂了美国社会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普誓言废除联邦多元性计划，并表示将签署一项声明，明确指出只有两种性别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他以自己的定义号召了一场“常识革命”，这场革命将包括某些方面，排除其他方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他感谢支持了他的黑人和西班牙裔选民，并在马丁·路德·金纪念日表示，他希望实现这位已故民权领袖的梦想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普心目中的梦想似乎就是要实现一个“肤色无差别”的美国，这个国家是纯粹的精英主义社会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管2024年大选的选民偏好仅相差一个百分点，但特朗普似乎认为这给了他实施右倾政策的正当性。他宣称，他去年遇袭的经历是出于上帝的旨意，这进一步激发了他的决心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“上帝保佑使我再次振兴美国，”特朗普说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在存在争议的选举后，新总统通常会缓和竞选演讲的语气，弃用对政治对手的攻击。但特朗普并非如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当拜登坐在附近时，特朗普攻击了拜登在移民、外交政策方面的政策，声称他的胜选赋予他“完全且彻底逆转悲惨背叛”的权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一次竞选演讲，”美国历史学家、乔治华盛顿总统图书馆执行总监林赛·切尔文斯基表示，“他依然把同样的矛头指向同一批人，这和往常一样，是相同的不满。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普更侧重于推翻拜登政府的政策，而不是详细列出他在任期内将要实现的宏伟目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时，特朗普也会在一些言论中流露出雄心壮志，比如提及美国的“天赋使命”，暗示他希望建设一个更大的版图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年初始政时，特朗普曾呼吁团结，然而他后续的任期却因言论和政策分歧而充满分裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了向前迈进，特朗普在未来数周和数月或将需要展示他已经放下了长期以来的忧愁——他的两次弹劾和他的2020年输给拜登。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在过去八年中，我比我们250年历史中任何一位总统都更经受过考验和挑战，”特朗普说道。“在这过程中，我也学到了很多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普没有透露自己学到了什么，但在他就职演说以及他随后数次为支持者发表的演说中，他仍旧听起来像是长期以来让美国人熟知的那个怨恨的特朗普。&lt;/p&gt;               
&lt;figure&gt;&lt;img alt="人们在华盛顿美国国会大厦的穹顶下方的上层走道中行走，夕阳下" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H5DO57O2TNP2HFE2T3LPIMLRVA.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在华盛顿美国国会大厦的穹顶下方的上层走道中行走，夕阳下，2023年1月4日，路透社/埃弗琳·霍克斯坦/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普第二次总统任期的就职仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/46NGQMKITFOXLHI7H3BSJ6HH54.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普在美国国会山的Capital One球馆内调整麦克风，2025年1月20日，美国，路透社/卡洛斯·巴里亚/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 01:24:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/new-american-era-is-ushered-by-familiar-trump-2025-01-21/</guid></item><item><title>特朗普提高了美中关系谈判重启的预期</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-raises-prospects-negotiated-reset-us-china-ties-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;在重返白宫后的首个工作日，推迟了针对中国的关税措施，并未将其列为威胁，这可能意味着中美双方有望缓和关系，因为双方都希望通过合作获利，而非伤害对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在就职演讲中，美国总统特朗普未提及中国，即便表示关税将使美国“富得流油”，拒绝对华贸易壁垒，敞开通向与世界第二大经济体——中国——重新谈判的大门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还推迟了对中国短视频应用程序&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/tiktok-awaits-trump-reprieve-china-signals-open-deal-2025-01-20/"&gt;TikTok&lt;/a&gt;的禁令，并前所未地提议，作为保留TikTok业务的条件，美国可拥有TikTok美国部门股权。特朗普声称，TikTok价值可能高达数万亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着特朗普再次就职，中美双方均需制定新的战略路线图，以推进其目标并保护自身利益。分析师指出，尽管之前两国间未解决的贸易协议悬疑，但关键关系仍需重新定义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在首次任期内，特朗普迅速与习近平主席建立了友好关系。两人相继在京都和佛罗里达举行热情的会面。然而，这并未阻止贸易关系恶化为贸易战，导致互征关税和全球供应链的断裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方都不愿继续以前的交易模式，反而指向谈判桌。这被视为新的开始或许能够达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普希望达成协议，否则他会在第一天就对中国采取措施，”Natixis 的亚太区首席经济学家阿拉ICA加西亚赫罗罗说，“他竞选期间对中国的立场非常强硬，但在第一天却选择了回避。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这对中国有利，因为他们的关税将受到一定限制。因为他们将向特朗普提供达成协议所需的条件。金融服务？人民币？你希望人民币更加强劲？当然，或许暂时可以。”赫罗罗补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个贸易战对中国来说风险更大，它正面临严重的房地产危机、国内需求疲软和16%的&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/chinese-youth-flock-civil-service-slow-economy-puts-iron-rice-bowl-jobs-risk-2024-12-30/"&gt;青年失业率&lt;/a&gt;等挑战，与其他困难形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，中国股市动荡不安，投资者难以解读特朗普对华政策计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，习近平和特朗普通过电话一致同意建立一个战略性沟通渠道，讨论“重大问题”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国第47任总统还表示，他今年有可能访问中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但障碍可能来自特朗普的其他顾问，其中包括著名的中国强硬派马可·卢比奥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢比奥确认为外交部长，上任仅数天。然而，特朗普政府中的其他成员可能对中国的看法有所不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃隆·马斯克被特朗普任命为负责创建更高效政府的顾问委员会领导人，他作为特斯拉CEO与中国领导层建立了紧密的联系，并有大量在华商业利益，可能会对华政策提出不同意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师认为，特朗普视自己为美国首席外交官，不会依靠仍受2020年中方制裁的白宫内的卢比奥，或为商务部长或贸易代表提名的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普集权的权力已达到美国历史上的无先例状态。从实践的角度看，可能只有特朗普能与中国对话，”上海咨询公司聚里昂合伙人伯·郑てしまいました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但这取决于特朗普在美国系统的内部运作程度，因为已有共识认为中国是美国的第一对手。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果务实政策占主导，中国有望说服特朗普解除拜登政府为遏制关键技术如半导体产业发展的出口管制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普本性是商人，他的考虑更务实而不是意识形态，”北京大学国际关系教授王东指出，“其他如地缘政治问题、台湾问题，都不如特朗普迫切。”他还指出，台湾作为中国自称拥有主权的自管岛屿，并未在就职演说中被提及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们期待美国回到更务实和理性的轨道，以便进一步提升中美关系，回到健康、稳定和可持续发展的发展轨道上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果可以实现这一点，那我们可以将其与‘尼克松2.0’相提并论。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1972年，尼克松总统在美国冷战期间首次访问北京，铺平了中美建立正式外交关系并让中国重返国际舞台的道路。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普与中国领导人习近平在大阪G20峰会双边会议开始时合影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FD3CNAEXNJNQFNKP7UYBAICQ74.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国前总统唐纳德·特朗普与中华人民共和国国家主席习近平在2019年6月29日于日本大阪G20峰会举行的双边会议开始时合影。路透社/Kevin Lamarque//资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 08:05:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-raises-prospects-negotiated-reset-us-china-ties-2025-01-21/</guid></item><item><title>1 月 6 日袭击事件中被赦免的囚犯将在特朗普上任第一天获释</title><link>https://www.reuters.com/world/us/pardoned-prisoners-jan-6-attack-go-free-trumps-first-full-day-office-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;支持2018年1月6日冲击美国国会的唐纳德·特朗普的支持者将于周二开始出狱，新任总统为此签发了大量任内首个任期内的&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;行政命令&lt;/a&gt;，显示出意图使国家发生激进式改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普周二可能会签署更多行政命令，此前他已经签署了一系列措施，包括限制移民、撤销环境保护规则，以及推迟执行禁令75天的：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;字节跳动(TikTok)短视频应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党总统授权释放1500名与2021年1月6日袭击国会事件有关的被告，引发了参议员等立法者的愤怒。在那次事件中，数千名特朗普支持者冲击国会大厦，试图阻止众议院确证民主党总统候选人乔·拜登2020年大选赢得胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些赦免措施是特朗普在就任后数小时内签署的一系列命令中的部分内容，他在重返白宫后用一种胜利的基调宣告新总统任期的开始。在就职演讲中，他对拜登政府进行了抨击，并自称为上帝选中拯救国家的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但面对分裂的国会、不可避免的法律诉讼和固执的国际领导人的挑战，他实现“美国黄金时代”的承诺面临着艰巨的任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普暂未立即采取提高关税的行动，这是他竞选时的主要承诺，但表示将在2月1日对加拿大和墨西哥征税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球市场在特朗普政府上任后表现出谨慎情绪，投资者对总统在贸易关系和关税方面的计划高度敏感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国市场周一因假期关闭，因此首次反应出现在亚洲交易时段。欧洲股市表现平淡，由于特朗普关税行动的不确定性，金融企业和医疗保健企业的上涨部分抵消了其他领域的损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普是超过一个世纪以来第一个赢得连任但失去白宫的总统，同时共和党在参众两院占据多数。他自2015年首次进入政界以来，使非法移民成为标志性议题，并于周一开始全面严打。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就职后不久，美国边境官员宣布关闭拜登的CBP One入境项目，该项目曾允许数十万移民通过预约并预约应用程序合法进入美国。此决定取消了现有预约，使移民感到震惊并对其行动感到困惑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普再次退出《巴黎气候协定》，这是他十年内第二次退出该协定，第二次减少了作为历史上最大温室气体排放国的美国在全球气候行动中的参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他明确表示美国将退出世界卫生组织。德国卫生部长在周二表示，柏林将努力说服特朗普不要做出此决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他命令撤销了拜登政府关于人工智能和电动汽车的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还下令冻结联邦雇员招聘，并要求政府员工恢复办公室工作，而不要远程工作。他还签署文件，创建“政府效率部”，一个由亿万富翁埃隆·马斯克领导的外部咨询委员会，旨在大幅削减政府开支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示将发布命令废除联邦多元化项目，并要求政府仅认可出生时分配的性别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普誓言将墨西哥湾改名为美国湾，并再次表达了收回巴拿马运河控制权的意图。这一系列外交政策宣言引起了美国盟友的担忧。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2021年1月6日，特朗普支持者冲击美国国会大厦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M4OED7FI2ZNVZICFOXQJLZXPA4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2021年1月6日，特朗普的拥护者与冲击国会大厦时冲破的门发生冲突，美国首都华盛顿。路透社/莉亚·密尔斯/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="年度照片：一幅照片及其故事" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CCZGRSEK7BL2NLUDF6Z4ZXY2U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警方弹药爆炸时，特朗普支持者在美利坚合众国国会大厦前进行骚乱。2021年1月6日，美国首都华盛顿。路透社摄影记者莉亚·密尔斯： “数千名支持当时美国总统唐纳德·特朗普的共和党人1月6日冲击了美国国会，试图推翻近期选举结果，阻止民主党人乔·拜登成为下一任总统。那是自1812年战争以来美国政府首座遭受的最糟糕袭击。我在我国国会大厦西侧抵达时，特朗普的支持者已经突破了警戒线。接下来的七个小时我记录下这段时间内的混乱。在某个时刻，人群高喊着‘邦德号’（Heave-ho），我认为是他们正在尝试通过门进入。我不愿冒着被人群压成或受伤的风险。这天一天内，该群体对媒体记者进行了多次攻击。1月6日有四人死亡，一位在抗议者袭击下受伤的警察在第二天死亡。后来四位警员选择自杀。最终，执法部门成功将人群赶走。下午5时04分，为了驱散剩余的抗议者，执法人员使用了闪光弹，这个引爆装置照亮了美国国会大厦。对我而言，榴弹爆炸的瞬间捕捉了这一天的暴力和震惊：美国公民正攻击并突破自己国家的政府大厦。这张美国国旗高悬的凌乱画面，整片场景中的阴影投射了过来&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 11:29:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/pardoned-prisoners-jan-6-attack-go-free-trumps-first-full-day-office-2025-01-21/</guid></item><item><title>特朗普就任后赦免1500名1月6日事件被告</title><link>https://www.reuters.com/world/us/triumphant-trump-returns-white-house-launching-new-era-upheaval-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;四年前支持者袭击美国国会后，约1,500名支持者获特赦，他在周一重新执政后不久迅速采取行动，实施其意志，对美国政府施加影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一天的仪式后，特朗普签署了一系列行政命令，旨在限制移民并撤回环境保护和种族与性别多样性倡议。他没有立即加征关税，这是他在竞选期间的一项关键承诺，但他表示将在2月1日对加拿大和墨西哥征收25%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这导致墨西哥比索对美元贬值近1%，而加拿元跌至五年来的最低点C$1.4515。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普对1月6日2021年支持者袭击美国国会的支持者进行特赦的决定，肯定会激怒在袭击中人身安全受到威胁的警察和立法者等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约140名警员在袭击中受伤，其中一些人被喷洒化学刺激物，另一些人被打伤。四人在混乱中丧生，包括一名被警察打死的特朗普支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普下令释放14名极右翼“誓言守望者”和“自豪男孩”激进团伙的领导人，他们原本正服长期徒刑，但保留了他们的定罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天早些时候，78岁的特朗普在国会圆顶室宣誓就职，那里是其支持者在1月6日破坏其2020年败给乔·拜登的企图的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在仪式上，特朗普自认为是一位被上帝选中拯救这一衰落国家的救世主。他的就职典礼标志着一位政治搅局者的再度胜利，此人曾两次幸免于暗杀，并在一项刑事定罪和针对试图推翻其2020年选举失败的调查期间赢得选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我是上帝选中使美国再次伟大的人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普是近一个世纪以来首位在失去白宫的情况下再次当选的总统，也是首位进驻白宫的罪犯。他是有史以来最年长的总统，任期开始时有共和党人分别担任参众两院的多数党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普迅速采取行动打击非法移民，这一议题自他2015年首次踏入政坛便成为其标志性议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在他宣誓就职后不久，美国边境官员关闭了一个允许数十万名移民通过智能手机预约合法进入美国的人口流动计划。现有预约被取消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约1,660名获美国政府批准移居美国的阿富汗人，包括现役美军人员家属，因特朗普暂停难民计划的命令，其航班被取消，一位美国政府官员以及主要难民安置倡导者1月20日表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在白宫，特朗普签署了一份关于美墨边境的行政命令，宣布该地区进入国家紧急状态，这将释放资金并允许派遣军队。他还签署了一项命令，废除赋予出生在美国的人公民身份的政策，这极有可能引发漫长诉讼。另一项行政命令将墨西哥贩毒集团指定为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普再次从巴黎气候变化协议中撤出美国，这是美国历史上第二次从全球努力应对气候变化中撤出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在椭圆形办公室签署的一系列行政命令中说：“我们正在为美国祛除所有的癌症……由拜登政府引起的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他命令撤销了拜登政府关于人工智能和电动汽车的政策。他还宣布冻结联邦招聘，并要求政府工作人员返回办公室而不是在家办公。他还签署了大量文件，成立了一个“政府效率部”，该部门由亿万富翁埃隆·马斯克领导的外部咨询委员会主导，旨在削减大量政府开支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务院方面，超过10名非党派高层外交官被要求辞职，作为更广泛计划的一部分，该计划旨在用支持特朗普的忠诚者取代非党派文职人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在社交媒体上表示，他的团队正在处理来自拜登政府的逾千名任命人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还表示将废除政府多样性项目，并要求政府只承认出生时分配的性别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在演讲中宣称自己是一位调和者和联合者，但在近半小时的演讲中，特朗普的语气常常带有着鲜明的党派争斗色彩。他重申了他在竞选中的虚假指控，称其他国家向美国释放了其监狱中的犯人，还表达了对自身刑事诉讼的熟悉不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就座于拜登身旁，特朗普抨击了前总统的移民和外交政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们有一个政府，为其他国家边防无限拨款，却拒绝保卫美国边境，更不用说保护自己的人民了。”特朗普说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多位致力于与即将上位的政府建立良好关系的科技高管——包括三个世界上最富有的人埃隆·马斯克（特斯拉和SpaceX首席执行官）、杰夫·贝佐斯（亚马逊创始人）和马克·扎克伯格（Meta首席执行官）——在台前就座，与内阁提名人员和特朗普家族成员坐在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示将派遣宇航员前往火星，这令埃隆·马斯克——他长期以来一直在谈论殖民火星——挥舞起了拳头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普誓言将墨西哥湾改名为美国湾，并重复了收回巴拿马运河控制权的意图，这一系列关于外交政策宣言令美国盟友深感困扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月20日，中午12点01分（格林尼治标准时间1701），最高法院首席大法官约翰·罗伯茨宣誓就任美国总统。随后不久，副总统JD·梵斯宣誓就职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前副总统凯硕拉·哈里斯及其击败特朗普的竞争对手乔·拜登分坐于特朗普的两个前总统——巴拉克·奥巴马、乔治·W·布什以及比尔·克林顿——身旁。哈里斯的丈夫比尔与前国务卿希拉里·克林顿一道就座。奥巴马的妻子米歇尔未出席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于美国多地的极端寒冷天气，仪式在室内进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普未出席拜登的就职典礼，并继续声称2020年输给拜登的选举被操纵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登在离开前的最后一份官方指令中，发布了数份大赦令，以回应特朗普对这些人的报复威胁，包括米歇尔·米利将军，这位曾建议与中国进行偷偷谈讲的前参联会主席，特朗普此前曾建议执行死刑。米利将军的肖像在特朗普就职后不久从五角大楼移除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在离开前几分钟内赦免了五名家人，声称特朗普将针对他们。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 06:04:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/triumphant-trump-returns-white-house-launching-new-era-upheaval-2025-01-20/</guid></item><item><title>宝莱坞演员赛义夫·阿里·汗在遭受入室袭击数天后出院回家</title><link>https://www.reuters.com/world/india/bollywood-actor-saif-ali-khan-home-hospital-days-after-knife-attack-by-intruder-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;宝莱坞影星萨尔瓦赫·阿里·汗在印度金融首都孟买的一家医院于周二出院，距离其在家中一名入侵者袭击中受刀伤仅一周时间，当地媒体如此报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;54岁的萨尔瓦赫·阿里·汗在周四午夜后尝试入室盗窃时受到六刀刺伤，伤及脊椎、颈部和双手。医生表示，他接受了手术治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二下午，萨尔瓦赫·阿里·汗出院了。他在车内对着电视摄像机微笑，并挥舞着包扎的手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，警方逮捕了一名据说是孟加拉国公民的男子，并认为他与袭击事件有关，同时继续调查该案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被捕者在孟买郊区使用了“维贾伊·达斯”的名字，但被怀疑是穆罕默德·沙鲁夫·伊斯拉姆·沙兹德，他在五六个小时前刚刚抵达该市，并在一家保洁机构工作，孟买警察局副局长迪克希尔·盖丹在新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对萨尔瓦赫·阿里·汗的袭击事件震惊了孟买居民以及包括他在内的其他宝莱坞演员，尤其因为该袭击发生在城市高端居民区的一个严格保卫的公寓楼内。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="萨尔瓦赫·阿里·汗的照片，拍摄于孟买红毯上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KYEURNCFEBN3FBJLSM4546HCVI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;宝莱坞影星萨尔瓦赫·阿里·汗于2023年4月1日在印度孟买乔乔世界中心尼塔·穆克什·阿姆巴尼文化中心开幕式晚上的第二天在红毯上摆姿势。路透社/尼哈里卡·库尔卡尼/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 11:35:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/bollywood-actor-saif-ali-khan-home-hospital-days-after-knife-attack-by-intruder-2025-01-21/</guid></item><item><title>以色列部长表示欢迎特朗普政府撤销对定居者的制裁</title><link>https://www.reuters.com/world/israeli-minister-says-he-welcomes-trumps-reversal-us-sanctions-settlers-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;以色列财政部长贝zealel Smotrich 欢迎美国总统唐纳德·特朗普撤销拜登政府对涉嫌在被占领西岸参与暴力行为的以色列定居者和个人施加的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为支持定居者的Smotrich在周二向特朗普发出的信息中称此举措为“对犹太民族深刻的连结，以及我们对该土地的历史权利的一种表达”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的这一决定是对拜登政府前任总统乔·拜登管理期间的一项重要政策行动的逆转，当时拜登政府对众多以色列定居者个人和实体施加了制裁，冻结了其美国资产，并一般性地禁止美国人与其打交道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些制裁是严重的外国干预，在内政事务中对以色列造成了冲击，损害了民主原则，并削弱了两国友好的关系。”Smotrich 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Smotrich 补充说，以色列期待“继续加强国家安全的合作，扩大定居点在以色列土地上各部分的发展，以及增强以色列在国际上的地位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国对定居者的制裁是在拜登政府一再敦促以色列政府采取行动追究激进分子责任之后实施的，这些行动被认为是华盛顿方面认为会阻碍实现以色列和巴勒斯坦“两国方案”的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1967年中东战争以来，以色列已占领约旦河西部的西岸，这是巴勒斯坦人希望作为独立国家核心区域的部分。以色列还在那里建立了犹太人定居点，大部分国家认为这些定居点是非法的。以色列对此表示异议，并称其拥有该地的历史和圣经上的纽带。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:30:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/israeli-minister-says-he-welcomes-trumps-reversal-us-sanctions-settlers-2025-01-21/</guid></item><item><title>哈里王子的法庭诉讼在审判的第一个早上短暂推迟</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/prince-harrys-court-battle-with-murdoch-papers-begins-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;哈里王子针对鲁珀特·默多克旗下英国报业的法律战在伦敦高等法院一度略有延误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里王子及其前高级议员托马斯·沃森正在就1996年至2011年间《太阳报》及其已停刊的《世界新闻报》的记者和私人调查员疑似非法行为提起诉讼，起诉方为《新闻集团日报》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次预计为期八周的庭审最初应于当天开始，哈里王子及其律师大卫·夏伯恩向审判长蒂莫西·凡库特提出延期请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我相信阁下能够理解为何需要更多时间。”夏伯恩未作进一步解释地说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里王子表示，他的使命并非单纯为了钱，而是为了揭示真相。鉴于其他指控者为了避免数百万英镑的法律费用而选择和解，即使在胜诉的情况下，他也拒绝了NGN的和解提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“促使我坚持下去的主要原因之一是确保问责，因为我就是能够实现这一点的最后一个人。”哈里王子在上个月说道，他计划在2月份作为证人亲自出庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NGN已经向受害者支付了数十亿英镑，以赔偿他们在《世界新闻报》电话窃听和其他非法信息收集行为中的损失，并已就超过1300起涉及名人、政治家、知名运动员及与其有联系的普通人的诉讼达成了和解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里王子的律师团队在之前的法庭文件中表示，他的哥哥威廉王子，未来王位继承人，在2020年为解决与NGN的纠纷支付了“巨额款项”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管默多克在2011年关闭了《世界新闻报》，出版商一直否认《太阳报》存在非法行为，并表示将全力捍卫指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次为期八周的庭审将首先考虑有关《太阳报》和《世界新闻报》是否有广泛电话窃听和非法信息收集行为的“通用问题”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里王子的团队将主张高级执行官和编辑们明知存在广泛非法行为，并声称他们误导了警方，在2011年至2012年间的一次关于媒体道德的公众调查中提供了虚假证词，并策划了大规模覆灭行动，删除了数百万封电子邮件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种指控是错误且无法维持的，NGN强烈否认。”NGN的一名发言人说。“NGN将召唤包括技术人员、律师和高级职员在内的多位证人来驳斥这一指控。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈里王子诉默多克报业集团案" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RXZ634EE6ZJHNFQBNXGR3FODJ4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月21日，英国伦敦高等法院滚轮大楼，哈里王子诉默多克报业集团案开庭第一天，媒体记者聚集在此。路透社/托比·梅尔维尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈里王子在伦敦的一场诉讼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZZNNUJTGIFLX7PFQYBRJE2FCYE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月7日，英国伦敦滚轮大楼前，哈里王子驾车出行。路透社/哈娜·麦克凯/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 06:06:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/prince-harrys-court-battle-with-murdoch-papers-begins-2025-01-21/</guid></item><item><title>加沙居民在停火第二天开始在废墟中搜寻人员</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinian-rescue-workers-begin-search-people-under-rubble-day-two-ceasefire-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦人在周一开始了对数千名仍被埋于废墟下的加沙居民的搜寻工作，家园被15个月的战争摧毁，巴勒斯坦居民对此表示震惊。自停火的第二天开始，现在人们的关注点转向了重建加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在15个月来的冲突中，停火协议于周日生效，包括释放首批被哈马斯扣押的3名人质和90名从以色列监狱释放的巴勒斯坦人。此冲突给加沙地带造成了重创，也加剧了中东局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在人们的注意力开始转向重建工作。10月7日，哈马斯对以色列的袭击后，以色列军方摧毁了加沙地区。那次袭击据称造成1200名巴勒斯坦人丧生，约250人被俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此后冲突期间，超过47,000名巴勒斯坦人丧生，根据加沙卫生部的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正在寻找10,000位烈士，他们的遗体仍在废墟之下。”巴勒斯坦民用紧急服务局发言人马哈茂德·巴萨尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，至少2,840具遗体被熔化，没有留下任何痕迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流离失所的加沙居民穆罕默德·古马阿失去了他的哥哥和侄子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一场巨大的心理冲击，成千上万的人因为家园的毁灭感到震惊—被摧毁得干干净净。这不是地震或洪水，不是的，这场毁灭性战争摧毁了一切。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着援助物资不断流入巴勒斯坦地区，居民们涌向市场，一些人表示对较低价格和新食品如进口巧克力感到高兴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“价格下降了，战争结束了，更多货物可以进入。”加沙城流离失所的阿亚·穆罕默德-扎基女士说，她在中部加沙地带的代尔巴尔赫避难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议要求在初始六周停火期间每天有600辆援助卡车进入加沙，其中包括50辆载有燃料的卡车。一半的援助车辆将送达可能即将面临饥荒的北部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙地区的居民和医务人员表示，除了个别事件外，此次停火总体上得到了维护。自周一凌晨以来，停火协议下有8人在南部城市拉法被以军子弹击中，但未提供伤者状况的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军事方面表示，他们向根据停火协议部署的部队靠近的可疑目标发射了警告弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被以色列占领的约旦河西岸，大部分已释放的巴勒斯坦人返回到这里。妮达·扎格尔比终于能和被捕后她留在家里的三个孩子团聚。扎格尔比的两个女儿萨达恩和齐拉在拥抱母亲时啜泣，母亲戴着花环，裹着传统巴勒斯坦围巾到了她们家中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我每晚都在梦中想象他们做的事情。我知道这里一家人非常支持他们，并且照顾得很好，但母爱超越了所有其他感觉。”她在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据估计，重建加沙的战后重建将耗资数十亿美元。联合国本月发布的一项评估指出，清除以色列轰炸后留下的5000多万吨废墟可能需要21年，成本可能高达120亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国去年的一份报告称，重建被破坏的巴勒斯坦住宅可能要到2040年才能完成，但可能需要数十年的时间。据说废墟中含有石棉，而战争期间有报道称，一些流亡营地在建造时使用了这种材料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名联合国开发计划署官员表示，冲突使加沙的发展进程退步了69年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以军称其在战争中的目标是根除哈马斯并摧毁其建设的地下隧道网络。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="以色列和哈马斯的停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HQNBDKYQFJPOJEYZNTG5RIB3FQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            停止加沙和哈马斯之间的冲突后，难民们从移动卡车中领取援助物资。拉法，加沙地带。2025年1月20日。路透社/穆罕默德·萨勒姆
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="以色列和哈马斯的停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2RSZXDFTPNIBFEBTUABLVR74R4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            停止加沙和哈马斯之间的冲突后，居民走在被战争摧毁的房屋和建筑废墟旁。拉法，加沙地带。2025年1月20日。路透社/哈塔姆·凯勒
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="以色列和哈马斯的停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4MWKRS4B5NKH3G3LQHLJXJEQN4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            停止加沙和哈马斯之间的冲突后，居民走在被战争摧毁的房屋和建筑废墟旁。拉法，加沙地带。2025年1月20日。路透社/哈塔姆·凯勒
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="以色列和哈马斯的停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/54IWPOBPLZNLBI5QE72GGMNIF4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            停止加沙和哈马斯之间的冲突后，居民骑车走在被战争摧毁的房屋和建筑废墟旁。拉法，加沙地带。2025年1月20日。路透社/哈塔姆·凯勒
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="以色列和哈马斯的停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6KL6D2BNDJOVXIGCABO7OTK4RE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            停止加沙和哈马斯之间的冲突后，一名巴勒斯坦女性走在被战争摧毁的房屋和建筑废墟旁。拉法，加沙地带。2025年1月20日。路透社/哈塔姆·凯勒
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="以色列和哈马斯的停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PXIALRHSTNLRNMYHGZ7JVYEW5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            停止加沙和哈马斯之间的冲突后，巴勒斯坦红旗在被战争摧毁的房屋和建筑废墟旁飘扬。拉法，加沙地带。2025年1月20日。路透社/哈塔姆·凯勒
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 12:27:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinian-rescue-workers-begin-search-people-under-rubble-day-two-ceasefire-2025-01-20/</guid></item><item><title>中国、缅甸、泰国就根除电信诈骗中心达成共识</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-myanmar-thailand-reach-consensus-eradicate-telecom-fraud-centres-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;中国、缅甸、泰国官员于周二在昆明市召开的会议上达成了消灭缅甸电信诈骗中心的共识，中国国家广播电视台报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本次会议上，缅甸、中国、老挝、柬埔寨、泰国和越南的相关部门同意逮捕犯罪团伙头目，拆解电信诈骗中心，并“全力以赴”协调救援被困人员，央视报道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:47:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-myanmar-thailand-reach-consensus-eradicate-telecom-fraud-centres-2025-01-21/</guid></item><item><title>韩国尹锡悦在戒严令弹劾听证会上为自己辩护</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-attend-impeachment-trial-first-time-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;韩国总统尹锡悦出席了宪法法院对其弹劾审判的听证会，否认曾指示军事指挥官在短暂试图推行戒严令期间将立法者拖出议会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在听证会接近开始时，尹锡悦被宪法法院临时代理院长韩亨培邀请发言，他强调自己在公共服务中始终坚定支持自由民主。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身着深蓝色西装，罗宾色领带，尹锡悦是一位在2022年当选总统前的职业检察官，他承诺将回答法院可能提出的所有问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦自上周以来因涉嫌领导叛乱于另一起刑事调查中被羁押，他一直被关押在一所单独的监房内。此次弹劾审判针对的是他在12月初试图推行戒严令的指控，这一决定使全国哗然，并在几小时内被议会推翻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在听证会上表示，12月3日被派往议会的特种部队不是去瘫痪立法机构或阻止其阻挠戒严令，因为他深知这种行动会导致无法辩护的危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在韩国，议会和新闻媒体的权力远大于总统，他们在更优越的地位上发挥作用。”他在法庭上对法官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的律师为尹锡悦的戒严令声明进行了辩护，声称其目的是警示反对党民主党的滥权行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们认为反对党的行动已使政府陷入瘫痪，并将朝鲜的民主和宪法秩序推向崩溃的边缘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该命令仅仅是为确立戒严令的格式，从未打算执行，也不可能执行，因为与更高权力法冲突的可能性很大。”律师车姬焕在法庭上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;车还否认了参与戒严令声明的部分军事指挥官的说法，称尹锡悦和其助手曾指示逮捕了一些与总统持政治对立意见的立法者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党民主党和少数党派，以及尹锡乐人民力量党的12名成员，于12月14日以三分之二多数投票弹劾尹锡悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月27日，宪法法院开始审理一项针对尹锡悦的弹劾案，指控他无正当理由擅自发布戒严令，违反了宪法义务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;议会法律团队向法庭提供了军事指挥官的证词和军事直升机在议会院内着陆、特种部队闯入主楼及前往国家选举委员会的视频录像。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位律师还批评了反对党提出的一些未经证实的选举舞弊问题，尹锡悦曾以此为理由支持发布戒严令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在韩国当前的国家混乱中，选举欺诈的阴谋论可以摧毁我们的社区本身。”该律师说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宪法法院有权在180天内决定是否永久免去尹锡悦的职务或恢复其职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦由一辆看守服务的汽车将其从首尔拘留中心护送到听证会场，他获准更换了目前被要求穿戴的橄榄绿监禁制服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听证会后，尹锡悦在获得拘留中心主管批准后前往医疗设施接受治疗。该国司法部在声明中未提供更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦决定出席弹劾审判与他此前在刑事诉讼中表现出的强烈抵抗态度截然不同，当时他拒绝回答调查人员的传唤或参加审讯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师团否认他策划了叛乱，这一罪行在韩国最高可判处终生监禁，甚至可能技术上判处死刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宪法法院周二的安保措施升级，因为一群愤怒的尹锡悦支持者破坏了发出延长其拘留令的地区法院，该事件发生在周日早些时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;街道两旁停满了数十辆警车，挡住了数百名尹锡悦支持者与法院的距离，保持他们远离至少100米。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国被弹劾总统尹锡悦的弹劾审判" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/76F4UOS5Z5PJHDOGW54RDLCRLA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国被弹劾总统尹锡悦抵达位于首尔的宪法法院出席弹劾审判，2025年1月21日。路透社/金洪基/池拍&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国被弹劾总统尹锡悦的弹劾审判" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VEET2AV4ENPLXOJ6Z6BQ5GM7XY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国被弹劾总统尹锡悦出席位于首尔的宪法法院的弹劾审判，2025年1月21日。路透社/金洪基/池拍&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国被弹劾总统尹锡悦的弹劾审判" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AHIRE4OM3VMUDPDHUQWTSFN4HA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国被弹劾总统尹锡悦出席位于首尔的宪法法院的弹劾审判，2025年1月21日。路透社/金洪基/池拍&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国被弹劾总统尹锡悦的弹劾审判" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LQ4AWPZO2ROB3CXMNHIIHWEYHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国被弹劾总统尹锡悦出席位于首尔的宪法法院的弹劾审判，2025年1月21日。路透社/金洪基/池拍&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国被弹劾总统尹锡悦的弹劾审判" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZTRO2ZZOHRNLJKVQH7HSKD7JEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国被弹劾总统尹锡悦出席位于首尔的宪法法院的弹劾审判，2025年1月21日。路透社/金洪基/池拍&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国被弹劾总统尹锡悦的弹劾审判" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D6RGHTASP5J5NK5DJ6AWOU452Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国被弹劾总统尹锡悦出席位于首尔的宪法法院的弹劾审判，2025年1月21日。路透社/金洪基/池拍&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国被弹劾总统尹锡悦的弹劾审判" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CLJLTFXM2VJDFDVJJXTT3DOMNA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国被弹劾总统尹锡悦出席位于首尔的宪法法院的弹劾审判，2025年1月21日。路透社/金洪基/池拍&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦抵达首尔地区法院" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NI4BOWTXO5MXVO5E647CDOQLGA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;疑似运送被弹劾的韩国总统尹锡悦的车辆于2025年1月18日在首尔到达。 金敏-he/池/路透社/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在全国的演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HQ62K2JIN5OYHPM7CJFX446G2U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦于2024年12月12日在首尔总统办公室向国民发表讲话。总统府/手稿/路透社/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 03:21:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-attend-impeachment-trial-first-time-2025-01-21/</guid></item><item><title>ECB's Villeroy: US move to leave Paris climate deal regrettable, unsurprising</title><link>https://www.reuters.com/world/ecbs-villeroy-us-move-leave-paris-climate-deal-regrettable-unsurprising-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;欧洲央行官员弗朗索瓦·维勒鲁瓦·德加洛在周二接受彭博电视采访时对美国总统唐纳德·特朗普第二次宣布退出《巴黎气候协定》表示遗憾，但并不感到意外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维勒鲁瓦补充说：“我们遗憾特朗普先生宣布退出《巴黎协定》，这并不令人意外。”他同时也是法国央行行长，在瑞士达沃斯举办的年度会议上接受了采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普于周一重新上任之前，美国联邦储备委员会已退出2017年成立的“绿色金融体系中央银行和监管机构网络”，该组织旨在监管金融领域的环境风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，维勒鲁瓦表示，尽管这一组织失去了部分成员，但它“比以往任何时候都更加坚定和活跃”。当前该小组仍有超过140名成员。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="意大利埃斯特雷蒴七国集团财政部长和中央银行行长会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LEV5AEMQEBOVHAQL2RXWHEFVYA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
意大利埃斯特雷 recru七国集团财政部长和中央银行行长会议的最后一天，法国央行行长弗朗索瓦·维勒鲁瓦·德加洛在2024年5月25日。路透社/马西莫· Pinca/档案照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 11:09:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/ecbs-villeroy-us-move-leave-paris-climate-deal-regrettable-unsurprising-2025-01-21/</guid></item><item><title>英国Starmer发誓要揭露绍斯波特谋杀案中的失误并领导变革</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/uk-pm-starmer-says-southport-attack-shows-new-type-terrorism-threat-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;英国首相基尔·斯塔默承诺周二将“不遗余力”查明在泰勒·斯威夫特主题派对中三名女孩遇害的疏漏，表示此次调查可能会导致恐怖袭击法律的改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯塔默为政府不提前公开许多细节辩护，称他不想削弱案件，但承认存在疏漏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18岁的阿克塞尔·鲁达库巴纳周一突然认罪，承认杀死6岁的贝比·金、7岁的艾尔西·道特·斯坦科姆和9岁的阿利斯·达席瓦·阿古亚尔，并承认制造蓖麻毒素和拥有基地组织培训手册。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，政府表示，鲁达库巴纳此前已被引荐至防止激进化计划三次，但并未采取任何行动。警方表示未发现单一意识形态，并未将此案视为恐怖袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，政府宣布对这一凶杀案进行公共听证会，引发了全国范围内的暴乱，因为社交媒体上出现了虚假报道，称嫌犯是一名激进伊斯兰教移民。反对者指责斯塔默和警方掩盖了他们所知的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首相表示，将公开疏漏，并指出袭击可能显示英国面临一种新的恐怖主义威胁，即“独狼”、边缘人、年轻男子在卧室里进行极端暴力行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望在英国人民面前明确一点，我们将不遗余力……这次调查将不设禁区，必定带来改变，”斯塔默在新闻发布会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党和主要执政的保守党，在否定了此前对防止激进化计划的审查后发布了该公告，他们欢迎这次调查，但表示“仍有许多未解之谜”，希望指出那些失误的责任人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;右翼改革党领导人、退欧倡导者尼格尔·法拉吉将其处理该案的反应斥为“我见过的最令人震惊的掩盖行为”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在仓促安排的新闻发布会上，斯塔默试图先发制人，应对任何新的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在许诺将指出未能阻止这些袭击的国家机构时，他希望减轻政府的压力，该政府自7月执政以来一直饱受批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯塔默还因他在英格兰首席检察官职位时处理一项&lt;同学性虐待丑闻&gt;时的处理方式受到了批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他当时表示，已将主要为巴基斯坦裔背景的男性举报，并誓言作为首相将迅速反应于南港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“三名无辜女孩在南港命丧黄泉，这是一个悲剧时刻，南港将成为一条界线，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="英国首相基尔·斯塔默在伦敦中央的唐宁街简报室举行的新闻发布会上讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T2WF3UFJPVJBHOCU3GZNX2DAVA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;英国首相基尔·斯塔默在伦敦中央的唐宁街简报室举行的新闻发布会上讲话，背景是南港袭击者阿克塞尔·鲁达库巴纳认罪后。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="英国首相基尔·斯塔默在伦敦中央的唐宁街简报室举行的新闻发布会上讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N6SIZIBHXZKYNIB7O56UBQ53Y4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;英国首相基尔·斯塔默在伦敦中央的唐宁街简报室举行的新闻发布会上讲话，背景是南港袭击者阿克塞尔·鲁达库巴纳认罪后。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="英国首相基尔·斯塔默在伦敦中央的唐宁街简报室举行的新闻发布会上讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DACOYOJ6KNOCXDM37TU3MWJ4IQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;英国首相基尔·斯塔默抵达伦敦中央的唐宁街简报室进行新闻发布会，背景是南港袭击者阿克塞尔·鲁达库巴纳认罪后。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 08:51:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/uk-pm-starmer-says-southport-attack-shows-new-type-terrorism-threat-2025-01-21/</guid></item><item><title>刚果“M23”反叛武装占领东部城镇明诺娃</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/congos-m23-rebels-seize-eastern-town-minova-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;民主共和国内卢米纳亚市（Minova）的守军于周二投降，该市是东部省份戈马的主要补给路线，这是陈23（M23）反政府武装的说法。卢米纳亚市长和该省省长证实了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由图西人领导的陈23武装自2022年以来在该国中部地区东部持续发动新的颠覆活动。刚果和联合国指控邻国卢旺达支持该武装部队，为其提供兵力和武器。但卢旺达否认了这一指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“卢米纳亚市现已归我们控制，”反政府刚果河联盟（AFC）领导人康韦尔·南加（Corneille Nangaa）表示，该联盟包括陈23武装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该市的失守可能会使约40公里外的关键东部城市戈马成为武装分子的目标。省长让-雅克·普鲁西（Jean-Jacques Purusi）确认了该城镇的失陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果通讯部长帕特里克·穆亚亚（Patrick Muyaya）告诉路透社，政府自当地凌晨5时（格林尼治标准时间4时）起一直在监控该地局势。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 09:55:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/congos-m23-rebels-seize-eastern-town-minova-2025-01-21/</guid></item><item><title>以色列军队袭击约旦河西岸杰宁，据报道一名巴勒斯坦人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-military-begins-operation-west-bank-city-jenin-2025-01-21/</link><description>以色列安全部队在约旦河西岸的杰宁难以管控城市启动了一项行动，造成至少一名巴勒斯坦人死亡，官员们周二表示。

军事方面表示，士兵、警察和情报部门已开始进行反恐怖行动，但没有提供更多细节。

在以色列行动之前，巴勒斯坦安全部队已进行数周的行动，以重新控制该城市及其附近的难民营，这是占领中的约旦河西岸武装激进组织的重要中心。

巴勒斯坦医疗服务部门表示，在以色列空袭开始时，至少一名巴勒斯坦人死亡，四人受伤。此前，上周该难民营的空袭造成至少三人死亡，数十人受伤。

以色列军队进入杰宁这一行为，该地区近年来以色列军队多次进行突袭和大规模入侵，仅在加沙停火开始后的几天内就发生，这强化了西岸暴力升级的威胁。

周日晚，以色列定居者团伙袭击了巴勒斯坦人，砸毁车辆并焚烧财产，就在美国新任总统唐纳德·特朗普宣布取消对暴力定居者制裁的通知发布之际。

这次袭击发生在本月早些时候三名以色列人在附近阿尔-丰杜克村袭击中丧生的区域，是近期一系列事件之一，这些事件自加沙战争开始以来迅速加剧。

军事方面表示，已对此事件进行了调查，事件涉及数十名以色列平民，其中部分人戴着面具。</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:52:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-military-begins-operation-west-bank-city-jenin-2025-01-21/</guid></item><item><title>对于一位逃离威胁的洪都拉斯单亲妈妈来说，特朗普粉碎了美国梦</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/one-honduran-single-mom-fleeing-threats-trump-dashes-american-dream-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在当选美国总统后不久， Honduras 候选人 Denia Mendez 的手机便不断收到消息，她用来预约美国庇护申请的应用程序似乎已经&lt;strong&gt;[故障]&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;担心这会如何影响她期盼已久的 1 月 21 日预约，Mendez 坐在墨西哥边境小镇皮雷拉·涅格拉斯的一处难民收容所的院子里，给住在收容所楼上管控 CBP One 应用程序的十几岁女儿 Sofia 打电话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“快把手机给我，快！”Mendez 嘱咐 Sofia。Sofia 听到母亲用电台叫她，也急忙往楼下跑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名 32 岁、单亲妈妈，Mendez 的 1 月 21 日美国庇护预约已经整整准备了整整一年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mendez 回忆，2024 年 1 月 1 日时，一名在 Honduras 的帮派成员要求从她卖 Tupperware 的微薄利润中支付每人每周 60 美元。无法满足要求后，她坚持请求两个月，但五天后，帮派成员再次提出相同的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他告诉我：你已经警告过两次。第三次我们就不会再宽容了。”Mendez 回忆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出于担心生命安全，Mendez 与女儿 Sofia（现年 15 岁）和儿子 Isai（现年 13 岁）在一夜之间逃离了 Honduras。她没有向任何人告别，以避免被揭发而遭到报复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mendez 使用弟弟在马里兰寄来的钱，历时一周，在 Monterrey 墨西哥找到了一份包装玉米饼的工作，每天工作八小时。由于不断收到来自 Honduras 帮派成员的威胁信息，她更换了手机和社交媒体账号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mendez 出生时父母双亡，8 岁时就辍学帮祖母在街上卖蛋糕和粽子。她渴望让孩子们继续接受教育。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无奈之下，Mendez 曾两次被 Monterrey 两所学校拒之门外，被拒原因是校长们拒绝与她交谈。她怀疑自己受到歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过一年的努力，Mendez 每天登录 CBP One 应用程序，希望获得参加美国庇护申请的预约机会。最终，在 2025 年 1 月 2 日，她收到了 1 月 21 日的预约通知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我非常高兴，但同时也有点紧张，因为据说 1 月 20 日那天他们可能会关闭一切。”Mendez 回忆道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普，在共和党支持下赢得连任时，承诺会针对性扩大边境安全措施并驱逐更多非法移民。他誓言关闭 CBP One 系统，该系统让数十万非法移民通过预约应用程序合法进入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Mendez 在 1 月 19 日星期六仍前往皮雷拉·涅格拉斯，希望申请进入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在等待进入美国的这两天里，Mendez 紧张得几乎食不下咽。她避开了关于特朗普取消预约的 TikTok 视频片段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 月 20 日，特朗普就职典礼的前一天，她和家人一起去教堂祈祷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我祈求上帝能让总统改变心意。”Mendez 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sofia 拿起手机，立即试图登录 CBP One 应用程序。与此同时，Mendez 试图打开自己的手机邮箱，看了好几遍邮件后，她的眼泪开始涌出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的预约被取消了。”Mendez 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他几位同样满怀希望前来等待CBP One系统预约的 Honduras 候选人聚集在 Mendez 周围，脸上突然露出难过神情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mendez 对 Sofia 轻轻说道：“他们已经无法通过这个应用程序让你进入，孩子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她给在马里兰的哥哥 Dennis 打了电话，读出了电子邮件内容。“告诉我，我该怎么办？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dennis 回答说，他们可能无法再次寄钱给她，因为他的建筑工作不太顺利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mendez 哀伤地看着自己仅存的 10 美元，只能自救，重返 Honduras 显然是不可能的选择。她带着孩子们去收容所的宿舍，坐在被子覆盖的床垫上，双腿在寒冬的侵袭下缩着腿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们只差一天了。”Mendez 无法置信地说道，与住在收容所内的其他以委内瑞拉人为主的难民，一起讨论着未来的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位难民引用了一句西班牙谚语：“不好的天气来临，也要面带微笑。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但这不是不好的天气，”Mendez 回应道，“这是一场暴风雪，将我们的心脏和骨头冻结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mendez 坐在床垫上，一动不动地望着前方，偶尔流下眼泪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想要成为心理学家的 Isai 做了一些俯卧撑，他 15 岁的女儿 Sofia 漫步下楼与其他孩子交谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息传来，又有更多难民抵达收容所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mendez 起身准备打扫。“等其他人到齐了，我们先打扫一下地面。”她说着，拿起扫帚和簸箕，脑海中难免会想起那未能成行的预约。&lt;/p&gt;
&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="寻求庇护者在特朗普总统就职日之前参加了一次礼拜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PELBXFGJCFL7HAKLLMZOXAQQZA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;An immigrant family from Honduras，who have sought asylum for the past thirteen months，wait inside a migrant shelter in Piedras Negras the day before the inauguration of the U.S. President-elect Donald Trump，January 19, 2025. 分别为 Reuters/Cheney Orr/AARON P. DATTER/FILE PHOTO 和 Alamy&lt;/figcaption&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="来自 Honduras 的 Denia Mendez 面对 CBP 预约被取消的信息" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4C7FI5PH65IKRLTS4YJHMEZMQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Denia Mendez, 32, from Honduras and her daughter Sofia, 15, who have both sought asylum for the past thirteen months came to react to an email from U.S. Customs and Border Protection (CBP) informing her that her appointment scheduled for January 21 with CBP had been canceled on the inauguration day of Donald Trump’s second term, January 20, 2025. 照片来源：REUTERS/Cheney Orr&lt;/figcaption&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="寻求庇护者在特朗普总统就职日之前参加了一次礼拜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JYZAWNLKHROEZL2HGICL4ZBSKY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Denia Mendez from Honduras，坐她的两个孩子Sofia, 15, and Isai, 13, during a Sunday church service, as the family has been seeking asylum for the past thirteen months with an appointment scheduled for January 21 through the U.S. Customs and Border Protection CBP One application, in Piedras Negras, Coahuila, Mexico, January 19, 2025. 照片来源：REUTERS/Cheney Orr&lt;/figcaption&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="Sofia Mendez,一位来自 Honduras 的移民，在 Piedras Negras 设立的荣誉服务处准备参加周日的礼拜行程" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/77P2RWL5BJINPNZQ3SWCJOVID4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;Sofia Mendez, 15, from Honduras embraces her brother Isai, 13, who along with their mother, have been seeking asylum for the past thirteen months through the U.S. Customs and Border Protection CBP One application, while they ride in a shelter-provided van to attend a Sunday church service in Piedras Negras, Coahuila, Mexico, January 19, 2025. 照片来源：REUTERS/Cheney Orr&lt;/figcaption&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="Sofia Mendez 使用 CBP One 应用程序" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F3ZHBOUG3NJUHKODTMTOAMJBBM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Sofia Mendez, 15, a migrant from Honduras, who has been seeking asylum for the past thirteen months, uses a CBP One application after receiving an email informing her that her appointment with U.S. Customs and Border Protection (CBP) scheduled for January 21 had been canceled on the inauguration day of Donald Trump’s second presidential term, in Piedras Negras, Mexico, January 20, 2025. 照片来源：REUTERS/Cheney Orr&lt;/figcaption&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 11:05:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/one-honduran-single-mom-fleeing-threats-trump-dashes-american-dream-2025-01-21/</guid></item><item><title>土耳其若实现永久和平或重启与以色列的贸易，贸易机构称</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/turkey-could-restart-israel-trade-if-peace-permanent-trade-body-says-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;土耳其经济关系委员会（DEIK）主席奈尔·奥尔帕克表示，如果和平是永久的，土耳其可能会重启与以色列的贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其在去年因与巴勒斯坦武装组织哈马斯在加沙地区的战争而中断了与以色列的贸易。本周，以色列与哈马斯开始执行一项复杂的停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥尔帕克在伊斯坦布尔回答记者提问时还表示，DEIK收到了关于经哈萨克斯坦和吉尔吉斯斯坦出口至俄罗斯的商品付款存在问题的报告，但未作进一步说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方国家在2022年俄罗斯入侵乌克兰后对其实施了创纪录的制裁。自那以来，向俄罗斯出口的土耳其企业遇到了一些收款问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥尔帕克还表示，该委员会已向财政部长梅赫met·希姆谢克传达请求，希望减少或免除出口商将其外汇收入的30%出售给中央银行的义务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年6月，随着外汇储备持续上升，中央银行将出口商需向其出售的外汇收入比例从40%降低到了30%。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:36:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/turkey-could-restart-israel-trade-if-peace-permanent-trade-body-says-2025-01-21/</guid></item><item><title>Slovak领导人Fico正在为欧盟退出做准备，反对派称</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/slovak-leader-fico-preparing-eu-exit-opposition-says-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;斯洛伐克反对派领袖米哈尔·西梅克发起对该国左翼民族主义政府的信任投票，指控总理罗伯特·菲科在为将该国脱离欧盟铺路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对派的努力似乎失败了，因为政府在议会中的微弱多数预计会支持菲科。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;菲科在乌克兰战争期间努力维护与俄罗斯的关系，并暂停了对基辅的官方军事援助。他批评对俄罗斯的制裁，并与基辅的关系紧张。在通过乌克兰输送俄罗斯天然气在2024年底停止后，他与基辅的裂痕进一步加剧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为左翼Smer-SSD党和四任总理的菲科表示，斯洛伐克需要为欧盟短期可能面临的所有危机情况做准备，甚至暗示可能解体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这只能被解读为...我们之前警告的：Smer政府正在为将斯洛伐克从欧盟中脱离做好准备。”斯洛伐克进步党党魁西梅克在议会中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我认为，这对我们国家利益构成了如此重大的威胁，以至于我们不需要任何其他理由来宣布不信任投票。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;菲科在议会中表示，外交政策由北约和欧盟决定，但斯洛伐克不能在快速变化的世界中保持静态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果一组3-4个大国突然前来，告诉我们在超级国家中将失去所有国家主权，或者选择各行其是……我们可以说这种发展趋势可以非常快地发生吗？”菲科问道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;菲科重申反对扩大欧盟多数决制的立场，这将限制国家否决权的权力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;菲科去年12月未经宣布的私人旅行到莫斯科与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京会面，讨论天然气和乌克兰问题。最近一周，一个政府成员代表团前往莫斯科寻求改善关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总理随后指责反对派准备民众抗议，以夺取权力，反对派对此予以否认。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;菲科还访问了中国、巴西和土耳其，希望建立一种全方位的外交政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;菲科内阁预计将由Smer党、国民主义者SNS党和左翼中心党Hlas党的议员支持，这将使他能够获得足够的票数。然而，Hlas党拒绝就欧盟成员国资格进行任何讨论，并且一些其议员抗议菲科的外交政策。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="斯洛伐克总理菲科出席针对其政府的信任投票议会会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RDDKUK5C2RMJZLSCGA6I5IEDEI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;斯洛伐克总理罗伯特·菲科出席于斯洛伐克布拉迪斯拉发举行的针对其政府的信任投票议会会议，摄影：路透社/拉多万·斯托克拉斯，2025年1月21日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:54:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/slovak-leader-fico-preparing-eu-exit-opposition-says-2025-01-21/</guid></item><item><title>印度邦对谋杀强奸犯的终身监禁判决提出异议，要求判处死刑，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/india/indian-state-contests-life-sentence-murder-rape-convict-seeks-death-source-says-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;西孟加拉邦周二向位于加尔各答的高等法院提起上诉，请求改判一名被定罪的警卫从无期徒刑改为死刑，律师称。这名警卫因强奸并杀害一名初级医生而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这起残忍的谋杀案引发了对女性安全的全国性愤怒，并导致医疗工作者在全国各地举行抗议活动，要求公正和更安全的医疗服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西孟加拉邦统治的区域性政党政坛党派向高等法院提起上诉，该消息来自一名不愿透露姓名的律师，因为其未经授权与媒体交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者于8月在加尔各答一家公立R G Kar医学学院和医院被发现，当时她就职于此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加尔各答高等法院的法官Anirban Das判处警卫Sanjay Roy无期徒刑，驳回了检方要求判处死刑的请求，称该案不符合适用死刑的极少数案件的标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西孟加拉邦首席部长Mamata Banerjee周日晚表示，她对判决感到“震惊”。加尔各答是西孟加拉邦的首府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我坚信这确实是一个极少数的罪案，应判处死刑。判决为何认定这不是极少数的罪案呢？”Banerjee在社交媒体平台X上发文称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二在距离加尔各答约350公里远处的一场公众集会上，Banerjee表示其政府正在寻求对本案实施最严厉的惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sanjay Roy否认了这些指控，并称自己被陷害。他的律师表示，他们将对判决提出上诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这名初级医生的父母表示，他们对案件调查结果不满意，并怀疑该案有更多人参与其中。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们在政府医院的一名训练医学生的强奸和谋杀案谴责抗议活动中参与抗议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PSFRAOLZMBME7ASLELDU2AKJPI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在抗议活动现场坐着并高喊口号，抗议一起发生在政府医院的训练医学生被强奸和谋杀事件，2024年10月15日，印度加尔各答。路透社/Sahiba Chawdhary/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 09:06:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/indian-state-contests-life-sentence-murder-rape-convict-seeks-death-source-says-2025-01-21/</guid></item><item><title>卢拉预计将宣布巴西最高气候外交官担任 COP30 主席</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/lula-expected-announce-brazils-top-climate-diplomat-cop30-president-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;巴西预计将于周二宣布，大使安德烈·科埃略·多·拉哥将担任2025年亚马逊城市贝洛的COP30全球气候峰会主席，据知情人士向路透社透露，该计划涉及巴西总统路易斯·因希尼奥·卢拉·达席尔瓦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科埃略·多·拉哥自2023年以来一直担任巴西在国际气候峰会的谈判代表，也曾于2011年至2013年担任此职。自2001年起，他一直从事气候外交和可持续发展工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新的角色中，科埃略·多·拉哥将作为11月召开的COP30峰会的主要协调人和调解人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主席职位被认为是会议成功的关键，届时来自几乎每一个国家的领导人都将就如何将全球变暖控制在灾难性水平以下进行谈判，此前的两年经历了创纪录的高温。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若任命确认，科埃略·多·拉哥担任COP30主席将标志着会议领导权回归那些在气候政策方面有着丰富经验的官员。去年在巴库主办COP29的阿塞拜疆和今年在阿联酋主办COP28的阿联酋，均任命了曾在国营石油公司工作的官员来领导峰会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;COP30峰会主席的宣布是巴西政府开始建立领导架构的起点，以准备应对一个可能将是近年来最艰难的气候变化谈判，谈判将涉及筹资支持发展中国家能源转型以及各国新的减排承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西也面临着严峻的挑战，要在11月为数千名参会人员准备好亚马逊雨林城市贝洛的接待工作。在未来几个月内，这座城市至少需要将可用的床位数量翻倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;致力于终结亚马逊雨林毁林的卢拉，将恢复贝洛会议的成功视为他全球政治资本的重要部分，贝洛是该地区人口第二多的城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我在埃及、巴黎和哥本哈根参加过COP，所有人都在谈论亚马逊，所以我问：为什么不在这个亚马逊州举办呢，这样你就能真正了解亚马逊是什么样的？”这位左翼领导人曾在2022年埃及的气候峰会上说，“这是非常重要的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府消息来源还告诉路透社，科埃略·多·拉哥是目前最佳人选，因为他不仅熟悉所有气候谈判，而且与政府各部门都有联系。他曾在里约热内卢的G20气候谈判中解决富国与穷国之间的僵局，去年那次谈判若不解决这一僵局将无法达成峰会议题公报。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="COP29气候峰会现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/64C2W5D255IVJNYRTGX7LB7ZTA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;安德烈·科埃略·多·拉哥，巴西外交部气候、能源和环境秘书，出席阿塞拜疆巴库举行的第29届联合国气候变化大会，2024年11月23日。路透社/马西姆·谢梅托夫文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:37:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/lula-expected-announce-brazils-top-climate-diplomat-cop30-president-2025-01-21/</guid></item></channel></rss>