<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 26 Nov 2024 06:39:28 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱当局透露，他在本月早些时候因狱友攻击而逝世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被誉为加拿大最具争议的连环杀人凶手之一，皮克顿于2007年在不列颠哥伦比亚省因涉嫌残杀吸毒者和妓女并在猪场内肢解遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因肢解六名妇女的部分遗体而被定罪，这些妇女的遗体部分在温哥华附近一处破败的房产中被发现。加拿大政府检方在对他判处终身监禁后，撤销了额外指控其20起谋杀案的起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大狱政服务部声明称，皮克顿于5月19日在魁北克的一所高安全级别监狱内遭受袭击后逝世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案子对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响，”该服务部在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有超过60名妇女从温哥华市中心贫困、毒品泛滥的东温哥华街区失踪，直到2002年初皮克顿被捕为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场约25公里东侧的波特科奎特兰，33名女性的遗体或DNA部分被发现，不少受害者是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，亚马逊在该书出售后的几个小时内便将其从在线平台下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀手声称自己无辜而被警方设局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求将其下架，并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视形象，拍摄于皮克顿的波特科奎特兰住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视形象，拍摄于皮克顿的波特科奎特兰住所。图片来源：路透社/全球电视台/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非 Cyril Ramaphosa 因ANC选举失利而势力削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，将因该党自种族隔离时期结束以来最差的选举成绩而备受削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，远低于2019年上次大选时的57.5%，首次在30年内失去了多数党地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举挫折意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC不得不与其他较小政党谈判结盟协议或其他形式的合作来治理国家。它可能不得不作出政策妥协，或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先前的工会领导人转为商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC高层官员之一支持他继续任职，分析家认为，没有明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的人选。”南非开普敦大学政治理论教授安东尼·伯勒斯说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民调显示，拉马福萨在主要政治人物中拥有最高的支持率，ANC的内部派系之争可能复杂化任何旨在反对他的动员行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他会于周日，当初步正式结果宣布时发表言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一个委员会报告指出，拉马福萨在猎场家具中藏匿一大笔现金的行为可能构成不当行为，而他否认了这种指控，这一事件被称为“农门”，并赢得了当年晚些时候新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC前所未有的严峻考验，因选民对高失业率、犯罪和停电等主要问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末当选ANC领袖时，拉马福萨承诺整治党派形象，重振经济，这之前九年在其前任雅各布·祖马的领导下出现了丑闻频发和经济增长停滞的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后，最初的兴奋情绪很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多来，经济停滞不前，高层ANC官员仍然卷入各种丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中ANC的决定性打击来自拉马福萨的劲敌祖马，祖马支持的新党“姆坤托沃·南非”超出了预期并严重削弱了ANC在支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马‘棋局中的棋王’拉马福萨和ANC，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这标志着拉马福萨项目的终结，选举失败后，你无法要求事情恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被批评为在推进最关键的改革上显得犹豫不决，以避免加剧党内裂痕，这与上世纪80年代，他作为工会领袖所展现的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他建立共识的能力以及他在推进南非作为低收入和中等收入国家代表的所谓“全球南”中的代言角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最直言不讳地呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝诉讼。本月，法官裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事进攻，而以色列坚决否认这些指控，并继续对拉法发动进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨一直强调ANC在过去三十年所取得的成就，但批评者认为他未能就解决南非最大的挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前ANC最后一次竞选集会中，他承诺“做得更好”，尽管在数万名支持者的体育场集会上还未听完讲话，许多人就已离场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非约翰内斯堡索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议，以更好地应对流行病的讨论将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已经就一项可能在流行病前后增加合作的协议进行了两年的谈判，以应对Covid-19期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但在富国和穷国之间在疫苗分享和准备等方面存在重大分歧的情况下，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国仍然达成了修订现有国际卫生法律框架的平行协议，该框架被称为《国际卫生条例（IHR）》，其中包括“流行病紧急状态”这一新的分类，以应对最严重的、全球性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定展示了成员国共同的愿望，即保护自己的人民和世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病的共同风险。”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这一协议，我们采取了措施，使各国承担责任，并加强措施，以在这些爆发威胁美国人以及我们的安全之前阻止它们。”美国卫生和人类服务部部长Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，旨在加强世界对新的病原体的防御的全球卫生规则修改，是在新冠导致超过700万人死亡之后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织原始照片: 图片说明" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption&gt;世卫组织（WHO）的标志在2023年2月2日在瑞士日内瓦总部附近。路透社/迪尼兹·巴利博索/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国在持续两年的俄乌冲突中更加深入地介入。专家认为，这一步骤可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直坚持不允许乌克兰用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标，担心这可能引发直接冲突，尤其是与拥有核武器的俄罗斯之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策与美国对基辅提供的高端武器的其他禁令相吻合，这些禁令也已在最近崩溃，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自上周四生效，具体针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员指出，允许基辅使用美国提供的武器打击越过边境的俄罗斯军队或准备攻击的军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这给了前线的乌克兰军队使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器发射经过远程导弹系统（GMLRS）导弹及其他武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能稳定前线，并在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎稳脚跟之前，迫使他们后退，”基辅官方智囊团乌克兰国家安全研究院研究员尼科拉·比利耶科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆指出，拜登的这一决定将减少基辅从东顿巴斯关键作战区域抽调部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于被动，不得不重新考虑他们的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在这一决定上的过程可以追溯到几周前。美国官员说，乌方在5月13日一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席科·布朗将军提出了这一请求。布朗将军及其团队随后向拜登提交了一份放宽限制的推荐材料。5月15日，苏利文向拜登呈递了这一建议。另一位美国官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄境内安全地区打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取类似步骤，但当时表示：“迄今为止，还没有什么积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国欧洲研究院高级研究员罗伯·利指出，俄罗斯通过利用拜登禁止在俄罗斯境内进行打击这一规定，在哈尔科夫地区规避了威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫作为乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其大炮直接部署在边境对岸，继续部署防空、电子战、指挥和控制措施，并可能获得某种程度的安全避难所，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利及其他专家指出，这一决定本身可能不会迅速改变战线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变战线的移动。但它会让俄罗斯更难继续这一跨境作战行动，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫方向缺乏足够的人力进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯不具备从东北方向对哈尔科夫进行有效威胁的作战能力，”他指出。“为此，他们需要在东部作战区域大量抽调部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内鸣射武器，并在周二再次强调核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基仍然表示，乌克兰希望在未来数周到数月内进一步扩大在俄罗斯境内使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上取得优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策转向后的次日，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准攻击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库现任官员马克·坎西安表示，拜登的举动并非政策上的巨大转变，但却迈出了重要一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的激进变化，但这是一个进步，”坎西安说。“乌克兰官员和美国政府官员将寻求下一步：打击更广泛的目标——即不仅在威胁哈尔科夫的区域，而是其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的新闻发布会上表示，拜登政府不排除扩大政策范围，允许在俄罗斯其他地区进行打击，但未直接作出承诺。他表示：“展望未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即必要时进行调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫周边地区导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;居民在俄罗斯导弹袭击严重损坏的哈尔科夫附近缅拉达尼利夫卡村的青少年和青年体育骑术学校灭火现场工作，图片拍摄于2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫。路透社/瓦伦亭·奥格里尼科夫/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 после有罪判决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈的语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大楼内的摄像机前，传达了一个既适用于其法律斗争也适用于政治战场的信息：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团宣布特朗普因伪造文件以掩盖支付给成人电影女星的封口费，被判34项相关罪名有罪的一天之后，这位共和党总统候选人列举了众多对手和不满，以愤怒且絮乱的言辞回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔钦为“不正直的”和“恶魔”，形容对手乔·拜登——他是11月5日选举的对手——是“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会成员，以及声称非法倾泻移民进来的言论，这些言论也呼应了他在竞选集会上的言辞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普请求支持者捐款支持他的竞选活动，将眼前的挑战置于他个人挑战之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做吧，”他说，“因为我们在替美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲大多数时间情感沉重。特朗普在新闻发布会上仅拿着一页小纸条。演讲结束时，他没有回答记者提问，迅速在儿子埃里克·特朗普的陪同下离开了演讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有摄像机的地方，通过募款呼吁和社交媒体，这位前总统的盟友也对司法系统和任何敢于暗示特朗普犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场双方都把对方描绘成国家威胁的竞选中，拜登竞选团队将特朗普的言论视为其不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普为自己宣泄不满并篡改美国司法系统的言辞。观看的人都能得出一个明显的结论：这个男人不适合担任美国總統。” 拜登竞选团队公关总监迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约裁决是不公正的——在周四向他的竞选活动捐款3480万美元，创下了特朗普在WinRed平台上的单日最高纪录。WinRed是共和党数字筹款平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总体筹款活动落后于拜登，但该竞选团队于周五尝试加快速度，向支持者发送了大量警示性质的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条短信写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条短信则在特朗普新闻发布会后宣告：“我绝不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都紧跟前总统的立场，认为审判有缺陷，指控本不应提出，陪审团在人口多数为民主党的曼哈顿被污染，法官存在偏见——这些指控当地当局否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对共和党批评不够迅速或强有力的批评，特朗普的支持者及他的竞选顾问展开了批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉西维塔批评了一个在社交媒体平台上发表言论支持陪审团裁决的全国性共和党团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股……每个人都有一个。”拉西维塔在推特上发布了这条信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也抨击了在裁决之前警告美国人“不要助长更多有毒党派对立”的温和共和党人士劳里·霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔在推特上回应道：“你刚刚结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州与共和党选民的访谈中，几位受访者表示特朗普的定罪使他们重新考虑在11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的离叛可能会影响他与拜登重赛时的优势，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在访谈中，大多数受访共和党人士的声音和特朗普本人相似，称审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治，目的是伤害他并尽可能多地阻止他出现在竞选舞台上。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州梅里塔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席了一场新闻发布会，位于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德默特&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席了一场新闻发布会，位于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，该新闻发布会发生在纽约市特朗普大楼，时间：2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德默特/资料图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长,OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续履行抑制增加产出开销的承诺，这使得世界最大的原油生产国美国在2024年的增长速度可能减缓，从而缓解了欧佩克PLUS本周需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国以页岩油革命和技术效率突破为推力，带动非欧佩克产油国的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，由1.283亿桶/日增至1.393亿桶/日，远远超出政府在2023年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友去年的减产幅度有所加深，部分原因是 compensating for 美国及其他非欧佩克产油国产量的上升。总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉欧佩克PLUS讨论情况的消息人士透露，欧佩克PLUS正在商讨一项複杂的协议，到2025年，该组织的部分减产措施将延续下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着本周日欧佩克PLUS会议对供应政策的讨论，美国产量的增长继续推动非欧佩克PLUS产量的增长，但这种威胁比2023年要小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新官方预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这一增长量与欧佩克及其盟友对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将超过64万桶/日。这三位最受关注的预测者都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，全球需求将增长220万桶/日，超过非欧佩克产油国的产量增长100万桶/日，这意味着2024年对欧佩克原油的需求可能比2023年高出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将放缓至110万桶/日，而对欧佩克原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，2024年上半年美国原油产量变化不大。四月产量约为1313万桶/日，比12月份下降了约2.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商不太可能今年再次像2023年那样惊喜盈出，尽管原油价格徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和严谨的态度。”合约钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻井数量没有明显上升是很意外的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司的资本支出保持不变，暂时不升级其钻井平台，以最好地适应平坦化的钻井增长。该公司计划到年底运营12台钻井平台，并额外部署一些平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的钻井数量已降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师在周四的一份报告中表示，“美国有能力在未来几年以100万桶/日的速度增长，但目前没有以这种速度增长的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受投资者在过去几年里对无节制支出推动的增长速度过快但限定了从页岩油领域获得的回报的施压，美国上市生产商近年来在增长方面的开支有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分由私人生产商驱动，其中一些公司现在正被融入一股席卷整个行业的兼并浪潮。他们通过钻更长的井并分压岩石，同时从更多的井中开采石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的兼并浪潮，我预计当前的油价将延续下去，并继续支持整体美国石油产量小幅增长，随着钻探和完井效率的不断改进。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司SLB等预测今年国际市场将更有利于增长，而不是北美地区。其今年第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是一波兼并浪潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在最近几年的战略转变中，资本纪律的加强导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔万诺·斯塔努沃说，他认为欧佩克PLUS将会延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国以及加拿大、巴西和圭亚那等国预计将引领今年的石油和液化石油气产量增长。埃信华迈3月份表示，欧佩克PLUS的石油液化石油气产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员方的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克PLUS已经学会适应美国石油产量的增长。”瑞银银行的斯塔努沃表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台操作室俯瞰奥克沙石油公司拥有的拥有油田的领地，位美国威克附近的佩里曼盆地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
《钻井平台操作室俯瞰奥克沙石油公司拥有的拥有油田的领地，位于美国威克附近的佩里曼盆地。2018年8月22日，路透社/尼克·奥佛思/档案照片》
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时，提出新的加沙停火方案，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开启未来的生活了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt; 在声明中说。他正面临美国大选年的政治压力，需要停止持续八个多月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调停的旨在使以色列与哈马斯停火的谈判屡次陷入僵局，双方互相指责对方未能取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法地区的多次入侵后提出的，同时伴随着对总理本雅明·内塔尼亚胡政府来自国内外新的施压，特别是在加沙平民死伤和人质继续被囚禁的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议，此前拜登透露了停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被裁定有重大犯罪指控的同一天提出的，突显了两位候选人的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议分为三个阶段，突破了以往的提议，因为停火协议将在各方通过所有三个阶段的过程中继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，被囚禁的人质，包括老年人和女性，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行互换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车将人道援助物资送入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就和平的永久结束进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续。”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人不会同意这个计划，他们会要求战争无限期地继续下去。其中一些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想占领加沙，并希望持续战斗多年，人质对他们是不重要的。但我要呼吁以色列领导层在面临压力的情况下支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位终生致力于以色列的美国总统，也是首位在战时访问以色列的美国总统，也因为刚派美军直接支援以色列抵御伊朗袭击，我希望你们能够退一步，思考一下，如果失去这个机会会发生什么。我们不能失去这次机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出这一新提议是因为最近在战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了危机结束的路线图。这是一个详实的四页半协议，在详细谈判后达成。现在摆在桌面上的是整个过程的收官。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体表示，拜登周五的演讲具有戏剧性，试图直接吸引以色列公众的关注。首席12频道中断了晚间新闻直播，转播拜登的讲话。以色列审查机构此前曾禁止刊登这一提议的细节，以色列媒体新闻记者丹尼·楚克马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯敦大学历史学和公共事务教授杰里米·苏里表示，与之前的提议相比，这一提议更有可能获得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列在与哈马斯的交战中造成了显著的损害，哈马斯能够发动任何严重攻击或袭击恐怖活动以色列的可能性不是不存在，但比之前要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的看法正“转向”，苏里说，这让以色列人更有动力结束冲突，同时也包含拜登的影响。“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造出很多激励条件。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的先前人质提议曾提议在六周的停火期内释放病、老年和受伤的人质，并允许进一步向该地区的交付援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-warns-israel-that-rafah-invasion-will-jeopardise-weapons-supply-assault-2024-05-09/"&gt;路透社报道&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;称，提议在本月早些时候破裂，因为以色列在谈判中拒绝同意哈马斯要求的永久结束战争，并对拉法南部地区进行了加强攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已向调停者表示，在目前的持续攻击中将不参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成一份“完整的协议”，包括人质和囚犯的互换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员说，美国国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个有囚被哈马斯扣押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的一次对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人遇难，引发了国际哗然，但并没有达到美国的红线，以切断军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了纯粹的地狱。”拜登周五表示。“我们目睹了拉法本周发生可怕火灾的影像，这是在以色列对哈马斯进行袭击后发生的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日在南部以色列对哈马斯袭击做出响应武力行动以来，已有超过36,280人死于加沙。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成了大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易员追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已迁移到一种新的平台，该平台通过将加密货币锁定在该平台以获取奖励来吸引投资者。这一复杂的方案引起了分析师的担忧，他们警告称，这种做法存在用户及加密货币市场层面的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益受欢迎，这表明加密货币市场正在增加风险，因为市场在反弹并推动交易者寻找收益。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年已经上涨了超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重质押”热潮的核心是在西雅图成立的初创公司EigenLayer。该公司于2月从美国风投公司阿什纳森·霍洛维茨基金的加密基金筹集了1亿美元，目前其平台上有价值188亿美元的加密货币——这个数字较半年前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，他们发明了“重质押”来扩大加密社区长期以来存在的“质押”传统实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机共同核查和确认谁拥有哪些加密货币。为了实施这一过程，加密货币持有者，如以太坊持有者，会允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。参与质押的持有者会暂时失去对这些资产的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还给用户分配新创建的加密货币，以代表他们质押的加密货币。重质押使持有者能够将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对此重质押的风险存在分歧，一些内幕人士认为这种做法还处于萌芽状态，风险尚无法确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，分析师和其他人士担心，如果重质押产生的新代币用作加密借贷市场的抵押品，会导致基于少量基础资产的借贷循环无穷无尽。他们担心如果所有人都试图同时退出市场，这可能会对更广范围的加密市场造成破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当出现基于抵押品的抵押品时，这不是理想的安排，它添加了一种新的风险因素，并非原来就有这种风险。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者更加关注的是收益：在以太坊区块链上质押的收益通常在3%至5%之间，而分析师认为重质押可能带来更高的收益，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是分散金融（DeFi）风险重重的世界中的最新发展，持有者在此投资于实验性的项目，希望在无需出售的情况下产生丰厚的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押回报，因为支付机制尚未开发。用户是预示将来奖励或被称为“空投”的其他赠品加入此平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放自己新创建的代币。用户希望这个名为“EIGEN”的代币在未来有其价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy认为，重质押平台的增长是由用户争夺这种空投推动的，“这真是非常投机，这是一种免费的钱的事物。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常风险。”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong说，Coinbase提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在就这样做，（出于）预期会获得某种奖励，但他们不知道是什么。”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer成立于去年，由Sreeram Kannan创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并是曾推出了印度第一颗学生设计的小型卫星的团队成员，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币进行重质押，并生成代表这些质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为贷款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择将自己的代币质押到何处，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个涌现的现象。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押有可能带来“隐藏的风险”，如果进行重质押的代币用于加密借贷可能会导致强制清算和市场下滑期间的更大波动，他在一份书面评论中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷行为，随着Collateral的快速贬值，无论是Terra和Luna代币的崩盘引发的可能性损失加大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密市场的损失长期以来令监管机构担忧可能会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并不认为重质押问题对传统金融市场构成任何实质性风险。”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场正越来越与主流金融市场连接，机构投资者开始接受重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密业务部门Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但它认为重质押是个过大的步骤，因为难以确立资产流向和奖励分配的“纸质追踪记录”。首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重质押，Kelp DAO在其4月份的Blog中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并期望“围绕重质押的新型生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;截取的图像是巴黎一家发电厂内比特币的象征性表示，取自2024年3月9日的路透社/本笃泰瑟/插图/文件照/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;截取的图像是一个以太坊的象征性表示，放置在PC主板上，取自2023年6月16日的路透社/达多鲁维奇/插图/电传照片/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBAUM 赢得 landslide 胜选，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔·希恩鲍姆在此次大选中以压倒性优势胜选，成为墨西哥首位女性总统，接过了她的导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的火炬。后者在民众中的极高人气帮助希恩鲍姆赢得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆，一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长。据墨西哥选举当局的快速点票结果显示，她在此次选举中获得了约58.3%至60.7%的选票，这一数字预示着墨西哥民主历史上的最高投票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在双院国会中有可能获得三分之二的绝对多数，这将允许该党在无反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 科奇特·加尔韦斯 出现退让态度。初步结果显示，她的得票率为约26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在共和国成立200多年来，我将首次成为墨西哥的第一位女性总统。”希恩鲍姆在支持者的热烈欢呼声中向大家宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜选对于墨西哥而言意义重大。墨西哥以其 macho 文化闻名，且其天主教徒人数仅次于美国，多年来一直坚持传统价值和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首次赢得一般选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象过有一天我会为女性投票。”87岁的伊德尔米尔·蒙特伊尔，希恩鲍姆的支持者之一，来自墨西哥最小的州特拉斯卡拉州，她说道：“从前我们甚至没有投票权，即使有选举权也得听从丈夫的命令投票。感谢上帝，现在情况已经改变，我能生活在这样一个时代。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆面临着复杂的政治路径。她必须在增加大众福利政策的同时处理预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在选举结果初步公布后对支持者表示，她的政府将遵循财政纪律，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改善安全状况，但具体措施甚少，此次选举成为墨西哥历史上最暴力的一次，共有38名候选人遇刺。许多分析人士认为，洛佩斯奥夫拉多尔任期内犯罪组织的影响力扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管上周日的选举在普埃布拉州的投票点发生了两名选民死亡事件，但洛佩斯奥夫拉多尔在其任期内导致谋杀案数量仅次于任何其他墨西哥联邦政府，不过谋杀率已逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“若希恩鲍姆不承诺在改善警务和降低非法性方面进行重大投资，那么她要实现显著的安全改进将非常艰难。”拉纳提尔·帕里ช·弗兰纳里，独立拉丁美洲政治风险分析师，如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中获胜，初步结果显示，墨西哥城市长一职由该党领袖赢得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统即将面临的棘手问题是与美国的紧张谈判，涉及成千上万移民穿过墨西哥进入美国的问题，以及在芬太尼疫情下合作打击毒品走私的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，若11月美国总统大选中唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国汽车征收100%关税，并表示将动员特种部队对抗毒枭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统需要解决电力和水资源短缺问题，吸引制造商迁址以应对近岸外包的趋势，即将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还需处理国家石油公司PEMEX的问题，该公司过去二十年产量不断下降，深陷债务危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能只是无底洞，把公共资金投入到其中，而公司从未盈利。”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示：“他们必须重新考虑PEMEX的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔曾将最低工资翻倍，减少贫困，推动比索升值和保持低失业率，这些成就让他的声望极佳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利项目，但墨西哥预计今年将面临显著的预算赤字，央行预计2025年经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔意在让此次选举成为对自身政治议程的全民公投，尽管希恩鲍姆坚称自己不会是洛佩斯奥夫拉多尔的傀儡，她仍将延续这些能够帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演说中，希恩鲍姆感谢洛佩斯奥夫拉多尔，称他作为一个有独特意义的人：“是为了使我们的国家变得更好而存在的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维莉·里奥斯认为，这种批评背后隐藏着性别歧视：“他们无法相信她会做出自己的决定，我觉得这与她是一位女性有很大的关系。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" alt="克莱乌达·希恩鲍姆，被称为执政党MORENA候选人的总统候选人，在赢得选举后正面回应支持者，地点在墨西哥城，墨西哥 2024年6月3日。路透社/拉奎尔·坎萨"&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" alt="克莱乌达·希恩鲍姆，执政党MORENA候选人的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意，地点在墨西哥城，墨西哥 2024年6月3日。路透社/拉奎尔·坎萨"&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" alt="墨西哥统治党MORENA党宣布希恩鲍姆总统候选人赢得总统大选后，人们在现场举牌讴歌，在墨西哥城的首都广场，墨西哥 2024年6月2日。路透社/玛哈·埃利佩"&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" alt="墨西哥 2024年6月2日。路透社/迭戈·贝塞里尔"&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" alt="反对党总统候选人科奇特·加尔韦斯投票日结束时，在墨西哥城与支持者对话后，墨西哥 2024年6月2日。路透社/奎兹阿利·尼特-哈"&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" alt="选举人员关闭投票站的选举日，地点在瓜特拉卡腊斯库，墨西哥 2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔"&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" alt="选民在选举日到投票站投票，地点在韦拉克鲁斯，墨西哥 2024年6月2日。路透社/雅赫尔·塞巴尔罗斯"&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" alt="选举日的玫瑰坦坦镇，墨西哥 2024年6月2日。路透社/加布丽埃尔·萨纳布里亚"&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" alt="选举日的投票站，地点在墨西哥城，墨西哥 2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内奇尼"&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" alt="反对党总统候选人科奇特·加尔韦斯在投票日的投票站外拍照，地点在墨西哥城，墨西哥 2024年6月2日。路透社/路易斯·科尔特斯"&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" alt="选举日的投票站，地点在地库尔巴诺尔夸兰安娜，墨西哥 2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔"&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" alt="选举日的投词站，地点在查穆拉，墨西哥 2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚"&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" alt="选举日的投票站，地点在墨西哥城，墨西哥 2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内奇尼"&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" alt="选举日的投票站，地点在查穆拉，墨西哥 2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯"&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" alt="在内尔戈奇的投票站投票的选民，地点在墨西哥 2024年6月2日。路透社/伊万·亚里斯"&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" alt="2024年6月2日的墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗"&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" alt="墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔和他的妻子贝亚特丽丝·古铁雷斯·穆勒在投票日前往投票站投票，地点在墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗"&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" alt="选民在投票日等待投票站开放时，举着支持反对党总统候选人科奇特·加尔韦斯的招牌，地点在墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/路易斯·科尔特斯"&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" alt="投票日的投票站，地点在墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/奎兹阿利·尼特-哈"&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" alt="选举日的投票站，地点在墨西哥城，墨西哥 2024年6月2日。路透社/迭戈·贝塞里尔"&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>