<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 21 Nov 2024 11:41:56 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;2007年被判谋杀加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一所最高安全级别监狱中遭到同监犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯之一皮克顿因在不列颠哥伦比亚省的农场内杀害吸毒者和妓女，并在其尸体上进行肢解而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方在皮克顿位于温哥华附近的破败地产上发现了六名受害者的部分遗骸。被判监禁终生后，政府检方撤回了他另外20起谋杀的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭到同监犯袭击后在其位于魁北克的监狱内去世的。袭击后，他被送往医院治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在其声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是从20世纪末至2002年初温哥华贫困且毒品泛滥的中心地带达明东区失踪的60多名女性中的部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在位于温哥华市中心以东约25公里的波特库里坦，当局在其猪场发现33名受害者或其DNA，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后不久即被下架。当时，温哥华太阳报报道称，连环杀手声称自己无罪且被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求将其从亚马逊上移除并向受害人家属道歉。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更有效地应对流行病的会谈将在2025年或在此之前结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在谈判一项可能在流行病之前和期间增加合作的协议，这是在新冠疫情期间承认失败的基础上进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面的分歧，会谈被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国达成了一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的卫生规定，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个“全球性流行病紧急情况”的新类别，适用于最大且最具全球威胁的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的历 史性决定展示了成员国共同保护本国和世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六表示：“通过此次协议，我们正采取措施问责各国并加强措施以在威胁到美国人和我们的安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的变化旨在在超过700万人因COVID-19死亡后，增强世界各国应对新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
文件照片：联合国机构世界卫生组织（WHO）的标志位于其日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/迪尼丝·巴里鲍塞/文件照片/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非执政党选举失利 罗马塞塔地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党遭遇自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，其权力将会大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在昨天的选举中，约71%选区的结果显示，ANC的得票率仅低于42%，相比2019年上一次选举的57.5%，这是一个明显的下降，并且ANC首次在一个选举中未能获得多数票，已经30年未见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着作为 Nelson Mandela 阿尔及利亚解放运动，在今后的议政中将会不得不与其他较小党派进行联合政府的谈判或达成其他形式的合作。这可能需要其在政策上做出让步或放弃内阁核心职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领导人转型为商人的拉马福萨，可能将面临反对党及其党内激烈批评人士对他辞职的呼吁，但 ANC 的高层官员已支持他继续留任，分析家认为目前尚无明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在拉马福萨之后，没有一个明确且能够统合力量的候选人，”来自开普敦大学的政治学教授安THONY BUTLER 在他的拉马福萨传记中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查表明，在此次选举中拉马福萨在主要政治家中的支持率最高，并且 ANC 内部分歧可能使得反对拉马福萨的努力变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨还未对 ANC 的此次选举表现作出评论，他的发言人在周日可能会发表有关完整初步结果的讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前曾因在农场地产发现了现金而面临调查，但他在 2022 年面临议会质询前否认了不当行为指控，并随后赢得了新一轮为期五年的 ANC 领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举因其选民对失业、犯罪及电力危机的愤怒而被外界认为是一次对 ANC 的严峻考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选为 ANC 领导人，并承诺整顿党派形象、振兴经济，此前 ANC 在他的前任，民粹主义者雅各布·祖玛任内经历了九年的丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但从2018年他担任总统时的短暂喜悦很快便消失不见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多的时间过去，经济停滞不前，而高级 ANC 官员依然深陷丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周这次选举中的决定性打击来自他的政敌祖玛，他支持的新党“姆康托维塞”（uMkhonto we Sizwe）超出了预期，对 ANC 支持率产生了巨大影响，特别是在祖玛的故乡夸祖鲁-纳塔尔省 (KZN)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛结结实实地击败了拉马福萨和 ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省会很脆弱，”政治分析师RALPH MATHEKGA 表示：“这标志着拉马福萨项目的终结。你不能在一次选举中失利，却期待一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上的拖延不决而受到批评，这与他在20世纪80年代作为工会领导人时的决断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们赞扬他在建设共识的能力以及他推动南非成为所谓“全球南方”（低收入和中等收入国家的俗称）代言人的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最引人注目的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝诉讼，随后法官宣布以色列必须停止在加沙市拉法的军事攻势，以色列对此诉讼进行了激烈否认，并未停止在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年间取得的成就，但批评者认为他几乎没有提出新的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在该党选举前夕的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，并在索韦托足球场聚集了数万人的支持者中发表了讲话，现场许多人还没听完他的话就离场了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势获胜，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱达·希诺珠宝获得了压倒性的胜利，成为墨西哥首位女性总统，继承了其导师和前任领袖安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的项目，后者在贫民中的高人气助其赢得了胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希诺珠宝，一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据选举主管机构的快速计票结果，赢得总统职位，得票率在58.3%至60.7%之间，这也将成为墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟还有可能在两院获得三分之二以上的绝对多数，这将使该联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，选举主管机构根据给出的初步结果表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对党候选人索希埃尔·加尔维兹承认败选，在初步计票结果显示她赢得了约26.6%至28.6%的选票后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是我作为共和国首位女性总统的时刻，目前墨西哥只有美国和加拿大之前未曾出现过这种情况，”希诺珠宝对支持者们说，现场响起“总统、总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希诺珠宝的胜利是墨西哥的重大一步，这个国家长期以来以其粗犷文化著称，并且拥有世界上第二大天主教人口，长期以来，这种文化更倾向于传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希诺珠宝是首位赢得美国总统大选或加拿大、墨西哥大选的女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;87岁的埃德尔米拉·蒙蒂耶，墨西哥最小的州特拉卡萨的一名希诺珠宝支持者，表示：“在我这一代人之前，我们甚至不能投票，当我们可以投票时，选票也是由丈夫指定的。感谢上帝这种状况改变了，我现在得以经历这一切。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管面临复杂挑战，希诺珠宝必须平衡提高普及福利政策的承诺，同时应对高额预算赤字和低经济增长的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将负责任地管理财政，并尊重央行的独立。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管承诺改善安全，但选举期间发生的暴力事件使得她的安全改进计划前景更加复杂，当时有38名候选人遇害，创下墨西哥现代历史上最致命的选举记录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在选举期间，墨普拉巴州的选区有两个投票站出现人员死亡的情况。根据洛佩斯·奥夫拉多尔任期内数据，在其任期内，墨西哥因公务造成的死亡人数超过18.5万，尽管谋杀率已经在稳步下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“除非她承诺大幅增加在改善警察工作和减少有罪不罚方面的投资，否则希诺珠宝将难以实现整体安全水平的显著改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师内森·帕里什·弗兰林尼表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政的MORENA政党还赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一，据初步结果显示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面对巨大的美国边境流动人口和毒品贩运安全合作问题，新任总统将面临复杂的谈判，特别是在美国即将就任总统唐纳德·特朗普的情况下，特朗普承诺对墨西哥生产的中国车征收100%关税，并调动特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，新任总统将面临解决电力和水资源短缺、吸引制造业入驻以响应近岸外包趋势的压力，这种趋势促使公司将其供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，希诺珠宝还需要处理墨西哥石油公司 PEMEX的问题，该公司产量连续20年下滑，且面临严重的债务问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不能只是把公款无止境地投进一个永远无法盈利的公司，”高盛首席拉美经济学家阿里贝托·拉莫斯表示，他们需要重新审视 PEMEX 的商业模式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，领导墨西哥比索升值并维持了较低的失业率，这些都是他广受欢迎的成功因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希诺珠宝承诺扩大福利项目，但墨西哥预计今年将出现大型预算赤字，且中央银行预计2025年的经济增长率仅为1.5%，这使得这项任务变得复杂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将此次选举变成对其政治议程的全民公投，而希诺珠宝驳斥了反对党指控她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡的说法，尽管她承诺继续执行有助于最贫困人口的许多政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在胜利演讲中，希诺珠宝感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为一位“唯一能将我们的国家变得更好的人”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评背后反映了性别歧视的想法，批评者认为希诺珠宝将成为负洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“令人难以置信的是，人们无法相信她将做出自己的决定。我认为这主要是因为她是一位女性，”她补充说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这是一个虽然较小但意义重大的进步，有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标存在巨大风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接交战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是与美国向基辅提供更高级别武器的其他禁令相符的规则，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹在内的禁令也已经瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自7月4日起生效，具体针对哈爾科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄方“攻击他们或正准备攻击他们”的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这为哈尔科夫前线的乌克兰士兵使用由美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器和制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器发射打击俄罗斯部队敞开了绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳固前线，并可能在俄罗斯部队尚未进驻前，在哈尔科夫地区推回俄军，”乌克兰国家战略研究所研究员米科拉·比莱斯科夫表示，该研究所隶属于基辅官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅方面从东部顿巴斯地区的关键战场调兵的必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄军将处于被动，不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫时使用的战术，”他分析道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰方面在5月13日的白宫安全导演杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗上将参与的加密视频会议上提出了这一请求。一位不愿透露姓名的美国官员表示，当时乌方要求美国总统允许其使用美国武器对俄境内目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，苏利文于5月15日将这一建议提交给拜登。这位官员表示，拜登同意乌方可以在俄领土上安全反击俄罗斯军队。拜登政府此后一直在逐步作出最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日接受《路透社》采访时曾公开呼吁合作伙伴采取类似步骤，但在谈到具体进展时称：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究学院欧洲研究项目高级研究员罗伯·李称，俄罗斯已利用拜登禁止在其境内对俄袭击的禁令，将其作为安全后盾进行进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮阵地直接设置在边境对面，可以保持战术防空、电子战、指挥与控制设施等，”李表示，“这可能赋予其某种程度的避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家指出，仅凭这一决定短期内无法改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的移动，但会增加俄罗斯继续进行跨境行动的难度，”李分析道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆称，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模进攻哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力从东北方向严重威胁哈尔科夫，”他说。“要做到这一点，他们会掏空东部战区的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰将其武器发射到俄罗斯境内，并在周二重申了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，一段时间内，乌克兰似乎准备寻求在其他地区扩大使用美国武器的能力，特别是在过去一年中俄罗斯在战场上占据主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月1日，乌克兰方面在与《卫报》进行的采访中呼吁美国批准对位于俄罗斯境内的更深层目标进行打击，仅在一宣布政策调整后的次日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的举措只是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转向，但是一步，”坎西安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员会呼吁进一步行动：打击更广泛的、可能是不对准哈尔科夫、但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格发表的讲话中拒绝说明拜登政府是否可以将其政策扩展到允许对俄罗斯境内其他地区进行打击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们会继续做我们需要做并适应和调整的，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击的后遗症" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;火灾救援人员在乌克兰哈尔科夫地区莫拉达尼里夫卡村的儿童和青年体育骑马学校的严重受损现场工作，该地在俄罗斯对乌克兰的攻击中受损。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科。资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 after 情感性词语 verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机时坦然表示，他准备应对即将到来的法律和政治挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团宣布他因伪造文件以隐瞒支付给艳星的封口费而被判34项罪名后的一天，这位共和党总统候选人一口气列出了一系列对手和抱怨，语气愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判期间担任法官的胡安·梅伦“歪曲事实”、“恶魔”。他形容民主党人乔·拜登，自己的选举对手，在11月5日的选举中是“我们国家历史上最糟糕的总统”。他还抨击了作证反对他的证人，参与弹劾他的国会议员，并多次提及来自他口中的非法入境移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普向支持者呼吁捐款，将面临的挑战置于个人之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这一演讲大部分都是阴郁的。他仅在新闻发布会上拿出一页小纸条。演讲结束时，他没有回答任何问题，与儿子艾瑞克·特朗普一起迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者也对司法系统和任何认为特朗普犯有罪行的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当两位主要候选人双双将对方描绘成对国家的威胁时，在这场选举中，拜登团队抓住了特朗普的言论作为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普对自己个人抱怨的混乱、绝望和失败的肆意发表，以及对美国司法系统的谎言，这使任何在场的人都不难得出一个结论：这个人无法成为美国总统，”比尔·泰勒，拜登竞选团队的沟通总监，在声明中如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持者，他们中的许多人认为纽约 verdict 是不公平的结果，在周四向他的竞选活动捐赠了3480万美元，这一数额刷新了特朗普阵营在该平台的单日记录。WinRed 是一个处理共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总筹款还在落后于拜登，特朗普团队在周五试图继续保持这种步伐，向支持者发送了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条信息在特朗普的新闻发布会后高声宣称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在了前总统一边，认为审判有缺陷，指控本不应被提起，纽约曼哈顿的陪审团受到污染，而法官存在偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党批评不够迅速或有力时，特朗普的支持者和竞选助手会进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉席瓦特斥责了一个全国性共和党大学组织的社交媒体声明，该声明声称陪审团的判决应得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁眼一样……每个人都有……,” 拉席瓦特发布了一条帖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还攻击了马里兰州一位温和派前州长、正在竞选参议员的拉里·霍根，在裁决前他曾警告美国人“不要向火中加薪，更多地激发党派对立的毒性”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选结束了，”拉席瓦特在推特上回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州对共和党选民的采访中，数人表示特朗普的定罪使他们对自己的支持有了一些重新考虑的念头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的分裂可能会在特朗普重新挑战拜登时对他造成损害，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来与特朗普本人很像，他们都称该审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全是为了政治目的，只为了伤害他并尽可能多地让他脱离竞选活动，”62岁的退休警官斯科特·克劳顿在佐治亚州梅里塔告诉记者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们也能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;![前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg)
&lt;i&gt;纽约市, 美国, 2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;![共和党总统候选人唐纳德·特朗普出席新闻发布会](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg)
&lt;i&gt;美国纽约市, 2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长  欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制支出以提升产量的承诺，这使得全球最大的原油生产国美国在2024年的增长将放缓。这可能减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中大大推动了来自非OPEC产油国的全球原油产量增长，得益于页岩革命和提高效率的技术突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国石油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友在去年加大了减产力度，部分原因是弥补了美国及其他非OPEC产油国产量的增长。OPEC+总减产规模为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，允许该组织将这些减产的一部分延长至2025年，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于OPEC+将于周日考虑供应政策，美国产量增长将继续推动非OPEC+产油国产量增加，但它们在未来对市场的威胁将不如2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与欧佩克自己的预测相符，该预测认为美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将以64万桶/日的速度增长。三家是最受关注的预测机构，并且都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+产油国的供应增长约100万桶/日。这一预期表明，OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在5月份的月度原油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求增长仅为110万桶/日，并且对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，尽管油价徘徊在每桶80美元左右，美国生产商不太可能再次像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和节制的态度。”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“考虑到当前的价格，令人惊讶的是钻机数量没有出现更大的上升。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;该公司将资本支出保持不变，暂时不升级其钻机，以更好地适应较低的钻探增长。年底计划运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已经降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年每年增加100万桶/日的产量，但目前没有增长的意愿。”标普分析师在周四的一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年以来，上市的美国生产商因投资人的压力限制了增长支出，此前过度支出推动了中产油区的快速增长但限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来更高的产量增幅部分得益于私人生产商，一些私人生产商现在正随着行业内的一波合并浪潮受到合并。他们通过钻更深的井和压裂岩石同时从更多的井中生产更多的石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“尽管最近一波合并，我预期当前油价将持续，并帮助支持钻井和完井效率持续改进带来的美国整体石油产量的小幅增长。”得克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其国际收入今年增长了18%，北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“近年来的一大战略调整是更加注重资本纪律，这导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯陶诺沃表示，认为OPEC+将自愿延长减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;不过，美国将继续与加拿大、巴西和圭亚那一道成为今年石油和液体产量增长的主要推动者。3月时EIA表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“OPEC+学会了应对美国石油生产增长的局面。”瑞银的斯陶诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Wink盆地Oasis石油公司租用地块上的钻井平台控制室中可以看到钻井平台的操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;位于美国德克萨斯州文克周边奥西斯石油公司租用地块上的钻井平台控制室中可以看到的操作楼层，2018年8月22日。路透社/尼科·奥弗洛克/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经流入一种新型平台，投资者可以通过锁定其代币来获得奖励，这是一种复杂的机制，分析师警告说这种机制可能会对用户和加密市场造成风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被称为“重锁定”的现象日益流行，是加密货币市场风险行为的最新体现，随着价格飙升及交易者寻求收益，市场再次掀起投机热潮。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高纪录，而以太币，第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重锁定热潮的核心在于西雅图创业公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司安德森·霍洛维茨风险投资基金的加密货币部门筹集了1亿美元，并吸引了其平台上的188亿美元加密货币——较六个月前增加近40亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了重锁定，以扩大一种长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机对所有权进行检查和确认。为了做到这一点，加密货币持有人允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权，但会因此获得收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供新创的加密货币，作为他们所质押的加密货币的代表。重锁定使代币持有者可以将这些新代币再次质押到不同的区块链应用程序中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币界对此重锁定的风险看法不一，一些内部人士表示这种做法还太新，难以评估。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，则担心如果作为重锁定代币代表的新的代币作为抵押品用在加密货币庞大的借贷市场中，可能会形成基于少量底层资产的无限借贷循环。他们认为，如果所有人都试图同时退出，这种做法可能会扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有任何抵押品上的抵押品时，这并不是理想的，它增加了一层新的风险，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示进行重锁定的回报可能更高，因为投资者可以在一次中获得多种收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重锁定是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，其中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不售出代币的情况下产生大量回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户之所以加入该平台，是出于未来奖励或称为空投的赠品的预期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向平台用户分发其自己新造的代币，名为“EIGEN”，用户希望未来这种代币会变得有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重锁定平台的增长受到了用户追求空投的驱动，他称之为“这完全是投机性的，这种免费钱的事”。他称其非常危险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的首席研究官David Duong表示，“他们现在这样做是为了预期将获得某种奖励，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由前大学华盛顿分校助理教授Sreeram Kannan于去年推出，据报道他还是团队成员，该团队在印度启动了首个由学生设计的小型卫星。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他新的重锁定平台也相继出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为其客户在EigenLayer上进行重锁定，并产生新代币以代表这些重锁位置资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目标是让用户选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务发展，而不鼓励更多的加密质押借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重锁定可能存在“隐藏的风险”——如果重锁定代币被用于加密借贷，可能会导致被迫平仓和市场下跌时的更大波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密市场的大幅抛售加剧了高风险借贷的影响，随着用作抵押的加密代币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan认为EigenLayer并未受到风险的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重锁定，而在于借贷协议的操作风险。借贷协议的定价风险是错构的，”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对于重锁定不感到担忧，认为重锁定协议的现金仍然相对较少，与全球2.5万亿美元的加密行业相比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直都担心加密世界中的损失会溢出到更广阔的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前来看，质押问题对传统金融市场没有实际性的传染风险，”标准普尔全球评论数字资产分析负责人Andrew O'Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密领域正变得愈加与主流金融领域联系，重锁定也得到了机构投资者的认可。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总部设在瑞士的专注于加密领域的银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产质押，并预期“围绕代币重锁定会形成新的生态系统”。Zodia Custody是标准银行加密业务的手持公司，该公司首席风险官Anoosh Arevshatian表示，它看到了大量来自机构的质押资产兴趣，但认为重锁定过于复杂，难以追踪资产的所有权及其收益的分配。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4月份，Laser Digital的加密业务Laser Digital曾与Kelp DAO合作进行部分资金的重锁定。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登周五表示，以色列已提议在释放人质交换囚犯的基础上，促成一场新的加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时候了，也该开始新的一页了。”拜登在说这番话时面临着年内选举的压力，而以色列的加沙冲突已持续了八个月，这也是他亟需终止的一场冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及和卡塔尔等国居中斡旋的、以海法解除武装组织哈马斯和以色列达成停火协议的谈判，已反复陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了谈判的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议出现在以色列数周以来对拉法进行侵扰之后，同时，面对其国内和国际上对加沙死亡事件及人质持续被扣留情况的新压力，促使内塔尼亚胡政府作出这一提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室在周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登透露停火计划后，提出一项加沙停火方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议亦出现在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪指控被判有罪后的第二天，这突显了两位候选人的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新计划包含三个阶段，与之前的提议不同的是，因停火将持续到所有三个阶段的谈判结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老年人和妇女，将与数十名巴勒斯坦囚犯交换，巴勒斯坦平民将重新返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆满载人道援助物资的卡车进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将商讨永久结束敌对状态的条款。总统表示，“即使谈判持续，停火也会继续进行。”这是新的一项发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项重要的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登指出，该提议已经通过卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有些人不会同意这一计划。他们将要求战争无限期延续。一些人甚至在政府联盟里，他们明确表示，他们想占领加沙，希望继续战斗多年，而人质对他们来说也不是优先事项。但无论如何压力，我都呼吁以色列的领导人支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列战时唯一一名来自美国的总统，我亲身经历过这种局势，并且我已派遣美国军队直接保卫以色列，当伊朗对该国进行攻击时，我要求您退一步，想一想，如果错过这一刻会发生什么。我们不能放过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国官员匿名向媒体透露，以色列能够作出此提议，得益于最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有一个明确走向危机终结的路线图。这份协议详细列出，经过仔细协商。现在摆在桌面上的，实际上是整个过程的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据这位官员的说法，每个阶段将延续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几份以色列媒体表示，拜登周五的演讲非常具有戏剧性，被视为一种直接向以色列公众寻求支持的尝试。12频道晚间新闻中断直播，实时播放了拜登的演讲。此前，以色列审查制度已禁止公布提议的细节，主播达尼·库什马罗称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈佛大学历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，与之前的提议相比，该提议的成功几率会更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著的损害，哈马斯未来能够对以色列发动任何严重攻击或袭击恐怖行动的可能性明显降低，但尚未完全消除。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球公众 perception 正逐渐不利于以色列，这或许会促使以色列人希望结束冲突，同时拜登本人也具有影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质方案建议在释放加沙的病患、老人和伤者以换取为期六周的停火，但该提案在上个月因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的结束战争的要求，以及在加沙南部城市拉法实施增援行动而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它告诉调解人它不愿意在持续攻击期间继续进行谈判，但愿意在以色列停止战争的情况下达成“最终协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与17个国家的外交官会面，这些国家的国民目前被哈马斯关押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，在拉法进行的一次空袭造成45名 Palestinians死亡后，引发了国际社会的强烈反应，但尚未触及美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，加沙民众经历了巨大的苦难。”拜登周五表示，“我们目睹了本周早些时候拉法发生的一起致命纵火事件，事件发生在哈马斯袭击之后……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯对以色列南部发动袭击，以色列此后袭击加沙以来，加沙已有超过36,280人丧生。据以色列方面的统计，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损的建筑物废墟中行走，这些建筑物是在以色列军事进攻中毁坏的，时间为2024年6月12日，地点为加沙北部贝特拉黑亚。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>