<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 25 Jul 2024 22:48:33 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;）在星期五宣布，以色列提议了最新的加沙地带停火协议，作为释放囚犯的回报。拜登呼吁哈马萨（Hamas）接受这个新提议，并称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是结束这场战争并让明天开始的时刻了。”处于选举年（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;election-year&lt;/a&gt;）的压力下，美国总统拜登呼吁结束以色列（Israel）与哈马萨（Hamas）在加沙冲突（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;the Gaza conflict&lt;/a&gt;）中的冲突，这场冲突目前进入第八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过埃及（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/country/us-egypt/"&gt;Egypt&lt;/a&gt;），卡塔尔（Qatar）和他国的调解，旨在在以色列（Israel）和加沙地带（Gaza war）的洛马尼主义运动（militant Hamas movement）之间达成停火协议的谈判已多次陷入僵局，双方均指责对方导致冲突进展迟缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份新提议是在以色列对拉法（Rafah）的入侵（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israels-gantz-moves-dissolve-parliament-statement-2024-05-30/"&gt;new pressure&lt;/a&gt;）下提出的，以及国内和国际上对加沙（Gaza）死亡事件和继续被囚禁的事件的压力下，以色列内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）的政府面临的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据以色列政府办公室（Netanyahu's office）周五宣布，以色列已授权谈判代表向拜登透露其加沙地带（Gaza truce deal）提出的停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举发生在共和党对手唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）因被判处34项重罪并获罪后的第二天，这突出了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登推出的这一新提议由三阶段组成，与之前的提议有所不同，因为根据新提议，停火将持续至各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六个星期的停火期间，以色列军队将撤出加沙地带（Gaza population centers），被囚禁者包括老年人和女性将被交换为数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将会返回加沙，包括加沙北部，每天向加沙运送600辆卡车的援助物资，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马萨（Hamas）和以色列将就停止敌对状态的永久途径进行谈判。“停火将持续，只要谈判继续进行”，总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙地带的较大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，此提议已通过卡塔尔（Qatar）转递给哈马萨（Hamas）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列，有支持无期限战争的人不会赞同这项计划，并呼吁战争无期限的持续。其中一些人甚至在政府联盟中，并且已经明确表示，他们想要占领加沙，想要多年来持续战斗。他们并不将囚犯视为优先事项。但我要请以色列领导层站出来支持这个协议，尽管会遭受来自任何方面的压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为我一生致力于以色列的唯一一位美国总统，也就是唯一一个在我国处于战争时期就访问以色列的美国总统，以及正如我所做，刚刚派遣美国军队直接为以色列提供援助之时那个时候受到攻击的国家，我要请大家暂停考虑，思考如果这个时代的机会被辜负会发生什么。我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不具姓名的高级美国官员对记者说，以色列能够给出新提议的原因是因为最近的战斗取得了一些战场胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的提供了一条危机结束的方式。这是一个详细长达4.5页的协议，”官员说。“这已经经过一次又一次的细致谈判。现在摆在桌面上的是整个过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每一阶段将历时42天。这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登的讲话描述为一场戏剧性的转折点，并解释为他试图直接争取以色列民众的支持。主要频道主持的晚间新闻节目因而中断播放，直播了拜登的演讲。以色列新闻审查制度先前曾禁止公布该提议的具体细节，主持丹尼·库姆洛（Danny Kushmaro）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，新提议的成功率比以前的提议更高。历史和公共事务教授杰里米·索里（Jeremi Suri，University of Texas at Austin）表示，“以色列已经对哈马萨造成了重大损害，使哈马萨能够采取任何严重突袭、行动或恐怖事件的可能性已经不再是小幅的可能性，但它显然比之前要低。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索里说，“全球舆论已经转向反对以色列”，这可能会鼓励以色列民众终止战争，并引起拜登（Biden）的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持计划时，他可以创造出很多激励。”索里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，哈马萨（Hamas）提出了一项计划，要求将其关押在加沙地带的病重、老年和受伤囚犯释放作为交换，为期六周的停火可能会延长以允许向该敌对区提供更多的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月初崩盘后，以色列拒绝了哈马萨（Hamas）要求作为谈判的一部分结束战争的永久条款。以色列对南部加沙地带的拉法（Rafah）城市实施了战略轰炸行动，造成多个基础设施破坏，但没有触及其红线下则波及到对以色列的军援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“面对加沙战争中持续的苦难，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱般的生活。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自从以色列对加沙租借地（enclave）的入侵起，已有超过36,280人死于冲突，以色列对这种袭击死亡事件的回应截止去年10月7日，哈马萨的袭击（哈马萨攻击，杀死了约1,200人）已被以色列计数。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(这段故事在第17段包含强烈的语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在星期五特朗普大厦内正对着一排摄像机摄影机注视着，并在针对他的法律与政治战役两线中传递了一个适合他的信息：他准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团认定他涉嫌34项和伪造文件以掩盖曾支付给色情女星的秘密款项罪名后，共和党总统候选人特朗普列举了一串敌人以及一些事件和不满情绪的问题后，做出了愤怒而散乱的声明。这是他正常的一日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普称主审他的审判的法官胡安·梅伦是“不正直的”以及“魔鬼”。将竞选11月5日选举中的民主党对手乔·拜登描述为“国家历史上最差总统”。他猛烈地抨击了反对他、曾经指控过他的前律师迈克尔·科恩、投票他免职的国会成员以及称美国非法移民比例过高属于他的抗议者拥护者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但特朗普恳请大家捐助他的竞选活动话语中，他强调的是他面临的困境不仅关乎他自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做到这一点，”他说，“因为我们正在为美国斗争。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他演讲通常会夹杂着幽默元素，这次谈话明显偏向悲观风向。特朗普发表演讲时拿着一张长度仅一两页的讲话稿。演讲结束后，他没有回答问题就迅速地离开了领台位身边的儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像头的另一边，在募捐信件和社交媒体上，前总统的盟友们也曾激烈谴责司法系统以及任何敢于建议特朗普犯下罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场选举中，所有领先的候选人都认为彼此成为国家的利益威胁。拜登竞选团队利用特朗普的所言为新的证据，证明他不适合担任 roles。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望与失败，他急急地自怨自艾并且捏造关于美国司法体制的谎言，让所有人看后只有一个明显结论：这个人不能成为美利坚合众国的总统。”迈克尔·泰勒如是称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者，在周三他遭受判决后陆续捐给他的竞选活动3480万美元，其中大部分人都认为纽约的裁决是不公正的判决。据特朗普团队称，这是总统特朗普在WinRed平台上一天记录下最大的捐赠案件。这是一家为共和党人提供数字募捐服务的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然特朗普竞选活动在总募捐上落后于拜登，但他们试图保持高额的募捐速度，一连串威胁性和侵略性募捐短信被发送给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这一天，美利坚历史上最为黑暗的一天！"一条短信如此念道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条短信补充道，这是指特朗普发表的一场新闻发布会。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这里，大多数共和党官员并无公开联系前总统或划清界限。相反，他们把缺点则聚焦在前总统与现进程上，指责审判有瑕疵、指控不应成立、枉法的纽约市陪审团存在违规问题以及法官不公正，这些均受到当地执法部门的否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的盟友和阵营工作人员一并攻击指责事件涉及舆论。特朗普的副总统克里斯·拉契塔在社交应用X上强烈驳斥了一个全国性全球保守集团发表的建议尊重裁决结果的社交内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他的回复中，拉契塔如此道：“彼此都是公知，有事寻我便是。”他还指责了马里兰前共和党州长、目前竞选参议院席位的拉里·霍根的言论，事发前他警告美国人不要更加鼓励加倍脱判的政治运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉契塔回应说：“你刚刚宣布中止竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州的关键战场州里，其次的共和党受欢迎者在接受采访中表示，特朗普的判决使他们开始重新考虑对自己的支持程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;颠簸离弃能够让他每州在一举在十一月与拜登再次较量时造成伤害，他领到的 razor-thin 领先在多个摇摆州。但几乎所有的共和党受访人都如同特朗普自身一样，认为这次审理是荒谬的。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土的部分限制，这被认为是两年战事中的一小步深入，但专家认为，这可以减少俄罗斯在克里米亚的进攻力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心乌克兰在Russian领土上发射美国提供的武器会产生重大风险。他们担心大规模乌克兰攻击可能导致直接与装备有核武器的俄罗斯发生冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该规则与其他美国禁止向基辅提供高端武器的禁令相配合，这些禁令后来也瓦解了，包括先进的美国战斗机、远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员称，最新决定于本周四生效，仅适用于赫尔松区域的战斗。美国官员表示，这允许乌克兰使用美国提供的武器回击来自边境的俄罗斯力量“攻击”或“准备好攻击”他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就给乌克兰前线人员在边境中对俄罗斯力量动用美国提供的高机动性火箭发射系统(HIMARS)，以及配备有引导式多管火箭系统(GMLRS)导弹和其他武器开火开绿灯，据专家称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造出从Kharkiv区域内驱逐俄军的先决条件，令他们未能固守。”乌克兰国家策略研究所的研究员，也在基辅官方智囊团工作Mykola Bielieskov这么说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位前英国军队情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅需要从关键的东部Donbas前线抽调兵力的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于不利地位，并需要重新考虑其在对Kharkiv发起攻击时使用的技术。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯至几周前。乌克兰于5月13日在白宫国家安全总监Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合国会主席C.Q. Brown主持的安全视频会议上，提出了在哈克夫地区使用美国武器跨越边界的要求，此说法由美国官员提供，例外备注情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown发起了应放宽限制的建议，Sullivan在5月15日将此建议交给了拜登。拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上的安全地带反击正从俄罗斯领土发起对他们的攻击的俄罗斯力量，此信息由官员透露，自那以后，拜登政府一直在最终决定这个政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁它的合作伙伴采取此步骤，”然而他表示：“迄今为止，还没出现任何正面结果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级研究员Rob Lee在欧盟项目研究机构欧亚计划下的研究员表示，俄罗斯通过利用拜登禁止袭击俄罗斯领土的做法，将攻击重点放在了哈克夫地区。哈克夫是乌克兰的第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将它的火炮一直放置在边境对面，保持它的防空、电子战、指挥与控制系统。它也许在某种程度上获得了某种避风港。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然，Lee和其他专家仍表示，就其自身而言，此决策可能短期内不会改变前线的移动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（决定）不会极大地改变前线的移动，但会让俄罗斯继续这种方式的跨界行动变得更加困难。” Lee说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的兵力进行通往哈克夫的大规模推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯并不具备在东北部对哈克夫形成充分威胁的能力。”他说道。“为了做到这一点，他们必须从东部的战区抽调军队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要让乌克兰发射其武器攻击俄罗斯，并在周二再次提升了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎已经准备好在未来的几周和几个月内寻求扩大使用美国武器在俄罗斯其他地区的行动能力，尤其是经过了一年艰难的战斗尝试后，俄罗斯在战场上获得了动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，当地时间前一天美国政策变化宣布之后，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在《卫报》的一次采访中呼吁美国批准打击深至俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前任五角大楼官员Mark Cancian在华盛顿战略与国际研究中心担任研究员，他对此表示：“这并不是一场激进的改变。但这是一步。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人和政府内部官员将会呼吁下一步动作：打击更广泛的目标集，可能针对非直接威胁到哈克夫的俄罗斯目标。但在其他区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯于周五在布拉格的发言中拒绝透露拜登政府是否会将政策扩大至允许袭击俄罗斯其他地区。但他并未排除此可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事，即根据必要情况调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探者继续承诺限制增加产量的支出，这将使全球最大原油生产国在2024年实现较慢的增长，这可能会减轻欧佩克+在本周末做出进一步减产决定时所面临的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去的十年中，美国已经推动了来自非欧佩克生产国的全球原油供应增长，这得益于页岩革命以及通过技术创新和效率提升大幅提高产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，在政府在2023年初时预测的400,000桶/天左右的增产水平下，美国原油产量意外增长，达每月1,293万桶，增幅超过了一百万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，欧佩克及其盟国集团进一步减少了原油供应，部分是为了抵消美国和其他非欧佩克生产国的原油产量增长。总减产幅度达到586万桶/天，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克+正在策划一项复杂的协议，允许该集团将这些削减继续延长到2025年，据周四三名熟悉欧佩克+讨论的知情人士透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着本周末欧佩克+针对供应政策进行讨论，美国生产增加仍将继续推高非欧佩克+的产量，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新的预测是预计美国原油供应今年增长约270,000桶/天。这一增长幅度与欧佩克自己预测的美国原油和凝析油产量增长至300,000桶/天一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预期美国产出增长更快，达到640,000桶/天。这三个机构都远低于去年的增长幅度。欧佩克预计全球需求增长为2.2百万桶/天，在2024年，非欧佩克供应增长将落后于全球石油生产约1百万桶/天。这暗示欧佩克+原油需求量比2023年需要增加约900,000桶/天，欧佩克在5月份的原油市场报告中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长为1.1百万桶/天，对欧佩克原油的需求量相对稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到目前为止，今年美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为13.13百万桶/天，低于去年12月份的13.26百万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业界高管和分析师称，即使原油价格接近每桶80美元，美国石油生产者似乎不太可能再次像2023年那样一路猛烈增长。Paul Mosvold，Scandrill钻井公司的首席运营官表示，“我们的客户一直保持着非常保守和自律的态度。”“令人惊讶的是，钻井数量并未因为当前的价格涨幅而有所增加。”他的公司维持资本支出不变，并推迟对钻井的升级以适应较低的钻井增长。计划到年底运营12个钻井，并在未来几年重新部署几个钻井。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的石油钻井数量已经下降至496个，相较于上一年下降了13%，根据贝克休斯的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国具有多年内在1百万桶/天量级的潜在增长能力，但是现在并没有意愿以这种速度进行增长。”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量增长将达470,000桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国的上市石油生产商在过去几年因对页岩行业盲目的花费导致利润低下而受到投资者压力后，限制了其增长投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来产油量的激增部分是由私人生产商发起的，现在它们正卷入一种在该领域席卷的整合浪潮之中，通过钻更长的井份更有效地进行岩屑破碎，使得在同样的时间内从更多的油井中生产更多的原油。Timothy Roberson，德克萨斯标准石油的总裁表示，“预计即使在最近的整合浪潮之后，我们也将继续看到当前的油价继续保持并支持美国总体石油产量的适度增长，随着钻探和完成效率的持续改进。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油服公司，如斯伦贝谢（SLB.N）正在预测今年国际市场的增长而非北美地区。全球第一季度的收入增长了18%，而北美地区收入减少了6%，部分原因是受到整合的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近年来，策略出现转变，资本纪律的加强导致了不同的反馈。”瑞银银行的分析师Giovanni Staunovo在达成此观点时说，他认为欧佩克+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，美国，加拿大，巴西以及圭亚那预计今年将引导原油和液体产量增长，美国和加拿大的石油产量预计将减少100万桶/天，而非欧佩克国家的供应量预计增长1.4百万桶/天。3月份，美国能源信息署（EIA）的数据指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会面对美国石油产量的增长。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在执政的非洲人国民大会（ANC）在结束种族隔离制度后的选举中最糟糕结果中严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，ANC的选票份额低于42%，这个比例大幅低于2019年大选时的57.5%，这是30年来首次未能获得多数席位，从投票站数据来看覆盖了约71%选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的打击意味着，纳尔逊•曼德拉的前解放运动需要与一个或一个更小的政党谈判组阁协议或其他形式的协议来执政国家。这可能需要作出政策让步或让出高级内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转而成为商人拉马福萨可能会受到反对党的呼吁辞职，以及他严重分裂的党内的批评者，但一位ANC高级官员支持他留任。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;亲自对该官员的支持进行确认&lt;/a&gt;。分析人士表示，没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沃特斯豪特大学政治教授安东尼•巴特勒说：“没有一个明确的统一体现在从住在他的狩猎农场的家具间里的现金来看，他可能会曾犯下不正当行为的人，” 叙述了过去的事情，“没有一个明确的统一体现在从住在他的狩猎农场的家具间里的现金来看，他可能会曾犯下不正当行为的人），在此之后，他当年晚些时候赢得了自由党领袖的任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被作为迄今为止ANC史上最残酷的测试之一，因为长期以来的愤怒民众对就业萎靡、犯罪和电力中断等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选为主导来清洗党的形象，并复兴经济，以震醒9年前因前总理约瑟夫·祖玛的污点和经济衰落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但2018年初成为国家领导时的高涨情绪很快就消失了。超过6年，经济停滞不前，顶尖ANC官员仍然围绕R&amp;amp;Ramaphosa的结果开展活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一周的投票中的决定性的打击则是他的对手祖玛的成果，他支持新party umkhonto we sizwe，在预期的选举结果超前昨天，导致ANC委托人受到侵害，尤其是在祖玛的家乡省夸祖鲁-纳塔尔 (KZN).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“约瑟夫·祖玛捕获了拉马福萨和ANC的公信力。他清楚地知道他们仍十分薄弱在KZN，”来自的分析家拉尔•马特赫加（Ralph Mathekga）说，“这是拉马福萨工程的终结……你不能输掉选举，并期待一切依然如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被批评在需要的关键改革方面犹豫不决，以避免加剧他对党的分裂。这是与1980年代作为工会领袖时显示的决定性不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬了他在协商中的技巧以及使南非成为世所谓的“全球南方”国家及其低收入和中等收入国家改革派的领袖作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最引人注目的声音之一，呼吁倾向于公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法庭向以色列提起了种族灭绝案，从而促使法官在5月24日裁定，以色列必须停止其对加沙城拉法的军事进攻。以色列严重否认这些说法，并坚持继续在拉发地区进行军事效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的一天，拉马福萨向数以万计的支持者保证自己将在执政期间做的更好，这些支持者在索非托足球场举行了ANC的最终竞选集会。许多人在他演讲结束前就离场了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索非托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;国际法庭于5月24日裁定以色列必须停止其对加沙城拉法的军事进攻。拉马福萨并在投票后在索非托体育场的一场活动中作了一个基本概括发言，许多人都在他演讲结束后离场。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大被判有罪的连环杀手罗伯特·派克顿在本月早些时候被一名狱友袭击后，于周五在74岁时在一所最高安全级别监狱去世，监狱当局表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大历史上臭名昭著的大规模杀人犯之一，派克顿在2007年被判犯有杀害吸毒者和陪酒女，以及在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的自家养猪场切割其遗体的罪行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被判杀害了六名妇女，其部分遗体在温哥华周围的一个土木破败的物业上被发现。在判他终身监禁后，政府检察官因另外20起谋杀案撤回了指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，派克顿在5月19日于其在魁北克州服刑的监狱中遭到袭击后死亡。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知，这位罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区产生了毁灭性影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中的受害者是温哥华贫民窟——毒品泛滥的唐人街东区—10多年来消失的超过60名女性中的一部分，在2002年初派克顿被捕之前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在派克顿波特皇后市的养猪场中发现了33名女性中的遗骸或DNA，其中许多女性属于原住民身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据报道，有关派克顿的书籍在几小时内在亚马逊上架后被下架，当时《温哥华太阳报》报道说，这部连续杀手声称他是无辜的，并且被警方陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社从亚马逊请求删除这本书，并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img width="auto" alt="档案电视图像显示无名谋杀犯罗伯特·威廉·派克顿在温哥华市附近波特皇后市家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" align="right" style="vertical-align:bottom" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在几乎垂直的下方插入图片说明&lt;/i&gt;罗伯特·威廉·派克顿在几乎垂直的下方插入图片说明 约翰·克拉里（Global TV/档案照片 图片）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转移到了提供给锁定其代币的投资者奖励的新类型平台，这在复杂方案中对用户和加密货币市场构成了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行，是加密货币市场风险越来越高企的最新迹象，正值价格飙涨和交易者寻求收益之际。比特币，最大的加密货币，接近历史高点，而第二大加密货币以太币今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司今年2月从风险投资公司安德森霍洛维茨的加密部门筹集了1亿美元。这家公司在其平台上吸引了价值188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创立了重新质押以扩展长期的加密货币传统做法——质押，其创始人斯瑞尔·卡纳(Nithi Sreeram Kannan)告诉《路透社》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机对谁拥有哪些加密货币进行检查和确认。为此，加密资产所有者，例如以太币的所有者，允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者会在参与质押期间永久失去对代币的即时访问，但他们因此获得回报。某些质押平台也会向用户提供新创建的加密货币，以代表他们所质押的加密货币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押允许所有者将那些新代币重新质押到不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重新质押的风险存在分歧，一些内部人士认为，这种做法过于初生，无法全部了解它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心，如果代表重新质押加密货币的代币用作加密货币庞大借贷市场中的抵押品，可能会出现基于少量基本资产的无止境借贷环路。如果大家同时试图退出，他们认为这有可能使更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何东西都有抵押的抵押品时，情况并不理想，它加入了原本不存在的新风险层”，加密数据提供商嘉克图(Jaiko)的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡(Adam Morgan McCarthy)说，“这不是理想的情况，它增加了新风险层。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的诱人之处在于奖励：以以太坊区块链上的质押为例，收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新质押的收益可能更高，因为投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融(DeFi)世界中可形成高额回报的最新发展之一，在这个世界中，加密货币持有者投资于实验性计划，希望在不卖出他们的持有资产的情况下产生更大收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台还没有直接向用户发放质押奖励，因为它为做出这种操作的机制尚未开发。用户正在这个平台上购物，期待未来的奖励或其他被称为空投(giveaway)的报酬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人提供自己的新创建代币。用户希望名为“EIGEN”的这种代币在未来值点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嘉克图的摩根麦卡锡表示，重新质押平台的增长动力在于用户寻求空投，因为它“非常投机，一切都是免费获取的金钱之事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密货币交易所Coinbase高级研究负责人大卫·杜昂说，“但他们现在正在预先采取行动，期待得到奖励，但他们不知道会得到什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 最后于一年前由前西雅图华盛顿大学助理教授斯瑞帕姆·卡纳(Sreeram Kannan)创立，他是印度第一颗学生设计的微卫星团队的一员，根据他的学术网站纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台已经开始出现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台将客户代币在EigenLayer重新质押，并生成新代币来代表这些重新质押的资产。这些代币可以用于其他地方，例如作为贷款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳表示，他的平台的目的是让用户选择将代币质押到哪里，并帮助新的区块链服务成长，而不仅仅是鼓励更多多由加密货币支持的借贷行为，“我们没有与这些参与者的官方关系......这是一个新兴现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂在他的笔记中表示，重新质押可能带有“隐形风险” - 如果重新质押的代币用于加密货币贷款，市场下跌时可能会出现强制清算和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷问题，加密货币用作贷款的抵押品在Terra和Luna代币崩溃后价值迅速下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳将EigenLayer与风险区分开来，“风险不在于重新质押，而是归咎于贷款协议。贷款协议错误地定价风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重新质押，认为重新质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密行业微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构一直以来都很担心加密世界的损失会导致更广泛的金融市场受到影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重新质押问题对传统金融市场造成有意义的风险传播。”穆迪数字资产分析部门主管安德鲁·欧尼尔(Arun Fees)在评论中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界越来越与主流金融相连接，并且机构投资者对重新质押颇感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拥有加密货币分支的渣打银行子公司拓展信托公司(Standard Chartered crypto)看到了机构对质押的大量关注，但该公司认为重新质押”前进了一步太过远 - 因为很难建立资产去向和回报分配的“纸张线索”，首席风险官阿诺什·阿夫沙塔尼(Anoosh Arevshatian)说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密货币分支Laser Digital已与Kelp DAO合作，重新质押其部分资金，Kelp DAO在4月的一篇博文中披露。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它质押客户的加密货币资产，并期待“重新质押生态系统”出现更多的崭新发展。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克拉拉·希恩鲍姆以压倒性优势当选墨西哥首位女性总统，继承了她的导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者对贫困人群的受欢迎程度帮助推动了她的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/" style="text-decoration: underline;"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家，前墨西哥城市长，凭借60%的选票赢得总统，据墨西哥选举管理机构的快速点算结果。这有望成为墨西哥民主史上的最高得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟在国会两院的选举中也可能获得超过三分之二的多数席位，这将允许该联盟在无需反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举管理机构给出的结果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/" style="text-decoration: underline;"&gt;加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得27%至28%的选票后承认落败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是我第一次在200年历史的共和国中成为墨西哥首位女性总统。"她在支持者的欢呼中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利标志着墨西哥的重要一步，一个以其“男性”文化而闻名的国家，其第二大罗马天主教人口对女性的传统价值观和角色推陈出新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆是美国、墨西哥或加拿大有史以来第一位通过全民选举产生的一般性胜出者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想过有朝一日会被选为女性。"在墨西哥最小的州特拉克斯卡尔的支持者埃德尔米拉·蒙特伊利说，"我们甚至无法投票，而当可以的时候，也仅仅是由你的丈夫指定的人。感谢上帝，这种情况已经改变，我亲身体验到这一变化。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆面临复杂的发展路径。她必须在继续制定受大众喜爱的福利政策与继承庞大的预算赤字和较低的经济增长这两个方面之间保持平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果公布后，她向支持者保证政府将实现财政责任并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她誓言要改善安全状况，但谈吐模糊，选举被视为墨西哥历史上最具暴力的一次，有38名候选人被谋杀。许多分析家认为，奥夫拉多尔任期内，犯罪集团的影响力扩大并加深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的投票还有被指控的谋杀，导致普埃布拉州的两名人在投票站遇害。在奥夫拉多尔任期内，墨西哥有超过18.5万人被谋杀，是墨西哥现代史上在任何一届政府下遇害人数最多的一次，尽管谋杀率已有缓慢下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她承诺对改善警务并减少无罪不究做出重大投资，希恩鲍姆很可能很难实现显著提升整体的安全水平，"独立拉丁美洲政治风险分析师纳塞特·帕里什·弗兰纳里表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党也在州长选举中获胜，这是一个国家的重要职务，根据初步结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在希恩鲍姆就任后需要应对的挑战包括与美国在数十万非法移民从墨西哥进入美国的巨大流动而进行的艰难谈判，和打击毒品走私的安全部合作，这是一段充斥着芬太尼滥用的时期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计这些谈判在如果11月赢得总统竞选的唐纳德·特朗普政府将会更加困难。特朗普发誓要对墨西哥制造销往美国的中国汽车征收100%的关税，并呼吁派遣特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下任总统需要解决电力和水资源短缺问题并在“近岸外包”趋势中，公司寻求将供应链靠近主要市场所需要面对的挑战。这意味着家电生产商重新考虑总部位置并搬到墨西哥，但同时也导致了与加州、德克萨斯州、亚利桑那州和密歇根州之间的利益纠纷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆还需要与墨西哥石油巨头佩姆欣作斗争。佩姆欣的产量在过去20年已经下降，并且已经成为深度借贷的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"公共资金永远无法填平无底洞，且公司永远不会赢利，"高盛公司的拉丁美洲主要首席经济学家阿贝尔托·拉莫斯表示。“他们必须重新审视佩姆欣的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔已经将最低工资翻倍、减少了贫困并主持了墨西哥比索的稳定和低水平的失业率，这些是极大地提升了他大众支持度的成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩展福利制度，但其面临挑战严峻。墨西哥正走在两年内将赤字扩大到GDP的10%的趋势上，并且中央银行预计未来一年其国内生产总值增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图在竞选中将投票转化为对其政治议程的公投，希恩鲍姆却拒绝反对者关于她将会成为他的傀儡的说法。尽管如此，她仍承诺继续推进包括帮助墨西哥最贫困人口的政策在内的许多政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜利讲话中，希恩鲍姆感谢了奥夫拉多尔，称“他是一个独一无二的人，已经将我们的国家朝着更好的方向转变”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师薇莉·里奥斯认为，对女性的性别偏见可能背后批评称希恩鲍姆将会成为奥夫拉多尔的傀儡。"人们难以置信她将做出自己的决定，我认为这背后有大量的性别歧视因素"，她说道。&lt;/p&gt; &lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" width="450" height="600"&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum，墨西哥国家差异民主运动党的总统候选人，在赢得选举后向支持者发表演说，墨西哥城，墨西哥 6月3日。路透社/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" width="450" height="600"&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum，墨西哥国家差异民主运动党的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意，墨西哥城，墨西哥 6月3日，2024。路透社/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" alt="General elections in Mexico" width="450" height="600"&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在墨西哥的普埃布拉州举着标语牌准备前往投票站，墨西哥城，墨西哥 6月2日。路透社/Mahe Elipe&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" alt="General elections in Mexico" width="450" height="600"&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥 6月2日，2024。路透社/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" alt="General elections in Mexico" width="450" height="600"&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥 6月2日。路透社/Yahir Ceballos&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" alt="General elections in Mexico" width="450" height="600"&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在墨西哥市的大楼内排队前往投票站，墨西哥 6月2日， 2024。路透社/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" alt="General elections in Mexico" width="450" height="600"&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在墨西哥中部的圣胡安卡帕尔斯市，人们在6月2日投票日前往投票站。路透社/Gabriela Sanabria&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLWUENMZQIUX3I.jpg" alt="General elections in Mexico" width="450" height="600"&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;两位女性在投票日前往位于墨西哥首都的一处投票站。路透社/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" alt="General elections in Mexico" width="450" height="600"&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在墨西哥城，选民投票后露出已经刻有墨点的手指，6月2日，2024。路透社/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBQLRD64BVF4BDA.jpg" alt="General elections in Mexico" width="450" height="600"&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城的旅行者在位于该城市的国际机场的一处投票站进行投票，6月2日，2024。路透社/Henry Romero&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" alt="General elections in Mexico" width="450" height="600"&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在墨西哥奇瓦瓦州的一处投票站，人们在6月2日前往城市内的圣胡安殖民地内进行投票。路透社/Gabriela Sanabria&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" alt="General elections in Mexico" width="450" height="600"&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在墨西哥联邦特区内，一名女选民投完票后离开投票站，2024年6月2日。路透社/Henry Romero&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" alt="General elections in Mexico" width="450" height="600"&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;圣胡安殖民地的一处投票站，一名女性在6月2日投票日投票。路透社/Jacob Garcia&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" alt="General elections in Mexico" width="450" height="600"&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥国会议员缩影.reload();并在选举日前往位于墨西哥城的一个投票站。路透社/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" alt="General elections in Mexico" width="450" height="600"&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥州长的竞选活动。路透社/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" alt="General elections in Mexico" width="450" height="600"&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;候选人支持者手持支持 Xochitl Galvez 的标语，在选举日前往位于墨西哥城的一个投票站。路透社/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" alt="General elections in Mexico" width="450" height="600"&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在选举日游客前往位于墨西哥奇瓦瓦州诺罗亚奇市的一个投票站。路透社/Ivan Arias&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" alt="General elections in Mexico" width="450" height="600"&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，6月2日。路透社/Henry Romero&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" alt="General elections in Mexico" width="450" height="600"&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在墨西哥城选民聚集在选举日下午的投票站，周一2024年6月2日。路透社/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" alt="General elections in Mexico" width="450" height="600"&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在选举日，一名穿着加尔韦斯团队的红色衬衫的候选人支持者站在位于墨西哥城的一个投票站附近。路透社/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" alt="General elections in Mexico" width="450" height="600"&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在选举日，选举管理机构的工作人员在位于墨西哥的圣胡安殖民地做准备。路透社/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" alt="General elections in Mexico" width="450" height="600"&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在选举日，人们在位于墨西哥城的一个投票站前排队等待。路透社/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" alt="Preparations for general elections in Mexico City" width="450" height="600"&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" alt="Preparations for general elections in Mexico City" width="450" height="600"&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;周末竞选活动中的一幕，一架临时Xochitl Galvez竞选帐篷与带有人工观降带的飞机共处，2024年5月31日，墨西哥城。路透社/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" alt="Preparations for general elections in Mexico City" width="450" height="600"&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;为选举日做准备，一群南美洲难民抗议者聚集在一个包裹着防止酒精销售的塑料，并宣布禁止销售酒精的政府的墨西哥区。2024年6月1日，墨西哥城，路透社/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在就如何更好地应对疫情达成全球协议的会谈目标是在2025年或更早时完成，如果可能的话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国一直在谈判一项可能在COVID-19承认失败后提高大流行前后合作的协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;在对疫苗共享和准备等问题存在严重分歧的情况下，谈判目前已延长至本届会议结束后。&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国达成了一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即国际卫生条例(IHR)，包括对于最严重和对全球构成威胁的健康危机的新一类“大流行紧急状态”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在一份声明中说：“今天做出的历史性决定体现了成员国共同的决心，以保护自己的人民和世界免受健康紧急情况和未来大流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长西尔瓦诺·贝克萨星期六表示：“通过这项协议，我们采取了步骤，让各国承担责任，并加强措施，以在这些疫情威胁美国人和我们的安全之前制止疫情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球健康规则的变更旨在为新冠病毒大流行后，超过700万人死亡(根据WHO数据)后，世界对抗新病原体的一系列挑战加固防御。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="新闻图片: 世卫组织（WHO）在日内瓦总部附近的标志照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;}&lt;i&gt;新闻图片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的标志照片。路透社/Denis Balibouse/图片档案&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;  
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>