<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 25 Dec 2024 03:36:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;figure&gt;
&lt;p&gt;韩国国会（共300席，实际出席190席）于周三通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统颁布的 Martial Law（戒严令），现场直播画面显示。&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/REUTERS&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于本月早些时候在魁北克的一所高等监狱遭遇其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一。他于2007年因在不列颠哥伦比亚省（太平洋省份）的猪场残杀毒瘾者和妓女并处理其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被控杀害了6名女性，其中部分遗体残骸在其位于范科里托姆附近的破败地产上被发现。政府检察官在他被判终身监禁后撤消了额外的20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭到殴打后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们意识到了这位罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国其他社区所造成的影响是灾难性的，" 服务部门在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者的遗骸或DNA分别来自范科里托姆市东约25公里处的一个贫民区——温哥华唐人街东区，逾60名妇女在超过十年的时间里失踪。直到2002年初皮克顿被捕，失踪妇女的人数持续上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场中被发现的33名受害者的遗骸或DNA样本中，许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，有一本皮克顿声称撰写的书在亚马逊上架后几小时内就被撤下。据《温哥华太阳报》报道，在这本书中，连环杀手声称自己是无辜的，被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求从亚马逊撤下该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视图片，显示他是不列颠哥伦比亚省范科里托姆的家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视图片，显示他在不列颠哥伦比亚省范科里托姆的家中。 REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排摄像机，并发表了符合其法律与政治斗争的内容：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;发生于纽约的一名陪审团在一整天的审议后，裁定特朗普被指控伪造文件以掩盖向成人电影明星支付封口费的34项罪名成立，共和党总统候选人则怒气冲冲地列出了一长串对手和不满之事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指责主审本案的法官胡安·梅尔昌是“歪曲事实的”“魔鬼”。他将民主党总统候选人乔·拜登形容为“有史以来最差的总统”。他痛批为本案作证反对其的人证、投票指控他的国会议员，甚至是声称非法入境的移民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普要求支持者为其竞选捐款，将面临的挑战视为超越个人的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，他的这一演讲多带有一些严肃的成分。演讲中，特朗普仅使用一张小纸条作为提纲，直到演讲结束才不回答任何问题，并由其子埃里克·特朗普陪同迅速离开讲台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁与社交媒体，前总统的盟友们也对司法制度以及任何敢于质疑特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一场两党主要候选人互相视对方为国家威胁的竞选活动中，拜登阵营将特朗普的言论视为进一步的证据，证明他不适合成为美国的领导者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国方才目睹了一个迷茫、绝望且 defeat 的唐纳德·特朗普对其个人怨愤进行肆意撒谎并与美国司法体系的司法正义背道而驰，任何在场的人都可从中得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统，”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的支持者们――他们中的大多数人认为纽约的判决本身就是不公正的――在周四为他的竞选活动捐赠了3480万美元，这是特朗普团队在WinRed平台上的单日捐款纪录（WinRed是一个为共和党处理数字筹款的平台）。在所有筹款活动落后于拜登的情况下，以周五开始了一连串的募捐信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我永不投降！”另一条信息在特朗普新闻发布会后高喊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几乎所有的共和党政治官员和组织都与前总统站在一起，宣称审判环节存在缺陷，指控本不应该提起，陪审团来自民主党选民占多数的曼哈顿地区，陪审团存在偏向性且法官有偏见——当地官员否认这些指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于一些不充分或不够强硬的谴责，特朗普的盟友和竞选助手则采取了攻击的策略。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普竞选联合经理克里斯·拉西维塔批评了一个全国共和党学生组织在其社交媒体平台上发布的信息，称应当尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“意见像人一样多，”拉西维塔在其推文中说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他也批评了马里兰州前州长、温和派共和党人拉里·霍根，霍根在判决前曾警告美国民众切勿因“更大的党派争论”而生事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你已经结束了竞选活动，”拉西维塔在其推文中回应道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和乔治亚两个关键战场州对共和党选民的访谈中，几人表示特朗普的有罪判决正在使他们在11月的选举中对他的支持有所动摇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种背离可能会对其与拜登的第二次对决造成伤害，毕竟，特朗普在几个摇摆州的支持率处于微妙的领先地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人讲话方式十分相似，称该审判为骗局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这全是政治，为了尽可能地在竞选活动中让他离场，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马里埃塔市说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果他们能这样对待他，就能这么做任何人都不会安全。”&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/ Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党历史上最差的选举结果后，其领导地位将大受削弱。这一结果发生在南非退出种族隔离制度后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年5月29日举行的选举结果显示，在大约71%的投票站中，ANC获得的选票占比不到42%，这一数字与2019年上一次选举时的57.5%相比大幅下降，并且这是ANC首次在30年内失去多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果的打击意味着，作为曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与其他较小政党谈判形成执政联盟或其他形式的合作，以继续领导国家。这可能需要做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人兼商人拉马福萨可能面临反对党和其内部批评者的辞职要求，但ANC的高层官员已经公开支持他继续担任领导角色，并且分析认为暂无明确的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确合适的候选人可以接替拉马福萨的领袖地位。”政治学者、APT大学的安托尼·巴特勒教授表示，他撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的民调显示，在此次选举中，拉马福萨拥有主要政要中最高的支持率。而在ANC内部纷争的情况下，试图形成反对他的联盟将十分困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在周日公布完整的初步结果时，拉马福萨将会发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前曾因其2022年所涉的“扬农庄园”（Farmgate）现金入座家具丑闻而处于舆论中心。他在该丑闻中否认有任何不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场选举被视为ANC面临的最严峻考验之一，因为选民对诸如失业率高、犯罪率高和电力供应中断等问题表现出强烈的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选为ANC领袖，承诺重塑政党的形象并重振经济。然而，自其前任雅各布·祖马9年的丑闻、贪污和经济增长倒退以来，人们对他的期望迅速破灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济停滞不前，围绕ANC高层官员的重大丑闻仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，他支持新党uMkhonto we Sizwe，该党出人意料地表现良好，并严重削弱了ANC的支持率，尤其在祖马的故乡夸祖卢-奈托省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马让拉马福萨和ANC措手不及，他知道ANC在夸祖卢-奈托省容易受到打击。”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示，“这标志着拉马福萨项目终结……无法赢得选举，又期望一切照旧是不现实的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因迟迟没有在关键改革问题上采取行动以避免激化党内分歧而受到批评，这与他在20世纪80年代作为工会领袖时的果断原则大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们赞扬他在达成共识方面的效率，以及他在推动南非成为低收入和中等收入国家“全球南方”的典范代表时所发挥的重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最坚定倡导疫苗公平分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝诉讼，法官裁定以色列必须停止针对加沙城拉法的军事行动。尽管以色列强烈否认这些指控并继续其对拉法的攻势，但法院还是做出了这样的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选时，拉马福萨试图强调过去30年ANC取得的成就，但批评者认为他并未为解决南非面临的最大挑战提供新的具体方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后竞选集会上，他曾承诺“将做得更好”，数千名支持者聚集在索韦托足球场聆听演说。然而，很多人在他演说尚未结束时就离场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列已提议在释放人质作为交换条件的情况下，提出一项新的加沙停火方案，并呼吁哈马斯接受这项新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，让和平后的日子开始。”拜登总统表示，他正面临选举年的压力，需要停止加沙冲突，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方主导的，旨在安排以色列与激进的哈马斯运动之间的停火谈判，已多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份新提议是在以色列几周前对拉法发动攻势后提出，并且在全球对埃及政府的压力下提出，特别是在加沙平民伤亡以及人质持续被俘的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府周五表示，已授权谈判代表在拜登公布停火计划后，向哈马斯提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判34项重罪后一天，突显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新计划由三个阶段组成，与过去提案不同，因为停火将随着各方推进所有三个阶段而持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙市撤出，包括老年和妇女在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将进行永久结束敌对行动的谈判条件。总统表示：“只要谈判继续，停火将持续，这是一大进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列内那些强烈支持无限期战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这个计划，他们将要求这场战争无限期继续。但也有政府的一方成员明确表示，他们希望占领加沙，希望继续战斗多年，人质对他们来说并不紧迫。我很希望以色列的领导层能够背书这个协议，即使有压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到我对以色列的长期承诺，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，以及最近派遣美国部队直接防御以色列免受伊朗攻击，我希望你们能退一步思考，如果失去这个机会会怎么样。我们不能让这个机会流失。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出这项新提议是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个结束危机的路线图。这是一份详细到四页半的协议，已经经过了详细谈判。现在桌上摆放的是这一过程的最终目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些以色列媒体表示，拜登周五的演讲是戏剧性的，旨在直接吸引以色列公众的注意力。主要的12频道在晚间新闻节目中中断了直播，转播了拜登的演讲。负责审查的以色列审查员表示，先前已禁止出版该提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，与之前的提议相比，这项提议的成功可能性更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动任何严峻攻击或袭击或恐怖事件的可能性虽不是零，但已经大大降低，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论开始“反对”以色列，苏里说，这可能鼓励以色列寻求冲突停止，并且美国前总统特朗普的影响增加了这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造出很多动力，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，提出的一项更早的人质提议是释放加沙的病患、老人和伤者作为交换，以换取为期六周的停火，这六周可延长以允许更多援助进入这一地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这一提议本月早些时候破产，以色列拒绝同意哈马斯谈判中的要求，即作为谈判的一部分永久结束战争，并加强对拉法南部地区军事行动的力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它告诉调解方，在当前的持续攻击期间不会参与进一步的谈判，但愿意达成“全面协议”，包括人质和囚犯交换，前提是停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫匿名官员表示，国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个拥有被困在哈马斯手中的公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期天在拉法进行的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发国际社会强烈愤怒，但并未触及美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登在周五说。“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾中的糟糕画面，以色列对该哈马斯进行打击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列因10月7日在南部以色列对哈马斯攻击作出响应而袭击加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列数据，哈马斯的攻击造成约1,200人丧生。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>Biden渐进加大介入乌克兰冲突的武器决定</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是对乌克兰东部两年战争的进一步介入，专家认为这可能有助于缓和俄罗斯在哈尔科夫地区跨境攻势的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在高度风险，担心这可能会引起与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅提供高端武器的其他禁令相契合的规定，这些禁令也在逐步解除，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定于周四生效，是为了针对哈尔科夫地区战场。美国官员表示，允许基辅使用美国提供的武器反击来自-border的俄罗斯部队迫在眉睫的攻击或正在实施的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给前线的乌克兰士兵提供了一个明确指令，可以用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其它武器打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区站稳脚跟前将其击退，”乌克兰国家安全战略研究所研究员莫克瓦·比利耶斯基科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在战术上陷入被动”，他指出，“俄罗斯军队在对哈尔科夫的攻势中不得不重新思考使用战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员透露，在5月13日的一次安全视频会议上，乌克兰国家安全与安全局主管杰克·苏利文、国防部长劳伊德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席C.Q.布朗中将讨论了乌克兰请求在美国武器越界使用的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出放宽限制的建议，苏利文在5月15日向拜登汇报了这一建议。官员透露，拜登同意乌克兰有必要从俄罗斯领土的安全位置打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府自那时以来一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基公开 appeals，在5月20日接受新加坡《海峡时报》采访时呼吁乌克兰的伙伴采取这一措施，但当时他说：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前弗吉尼亚州研究机构欧亚项目高级研究员罗伯·李认为，由于拜登禁止在俄境内使用武器的规定，俄罗斯一直在利用这一情况在哈尔科夫地区发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境不足30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以一直位于边境对面，防空系统、电子战、指挥和控制系统也可以在那里停留”，李解释说。“它或许拥有某种程度的避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，勒和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定在很大程度上不会改变前线的移动，但如果在某种程度上会让俄罗斯难以继续进行跨境行动，”勒说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯缺乏足够的部队来进行大规模向哈尔科夫的推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队在东北部方向无法生成足够的战斗力以有效威胁哈尔科夫”，他指出。“为了做到这一点，他们需要剥夺东部作战区域的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰在其领土上使用武器，并于周二再次警告有可能爆发核战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰显然准备在接下来的几周和几个月中进一步扩大其在美国武器的有效使用范围，尤其是在俄罗斯在战争中占优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，大约在华盛顿宣布这一政策转向后的第一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引述要求获得美国批准以攻击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心的前国防官员马克·坎西安认为，拜登的行动只是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并非在政策上的根本转变，但是一步步来”，坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员将要求采取下一步行动：反击范围更广的目标——也许在哈尔科夫以外的其他区域，但并非直接威胁哈尔科夫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时拒绝具体说明拜登政府是否有意扩大其政策允许在国内其他地方进行攻击。但他也没有完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即根据必要调整和适应我们的策略”，布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫附近俄罗斯导弹袭击的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月30日，俄罗斯导弹袭击重创乌克兰哈尔科夫附近村庄马拉丹宁沃尔卡的儿童和少年体育骑术学校。照片/路透社/瓦伦丁·奥吉伦科&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司在维持提升产量支出水平方面信守承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年实现增速放缓，这可能减轻OPEC+本周面临进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在非常规资源革命及技术突破的推动下，成为非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地激增，日产量跃升逾100万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及相关产油国组成的OPEC+在去年加大了减产力度，部分原因在于美国及其他非OPEC国家产量的增长。目前，OPEC+减产总量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在制定一项复杂协议，允许该小组将其部分减产措施延续至2025年。OPEC+成员周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管OPEC+周日将讨论产量政策，但今年美国产量的增加继续推动非OPEC+生产国产量的增长，但相较于2023年，其造成的威胁将较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对于美原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将超过60万桶/日。这三位是最受关注的预测者，其预测值均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，到2024年，全球需求增长将达到220万桶/日，比非OPEC+国家的供应增长高出约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求量将比2023年增加约90万桶/日，据OPEC在5月的月度《石油市场报告》所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署认为，2024年全球需求增长将持低于110万桶/日，且OPEC原油需求量相对保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体来看，今年迄今美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较12月减少了约2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，鉴于当前油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商不太可能再次出现两年前那样的惊喜增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依然非常谨慎且有纪律性，”钻井公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻井数量没有增加更多，尽管当前油价较高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划资本支出保持不变，并推迟改进钻井平台的升级工作以更好地适应较低的钻井增长速率。公司计划年底前运营12台钻机，并在未来一年重新部署数台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes数据显示，美国石油钻井数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年增长100万桶/日，但目前没有以这个速度增长的意愿，”S&amp;amp;P分析人士在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，受投资者的持续压力，美国上市石油生产商在增长方面的支出有限。过去十数年里，无节制的支出导致页岩油部门的快速增长，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分得益于私企，其中一些公司正融入一个席卷行业的合并浪潮。这些私企通过钻更长的井并压裂岩石，同时在更多的井中开采石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近一波合并将延续，但预计石油价格将保持稳定，并支持美国整体石油产量适度增长，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示，这是由于不断改进钻探和完井效率的持续影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钻井服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于行业内的合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略发生了转变，更加强调资本纪律，这导致了不同的反映，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将会延续其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍将主导今年的石油和液体产品产量增长。据EIA三月份的报告，OPEC+预计今年石油液体产量将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何适应美国石油产量的增长，”Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在尤因附近潘尼盆地奥兹拉斯石油公司拥有的租赁土地上，井架控制室俯瞰钻井平台的操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;在尤因附近潘尼盆地奥兹拉斯石油公司拥有的租赁土地上，井架控制室俯瞰钻井平台的操作楼层。2018年8月22日—路透社/尼科·奥克福德/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比·贝里再次扮演了美国与真主党之间的关键协调人角色，华盛顿希望借助贝里的几十年经验来推动结束与以色列的战争，促成双方达成停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色进一步彰显了86岁贝里在黎巴嫩的影响力，尤其是在什叶派穆斯林社区，他自上世纪70年代以来一直是这一社区的重要力量。自以色列于9月杀死了什叶派真主党领导人哈桑·纳斯拉拉之后，贝里被认为发挥着安抚作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在周三的电视讲话中表示，黎巴嫩正关闭“最危险的历史时刻”，并向黎巴嫩人民呼吁团结一致，为黎巴嫩的利益着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里曾在1975年至1990年的黎巴嫩内战中担任什叶派民兵运动——萨莱姆·真纳尔运动的领导人。自1992年以来，他一直担任议会议长——在黎巴嫩的宗派秩序中，这是什叶派能获得的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任真主党领导人梅亚姆·卡萨姆支持贝里作为谈判代表，称他是真主党“兄长般的存在”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间与贝里会面，旨在促成中止冲突，冲突发生在2024年秋季并升级，与加沙战争同时进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与贝里在2006年帮助结束真主党与以色列之间的长期冲突中所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，贝里在此事中的角色尤为重要，因为黎巴嫩尚未选出总统，内阁仅拥有部分权力，且美国将真主党列为恐怖组织，难以接入真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当人们如今到达黎巴嫩，作为唯一值得会面的人，他就是整个国家。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，贝里在全球范围内崭露头角，通过帮助谈判释放被什叶派武装劫持并劫持了美国飞机的39名美国人在贝鲁特的人质，使之成为众人皆知的人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后贝里当选议会议长时，纳斯拉拉正崛起成为真主党的领导人。他们俩共同代表着黎巴嫩“什叶派双杰”——指在什叶派政治代表及国家事务中占据主导地位的两派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位常驻贝里的外交官说：“他是真主党的胞波，使他变得至关重要，但也清楚地表明他在某种程度上受到真主党或伊朗立场的限制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了梅勒姆运动势力范围内的城市提尔等地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生于1938年塞拉利昂的一个移民商人家族，贝里在黎巴嫩长大并在大学时积极投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次民选行将低落的什叶派社群中，许多人赞扬贝里助其在宗派社会中的地位有所改善，宗派社会的特权长期偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为训练有素的律师，贝里在1978年易卜拉欣·苏达尔失踪后，接任萨莱姆运动的领导人。（苏达尔是萨莱姆运动的创始人）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里推动了萨莱姆运动的军事崛起，该运动抵抗了包括真主党在内的几乎所有内战主要政党，并最终成为了真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战之后，贝里的什叶派追随者加入了政府机构和安全部门，此后他似乎与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年，当美国大使馆电报质疑他对于真主党的真实态度时，他淡化了这一质疑，宣称纳斯拉拉“就像我自己一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，贝里的萨莱姆战斗人员与真主党一起向以色列发射火箭，以示对加沙战争的支持，当时哈马斯于2023年10月7日袭击了以色列南部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国使节开始访问贝鲁特并会晤贝里，旨在制止黎以边境的炮火交换，并说服真主党北撤至黎巴嫩里提尼河以北，该河距离边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里曾告诉一位外国官员，“将里提尼河向南移动到边界会更容易，而不是将真主党向北推至黎提尼河之上。”一位接近贝里的消息人士告诉法新社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但贝里的反对者也批评他是维护造成2019年金融系统崩溃的宗派精英之一，黎巴嫩金融体系在数十年的政府腐败后崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人指责他拒绝召集议会会议，选举总统，从而长达两年未能填补政府最高的基督教职位空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里作为外交渠道的角色令真主党的政治对手感到不满，例如基督教力量集团，他们认为所有谈判必须由黎巴嫩总统负责。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比·贝里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比·贝里（左）与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼（右）在贝鲁特会面。（图片来源：路透社/塔伊尔·阿斯达尼文件照）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一张布满纳比·贝里肖像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比·贝里肖像在贝鲁特一座建筑物上悬挂，这是在8月31日举行的纪念阿米尔·穆萨·阿勒-萨达失踪45周年集会期间，阿勒-萨达是1978年访问利比亚后失踪的萨莱姆运动创始人。（图片来源：路透社/穆罕默德·扎基文件照）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经转移到了一种新型平台，在这种平台上，投资者通过锁仓他们的代币来获得奖励，而这种复杂的方案引起了分析人士的警觉，认为这会给用户和整个加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重复质押”近期迎来爆发，这是加密货币市场冒险情绪高涨的一个最新迹象。随着价格的上涨和交易者寻找收益，比特币——最大的加密货币——接近历史最高点，而排名第二的以太坊今年迄今上涨了超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在同一领域中，重质押潮的核心是由西雅图初创公司EigenLayer引领的。该公司在2月份从Andreessen Horowitz加密部门筹得1亿美元，吸引了188亿美元的价值，这一数额较六个月前少于4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了重质押来扩展传统的加密货币实践——即质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中许多计算机在网络中检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了完成这一过程，加密货币持有者，如以太坊持有者，允许其资产被锁定以作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间将暂时失去即时访问其代币的权利，但将获得收益作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台也为用户提供新创建的加密货币来代表他们质押的代币。重质押使持有者可以将这些新代币与其他基于区块链程序和应用程序重新质押，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在加密货币界，对于重质押的风险性存在分歧，一些业内人士认为由于这种做法还太新，无法确定其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，包括分析人士在内的其他人担心，如果代表重质押代币的新代币被作为加密货币庞大借贷市场中的抵押物，可能会引发基于有限基础资产的借债循环。如果每个人都同时退出，这可能对更广泛的加密货币市场造成不稳定影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当任何东西都有大量的抵押品时，这不是理想的，它增加了新的风险元素，这不是之前存在的。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示重质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）这一具有风险世界中的最新进展，其中加密货币持有者投资于实验性方案，以产生大量的回报，而无需出售他们的资产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户提供质押奖励，因为支付奖励的机制尚未开发。用户是在期待未来奖励的假期内搭建平台，或获得其他称为空投的赠品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向平台用户分发其自己新创建的代币，用户希望这种代币“EIGEN”在未来能具有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由用户寻求空投所驱动的，称其为“非常非常投机性的免费钱”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究主管David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在做的是预判，（他们是）期望得到奖励但不知道是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于2022年创立，Kannan此前是西雅图大学的一名助理教授，并且是印度首个学生设计的微型卫星团队的成员，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新出现的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户在EigenLayer上重质押代币，并生成新代币代表重质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借债的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户可以选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系……这是一种正在发展的现象，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重质押代币被用于加密货币借贷，市场上可能会出现被迫清算和市场下滑时更多的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，因为随着抵押的加密货币迅速失去价值，Terra和Luna代币的崩溃导致了这一影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险，”他解释道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对于重质押并不担心，注意到重质押协议中的现金对全球加密行业2.5万亿美元的净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期担心加密世界的损失可能会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“就目前而言，我们看不到重质押问题对传统金融市场产生任何有意义的传染风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密货币与主流金融世界的联系正在增加，重质押也获得了一些机构投资者的认可。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标准渣打加密部门Zodia Custody观察到，在机构对质押的巨大兴趣的同时，将其视为“前进太远”的一步，因为它难以建立资产去向和奖励分配的“纸质”记录，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;野村加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，重质押其部分资金，Kelp DAO在四月份的一篇博客文章中说道，Laser Digital对此没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并期待“围绕重质押的生态系统出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;截图显示了加密货币比特币的表示图像，为巴黎，法国，2024年3月9日的插图照片。REUTERS/Benoit Tessier插图。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;截图显示了加密货币以太坊的表示图像，在于2023年6月16日的插图照片。REUTERS/Dado Ruvic插图。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>