<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 02 Dec 2024 20:27:33 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所超级监狱遭受另一囚犯袭击后于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大臭名昭著的大规模谋杀犯之一，他于2007年因在不列颠哥伦比亚省的猪场杀害吸毒者和妓女并处置其遗体被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害了在温哥华南郊一处破败的房产中被发现的部分女性遗体的六名女子。在他被判无期徒刑后，政府检方撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日的袭击后在魁北克监狱去世的，之后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者来自在十多年的时间里从温哥华市中心贫民区——东端大道失踪的超过60名女性。自2002年初逮捕皮克顿以来，至今在不列颠哥伦比亚省的皮克卢米特发现33具女性遗体或DNA样本，其中许多女性是土著妇女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所写的一本书在亚马逊网站上线几小时后被撤下。当时据《温哥华太阳报》报道，在这本书中，连环杀手表示自己是无辜的，称自己被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商要求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新 Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是一张无日期的罗伯特·威廉·皮克顿在皮克卢米特住所的电视新闻图片。图片源自REUTERS/Global TV/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监领导下，南非非洲国民大会（ANC）的选举表现不佳，必将大大削弱他的权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%选区的初步结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自废除种族隔离以来ANC最差的选举成绩，比2019年上次选举的57.5%大幅下降，并且首次未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与其他较小政党协商组成联盟或其他形式的合作，以继续执政南非。这可能导致他们在政策上作出让步，或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领导人后来投身商界的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的呼吁下台，但ANC的一位高层官员支持他继续留任，并且分析人士指出目前并没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一位能够接替拉马福萨的明确统一候选人，”位于开普敦的南非政治学教授安托尼·布特勒这样说道，布特勒曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，在此选举中拉马福萨拥有最高的人气认同度，而ANC内部的派系争斗可能使任何针对他的联合行动都更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在公布初步选举结果的周日发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因在2022年的一份委员会报告中可能涉及不当行为，包括将一笔现金存入其狩猎农场家具中而面临争议，但最终辩称自己无罪，并在同一年内再次获得ANC五年的领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为选民对于失业、犯罪和限制性电力供应等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨以清洁党派形象和经济复苏的承诺当选ANC领导人，但在前任雅各布·祖马长达九年的腐败丑闻和经济衰退期间，公众对他抱有希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他成为国家元首后初期的喜悦迅速消褪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，经济仍然停滞不前，高层ANC官员仍围绕着腐败问题卷入风波。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性挫败来自他的死敌祖马，祖马支持新党的uMkhonto we Sizwe，并且超过了预期成绩，对ANC的支持造成巨大冲击，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马给了拉马福萨和ANC致命一击。他知道在夸祖鲁-纳塔尔省他们很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特赫加表示。“这标志着拉马福萨工程的终结……你无法在选举失败后仍奢望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其不愿对关键改革采取果断行动而受到批评，避免加剧党内的分歧——这让他的支持者感叹远离了1980年代作为工会领导人时的决断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他在建立共识方面的技巧以及他在推动南非作为所谓“全球南方”的代言国家方面所作的努力，“全球南方”是指一组低收入和中等收入的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导者之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的灭绝种族指控，法官裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续其在拉法的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图夸大ANC过去三十年的成就，但批评者认为他未能提出新的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC最后的竞选集会上，拉马福萨承诺将在支持者集会于索韦托足球场的数万人群前表现更好。然而，许多人在他发表演讲前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中微妙介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美方武器的部分限制，这是一个虽小但意义重大的步骤，有助于缓解俄罗斯在乌克兰哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美方提供的武器攻击俄罗斯领土的风险太高，担心会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国之前禁止向基辅提供高阶武器的规定相吻合，包括先进的美国战机和远程ATACM导弹在内的规定已逐渐放宽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美方提供的武器回击从边境攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定给了哈尔科夫前线乌克兰军队使用“高机动性火箭炮系统”（HIMARS）发射带有“精确制导多联装火箭系统”（GMLRS）导弹及其他武器回击俄方的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以使前线稳定，并可能为重新收复哈尔科夫地区创造条件，俄方部队尚未巩固防御。”乌克兰国家安全研究院的研究员尼科拉·比里亚斯科夫说道，该研究院是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英军情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东北部顿巴斯关键战场调动部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在防御上处于被动，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日，乌克兰国家安全委员会副主席雅各布·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋部主席C.Q.布朗通过安全视频会议向白宫提出了要求，请求使用美国武器跨边境打击俄罗斯领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，苏利文将其建议呈交给拜登。美国官员称，拜登同意乌克兰有权在其领土上回击俄罗斯部队的攻击。此后，拜登政府一直在完善这项决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的伙伴国采取这项措施：他当时说道：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究学会欧亚项目高级研究员罗伯·莱表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄境内进行打击的禁令作为安全跳板来攻击哈尔科夫地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯炮兵可以一直位于边境对面，防空、电子战、指挥和控制都可在那里部署，这也许可以获得一种安全感。”莱表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家表示，这项决定本身短期内可能不会改变前线的局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会大幅改变前线的移动情况，但会增加俄罗斯继续这种跨境战略行动的难度。”莱说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模进入哈尔科夫地区的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力从东北方向威胁哈尔科夫。”他说道。要这样做，俄罗斯需要在东北部战区抽调大量部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月中寻求扩大使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯一年来在战场上取得主动权的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府宣布政策转变后不到一天，泽连斯基在对《卫报》的采访中 calling for美国批准击中俄罗斯境内深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的马克·坎西安认为，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大转变，但这是一个步骤。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将继续要求下一步：打击更广泛的 目标——或许是对哈尔科夫地区不直接构成威胁，但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在布拉格发表讲话时并没有说拜登政府能否允许对俄罗斯境内其他地区进行打击。但他并没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们会继续执行我们一直在做的工作——必要时进行适应调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫附近受到俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近穆拉达尼柳卡村，俄罗斯导弹袭击严重损坏了儿童和青年体育骑术学校。路透社/瓦列尼汀·奥吉雷尼科夫/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在唐纳德·特朗普大厦迎着一排摄影机镜头，发表了既适合其法律斗争也适合其政治战斗的演讲：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因隐瞒封口费而伪造文件涉及34项指控后的一天，这位共和党总统候选人情绪激动、语无伦次地列出了他的敌人和怨怼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持此次审判的法官胡安·梅尔罕为“歪曲事实”和“恶魔”。他形容民主党总统候选人乔·拜登是历史上海拔最低的总统。他还抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及称这相当于宣传他在演讲中反复强调的说法——非法入境移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐赠资金，将其面对的挑战视作不仅关乎他个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演说相比，这次演说的大部分内容都是沉闷的。唐纳德·特朗普在这场新闻发布会上只拿着一张小纸条。最后，他没有回答记者提问，与儿子埃里克·特朗普一起匆匆离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他的镜头之外，在筹款呼吁和社交媒体上，前总统的盟友仍然对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两党候选人都将对方描绘为对国家的威胁的选举中，拜登阵营借此宣称特朗普的言论为新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一位困惑、绝望而挫败的唐纳德·特朗普对自己的个人怨怼大加描写，并指控美国司法制度，使所有观看的人都得到一个显而易见的结论：这个人无法担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者—其中大多数人认为纽约的判决是司法不公—周四单日为他的竞选活动捐款3480万美元，特朗普团队表示。这是共和党数字筹款平台WinRed单日创纪录的数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登，该阵营努力保持这种速度，在周五爆发了一系列令人不安的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上的最黑暗的一天！”一条信息如是写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不会投降！”特朗普新闻发布会在同一网站上后，这条信息高声呐喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党官员和机构中，几乎所有人都站在前总统一边，声称审判存在缺陷、对特朗普的指控本不应提起、曼哈顿陪审团被偏见所玷污、法官偏见—这项当地权威部门予以否认的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党人士的谴责不够迅速或足够强力时，特朗普的盟友和竞选团队成员则开始了反攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克尔斯·拉西维塔批评了一名全国大学生共和党团体，在社交媒体平台上发表的一条帖子称陪审团的裁决应受尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁眼，每个人都有一个...”，拉西维塔在其社交媒体上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还向马里兰州温和派前州长、参议员竞选人拉里·霍根发起了攻击，在判决前警告美国人“不要因更多的意识形态对立而煽动局势”，这条帖子中引用了霍根的警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你就结束了你的选举活动。”拉西维塔在社交媒体上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的摇摆州对共和党选民进行的采访中，几位选民说特朗普的定罪使他们重新考虑在11月对他本人的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些转向可能会影响他在与拜登的重赛中，特别是在多个关键摇摆州他以微弱优势领先的情况下，对他的伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但绝大多数受访的共和党人士听起来与特朗普本人的话差不多，称审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治斗争，意图减弱他的影响力，让他尽可能避免在竞选活动中出现，”62岁的退休警官斯科特·克莱顿在乔治亚州马里埃塔市受访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这么做，任何人都不会安全。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加了一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加了一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人，前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市唐纳德·特朗普大厦的新闻发布会上参加了一场庭审，关于2016年他伪造商业记录以掩盖向色情女星斯托米·戴尼尔斯支付封口费的指控，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的基础上延长加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争应该结束了，未来的日子也应该开始了，”拜登总统如是说。他面临着在选年遏制加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔以及其他国家进行调解的加沙战争中以军和哈马斯激进运动之间的停火谈判一再停滞，双方均指责对方停滞不前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在以色列对拉法地区的数次跨境行动以及对贝内三万政府在国内和国际上的新压力之后，这一提议提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本雅明·内塔尼亚胡政府的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露该停火提议后宣布加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，民主党总统候选人唐纳德·特朗普的共和党对手在5月30日被判34项重罪，这是两个候选人间的巨大对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新方案分为三个阶段，区别于以往方案，因为停火在各阶段谈判期间将继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，全部人质，包括老年人和妇女，将被释放，以换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民也将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将对永久停火条件进行谈判。总统表示，“停火将继续，只要谈判进行，这是一个新的发展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已由卡塔尔转交哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列内部那些支持“无限期战争”的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列内部有人会不同意这项计划，并将要求战争继续无限期进行。有些人甚至在政府联盟内，他们已经明确表示，他们想要占领加沙并继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项，”拜登说，“我仍然呼吁以色列的领导层支持这个协议，尽管可能会面临来自各方面的压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对我来说，作为唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，一个终身致力于以色列的人，以及在伊朗攻击以色列时直接派遣美国部队保护以色列免受攻击的人，我会请求你们退一步思考，如果失去这一刻会有什么后果，”他补充说，“我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列之所以能够提出新提议，是因为在战场取得了一些进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在确实有一条通往危机结束的道路。目前谈判达成了一份详细的四方半页协议，”这位官员说，“它的进展详尽而具体。现在摆在桌面上的是这个过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每一个阶段将持续42天，这位官员还补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体称，拜登周五的演讲相当戏剧性，并将其视为直接向以色列民众发出的信息。12频道在晚间新闻节目中中断了转播拜登的讲话。此前，以色列审查机构曾禁止出版该提议的细节，主持人达尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议比以往的提议成功的机会更大，奥斯汀德克萨斯大学历史与公共事务教授耶里米·瑟里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了巨大损失，使得哈马斯能够发动任何针对以色列的重大袭击、攻击或恐怖行动的可能性大大降低，尽管这并不是不可能的，但已经远低于过去，”瑟里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球民众的看法正越来越多地反对以色列，瑟里说，这可能会促使以色列寻求冲突停止，并借此推动拜登的身影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正支持某事时，他可以创造很多激励措施，”瑟里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个释放加沙病、老、伤人质以换取为期六周停火的提议随后在5月初因为以色列拒绝同意哈马斯就战争永久结束的要求而崩溃，同时加大了对拉法哈的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周四哈马斯称，哈马斯已告知调解人，如果以色列停止战争，他们不会参加进一步的谈判，但他们愿意达成一项包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫副国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣留于加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月12日，以色列对拉法哈的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际谴责，但没有触及美国对以色列的军援红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中遭受了无尽的苦难，”拜登周五说。“我们目睹了本周早些时候拉法哈发生的一起致命火灾，是由于以色列针对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日以军对南部以色列的袭击作出回应以来，已有超过36280人在加沙遇害。根据以色列方面的数据，这次哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位巴勒斯坦人在 Beit Lahia 被毁建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人在 Beit Lahia 的被毁建筑废墟中行走，该地位于加沙北部拉法特，2024年6月12日。路透社/法季姆·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司在增加产量方面的支出承诺依然坚定，这可能使得全球最大原油生产国美国在2024年的增长速度放缓，缓解了OPEC+本周可能进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国引领非OPEC国家的石油供应增长，得益于页岩革命和技术创新所带来的生产效率提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+在去年加大了减产力度，部分原因是补偿了美国及其他非OPEC国家的生产增长。总的OPEC+减产额度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂的协议，该协议将允许该组织在2025年继续延长部分减产措施，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将在周日会议中讨论供应政策时，美国产量不断增加将继续带动非OPEC+产量的增长，但对供应的影响将不像2023年那么显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测表明，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这与国际能源机构和OPEC对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计，美国产量的增长将达到64万桶/日。三者都是最密切跟踪这些指标的预测者，但都远低于去年的增长水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求将增长220万桶/日，新一年内将超过非OPEC+国家的产量增长约100万桶/日。这表明，OPEC+原油的需求量预计将比2023年增长约90万桶/日，OPEC+在其5月的月度&lt;sub&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预期全球需求将增长约110万桶/日，并认为OPEC原油的需求不会有太大变化。根据&lt;sub&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;国际能源机构的预测&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;，2024年全球需求增长将显著低于100万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国总体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，略低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价接近每桶80美元，行业高管和分析师认为，美国生产商不大可能像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直保持着谨慎和节制。”Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，鉴于当前油价，钻机数量没有更大幅度的增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他计划保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以更好地适应较为平缓的钻井增长。他计划年底运行12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已从去年同期下降13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内以每天100万桶的速度增长，但目前还没有增长到那个速度的愿望。”标普分析师周四在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商因投资者压力限制了增长方面的支出，此前不受控制的支出虽然推动了天然气段的快速增长，但也导致了回报率的降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增加部分得益于私营生产商，其中包括被纳入当前整合浪潮的一些公司。他们提高了钻井长度，通过压裂岩石进行了多井同时生产，从而提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我预计尽管受到近年来整合浪潮的影响，当前的油价水平将继续支撑总体美国石油产量的适度增长，持续的钻井和井下作业效率改进将继续提供支持。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像斯伦贝谢（SLB）这样的油田服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美市场。今年第一季度斯伦贝谢的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，重点更加关注资本纪律，导致了不同的反应。”瑞士银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长自愿的减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，除了美国外，加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体产量增长。根据美国能源信息署的预测，OPEC+的石油液体产量预计将在今年减少100万桶/日，而非成员国的供应量预计将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了接受美国石油产量的增长。”瑞士银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从一个由Oasis石油公司拥有的Permian盆地的租赁场内的控制室拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Oasis石油公司在美国德克萨斯州Permian盆地附近的Wink租赁场内的钻井平台操作室，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>世界卫生组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）宣布，有关制定更有效应对流行病全球协议的谈判将在2025年底前完成，如果可能的话将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; WHO的194个成员国已就一项可能在流行病前后加强合作的协议进行两年谈判。这一协议是在对2019冠状病毒病疫情期间的失败进行承认后商定的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国专门机构最初计划本周达成协议，但在富裕和较贫穷国家在疫苗分享和准备等方面存在重大分歧的情况下，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍就更新现有具有法律约束力的卫生规则达成一项平行协议，这些规则称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“流行病紧急状态”类别，适用于最严重和全球最具威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天的历史性决定体现了成员国共同保护自身和世界免受公共卫生紧急情况和未来流行病的共同风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务 secretary Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们迈出了维护国家负责制、加强防止疫情扩大措施的一步，这将使美国及其安全免受可能威胁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据WHO数据，应对COVID-19导致超过700万人死亡，旨在加固全球对新病原体防御的全球卫生规则变化正是针对此后的应对需求制定的。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部前的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>加密货币“重新staking”平台蓬勃发展，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已投入一种新型平台，投资者需锁仓其代币换取回报，这背后是一种复杂的方案，分析人士警告称这可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益受到追捧，这标志着加密货币市场风险偏好的进一步提升。随着价格攀升和交易者寻求收益，比特币作为最大的加密货币接近历史高点。与此同时，第二大加密货币以太坊今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押热潮的核心是一个总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，已吸引了188亿美元的加密货币进入其平台，这一数字比六个月前几乎提高了百分之四十。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在与路透社的采访中表示，公司发明重质押旨在拓展传统的加密货币“质押”实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机用于验证和确认谁拥有哪种加密货币。为验证这一过程，加密货币持有者，如以太坊持有者，将其资产锁在验证过程中。持有人在参与质押期间将暂时失去对代币的即时访问权，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还赋予用户新的加密货币以代表他们已经质押的代币。重质押允许代币持有者再次用新获取的代币在不同的区块链项目和应用程序中质押，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对重质押的风险存在分歧，一些业内人士认为这一做法尚太新，无法确定其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表重质押代币的新代币作为抵押品出现在加密货币庞大的借贷市场，可能会形成一个基于少量基础资产的无尽循环借贷。他们认为，如果所有人同时尝试退出市场，这可能会对更广泛的加密货币市场造成破坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当抵押品上还存在其他抵押品时，这并不是理想的情况，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者吸引投资者的地方在于其收益：以太坊区块链的质押回报率通常在3%-5%之间，而分析师认为重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一项发展，在这一领域，加密货币持有者投资实验性计划以期在不卖出自身资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为这一机制尚未开发完成。用户加入该平台是出于对未来奖励或其他赠品（如空投）的期望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer通过向平台用户发放其新创建的代币“EIGEN”来吸引用户。用户希望该代币在未来具有一定的价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由用户寻求空投驱动的，这被称为“非常、非常投机的，免费钱的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong称。（COIN.O）其交易所提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在在预作准备，期待获得某种奖励，但具体是什么他们也不清楚，”Duong指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan于去年创立，他曾是印度第一颗由学生设计的微卫星团队的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自述是一个验证服务市场，连接潜在的质押者与需要锁仓代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新出现的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，后者为客户代币在EigenLayer中重质押并生成代表这些重质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让使用者选择将代币锁在何处，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币支持的借贷活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何官方关系……这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重质押可能带来“隐藏的风险”——如果重质押代币用于加密货币借贷，可能会导致被迫清算和市场下跌期间的更多波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售被高风险借贷加剧，随着作为抵押的加密代币在 Terra 和 Luna 的崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan强调 EigenLayer 不涉及风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议在错误地评估风险，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担忧，鉴于重质押协议中的资金规模相对全球2.5万亿美元净资产的加密行业来说微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期对其&lt;span&gt;加密货币相关的流动性风险&lt;/span&gt;表示担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们看不到因重质押问题外溢对传统金融市场带来的重大风险，”标准普尔全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密货币正&lt;span&gt;日益与主流金融&lt;/span&gt;相连，并吸引机构投资者参与重质押。瑞士加密银行Sygnum表示，它对客户加密资产进行锁仓，并预计“重质押的生态系统将崭露头角”。标准渣打加密部门Zodia Custody观察到显著的机构对锁仓的兴趣，但认为重质押难以追踪，首席风险官Anoosh Arevshatian称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;激光数字（Laser Digital）是摩根士丹利的加密货币部门，它已与Kelp DAO合作为部分资金重质押，Kelp DAO在四月份的一篇博客中提到。激光数字未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述两个插图分别展示了比特币和以太坊的代表性图像。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中扮演关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里再次扮演的角色是在美国试图调停黎以战争结束过程中与哈马斯和平哈伯拉之间的关键调解人。凭借数十年的经验，贝里对促成和平协议起到了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;此协议&lt;/a&gt;进一步凸显了这位86岁长者在黎巴嫩的影响力，尤其是在他已主导数十年的什叶派穆斯林社区中。自2024年9月以色列击毙伊朗支持的哈馬斯领导人萨伊德·哈桑·纳斯拉勒以来，贝里一直被视为稳定影响力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，贝里表示，黎巴嫩正在“关闭历史上最危险的时期”，并呼吁黎巴嫩国民团结一致，共同为黎巴嫩的利益而努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里在1975年至1990年黎巴嫩内战期间以什叶派阿马勒运动领导人身份崛起，并自1992年起担任议会议长，这是黎巴嫩什叶派在宗派秩序中的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈馬斯新领导人齐亚姆·纳伊姆·卡塞姆认可贝里作为调解人的角色，并称其为该组织的“兄长”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝里所在的贝鲁特，试图促成冲突的结束，这一冲突与加沙冲突同时进行，并在9月达到高潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的作用也类似于他在2006年帮助结束哈馬斯与以色列之间重大战争所扮演的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，他的作用尤为关键，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁机构权力有限，且很难接触哈馬斯，美国将哈馬斯列为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在到黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人。他就是国家。”一位驻黎巴嫩的外交官如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，贝里帮助谈判释放了被什叶派激进分子劫持的美国客机上的39名美国质子，使他在国际上赢得了关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，贝里当选议长与纳斯拉勒成为领导者的同一时期，两人共同领导“什叶派搭档”。这指的是在什叶派政治代表和国家大部分事务中占主导地位的两大政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁会面贝里的外交官说：他被哈馬斯视为可信赖的合作伙伴，这使他变得非常重要，但也很明显他所能做的存在一定界限，这可能是由于哈馬斯或伊朗的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了贝里领导的阿马勒运动势力所在的地方，包括提尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里1938年出生在西非塞拉利昂的一个从塔宾尼移民经商的家庭。他从小就活跃于政治，并在大学时成为了政治活动家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以往沉寂的什叶派社区中许多人对贝里表示赞赏，因为他帮助改善了他们在宗派制度中的地位，这种体制青睐基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接受法律培训的贝里在创始人穆萨·萨德尔失踪后的阿马勒运动领导层中担任要职，穆萨·萨德尔是在1978年访问利比亚后失踪的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里推动了阿马勒的军事崛起，该组织与内战中的几乎所有主要派别作战，包括后来成为盟友的哈馬斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，贝里领导下的什叶派追随者大规模加入政府机构和安全部门，他似乎与哈馬斯的政治路线保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，美国大使馆电缆质疑他关于对哈馬斯的真实立场，在2010年披露后，贝里加以否认，宣称“纳斯拉勒就像是我们自己&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，在哈马斯10月7日袭击以色列南部后，贝里的阿马勒战士与哈马斯一道发射火箭炮以声援加沙，支持以色列攻击。外国特使开始探访贝鲁特并与贝里会面，试图阻止以色列和黎巴嫩边境地带的交火，并说服哈马斯撤至里特尼河以北，该河流经边界以北30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里曾对一个外国官员表示，“让里特尼河向南移动到边界比让哈马斯向北移动更加容易”，一位接近贝里的消息人士对路透社表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，贝里的对手也曾批评他作为宗派精英之一，是2019年促使黎巴嫩陷入经济危机的一部分，当时的金融系统因数十年的政府腐败而崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些人指责他拒绝召开议会会议选出总统，导致政府中最重要的基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里作为外交渠道的角色也令哈馬斯的政治对手感到不满，例如基督教黎巴嫩力量派，他们认为任何谈判都应由黎巴嫩总统负责。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（资料照片，2024年11月15日）。路透社/塔伊尔·阿勒-苏丹&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅展示黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里的画像悬挂在贝鲁特的一栋建筑外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅展示黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里的画像悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，这是庆祝阿马勒运动创始人穆萨·萨德尔的失踪45周年纪念活动的一部分（资料照片，2023年8月31日）。路透社/穆罕默德·阿扎基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩巴乌姆在墨西哥历史上首次获得了压倒性的胜利，成为墨西哥首位女总统，继承了她导师和卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在穷人中的高人气帮助她赢得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举机构快速计票结果，以约58.3%至60.7%的得票率当选总统，这一得票率将创墨西哥民主史上的最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中很可能获得三分之二以上的超多数，这将允许该联盟在获得宪法改革时无需反对党的支持，根据选举机构给出的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索契特尔·加尔维斯承认失败，初步结果表明她的得票率为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生以来第一次成为第一位墨西哥女性总统，”希恩巴乌姆在支持者的欢呼声中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利对墨西哥来说是一个重大进展。墨西哥以macho文化著称，拥有世界第二大天主教人口，长期推崇传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆是该国历史上第一次在墨西哥、美国或加拿大赢得全民选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想到有一天我会长期投票支持女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂耶，来自墨西哥最小的州塔拉哈萨的支持者，说道。“以前我们甚至不能投票，即使能投票，也仅能投票遵循丈夫意愿的人选。感谢上帝，这种情况已经改变，我现在见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，希恩巴乌姆的道路并不平坦。她必须平衡增加普及福利政策的承诺，同时继承巨额预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者保证其政府将负责任地管理财政，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管发誓提高安全，但在该国现代史上最暴力的选举中，已有38名候选人遭到谋杀，这进一步强化了严重的安全问题。许多分析师认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪组织的影响力扩大并深化了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州选区内的两名投票站工作人员遇害而蒙上阴影。据报道，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥杀害的人数超过任何其他国家，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务和降低有罪不罚方面作出重大投资，否则希恩巴乌姆在大幅改善整体安全水平方面将会举步维艰，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳特赫蒂尔·帕里什·佛兰纳里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的新民主党（MORENA）也在首都墨西哥市市长选举中获胜，初步结果显示获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战包括与美国就大量向美国移民过境墨西哥的庞大流量进行紧张谈判，以及在芬太尼危机肆虐的背景下加强禁毒合作。美国政府预计如果总统大选由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普誓言将对墨西哥制造的中国汽车加征100%的关税，并表示将动员特种部队打击贩毒组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商近岸设厂，这是近岸生产趋势的一部分，公司向主要市场所在的地区转移供应链。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还必须处理 PEMEX，这个州立石油巨人持续了二十年的生产下降和沉重债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金投入无止境的黑洞而该企业始终无法盈利的情况绝不可持续，”高盛首席拉美经济学家艾伯·拉莫斯表示。“他们需要重新审视 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，监督重量级比索和低失业率，这些成就使他在民众中享有极高的人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管墨西哥预计今年将出现较大赤字，且2025年预计的低增长率仅为1.5%，希恩巴乌姆仍承诺扩大福利方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将此次选举转化为对其政治议程的全民公决，希恩巴乌姆则拒绝反对党有关她将是“洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡”的指控，尽管她承诺继续执行多项政策，包括那些帮助最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，希恩巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为国家的未来留下了“独特而积极”的印记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评反映了对一位女性领导人将屈服于前任者的刻板印象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她会做出自己的决定，这种看法很大程度上源于她是一个女性。”她补充道。&lt;/p&gt;
  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥新总统党候选人克劳迪娅·希恩巴乌姆在赢得选举后在墨西哥城开会。2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥新总统党候选人克劳迪娅·希恩巴乌姆赢得选举后向支持者挥手致意。2024年6月3日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥新民主党宣布克劳迪娅·希恩巴乌姆赢得总统大选后，支持者在墨西哥城中心的锡尔约广场举牌。2024年6月2日。路透社/马赫埃利佩&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人索契特尔·加尔维斯在选举日闭幕后对支持者讲话。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/奎色利·尼凯-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站在大选日关闭。2024年6月2日，萨尔瓦拉克西约顿兰。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;民众在维拉克鲁斯投票站投票。2024年6月2日。路透社/雅亥尔·塞瓦尔索&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，辛纳康坦。路透社/加布里埃拉·萨纳布里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;民众在选举日投票站等待投票。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内哲尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥反对党总统候选人索契特尔·加尔维斯在投票站外拍照。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/卢西亚斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站工作人员准备投票。2024年6月2日，萨兰托贝·夸尔萨纳。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗拉米妇女在选举日投票站等待投票。2024年6月2日，丘胡亚的诺罗加奇。路透社/约瑟·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;民众在选举日展示投票指印。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内哲尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人在蒂华纳国际机场安装的投票站投票。2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;民众在选举日在桑安德雷兹拉拉宁萨拉投票站投票。2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·希恩巴乌姆。2024年6月2日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内哲尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，桑胡安查马奥拉。路透社/加布里埃拉·萨纳布里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;民众在选举日前往投票站走。2024年6月2日，埃斯库恰。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝阿特丽丝·古铁雷斯·穆尔打断步道前往投票站。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民等待投票站开放，反对党候选人索契特尔·加尔维斯的支持者举牌。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/卢西亚斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站工作人员准备。2024年6月2日，萨尔托贝夸拉纳。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;民众在选举日前往投票站。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/卢西亚斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥选举前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥选举前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城市民走上市中心，距离周日的选举。2024年5月31日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥选举前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在大选前一日，墨西哥城的商店被塑料覆盖，并挂上“由于干法禁售酒精”的标志。2024年6月1日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>