<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 29 Oct 2024 08:32:15 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在本月早些时候因狱中受袭，于周五去世，年届74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年在不列颠哥伦比亚省的养猪场被判处杀害吸毒者和妓女，并在其遗骸上进行了肢解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在温哥华市郊的一个简陋庄园内，检方找到了六名受害者的部分遗体。随后，政府检方在对其判处终身监禁后，撤回了对其另一起20起谋杀案件的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大管教服务表示，皮克顿是在魁北克州的一所监狱中于5月19日遭受袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们注意到了该嫌疑人的案件对卑诗省内及全国各地社区所造成的毁灭性影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括温哥华东镇—一个贫困和毒品泛滥的区域—在过去十几年中失踪的超过60名妇女中的许多人。直到2002年初皮克顿被捕时，这些妇女的失踪事件才被调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场，大约在温哥华市区东偏25公里处的波特科库特兰，当局发现了33名受害者的遗体或DNA痕迹，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿自行编写的一本书在亚马逊上架后不久就被撤下。当时，温哥华太阳报报道称，在这本书中，连环杀人犯声称自己是无辜的，并被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊将其撤下，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案照片，拍摄于他在波特科库特兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案照片拍摄于他在波特科库特兰的家中。路透社/Global TV/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对传染病的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO的194个成员国在过去两年中一直在就协议进行谈判，该协议旨在增加疫情前后的合作，以纠正COVID-19期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初打算本周达成协议，但在富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在深刻分歧的情况下，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国还是达成了一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的公共卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括了一个新的“公共卫生紧急状态”类别，适用于最具重大性和全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定展示了成员国共同保护本国人民及其世界免受公共卫生紧急情况及未来疫情共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长Xavier Becerra周六表示：“根据此次协议，我们将采取步骤，使各国承担责任，并加强在疫情威胁到美国及其安全前阻止疫情爆发的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据WHO数据，旨在强化全球对新病原体的防御能力，这些全球健康规则的变化是在COVID-19大流行导致超过700万人死亡之后作出的。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织（WHO）总部外的文件照片” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：瑞士日内瓦世卫组织（WHO）总部外，2023年2月2日。路透社/丹尼斯·巴利博斯（Denis Balibouse）/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因非国大选举表现不佳而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将因其在非洲民族大会（ANC）历史上最差的选举表现而实力大减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据数据显示，周二选举约71%的投票站结果显示，ANC在此次选举中的得票率为不到42%。这一数字较2019年上一次选举时的57.5%显著下降，并且这是自废除种族隔离政策以来首次未能获得多数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着，曼德拉的前解放运动组织将不得不与一个或多个较小政党进行联盟谈判或其他形式的合作，以执掌国家政权。这可能意味着需要在政策上作出让步，或者让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领导者转变为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC高层一位主要官员已公开支持他留任，分析家表示尚未出现明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从拉马福萨手中接过权力的明确候选人目前还不清楚。”担任南非开普敦大学政治学教授且曾撰写拉马福萨传记的安东尼·巴特勒表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中政要的受欢迎度最高，内部派系在ANC的竞争可能使得动员反对他的努力陷入复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示他将在周日为期末初步结果发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨总统地位也曾因2022年的一份调查小组报告悬而未决，报告称他可能在动物园家具中藏匿现金的行为构成不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认对该丑闻的指控，该事件称为“农场门”（Farmgate），并在当年晚些时候赢得新的五年ANC党魁任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视为ANC迄今为止最严峻的考验，原因在于选民对该国高失业率、犯罪及灾难性的电力短缺等问题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被选为ANC党魁，承诺净化党的形象并重振经济，这对那些在其前任雅各布·祖马长达九年的贪腐和经济衰退统治下感到厌倦的选民而言是个许诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后不久，这一初始的乐观情绪很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以后，经济仍然停滞不前，高级ANC官员仍处在丑闻的漩涡之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票中的决定性打击来自他的政敌祖马，他支持新党姆金托·韦齐，该党超出预期的表现严重削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马瓦解了拉马福萨和ANC的命运。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特赫加表示。“这是拉马福萨计划的终结……你不能选举失败还指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上显得拖延而不受欢迎，这与他作为八十年代工会领导时期的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏其平衡各方的能力及其推进南非作为所谓的“全球南方”（指一组低收入和中等收入国家）领军人物的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最耀眼的疫苗公平分配倡导者之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族屠杀指控，法官们裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事攻势，但以色列驳回了这些指控并继续军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨努力强调ANC在过去三十年的成就，但批评者认为他未能为解决南非的最大挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC最后一次竞选集会上，他承诺在众多支持者的见证下“做得更好”，但许多支持者在他讲话结束前就离开了现场。&lt;/p&gt;

&lt;figue&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地深化对烏克蘭衝突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国提供的武器的限制，这是对持续两年的俄乌冲突的一小步深化介入，专家表示这一举动可能会削弱俄罗斯在靠近哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直坚持认为，允许乌克兰使用美国提供的武器袭击俄罗斯领土的目标存在重大风险，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与拜登政府在过去两年中逐步解禁的其他对基辅的武器供应限制相吻合，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本周生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击“攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给前线的乌克兰士兵发出了明确信号，允许他们使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器和定向多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器，向俄方部队开火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定战线，有可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区巩固防线之前，迫使他们撤退。”乌克兰国家安全研究院研究员Mykola Bielieskov表示，该研究院是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官Philip Ingram认为，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战线调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于守势，不得不重新评估他们在哈尔科夫地区的攻击战术。”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，5月13日，乌克兰在一次安全的视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出了这一请求。沙利文、奥斯汀和布朗随后提出了一份放宽限制的建议，前者在5月15日将此建议送给了拜登。后者表示同意乌克兰可以在俄罗斯领土内安全打击俄罗斯军队。拜登政府自此一直在讨论这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁西方伙伴采取这一行动，但当时他表示：“目前还没有积极的成果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧洲与亚洲项目高级研究员Rob Lee指出，俄罗斯一直在利用拜登政府禁止在俄罗斯境内发动袭击的规定，将其领土作为安全区域发动对哈尔科夫的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近驻扎火炮。他们可以部署空防、电子战、指挥与控制系统。”Lee表示，“这为他们提供了一定程度的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，Lee和其他专家表示，这一决定短期内可能不会改变前线的局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动，但会增加俄罗斯继续这类跨境行动的难度。”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram指出，俄罗斯在哈尔科夫地区的兵力不足以发起大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队在东北方向不具备足够的作战能力来真正威胁哈尔科夫。”他表示，“要实现这一点，必须在东部战区大量兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰从俄罗斯境内对其开火，并在周二再次升高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大在其他俄罗斯地区使用美国武器的能力，尤其是俄罗斯在今年战场局势陷入困境之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距离华盛顿宣布政策转变不到一天的时间，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准进攻俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前五角大楼官员Mark Cancian表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大转变，但它是一步。”Cancian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“乌克兰人和政府官员将要求下一步措施：打击更广泛的军事目标——也许是在其他地区而非直接威胁哈尔科夫的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的记者会上被问及拜登政府是否可以将政策扩展到允许对俄罗斯其他地区发动攻击时，没有做出明确回应，但并没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要调整。”布林肯表示。&lt;/p&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈体尔夫附近的后遗症" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在瓦良京·奥吉尔斯科拍摄的画面中，5月30日，位于乌克兰哈尔科夫市郊小达尼尔夫卡村的儿童和青年体育骑马学校因俄罗斯导弹袭击而严重受损。路透社/瓦良京·奥吉尔斯科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 после有罪判决atever</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机时，发出了既为他的法律斗争也为他的政治斗争准备的坚定信息：他将展开对抗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐藏支付给色情片女明星的封口费而被判34项罪名后的一天，共和党总统候选人罗列了一系列敌对者和不满，言辞愤怒且散漫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称法官胡安·梅伦奇“狡诈”并形容其为“魔鬼”，并将民主党的乔·拜登总统斥为“我国家史上最糟糕的总统”。他还猛烈批评了作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，并重温了他在集会上的言论，谴责非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐钱，将面临的挑战描绘为超越个人担当的使命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这么做，”他说道，“因为我们正在为我们的国家战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相较于其他竞选演讲中的幽默点缀，此次演讲多为阴郁。特朗普仅在新闻发布会上使用了一小张讲稿。最后，他没有回答任何问题，紧随儿子埃里克·特朗普迅速返回演讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的支持者们同样对司法系统及其所指控进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在双方都声称对方是国家安全威胁的竞争中，拜登阵营将特朗普的言论视为他不具备担任总统的最新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望且失败的演说，对此人自身的个人怨恨喋喋不休，并肆无忌惮地污蔑我们的司法制度，所有在场的人都不难得出结论：此人绝不可能成为美国总统。”拜登竞选团队发言人迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——多数视纽约裁决为司法不公——当天为他的竞选活动筹得了3480万美元的捐款，这是特朗普团队声称的WinRed平台上的单日众筹记录，WinRed是共和党数字筹款平台。尽管他的总筹款落后于拜登，但竞选团队渴望保持这样的筹款势头，在新闻发布会上发送了一系列预兆不详的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最为黑暗的日子！”其中一条短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将永不屈服！”另一条短信在特朗普新闻发布会后高声喊道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都一致站在前总统一边，认为审判存在缺陷，指控从未应诉，多民主党人组成的陪审团选区带有偏见，而法官是偏袒的——当地部门否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党对制裁回应不够迅速或不强烈的情况下，特朗普的支持者和竞选助手则展开了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副总竞选经理克里斯·拉塞维塔在社交平台X上批评了一个全国范围内的共和党组织，该组织在其社交平台上发表的帖子表示应尊重陪审团裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像大家屁股上的洞一样，每个人都有一个，”他在X平台上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了在大选前警告美国人不要因更多党派恶性竞争而增添火上的前马里兰州温和派共和党州长劳瑞·霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了竞选，”拉塞维塔在X平台上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对宾夕法尼亚州和佐治亚州战场州区的几名共和党选民进行的采访显示，特朗普的定罪正在让他们重新考虑是否支持他参加11月的大选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背离对特朗普而言，在他与拜登的重赛中或会造成损害，尤其是鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来和特朗普本人一样，将审判视为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切政治化，目的只是想削弱他，让他尽可能不活跃于竞选活动，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿说道，他在佐治亚州的马利塔市生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，这一天是他在纽约市特朗普大厦因2016年伪造商业记录以掩盖支付给色情片女明星风暴女丹妮尔斯的封口费而被判有罪的刑事案件的裁决日，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/资料图片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持温和增长水平，而OPEC+考虑延续减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守节俭开支的承诺，旨在降低2024年的生产增长速度，这可能缓解欧佩克及其盟友(OPEC+)进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年，美国由于页岩革命和新技术的应用，推动非欧佩克国家的石油供应增长，成为全球石油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克及其盟友(OPEC+)去年进一步削减了供应量，部分原因是弥补美国和其他非欧佩克国家产量增加的影响。全年合计削减量为586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论的消息人士透露，欧佩克及其盟友目前正在制定一项复杂的协议，将部分这些削减量延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着OPEC+定于周日开会，商讨供应政策，美国产量的增加继续带动非OPEC+国家的产量增长，但对OPEC+成员的威胁可能不像2023年那样显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应量今年将增长约27万桶/日。这与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量的预测一致，预计增长30万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计美国产出增长64万桶/日。三位预报分析者是最受关注的，请注意，他们都低于去年的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，这一增长将超过非OPEC+国家石油生产量的增长约100万桶/日。这意味着2024年对于OPEC+的原油需求量应比2023年增加约90万桶/日，根据欧佩克在5月份的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;所述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）则预计全球需求增长110万桶/日，OPEC原油需求量几乎没有变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年上半年，美国总体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，比去年12月减少约13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油行业的高管和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样再次超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和节制的态度，”合同钻井公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“鉴于目前的价格水平，能吨数并没有增加多少，这令人惊讶。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，并推迟升级钻井平台以更好地适应平坦的钻井增长。预计到了年底将运营12台钻机，并在明年重新部署一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻井数量已降至496口，比去年同期减少了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普全球商品 Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，贸易公开上市的美国生产商受限于投资者的压力，他们在原油盈利大幅增长后，却从页岩油产业获得了有限的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来超出预期的生产增长部分得益于私营企业，其中一些正卷入一个出现在该行业的并购浪潮。他们通过钻更长的井和破碎岩石同时增加更多的油井来提高生产力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尽管出现了最近的并购潮，我相信当前的油价水平将持续并有助于支持美国总体原油产量的适度增长，因为钻井和完井效率不断提高，”得克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能源服务公司，如斯伦贝谢（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预测今年国际市场的增长将超过北美的增长。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近年来的策略发生了变化，更加注重资本纪律，导致反应不同，”UBS银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将自愿地延长削减供应量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年引领原油和石油液体产量增长。根据3月份EIA的报告，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量则预计增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了适应美国石油产量的增长，”UBS的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在由Oasis石油拥有的Permian盆地附近的Wink拥有的租约中的钻井平台的操作楼层从控制室的一个角度拍摄的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在得克萨斯州Wink附近的Permian盆地中，Oasis石油拥有的租赁区中的钻井平台操作楼层从控制室角度拍摄的照片。2018年8月22日。路透社/尼科·奥福里/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火协议，作为释放人质的前提条件，并呼吁哈马斯接受这项新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时候了，是时候开始重建的日子了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他正面临本年度选举的压力，需解决持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家进行调解的旨在安排以色列与哈马斯运动停火的谈判屡次陷入僵局，双方都指责对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列在拉法地区发动多次袭击后提出的，并在以色列和国际上对加沙死亡事件及人质持续被囚的新型压力之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议还出现在唐纳德·特朗普被判处34项重罪的同一天，凸显了两位候选人的强烈对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议由三个阶段组成，并与以往提议不同，因为停火将贯穿所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，数百名巴勒斯坦囚犯将与人质——包括老人和妇女——交换。包括北部加沙在内的巴勒斯坦平民将返回加沙，并每日有600辆载有人道主义援助的卡车进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将持续进行，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将是加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，此提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列推迟启动无休止战争的呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人会不同意这个计划，并要求战争无休止地继续下去。有人甚至在政府联盟中，他们已经表明态度，他们想要占领加沙，并希望多年持续战斗，人质并不在优先考虑的范围内。不过，我敦促以色列政府支持这个协议，即使面对各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为自战争以来唯一访问以色列的美国总统，作为刚派遣美国军队直接保护以色列免受伊朗袭击的总统，我恳请你们冷静下来，考虑如果失去这个时机会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出新提议是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在有了结束危机的道路图。这是一个详细的四页半协议，已经经过了许多细致的谈判。目前摆在桌面上的是整个过程的终局。”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据此计划，每个阶段持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几份以色列媒体将拜登的演讲描述为戏剧性时刻，并将其视为试图直接吸引以色列公众关注。12频道在晚间新闻节目中断，转播了拜登的演讲，而此前以色列审查制度已禁止公布该提议的细节，主编丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶鲁·索里耶，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授，认为此提案比以往更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何严重袭击或袭击或恐怖活动的能力不再那么显著，但仍然是一股不可忽视的力量，”索里耶表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正开始反对以色列，索里耶表示，这可能会促使以色列希望建立一个停止冲突的局面，而拜登对该局面的影响力起着作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他能够创造很多激励因素，”索里耶说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，今年提出过一项人质交换提案，即将在加沙生病、年老和受伤的人质释放出来，换取六周的停火，该停火可以延长，以便向这个飞地输送更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此试行协议在本月早些时候由于以色列拒绝同意哈马斯作为谈判一部分终止战争的要求和强化对拉法南部城市的进攻而破裂，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-warns-israel-that-rafah-invasion-will-jeopardise-weapons-supply-assault-2024-05-09/"&gt;此前报道&lt;/a&gt;表明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告知调解人，鉴于持续的军事行动，他们不会参与更多谈判，但他们愿意进行全面协议，包括交换人质和囚犯，如果以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个有囚犯被哈马斯扣押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的拉法空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，虽然引发了国际愤怒，但并未达到美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了无尽的苦难，”拜登周五说。“我们看到了一周前拉法发生的那次致命火灾，以色列针对哈马斯的炮击……的可怕画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙城进行打击以来，加沙已有超过36,280人死亡。据以色列统计，哈马斯的攻击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟上行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟上行走，这些废墟是在以色列军事行动中摧毁的，这是2024年6月12日在加沙北部拜特拉赫亚拍摄的现场。路透社/努曼·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台大火特火，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密资产已转移到一种新型平台，投资者需将其代币锁定以换取奖励，该复杂方案引发分析师对用户和加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为“重质押”(re-staking)的日益流行，是加密市场风险偏好增加的最新迹象。随着价格攀升和交易者寻找收益率，比特币，作为最大的加密货币，接近历史新高，而以太币，作为第二大币种，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司安德森霍洛维茨的加密基金获得了1亿美元的资金，并吸引了价值188亿美元的加密资产加入其平台，这较六个月前的4亿美元增长显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重质押以扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，涉及网络中的许多计算机检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一点，加密货币代币持有者（如以太币）允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在此期间无法立即访问其代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还给予用户代表其质押的加密货币的新代币。重质押允许代币持有者将其新获得的代币再次质押到不同的区块链基础程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密界对重质押的风险存在分歧，一些业内人士认为尚无法判断其风险程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果新代币作为质押的加密货币的抵押品用于加密市场的庞大借贷市场中，这可能导致借贷循环中的杠杆效应，不仅限制了广泛的加密市场，还可能在所有人都试图退出时导致市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品被用作抵押时,情况就不是理想状态, 这增加了新的风险因素, ”加密数据供应商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%左右，但分析师表示，重质押的回报可能更高，因为投资者同时可以赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域中的最新进展，涉及加密货币持有者投资实验性项目以在不抛售持有的资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押回报，因为支付机制尚未开发。用户是出于对未来奖励或其他空投（airdrop）的期望加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其自创的代币，称为“EIGEN”。用户希望这一代币未来会有一定的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的麦卡锡表示，重质押平台的增长部分是由用户寻求此类空投推动的，称其“真的很投机，这是免费的钱嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密交易所Coinbase研究负责人DAVID DUONG（COIN.O）表示，Coinbase提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在在预判，（希望）将获得某种回报但他们并不知道是什么，”DUONG表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由来自西雅图大学的前助理教授Sreeram Kannan于去年创立，他的学术网站显示他曾参与设计印度首个由学生设计的微型卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的交易平台，连接有意质押的用户与需要质押资产的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台也已涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户在EigenLayer上进行代币质押，并生成代表这些重质押资产的新代币，这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择将代币押在哪里，并帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一种新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的DUONG表示，重质押可能带来“隐藏的风险”——如果重质押的代币用于加密借贷，可能在市场衰退期间引起强制清算和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售螺旋式加深，部分由于高风险借贷，随着作为抵押品的加密货币迅速失去了其价值，Terra和Luna代币倒塌后尤其如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险隔离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议在错误定价风险，”他说.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押不持担忧态度，指出其中锁定的资金相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产来说很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到任何重质押问题对传统金融市场造成实质性传染风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正在变得日益与主流金融相连，机构投资者也开始参与重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行旗下Zodia Custody观察到其在加密质押方面的显著机构兴趣，但由于难以建立资产去向的“纸面追踪”和收益分配，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重质押是一个太大的飞跃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利旗下Laser Digital合作伙伴Kelp DAO在一篇四月博客文章中称已与Kelp DAO合作为一部分资金进行重质押。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注加密的银行Sygnum表示为客户质押加密资产，并预期“一个围绕重质押的新生态系统将逐渐形成”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图展示加密货币比特币的表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;示意图显示加密货币比特币的表示，图片摄于2024年3月9日法国巴黎。路透社/Benoit Tessier&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图展示加密货币以太坊的表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;示意图展示加密货币以太坊放置在PC主板上，图片摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 获得压倒性胜利，成为该国首位女 president（注意：原文中“president”可能是职位名称，但在墨西哥上下文中可能特指某位女性当选市长或州长，而非国家总统。如果有更多信息可以给出更准确翻译）</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆以压倒性优势成为墨西哥首位女总统，她继承了导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的项目，并因其支持贫困人群的政策而获得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据墨西哥选举委员会的初步统计，希恩鲍姆获得了58.3%至60.7%的选票，这一得票率创下了墨西哥民主历史上的新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院的席位也可能获得三分之二的绝对多数，这有助于联盟在宪法改革方面无需反对党支持即可轻松通过相关法案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索契特尔·加尔韦斯初步结果显示，她获得了26.6%至28.6%的选票，最终宣布接受失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将成为墨西哥首位女性总统，这在共和国200年的历史中尚属首次。”希恩鲍姆在庆祝活动现场激动地表示，观众高呼“总统，总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对墨西哥而言是一大步，这是一个以其阳刚文化闻名的国家，也是世界上第二大天主教人口国家。多年来，其女性仍长期受到更加传统价值观和角色的约束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆成为美国、墨西哥或加拿大首个通过全民选举上台的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想到有一天我会投票给一个女性。”87岁的埃德尔米拉·蒙特埃柳（Sheinbaum 支持者）表示，她是墨西哥最小的州塔瓦斯科州的一位支持者，“过去我们甚至不能投票，而且当你能投票时，也只能投票给你丈夫告诉你要投票的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆面临着复杂的当选之路。她必须平衡增加普及福利政策的承诺，同时承受巨额预算赤字和经济增长缓慢的重负。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者表示，政府将财政负责，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全，但细节较少，此次选举，墨西哥历史上最暴力的选举，有38名候选人遇害，进一步突显了严重的安全问题。许多分析家认为，在洛佩斯奥夫拉多尔任期内，犯罪组织的影响力扩大且加大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Sunday 的投票因普埃布拉州选站内两人遇害而显得更加糟糕。洛佩斯奥夫拉多尔任期内流产法案导致的死亡人数超过墨西哥现代史上任何其他政府，尽管谋杀率在逐年下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投入大幅增加的投资以改善警务并减少免责，否则希恩鲍姆将很难大幅提高整体安全水平。”独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·法兰内利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA也在墨西哥城市长选举中获胜，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国就海量美国移民穿越墨西哥的对峙，以及在芬太尼危机肆虐时加强毒品走私合作的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨官员预计，如果美国大选由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更为困难。特朗普承诺对在墨西哥制造的中国车课以100%的关税，并表示要动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将致力于解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商重新选址，以顺应本地化生产的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还将需要重新审视国家石油公司（Pemex）的商业模式，后者已连续二十年产量下降且负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金不能无止境地投入其中且该企业永远不会盈利，这绝不可接受。”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示，“他们必须重新审视Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔将最低工资翻番、减少贫困、监督墨西哥比索的稳定和低失业率带给了墨西哥，这些成就使他备受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利计划，但今年墨西哥大有可能出现大量赤字，且中央银行预期2025年国内生产总值增长率仅为1.5%，因此这将充满挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔曾试图将此次选举变成对自身政治议程的全民公投。希恩鲍姆辩称她不会成为洛佩斯奥夫拉多尔的“傀儡”，尽管她承诺继续许多有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆在胜利演讲中感谢洛佩斯奥夫拉多尔：“他是一个卓越的人，正在将我们的国家朝着更好的方面改变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视是批评希恩鲍姆成为洛佩斯奥夫拉多尔“傀儡”的原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她会自己做决定，我认为这与她是女性有很大的关系。”她说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;由执政党MORENA推举的总统候选人克劳迪娅·希恩鲍姆在宣布赢得选举后，与支持者交谈。墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉乌尔·坎纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;由执政党MORENA推举的总统候选人克劳迪娅·希恩鲍姆在赢得选举后向支持者挥手。墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉乌尔·坎纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。墨执政党MORENA宣布克劳迪娅·希恩鲍姆赢得总统选举后，人们举起“希恩鲍姆总统”的横幅在市政广场。路透社/马埃利普埃&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索契特尔·加尔韦在选举后发表演讲。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/昆特萨·尼克特哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城的一名工作人员在选举日关闭投票站。墨西哥，2024年6月2日。路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在选举日投票时排队。墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚希尔·塞巴尔罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥，2024年6月2日。路透社/加布里埃尔·桑亚布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内杰尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥反对党总统候选人索契特尔·加尔韦在选举日投票站前拍照。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥州丘古埃卡，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·贡萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内杰尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城。路透社/奥雷罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥，在墨西哥城的本托·胡利奥国际机场。路透社/亨利·罗马罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/丹尼尔·贝塞里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/丹尼尔·贝塞里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月1日。路透社/丹尼尔·贝塞里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>