<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 02 Mar 2025 06:00:36 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>乌克兰人在特朗普与泽连斯基交锋后面临新现实</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukrainians-reel-crisis-us-ties-after-trump-zelenskiy-clash-2025-03-01/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰人在本周六面对了一场严峻的新现实，这源于当天在白宫发生的乌总统泽连斯基与美国总统唐纳德·特朗普之间的冲突，这场冲突将基辅与最大军事支持国之间的关系降至冰点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五的对峙围绕如何结束俄罗斯持续三年的入侵而展开，泽连斯基寻求美国特朗普政府提供强有力的安全保证，而特朗普政府则正在与俄罗斯总统普京进行外交谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多经过三年战争考验的乌克兰人齐聚基辅中心，悼念阵亡的士兵，对未来的美国支持表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国人不了解这里的真实情况，”54岁的埃拉·卡赞捷娃说，她站在悬挂着国旗的人群中，“他们不明白。对他们来说，一切都如此美好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡赞捷娃来自乌克兰东部，该地区战事尤为激烈。她正在讨论乌空军击落了超过100架来自俄罗斯的无人机，这是最近一次俄罗斯袭击中的最新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在东北部城市哈尔科夫，一家医院在夜间受损，七人受伤。一名自称伊万的当地居民把特朗普的行为比作1972年的黑帮电影《教父》中的主要角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“舔戒指，如果不这样，就滚出去，”他裹着一件米色大衣说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿的争执之后，美国与乌克兰联合开发乌克兰自然资源——被认为对和平进程至关重要——的协议被搁置，成为悬而未决的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基在周六被英国首相基里·斯塔默在伦敦欢迎后，在社交媒体上保持了和解的态度，感谢美国的支持，并表示仍然希望签署该协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管对话艰难，我们仍然是战略伙伴，”他写到。“但我们需要彼此坦诚和直接，以真正理解我们的共同目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯外交部发言人称，泽连斯基的美国之行是一次外交失败，表明乌克兰领导人希望战争继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅居民李杜米拉·斯别奇科，47岁，表示她担心自己的国家正在被大国挤压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普和普京瓜分世界——这就是我想说的。我不知道这会导致什么，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接受路透社采访时的斯别奇科和其他人希望，乌克兰的欧洲盟友在美方减少支持时会提供更多的政治和军事支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五的争执之后，欧洲领导人迅速站出来为泽连斯基辩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国外交部长安娜莱娜·贝尔伯克周六说：“一个新的邪恶时代已经到来，”并呼吁德国释放额外的30亿欧元（约31亿美元）援助乌克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰议员安德里·奥萨德丘克表示，特朗普和副总统詹德·范斯阐述的态度与之前的言辞一致，基辅的其他西方伙伴需要做得更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不仅仅是很多，而可能是全部，都取决于欧洲——既对欧洲自身，对乌克兰来说，”奥萨德丘克说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前总统彼得·波罗申科，泽连斯基的主要国内政治对手，表示现在不是批评泽连斯基的时候，但希望总统有一个“备用方案”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日将在伦敦举行一个更大的欧盟领导人峰会，讨论莫斯科与基辅之间和平协议的安全保障问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟领导人预计将在下周晚些时候讨论增加国防开支的问题。周六，北约秘书长马克·吕特告诉泽连斯基，他需要找到一种方式来修复与特朗普的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰新闻媒体《欧洲真理》称，泽连斯基与美国领导人的争执，虽然可能具有破坏性，但发出了乌克兰高度重视主权的强烈信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无论历史朝哪个方向发展，世界——包括唐纳德·特朗普——都相信这些问题是真正关乎乌克兰的，”该媒体在一篇专栏中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师叶夫根·赫利波茨基，基辅前沿研究所的负责人，引用了外部观察者之前关于乌克兰在有限西方支持的情况下继续存在的“虚假预测”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这意味着未来乌克兰会表现出色吗？未必，”他说。“但可以作为不成文的规则，可以说乌克兰通常比从外部看来要更加坚韧。”&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰总统泽连斯基访问华盛顿特区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A6M3ZHWT5RK4VHG2F3PNT6UDFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月28日，美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿特区的白宫与乌克兰总统泽连斯基会面。图片来源：路透社/布莱恩·桑德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 12:35:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukrainians-reel-crisis-us-ties-after-trump-zelenskiy-clash-2025-03-01/</guid></item><item><title>UK的Starmer试图在峰会上重振乌克兰和平希望</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/uks-starmer-tries-revive-hope-ukraine-peace-summit-2025-03-01/</link><description>&lt;p&gt;英国首相基里·斯塔默将于周日与弗拉基米尔·泽连斯基以及其他西方领导人会面，试图在乌克兰和平问题上重振希望，这距离乌克兰领导人和美国前总统唐纳德·特朗普在华盛顿发生激烈争执仅仅两天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与特朗普发生激烈争执后，特朗普威胁要停止支持乌克兰，并指责泽连斯基不感谢美国援助，乌克兰领导人随后飞往伦敦。周日，他在唐宁街受到了斯塔默的热烈迎接，两人之间上演了一场长时间的拥抱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基将从斯塔默和其他欧洲领导人那里得到坚定的支持，这些领导人在任何和平谈判开始之前，面临着一个严峻的问题，即是否能够带领提供给基辅武器和资金。缺乏美国那样的武器和弹药储备，欧洲领导人目前仅能表达支持，德国呼吁释放30亿欧元（约31亿美元）用于援助乌克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，斯塔默希望能提供更多具体手段来支持乌克兰，并力图通过说服特朗普，让欧洲在和平谈判中发挥更大作用，最终重塑可能达成的俄乌和平协议。一些领导人也可能鼓励泽连斯基与特朗普重新进入会谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自俄罗斯残酷入侵乌克兰三年以来，我们正处于一个转折点。”斯塔默在一份声明中表示，“我们通过提供能力和培训支持基辅，展现出坚定不移的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“与盟友合作，我们必须加强对于欧洲安全保证的准备工作，同时继续与美国开展讨论。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次会议的重要性不言而喻，斯塔默周日将会见意大利总理焦尔吉娅·梅罗尼，此前他在周六接待了泽连斯基因乌克兰问题受到特朗普猛烈抨击后的明显动摇心态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，法国总统埃马纽埃尔·马克龙、欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩、北约秘书长扬·尤尔恰和来自德国、丹麦、荷兰、挪威、波兰、西班牙、加拿大、芬兰、瑞典、捷克和罗马尼亚的领导人都将与会。土耳其外长也将出席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基与特朗普上周的争执结束了欧洲在庐山般两周内占据领先地位局面。在这期间，马克龙和斯塔默先后访美，试图敦促特朗普继续向乌克兰提供支持。两人曾试图说服特朗普提供欧洲安全保证的“备用方案”，但并未成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但欧盟其他国家仍未完全支持法国和英国领导人的计划，来确保潜在的和平协议。斯塔默希望通过促使英国成为欧洲和美国之间的桥梁，尝试领导这一进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日会议使斯塔默的努力得到了提升，上周与特朗普的会议本已超出预期，特朗普赞扬了英国领导人的努力，并暗示乌克兰在和平谈判中有望恢复一些失去的土地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五的灾难性会议令人情绪低落，但下周星期二布鲁塞尔举行的特别欧盟峰会将决定欧盟国家能否为乌克兰提供具体支持，并修复特朗普带来的伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利总理焦尔吉娅·梅罗尼呼吁举行紧急峰会，涉及美国、欧洲国家及其盟友，讨论如何应对当今的挑战，从乌克兰开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，欧洲领导人预计将继续敦促开展和平谈判，以加强基辅的地位，获得必要的安全保证，以确保持久和平，阻止任何未来的俄罗斯攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这将意味着让华盛顿提供“备用方案”，可能包括空中支援、情报和监视，以及如果普京再次试图夺取更多领土时，进一步加强的未具体化的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯塔默将更新其他领导人关于与特朗普会面的情况，在那次会面中，美国总统高度赞扬了英国首相为增加国防开支和部署和平部队所做的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，斯塔默希望降低特朗普椭圆形办公室争执后带来的紧张情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些领导人还将敦促泽连斯基重建与特朗普的关系，北约总秘书长扬·尤尔恰和波兰总统安杰伊·杜达曾呼吁乌克兰领导人设法重建双方的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萧尔兹总理的德国社会民主党的外交政策发言人尼尔斯·施米德1日告诉路透社：“总体而言，我们并不知道特朗普六个月甚至三个月后在这些问题上的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乌克兰总统泽连斯基与英国首相基里·斯塔默在伦敦会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TPRXAYGTKNJ3NO5WCW7GKIXI64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;英国首相基里·斯塔默与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在唐宁街举行双边会晤前，出席于2025年3月1日在伦敦英国举行的欧洲领导人峰会。Peter Nicholls/Pool via REUTERS/2025年摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 22:40:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/uks-starmer-tries-revive-hope-ukraine-peace-summit-2025-03-01/</guid></item><item><title>库尔德 PKK 战斗分子宣布立即停火</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/kurdish-pkk-militia-says-it-will-heed-jailed-leaders-peace-call-declare-2025-03-01/</link><description>&lt;p&gt;被禁的库尔德工人党（PKK）武装组织宣布立即停火，据其相关媒体机构报道，这一决定响应了被关押领导人阿卜杜拉·奥calan有关解除武装的呼吁，这是结束持续40年的武装运动的重要一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥calan在周四呼吁PKK解除武装并解散，这一举措得到了土耳其总统塔伊普·埃尔多安政府及支持库尔德人的正义与发展党（DEP）的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果成功结束这场冲突，停火将对地区产生广泛影响。自1984年PKK在伊拉克北部山区发起武装运动以来，冲突已导致逾4万人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举也可能为埃尔多安在国内争取支持，并为其开辟历史性的机会，以实现与东南部土耳其和平与发展的目标，该地区冲突导致数千人丧生，严重损害了当地经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PKK表示，希望安卡拉方面能给予奥calan更多的自由，使其能够领导解除武装过程，并指出必须满足必要的政治和民主条件才能成功实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为PKK，我们完全同意这一呼吁的内容，并声明我们将从我们这边响应这一呼吁并实施，”该组织在一份声明中称，这份声明是以ARC拍摄的图片为基础撰写的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除此之外，解除武装实践的实现只能在领导阿波(Apo)的实际领导下得以实现，”该组织补充称，使用了奥calan的昵称，还表示除非受到攻击，否则将立即停止所有敌对行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被土耳其及其西方盟友认定为恐怖组织的PKK表示，它已准备好按照奥calan的要求召开代表大会，但必须先建立适当的安全条件，以便奥calan能够“亲自主导和运营”代表大会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在伊斯坦布尔举行的一个穆斯林斋月开斋活动上，奥calan在周六说，如果放下来的武器过程无法推进，土耳其将重启对PKK的行动，并保证此过程不会妨碍反恐行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果承诺不断受到阻挠，如果试图通过粉饰、更改名称和随心所欲的做法进行欺骗，那么我们不能为发生的事情承担责任，”奥calan补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果需要，我们将继续我们的行动——这些行动仍在继续——清除每个恐怖分子，不留任何石留任何头，直到每个恐怖分子被清除，”他说，同时表示安卡拉将结束跨境威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，副总统塞诸侯米兹在推特上表示，PKK的无条件解散将开启一个新时代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前结束武装运动的努力——发生在2009-2011年和2013-2015年——未能成功，反而引发了更多暴力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正义与发展党呼吁政府采取民主化的步骤，告诉路透社说其回应至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了使进程推进，PKK表示奥calan必须获得“身体上的自由”，实现生活和工作的条件，无需障碍地与任何人建立关系，包括朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不清楚安卡拉是否将解决这些问题。司法部部长伊姆拉兹·图น告诉CNN土耳其电视台，目前讨论的问题包括不予宽大处理、软禁等选项，且不存在任何谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士表示，埃尔多安再次试图结束冲突，目的是在国内政治上获取利益，正如他试图在2028年任期结束前延长其二十年的统治而采取的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结束武装冲突将消除库尔德统治、石油丰富的伊拉克北部的持续矛盾焦点，同时也有助于叙利亚新政体致力于在叙利亚北部控制的由库尔德武装力量掌控的地区扩大影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥calan在10月份来自埃尔多安极右翼盟友德韦特·巴赫切利的一个意外提议的呼吁下所发出的呼吁，受到了美国、欧盟及西方盟国，以及土耳其的邻国伊拉克和伊朗的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴赫切利周六在一份声明中表示，欢迎PKK的声明，称与PKK无法谈判，其解除武装和解散，以及它的一切延伸对所有有益，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在如此关键的环境和情况下，土耳其打开了一扇历史性的机会之门，”他在声明中说，并补充说没有人可以阻挠这一进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自叙利亚阿萨德政权在长达11年的内战后垮台，土耳其试图从区域地缘政治发展中获利，当时安卡拉支持试图推翻阿萨德的叛军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大马士革的新伊斯兰主义者政府与土耳其建立了良好的关系，土耳其继续支持在叙利亚北部反对库尔德武装力量的叙利亚阿拉伯战斗人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自阿萨德垮台以来，土耳其反复要求美国支持下的叙利亚民主力量（SDF）和YPG民兵解除武装，警告如果不这样做将采取军事行动。然而，SDF表示，虽然奥calan的呼吁是积极的，但这些呼吁与他们无关。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 06:05:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/kurdish-pkk-militia-says-it-will-heed-jailed-leaders-peace-call-declare-2025-03-01/</guid></item><item><title>JD Vance 担任攻击狗的角色</title><link>https://www.reuters.com/world/us/europe-oval-office-vp-vance-takes-attack-dog-role-trump-2025-03-01/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统沃洛迪米尔·泽伦斯基在椭圆形办公室举行的会晤在周五变得愈发争执不休，副总统杰德·范斯坐在对面的沙发，适时地抛出了痛斥的一击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请注意，先生，你不应该进入椭圆形办公室，在美国媒体面前公开争论这一点，”范斯对泽伦斯基说，泽伦斯基刚刚质疑特朗普的二号人物要解释一下为何倡导与俄罗斯进行外交。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你应该感谢总统试图结束这场冲突，”范斯迅速回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管这场非常规的白宫会议让泽伦斯基与特朗普之间的紧张关系公之于众，但也展示了范斯越来越倾向于充当老板特朗普的攻讦者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主党人批评白宫精心安排了这一椭圆形办公室上的攻讦，但知情人士表示，范斯与乌克兰领导人之间的互动“并非事先计划好的”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;40岁的范斯，特朗普“让美国再次伟大”政治运动潜在的继承者，自上任一个多月来一直忠诚地辅佐总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾担任俄亥俄州参议员的范斯也凭借着犀利的口才捍卫着总统，并在特朗普的其他副手，如亿万富翁埃隆·马斯克之中脱颖而出，后者正在领导总统试图削减政府浪费的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是杰德·范斯的展示，”一位美国官员匿名说道，“范斯不同于埃隆。他坐在特朗普对面，公开挑战泽伦斯基是一次非常重要的时刻，他支持总统，特朗普喜欢有人站出来进行他通常会进行的斗争。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫高级官员表示，当泽伦斯基质问范斯时，会议局面发生了转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽伦斯基主张俄总统弗拉基米尔·普京未遵守2019年的停火协议，要求范斯（使用了他的姓氏）解释自己为何支持外交。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你所说的外交是哪种？”泽伦斯基用英语问起范斯，“你所说的外交是为了结束你国家的破坏的。”泽伦斯基称呼范斯为“总统先生”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普对范斯的介入感到愤怒，再次指控泽伦斯基不敬，并宣称其正冒险引发第三次世界大战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你一句‘谢谢’都没说过？”范斯质疑道，指责泽伦斯基在2024年总统大选期间曾为民主党反对派拉票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽伦斯基于9月未预先通知便抵达了前总统乔·拜登的出生地宾夕法尼亚州斯克兰顿，参观了一个弹药厂。特朗普击败了民主党总统候选人、拜登当时的副总统哈里斯赢得了2024年的白宫竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽伦斯基注意到范斯声音很大，特朗普显然对此感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他没有提高音量，”特朗普说，“你已经说了很多话。你国家正处在大麻烦中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;范斯在二月份访问慕尼黑时同样表现出色，当时他指责欧洲领导人压制言论自由，未能控制移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也在去年竞选时扮演了类似角色，成为特朗普的竞选搭档。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“杰德·范斯非常擅长阐述总统议程并进行反击，这也是唐纳德·特朗普选他担任此任的原因，”共和党顾问兰斯·特弗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五的会议中范斯的角色赢得了特朗普盟友的称赞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我为杰德·范斯感到非常自豪，他为我们的国家挺身而出，”一直在制裁乌克兰的共和党参议员林德西·格雷厄姆在会议后对白宫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在记者们被引导离开椭圆形办公室时，范斯还伸出手拍了拍特朗普的胳膊。他并没有在镜头前与乌克兰领导人握手。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿特区会见英国首相基里·斯塔默" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5ZGGAXS7OZI7TOXIKQC2RH5TPM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2025年2月27日，美国副总统杰德·范斯在华盛顿特区，白宫，会见英国首相基里·斯塔默时被镜子中的自己反射。路透社/布莱恩·斯内德&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰总统沃洛迪米尔·泽伦斯基访问华盛顿特区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L52LGHG7DRM6JPODRSVSCZCS3M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2025年2月28日，美国总统唐纳德·特朗普在美国华盛顿特区，白宫，与乌克兰总统沃洛迪米尔·泽伦斯基会面时手势。路透社/布莱恩·斯内德&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰总统沃洛迪米尔·泽伦斯基访问华盛顿特区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P4IYHTOMVBMARFVLVLSXPZSIGQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2025年2月28日，美国总统唐纳德·特朗普在美国华盛顿特区，白宫，与乌克兰总统沃洛迪米尔·泽伦斯基会面时，美国副总统杰德·范斯反应激烈。路透社/布莱恩·斯内德&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰总统沃洛迪米尔·泽伦斯基访问华盛顿特区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/U6A4V6A4HNNAHC2ZXNPIYCPAXY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2025年2月28日，美国总统唐纳德·特朗普在美国华盛顿特区，白宫，与乌克兰总统沃洛迪米尔·泽伦斯基会面时，美国副总统杰德·范斯反应激烈。路透社/布莱恩·斯内德&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="范斯和泽伦斯基出席慕尼黑双边会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DCBXCRGB6FIEHLSWZSSZCVUSVA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2025年2月14日，慕尼黑安全会议期间的双边会议，美国特别代表俄罗斯与乌克兰基思·凯尔科格，副总统杰德·范斯，以及国务卿马科斯·鲁比奥与未在场的乌克兰总统沃洛迪米尔·泽伦斯基会面。路透社/里克·迈尔斯/文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 11:21:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/europe-oval-office-vp-vance-takes-attack-dog-role-trump-2025-03-01/</guid></item><item><title>泽连斯基在英获热烈欢迎后与特朗普交锋</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-zelenskiy-meet-uk-pm-starmer-saturday-2025-03-01/</link><description>&lt;p&gt;英国首相基里·斯塔默在周六举行的热烈拥抱中迎接了乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基。乌克兰领导人飞抵伦敦进行会谈，此前曾在白宫与美国总统唐纳德·特朗普发生争执。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周五的白宫异常激烈的会面中，特朗普威胁要撤销对乌克兰的支持，这是在俄罗斯于三年前入侵其邻国后第三次表示意向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国总统埃马纽埃尔·马克龙与泽连斯基和特朗普进行了通话，并在周五白宫争执之后的采访中呼吁保持冷静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在伦敦，人群欢呼声迎接泽连斯基，他前往斯塔默的唐宁街办公室进行会谈，然后参加欧洲领导人周日召开的峰会，讨论俄罗斯对乌克兰的和平计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“希望你听到了街头的欢呼声。那是全英国人民前来表达对你的支持和支持我们的决定，我们绝对决心与你并肩作战。”斯塔默对他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯塔默告诉泽连斯基：“英国政府完全支持你，无论需要多长时间，我们都会与你及乌克兰站在一起。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基周六表示与斯塔默进行了重要且友好的会谈，讨论了加强乌克兰立场和获取可靠安全保障的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在会谈中，我们讨论了乌克兰及其欧洲盟友当前面临的挑战，与合作伙伴的协调，加强乌克兰立场的具体步骤，以及以可靠的安全保证结束这场战争的方案。”泽连斯基在Telegram消息应用上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他欧洲领导人也在与特朗普会晤之后向泽连斯基和乌克兰提供了支持，突显了美国与欧洲自特朗普重新上台以来在战争问题上的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯高级政治家对于泽连斯基在白宫受到羞辱感到高兴，称这是泽连斯基应得的，敦促美国必须削减对基辅的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马克龙：“每个人都需要冷静下来”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱丽舍宫表示，马克龙还与英国首相基里·斯塔默、欧盟委员会主席安东尼奥·科斯塔和北约秘书长马克·吕特进行通话，时间临近伦敦峰会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都需要冷静下来，展示出相互尊重和感激之情，这样才能取得实质性进展，因为所涉及的事态非常重要。”马克龙在接受数家周日报纸采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马克龙表示，泽连斯基告诉他说愿意“恢复与美国的对话”，包括有关美国获得乌克兰自然资源收益的协议，但是没有提及特朗普与他说的具体内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫尚未对此事作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五接受CNN采访时，特朗普的国务卿马可·鲁比奥呼吁泽连斯基“为这变成对他自己的闹剧道歉”。同日在接受福克斯新闻采访时，泽连斯基表示他相信与特朗普的关系可以挽回，表达了遗憾，称“我很抱歉发生这一切”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次争执导致了乌克兰与美国在周五未能签署备受期待的矿物协议，基辅本希望通过此协议促使特朗普更支持乌克兰的战争努力，并且潜在地赢得国会共和党人的支持，以获得新一轮援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普目前无意重新讨论矿物协议，一位白宫高级官员在周五晚些时候表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯塔默于周五分别与特朗普和泽连斯基进行了通信，法国总统埃马纽埃尔·马克龙本周也访问了华盛顿会见特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基将于周日与查尔斯王储会面，据英国《太阳报》报道，会面将在英国东英吉利的桑德林汉姆庄园举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我非常高兴能与陛下明天会面。”泽连斯基在与斯塔默的会面开始时对他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国一直倡导乌克兰，查尔斯王储此前也表示支持泽连斯基，曾称赞乌克兰人民面对俄罗斯无端攻击所表现出的“决心和力量”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在斯塔默访问白宫期间，他向特朗普展示了查尔斯王储亲笔撰写的邀请信，邀请特朗普进行国事访问，这将是美国总统在现代历史上第一次获得同一王室成员两次国事访问的待遇。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="乌克兰总统泽连斯基在伦敦与英国首相基里·斯塔默会面前方欧洲领导人峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BYVF77AXRZJ57FKC64US52MEPM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;基里·斯塔默，沃洛迪米尔·泽连斯基，伦敦，2025年3月1日。彼得·尼克尔斯/RC闲池图片社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="于伦敦英国首相基里·斯塔默会面乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MRQN7U72ORKCXKR2STOJH5SNPE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;沃洛迪米尔·泽连斯基在伦敦唐宁街与英国首相基里·斯塔默会面后离开，2025年3月1日，英国。路透社/托比·梅尔维尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="沃洛迪米尔·泽连斯基于伦敦在英国首相基里·斯塔默会面前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HSYU73H6GNMXRBSKCENQNYCBLA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;沃洛迪米尔·泽连斯基在唐宁街与英国首相基里·斯塔默会面前离开，2025年3月1日，英国。路透社/托比·梅尔维尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在伦敦基里·斯塔默与乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基会面前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NSMPOFY24ZIH5MU73ZK2C6MDFI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年3月1日，英国首相基里·斯塔默与乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在伦敦唐宁街前握手。英国正在召开欧洲领导人峰会。路透社/彼得·尼克尔斯·RC闲池图片社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在基辅的新闻发布会现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DRG57S643JNV5IZIIBEWYUGUSE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月26日，乌克兰基辅。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 12:34:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-zelenskiy-meet-uk-pm-starmer-saturday-2025-03-01/</guid></item><item><title>特朗普下令对美国木材进口进行新的关税调查</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-orders-new-tariff-probe-into-us-lumber-imports-2025-03-02/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普周六下令进行新一轮贸易调查，可能对进口木材征收更多关税，这将增加已有针对加拿大软木木材的关税以及下周一将生效的对所有加拿大和墨西哥商品征25%关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普一周内的第三个新的关税调查，签署了一份备忘录，指示商务部长霍华德·卢特尼克根据1962年《贸易扩展法》第232条款对美国进口木材启动国家安全调查。这项贸易法律也是特朗普对全球钢铁和铝进口征收关税所依赖的法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次调查涵盖从木材派生的产品，可能包括家具如厨房橱柜，这些家具在某些情况下可能由出口到美国的美国木材制成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该指令要求商务部调查必须在270天内完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还命令在90天内采取新措施，增加国内木材供应。这些措施包括简化从公有土地采伐木材的许可程序，以及改善从森林和水道中抢救倒下的树木。该命令还要求制定新的或更新的机构指导意见，以促进木材产量增加，包括加快濒危物种法案下的林业项目的审批。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫贸易顾问彼得·纳瓦罗表示，此次对进口木材的调查将针对包括加拿大、德国和巴西在内的主要木材出口国，这些国家因以牺牲美国经济繁荣和国家安全为代价向美国市场倾销木材而受到指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天，特朗普采取了两项行动，旨在增加美国原木和木材的供应和需求。”他在签署前举行的电话会议上对记者表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名白宫官员表示，依赖进口木材可能构成国家安全风险，部分原因是美国军事活动消耗了大量的木材用于建设，以及进口一个拥有大量国内供应的商品可能给美国经济带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员未提供拟议的232条款木材调查下的关税税率细节，但特朗普本月早些时候曾对记者说，他正考虑对木材和森林产品征收25%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员表示，此次调查中可能征收的关税将加在现有的针对加拿大软木木材的14.5%的反倾销和反补贴关税之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些关税是由于美国与加拿大长期存在的木材交易纠纷所致，华盛顿认为加拿大在公共土地上的低砍伐费用是一种不公平补贴。大多数美国木材是从私人土地上以市场价格采伐的。美国建筑商长期以来批评这些关税提高了木材价格，并助长了房价上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员表示，新的木材关税还将叠加在特朗普威胁对所有加拿大和墨西哥货物征收25%的关税之上，而这些关税定于下周二生效，除非特朗普被加拿大和墨西哥为确保边境安全并阻止芬太尼走私所做的努力说服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次新的关税调查紧随着特朗普周二的另一项命令，对进口铜进行新一轮232调查，旨在重建对电动汽车、军事装备和电网至关重要的金属生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2月21日，特朗普指示美国贸易代表杰米森·格林重新启动调查，以迫使对征收数字服务税的国家对美国科技公司的进口商品征收关税。加拿大、法国、英国、意大利、西班牙、奥地利、印度和土耳其在这项惩罚性措施下可能再次成为目标。&lt;/p&gt;
        
        &lt;img alt="U.S. President Donald Trump speaks with members of the media on the South Lawn before boarding Marine One at the White House" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HFRM63FAUNO3HC7HT5DHSCXCJ4.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月28日，美国华盛顿特区白宫南草坪，美国总统唐纳德·特朗普与媒体成员交谈后登上海军陆战队一号直升机离开白宫。路透社/布鲁安·桑德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Mar 2025 00:06:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-orders-new-tariff-probe-into-us-lumber-imports-2025-03-02/</guid></item><item><title>教皇弗朗西斯状况稳定，梵蒂冈称未出现新的呼吸危机</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/pope-francis-had-peaceful-night-is-resting-vatican-says-2025-03-01/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/pope/"&gt;教皇方濟各&lt;/a&gt;因双侧肺炎住院治疗已超过两周，目前病情稳定，未再出现呼吸困难的情况，梵蒂冈于周六发布消息称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;88岁的教皇方濟各周五再次出现呼吸道狭窄，类似哮喘发作，这引起了人们对他的健康状况的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，梵蒂冈在周六发布的更乐观的病情通报中称，教皇没有发烧，白细胞计数没有增加，血液流动和循环情况稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白细胞计数升高通常表明存在活跃的感染或炎症。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“圣父的临床状况保持稳定，”梵蒂冈称，但指出预后仍然谨慎，意味着他尚未脱离危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，教皇已经连续两天需要非侵入性机械通气，交替使用这种通气方式和高流量氧气疗法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教皇仍在进食，并且保持警惕，声明称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2月14日，方濟各因严重的呼吸问题被送入罗马的 Gemelli 医院，并迅速恶化为双侧肺炎——一种影响两个肺部的严重感染，可能导致肺部发炎和疤痕，使人难以呼吸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一次，梵蒂冈描述称教皇出现了一次“长期的类似哮喘的呼吸困难危机”是在2月22日，但直到周五才再次出现呼吸困难危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去两年里，方濟各经历了几次健康恶化的情况，并且因年轻时患过胸膜炎，部分肺部被切除，因此他容易反复患肺部感染。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自进入医院以来，教皇便没有出现在公众视野，这是自2013年3月其任教皇以来最长时间的缺席。医生尚未说明治疗将持续多长时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如预期，梵蒂冈宣布教皇将在连续第三周内不会举行传统的周日祈祷活动，祈祷文将如常发布，而不会朗读。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="教皇方濟各继续住院期间，梵蒂冈圣彼得广场的祈祷活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BSQBIEAFYJN45KH4UEMX2WG6VE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位女修女在梵蒂冈圣彼得广场的一场祈祷活动中手持烛台和念珠，2025年2月28日。REUTERS/Alkis Konstantinidis&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 07:46:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/pope-francis-had-peaceful-night-is-resting-vatican-says-2025-03-01/</guid></item><item><title>乌拉圭转向中左翼</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/uruguay-shifts-center-left-orsi-takes-office-2025-03-01/</link><description>&lt;p&gt;乌拉圭即将迎来政治格局向左翼中心转变，左翼候选人亚曼杜·奥尔西于周六宣誓就任该国下一任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年57岁的奥尔西曾获得极左前总统何塞·穆希卡（佩佩·穆希卡）的支持，他在11月的大选中以微弱优势击败了执政的中间右翼联盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名温和派政客，奥尔西承诺将以不同平衡社会发展福利与经济增长的方式，推行所谓的“现代左翼”政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在蒙得维的亚立法宫发表就职演说时，奥尔西表示：“一个新的建设时期已经开始，而不是重新奠定基础”，演讲结束后，现场掌声雷动，他特别感谢了极左派领袖穆希卡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥尔西还感谢了即将卸任的保守派总统路易斯· Lacalle Pou，在风中的室外仪式上，两人分享了一个拥抱。Lacalle Pou将总统绶带授予了奥尔西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，奥尔西试图向乌拉圭民众保证，他的政策不会在南美洲相对稳定和繁荣的国家（人口约350万，以养牛业和合法化大麻政策著称）中带来重大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管乌拉圭的农业出口推动了2025年经济稳步增长，但高生活成本、不平等和持续的暴力犯罪率已经削弱了Lacalle Pou政府的受欢迎程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥尔西安在接受路透社采访时表示：“乌拉圭这个国家的命运和未来必须改变。我们广土队联盟有力量推动这一改变，因为我们在参议院中的多数优势是在去年获得的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年2月19日，乌拉圭国家统计局（INE）发布的一份报告显示，约19%的乌拉圭人口生活处于多维度贫困之中。计算依据是在教育、住房、社会福利和就业等15个方面衡量贫困人口的剥夺情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新政府承诺将关注弱势群体，并通过吸引投资者和专业技术工人来刺激经济增长，而不会提高税收。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对全球经济贸易紧张局势，乌拉圭新政府在外交政策上面临着更加微妙的平衡。中国是乌拉圭最大的贸易伙伴，其次是毗邻的巴西。同时，乌拉圭仍然是美国在该地区的关键盟友，在网络安全和有组织犯罪等领域进行合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家智囊机构《经济学人》分析师尼古拉斯·萨尔迪亚表示，乌拉圭将面临来自美国的巨大压力，旨在限制造资在基础设施和电信等战略领域的中国投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨尔迪亚指出，美国与其加快贸易合作的机会更多，乌拉圭2024年的贸易额比上一年增长了68%。未来的政府在与特朗普政府协商时，必须“发挥其外交优势”，争取各国支持美国的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2021年以来，乌拉圭一直在与中国进行双边贸易协议谈判，并在年末与欧盟达成了贸易协议。此外，乌拉圭还在推动中国与南美一个贸易集团——麦拉 DUP——之间的贸易协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在更近的地方，奥尔西需要应对两个强有力的麦拉 DUP 成员国和意识形态对立的近邻——由左翼总统路易斯·因西亚诺·卢拉·达席尔瓦（Lula da Silva）领导的巴西和在2023年上任的激进自由派杰·米莱（Javier Milei）领导的阿根廷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米莱总统表示，由于国会开幕与就职典礼时间重合，他不能参加就职典礼。但 巴西的卢拉总统和其他左翼总统加布里埃尔·博里科（Boric）出席了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥尔西已经打破了乌拉圭过去的一些外交政策惯例。在11月24日赢得大选后，他表示将根据具体情况决定是否邀请因争议性选举而孤立化的委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗参加就职典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终，邀请哪位领导人参加就职典礼的选择交给了即将卸任的拉卡莱·波多家政府，该政府此前因反对派政权由非民主政体领导而阻止委内瑞拉、古巴和尼加拉瓜的代表入境。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="乌拉圭总统亚曼杜·奥尔西就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JK4NILYUQ5OD7E2I4QFXKIAZGQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    乌拉圭新总统亚曼杜·奥尔西和新副总统卡洛琳娜·科塞在蒙得维的亚，乌拉圭的总统就职典礼，2025年3月1日。REUTERS/安德烈斯·昆卡
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="乌拉圭总统亚曼杜·奥尔西就职演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6UZ6MBWFIBMUHJIK42KJFVSN5I.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    乌拉圭新总统亚曼杜·奥尔西和新副总统卡洛琳娜·科塞在车上反应，蒙得维的亚，乌拉圭的总统就职典礼，2025年3月1日。REUTERS/安德烈斯·昆卡
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 22:56:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/uruguay-shifts-center-left-orsi-takes-office-2025-03-01/</guid></item><item><title>特朗普和泽连斯基交锋，让乌克兰在与俄罗斯的战争中处于不利地位</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-zelenskiy-sign-minerals-deal-white-house-meeting-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基与美国总统唐纳德·特朗普会面在周五以灾难告终。两位领导人在白宫的椭圆形办公室与全球媒体面前发生了激烈的争执，讨论了与俄罗斯的战争问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基原希望通过此次会面说服美国不要站在俄罗斯总统弗拉基米尔·普京一边，普京在三年前下令入侵乌克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但美国总统特朗普与副总统JD Vance对泽连斯基进行了指责，认为他表现出不敬，这使得双方与基辅最重要的战时盟友的关系降至新低。美国官员表示，泽连斯基被要求离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国与乌克兰之间的开发乌克兰丰富自然资源的协议，基辅及其欧洲盟友希望这一协议能够改善两国关系，但此次会面未能签署，并陷入困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲领导人纷纷挺身支持泽连斯基。德国总理候选人弗里德里希·梅尔茨表示，“我们绝不能在这一悲惨的战争中混淆侵略者和受害者。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基通过电话与法国总统埃马纽埃尔·马克龙、北约秘书长马克·雷特和欧盟理事会主席安东尼奥·科斯塔进行了交流，一名在华盛顿的乌克兰代表团成员向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国原定于周日举行欧洲领导人与泽连斯基的会议，讨论莫斯科与基辅之间的和平协议的安全保障问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自特朗普当选总统以来，他与俄罗斯的关系逐渐趋近，震惊了欧洲及其他传统盟友，乌克兰也因此愈发脆弱。周五的这番争执是这一转变的最公开表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会面一开始便紧张起来，Vance强调需要通过外交手段解决自二战以来欧洲最大的冲突。泽连斯基则将双臂抱在胸前，反驳称不能信任普京，并指出Vance从未访问过乌克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你所谓的外交是指什么？”特朗普回忆起与俄罗斯进行的失败外交努力后反问道，“我只是在谈论一种会结束对你国家破坏的外交。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基公开挑战特朗普的柔和立场，敦促他“与杀手断绝任何妥协”。特朗普的团队表示，特朗普和Vance是“站在美国人一边”，会后立即在“真实社交”上指责泽连斯基不尊重美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，“我已决定，如果美国参与其中，泽连斯基不适合和平谈判。他只有在准备好谈判时才能回来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在离开白宫前往佛罗里达州周末度假时还对记者说，泽连斯基必须认识到他正在失去战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他必须说，'我想要和平。' 而不需要在那里说，'普京说...普京的事情...一切负面的事情。' 他必须说，'我想要和平。' 我不再想继续这场战争。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及是否有可能修复与特朗普的关系时，泽连斯基回答说，“当然可以”，并表示他对此感到遗憾，补充说，“对此我感到抱歉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰武装部队总参谋长奥列克桑德·西尔斯基在Telegram上发布声明，称其部队支持泽连斯基，乌克兰将在团结中变得强大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对远方关注的乌克兰人来说，尽管大多数人团结在泽连斯基周围，但他们担心美国军事援助的持续流入可能因此中断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国会中，特朗普共和党派的反应不一，而民主党则批评特朗普在会面中的处理方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基使用了非母语英语进行此次会面，他在过程中被特朗普和Vance所打断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你此时此刻没有处于有利地位。你没有掌握手中的牌。与我们打交道，你就会掌握手中的牌。”特朗普说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我和您开的是认真扑克牌，总统先生。”泽连斯基反驳道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是在玩扑克牌，你在以数以百万的生命为赌注，在以第三次世界大战为赌注。”美国总统继续说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前俄罗斯总统德米特里·梅德韦杰夫似乎对此感到得意，在Telegram上表示乌克兰领导人遭受了“严厉的训斥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会面结束后，特朗普指示两名高级助手告知泽连斯基是时候离开，据白宫官员透露，尽管服务员们已经在准备午餐，但泽连斯基被要求离开谈判现场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员还指出，乌克兰被指示离开，尽管他们希望继续谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这使得乌克兰和美国未能签署基辅期望特朗普支持其战争努力并可能赢得国会共和党支持的珍贵矿产协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普目前无意重新审视铀矿协议，一位白宫高级官员于周五晚上告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场争执还削弱了欧洲领导人希望说服特朗普提供安全保证的努力，即使他拒绝派遣美国军队至乌克兰领土以维持和平。这种保证被视为威慑俄罗斯未来侵略的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普反而威胁要从乌克兰撤出美国支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要么达成协议，要么我们撤出，如果我们撤出，你们要么打起来，我必须说，这将非常糟糕。”特朗普对泽连斯基说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一旦我们签署了这项协议，你就处在一个更好的位置。但你完全没有表现出感恩之情，这并不是一件好事。说实话，这不是一件好事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普强调称，普京想达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vance还补充说，前来椭圆形办公室争辩自己立场对泽连斯基来说是不尊重之举，特朗普对此表示同意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你还未表示感谢。”Vance说，泽连斯基提高声音回应道：“我多次向美国人民表示感谢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赢得了拜登政府巨额美国武器和道义支持的泽连斯基，现在对特朗普的态度完全不同。特朗普希望尽快结束这场持续三年的战争，改善与俄罗斯的关系，并试图收回国为支持乌克兰所投入的资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望自己被铭记为一名和平缔造者。”特朗普说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，特朗普对泽连斯基说，他的士兵们表现出无比英勇，并希望看到战争结束，钱财用于诸如重建等“其他用途上”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管乌克兰迅速扩大其国防工业生产能力，但依然严重依赖外国军事援助，并且在与一个实力强大得多的对手战斗时难以补充人力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年，乌克兰从基辅郊外抵御俄罗斯的入侵，并重新夺回了大片领土。而俄罗斯仍然控制着乌克兰约五分之一的土地，并在2023年的乌克兰反攻失败后开始缓慢夺取领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年春天，基辅的军队占领了俄罗斯中部库尔斯克地区的一小块领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普近期与泽连斯基之间发生了长达数周的冲突，批评其战争处理方式，称其为“独裁者”，并敦促其同意矿产协议。随后特朗普放弃了对“独裁者”一词的使用。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰总统泽连斯基访问华盛顿特区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4HUCVOTUPBNULAO4HMM3E3UYTY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;特朗普总统与乌克兰总统泽连斯基在白宫椭圆形办公室会面，美国副总统JD Vance在华盛顿特区会议。2025年2月28日，路透社/Brian Snyder&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰总统泽连斯基访问华盛顿特区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B2QGVKILX5KT5MVOW25767MI4U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;特朗普总统与乌克兰总统泽连斯基在白宫椭圆形办公室会面。2025年2月28日，路透社/Brian Snyder&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰总统泽连斯基访问华盛顿特区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ODHZSDVEVRORHLOJRDRMQEXGYI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌克兰总统泽连斯基离开会议，会议结束后与拜登总统取消的新闻发布会。2025年2月28日，路透社/Brian Snyder&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰总统泽连斯基访问华盛顿特区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S2PUAI4CZFM2RG4SQOAIORAGDM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌克兰总统泽连斯基离开会议，会议结束后与拜登总统取消的新闻发布会。2025年2月28日，路透社/Nathan Howard, TPX图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰总统泽连斯基访问华盛顿特区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MZMKOBD25RL2ZNKFOYNBJCXYPI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;特朗普总统与乌克兰总统泽连斯基在白宫椭圆形办公室会面。2025年2月28日，路透社/Brian Snyder&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰总统泽连斯基访问华盛顿特区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BBJYCUTSG5KIJJ4PLYZQ2MRYYM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;特朗普总统与乌克兰总统泽连斯基在白宫椭圆形办公室会面。2025年2月28日，路透社/Brian Snyder&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰总统泽连斯基访问华盛顿特区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5WUQKQWYDNKR7IW7B5SRKFZRYM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;特朗普总统在华盛顿特区的白宫椭圆形办公室与乌克兰总统泽连斯基会面时示意。2025年2月28日，路透社/Nathan Howard&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰总统泽连斯基访问华盛顿特区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IZTXSUOFDNKFPDDZRFTHHY6E4M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;特朗普总统与乌克兰总统泽连斯基在白宫椭圆形办公室会面。2025年2月28日，路透社/Brian Snyder&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰总统泽连斯基访问华盛顿特区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MPONPQHZI5IYJN37WIB7SGDQ7I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌克兰总统泽连斯基在白宫椭圆形办公室与特朗普总统会面前抵达。2025年2月28日，路透社/Brian Snyder&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰总统泽连斯基访问华盛顿特区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RFVZYHSVTBLADA6SGOGRHDP2O4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;特朗普总统在华盛顿特区的白宫椭圆形办公室与乌克兰总统泽连斯基会面前等待。2025年2月28日，路透社/Brian Snyder&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统泽连斯基在纽约会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Y4D24C4SWFLDRNYHULT5CEUJLA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年9月27日，特朗普总统与乌克兰总统泽连斯基在美国纽约市会面。路透社/西奥多·斯托珀特，资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 06:06:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-zelenskiy-sign-minerals-deal-white-house-meeting-2025-02-28/</guid></item><item><title>歌手Charli XCX赢得BRIT Awards最高奖项</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/charli-xcx-picks-up-early-wins-brit-awards-2025-03-01/</link><description>&lt;p&gt;歌手查莉XCX的专辑《Brat》去年夏天引领了一场文化现象，她在周六于伦敦举行的BRIT颁奖典礼上成为最大赢家，获得了五个奖项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《Brat》不仅激发了粉丝模仿该专辑曲目的舞蹈，其青柠绿色封面还被美国参选总统的哈里斯参议员社交平台竞选活动采用，专辑因此赢得了备受推崇的最佳专辑奖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;查莉XCX不仅领衔提名，还荣获年度艺人和最佳舞蹈艺人奖。她的单曲《Guess》与比莉·艾利什合唱，击败了披头士乐队的《Now and Then》，赢得了年度最佳歌曲奖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位32岁的流行歌手此前在今年早些时候就已获得其首个BRIT奖——最佳作词人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受最佳专辑奖时，她说：“我一直觉得自己是在行业之外，在英国音乐行业尤其如此，所以能够因这张专辑而被认可真是太好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想与所有的艺术家们分享这一点，他们可能曾因需要妥协而无法得到认可，无法在聚光灯下展现自己，我认为我就是这样的情况——或许需要很长时间，但是……你不需要妥协你的愿景。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;查莉XCX于2013年发行了她的首张录音室专辑，《Brat》是她的第六张专辑，她表示这可能是她最后一次制作类似风格的唱片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的本能就是不想重复同样的事情……我可能会完全拒绝这种风格，制作完全不同风格的唱片。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爵士五重奏Ezra Collective荣获年度最佳团体奖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鼓手费米·科索索在演讲中表示：“这个时刻是我们感谢青年人俱乐部、优秀的教师和支持年轻音乐人的学校与机构的时候。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国歌手查普尔·罗恩摘得国际最佳艺人奖，他的单曲《Good Luck, Babe!》荣获国际最佳歌曲奖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精品咖啡女歌手莎布里娜·卡朋特获得全球成功奖，这是该奖项首次颁发给国际艺人，此前入围艺术家包括One Direction、阿黛尔、艾德·希兰和萨姆·史密斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;颁奖典礼还设有向已故One Direction成员莱恩·佩恩的致敬环节，莱恩在今年10月由于从布宜诺斯艾利斯一家酒店三层阳台坠落去世，震惊了这位人气最高男子组合的粉丝们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请点击&lt;a href="https://www.reuters.com/world/uk/winners-2025-brit-awards-2025-03-01/"&gt;这里&lt;/a&gt;查看获奖名单详情。（注：链接为原文提供，略作翻译以保持完整性）
&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="BRIT Awards 2025 in London" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OIYHUAXLCBPIDCNXHI5YJ3ZB4M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;查莉XCX在英国伦敦O2竞技场举行的2025年BRIT颁奖典礼上接受年度最佳艺人奖。路透社/伊塞贝尔·因凡蒂纳斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="BRIT Awards 2025 in London" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DYTZZ6RVYNPQ5K663ISRNE3I2M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;查莉XCX在她出席2025年英国伦敦O2竞技场举行的BRIT颁奖典礼时的照片。路透社/伊塞贝尔·因凡蒂纳斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="BRIT Awards 2025 in London" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TXTDDVYFRRLB7ELXKE2RIXZPAI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;查莉XCX在2025年BRIT颁奖典礼上接受年度最佳专辑（与万事达卡合作颁发）奖时的照片，身旁是莱尼·克拉夫兹。路透社/伊塞贝尔·因凡蒂纳斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 21:24:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/charli-xcx-picks-up-early-wins-brit-awards-2025-03-01/</guid></item><item><title>特朗普与泽连斯基的冲突使美国共和党人分裂，削弱援助前景</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-zelenskiy-clash-divides-us-republicans-dims-aid-prospects-2025-03-01/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统沃洛迪米尔·泽伦斯基在美国白宫的激烈交锋，令美国总统的共和党同僚四分五裂，也削弱了国会批准进一步向基辅提供援助的可能性，以支持其与俄罗斯的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，阿拉斯加共和党参议员丽莎·穆尔科斯基表示，白宫“似乎有人计划终止对乌克兰的全部美国支持，这让我非常不安。 administration 显然正在离开我们的盟友，而转向与普京的关系，这是一位威胁民主与美国价值观的全球竞争对手。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前曾长期支持乌克兰的其他共和党人士，在周五的争论后对泽伦斯基发起了猛烈抨击，特朗普及其副总统珍妮特·珍典斯对泽伦斯基进行了公开批评，指责后者不敬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南卡罗来纳州参议员林赛·格雷厄姆呼吁泽伦斯基改变立场，或者辞职，距离他参加泽伦斯基与十几位参议员的友好的会面仅仅几个小时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我在椭圆办公室里看到的是一种不尊重的态度，我甚至不知道我们是否还能与泽伦斯基合作。”这位特朗普的亲密盟友在离开白宫并与泽伦斯基会面引发的强烈反响后告诉媒体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他要么辞职，派一位我们能合作的人去，要么改变立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自田纳西州的参议员比尔·哈格蒂在推特上表示：“美国将不再被认为是可以轻视的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管多数共和党人支持特朗普和珍典斯，但一些人加入了民主党，为乌克兰辩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽约众议员迈克·劳勒在推特上称，椭圆办公室的会议“对美国和乌克兰都是一个错过的机会，最终会带来更稳固的经济和安全合作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自内布拉斯加州的中间派共和党人唐·巴恩在一份声明中支持基辅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这对美国外交政策而言是一个糟糕的日子。乌克兰希望独立、自由市场和法治。它希望能够成为西方的一部分。俄罗斯则憎恨我们及其西方价值观。我们应该明确表示，我们在捍卫自由。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次会面中，两位共和党议员均未批评特朗普或珍典斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽伦斯基此次来访是为了签署一项协议，与美国共同开发乌克兰丰富的自然资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此前，乌克兰总统认为与特朗普及其副总统的会面是说服美国不要站在俄罗斯总统弗拉基米尔·普京一边，帮助俄罗斯在与较小邻国的战争中取胜。然而，他被要求离开，协议也未签署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅的支持者曾希望，该协议有助于赢得特朗普共和党同僚的支持，这些人在参众两院均占微弱多数。自2022年3月普京全面入侵以来，国会已批准了1750亿美元的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但最近一揽子措施是在民主党占多数的参议院和民主党人乔·拜登担任总统时通过的。即使在那个时候，国会共和党人也因候选人的压力而拖延了法案的通过，而特朗普对进一步向乌克兰提供军事援助持怀疑态度，导致武器交付延迟，不利于乌克兰士兵在战场上作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果特朗普，作为该党领袖，促进了一项“非常大”的矿物交易，分析人士表示，那么项交易很可能会得到共和党议员们的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些一直倡导援助乌克兰的共和党人表示，他们希望关系能够重建。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自德克萨斯州的众议员迈克尔·麦考尔，前众议院外交事务委员会主席表示，他仍然希望实现真正的持久和平，确保乌克兰免受进一步的俄罗斯侵略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我敦促总统泽伦斯基立即签署矿物交易协议。”这位参议员在推特上写道，“这将为美国与乌克兰打造经济伙伴关系。我们两国都有理由完成这笔交易。”&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乌克兰总统沃洛迪米尔·泽伦斯基访问华盛顿特区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A6M3ZHWT5RK4VHG2F3PNT6UDFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月28日，美国华盛顿特区，美国白宫，乌克兰总统沃洛迪米尔·泽伦斯基与美国总统唐纳德·特朗普会面。路透社/Brain Snyder/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 10:17:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-zelenskiy-clash-divides-us-republicans-dims-aid-prospects-2025-03-01/</guid></item><item><title>法国总统马克龙敦促镇静：特朗普与泽伦斯基发生争执</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/talks-ukraine-must-include-kyiv-ukrainian-foreign-minister-says-2025-02-13/</link><description>&lt;p&gt;法国总统埃马纽埃尔·马克龙分别与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基和美国总统唐纳德·特朗普进行了通话，并在周五白宫会晤后呼吁保持冷静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国总统府表示，马克龙还与英国首相基里·斯塔默、欧盟理事会主席安东尼奥·科斯塔以及北约秘书长马尔柯·鲁特进行了通话，这是在伦敦将举行欧洲领导人关于乌克兰问题会议前夕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五的罕见椭圆办公室会晤中，特朗普威胁要撤回对乌克兰的支持，这一威胁发生在三年前俄罗斯入侵这个较小的邻国之后，这让担心仓促停火会助长具有扩张性的俄罗斯的欧洲人感到担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，尽管受到了一些神经紧张，但大家都需要冷静下来、相互尊重和表示感激，从而能够具体地前进，因为这是太过重要的问题所在。”马克龙在接受几家周日报纸采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马克龙和英国首相基里·斯塔默在欧洲推动不给特朗普仓促停火的机会，并向他提供了将在本周华盛顿会晤中提出的提供安全保证的计划，邀请他在乌克兰部署维和人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在访谈中，马克龙表示泽连斯基告诉他愿意“重启与美国的对话”，包括一个美国可以获得乌克兰自然资源收入的协议，但他没有说明特朗普在这次通话中的具体言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被《星期日 Tribune》引述的话中，马克龙说：“美国的命运注定要在乌克兰人身边，我对此毫不怀疑。我希望美国人们能够理解，撤掉对乌克兰的支持并不符合他们的利益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马克龙还表示，希望在3月6日预定的欧盟峰会上，欧洲各国能一致支持一项旨在为欧洲防务筹集“数百亿欧元”的联合债务计划。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="法国总统马克龙访问里斯本" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CXKBV3HWKJPR7O7H6GU2PBULWA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;法国总统埃马纽埃尔·马克龙在葡萄牙里斯本的尼柯司举行联合国海洋会议新闻发布会，2025年2月27日。路透社/罗德里戈·安东尼恩斯/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 10:58:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/talks-ukraine-must-include-kyiv-ukrainian-foreign-minister-says-2025-02-13/</guid></item><item><title>北约的吕特敦促泽连斯基修复与特朗普的关系</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/natos-rutte-urges-zelenskiy-mend-his-relationship-with-trump-2025-03-01/</link><description>&lt;p&gt;NATO秘书长马克·吕特周六表示，他告诉乌克兰总统泽连斯基，需要找到与美国总统唐纳德·特朗普修复关系的方法，因为在一次白宫会晤中，双方发生了分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次分歧围绕如何结束俄罗斯持续三年的入侵行动，泽连斯基寻求美国特朗普政府提供强有力的安全保障，而特朗普政府已与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的政府展开对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吕特称此次会议是“不幸的”，它将基辅与其主要军事盟友之间的关系推向了新的低点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我告诉他，亲爱的沃洛迪米尔，您需要找到一种方式，恢复与唐纳德·特朗普和美国政府的关系。这对未来非常重要。”吕特在接受BBC采访时说，他是在周五与泽连斯基通话时这样告诉对方的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还表示，应告诉泽连斯基，“特朗普总统迄今为乌克兰所做的一切必须得到尊重”。吕特提醒说，正是特朗普在2019年提供了Javelin反坦克武器，使乌克兰军队在俄罗斯入侵后能够进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果没有Javelin在2022年，当全规模攻击开始时，乌克兰将无立足之地。”吕特说，“我告诉他，我们必须对特朗普和他的美国政府在这段时间里所做的给予credit（认可）。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈到两位领导人在周五互换的指控时，北约秘书长表示不愿详细评论，他说，美国在军事联盟中的投资，包括共同防御条款第五条，至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吕特称特朗普是朋友，但没有直接回答关于特朗普指责泽连斯基玩弄第三次世界大战以及说如果泽连斯基不达成协议美国将退出的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我坚信美国想要通过与乌克兰达成持久和平…显而易见，要实现这一目标，我们需要共同努力。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被问及如果美国从乌克兰撤军，北约盟友能否填补缺口时，吕特回答：“让我们摆脱这个问题。至关重要的是，我们要一起共同参与，美国、乌克兰、欧洲，将乌克兰带入和平，这就是特朗普总统以及我们所有人的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="北约防长会议首日” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/37ULJJV3SNPRLDRFR3FVJBGEAY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;NATO秘书长马克·吕特（左）与乌克兰总统泽连斯基在北约-乌克兰委员会工作晚宴上会面，该晚宴由北大西洋公约组织（北约）国防部长参加，地点位于比利时布鲁塞尔北约总部，2024年10月17日。OLIVIER MATTHYS/Pool via REUTERS/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="泽连斯基访问华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A6M3ZHWT5RK4VHG2F3PNT6UDFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿特区白宫与乌克兰总统泽连斯基会面，2025年2月28日。REUTERS/布莱恩·桑德器/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 16:57:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/natos-rutte-urges-zelenskiy-mend-his-relationship-with-trump-2025-03-01/</guid></item><item><title>俄罗斯称国际原子能机构代表团通过俄罗斯抵达乌克兰核电厂</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/new-iaea-mission-arrives-russian-held-zaporizhzhia-nuclear-plant-russia-says-2025-03-01/</link><description>&lt;p&gt;联合国核监督机构的一个监测任务于周六首次通过俄罗斯领土抵达乌克兰东南部的扎波罗热核电站，该核电站由俄罗斯任命的负责人表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该国际原子能机构（IAEA）轮值的到来，是由四周以来因该地区军事活动引起的一系列延误导致的，每一方都指责对方违反了确保该团队安全通行到核电站的规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这次路线首次通过俄罗斯领土通过，是至关重要的，”扎波罗热核电站俄罗斯任命的负责人尤里·切列奇丘克在Telegram上发布的视频中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说，抵达该核电站的三人小组得到了俄罗斯国防部和国民警卫队的支持，随着俄罗斯国家核能公司罗斯托姆和国际原子能机构负责人之间的密集协商，该小组的安全得以保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法独立验证该报道。在非营业时间，国际原子能机构无法就俄罗斯的声明发表评论。截至发稿，乌克兰方面尚未发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯军队于2022年2月全面入侵乌克兰初期占领了这座拥有六台反应堆的扎波罗热核电站，目前该核电站处于停运状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那以后，俄罗斯和乌克兰双方经常互相指责对方炮击或接近该核电站，从而增加了核事故的风险。国际原子能机构自2022年9月以来一直派遣工作人员驻扎在该核电站，并且同样也驻扎在乌克兰的其他核电站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际原子能机构执行主任拉斐尔·格罗西反复敦促双方避免任何可能威胁到该核电站安全的行为。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt=" viewportshow s扎波罗热核电站从卡霍夫卡水库岸边的视角" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7XUIM4XFBBNPVOA4FVC2LDOIZM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;扎波罗热核电站在尼古洛普尔镇附近卡霍夫卡水库岸边的视角，该地区在俄罗斯入侵乌克兰期间，诺瓦卡霍夫卡大坝决堤后受损。2023年6月16日，乌克兰南部第聂伯罗彼得罗夫斯克地区，路透社/阿莉娜·斯穆托科/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 20:33:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/new-iaea-mission-arrives-russian-held-zaporizhzhia-nuclear-plant-russia-says-2025-03-01/</guid></item><item><title>总理办公室称，以色列同意美国关于加沙的临时停火计划。</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-agrees-us-plan-temporary-ceasefire-gaza-pms-office-says-2025-03-01/</link><description>&lt;p&gt;以色列将采纳美国前总统唐纳德·特朗普特使史蒂夫·维克夫的提议，在斋月和逾越节期间实行临时停火，总理办公室在周日早些时候宣布，此时之前达成的停火第一阶段即将到期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维克夫提议的第一天，加沙被扣押者中的一半，无论是生者还是死者，将被释放，总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室表示，剩余被扣押者将在达成永久停火后也获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室补充说，维克夫在意识到需要更多时间进行永久停火谈判后，提议延长当前停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯发言人 Hazem Qassem 周六早些时候表示，该组织拒绝了以色列延长加沙停火第一阶段的“表述”，但没有明确提及维克夫的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，如果哈马斯同意，以色列将立即就维克夫的计划进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“根据协议，如果谈判被认为无效，以色列可以在第42天后恢复战斗，”内塔尼亚胡的办公室还说，指责哈马斯违反了协议。双方一直相互指责违反了协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，两名与谈判相关的人士透露，以色列拒绝进入协议的第二阶段或开始讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相反，以色列要求在延长第一阶段时交换一定数量的活人和尸体，作为每次延长的条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但哈马斯拒绝这一要求，坚持遵守协议，进入第二阶段，并要求以色列履行所达成的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，哈马斯武装翼发布了一段视频，展示了仍在加沙控制下的以色列人质，并强调剩余的人质只能通过换俘协议才能获释，该协议始于1月19日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火协议中断了长达一年半的战斗，使33名以色列人质和5名泰国人质交换约2000名巴勒斯坦囚犯和拘留者，目的是为进一步谈判奠定基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关停火的谈判一直在进行，最近在开罗举行，但仍未达成协议。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 22:41:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-agrees-us-plan-temporary-ceasefire-gaza-pms-office-says-2025-03-01/</guid></item><item><title>俄罗斯称击退了乌克兰对土耳其溪天然气压缩站的无人机袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-repelled-ukrainian-drone-attack-turkstream-pipeline-compressor-2025-03-01/</link><description>俄罗斯国防 ministry 星期六报道，俄罗斯防空系统成功抵御了乌方对 Turkstream 天然气管道系统中一个压缩站的无人机袭击。

声明称：“在抵御此次袭击时，俄罗斯防空系统从压缩站安全距离外击落了三架乌克兰无人机。”此次袭击涉及的压缩站名为“茹斯卡亚”站，位于俄罗斯克拉斯诺达尔边疆区南部。

声明还指出：“目前，该压缩站正在正常运转，维持 Turkstream 管道中的天然气输送。”

俄罗斯外长谢尔盖·拉夫罗夫在外交部网站上表示，拉夫罗夫已通过电话与土耳其外长哈坎·菲丹沟通，要求其尽一切可能防止此类袭击事件的发生，菲丹对此表达了承诺。

通过 Facebook 发布声明的匈牙利外长彼得·西雅尔多表示，拉夫罗夫已告知其关于 Turkstream 无人机袭击的情况。西雅尔多称，该管道对匈牙利能源安全至关重要，并呼吁欧盟确保与 27 个成员国相关的基础设施不会受到攻击。</description><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 19:25:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-repelled-ukrainian-drone-attack-turkstream-pipeline-compressor-2025-03-01/</guid></item><item><title>停电后洪都拉斯电力恢复主要恢复</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/power-largely-back-after-outage-hit-honduras-2025-03-01/</link><description>&lt;p&gt;哈萨克斯坦能源部埃里克·特瓦达称，周六下午大部分地区已恢复供电，此前该国于当天早些时候发生断电。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中央美国电力市场监管机构EOR表示，国家范围内的停电导致哈萨克斯坦全境出现全面断电。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，全国90%的电力需求已恢复正常供应，”特瓦达在平台上表示，他同时指出，事故原因仍在调查中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然哈萨克斯坦国家电力公司此前表示，区域范围的停电影响了拉丁美洲的几个地区，但EOR指出，此次断电起源于哈萨克斯坦。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈萨克斯坦断电，桑佩德罗索拉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7BF6FQPADZJX7GFXCKUARWL26I.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年3月1日，洪都拉斯桑佩德罗索拉，断电导致交通拥堵。路透社/Yoseph Amaya&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈萨克斯坦断电，桑佩德罗索拉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5SUBJLT7MBPEJHRNC7DTQQLLCM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年3月1日，洪都拉斯桑佩德罗索拉，人们经过正在工作的发电机组。路透社/Yoseph Amaya&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈萨克斯坦断电，桑佩德罗索拉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/55TL2C35OJL53HPX3MYGUJDGSU.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年3月1日，洪都拉斯桑佩德罗索拉，人们站在发电机组附近。路透社/Yoseph Amaya&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 19:55:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/power-largely-back-after-outage-hit-honduras-2025-03-01/</guid></item><item><title>法国的马克龙准备讨论欧洲的核威慑</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/frances-macron-is-ready-discuss-nuclear-deterrence-europe-2025-03-01/</link><description>&lt;p&gt;法国总统马克龙表示，他准备开始就欧洲核威慑进行讨论，暗示法国可以协助保护其他欧盟国家，鉴于俄罗斯所带来的安全威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲领导人将于周日在伦敦会晤，讨论乌克兰和平计划，并将出席定于周四举行的欧洲联盟峰会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟面临美国前总统唐纳德·特朗普倾向于接受俄罗斯外交以及他与乌克兰总统沃洛德米尔·扎elenskiy在白宫举行的极其罕见的冲突所带来的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马克龙在接受葡萄牙电视RTP的采访中表示，他发布在X平台上的采访视频中，如果欧洲希望在防务和核威慑方面实现“更大的自主权”，那么领导人就应该就此展开讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我愿意开展这项讨论……如果是为了建立一个欧洲力量，”他说，“法国核政策始终具备欧洲维度，这是出于国家安全考虑。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国极右翼领导人玛丽娜·勒庞迅速回应了马克龙的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“法国的核威慑必须保持法国的独立性，”她在周六访问巴黎农机展时说，“不应与其他国家共享，更不应委托他人管理。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部长塞巴丝蒂安·勒孔特重申了马克龙的观点，即法国的核心利益中包含一个“欧洲维度”，但这应由法国国家元首独控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的核威慑力量是法国的，也将保持如此：从武器的设计和生产到由共和国总统作出的部署决策，”他在X平台上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这保护了法国的核心利益，这一点仅由国家元首定义。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="法国总统马克龙访问葡萄牙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7IOWZMWCGRJSTEPN4QD3YAGD5A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;法国总统马克龙与葡萄牙总理路易斯·蒙特內格罗（未图）在葡萄牙波尔图市政厅举行的联合声明发布会上发言，波尔图，2025年2月28日。路透社/佩德罗·努涅斯/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 17:15:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/frances-macron-is-ready-discuss-nuclear-deterrence-europe-2025-03-01/</guid></item><item><title>匈牙利总理欧尔班推动直接与俄罗斯会谈，反对欧盟首脑宣言</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/hungarys-orban-pushes-direct-russia-talks-opposes-eu-summit-declaration-2025-03-01/</link><description>&lt;p&gt;匈牙利总理要求欧盟直接与俄罗斯就乌克兰 ceasefire 进行谈判，并在下周一特别欧盟峰会上放弃联合声明的计划，称欧盟内部“分歧无法弥合”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国总统唐纳德·特朗普的领导下，美国已经开始与俄罗斯就结束乌克兰战场冲突进行会谈，但未包含基辅或欧盟。特朗普与乌克兰总统瓦伦丁·泽连斯基星期五在白宫会面时发生了分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匈牙利总理维克托·欧尔班在致欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔的信中表示，欧盟在乌克兰问题上的“战略分歧无法弥合”，此信由德国日报Welt报道并由路透社获取。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟理事会未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我相信欧盟应该效仿美国，直接与俄罗斯就停火和乌克兰和平进行谈判，”身为特朗普盟友的欧尔班在信中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，这一处理方式与下周欧盟峰会草案结论不一致，该草案将聚焦支持乌克兰、欧洲安全保证和支付欧洲防务费用的途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因此，我建议不要尝试就乌克兰做出书面结论，”欧尔班在提及欧盟峰会需要一致决定时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自俄罗斯2022年2月全面入侵乌克兰以来，欧尔班已成为欧盟制裁莫斯科和对乌克兰的财政和军事支持的坚定批评者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯洛伐克总理罗伯特·菲科也是另一位推动快速和平谈判的欧盟领导人。周六，他称欧盟“以武力求和平”的策略不切实际，并认为有必要在峰会结论中反映立即停火的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在希求将有关重启经乌克兰输气的俄方要求包含在内，此前因乌克兰今年中断了输气，斯洛伐克被迫寻找新的输气路线而与基辅陷入纠纷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果峰会不尊重其他声音，欧盟理事会周四可能无法就乌克兰结论达成一致，”菲科在脸书上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据最新起草的峰会声明，成员国将确认与乌克兰关于乌克兰问题的任何谈判均不可行，并且任何为基辅提供的和平协议必须附带“强劲而可靠的”安全保证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明还将呼吁提供额外的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期五特朗普与泽连斯基的冲突围绕如何结束乌克兰战场的不同看法展开，泽连斯基寻求来自反对与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京进行外交的美国政府的强大安全保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，欧洲领导人纷纷表明对乌克兰总统的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，欧洲领导人将在伦敦讨论莫斯科与基辅之间和平协议的安全后盾。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="匈牙利总理欧尔班出席布达佩斯春季议会会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VAVAGMD32JKCNEF5Q3JU4TICAM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;匈牙利总理欧尔班出席布达佩斯春季议会会议，2025年2月24日。路透社/贝拉德特·扎博夫/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 16:37:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/hungarys-orban-pushes-direct-russia-talks-opposes-eu-summit-declaration-2025-03-01/</guid></item><item><title>塞尔维亚抗议者就铁路灾难施压政府</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/serbians-hold-silent-protest-honour-railway-station-victims-2025-03-01/</link><description>&lt;p&gt;数千民众周六聚集在塞尔维亚南部城镇尼什，纪念铁路站事故遇难者，并参与由学生发起的大规模抗议活动，这一活动已经成为对塞尔维亚总统疏离权力的最大威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2024年11月15日 &lt;%a href="https://www.reuters.com/world/europe/how-serbias-students-turned-tragedy-into-national-movement-change-2025-02-14/"&gt;大规模示威&lt;/a&gt;爆发以来，持续四个月，四名乘客在塞尔维亚第二大城市诺维萨德的一座刚刚翻新的火车站顶棚倒塌事故中遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多塞尔维亚民众将顶棚倒塌归咎于与总统雅各布·武契奇十年执政相关的腐败行为。教师、农民和其他工人也加入了始于十二月的学生抵制大学课程的抗议队伍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;武契奇政府承诺将启动反腐行动，并否认存在腐败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在顶棚倒塌事件发生一周年，即2024年11月1日11点52分，尼什市中心街道上千人静默一分钟，纪念遇难者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一场革命的开始方式，”来自诺维察市22岁平面设计师塔雷克说，“这是我们实现变革、创造更加光明未来的正确方式，建立一个没有腐败的高效国家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数百名学生前往尼什参加抗议活动，并有约1500名骑摩托车的人士参与进来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中，安贾和安娜两名学生从大约130公里外的波尔镇步行来到尼什加入抗议队伍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“步行到尼什，我觉得我们唤醒了塞尔维亚，我们为此感到满意，并可继续步行130公里返回。”没有透露完整姓名的安贾说到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是我们希望的生活社会，我们渴望更好的未来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞尔维亚总理米兰·武契奇和两名部长因抗议活动辞职，抗议活动不仅在首都贝尔格莱德进行，还在全国各地其他城市进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方已对13人提起与顶棚倒塌有关的诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，学生们继续进行每日抗议，要求当局公布与车站顶棚倒塌有关的文件，并追究责任人的法律责任。他们还希望取消对抗议学生的指控，并增加高等教育预算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为提高支持度，武契奇访问了塞尔维亚东部，与农民和市民会面。“没有颜色革命。”他在东部城市马扬佩克周日如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，副总理亚历山大·武林指控&lt;%a href="https://www.reuters.com/world/deputy-pm-accuses-west-destabilising-serbia-after-meeting-russian-spy-chief-2025-02-28/"&gt;西方情报机构&lt;/a&gt;试图在塞尔维亚策划一次“颜色革命”，这指的是前苏联国家经历的民众起义。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="涉及2024年11月诺维萨德铁路站顶棚倒塌事故的抗议活动，发生在尼什" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5CHWHCYE3JNAPN6JBC3UC3JNHA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;无人机视角显示学生们和反对派支持者举着手机灯光，参加在尼什举行的纪念2024年11月诺维萨德铁路站顶棚倒塌事故的抗议活动。摄于2025年3月1日。路透社/Djordje Kojadinovic&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="涉及2024年11月诺维萨德铁路站顶棚倒塌事故的抗议活动，发生在尼什" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OBMRMGT6U5KQLH62RZGEIYWNUA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者参加纪念2024年11月诺维萨德铁路站顶棚倒塌事故的抗议活动，发生在尼什，塞尔维亚。摄于2025年3月1日。路透社/斯托扬·内诺夫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="涉及2024年11月诺维萨德铁路站顶棚倒塌事故的抗议活动，发生在尼什" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YYUN2NTVPZI2ZNB2EMUD75RZ3E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;学生们和反对派支持者在尼什纪念2024年11月诺维萨德铁路站顶棚倒塌事故的抗议活动中静默一分钟。摄于2025年3月1日。路透社/Djordje Kojadinovic&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="涉及2024年11月诺维萨德铁路站顶棚倒塌事故的抗议活动，发生在尼什" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GBMA6IJRPFNIXMNSAEC5RSS3AQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;学生们和反对派支持者在尼什纪念2024年11月诺维萨德铁路站顶棚倒塌事故的抗议活动中挥舞旗帜。摄于2025年3月1日。路透社/Djordje Kojadinovic&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="涉及2024年11月诺维萨德铁路站顶棚倒塌事故的抗议活动，发生在尼什" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O4OTKI74DZOFTNRKSR5RWTH4GQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;学生们和反对派支持者在尼什纪念2024年11月诺维萨德铁路站顶棚倒塌事故的抗议活动中静默一分钟。摄于2025年3月1日。路透社/Djordje Kojadinovic&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="涉及2024年11月诺维萨德铁路站顶棚倒塌事故的抗议活动，发生在尼什" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YTCPSSVBZZPK3NAS7T7JO5HEFQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;无人机视角显示学生们和反对派支持者在尼什纪念2024年11月诺维萨德铁路站顶棚倒塌事故的抗议活动中静默一分钟。摄于2025年3月1日。路透社/Djordje Kojadinovic&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="涉及2024年11月诺维萨德铁路站顶棚倒塌事故的抗议活动，发生在尼什" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OMMMNAZQ7RJ5XHCBQEC3O45OOA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;无人机视角显示学生们和反对派支持者在尼什纪念2024年11月诺维萨德铁路站顶棚倒塌事故的抗议活动中静默一分钟。摄于2025年3月1日。路透社/Djordje Kojadinovic&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="涉及2024年11月诺维萨德铁路站顶棚倒塌事故的抗议活动，发生在尼什" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2WKJ6DSCUVN2VIEQG2O36N3M34.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;无人机视角显示学生们和反对派支持者在尼什纪念2024年11月诺维萨德铁路站顶棚倒塌事故的抗议活动中静默一分钟。摄于2025年3月1日。路透社/Djordje Kojadinovic&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="涉及2024年11月诺维萨德铁路站顶棚倒塌事故的抗议活动，发生在尼什" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YMDKTZURE5NEBIDUXZL3H7OOQQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位裹着塞尔维亚国旗的妇女手持宗教圣像，在尼什纪念2024年11月诺维萨德铁路站顶棚倒塌事故的抗议活动中参加抗议。摄于2025年3月1日。路透社/斯托扬·内诺夫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="涉及2024年11月诺维萨德铁路站顶棚倒塌事故的抗议活动，发生在尼什" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IHM3RFHRXVOQROVVTOSCHXO6MA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者在尼什纪念2024年11月诺维萨德铁路站顶棚倒塌事故的抗议活动中静默一分钟。摄于2025年3月1日。路透社/斯托扬·内诺夫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="涉及2024年11月诺维萨德铁路站顶棚倒塌事故的抗议活动，发生在尼什" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UZ3RSTZ65NKQBGMXKE6TCISEYA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者在尼什纪念2024年11月诺维萨德铁路站顶棚倒塌事故的抗议活动中静默一分钟。摄于2025年3月1日。路透社/斯托扬·内诺夫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 12:37:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/serbians-hold-silent-protest-honour-railway-station-victims-2025-03-01/</guid></item></channel></rss>