<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 08 Dec 2024 20:43:11 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒嚴令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，共有299名议员中的190人出席，于 Wednesday 通过决议要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;	
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。总统办公室/路透社供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁，他本月早些时候在一所最高安全级别监狱内遭到同监犯人袭击后去世，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最为臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省艾伯塔巴斯农场屠杀并部分埋葬毒瘾者和妓女被判处终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名女性而被判罪，这些女性的部分遗骸在温哥华附近的简陋房产中被发现。政府检察官在他被判监禁后，撤销了另外20起谋杀罪指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿在魁北克监狱内遭受袭击后于5月19日去世。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，该罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者来自温哥华糟糕、毒品泛滥的中央东区，自2002年初皮克顿被捕以来，超过六十年内有60多名女性在此失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称皮克顿在2016年撰写的书在亚马逊上架后数小时内就被撤下。书中，连环杀手声称自己无罪，并被警方诬陷，据《温哥华太阳报》当时报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊删除此书并为此向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="未 date 的电视图像展现了罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在本那比的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;未 date 的电视图像展现了罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在本那比的家中。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党历史上最差选举结果后，其影响力将严重受损。自 apartheid 结束以来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约 71% 的投票站结果显示，ANC 的得票率为不到 42%，这是自 2019 年最后一次选举以来的大幅度下滑，首次在 30 年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举结果对 ANC 等于是一次重大打击，该党作为纳尔逊·曼德拉解放运动的延续，未来将不得不与其他较小政党谈判组建联合政府或达成其他形式的合作协议。这可能需要其在政策上做出让步或放弃一些关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转向商人拉马福萨可能会面临反对党及党内批评者要求其辞职的压力，但 ANC 的一名高层官员支持他在党内继续任职，分析人士认为，目前没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“ANC 没有明确的团结候选人可以接替拉马福萨，”开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒尔表示，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3 月的一项民意调查表明，拉马福萨在主要政客中拥有最高的支持率，而 ANC 内部的派系斗争可能使任何针对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就 ANC 的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日当正式初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统地位曾因 2022 年的一份调查报告而悬而未决，该报告指出他可能因在农场家具中藏有大量的现金而行为不端，这一事件被称为“Farmgate”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认在该丑闻中犯有任何错误，并在同年晚些时候赢得了 ANC 领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被认为是 ANC 面临的最严峻考验之一，原因是选民对失业率高、犯罪率和频繁电力短缺等议题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017 年晚期，拉马福萨当选 ANC 领导人，并承诺改善党派形象和重振经济，此前在九年间，由于前任总统雅各布·祖马的丑闻和经济下滑，党内风波不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他 2018 年成为国家元首时，最初的 euphoria 迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，而 ANC 高级官员仍备受丑闻困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的对手祖马，他支持了新党 uMkhonto we Sizwe 并出乎意料地表现良好，显著削弱了 ANC 的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马成功地堵住了拉马福萨和 ANC 的路，他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯格说。“这是拉马福萨项目终结的时刻……竞选失败了，不能指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因对关键制度性改革的犹豫不决受到批评，这与他在 1980 年代担任工会领导人时果断的表现相差甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，他的支持者仍称赞他在拱桥中角色构建方面的技巧，并赞扬他作为促进南共体“发展中国家集团”的代表，提升了南非的国际声誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 COVID-19 疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了对以色列的种族灭绝起诉，本月，法院裁定以色列必须暂停对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法推进军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调 ANC 在过去三十年取得的成功，但批评者认为他未能提出新的解决方案来应对南非面临的最严峻挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前 ANC 最后一次竞选集会上，拉马福萨对数以万计的支持者承诺将“做得更好”。然而，许多人在他演讲还没结束时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
Soweto, 2024 年 5 月 29 日。路透社/Oupa Nkosi
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加大介入乌克兰冲突的力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的限制，是一个虽小但意义重大的步骤，有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨国进攻。专家认为，此举可能有助于减缓俄罗斯的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美制武器打击俄罗斯领土上的目标存在太大风险，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与之前美国对向基辅供应高级武器的其他禁令不相符合，包括高级美制战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从5月18日起生效，仅限于哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美制武器反击从边境攻击他们或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这一决定为前线的乌克兰士兵提供了使用高机动火箭炮系统（HIMARS）及其制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器越过边境打击俄罗斯部队的授权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区安营扎寨之前推动他们撤退，”乌克兰国立战略研究所研究员Mikola Bielieskov说道，该研究所是基辅一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram表示，拜登的决定减少了基辅抽调部队从东部顿巴斯地区投入关键战场的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，不得不重新考虑他们在向哈尔科夫地区攻击中使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日，在白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown中将通过加密视频会议与乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy讨论了在哈尔科夫地区使用美制武器的需求。Sullivan、Austin和Brown提出了放宽限制的建议，Sullivan于5月15日将此建议提交给拜登。据这名官员透露，拜登同意乌克兰可以利用被俄罗斯领土包围的安全地域打击俄罗斯部队。美国政府此后一直在为这一决定做最后准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统Zelenskiy曾在5月20日接受《路透社》采访时公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取此类步骤，但当时表示：“至今，尚未出现积极的迹象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内发动攻击的规定，将其作为安全据点，用于发动对哈尔科夫地区的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边界对面保持火力，保留在那里的防空、电子战、指挥和控制设施，”Lee说道，“这意味着某种程度上的庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线的局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会大幅改变前线的移动情况，如果有的话。但这将使俄罗斯难以继续进行这种跨国行动，”Lee说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的部队以大规模进攻哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的能力产生足够的战斗能力从东北方向有效威胁哈尔科夫，”他说道。“要做到这一点，他们必须在东部战场暴露更多部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美制武器打击俄罗斯其他地区的可能，尤其是在俄罗斯在战场上的掌控权在其一年中显著提升的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，在华盛顿宣布政策调整不到一天后，Zelenskiy在接受《卫报》采访中被引述要求获得美国批准以打击俄罗斯境内的深部目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是美国国防部官员现就职于战略与国际研究中心（CSIS）的Mark Cancian表示，拜登的举措只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进转变，但是一步，”Cancian说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将为下一步进行辩论：对更广泛的目标发动攻击，比如可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿Antony Blinken在上周五于布拉格发表讲话时拒绝说拜登政府能否扩大其政策以允许打击俄罗斯境内其他地区的目标，但他未将其排除在外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“前进道路上，我们将继续做我们一直在做的事情，即必要时调整和适应，”Blinken说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区的俄军袭击后景况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在俄罗斯导弹袭击重创的哈尔科夫村Mala Danylivka的儿童和青年体育骑术学校现场工作，背景是俄罗斯对乌克兰的攻击，2024年5月30日。路透社/Valentyn Ogirenko/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本篇报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在唐纳酒店内直视着镜头，传达了一个既符合法律斗争也符合政治战役的信息：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他因伪造文件隐瞒-known_understory_支付给成人影星的封口费而罪名成立一天后，共和党总统候选人列出了他对立者和不满的清单，言语愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理他的法官胡安·梅尔罕为“腐败的魔鬼”；将现任总统乔·拜登，他在11月5日选举中的对手，称为“历史上最差的总统”。他猛烈抨击为反对他作证的证人、投票弹劾他的国会议员，甚至还如他在竞选集会上所说的那样，抨击那些非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将面前的挑战视为远超个人之事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在以往竞选活动中常常穿插幽默，但此番讲话多为沉郁之辞。讲话中，他仅眯着略有皱褶的一张小纸条。讲话结束时，他没有回答问题，迅速与儿子埃里克·特朗普先后退下讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离镜头，在筹款请求和社交媒体上，前总统盟友攻击司法系统及任何暗示特朗普犯下罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两党候任人互相视对方为对国家的威胁的竞争中，拜登阵营抓住了特朗普的演说作为他不适任的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和低落……他在自己的个人不满中撒谎，还将美国的司法系统污蔑为伪君子。无论谁见过这次演说，都会得出一个明确的结论：此人无法担任美国总统。”拜登竞选团队发言人迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据特朗普团队称，特朗普支持者——他们大多将纽约判决视为司法不公——周四仅一天就为其竞选捐款3480万美元。这是特朗普在WinRed平台上创下的单日筹款纪录，WinRed是共和党用于数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于总筹款额落后于拜登，竞选团队试图继续保持筹款节奏，向支持者发出一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普讲话结束后的另一条短信宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织均高调支持前总统，声称审判存在缺陷，指控本不应被提出，陪审团人员受到民主党人严重污染，且法官偏见 – 尽管本地当局否认这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党人措辞不够强烈时，特朗普盟友和竞选助手则展开猛烈反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉克里斯蒂塔对一个在社交媒体平台上发文称陪审团判决应受尊重的全国性大学生共和组织发布冷嘲热讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有人总会有意见……每个人都有……”拉克里斯蒂塔在发布内容中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也对前马里兰州州长兼温和共和党参议员候选人拉里·霍根进行了质疑，霍根在裁定结果前警告美国人“不要将更多党派式言论投向火中使之毒化”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动，”拉克里斯蒂塔在X平台上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个战场州共和党选民的采访中，多名受访者表示，特朗普因被定罪而重新审视了他对11月份选举的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的人数变动可能会对他重拾与拜登的较量造成损害，因为特朗普在多个摇摆州的支持率本就微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来像特朗普自己一样，认为审判是一种骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治性的，意在伤害他并尽可能将他排除在竞选活动之外。”52岁的退职警官斯科特·克莱顿在马里埃塔称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这一点，他们对任何人都能做到。可以说，根本没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加了一场新闻发布会，位于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克丹尼尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席了一场新闻发布会，位于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。前共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，当天陪审团裁定他因指控他篡改商业记录掩盖在2016年支付给成人影星封口费而罪名成立。路透社/布伦丹·麦克丹尼尔/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，以换取释放扣押人员，并呼吁哈马斯同意这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，新的一页也应该开始了。”拜登说，他正承受着选举年结束加沙冲突的压力。目前冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的以色列与哈马斯在加沙之战中达成停火的谈判反复受阻，双方都指责对方阻碍进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列长时间进入拉法，并在加沙致死人数以及扣押人质的持续问题上面临国内外的压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内特政府的办公室周五表示，以色列已经授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举还发生在共和党总统候选人特朗普获罪后的一天，他此前因向特朗普滋事案支付封口费而被定罪，突显了两党候选人的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登新推出的提议分为三个阶段，与之前的提议有所不同，因为停火将在谈判过程中持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质（包括老人和妇女）将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车运送人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。总统说：“停火将继续进行，只要谈判继续。”这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项大规模重建加沙的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不会同意这一计划，他们会要求战争无限期继续下去。有些人甚至在政府联盟中。他们已经表明，他们想要占领加沙，想要继续战斗多年，人质对他们来说并非优先事项。我敦促以色列领导层即使面临任何压力也要支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列始终保持承诺的美国总统，作为唯一一位在战争中访问以色列的美国总统，因为我刚刚派遣美国军队直接防御以色列遭伊朗攻击，我希望你们退一步想一想，如果这一次机会失去会发生什么。我们不能错过这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出这一新提议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有一条通往危机结束的道路。这是一份详尽的四半页协议，并且经过详细谈判。”这位官员说。现在摆在桌面上的确是一个整个过程的终点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员还补充说，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的演讲视为戏剧性的，认为这是一种试图直接向以色列公众发声的努力。首席12频道中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。广播审查员此前禁止发布这条提议的细节，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知名历史学家兼公共事务教授、德克萨斯大学奥斯汀分校的杰里米·苏里认为，这一提议比以前的成功可能性更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或袭击或恐怖袭击的概率，虽然不算不重要，但远低于之前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球公众舆论正在转向反对以色列，这可能促使以色列民众希望结束冲突，同时拜登的影响也在发挥积极作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造出很多激励。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;较早提出的人质提议要求释放加沙的病患、老人和伤员，以换取为期六周的停火，该停火可以延长，以便更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议上个月因以色列拒绝满足哈马斯在谈判中要求的永久结束战争而崩溃，随后以色列加大了对加沙南部城市拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告诉斡旋者，在加沙的持续侵犯之下，它不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成一项包括人质和囚犯交换在内的完全协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个有公民在加沙被哈马斯扣押的国家的大使会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五对拉法进行的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但没有触及美国暂停对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经受了极大的苦难。”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾的可怕画面，这是以色列空袭针对哈马斯攻击之后发生的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对该地区发动打击以来，超过36280人死于加沙。根据以色列的数据，哈马斯袭击造成约1200人丧生。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日以色列军事行动中被摧毁的建筑废墟中行走，位于加沙北部比特拉希亚。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+ 考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守减少支出、提升产量的承诺，这将使全球最大的原油生产国在2024年的增长减速，也可能缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中的大多数时间引领非OPEC产油国的原油供应增长，得益于页岩油革命和技术创新的推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外大幅增长，一年内增加了超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年加深了减产，部分原因是补偿了美国和非OPEC国家的产量上升。OPEC+的总减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，允许将部分减产措施延长至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周末开会考虑供应政策时，美国的生产增加继续推动非OPEC+产量增长，但与2023年相比，威胁程度有所减低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应将今年增长约27万桶/日。这与OPEC预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国的产量增长为64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将达到220万桶/日，这将超过非OPEC+集团成员的供应增长大约100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求量预计将在2024年比2023年增加约90万桶/日，根据OPEC五月份的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，全球需求增长将远低于110万桶/日，OPEC原油的需求变化不大。&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;国际能源署&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;预计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年迄今，美国总体原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，较去年十二月下降约2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，尽管油价徘徊在每桶80美元左右，美国生产商不大可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和纪律严明的态度，”合约钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，鉴于目前的价格，钻机数量没有更多增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司资本支出维持不变，推迟对钻机的升级，以最好地适应钻井增长放缓。该公司计划年底前运营12台钻机，并在未来几年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，比去年减少约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有数年时间可以实现日增100万桶的产量增长，但目前并没有以这种速度增长的意愿，”S&amp;P分析师在周四的一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力下，在增长方面的支出有限，当时不分青红皂白的疯狂扩张导致2010年代页岩油产业回报率有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分归因于私营生产商，一些私营生产商现在正成为席卷产业的一波整合浪潮的一部分。他们通过打更长的井并在同一时间从更多的井中压裂岩石，提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有整合浪潮，但我预计当前的油价将会持续，有助于支持美国总体原油生产增长的温和增长，随着钻探和完井效率的持续改进，我们预计这种情况将继续，”德克萨斯州标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;（SLB.N）&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，预计今年国际市场的增长将高于北美的增长。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%部分由于整合因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近的战略转变更加注重资本支出的纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔万尼·斯塔诺夫奥指出，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍然预计将引领今年的石油和液体产量增长，而非OPEC成员的产量有望增长140万桶/日，根据EIA三月份的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国原油产量的增长，”瑞银银行的斯塔诺夫奥说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一个石油钻机控制室可以看到的钻井平台操作楼层，位于奥古斯丁石油拥有的一口位于德克萨斯州佩里曼盆地附近的租赁土地上，2018年8月22日。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在德克萨斯州佩里曼盆地附近的奥古斯丁石油拥有的一口租赁土地上，控制室可以看到的钻井平台操作楼层，2018年8月22日。 路透社/尼克·奥佛斯科/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新staking”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者需将其代币锁定以换取奖励，这是一种复杂方案，分析人士警告存在用户及整个加密市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”(re-staking)日益受欢迎，显示了加密市场在价格反弹和交易者寻求收益的过程中愈发冒险的态度。如今，最大的加密货币——比特币接近历史高点，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这一重质押热潮的背后是位于西雅图的一家初创公司——EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司安德森霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元资金，目前其平台吸引了价值188亿美元的加密货币——而在六个月内，这个数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了重质押以扩展传统的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，网络中的许多计算机负责检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了达成这一过程，加密货币持有者，例如以太坊持币者，需将其资产锁定作为验证程序的一部分。持有者在参与质押过程中暂时失去了对代币的即时访问权，但作为补偿，他们会获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会向用户发放新创建的加密货币，用以代表他们已经质押的加密货币。重质押使代币持有者能够将这些新的代币再次质押，用于不同的基于区块链的应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重质押有多大的风险存在着分歧，一些业内人士认为这一做法尚处于初期阶段，因此还无法评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，分析师和其他人担心，如果用重质押生成的新代币作为抵押品进入加密货币的庞大借贷市场，可能会形成基于少量底层资产无限循环借贷的局面。如果所有人都试图同时退出，这可能会导致广泛的加密市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在多重抵押品时，这并不是理想的状况，它引入了一种新的风险要素，这不是以前存在的。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押对投资者的吸引力在于其回报率：在以太坊区块链上进行质押通常在3%-5%的回报范围内，但分析师表示，通过重质押，投资者可以同时获得多种收益，回报可能会更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融(DeFi)风险世界中的最新发展，在这个领域，加密货币持有者投资一些实验性计划，寻求在不抛售资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为该支付机制尚未开发完成。用户是出于对未来奖励的预期或其他被称为空投(airdrop)的赠品而加入该平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的用户提供其新创建的代币。用户希望这一被称为EIGEN的代币在未来会具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长受到用户寻求空投的驱动，这被称为“极其投机，免费的钱”的现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一项非常危险的举动，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，该公司提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在在先出手，（期望未来）会获得某种奖励，但他们对此一无所知，”Duong补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan创立了EigenLayer，他在西雅图大学曾是助理教授，并参与了第一个由学生设计的微卫星项目，根据其学术网页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场平台，连接潜在的质押者和需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着新的重质押平台的出现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代为重质押并生成新代币来代表这些重质押资产。这些代币可以用于其他用途，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是允许用户自行选择质押其代币的地点，同时帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多的基于加密货币借贷的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何官方关系……这是一个新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会带来“隐藏的风险”——如果使用重质押代币进行加密借贷，可能会导致被迫平仓和市场衰退期间更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售受到高风险借贷加剧的影响，随着充当抵押品的加密货币在Luna和Terra代币崩盘之后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，从重质押问题传染到传统金融市场不存在实质性风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密领域正越来越与主流金融交织在一起，机构投资者也参与了重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行加密部门Zodia Custody观察到对质押有着显著的机构兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，考虑到建立资产流向的“账面记录”以及分配收益的复杂性，重质押还为时过早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密部门Laser Digital与其合作伙伴Kelp DAO在4月份的一篇博文中表示，他们正在用其中一些资金进行重质押。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，它为客户加密资产进行质押，并预计“将围绕重质押形成新的生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;Illustration of representation of cryptocurrency Bitcoin&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;Illustration of representation of cryptocurrency Ethereum&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重新扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳斯比·伯里在新冠病毒翻开了结束黎以战争的篇章之际，再次扮演美国与真主党沟通的关键角色，凭借数十年的经验促成了协议。这一情况进一步彰显了伯里这位86岁长者的巨大影响力，尤其是在他长期领导的什叶派穆斯林社区中。自2024年9月伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯拉哈被以色列杀害以来，他被视为稳定影响因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的电视演说中表示，黎巴嫩正在关闭“最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了国家的福祉展现团结。伯里曾在1975年至1990年黎巴嫩内战期间作为什叶派阿马尔运动的领导人而引起广泛注意。自1992年以来，他一直担任议长，这是黎巴嫩教派秩序中什叶派人士能够达到的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领袖奈姆·卡塞姆支持伯里作为谈判者的角色，称其为“老大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国代表阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间与伯里会面，试图促成停火协议，这是在2024年加沙战争背景下发生并因9月份的冲突加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是伯里在2006年之前帮助结束黎真谈判中作用的延续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩尚未选出总统，政府内阁仅有限权，且很难接触被美国列为恐怖组织的真主党，伯里所起的作用更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果你现在来黎巴嫩，他是唯一值得见的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年，伯里帮助谈判释放了39名被什叶派武装劫持的美国人在贝鲁特的人质，使他在全球获得更多关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议长与纳斯拉哈领导真主党的上升同时发生。两人共同领导了主导什叶派政治代表权与大部分政府的“什叶派二人组”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说道：“他被誉为真主党的亲密伙伴，这使他非常重要，但也很清楚他能做的范围受限，无论是受到真主党还是伊朗立场的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火已击中伯里所在的阿马尔运动势力范围，包括塞勒叶市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于西撒哈拉，他的父母是源自提宾尼的移民商人。他在黎巴嫩长大，并在大学期间就活跃于政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经衰落的什叶派社区中许多人赞扬伯里，因为他帮助他们在教派体制中改善了地位。在这一体制中，特权倾向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的律师，伯里在阿马尔运动的创始者穆萨·萨德尔于访问利比亚期间失踪后，接掌了该运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该运动几乎对抗了内战期间的所有主要党派，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者加入了政府机构和安全部门，似乎与真主党步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆的一份电报在2010年公布后提出了对伯里对真主党真实感情的质疑，伯里拒绝了这份质疑，宣称纳斯拉哈“就像我自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔士兵与真主党一起对以色列发射火箭以支持加沙的对抗，当以色列在10月7日对以色列南部的袭击后开始军事行动时，他们采取了这一行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国外交官开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图停止以色列-黎巴嫩边境的交火，试图说服真主党撤退至绕赛事线河以北的30公里外（约20英里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里向一位外国官员表示，“让幼发拉底河南移到边境要容易得多，而不是让真主党撤退到幼发拉底河以北。”一位接近伯里的人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他作为教派精英的一部分，带领黎巴嫩于2019年陷入经济危机，当时金融系统因数十年的政府腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人指责他拒绝召集议会会议让议员们选举总统，导致基督教的首要职位空缺近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也令人真主党的政敌不满，例如基督教力量政党，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统主持。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳斯比·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳斯比·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面。路透社/塔伊尔·阿卜杜拉/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一幅伯里画像悬挂在贝鲁特的一座建筑上，以纪念什叶派宗徒穆萨·萨德尔的消失，这位阿马尔运动的创始人在1978年前往利比亚后失踪，此事发生在1978年8月31日黎巴嫩举行纪念穆萨·萨德尔消失45周年集会期间。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，一幅悬挂于贝鲁特某建筑外的伯里画像， honoring the 45th anniversary of the disappearance of Imam Musa al-Sadr，阿马尔运动的创始人，在1978年前往利比亚后失踪。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item></channel></rss>