<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2024 15:25:24 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会出席的290名议员中有190名，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严状态，现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严状态，2024年12月3日。总统办公室/ HANDOUT  via REUTERS&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱当局称，他在本月早些时候另一名囚犯对其进行袭击后死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在卑诗省不列颠哥伦比亚省的养猪场杀害吸毒者和妓女并肢解其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在其位于温哥华附近的破旧地产上被控杀害六名女性，其部分遗体被发现。政府检察官在其获刑后撤回了额外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务署表示，皮克顿是在魁北克州的一所监狱因本月19日遭袭击后去世的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚以及全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务署在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有超过60名妇女在过去的十多年中从温哥华市中心穷困的毒品泛滥区域消失，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场旁的普尔科蒂兰市，大约有33名女性的遗体或DNA被发现，其中很多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿的一本声称是由他撰写的书籍在出现在亚马逊上数小时内即被撤下。当时有报道称，书中皮克顿自称无辜，并指责警方进行陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求从亚马逊撤下这本书，并为受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉姆·皮克顿的电视照片显示他在普尔科蒂兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;罗伯特·威廉姆·皮克顿的这幅无日期的电视照片摄于他位于普尔科蒂兰的家中。路透社/环球电视。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非总统拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在非洲民族大会（ANC）政党自结束种族隔离以来最糟糕的选举结果后，实力大受削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，大约71%的投票站点中，ANC的得票率低于42%，这比2019年上次选举时的57.5%明显下降，并且这是ANC自30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举挫折意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC必须与其他较小政党谈判联盟协议，或是达成其他形式的合作，以掌控国家政权。这可能需要相关政策妥协或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人现转为商人拉马福萨可能会遭遇反对党及其所在政党内部批评者的辞职呼吁，但ANC高层官员支持他留任，分析师认为目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确可以让拉马福萨退位的统一候选人。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒斯表示，伯勒斯撰写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民调显示，拉马福萨在此次大选中是主要政客中批准率最高者之一，而ANC内部的分裂可能会使他对抗更为复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，拉马福萨将于周日发表讲话，届时将公布最终初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在2022年曾悬而未决，当时的一份调查报告称，他可能就储存在家具中的贿赂款而在游戏中不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认上述丑闻指控，被称作“Farmgate”事件后，他后来那一年仍赢得了ANC的新五年的领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视为ANC迄今为止最严峻的考验，原因是选民对失业率高企、犯罪率以及电力供应中断感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨曾承诺修复党派形象和重整经济，以脱离前任雅各布·祖玛九年来的丑闻、贪污和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家元首后，最初的大喜之音很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济停滞不前，ANC高层领导仍在围绕着丑闻争论不休。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票的当头一击来自他的宿敌祖玛，祖玛支持的新政党uMkhonto we Sizwe表现超出预期，大幅削减了ANC的支持率，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛已将拉马福萨和ANC置于绝境，他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯恩表示，“对于失败的选举，事情不可能像往常一样进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上犹豫不决而被批评，这与他作为工会领导者在1980年代的决断力相差甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他在达成共识方面的技能，以及他在推动南非作为“全球南方”代言国方面的作用，这被认为是低和中等收入国家的代名词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗声音中最响亮之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝指控，本月法官裁定以色列必须暂停对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这一指控，并继续在拉法开展军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC在过去三十年的成就，但批评者认为他未能提出新方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前夕，ANC举行了一场政治集会，拉马福萨承诺“做得更好”；数以万计的支持者聚集在索韦托足球场，许多人在他演讲还未结束时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨投票于索韦托" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·恩科西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头时表情严肃，并发出了一条适合其法律和政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐藏支付给艳星的封口费而涉及34项指控时，共和党总统候选人一口气列举了一系列对手，并以愤怒且杂乱无章的言辞表达了不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅伦丘克为“不正当”和“魔鬼”。他将民主党和共和党参选人乔·拜登形容为“历史上最糟糕的总统之一”。他抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并声称非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持其竞选活动，将面临的挑战放大为超出个人的范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这么做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲更多的是沉郁。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张小纸条。在演讲结束时，他没有回答提问便带着儿子埃里克·特朗普迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离开摄像机时，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也抨击司法系统及任何指控特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场双方都将对方描绘为国家威胁的竞选中，拜登阵营利用特朗普的言论进一步宣称特朗普不适任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普一个混乱、绝望且失败主义者所作的有关私人不满和美国司法系统的虚假言论，这无疑说明此人无法成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者—大多数认为纽约的裁决有失公允—周四为他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队如此表示。这是共和党在WinRed平台上单日最高筹款纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登，但竞选活动希冀保持筹款节奏，发出了一系列预示性的募捐信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不会投降！”另一位信息以特朗普的新闻发布会为背景如此高喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了几乎所有的共和党官员和组织均支持前总统，辩称审判存在缺陷、指控从未应被提起、陪审团在民主党占绝对多数的曼哈顿受到污染、法官存在偏见等，各方基本上与地方当局的否认保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党批评力度不足时，特朗普的盟友和竞选助手也进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与社交媒体平台上一个全国性共和党团体的观点相比，特朗普副竞选经理克里斯·拉蒂维塔对这个团体的意见嗤之以鼻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们都有自己的意见……每个人都有一个……”拉蒂维塔在推特上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在推特上指责前马里兰州温和派共和党州长拉里·霍根，在审判结果公布前他警告美国人“不要用更多有朽的党派性纵火”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动。”拉蒂维塔在推特上回应说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受共和党选民在宾夕法尼亚州和佐治亚州战场州的采访时，几位受访者表示，特朗普的定罪让他们开始重新审视自己在11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱优势，这种离心现象对他再次与拜登竞选的竞选可能造成损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但接受采访时的大多数共和党人在很大程度上与特朗普自己保持一致，称审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治，目的是伤害他，尽可能让他远离竞选活动。”来自佐治亚州玛丽塔市的62岁退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能够这样对他做，就可以对任何人做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;    &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;     &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普出席在纽约市特朗普大厦举行的新闻发布会，其涉及2016年涉嫌伪造商业记录以隐瞒支付给艳星斯特拉·丹妮尔斯封口费的刑事审判于5月31日得出罪名。路透社/Brendan McDermid/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰用于打击俄罗斯境内目标的限制，这标志着美国在与俄罗斯长达两年的冲突中更进一步。专家认为，这一举措有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府曾表示，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险，担心可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与拜登政府此前在向基辅提供更高级武器方面设立的其他禁令相吻合，这些禁令近年来均已取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从5月18日起生效，是针对哈尔科夫地区的战斗而精心设计的。美国官员称，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击从对岸攻击或准备攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给前线的乌克兰士兵提供了使用美国提供的高机动性_artillery火箭系统（HIMARS）发射器发射配备了“远程火箭制导多联装火箭系统”（GMLRS）导弹以及其他武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄罗斯军队尚未牢固支撑之前将他们从哈尔科夫地区推回，”乌克兰国家安全研究所（基辅的官方智囊团）的研究员Mykola Bielieskov说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Phillip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，必须重新考虑他们在向哈尔科夫地区进攻中的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员在5月13日的安全视频会议上表示，乌克兰在与白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合 Chiefs of Staff 会长C.Q. Brown会面时提到了其请求。Sullivan、Austin以及Brown在会后提出了解除限制的建议，Sullivan在5月15日将这些建议呈交给了拜登。这名官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地带打击俄罗斯军队的请求，并且他的政府随后一直在做出最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾于5月20日在接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取此类措施，但当时表示：“迄今为止，尚未有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute 的欧洲与亚洲项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯通过利用拜登政府禁止在俄罗斯境内发动袭击的规定，得以将其军事行动安全地转移到了哈尔科夫地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮保持在边境对面的安全位置，保持防空、电子战、指挥和控制功能等等，”Lee说，“它或许具有一种精神上的‘避难所’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家表示，现阶段这一决定可能不会迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动情况。但它将使俄罗斯更难以继续进行这种跨境行动，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram指出，俄罗斯在哈尔科夫地区的兵力不足以发起大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的部队生成足够的作战能力，从东北部方向威胁哈尔科夫，”他说。“要这样做，就必须牺牲东部作战区的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器瞄准俄罗斯，他在周二再次警告核战的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在美国武器使用范围，特别是在过去一年俄罗斯在战场取得优势的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月19日，基辅市长泽连斯基在接受《卫报》采访时暗示希望获得美国授权打击俄罗斯境内的深层次目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心（设在华盛顿）的前防务官员Mark Cancian表示，拜登的行动只是一个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变革，但确实是一步，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将为下一步争论：打击更广泛的目标 —— 或许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但可能位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格发表讲话时被问及政府是否可以将政策扩大到允许在俄罗斯其他地区发动攻击时并未给出明确答案。但他说不排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“往前看，我们将继续采取目前所做的一切：根据需要进行调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫地区俄导弹袭击后的破坏状况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;哈尔科夫地区毗邻村庄马拉达尼里夫卡的一家儿童和青年体育骑术学校的严重损坏状况。5月30日。照片来源：路透社/瓦伦丁·奥格里内科（档案照片）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列已提议在释放人质的前提下提议加沙停火，呼吁哈马斯接受这一新提案，称之为结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争已经持续得太久了，应该结束，未来也即将到来。”拜登总统指出。他面临着在新一轮选举年期间结束加沙冲突的压力，加沙冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他方进行的调解谈判因双方互相指责而一再未能达成停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份提案是在以色列数周对拉法的侵袭之后提出的，同时引发了对内和对外关于加沙死亡和人质持续被俘的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室在周五宣布，以色列已授权谈判代表向拜登提出加沙停火协议，因为拜登透露了这一停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，共和党总统候选人唐纳德·特朗普在前一天被裁定犯有34项重罪，突显了两位候选人之间的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提案分为三个阶段，与之前的提案不同，因为即使在通过所有三个阶段期间也会持续停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将撤离加沙平民区，回国质、长者和女性等被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民也将返回加沙，其中包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久结束敌对行动的条款。“只要谈判继续进行，停火就会继续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将该提案通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列内那些仍坚持“无限期”战争的思想家冷静下来。“我知道，在以色列有一些人不会同意这一计划，并将呼吁战争无期限继续下去。有些人甚至在政府内阁中，他们已经明确表示，他们希望占领加沙，希望多年内继续战斗，并不重视人质的问题。但我要敦促以色列的领导层即使在面临各种压力的情况下也要支持这份协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一个在战争时期访问过以色列的总统，作为某位美国士兵被派去直接保卫以色列免受伊朗攻击的总统，我请您暂时退一步，想一想，如果我们失去这个时刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府高级官员向记者表示，以色列能提出这份新提案，是因为最近的战况有所好转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，确实有一条通向危机结束的道路。这是一份详细至四页半的协议。”该官员说，“这份协议经过了详尽的谈判。现在摆在桌面上的真正是个协议的尾声。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将为期42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体称，拜登周五的演讲颇有戏剧性，可以解读为试图直接吸引以色列公民的支持。12频道的晚间新闻节目中断以直播拜登的演讲。此前，以色列审查机构禁止发布提案细节，导播丹尼·卡什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，相比于之前的提案，该提案有更大的成功可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重攻击或袭击或恐怖行为的可能性不无意义，但远不如以前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“倒向以色列的立场”，苏里说，这可能会促使以色列人希望冲突停止，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个份人质提案提议，在六周的停火以允许更多援助进入封锁区后，患病、年长和伤残的人质交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在本周早些时候因以色列拒绝同意哈马斯要求作为谈判的一部分永久结束冲突并加大了对加沙南部城市的袭击而破产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰勒州大学历史与公共事务教授杰里米·苏里指出，哈马斯在周四表示，哈马斯已告知调解人，在期间一直反对此类谈判的情况下，准备签署一份全面协议，包括人质和囚犯的交换，前提是冲突应被终止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的人质被哈马斯关押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引起了国际愤慨，但尚未达到美国国家安全红线，导致军事援助被中断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争让巴勒斯坦人民经历了地狱般的遭遇。”拜登总统在周五表示。“我们看到了上周末拉法遭遇致命空袭后令人震惊的画面，该空袭针对的是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯对以色列南部发动袭击后，以色列对加沙发起攻击以来，已有超过36280人被杀。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国原油生产商维持适度增长，欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司在增加产量方面的支出限制不变，这使得作为全球最大原油生产国的美国在2024年的增长速度可能放缓，从而减轻了OPEC+在未来周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国对非OPEC产油国的全球石油供应增长做出了重大贡献，得益于页岩革命和提高技术和效率的突破，这些因素增加了石油产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长了超过每日一百万桶，达到了1293万桶/天，远超政府在2023年初预测的约40万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友在去年通过加深减产来部分弥补美国和其他非OPEC产油国的产量增长。目前全球OPEC+的减产总计达到每日586万桶，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在商讨一个复杂计划，计划将这些减产的部分内容延续至2025年，三位熟悉欧佩克+讨论的人士在本周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当欧佩克+在未来周日考虑到产油政策时，尽管美国产量持续增长，但非OPEC+产油国产量也增长，美国产量对其他产油国的威胁将不像2023年那样显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，今年美国原油供应将增加约27万桶/天。这与欧佩克自身对于美国原油和凝析油产量将增长30万桶/天的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将超过64万桶/天。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/天，将超过OPEC+集团之外的石油生产商的供应增长约100万桶/天。这将意味着OPEC+原油的总需求增长约比2023年多90万桶/天，欧佩克在5月的《石油市场报告》中这样表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将大幅下降，仅为110万桶/天，且对OPEC原油的需求变化甚微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/天，较12月份的1326万桶/天有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元左右，美国生产商似乎不太可能再次出现出乎意料的增长，行业高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续表现出非常保守和严谨的态度。”合约钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有更显著的增加，尽管目前价格居高不下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划保持资本支出不变，推迟对钻机的升级，以最佳地适应钻探增长的放缓。公司计划年底运营12台钻机，并在未来一年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，同比下滑13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年实现日产量增长100万桶的能力，但目前没有以这个速率增长的兴趣，”标普分析师周四在一份报告中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市的石油生产商受限增长的资本投资，受到投资者的押加大额支出唤起了令人疯狂增长但限制了页岩油领域的回报，在2010年代的挤压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来由于私营企业较高的产量增加部分原因，一些私营企业如今正受到行业整合大潮的影响。他们通过钻更深的井和压裂岩石同时从更多井中开采更多的油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近一波整合，我预期油价将保持稳定，这将继续支持总美国石油产量的增长，因为钻探和完井效率的持续改进将持续下去。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了转变，重点变得更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师乔凡尼·斯塔诺沃表示，他预计OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国和加拿大、巴西、圭亚那预计将引领2024年原油和液体产量的增长。3月时EIA预测，OPEC+的石油液体产量今年将减少100万桶/天，而非成员国的供应将增加140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了吸纳美国的石油产量增长。”UBS的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="控制室内的钻井平台运营楼层” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;控制室内的钻井平台运营楼层，照片来自2018年8月22日美国德克萨斯州Wink附近的Oasis Petroleum所有租赁区Permian盆地。路透社/Nick Oxford / 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调停角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里重拾作为美以之间关键沟通渠道的角色，随着美国试图调解黎巴嫩与以色列的战争冲突，凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这再次凸显了这位86岁老人在黎巴嫩，尤其是在以什叶派穆斯林为主的社群中，依然拥有的巨大影响力，并且自伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯拉allah在今年9月被以色列击毙以来，他被视为稳定黎巴嫩局势的重要人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在星期三的一次电视演说中表示，黎巴嫩正在结束“历史上最为危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结起来，为了国家的利益团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975至1990年的内战期间崛起为什叶派阿马勒运动的领导人，自1992年以来一直担任议长，这是黎巴嫩教派秩序中什叶派身份所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳斯赫姆·卡塞姆认可伯里作为谈判者的角色，称他为“大家长”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国使节阿莫斯·霍谢廷多次访问贝鲁特，与伯里会面，试图促成停战，这些努力恰好发生在加沙战争的同时并被9月的冲突升级所延续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这再次与伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间大规模战争时所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他的角色尤为关键，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁只有部分权力，而较少方式可接触到被美国列为恐怖组织的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今你来到黎巴嫩，真正值得会面的人就是他，他就是国家。”一位贝鲁特驻地外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放了39名被扣押在贝鲁特的美国人，这些人是被什叶派激进分子劫持的美国喷气客机上的乘客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1975年黎巴嫩内战结束后，伯里当选议长，这恰逢纳斯拉allah成为真主党的领导人。二人一起领导了“什叶派二人组”，指的是统治什叶派政治代表和很大一部分政府的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官说：“他是真主党的信赖伙伴，这使他非常重要，但也有明确的极限，无论是由于真主党还是伊朗方面都有的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了伯里阿马勒运动影响力所及的区域，包括特莱城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的蒂比尼镇，来自移民商人家庭。他在黎巴嫩长大，大学时便活跃于政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派社群中曾势单力薄的人们称赞伯里帮助提升了他们在宗派制度中的地位，这种制度中的特权偏向于希腊正教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过其创始人、伊玛目穆萨·萨德尔在美国访问利比亚期间失踪后，伯里执掌了阿马勒运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导了阿马勒军事崛起，该运动对抗了参与内战的主要政党，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大规模加入政府机构和安全部门，他似乎与真主党保持同步的政治步调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报披露后，2010年伯里否认了该电报中对其对真主党真正情感的质疑，称纳斯拉allah“就像我本人一样”。()&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马勒战士与真主党一起发射火箭弹向以色列表示支持，当时以色列在哈马斯10月7日袭击南部以色列后开始了攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国使节开始访问贝鲁特，并与伯里会面试图停止以色列和黎巴嫩之间的枪战，并希望劝说真主党撤回到里田河北岸，这条河线距离边境约30公里（约20英里）外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员，“要移动里田河使其南移到边境会比将真主党北移至里田河更轻松。”一位了解伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的对手也指责他为引导黎巴嫩陷入2019年经济衰退的一部分政治精英，当时金融危机在几十年的政府腐败中爆发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人则指责伯里拒绝召集议会会议，让政府要职中的首席基督教职务空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色令真主党的政治对手不满，像基督教力量这样的反对者认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统发起。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会发言人纳比赫·伯里与其伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;左起，贝鲁特，2024年11月15日。图片来源：路透社/泰赫尔·阿尔-苏丹尼/资料图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅展示黎巴嫩议长纳比赫·伯里的横幅悬挂于建筑上，贝鲁特，黎巴嫩" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一张在庆祝阿马勒运动创始人伊玛目穆萨·萨德尔失踪45周年纪念活动中，展示展示贝鲁特黎巴嫩议长纳比赫·伯里的横幅，日期：2023年8月31日。图片来源：路透社/穆罕默德·厄扎基/资料图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币涌入了一种新型平台，在这种平台上，投资者通过锁定他们的代币来获取奖励，这已成为一种复杂方案，并且分析师警告该方案可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”的迅猛流行，标志着加密货币市场风险趋向方面的最新迹象。随着价格反弹和交易者寻找收益，加密货币市场的风险越来越冒险。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点，而以太币，作为第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资基金 Andreessen Horowitz 的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了188亿美元的加密货币——相较于6个月前的不足4亿美元，有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向《路透社》透露，该公司发明了重质押，作为加密货币长期实践“质押”的扩展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来校验和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币代币的所有者，如以太币，允许其资产被锁定期限以作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间暂时无法访问其代币，但将获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新创建的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。重质押使代币的所有者可以获取这些新代币，并将其再次质押在不同的区块链基础程序和应用程序中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对此重质押的风险存在分歧，一些内部人士认为该做法过新尚无法确定风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，分析师和其他人则担心，如果新代表重质押代币的代币作为抵押在加密货币广泛的借贷市场中使用，可能会形成基于少量底层资产的无尽借贷循环。他们表示，如果所有人都同时撤离，这将可能动摇更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品作为抵押物时，这都不是理想的，它会增加新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重质押的吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%的范围内，但分析师认为重质押的收益可能会更高，投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是风险重重的去中心化金融（DeFi）世界的最新发展，在DeFi中，加密货币持有者投资于试验性方案以期在不售出代币的情况下大幅提高其持有资产的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台等待未来奖励，或所谓的空投（airdrop）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其新创建的代币，用户希望名为“EIGEN”的这个代币在未来能有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求此类空投的用户推动的，他称之为“非常，非常投机的这种免费钱的事情”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常有风险的，”美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;）），Coinbase提供质押服务，但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在就做了押注，预计将来会得到某种奖励，但他们不知道具体会是什么，”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他是前华盛顿大学助理教授，并且是团队的一员，该团队在印度推出了首个由学生设计的微卫星，这可从他的学术网站上得知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，连接潜在质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供代币重质押服务，并生成新的代币代表这些重质押资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户选择在哪里质押他们的代币，帮助新区块链服务的崛起，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系...这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重质押可能带有“隐藏风险”——如果重质押的代币用于加密货币借贷，可能会导致强制清算，并在市场低迷时期增加市场的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，加密货币作为抵押品的价值迅速下降，引发了Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险有所区分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，在于借贷协议。借贷协议错误定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押不以为然，指出重质押协议中的现金流相对于全球2.5万亿美元的加密货币行业来说的占比极小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币领域的损失将波及其他金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“截至目前，我们并未看到重质押问题对传统金融市场造成实质性风险的迹象，”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密货币世界正逐渐与主流金融市场接轨，机构投资者也开始采用重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody已经看到对质押的机构兴趣显著增长，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，由于难以确定资产去向和奖励划分的“纸面证据”，重质押仍属一步之遥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital（野村集团的加密部门）与Kelp DAO合作以重质押部分资金，Kelp DAO一月份发布的一篇博文中表示。路透社未能对Laser Digital的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户管理的加密资产进行质押，并预计“一个围绕重质押的新生态系统将会浮现”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>