<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 11 Dec 2024 17:44:29 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，共有190名议员出席300名议员的会议，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，实况电视播出。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令时发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦于2024年12月3日在韩国首尔宣布戒严令并发表讲话。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在最高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋地区）的养猪场谋杀毒贩和妓女并处置遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因在温哥华附近破败的地产上发现的部分妇女遗骸被判谋杀6人。政府检察官在判处无期徒刑后撤回了其另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大司法矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是自2002年初温哥华贫困的、毒品泛滥的市区东镇有60多名女性失踪以来，其中33名受害者的遗骸或DNA在皮克顿的养猪场中被发现，许多受害者为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道称，皮克顿一本声称由他撰写的书籍在亚马逊上架几小时后即被下架。当时《温哥华太阳报》报道称，书中皮克顿声称自己无罪，是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社请求从亚马逊移除该书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像，显示他在不列颠哥伦比亚省波特科莫克兰的家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像，显示他在不列颠哥伦比亚省波特科莫克兰的家中。 Bundesarchiv / Global TV/ File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而地位严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲民族大会（ANC）党遭遇自种族隔离结束以来最糟糕选举结果后，权力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，来自约71%投票站的计票结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数字远低于2019年大选时的57.5%，并且这是ANC自三十年来首次未能赢得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与其他或多个较小政党协商组建联盟或其他形式的协议，以继续治理国家。它可能需要做出政策让步或让出内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领袖现已转型为商人的拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC最高官员之一却支持他继续留任，分析人士认为明显的继任者尚未出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明显的能够接替拉马福萨的统一候选人，”UCT的政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的民调支持率是最主要的政治家中的最高。ANC内部的党派之争可能会使任何人反对他变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此发表评论，他的发言人在周日当正式初步结果公布时将发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一个调查小组报告称，关于他可能因家具内藏有现金而被指控不当行为的问题上，拉马福萨否认了这一指控，这一事件被称为“Farmgate”丑闻。随后，他在那一年赢得了ANC领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周三的投票被认为是ANC迄今为止接受的最大考验，原因在于选民对如高失业率、犯罪率以及频繁的电力短缺等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨当选ANC领导人，承诺重塑党的形象并振兴经济，但这一目标在九年前因前任雅各布·祖马领导的丑闻和经济下滑而失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，2018年成为首位总统后的最初一阵欣喜很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依旧停滞不前，而ANC高层官员仍深陷于一系列丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票结果中的决定性打击由拉马福萨的宿敌祖马实施，他支持的新党uMkhonto we Sizwe表现超出了预期，削弱了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马在夸祖鲁-纳塔尔省中将拉马福萨和ANC置于困境。他深知他们在夸祖鲁-纳塔尔省的弱点。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说，“这标志着拉马福萨项目的终结……选举失败后，你不能奢望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评人士谴责拉马福萨对外关键改革表现迟疑，不愿因这种改革而加剧党内的分歧。而在1980年代作为工会领袖时，他曾展现出果断的决策能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬其在构建共识方面的技巧及其在提高南非作为“全球南方”的声望方面的作用，其中“全球南方”指代一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的倡导者之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提交了针对以色列的种族灭绝指控，继本月法院裁定以色列必须停止在加沙城镇拉法的军事行动后，以色列坚决否认这些指控，并继续进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图凸显过去三十年ANC的成就，但批评者认为他对解决南非的最大挑战几乎没有新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前ANC最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，吸引了成千上万支持者的众人聚集在索韦托足球场。许多人在他演讲未完时离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美军武器的限制，这是对这场持续两年冲突的更深层次的介入，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直反对让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标，担心这可能导致直接与拥有核武器的俄罗斯发生冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国先前对乌克兰供应高端武器的诸多限制不相符，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从5月开始生效，适用于哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器打击从边境一侧向其进攻或准备进攻的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这将使在前线的乌克兰部队获得使用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射器和制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹以及其他武器的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄方部队在哈利科夫地区扎营之前，将他们推回。”乌克兰国家战略研究所研究员诺基亚·比利斯科夫表示，该研究所是基辅的一个官方智囊机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格兰表示，拜登的决定将减少基辅从东乌克兰顿巴斯关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于不利地位，需要重新考虑其在袭击哈利科夫地区的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据悉，拜登的决策过程可追溯至数周前。5月13日，乌克兰国家安全与外交政策局局长杰克·苏利文通过安全视频会议向白宫，国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋部主席C.Q.布朗将军提出了这一请求。一名不愿具名的美国官员说，苏利文随后在5月15日将建议报告给拜登，拜登同意乌克兰可以对在俄罗斯领土上进攻他们的俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取这一行动，但他当时表示：“迄今为止，尚未取得积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国对外政策研究中心高级研究员罗布·利说，俄罗斯利用拜登关于禁止在俄罗斯领土内打击的禁令，作为一种安全区域来发起对哈利科夫地区的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈利科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮放置在边界附近。它可以保留防空、电子战、指挥与控制设施等。”利说道。“它可能拥有一种一定程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，专家们认为，这项决定本身短期内可能不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定不会大幅改变前线的移动情况，但如果能使得俄罗斯难以继续进行此类跨境作战，那也是好的。”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯不具备从东北方向充分威胁哈利科夫的能力。”他说。“要这样做，就必须抽调东线作战部队进行支援。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内使用武器，并于周二再次提到了可能爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备寻求在未来的几周和几个月内扩大其在美国武器使用方面的能力，尤其是在俄罗斯在战场上占据上风的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五大约一天后，华盛顿宣布政策改变之际，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其打击俄罗斯境内深处目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心华盛顿智库的前五角大楼官员马克·坎西安说，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但确实是一个步骤。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员会要求下一步：打击更广泛的、不一定直接威胁哈利科夫的目标——也许是在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格发表讲话时拒绝说拜登政府是否可以进一步扩大政策以允许对俄罗斯其他地区进行打击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续如需要那样调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫地区后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;这是2024年5月30日在乌克兰哈尔科夫地区莫拉达尼列夫卡村的少年儿童体育骑术学校受到俄罗斯导弹袭击后的火灾现场上的消防员工作照。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在唐纳德·特朗普大厦面对摄像机镜头，传达了一个符合他法律和政治战信息的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因篡改文件以隐瞒支付给成人电影明星的封口费而被判34项罪名的前一天，这位共和党总统竞选人列出了诸多敌手和不满，言辞愤怒且杂乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔查恩为“不法之徒”和“恶魔”。他形容其选举对手、民主党人乔·拜登是“美国历史上最差的总统”。他还猛烈抨击曾出庭作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他口中非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将面前的挑战视作不仅仅针对他的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的一些其他竞选演讲中时常穿插着幽默，但在此次讲话中，主要情绪较为沉郁。他在新闻发布会上只拿着一张薄薄的纸。讲话结束时，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速下台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统及其盟友也对司法系统及其反对特朗普的人发起了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两强对决的选战中，拜登团队抓住特朗普的讲话，将其作为进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚经历了唐纳德·特朗普一段混乱、绝望且失败的演讲，他在自己个人怨气之上，对美国司法制度进行了无端的污蔑，任何正在观看的人都会得出一个明显结论：这位男士并非美国的合适总统人选。”拜登上任后竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持特朗普的人士——他们大多数人都认为纽约的裁决是不公正的——在周四单独捐了3480万美元至他的竞选账户，据特朗普阵营称，这是一个新纪录，打破了共和党数字筹款平台WinRed上的单日纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于拜登上总筹款额超过特朗普，在周五，该竞选团队加紧了筹款攻势，向支持者发送了一系列警告性的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上的最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条信息在特朗普演讲后发布：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了少数几位共和党官员和组织一致谴责裁决和辩称指控不应被提出之外，几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有缺陷，指控本不该被提出，曼哈顿陪审团有偏见，而法官偏袒，当地官员对此予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对共和党谴责不够迅速或强烈的共和党盟友和竞选助手也展开了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉奇维塔对一个社交媒体平台上发文称陪审团判决应予尊重的全国性共和党组织进行了嘲讽：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“立场像屁股一样，人人都有。”拉奇维塔在其帖子中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对在裁决前警告美国民众“不要继续煽动更加有毒的党派之争”的前马里兰州温和派共和党州长拉里·霍根发动攻击：“你已经结束了自己的竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚等摇摆州进行的共和党选民访谈中，几位受访者表示，特朗普的定罪令他们重新考虑在11月对其的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的转变可能对共和党在与拜登的复选中不利，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人与特朗普本人看法相似，称该审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都充满政治动机，旨在尽量让他远离竞选活动，”62岁的退休警官史考特·克莱顿说。克莱顿居住于佐治亚州马里埃塔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以把这个做到，他们可以把这个做到任何人的身上。没有人是绝对安全的。”&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;
                纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德密德
                &lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;
                2024年5月31日，美国纽约市唐纳德·特朗普出席新闻发布会，几天前他因篡改商业记录以隐瞒在2016年支付给成人电影明星封口费而被陪审团裁定有罪。路透社/布兰登·麦克德密德（文件照）
                &lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国原油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持克制支出承诺，以增加产出，这将使世界最大的原油生产商在2024年的增长速度放缓。这可能减轻OPEC+本周需要进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国在过去十年的大部分时间里推动全球从非OPEC国家的原油供应增长，得益于页岩革命以及技术进步和效率提升带来的产量增加。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶，远高于2023年初政府预计的约40万桶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年深化了减产措施，部分原因是为了抵消美国及其他非OPEC国家产量上升的影响。总体来看，OPEC+的减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC+正致力于一项涉及延长现有减产措施至2025年的复杂协议，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当OPEC+即将在周日开会讨论供应政策时，美国产量的增加继续推动非OPEC+国家产量的增长，但相较于2023年的影响已有所减少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这与OPEC自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测大致相似。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量的增幅将更高，为64万桶/日。三大最被密切关注的预测机构均低于去年的数字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的产油国供应增长近100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求量可能会比2023年增加约90万桶/日，据OPEC在5月的月度原油市场报告称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长较低，为110万桶/日，并且对OPEC原油需求的预期几乎没有变化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年迄今为止，整体美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国石油生产商似乎不大可能如去年那样超越预期增长，尽管油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;"我们的客户保持了非常保守和节制的态度."&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"令人惊讶的是，在当前价格水平下，钻机数量没有出现更多增长."&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，推迟了对钻机的升级计划，最好与相对平坦的钻井增长相匹配。其计划年底运营12台钻机，并重新部署一些钻机明年初。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已从去年同期的685台下降13%至496台。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;"美国能够在数年内以每天100万桶的增长率增长，但目前没有意愿以这个速度增长."&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国石油生产商在投资者的压力下，限制了增长支出，因为在2010年代无节制的支出导致页岩行业高速发展却回报有限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增加部分归因于独立生产商，其中一些已在合并浪潮中被卷入。他们通过钻更长的井和压裂岩石，使其在一口井中同时从更多井中生产石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;"尽管最近有合并浪潮，我预计当前的油价将继续并支持美国整体石油产量的温和增长，随着钻井和完井效率的持续改进，这一趋势会继续下去."&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;石油服务公司如SLB (&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;) 预期今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因也在于合并。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;"近年来，战略重点转向资本纪律，导致了不同的响应方式."&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和 Guyana 预计今年将引领原油和石油产量增长。据美国能源信息署3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量则将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;"OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长."&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台控制室视角下的钻井操作平台" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台控制室内，可以看到钻井操作平台，该平台隶属Oasis石油公司，在德克萨斯州潘汉德盆地附近的Wink租地运营，2018年8月22日。 REUTERS/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质交换击杀之际重启加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该结束这场战争，该开始新的一页了。”美国总统拜登说道，他正处于选举年的压力下，需要阻止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家协调的停火谈判在加沙战争中屡次陷入僵局，双方都指责对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列几周以来对拉法发动多次侵袭，以及以色列国内和国际对加沙死亡人数增加及人质持续被扣押的新压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室周五称，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出一份加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在共和党籍总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪的一天之后提出的，突显了两位候选人的立场对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议分为三个阶段，区别于之前的建议，因为即使各个阶段进行中，停火也会继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段中，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙城市中撤出，包括老人和妇女在内的人质与其他大批巴勒斯坦囚犯将交换释放，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久停火的条件。“只要谈判继续，停火将继续进行，”总统说，这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，此提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。他还呼吁那些在以色列主张无休战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有一些以色列人不会同意这个计划。他们呼吁战争无限期继续。甚至有部分人进入政府联盟。他们已经表明，他们希望占领加沙，并继续战斗数年，人质对他们来说不是优先事项。正因为如此，我敦促以色列的领导层支持这项交易，无论面对何种压力，”拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到我一生致力于以色列，在战争中唯一访问过以色列的美国总统，以及最近派遣美国军队直接防卫以色列免遭伊朗攻击的影响，我恳请你退一步，想想如果我们错过这个时刻将发生什么。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员告诉记者，以色列能够做出此提议是因为最近战场取得了一定的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有一条通向危机结束的道路。这是一个详细四页半的协议，经过仔细谈判达成，目前摆在桌面上的就是这个过程的最终结果，”这名官员说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据这个计划，每阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体机构将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性，并认为是个直接向以色列表达的呼吁。12频道在晚间新闻节目中中断直播，转播了拜登的讲话。以色列审查机构此前曾禁止出版这项提议的细节，广播员丹尼·科施马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔希·威尔基表示，此提议比之前的提议更有成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动重大袭击、攻击或恐怖袭击的概率显著降低，”来自德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授乔希·威尔基说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;威尔基补充说，全球公众的看法正在“转向不利”，这可能促使以色列人希望结束冲突，并鼓励拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心支持某事时，他可以创造大量激励因素，”威尔基说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前推出的一项人质提议是，释放加沙中的患病、年老和伤患人质以换取为期六周的停火，停火后续可延长，以便更多救援物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议提议本周早些时候在以色列拒绝同意哈马斯将永久结束战争作为谈判的一部分要求后，以色列加大对拉法的袭击，提议崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，如果以色列停止战争，其将在持续的武力行动中不会参与更多谈判，但愿意达成“全面协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家都有被哈马斯扣留在加沙的国民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但未触及美国阻止对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人饱受了极度的苦难，”拜登周五说道。“我们目睹了本周早些时候拉法致命大火的可怕画面，这场大火后以色列袭击了哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯对以色列南部发动袭击后，以色列袭击加沙以来，已有36280多人在加沙死亡。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在损坏建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;一名巴勒斯坦人在拉法废墟中行走，拉法是加沙北部加沙条的一个城市，2024年6月12日。路透社/Mohammed Issa&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里在停火协议中重拾关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里在华盛顿试图通过调解结束与以色列的战争之际，再次扮演了美国与黎巴嫩真主党之间的关键沟通角色，凭借数十年的经验促成了一项协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举凸显了这位86岁老人在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中的影响力，自今年9月以色列杀死了真主党领导人哈桑·纳斯拉勒后，贝里被视为一种稳定的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，贝里表示黎巴嫩正“迎来一个最危险的历史时刻”，呼吁黎巴嫩人民展现团结，为国家的利益而努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在1975年至1990年的黎巴嫩内战中作为什叶派阿马勒运动的领导人崭露头角。自1992年起，他就一直担任议会议长，是黎巴嫩政教制度下最重要的什叶派人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡萨姆·贾斯姆认可了贝里的谈判角色，称其为“真主党的大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间多次与贝里会面，以促成结束战争的努力，这些努力同时发生在加沙战争的基础上，并在9月达到了高潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这呼应了贝里在帮助终结2006年真主党和以色列之间上一次大规模战争中所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，鉴于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅拥有部分权力，很难接触到被美国视为恐怖组织的真主党，贝里的作用显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，他确实是唯一一个值得会面的人。他就是国家。”一位黎巴嫩的外交官如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，贝里帮助谈判释放了39名在美国海军陆战队舰艇上被什叶派激进分子挟持为人质的美国人，帮助他在国际上传播了声誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，贝里当选议会议长恰逢纳斯拉勒领导真主党崛起。两人共同领导了“什叶派二人组”，反映了两个主导什叶派政治参与和政府多数的部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常拜访贝里的外交官认为：“他是真主党可信赖的合作伙伴，这使他非常重要，但也明显存在限制，无论是由于真主党和伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列对贝里阿马勒运动治下地区的袭击包括了塞勒城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里1938年出生于塞拉利昂，是移民商人家庭的后代，从小在黎巴嫩长大，大学期间就已经活跃于政治活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一度处境艰难的什叶派社区中，许多人称赞贝里帮助提升了该社区在政教制度中的地位，权利于很大程度上向基督徒和逊尼派穆斯林倾斜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受训律师，贝里在创始人穆萨·萨德尔失踪后接掌阿马勒运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里领导下的阿马勒运动军事崛起，与大多数内战中的主要政党交战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，贝里的什叶派支持者大规模加入政府机构和安全部门，他似乎与真主党政治同步行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的一封电报在发布后质疑他真正的情感态度时，贝里驳斥了这一说法，宣称纳斯拉勒“对我而言就像我自己一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2023年，贝里的阿马勒士兵在以色列对加沙发动进攻后，加入真主党一起向以色列发射火箭弹，以示支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会见贝里，试图阻止两国边境的炮火交换，并说服真主党将阵地撤至黎塔尼河以北。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里告诉一位外国官员“移动黎塔尼河向南到边界比推动真主党北上要容易得多”，一位接近贝里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但贝里的对手们也批评他作为这一狭隘阶层的一员，引导黎巴嫩在2019年陷入经济危机，当时金融系统在几十年的腐败后崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他人被指责称拒绝召开议会会议选举总统，使政府中最高基督教职位空缺近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里作为外交渠道的角色激怒了如基督教的黎波里力量等真主党的政治对手，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图）在2024年11月15日的贝鲁特会面。路透社/塔伊勒·萨达尼/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里的横幅挂在黎巴嫩贝鲁特的一座建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在庆祝什叶派阿马勒运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年之际，挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里的横幅挂在贝鲁特的一座建筑物上。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，在这种平台上，投资者可因锁定其代币而获得奖励，但这种复杂机制被分析师警告存在用户和加密市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”越来越受欢迎，这是加密市场风险频出的最新迹象，随着加密货币价格攀升和交易者寻找收益，这一现象愈加明显。比特币，作为最大的加密货币，接近历史新高，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于西雅图初创企业EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司安德森霍洛维茨加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已有价值188亿美元的加密货币，相较六个月前激增了近500倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了重质押，以扩大长期存在的加密货币“质押”实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多个计算机检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了执行此过程，加密货币持有者（例如以太坊）允许将其资产锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间会失去即时访问其代币的能力，但将获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放代表其所质押加密货币的新创建加密货币。重质押允许所有者将这些新代币重新质押给不同的区块链项目和应用，以期望获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押的风险看法不一，一些内部人士认为这项实践太新，尚无法判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一位专家、分析师则担心，如果代表重质押加密货币的代币被用作加密货币巨大借贷市场中的抵押品，可能会基于少量底层资产形成无尽的借贷循环。他们指出，若所有人都试图同时退出，这可能扰乱更大范围的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何形式的二次抵押都会增加额外的风险，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重质押的吸引力在于其收益：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%，但分析师称由于投资者可以在一次质押中获得多种收益，因此重质押的实际收益可能会更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是分散式金融（DeFi）领域中最新的一次发展，其中加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不抛售资产的情况下获得巨额收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户提供质押奖励，因为这种机制尚未开发完成。用户出于对未来奖励的预期或已知为空投的其他奖励加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用其平台的用户发放其新创建的代币。用户希望这款代币称为“EIGEN”在未来能够值钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的莫根·麦卡锡表示，重质押平台的增长源于用户寻求空投奖励，他称这“真的非常投机，这是一笔免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常冒险的，”美国加密交易所Coinbase的研究主管大卫·杜昂表示，该交易所提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预想自己会被奖励某些东西，但不清楚是什么，”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提供学生设计微型卫星的前西雅图大学助理教授Sreeram Kannan表示，EigenLayer的目的是让用户选择在哪里质押其代币，帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币支持性借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;柯立芝加密货币部门的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，尽管Coinbase注意到重质押可能带有“隐藏的风险”，如果重质押代币被用于加密借贷，可能会在市场下跌期间导致被迫清算和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着充当抵押品的加密货币在Luna和Terra崩溃后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan指出，EigenLayer不受这些风险影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。这些协议错误定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家认为重质押并不令人担心，指出重质押协议中的现金相对全球2.5万亿美元加密资产而言是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密世界的损失可能蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球评级数字资产分析负责人安德鲁·奥·尼尔表示：“目前来看，重质押问题对传统金融市场不会产生明显的传染风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正越来越与主流金融市场相连，机构投资者也对重质押表现出兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富 fors达加密部门Zodia Custody看到了来自机构对质押的显著兴趣，但认为重质押因难于建立资产转移的“痕迹”和奖励分配而太过遥远，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为后者重质押部分资金，Kelp DAO在四月份的一篇博文中提到。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产质押服务，并预计“一个围绕重质押的新生态体系将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图展示比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图展示比特币的代表形象，摄于2024年3月9日，法国巴黎。路透社/本·蒂谢/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图展示以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图展示以太坊的代表形象，摄于2023年6月16日，瑞士。路透社/达道·鲁维奇/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>