<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 30 Dec 2024 13:00:06 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以190名议员出席的投票结果，在周三通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场直播电视显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所监狱遭到另一名服刑人员袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最具声誉的连环杀手之一，皮克顿于2007年因其在不列颠哥伦比亚省皮克林农场杀害药物滥用者和卖淫女，并肢解其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被定罪杀害六名女性，其部分遗体在靠近温哥华的破败物业中被发现。政府检方在量刑后撤回了对其另一起20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部表示，皮克顿是在5月19日在魁北克省监狱遭袭击后去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务部在一份声明中表示：“我们深知这名罪犯的案件对BC省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性，在超过十年的时间里，她们从温哥华市中心东端贫困、毒品泛滥的东温地区消失。皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其位于温哥华市中心东端以东约25公里的波特库克林农场，被发现有33名女性的遗体或DNA，其中很多是原住民女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿的传记据说在几小时内出现在亚马逊平台上后被撤下。当时《温哥华太阳报》报道，书中宣称皮克顿无罪，且被警方构陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求将该书从亚马逊上撤下并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视资料图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿未日期的电视资料图片。REUTERS/Global TV/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲弱而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国家标准大会(ANC)政党时遭遇了自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果，这将大大削弱他的政治地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地时间周三，约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，这远远低于2019年上一次选举中获得的57.5%。这是ANC在过去30年首次未能获得多数投票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举结果对ANC来说是一记沉重的打击，让这个曾是纳尔逊·曼德拉领导的解放运动政党不得不与其他较小政党协商组建联盟，或其他形式的合作，以执政南非。这可能意味着他们需要作出政策妥协，或让贤内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转变为企业家的拉马福萨很可能会面临反对党和党内在任批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他继续留任，并且分析家指出其尚未出现明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明显的统一候选人可以接替拉马福萨的职务，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯尔特说，他撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨是这次选举中政要中获得最高满意度的人之一。ANC内部派系之间的争斗可能使动员反对拉马福萨变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此发表评论。他的发言人表示，等完全面的初步计票结果在周日发布后，他才会发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也面临过考验。2022年，一个委员会报告称他可能因把一笔现金塞进家具中而涉嫌不当行为，随后引发了公众舆论风波。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了关于这一事件的指责——这个事件被称为“农场门”，并得以在当年晚些时候再度赢得为期五年的ANC领袖职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被视为ANC面临迄今为止最严峻的考验，原因在于选民对高失业率、犯罪和停电问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领袖，承诺改善政党形象，重振经济，这距离先前任期长达九年的丑闻、腐败现象和经济衰退仅过去九年间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，最初的热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多来，南非经济仍处于停滞状态，高层ANC官员仍未能摆脱屡屡丑闻的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击是由他的对手祖马发起的，祖马支持新党姆秦托瓦·威齐斯特(Mkonto we Sizwe)，该党超出预期的表现严重撼动了ANC的支持基础，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马堵住了拉马福萨和ANC的道路。他深知他们在夸祖鲁-纳塔尔省的处境脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特赫嘉说。“这是拉马福萨项目终结...选举失利，一切照旧是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上踌躇不前而受到批评，这与他在80年代作为工会领袖时期的表现大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他团结各界的能力，并赞赏他在推进南非作为所谓的“全球南方”国家中的领头羊角色，这些国家包括低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁更公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提交了一起控诉以色列的种族灭绝案。本月，国际法院裁定以色列必须暂停对加沙城拉法的军事打击。尽管以色列激烈否认这些指控，继续在拉法开展军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨努力强调ANC在过去三十年取得的成就，但批评者称他未能为解决南非面临的最紧迫挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC选举前最后一次竞选集会中，他承诺将“做得更好”，在数万名支持者聚集在索韦托足球场的支持者面前发表讲话，但许多人在他结束演讲前离开。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下重新启动加沙停火，并呼吁哈马斯接受这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该结束这场战争了，该开始新的篇章了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说道，他矢志在竞选连任年内结束加沙冲突，而这场冲突已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调解，旨在促成以色列与哈马斯运动进行停火谈判的努力屡次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法多次侵犯，并面临国内外因加沙地区死亡事件和人质持续被俘而施加的新压力背景下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内特政府办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，美国总统的共和党对手唐纳德·特朗普因34项重罪指控获判有罪，这凸显了两位候选人的巨大反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提案分为三个阶段，打破了此前提案的框架，因为停火将伴随着谈判的进行持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将撤离加沙民众区，连同老年人和妇女在内的人质将交换给数百名巴勒斯坦囚犯，平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆运输人道主义援助的货车进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行为的条款进行谈判。“停火将持续，只要谈判继续进行，”总统表示，这是最新的发展。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三个阶段，将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提案已通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些推动“无限期”战争的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人会不同意这个计划，并且会呼吁战争无限期继续下去。他们即使在政府联盟中也是如此，他们很明确地表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，而人质对他们来说不是优先考虑的。但是，我敦促以色列领导层在这项协议的问题上站出来，尽管他们可能会受到压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位有终身承诺以色列的美国总统，作为唯一一位在战争期间亲自访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接支援遭伊朗攻击的以色列的总统，我呼吁你们退一步，想想如果失去这个时刻会发生什么，我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员指出，以色列之所以能够提出新的提议，是因为其在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在有了真正的结束危机的路线图。这是一个详细的四页半协议，”该官员表示，该协议经过仔细谈判，并呈现了过程的最终结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并认为其目的是直接向以色列民众发出呼吁。主要的12频道打断了其晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。据报道，以色列审查机构此前已禁止发布此提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提案的成功率比之前的要高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯未来能够发动任何严重攻击或袭击或恐怖事件的可能性显着降低，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众印象正在“逆转”，苏里表示，这可能会促使以色列人希望停止冲突，尤其是拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正支持某事时，他可以创建许多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候提出的释放加沙伤、病、老、弱人质换取六周停火的提案未能续约，因为以色列拒绝接受哈马斯要求将永久停火作为谈判的一部分，并加大了对南方加沙市拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，除非以色列停止战争，否则它不会继续参与当前的谈判，而是准备好达成一份包括人质和囚犯交换的“全面协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与来自17个国家的拥有被哈马斯扣押公民的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但并未触及美国暂停对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了纯粹的苦难，”拜登周五表示。“我们看到了本周在拉法致命的炮击中惨烈的画面，该炮击针对的是哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地带发动报复行动以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的数据，哈马斯10月7日在南部以色列发动的袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，这些建筑物在以色列军事进攻期间被摧毁，位于加沙北部贝特拉赫亚，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的某些限制，这是美国卷入这场持续两年的冲突的又一步。专家认为，这一步可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标是风险过高的举动。他们担心，这一举动可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一条与美国对基辅的其他武器禁令相辅相成的规定，这些禁令也已经崩溃，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，本周生效的最新决定仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击“从边境对面攻击”或“准备攻击”他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家分析，这给了前线乌克兰士兵使用高机动性火箭发射系统（HIMARS）发射美国制导多联装火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎根之前将其推进出去，”乌克兰国家安全战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫说，该研究所是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将发现自己处于守势，必须重新考虑他们的进攻战术，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌方在5月13日安全视频会议上提出请求，允许使用美国武器在哈尔科夫地区打击俄罗斯境内的目标。宾夕法尼亚国家安全事务副助理杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席麦克·布朗将军制定了放宽限制的建议。苏利文于5月15日向拜登通报了这一建议。据该官员透露，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地反击俄罗斯部队。随后的几周里，拜登政府一直在做出最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时呼吁乌方合作伙伴采取这一措施，但当时他表示：“到目前为止，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究学院欧亚项目资深学者罗布·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止打击俄罗斯领土内部的禁令，作为在哈尔科夫地区进行攻击的避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌第二大城市，距离边境不到30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近部署大炮，保持防空、电子战、指挥和控制系统的存在，”李说。“这可能给予他们一定的安全掩护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，专家们认为，仅凭这一决定短期内可能不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定并不会大幅改变前线的移动，但会让俄罗斯更难继续进行这种跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯军队不足以大规模推进到哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法调动足够的作战能力从东北方向威胁哈尔科夫，”他说道。“这样做，他们将耗尽东线战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约盟友不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次警告了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大使用美国武器的区域，特别是经过一年的艰苦作战后，俄罗斯已在战场上占据优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，据《卫报》报道，在华盛顿宣布政策调整不到一天后，泽连斯基提出要求美国批准打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿事务所前官员马克·坎西安表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变化，但确实迈出了一大步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续为其下一步行动进行辩护：打击更多的目标——也许这些目标不直接威胁哈尔科夫，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中没有明确说布林肯政府会扩大政策允许在俄罗斯境内的打击目标。但他也没有排除这项可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情——必要时调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫市附近的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年5月30日，俄罗斯导弹袭击导致哈尔科夫市附近马拉丹尼利夫卡村的儿童和青年体育骑马学校的严重受损。乌克兰的消防队员正在清理现场。图片来源：路透社/瓦伦汀·奥吉伦科&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机，发表了一番既适合其法律斗争也适合其政治斗争的言论：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件掩饰支付“静默费”给艳星一案中的34项指控成立后的一天，这位共和党总统候选人一口气列出了他的对手和申诉，言辞愤怒且口无遮拦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼其审判法官胡安·梅伦法官为“歪曲事实”和“魔鬼”。他形容对手乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党总统候选人&lt;/a&gt;）、即将于11月5日选举中与其竞争的对手，为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了为其作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他所说非法入境该国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将即将到来的挑战描绘得不仅关乎他自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常插入幽默，但这一次则显得尤为阴郁。在这次新闻发布会上，他只发了一张小页的笔记。最后，他没有回答任何问题就迅速从讲坛退下，并偕同其子埃里克·特朗普离开了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，在其支持者的募捐诉求和社交媒体上，前总统的盟友亦对他所指责的司法体系以及任何暗示特朗普犯罪的人都进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场双方主要候选人均将对方描绘为国家威胁的选举中，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论，作为他无法胜任总统职务的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国正目睹一位困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自己的个人怨恨进行抱怨，并歪曲关于美国司法体系的事实，使任何人看完后得出一个显而易见的结论：这位男士，无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;打着清偿债务口号的特朗普支持者在没有摄像机的情况下，向其竞选活动捐赠了3480万美元，这是一天内的记录。尽管特朗普团队称这是一天内的记录，但比特朗普在共和党的筹资平台WinRed上的日记录更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管其竞选团队在总收入上落后于拜登，但仍在周五试图保持这种势头，通过向支持者发送一系列恐吓性的筹款短信，拉开了广泛的筹款活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将永不投降！”新闻发布会后另一条信息大喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判过程存在瑕疵，指控本不应该提出，陪审团所在的曼哈顿是民主党人占多数且存在偏见，而法官也有偏见。地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员或其他组织没有如此迅速或有力的斥责，特朗普的盟友和竞选助手便予以反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉齐维塔对一个在社交媒体平台X上发帖表示应尊重陪审团裁决的大学生共和党组织，发表了嘲笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像人……每个人都有……”拉齐维塔在X上发布道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他同时还针对马里兰州的温和派共和党前州长拉里·霍根，在X上进行了攻击，此前霍根在裁决前警告美国人“不要因更多的党派冲突而浇油”。拉齐维塔回应道:“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州与共和党选民的访谈中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们在11月的投票时对他的支持变得有所犹豫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背叛，将对特朗普在其同拜登的对决中造成伤害，尤其因为特朗普在多个摇摆州的支持率微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访共和党人听起来和特朗普本人一样的声音。他们将审判视为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是政治行为，只是为了伤害他并尽可能地阻止他登上竞选舞台。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样做，他们对任何人都能这样做。没有人会安全。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约，2024年5月31日。特朗普作为共和党总统候选人，出席新闻发布会，此前他在关于2016年特朗普扭曲业务记录掩盖向艳星莎伦蒂支付“静默费”的刑事审判中被定罪。路透社/Brendan McDermid/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续遵守节制支出的承诺，以提高产量，这将使全球最大的原油生产国在美国2024年的生产增长放缓，减轻了OPEC+本周可能进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中的大部分时间里通过页岩革命和技术创新提高了产量，推动了非OPEC产油国的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过一百万桶，达到1293万桶/日，远高于政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）和OPEC+联盟的其他产油国去年加大了供应削减力度，部分原因是补偿了美国及其他非OPEC产油国的产量增长。OPEC+总减产额度为每日586万桶，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位知情人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，允许该组织将上述减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周末会议将讨论供应政策，美国产量的增长将继续推动非OPEC+产油国的产量增长，但在2024年将不会像2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到64万桶/日。这三位机构是最重要的预测者，且都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超出OPEC+以外的产油国供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求将在2024年比2023年增加约90万桶/日，根据OPEC在5月份的月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;报告所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预测全球需求增长较低，仅为110万桶/日，并且对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总体原油产量今年迄今变化不大，4月份产量约为1313万桶/日，比去年12月减少约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，即使油价接近每桶80美元，美国生产商今年也似乎不大可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;"我们的客户一直保持着非常谨慎和自律的态度。"合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，尽管目前价格较高，钻机数量仍未有所增长。”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，推迟了对钻机的升级，以更好地适应较低的钻探增长率。公司计划年底运营12台钻机，并在未来一年重新分配一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国的钻机数量已降至496台，比上年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;"美国有可能在未来几年内实现日产量增长100万桶，但目前并不愿意以这样的速度增长。"标普分析师在一份报告中指出。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下限制了增长支出，因为在页岩油领域不顾一切的增长投资在2010年代限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分归因于私人生产商，部分企业正参与影响行业的合并浪潮，通过钻更长的井眼和开采岩石以同时从更多的井眼中生产原油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“尽管近期有合并潮，但预计由于钻井和完工效率的持续改进，当前的油价将继续支持美国总体原油生产增长。"德克萨斯标准石油的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;近年来的战略有更强的资本纪律，这导致了不同的反应，"瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国以及其他包括加拿大、巴西和圭亚那在内的国家，预计将在今年引领石油和液体产量的增长。3月份，美国能源信息署表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;OPEC+已经学会了接受美国原油产量的增长。"瑞银银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从Oasis Petroleum在德克萨斯州英克附近佩姆比亚出租土地上的控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作楼层从Oasis Petroleum在德克萨斯州英克附近佩姆比亚出租土地上的控制室可以看到。2018年8月22日。路透社/尼克·奥多福克斯/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里再次成为黎巴嫩真主党与美国之间关键沟通者，华盛顿试图通过调解结束与以色列的战争，凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这再次证明了这位86岁高龄人士在黎巴嫩的影响力，尤其是在他长期主导的什叶派穆斯林社区。自以色列在今年9月暗杀伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳塞尔哈真情后，他的稳舵作用尤为明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示，黎巴嫩正“结束历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为国家利益着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年黎巴嫩内战期间崛起，成为什叶派阿迈勒运动的领导人。自1992年起，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派制度中什叶派地位最高的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人哈马德·库萨姆赞扬了伯里作为谈判者的角色，称其为“我们的大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，与伯里会面以促成停火，该停火在加沙战争的同时爆发，并在今年9月显著升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间战争的最后大规模冲突时所扮演的角色不谋而合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官指出，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅拥有部分权力，以及较少渠道接触真主党（美国认定其为恐怖组织），伯里的作用更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在如果你来到黎巴嫩，他就是唯一值得会面的人，他是国家。”一位基于黎巴嫩的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他因帮助谈判并释放被什叶派武装劫持的39名美国人在贝鲁特的两名人质而闻名全球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里的当选正值纳塞尔哈真情领导真主党的时期，两人共同领导了“什叶派双雄”，指的是在什叶派政治代表中占据主导地位的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他被视为真主党的可信赖合作伙伴，使他变得非常重要，但他所能做到的范围也十分明确，无论是因为真主党还是由于伊朗立场的因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火已袭击了伯里阿迈勒运动影响力所及的地区，包括塞杜尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于几内亚比绍的一个运营商业的移民家庭，后移民到黎巴嫩并在那里活跃于政界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几内亚比绍逊遭难的什叶派社区的人们称赞伯里帮助改善了他们在教派制度中的地位，在该制度中，特权偏向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一位律师，伯里在创始人穆萨·萨德尔失踪后执掌阿迈勒运动，萨德尔曾访问利比亚后失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导下的阿迈勒军事崛起对抗了几乎所有的参战主要政党，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，伯里的什叶派追随者加入了政府机构和安全机构，他似乎与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年发布的一份2006年的美国大使馆电报对他的真实情感提出质疑时，伯里否认了这一点，宣称为真主党领导人纳塞尔哈真情“就像我自己一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，在加沙战争开始后，伯里的阿迈勒战士与真主党一起发射火箭支持加沙时，伯里及其部属加入了对以色列的回应中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，并与伯里会面，试图阻止与以色列和黎巴嫩交界处的交火，并说服真主党向利塔尼河南部撤退。这条河流在该国东北方向绵延约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员表示：“将利塔尼河向南移至边界比真主党向北方撤退更容易。”一位接近伯里的知情人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的世俗精英之一，该国的金融体系因数十年的官僚腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人指责伯里拒绝召集议会会议，让政府最高职位中的一个空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为外交渠道的角色使伯里在真主党的政治对手，比如基督教的黎巴嫩力量面前显得十分刺眼。他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里在黎巴嫩贝鲁特与伊朗前国会主席阿里·拉里贾尼会面（未图）。（路透社/泰赫尔·阿斯达尼/资料图）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="悬挂标有黎巴嫩议长纳比赫·伯里的肖像的横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，在贝鲁特举行的纪念阿迈勒运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年纪念集会上，悬挂有黎巴嫩议长纳比赫·伯里肖像的横幅。（路透社/莫罕默德·阿扎基/资料图）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经流入一种全新类型的平台，投资者需要用锁定其代币来换取奖励，这引发分析师担忧，这种复杂方案对用户和加密货币市场都存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益受欢迎，显示了加密货币市场中的风险偏好。随着价格飙升，投机者正寻找收益。目前市值最大的加密货币比特币接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司于2月份从美国风险投资基金Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台上汇集了约1880亿美元的加密货币，相比六个月前的不足4亿美元，增长显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释说，他们发明了重质押，以扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，它涉及网络中的多个计算机核实和确认谁拥有哪种加密货币。为实现这一目标，加密货币持有者（如以太坊持有者）可以允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。虽然持有者期间可能无法即时访问其代币，但他们因此可以获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还给用户新的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。重质押使代币的所有者可以将这些新代币再次投入到不同的区块链项目和应用程序中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重质押的风险存在分歧，一些内部人士表示由于该实践尚不成熟，当前无法确定其风险程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师和其他人担心，如果代表重质押加密货币的新代币作为抵押品用于加密货币的庞大信贷市场中，可能会导致小额资产背后无穷循环的借贷。如果每个人同时试图退出，这可能使更广泛的加密货币市场陷入动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的联合创始人Sreeram Kannan表示：“当抵押品上还有抵押品，这并不是理想的情况，它增加了新的风险因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，优势在于收益：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%之间，而分析师认为，通过重质押，投资者可以获得同时赚取多个回报的更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域中最新的发展，该领域中，加密货币持有者投资于实验性的方案，以在无需卖出持有的资产的情况下，期望获得较高的投资回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为它还没有开发相应的机制。用户加入该平台的预期是未来可获得奖励或其他被称为空投发放的奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer向使用该平台的人免费发放其自身新创的代币，用户希望这种称为“EIGEN”的代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的联合创始人Sreeram Kannan表示，重质押平台的增长很大程度上是由那些寻求空投奖励的用户推动的。“这非常投机，这是一种免费的金钱游戏。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的联合创始人Kannan表示：“现在他们预先采取行动……（他们）期望将获得某种形式的奖励，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并且是印度第一颗由学生设计的小型卫星项目团队成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为一个验证服务市场，将潜在质押者与需要质押代币的应用程序相连接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，它们为客户质押其代币，并生成代表该代质押资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的Kannan表示，其平台的目标是允许用户选择将代币质押到什么平台，以及帮助新的区块链服务成长，并不旨在鼓励更多的加密货币担保借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的首席研究官David Duong表示，重质押可能会带来“隐藏风险”——如果重质押的代币用于加密借贷，可能会在市场下跌期间触发强制抛售，从而加剧市场波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售被高风险借贷放大，加密货币作为抵押品的价值迅速丧失，这在 Terra 和 Luna 代币崩盘后加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的Kannan强调，与重质押相关的风险不在重质押本身，而在借贷协议上。借贷协议错判了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并没有对重质押表示担忧，他们指出，重质押协议中的现金相对全球2.5万亿美元的加密资产总额来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行负责数字资产分析的Andrew O’Neill表示：“目前，我们并没有看到任何重质押问题引发传染性风险的传统金融市场风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界与主流金融领域的联系正在增强，重质押也受到了机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的金融公司Zodia Custody看到了机构在质押方面的显著兴趣，但考虑到很难建立资产去向及其回报分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian认为不应涉足重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本数字资产银行Laser Digital的合作伙伴Kelp DAO表示，Laser Digital的部分资金已经与Kelp DAO合作进行了重质押，Laser Digital则没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Swiss Sygnum表示其为客户质押加密资产，并预计“围绕重质押的新生态系统将会出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption&gt;代表比特币的插图，3月9日在巴黎拍摄。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption&gt;代表以太坊的插图，2023年6月16日摄于瑞士洛桑。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>