<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 15 Nov 2024 09:30:16 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月初在魁北克一所最高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的大规模连环杀手之一，皮克顿在2007年被裁定在BC省温哥华沿海地区的一处养猪场杀害毒贩和卖淫女，并屠戮其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被裁定杀害六名女性，她们的部分遗体残骸在温哥华附近一处破旧的物业中被发现。政府检察官在判处其终身监禁后，撤回了关于另外20起谋杀的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日在蒙特利尔监狱遭受袭击后去世的。之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，该罪犯的案件对BC省及全国其他地区的社区造成了毁灭性的影响，”服务方在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性，她们从2002年初开始在温哥华市中心东区贫困且毒品泛滥的地区失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗体或DNA证据被发现于皮克顿位于普特科克兰的一处养猪场，距离城市中心约25公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，有报道称皮克顿撰写的一本书在其出现在亚马逊网站上几个小时内便被下架。当时《温哥华太阳报》报道称，书中皮克顿声称自己无罪，并表示是被警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书出版商要求其从亚马逊平台上删除，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新威斯敏斯特，此处为档案电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿是这幅未注明日期的档案电视照片中所显示的人。来源：路透社/环球电视/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球协议以更好地应对流行病的谈判将于2025年或在此之前结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在过去两年中就一项协议进行谈判，该协议旨在增加在流行病前和期间的合作，旨在解决COVID-19期间所承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成一项协议，但在关于疫苗分享和准备等问题上，富裕国家与较贫穷国家之间存在深刻分歧，因此谈判已延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了一项并行协议，更新现有的具有法律约束力的公共卫生条例，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括新的“ pandemic emergency”分类，适用于最重大和全球最具威胁的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的历史性决定展示了成员国共同保护自身和世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险共享的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在同一日表示：“凭借这项协议，我们正在采取措施，问责各国，并加强措施，防止疫情在威胁美国人和国家安全之前爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的改变旨在增强世界对新的病原体的防御能力，据世界卫生组织数据，COVID-19导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世界卫生组织（WHO）标志在瑞士日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;世界卫生组织（WHO）标志在瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/丹尼尔·巴利博斯/文件照/文件照&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党大选表现不佳而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）党后，面临其自废除种族隔离以来最糟糕的选举结果。他在南非国民大会（ANC）党派71％的投票站结果中，该党的得票率低于42%，远远低于2019年上一次大选中取得的57.5%的成绩，并且首次在30年内未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果表明，南非国民大会（ANC）作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，不得不与其他较小政党谈判联盟或其他形式的合作，以继续执掌国政。这可能意味着需要作出政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非老牌工会领导人转商人拉马福萨可能会面临反对党派和其所在党派内部批评人士的辞职要求，但南非国民大会（ANC）的一名高级官员已表示支持他留任，分析人士指出，没有明显合适的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨的角色。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒如此表示，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查显示，拉马福萨是本次大选中在主要政治家中最受欢迎的候选人之一。ANC内部的派别争斗可能会使其试图反对任何针对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨还未就南非国民大会（ANC）的选举表现发表评论。他的发言人指出，他将于周日发布声明，届时将公布最终正式结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾在2022年的一项调查报告中面临指控，该报告发现他可能因装满家具的现金而被指控不当行为，这被称作“Farmgate”丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认与这场丑闻有关，并于同年晚些时候再次获得为期五年的南非国民大会（ANC）领导人的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的投票被视作南非国民大会（ANC）迄今为止最严峻的挑战，因为选民对高失业率、犯罪和电力供应中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选南非国民大会（ANC）领导人，承诺改善政党形象并重振经济。此前，在其前任雅各布·祖玛任期内，南非经历了九年的丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，仅在他成为国家元首后的第一个夏天，初步的积极情绪便迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，南非经济仍处于停滞状态，高级ANC官员仍面临着丑闻的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自其对手祖玛，他支持的新党统御战斗南非（uMkhonto we Sizwe）出乎意料地表现出色，大大削弱了ANC的支持率，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛给拉马福萨和ANC设下了陷阱。”政治分析师拉尔夫·马特赫加表示，“这是拉马福萨项目的终结……如果你输了选举，一切将继续如常是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被认为在关键改革问题上显得优柔寡断，以避免恶化党内裂痕。这与他在80年代作为工会领袖时激进又果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的拥护者对其达成共识的能力和推动南非作为低收入和中等收入国家“全球南方”倡导者之一的角色表示赞赏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨成为最有力的全球性声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝指控，本月从而裁定以色列必须停止加沙城市拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续推进在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨在强调ANC过去三十年取得的成就的同时，批评者认为他未能提供新的解决方案以应对南非的最重大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一次竞选集会上，拉马福萨曾承诺“做得更好”，并吸引了数万人支持者的到来。然而，许多人在他演讲还没有结束时就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月29日，南非，索韦托。路透社/奥帕·诺基西&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登允许乌克兰在其境内使用美国武器打击俄罗斯境内的目标，这是拜登政府介入这场已持续两年的俄乌冲突的一个小小但重要的步骤，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标存在风险，担心引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅供应高阶武器的其他禁令—包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹—一并失效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自上周四生效，适用于哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境袭击或准备袭击乌克兰的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给前线的乌克兰军队开绿灯，可以使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器以及引导多用途火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器对跨境的俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能稳定前线，并可能创造条件在他们稳固防御之前，将哈尔科夫地区的俄罗斯军队推回，”乌克兰国家安全研究院的研究员Mykola Bielieskov说，该研究院是一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅需要从关键的东顿巴斯战区调开部队的程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己陷入被动，不得不重新考虑在向哈尔科夫地区发起进攻时所使用的战术，”Ingram说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程早在几周前就开始酝酿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员透露，乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长委员会主席C.Q. Brown提出请求，要求可以在哈尔科夫地区使用美国武器跨越边界。当时，Sullivan、Austin和Brown提出了可以放松限制的建议，Sullivan在5月15日向拜登汇报了这一建议。该美国官员透露，拜登同意乌克兰可以在自己安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯军队的袭击。拜登政府自那时起一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取类似步骤，但当时他表示：“目前还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前Foreign Policy Research Institute伊拉斯亚项目高级研究员Rob Lee认为，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内发动打击的禁令为自己在哈尔科夫地区发动袭击提供安全区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距边界仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮一直放置在边界对面，可以保留防空、电子战、指挥和控制设施，”Lee说，“它可能有一定的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，仅凭此决定可能短期内不会改变前线的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不太可能大幅改变前线的动向，但会使得俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram认为，俄罗斯缺乏足够的部队对哈尔科夫发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法在其东北方向生成足够的战斗能力，威胁哈尔科夫，”他说，“要这样做，就必须剥夺其在东作战地区的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器打进俄罗斯，并于周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几个月寻求扩大使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上的威胁一度占优的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其打击俄罗斯深境内目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现在在华盛顿的中心主任战略与国际研究中心Mark Cancian认为拜登的行动仅仅是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大变革。但这是一个步骤，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将主张下一步：打击一个更广泛的靶标集——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的发言中拒绝评论拜登政府是否可以将打击行动扩展到俄罗斯的其他地区，但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们一直在做的事情，即根据需要进行调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;img alt="哈尔科夫地区的袭击后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;出图：2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区，市民在遭到俄罗斯导弹袭击重创的儿童和青少年体育骑马学校附近灭火。新华社/瓦莲京·奥吉雷尼科夫（File Photo）&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 после有罪判决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机，传达了既符合其法律斗争，也符合其政治斗争的信息：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约联邦陪审团裁定他因在2016年向成人电影明星风暴·Daniels支付封口费而伪造商业文件罪名成立，共计34项指控后的一天，共和党总统候选人怒气冲冲地列举了一长串对手和不满，言辞狂乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他曾称主持其审判的法官胡安·梅尔朗丘克为“歪曲事实”和“恶魔”。他将民主党候选人乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了为他作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及 - 如同他在竞选集会上的讲话 - 他自己声称非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将他面前的挑战描述为不仅仅局限于他个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这样做，”因为“我们正在为美国而战”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常夹杂一些幽默，但这次发言大多情绪低沉。他仅在新闻发布会上手中持有一小页笔记。会后，他未曾回答任何问题便迅速离开了讲台，身边还有儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离镜头，在筹集资金的呼吁和社交媒体上，前总统盟友也对司法体系和任何声称特朗普犯罪的人提出了强烈批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方视为对国家构成威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住了特朗普的讲话，作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选团队通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国人刚刚目睹了一个困惑、绝望且自甘失败的唐纳德·特朗普整晚对自己的个人怨恨喋喋不休，还篡改了美国司法体系，任何观看的人都不难得出一个明显结论：这位先生不适合担任美国总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普粉丝 - 大多数人认为这支纽约裁决是司法不公 - 仅在周四一天就向他的竞选账户捐款3480万美元。特朗普方面表示，这是一天内的最高记录，创下了共和党人使用的WinRed平台的数字筹款记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在总筹集资金上落后于拜登的该竞选团队试图仿效，发送了一系列令人不安的筹款信息给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某条信息写道：“美国历史上最黑暗的日子！” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;另有一条信息称：“我永不投降！”效力于唐纳夫尔新闻发布会后的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国共和党官员和组织几乎一致地为前总统辩护，认为审判有缺陷，指控从未被提出，曼哈顿陪审团多由民主党组成，法官偏袒，当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人未能迅速而强烈地回应加以谴责的情况，特朗普的支持者和竞选顾问发动了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉·西维塔批评了一位全国共和党学生团体的社交媒体帖子，该帖子表示支持陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他发布了如下帖子：“看法就像屁股一样…每个人都有…”，并还靶向了另一位可能参选参议院的中度共和党前马里兰州州长拉里·霍根，这位州长在裁决宣布之前曾警告美国人“不要因更多党派毒质而浇油”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉·西维塔回复道：“你已经结束了你的竞选”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州之间的共和党选民采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们重新考虑了对他十一月的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种弃权可能在特朗普在与拜登再次对决时造成伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微弱领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人听起来更像是特朗普本人，称之为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是政治斗争，只是为了伤害他并尽可能多地让他远离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州梅里塔这样说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能如此对待他，就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦德明&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国共和党总统候选人前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦出席新闻发布会，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦德明/文件照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已提出新的加沙停火方案，作为释放人质的交换条件，并要求哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时候了，是时候迈入战争后的日子了。”拜登说。他正面临美国总统大选年的压力，需要终止加沙冲突，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国代表促成的和平会谈多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列对拉法的持续侵入和巴以双方在加沙伤亡事件上的国内国外压力下，这项新提议应运而生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列方面表示，拜登公布停火计划后授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也在唐纳德·特朗普涉嫌“封口费”刑事案被判有罪一天后提出，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新方案分为三个阶段，不同于以往提议，因为停火将伴随谈判进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集地区撤出，并交换人质（包括老人和妇女）以换取数百名巴勒斯坦囚犯的释放。巴勒斯坦平民将返回加沙（包括北部加沙），每日将有600辆人道主义援助物资运输车进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将商讨永久终止敌对行为的条款。“停火将在谈判继续的条件下继续进行。”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重要的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，已经把这一提议转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有些人不同意这一计划，他们将要求战争无限期持续下去。有些人甚至在政府联盟内，他们已经表明了立场，他们想占领加沙，想继续作战多年，人质对他们来说不是优先事项。那么，我敦促以色列的领导层支持这项交易，尽管会面临各种压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于我长达一生对以色列的承诺，作为唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，以及我刚刚派遣美国军力直接保卫遭到伊朗袭击的以色列，我希望你们重新审视这一时机的重要性。我们不能失去这个时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉记者，以色列能够提出这一新提议，是因为在最近的战事中取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了危机结束的道路图。它是一份详细的四页半协议，谈判过程极其详细。”这位官员说，“现在摆在桌上的是一段结束过程的关键阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几大媒体将拜登周五的演讲描述为激进之举，并将其解释为试图直接争取以色列公众全力支持。12频道中止了晚间新闻节目，转播了拜登的演讲。以色列审查机构此前已禁播该提议的细节，主播丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯敦大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提案的成功几率比以往任何一次更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发起任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性虽然不亚于此前，但现已显著降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转向反对”以色列，苏里表示，这可能鼓励以色列人希望结束冲突，同时也考虑到拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全身心地支持某项事务时，他可以创造很多积极条件。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候的一份人质提案规定，在出售六个星期的停火以允许更多援助进入该自治区的同时，以色列将释放生病、年老和受伤的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议本月早些时候因以色列未能同意在谈判中结束战争而分崩离析，以色列加强了对加沙南部拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已告知调解者其不会在继续侵略期间参与更多谈判，但愿意在以色列停止战争的情况下就人质和囚犯交换达成“全面协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员说，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个有被哈马斯扣押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日晚发生在拉法的以色列空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引起了国际上广泛谴责，但并未触及美国限制对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙的巴勒斯坦人民经历了战争的极度苦难，”拜登在周五表示。 “我们目睹了本周在拉法以色列空袭导致的致命大火。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列在10月7日南部加沙的哈马斯袭击之后对加沙发动袭击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的说法，哈马斯袭击造成约1,200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走，这些废墟是在以色列军事进攻期间在加沙北部的贝特拉希亚被摧毁的，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产期限</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商正坚持降低增加产量支出的承诺，全球顶级原油生产商将继续以缓慢增长的态势进入2024年，这可能减轻OPEC+在本周末做出进一步减产决定的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年中，美国由于页岩革命以及技术与效率的突破，推动了非OPEC国家的原油供应增长。美国一直是全球原油供应增长的主要动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地大幅增长，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶，远超过政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织(OPEC)及其盟友OPEC+去年深挖原油供应主要是为了抵消美国等非OPEC产油国产量上升的影响。OPEC+的减产幅度总计为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在讨论一项复杂的协议，可能允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在今天周日召开的会议上，OPEC+将考虑供应政策，美国的生产增长继续推动非OPEC+产量增加，但威胁程度已不如2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身对于美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将达到64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球原油需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外国家的原油供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求预计会同比增长约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球原油需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国产油商似乎不大可能像2023年那样以超出预期的方式增加产量，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote cite="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;
    &lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和自律的态度。”钻井承包商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“最令人惊讶的是，钻井数量没有进一步增加，这反映了当前的油价水平。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司正在保持资本支出不变，并推迟对钻井设备的升级，以更好地适应较低的钻井增长。它计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的钻机数量已降至496台，较上年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师指出：“尽管近期出现了合并浪潮，美国有多年的产量增长潜力，但目前没有以如此高的速度增长的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据S&amp;amp;P全球商品洞察预测，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市公司在美国的产油投资受到来自投资者的压力，因为在2010年代过度投资后，页岩产业的回报率受到了限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年超过预期的增长在一定程度上是由私营产油商推动的，如今这些私营企业正在合并浪潮中受到冲击。他们通过钻更长的井并在同一时间从更多的井中压裂岩石来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote cite="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;
    &lt;p&gt;“预期尽管合并浪潮的近期活动，油价仍将保持稳定，并继续支持整体美国油产量适度增长，持续的钻井和完井效率改进将继续带来支持。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;——德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预测今年国际市场的增长将超过北美。该公司第一季度的国际销售收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因也是由于这种合并。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote cite="https://www.reuters.com/markets/commodities/oilfield-firm-slbs-profit-rises-international-drilling-demand-2024-04-19/"&gt;
    &lt;p&gt;“最近几年战略发生了转变，更加注重资本限制，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+可能会自愿延长减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计将引领今年的原油和液态石油的产量增长。能源信息署（EIA）在今年3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote cite=""&gt;
    &lt;p&gt;“OPEC+已经学会了接受美国原油产量的增长。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;运营控制室中的钻井平台操作层，图片来自德克萨斯州辛克附近奥克萨斯石油公司拥有的Permian盆地租赁土地，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起 炒股客追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新平台，该平台要求投资者将代币锁仓以换取奖励，这种复杂方案引起了分析师的警示，提醒其对用户和加密货币市场构成的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再锁仓”日益流行，反映了加密货币市场在价格上涨和交易者寻求收益时出现的风险偏好。比特币作为最大的加密货币，接近历史最高价；第二大加密货币以太币今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再锁仓热潮的核心在于西雅图创业公司EigenLayer。该公司于2月份从美国风险投资基金Andreessen Horowitz旗下的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台，而在六个月内这一数字几乎增加了50倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，再锁仓是该公司为扩展传统的加密货币实践“锁仓”而发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链作为一种分布式数据库，网络中的许多计算机都在核查和确认谁拥有哪种加密货币的问题。为此，持有加密货币（如以太币）的所有者可以允许其资产在验证过程中被锁定。虽然持有者在参与锁仓期间无法立即访问其代币，但他们可以从中获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些锁仓平台也会为用户发放代表其所锁仓的加密货币的新代币。再锁仓允许持有者使用这些新代币在不同的区块链项目中再次进行锁仓，以期望获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对再锁仓的风险持有不同意见，一些内部人士认为这一做法尚太新，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果再锁仓产生的新代币被用于加密贷款市场的抵押，可能会引发基于少数底层资产的无限借贷循环。在所有用户试图同时退出的情况下，这可能会扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品被用作抵押品时，这并不理想，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：以以太坊区块链为例，锁仓收益通常在3%-5%之间，但分析师预计，再锁仓的收益可能会更高，因为投资者可以同时赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再锁仓是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展之一，在这种领域中，加密货币持有者投资实验性方案，旨在在不卖出资产的情况下产生大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户支付锁仓收益，因为此机制尚未开发。用户是预见到未来收益或历来发放的赠品（airdrops）的情况下加入平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台使用者发放其自行创建的新代币，这一代币称为EIGEN。用户希望通过这种代币获得未来的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，再锁仓平台的增长是由用户寻求这些赠品驱动的，称之为“真的真的投机，这笔免费的钱”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究部门负责人David Duong表示（[COIN.O]）。Coinbase提供锁仓，但不提供再锁仓服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在他们提前行动，期望获得某种奖励但并不知道是什么，”Duong补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由现为西雅图大学助理教授的Sreeram Kannan创立。根据他在学术网站上的描述，Kannan曾参与创立印度第一个学生设计的小型卫星团队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自身为验证服务市场，连接潜在锁仓者与需要锁仓代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再锁仓平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO陆续涌现，这些平台为客户代币进行再锁仓，并生成代表这些再锁仓资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用 户自主选择将代币锁在哪个地方，并帮助新区块链服务发展，而不是鼓励更多基于加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系......这是一个自发的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再锁仓可能带有“隐藏的风险”，如果再锁仓代币用于加密借贷，这可能导致滞销和更广泛的市场波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着作为抵押权益的加密货币迅速失去价值，在Luna和Terra代币崩盘后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer远离这些风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再锁仓，而是在于借贷协议。借贷协议错误地定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分专家对再锁仓不以为意，指出再锁仓协议中的现金规模相对于全球加密货币行业的2.5万亿美元净资产而言相对较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币世界的亏损会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并没有看到再锁仓问题向传统金融市场蔓延的有效风险，”S&amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但加密世界的连接性正在增强，与主流金融市场联系日益紧密，机构投资者也开始关注再锁仓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered集团Zodia Custody看到了机构对锁仓的显著兴趣，但由于难以追踪资产走向和收益分配而认为再锁仓为时过早，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital（其母公司为Nomura）的加密货币部门与Kelp DAO合作进行了部分资金的再锁仓，Kelp DAO在4月的一篇博客中报道了这一点。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它为客户加密资产进行锁仓，并预计“围绕再锁仓将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图展示了比特币的象征性形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图展示了比特币的象征性形象，此图于2024年3月9日在法国巴黎拍摄。路透社 / 文森特·图斯 / 图片编缉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图展示了以太坊的象征性形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图展示了以太坊的象征性形象，此图于2023年6月16日拍摄。路透社 / 大奥维吉 / 图片编缉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩巴乌姆在墨西哥历史上首次当选为女性总统，赢得了压倒性的胜利，成为墨西哥第一位女性总统。她承继了其导师和前领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在民众中的高人气助推了她胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，当选总统时赢得了58.3%至60.7%的选民支持，墨西哥选举机构的初步快速计票结果显示，这可能是墨西哥民主历史上最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据选举机构提供的结果范围，执政联盟还可能在国会两院获得三分之二的多数席位，这将使执政联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希赫特·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示其获得了约26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国有180多年的历史中，我将成为墨西哥的第一位女性总统，”希恩巴乌姆在支持者欢呼声中对大家说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利是墨西哥的重要一步，这个国家以阳刚文化著称，并拥有世界上第二大的天主教人口，长期以来，这一群体推崇更为传统的价值观和性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆是北美——包括美国、墨西哥和加拿大——第一位在全民选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会为女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙特埃尔说，她是墨西哥最小的州塔拉古纳的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们甚至无法投票，而当我们有投票权时，也是按照丈夫说的来投票。感谢上帝，这种情况已经改变，我终于能体验它了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的路途充满挑战。她必须平衡提高普及福利政策的承诺，同时面对巨额预算赤字和经济增长疲软的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果宣布后，她说她的政府将保持财政问责制，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管当选时选举颇具暴力性，多达38名候选人遭到谋杀，是墨西哥历史上最暴力的选举之一，希恩巴乌姆承诺加强安全，但很少给出具体措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州选区的选民在投票站遇刺而蒙上阴影。在洛佩斯·奥夫拉多尔任内，墨西哥共有超过18.5万人被谋杀，远超过其他任何一任政府，尽管谋杀率已逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺大幅投资改善警务和减少司法不公，否则希恩巴乌姆可能难以显著提高整体安全水平，”独立拉美政治风险分析师内厄米亚特·帕里什·弗拉纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在初步结果中赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任总统面临的挑战将是与美国就大批北上移民通过墨西哥的巨额流动和毒品走私安全合作进行谈判，此时美国正受到芬太尼流行病的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计将更加困难的是如果美国总统选举结果为唐纳德·特朗普赢得大选，特朗普曾誓言对在墨西哥制造的中国车征收100%关税，并表示将动员特别部队打击毒枭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新任总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商重新选址，这是近岸外包趋势的一部分，即公司将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还将不得不解决太平洋石油公司的问题，该公司已经连续20年生产下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它不能只是一个无底洞，把公款扔进去却永远无法盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家艾伯托·拉莫斯说，“他们必须重新思考太平洋石油公司的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，维持了强劲的墨西哥比索和低失业率，这是他极受欢迎的成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥预计将在今年面临巨额预算赤字和央行预期2025年的1.5%低经济增长率，这将不是易事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;希恩巴乌姆的角色&lt;/a&gt;受到洛佩斯·奥夫拉多尔的显著影响，洛佩斯·奥夫拉多尔试图将选举转变为对其政治议程的全民公决。希恩巴乌姆否认反对党指责她将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”，但她承诺继续许多洛佩斯·奥夫拉多尔的政策，包括那些有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“将我们的国家变得更好而进行的独特转变”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为，这场批评很大程度上是因为她是女性。“人们无法相信她会自主作出决定难以置信，我认为这和她是女性有很大关系。”&lt;/p&gt;
            
&lt;p&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;胜选后的莫雷纳党总统候选人克劳迪娅·希恩巴乌姆在墨西哥城出席支持者集会，墨西哥时间2024年6月3日。路透社/拉奎尔·孔哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥时间2024年6月3日。路透社/拉奎尔·孔哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;拉莫萨广场中央墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日。莫雷纳党宣布克劳迪娅·希恩巴乌姆赢得总统选举，路透社/马海·利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥时间2024年6月2日，墨西哥城。路透社/迭戈·勒西尔利&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/克塞尔阿里-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥时间2024年6月2日，萨尔瓦多克索科坦兰。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥时间2024年6月2日，韦拉克鲁斯。路透社/亚赫尔·斯拉萨洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥时间2024年6月2日，辛纳卡坦。路透社/加布里ella 萨纳布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥时间2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门内奇尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥时间2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥时间2024年6月2日，恰乌哈纳。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥时间2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门内奇尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥时间2024年6月2日，萨尔瓦多坎拉兰萨。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥时间2024年6月2日，恰乌哈纳。路透社/加布里ella 萨纳布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥时间2024年6月2日，萨尔瓦多坎拉兰萨。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABSM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥时间2024年6月2日，墨西哥城。路透社/迭戈·勒西尔利&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥时间2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥时间2024年6月2日，萨尔瓦多坎拉兰萨。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥时间2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥时间2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥时间2024年6月2日，萨尔瓦多坎拉兰萨。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="新冠疫情背景下墨西哥城的选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/迭戈·勒西尔利&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="新冠疫情背景下墨西哥城的选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥时间2024年5月31日，墨西哥城。路透社/迭戈·勒西尔利&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="新冠疫情背景下墨西哥城的选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥时间2024年6月1日，墨西哥城。路透社/迭戈·勒西尔利&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>