<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 12 Dec 2024 13:00:19 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中有190人出席，周三投票通过一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台现场直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后离世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本周五去世，享年74岁。他在本月早些时候的一次监狱 internally conflict 导致的袭击中身亡，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最具声名狼藉的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区的养猪场屠杀吸毒者和妓女及她们的遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判杀害六名女性，她们的部分遗体在靠近温哥华的一处破旧房产中被发现。之后，检察机关因其他20起谋杀案指控遭到撤销，他在被判终身监禁后结束审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的，随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认识到，这名罪犯的案件已经对不列颠哥伦比亚省及全国的社区产生了毁灭性的影响，”该服务局在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者大多数来自温哥华市中心东温哥华地区，这里是一个人口贫困、毒品泛滥的区域，皮克顿在此地于2002年初被逮捕。在十年多的时间里，超过60名女性在该地区失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场位于五朔市附近，大约距市中心25公里的地方，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿写的书很快在亚马逊上被撤下。在书出版时，温哥华太阳报报道称，连环杀手在书中为自己辩解，声称自己是清白的，并且警察是栽赃陷害他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的法庭案件始于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在这张无日期的电视照片中出现在他的五朔市家中。Reuters/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而严重受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在管理非洲国民大会（ANC）政党在选举中遭遇自种族隔离结束以来最糟糕的结果后，其权势将大为受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，远低于2019年上次选举时的57.5%，这是三十多年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的挫败意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC将不得不与一个或多个较小政党谈判合作或达成其他形式的协议以执政。这可能需要它做出政策让步或让出内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖兼商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的声音要求他辞职，但ANC的一位高层官员支持他继续担任总统，并且分析师认为还没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确可以取代拉马福萨的统一候选人。”开普敦大学的政治学教授安托尼·博尔说，他曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，在这次选举中，拉马福萨是主要政治人物中支持率最高的。ANC的内部派系争斗可能会影响任何人联合起来反对他的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此作出回应。他的发言人表示，拉马福萨将在星期天正式宣布完整初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来此前也曾处于危险之中。2022年的一个委员会报告发现，他可能因将大量现金藏在家具中而违反纪律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认农场门丑闻中的不当行为，该丑闻当时被称为“农场门”，他在那一年晚些时候赢得了一次新的五年任期，继续担任ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举中，民众对高失业率、犯罪率和令人窒息的停电问题的愤怒使得这次选举成为ANC迄今为止最严峻的考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺清理党派形象并在九年的丑闻、贪污和经济衰退后振兴经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他在2018年成为国家元首时，最初的喜悦很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济仍处于停滞状态，顶级ANC官员仍然缠身于各种丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自其宿敌赞缪，后者支持新党姆孔托伊瓦兹韦，该党超出预期取得了优异的成绩，严重影响了ANC的支持率，尤其是在赞缪的故乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“赞缪阻止了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“拉马福萨的项目结束了……你不可能输掉选举却期待一切正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上回避作出决定而受到批评，这与他在1980年代作为工会领袖表现出的果决背道而驰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他达成共识的技能，以及他在提升南非作为所谓的“全球南方”的倡导者的声誉方面的角色，这个术语指的是一个包括低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是世界上最有影响力的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近南非洲向国际法院提交针对以色列的种族灭绝指控，法官们裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法采取军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨强调了ANC在过去三十年中取得的成功，但批评者认为他很少提出新的解决方案来应对南非最大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC最后一场竞选集会前，他承诺将做得更好，在数万名支持者聚集在索韦托足球场的会上宣布此消息。但许多人在他结束演讲前就离开了。&lt;/p&gt;
            
                &lt;figure&gt;
                    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
                    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
                &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深化对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这一举措被专家视为美国在俄乌冲突中的一个小但重要的进展步骤，有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在太大风险，担心可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅限供高级武器的其他禁令紧密契合，包括高级美国战斗机、远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从2024年5月17日生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击俄罗斯部队“正在攻击他们或准备攻击他们”的跨境攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定给予前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动远程火箭炮系统（HIMARS）发射装有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹以及其他武器打击俄罗斯部队的权限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，有可能在俄军在哈尔科夫地区安营扎寨之前遏制他们，”乌克兰国家安全与战略研究所研究员米科拉·比莱斯科夫说，该研究所是基辅官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，此举将减少基辅需要从重要的顿巴斯东部前线抽调部队的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯可能会发现自己处于防御态势，不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定早在数周前便已启动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员透露，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席科·布朗中将提出请求，要求用美国武器打击哈科夫地区的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗开发了一个缓解限制的建议，沙利文在5月15日将这一建议提交给了拜登。该官员称，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土内安全回击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取这一举措，但当时表示：“到目前为止，没有什么积极变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外部分析家罗伯·李认为，俄罗斯一直在利用拜登禁止在其领土内的远程攻击这一禁令，将其作为一种安全据点，对哈尔科夫地区发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫作为乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近保持其大炮，保留防空系统、电子战和指挥控制，”李表示，“可能获得某种程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家表示，这一决定本身可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会显著改变前线动态，但会使得俄罗斯继续这种跨边境作战更加困难，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯没有足够的部队发起对哈尔科夫的大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的战斗力来从东北方向有效威胁哈尔科夫，”他说。“要这样做，需要剥夺其在东部战场的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提到存在核战争风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器打击俄罗斯其他地区的权限，特别是在俄罗斯在战场上占据优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布其政策转向后不久，泽连斯基接受《卫报》采访时被引述称，呼吁美国批准其攻击俄罗斯境内的深纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾任职于五角大楼的马克·坎齐安现为华盛顿战略与国际问题研究中心研究员表示，拜登的这一举动仅是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但是一步，”坎齐安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰和行政部门官员将提议进行下一步：打击更广泛的攻击目标——也许是不直接威胁哈尔科夫但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝说拜登政府能否扩大政策，允许在俄罗斯其他地区进行攻击。但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续像我们现在所做的那样，即灵活调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈科夫乌克兰导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;5月30日，俄罗斯导弹袭击在哈尔科夫地区附近村子马拉达尼里夫卡的儿童和青少年体育骑术学校造成严重损坏。俄罗斯对乌克兰的攻击中，消防员在事故现场工作。路透/瓦莱尼亚·奥戈里内科/文件照片&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文包含第17段中的粗俗语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头时，宣布了一个适合他法律和政治斗争的信息：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团认定他因篡改文件以隐瞒支付成人影片女星封口费而有34项罪名成立的一天后，这位共和党总统候选人愤怒且语无伦次地列举出他所指责的所有对手与不平。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅伦丘克为“歪曲事实者”和“恶魔”。他形容竞争者乔·拜登，即他在11月5日选举中的对手，为“美国历史上最差的总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并再次质问那些据称非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向其竞选捐款，并将他所面临的所有挑战定义为超越个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中时常夹杂着幽默元素，但这次演讲大多乏味。特朗普在新闻发布会上仅使用了一张小纸条，最终也没有回答记者的问题，便与儿子埃里克·特朗普一路匆匆离场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁与社交媒体，前总统的支持者们也对他所受的司法裁决进行反击，并对任何暗示特朗普犯罪行为的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要参选人彼此视为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的话进一步证明他不适合总统职位。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一位困惑、绝望且落败的唐纳德·特朗普对自身个人怨仇的谩骂，以及他对美国司法系统的不实言论，任何观看的人都会得出一个显而易见的结论：这位先生不能担任总统。”拜登竞选宣传总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管纽约陪审团判决特朗普有罪，他的支持者们却通过捐赠资金，证明了他们对混乱审判的不满。特朗普团队透露，仅在周四当天，特朗普竞选团队在WinRed上就收到了3480万美元的捐款，这创下了特朗普在该平台中的单日最高记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹款额上落后于拜登的竞选团队，他们为了保持势头，在周五寄出了一系列警示性筹款信息给支持者。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一封信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不言败！”特朗普发表新闻发布会后的另一封信息如此驳斥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党官员及其组织几乎一致支持前总统，认为审判有缺陷、指控本不应提出、陪审团来自民选氛围浓厚的纽约曼哈顿，因此选民们被污染，以及审判法官偏袒，该指控已被当地当局否认。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党的舆论不够尖锐或强烈的区域，特朗普的支持者和竞选助手则进行了猛烈反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选副总裁克里斯·拉西维塔批评了一个以社交媒体平台上的发文谴责审判的全国共和学联。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个屁股都会有每个屁股的想法。”拉西维塔在其推特上发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也在推特上谴责了玛丽兰州温和派前共和党州长兰纳·霍根，后者在审判结果前曾警告美国人“不要因更多的党派争议加剧这场风波。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。”拉西维塔回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州里，几位共和党选民在接受采访时表示，特朗普的有罪判决使他们重新考虑11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背弃可能会影响他在与拜登的竞选复赛中的表现，因为特朗普在多项摇摆州的领先优势微乎其微。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在受访的大多数共和党人看来，此次审判只是一场骗局。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都政治化了，只是想伤害他，并尽可能压缩他的竞选活动时间。”62岁的退休警察斯科特·克layton说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能让这家伙屈服，就一定能让他们想对付的任何人低头。老实说，没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约，特朗普参加了新闻发布会。这发生在其因在2016年向成人影片女星Stormy Daniels支付封口费而伪造商业文件一案的陪审团判决他有罪的一天后。路透社/Brendan McDermid/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，随着OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守控制支出以减缓产量增长的承诺，这使得全球最大的原油生产国在2024年呈现放缓增长态势，这或许能缓解OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去的十年中通过页岩革命和技术创新显著提高了原油生产能力，成为推动非OPEC国家原油供应增长的主要动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到了1293万桶/日，远超2023年初政府预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年大幅削减了原油供应，部分原因是为抵消美国和其他非OPEC国家产量的增加。OPEC+总共的减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据了解OPEC+讨论情况的三位消息人士透露，该组织正在商讨一份复杂的协议，允许部分减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于OPEC+将于周日开会考虑供应政策，美国生产的增加继续推动非OPEC+国家产量增长，但对OPEC+国家的影响将不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对于美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计美国原油产量将增加64万桶/日。这三个机构都是最受关注的预测者，他们的预测都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的石油生产国的供应增长约100万桶/日，2024年对OPEC+原油的需求将比2023年增加大约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计全球需求增长仅为110万桶/日，而对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，美国原油产量在今年迄今变动不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份下降了约1.26万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商不太可能在原油价格接近每桶80美元的情况下再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度。”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于目前的价格，钻井数没有增长更多，这令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，公司正在保持资本支出不变，并暂缓对其钻井的升级计划，以与钻井增长缓慢的趋势更一致。计划今年底运营12台钻井设备，并在明年初重新部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国的石油钻井数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前没有以这样的速度增长的意愿。”S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油和凝析油的产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公开上市的石油生产商受到投资者的压力，限制了资本支出，因为此前无节制的支出导致页岩产业在2010年代的快速增长而回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增加部分得益于私人产商，其中一些如今正受到一轮整合浪潮的影响，通过钻更长的井和压裂岩石，一次性从更多的井中生产原油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近整合浪潮仍在继续，但随着持续改进钻井和完井效率，我预计当前的油价将继续推动美国整体原油产量温和增长。”得克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司SLB（SLB.N）等预期今年来自国际市场的增长将超过北美市场。其一季度国际市场收入增长18%，而北美市场收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计仍将是今年石油和液体产量增长的主要驱动力。美国能源信息署此前表示，预计OPEC+今年石油液体产量将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从奥古斯蒂纳石油公司拥有的一块在德克萨斯州佩姆任盆地威克附近的一块租赁地的操控室中可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作室从奥古斯蒂纳石油公司拥有的一块在德克萨斯州佩姆任盆地威克附近的一块租赁地的操控室中可以看到，2018年8月22日。 REUTERS/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提议在释放人质的条件下重新实施加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启战后的日子了。”拜登说。作为面临连任选举压力的总统，拜登寻求停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家调解的停火谈判在以色列与哈马斯激进组织之间反复陷入停滞，双方互相指责对方延误谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列军队在拉法频繁进入后提出的，同时国内和国际压力加大，尤其是在加沙死亡事件和人质持续被扣押的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室宣布，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停火方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判有罪，面临34项重罪指控，突显两位候选人在态度上的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与以前的提议不同，因为在各方推进所有三个阶段的过程中，停火将持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集地区撤出，并交换人质（包括老年人和妇女），数百名巴勒斯坦囚犯获释。巴勒斯坦平民返回加沙，包括北部加沙，每天600辆卡车向加沙运送人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行为的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火就会继续。”总统表示，这是一种新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这笔提议已通过卡塔尔传达给哈马斯，拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登敦促那些在以色列推动“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人不会同意这个计划，并将呼吁战争无限期持续下去。有些人甚至在政府中。他们很清楚，他们希望占领加沙，希望持续战斗多年，人质对他们来说不重要，但这是我的呼吁，即使面临任何压力，以色列的领导层也要支持这笔交易。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的美国总统，唯一一位在战争期间前往以色列的美国总统，作为一名刚刚派美国部队直接支援以色列应对伊朗攻击的总统，我希望你们后退一步，考虑如果这个时刻失去会怎样，我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对记者表示，以色列能够提出新建议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机结束的道路图。这是一项详细的四页半协议，”官员表示。“这项协议经过了仔细的磋商，摆在桌面上的是该过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电媒将拜登周五的演讲描述为“惊人的”演讲，并将其视为试图直接吸引以色列公众的举动。主要的12频道中断了其晚间新闻节目，转播了拜登的演讲。以色列审查员此前禁止发布这份提议的细节，新闻主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯坦福大学历史和公共事务教授杰里米·塞尔认为，与之前的提议相比，这项提议的成功几率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发起任何严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性显著降低。”塞尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论开始“反对”以色列，塞尔说，这可能促使以色列人希望停止冲突，并受到拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项计划时，他可以创造许多激励措施。”塞尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前提出的一项人质提议要求释放加沙的生病、年迈和受伤人质，交换为期六周的停火，可扩展以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个提议在本月早些时候由于以色列拒绝同意哈马斯要求作为谈判的一部分永久结束战争而破裂，同时加沙南部的拉法市受到打击升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在上周四表示，他们已告知调解员，如果以色列停止战争，他们就不会在持续的军事行动期间参与更多的谈判，但他们准备好达成一个“完整协议”，包括人质和犯人的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六在拉法发生的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人遇难，引发了国际上的强烈愤怒，但没有触及美国阻止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民经历了深深的苦难。”拜登表示。“我们看到了本周早些时候发生在拉法的致命大火中，以色列袭击了哈马斯……之后的可怕画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列对加沙的攻击作为对该国10月7日南部袭击的回应以来，超过36,280人丧生。根据以色列方面的统计，哈马斯的袭击造成了大约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位巴勒斯坦人在被毁建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在贝特拉赫亚被毁建筑的废墟中，这些建筑物在以色列军事行动中遭到破坏。图示于2024年6月12日，加沙北部地区。美国彭博社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里在促成黎巴嫩与以色列之间停火协议的过程中，再现了其作为 Hezbollah 和美国之间关键调解人的角色，利用数十年的经验推动了协议的达成。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;这篇报道&lt;/a&gt;进一步强调了这位86岁老人对黎巴嫩的巨大影响力，尤其是在拥有巨大影响力的什叶派穆斯林社区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自今年9月以色列空袭击毙伊朗支持的 Hezbollah最高领导人哈桑·纳沙特·拉赫马后，伯里已成为黎巴嫩稳定的关键力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在11月26日针对黎巴嫩民众的电视演讲中，伯里表示，黎巴嫩即将结束“该国历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结一致，为国家的利益而努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里凭借在1975年至1990年黎巴嫩内战期间领导什叶派阿马尔运动而崭露头角。自1992年以来，他一直担任议长，这是黎巴嫩政治体制下什叶派的最高职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年9月，Hezbollah新任领导人谢赫·内姆·卡塞姆对伯里作为谈判代表的支持，称其为“我们伟大的兄长”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇施提交议会长达数次访问贝鲁特，多次与伯里会面，试图促成停火协议，而这在巴勒斯坦加沙地区冲突升级的同时发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这表明了伯里在2006年帮助结束 Hezbollah 和以色列之间重大战争方面所发挥的关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，尽管黎巴嫩缺乏总统，内阁仅拥有部分权力，并且西方国家很难接近 Hezbollah（美国认定其为恐怖组织），伯里的作用变得更加重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位贝鲁特的外交官评论道：“当你现在来到黎巴嫩，他几乎是唯一值得会面的人。他是国家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里协助谈判释放了被什叶派武装集团劫持的美国空姐所劫持的39名质，此时正值黎巴嫩15年长期内战期间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在1992年因内战后选举成为议长时，伯里与纳沙特·拉赫马领导下的 Hezbollah并肩带领“什叶派双雄”，这一术语指的是两个主导什叶派政治代表权的政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是Hezbollah值得信赖的伙伴，这使他在政治上非常重要，但他的影响力也存在局限，不管是出于Hezbollah还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的火力打击了由伯里的阿马尔运动控制的地区，包括特赖城，这是阿马尔运动重要的据点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1938年生于利比里亚的一家来自提布宁的移民商人家庭，伯里在黎巴嫩长大并在大学时期就活跃于政治舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时落后的什叶派社区许多人称赞伯里，在偏袒基督教徒和逊尼派穆斯林的教派制度下，帮助提升了他们的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里是一名受过法律培训的政治家，在阿马尔运动创始人穆萨·萨德失踪后，接管了该组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该运动对抗了战争期间的大部分主要政党，包括后来成为其盟友的Hezbollah。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在内战结束后，伯里领导下的什叶派追随者大量加入政府机构和安全部门，他似乎与Hezbollah的政治同步前进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010年，当2006年的一份美国外交电报质疑他对Hezbollah的真实态度得到发布时，伯里否认了这一点，宣称拉赫马“就像我自己”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年底，当哈马斯袭击以色列南部并触发以色列对加沙地带攻势时，伯里的阿马尔斗士与Hezbollah一起发射火箭炮支援加沙，并向以色列表明了支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，以遏制以色列与黎巴嫩之间的边境火力交战，并说服Hezbollah撤离黎巴尼河北岸的一些地区，这条河流从边境北部约30公里处流过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示，“把黎巴尼河北移到边境显然比促使Hezbollah撤离要容易得多。”知情人士向路透社透露，这一说法出自伯里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他是导致2019年金融体系崩溃，将黎巴嫩推向经济衰退的教派精英之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一些人指责伯里拒绝召集议会会议选举总统，使政府中最具基督教特色的职位空缺近两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为外交渠道的角色进一步加剧了Hezbollah的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量派的不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;    &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（资料图，摄于2024年11月15日）。 REUTERS/Thaier Al-Sudani 档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;    &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里的头像挂在一个建筑上，在贝鲁特的一次集会上庆祝阿马尔运动创始人穆萨·萨德的失踪45周年，穆萨·萨德于1978年前往利比亚旅行后失踪" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;阿马尔运动创始人穆萨·萨德的失踪45周年纪念活动上的纳比勒·伯里的头像（资料图，摄于2023年8月31日）。 REUTERS/穆罕默德·阿扎基 档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者通过锁定其代币获得奖励，这引发了分析师对于用户和整个加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“重抵押”（即重新抵押）的日益流行，标志着加密货币市场风险偏好的增加。市场价格的上涨和交易者寻求收入，促使这一现象凸显出来。目前市值最大的加密货币比特币接近历史高位，而市值第二大的以太币今年迄今上涨幅度已超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重抵押热潮的关键在于总部位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司在今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门融资1亿美元，其平台已吸引了188亿美元的加密货币，这一数字在六个月内增长了近44倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释说，重抵押是基于传统的加密货币质押，并为此发明了新的扩展形式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机验证并确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币持有者如以太币持有者，允许其资产锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与重抵押期间无法立即访问其代币，但可以以此获得收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台会向用户发放代表其质押加密货币的新代币。重抵押使拥有者能够将这些新代币用于不同的基于区块链的项目和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密世界对于重抵押的风险性看法不一，一些内部人士认为这一做法还处于初级阶段，无法准确评估其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但另一些人，包括分析师，担心如果用于质押的新代币作为加密货币借贷市场中的抵押物，可能会形成基于少数基础资产的无限借贷循环。这可能会在所有用户试图同时撤出时，导致更广泛的加密货币市场失稳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有抵押物时，再添加其他抵押物并不是理想的情况，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收入：在以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%左右，但分析师表示，重抵押的潜在回报更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重抵押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，即加密货币持有者将资金投资于实验性的项目，以期在不卖出的情况下获得巨额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户提供质押奖励，因为实施这些奖励的机制尚未开发完成。用户在期待未来奖励或被称为空投（Airdrop）的其他奖励加入该平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer正向平台上使用该服务的用户发放名为“EIGEN”的自有代币，用户希望未来的EIGEN市值上涨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“重抵押平台的增长是由用户渴望获得空投所推动的，这是一项非常高风险的事情。”Kaiko的Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在这是预示行为，期待会被奖励，但他们并不知道自己会被给予什么。”美国加密交易所Coinbase的研究高级主管David Duong（COIN.O）表示，Coinbase提供质押服务但不提供重抵押服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是西雅图华盛顿大学的前助理教授，曾参与启动了印度的第一颗由学生设计的纳米卫星，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场平台，将潜在的质押者与需要抵押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新兴的重抵押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台会为用户重新质押其代币，并生成代表这些质押资产的新代币。这些新代币可以在其他地方使用，例如作为贷款的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户可以选择将代币质押到何处，并帮助新的区块链服务增长，而非激励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系...这是一个新兴现象。”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重抵押可能带来“隐藏的风险” —— 如果用于重抵押的代币用于加密货币借贷，可能会导致被迫平仓和市场低迷期间更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密市场的崩盘在2022年被高风险借贷问题加剧，大量用作抵押的加密代币在Terra和Luna代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan强调，重抵押的风险在于借贷协议而非重抵押本身，由于借贷协议对风险的定价不当。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对重抵押并不感到担忧，指出重抵押协议中的现金与全球2.5万亿美元净资产的加密货币行业相比微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们认为重抵押问题对传统金融市场不会产生重大传染性风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密货币正越来越与主流金融相连，重抵押也吸引了机构投资者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody看到了机构投资者对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示认为重抵押是对资金来源及奖励分配难以追踪的一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，重抵押了一部分资金，Kelp DAO在四月的一篇博客中表示。Laser Digital未就路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，它为客户加密资产提供质押服务，预计“围绕重抵押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一张图展示了加密货币比特币的代表。这是一张于2024年3月9日在法国巴黎拍摄的创意图片。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这张图像中的加密货币以太坊的代表放置在一台PC主板上。这是2023年6月16日拍摄的创意插图。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>