<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 08 Sep 2024 19:11:01 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质后恢复加沙地带停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称其为结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开启未来的一天了,"拜登说，他正面临选举年压力，要停止这已持续第八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋，旨在安排以色列入侵哈马斯在加沙地带停火的谈判已多次搁置，双方均指责对方是导致进展缓慢的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议是在以色列连续几周侵入拉法之后提出的，同时也是在国内外对总理本雅明·内塔尼亚胡政府因加沙地带的死亡事件以及对人质持续囚禁的关切而施加新的压力之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室于周五表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提交加沙地带停火方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，美国总统民主党候选人唐纳德·特朗普在周四因34项重罪被定罪后，与拜登形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的新的提议包括三个阶段，并不同于之前的提议，因为停火将在各方完成所有三个阶段的过程中持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，包括老人和妇女在内的所有人质将换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北加沙，每天将有600辆卡车向加沙地带提供人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久结束敌对行动的条款。"只要谈判继续进行，停火将继续实行,"总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙地带的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁那些在美国推动“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道在以色列有些人不会同意这个计划。他们将呼吁战争无限期继续。其中一些人甚至在内阁联合政府中。他们已经表明立场，他们想要占领加沙。他们想要在未来几年里继续战斗，对人质并不重视。因此，我已敦促以色列领导层在这个交易面前站出来，无论将来会面临什么压力，"拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一个一生致力于以色列的人，作为唯一一位曾在战争时期访问以色列的美国总统，作为刚刚派美军直接防御以色列在伊朗攻击时受到攻击的人，我请求你们退一步，思考如果错过了这一时刻将会发生什么。我们不能错过这个时刻,”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对记者表示，以色列能够提出这一新的提议，得益于最近的战场胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在真的有了一条通往危机结束的道路。这是一份详细四页半的协议。它再次在细致穷尽的情况下进行了谈判。现在摆在上桌的真的可以说是这一过程的结束。”这位官员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的发言描述为戏剧性的，并将其解读为直接向以色列公众伸出援手的尝试。领先的第12频道在其晚间新闻节目中中断了节目，直播了拜登的演讲。以色列审查员此前禁止公布提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务学教授杰里米·塞里说，这个提议的成功可能性比之前的提议更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重攻击或恐怖事件的概率并不小，但远低于之前，”塞里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公共舆论是“反对”以色列的，塞里说，这可能鼓励以色列人想要结束冲突，加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统对某事做出全面承诺时，他可以创造很多激励措施，”塞里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的早期的赎回人质提议要求释放加沙地带生病的、年迈的和受伤的人质，以换取可能扩展以允许更多的援助进入飞地以换取六周停火的协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月早些时候，在以色列拒绝在谈判中同意哈马斯要求永久结束战争的要求后，该提议在以色列加大对加沙地带南部拉法城的攻势后破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，它已告诉调解者它不会在持续的侵略活动中参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备就包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”做好准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家在加沙地带被哈马斯绑架的公民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日，拉法的一起以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的公愤，但没有越过美国红线，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人在这场战争中承受了真正的炼狱之苦，”拜登周五说。“我们都看到了这周早些时候以色列空袭后从拉法城中血腥火灾的可怕景象……目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日哈马斯在以色列南部发动攻击以来，以色列对加沙地带的攻击造成超过36,280人死亡。据以色列统计，哈马斯的攻击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一位巴勒斯坦人在别塔尔西亚的损毁建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月12日，北加沙地带别塔尔西亚在以色列军事攻势中被毁的建筑废墟中，一位巴勒斯坦人行走。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本报道第17段包含粗俗语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了一段既适合其法律服务战，也适合其政治斗争的讲话：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团在前一天认定他犯有伪造文件以隐瞒支付给一名成人影星的封口费相关的34项罪名之后，这位共和党总统候选人愤怒而语无伦次地列出了一系列敌人和抱怨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理其案件的法官胡安·莫尔坎为“腐化分子”和“魔鬼”。他将11月5日选举中的对手、民主党人乔·拜登描绘为“我国历史上最糟糕的总统”。他抨击了那些对他作证的证人、投票弹劾他的国会议员——以及他在集会上使用的措辞——非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其竞选活动捐款，将面前的挑战描绘为他个人之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做吧，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他之前的竞选演说常常带有幽默感，但这次演讲则充满了阴郁。特朗普在新闻发布会上只拿了一张小页的笔记。结束时，他没有提问，并在儿子埃里克·特朗普的陪伴下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统以及任何敢于暗示特朗普犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位领先候选人互相描绘成国家威胁的比赛中，拜登竞选团队利用特朗普的言论作为最新证据，证明他不适合担任公职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚才目睹了一个困惑、绝望且已失败的唐纳德·特朗普对其个人不满的漫无边际的陈述，并对美国司法系统撒谎，使任何观看的人都得出一个明显的结论：此人不能成为美利坚合众国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中许多人认为纽约的裁决是不公正的——仅在周四一天就向其竞选活动捐献了3480万美元。这是特朗普在WinRed平台上的单日捐款记录，该平台负责处理共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总筹款额落后拜登的竞选团队，试图在周五保持这一速度，向支持者发送了一系列充满威胁性的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的新闻发布会后，另一条信息高喊：“我永远不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判有缺陷，指控不应提出，民主党的曼哈顿陪审员池受到污染，法官存在偏见——这些指控当地当局予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉齐维塔嘲笑了一个全国性的大学共和党组织，该组织在社交媒体平台上发表了一篇帖子，称陪审团的裁决应受到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股……每个人都有……，”拉齐维塔发帖说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X上针对了马里兰州温和的前共和党州长拉里·霍根，霍根此前在判决之前警告美国人“不要用更多的有毒党派主义加剧火势”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉齐维塔在X上回应说：“你的竞选活动已经结束了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与宾夕法尼亚州和乔治亚州等战场州的共和党选民访谈中，许多人表示特朗普的定罪让他们开始在11月重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背叛可能会在特朗普与拜登的重赛中给他造成伤害，考虑到特朗普在这些关键摇摆州仅以微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大部分接受采访的共和党人听起来与特朗普本人差不多，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治亚州马里埃塔市一位62岁的退休警官斯科特·克莱顿说：“这纯粹是政治性的，只是为了打击他，尽可能地阻止他参加竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们也能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;作为共和党总统候选人及前美国总统，唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦内出席新闻发布会，该发布会是在其因涉嫌伪造商业记录以隐藏2016年支付给成人影星Stormy Daniels的封口费罪行的刑事审判中被定罪之后举行的，美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这是一项虽小却意义重大的一步，进一步深入到这场持续两年的战争，专家称这或许有助于削弱俄罗斯在边境对哈尔科夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府始终主张，允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土上的目标太过冒险。他们担心，一场大规模的乌克兰进攻可能会引发与核武装的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对向基辅供应高端武器，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等其他禁令相吻合，而这些禁令随后也都已瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，仅限用于哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这将允许基辅使用美国提供的武器对来自边境另一侧的俄罗斯军队进行反击，即“攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家分析，这为前线乌克兰人提供了越过边境向使用美国提供的装备有制导多发射火箭系统（GMLRS）导弹的高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器和其他武器的俄罗斯军队开火的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究学院研究员米尔科拉·别列伊斯科夫表示：“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队尚未固守之前，将其从哈尔科夫地区推回。”这一研究学院位于基辅，是一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆说，拜登的决定将减少基辅向东乌克兰东部的顿巴斯地区关键战线的增兵需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯将发现自己处于守势，并将不得不重新思考其在攻击哈尔科夫所使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和印第安纳国民卫队联合参谋长主席、美国将军C.Q.布朗举行的安全视频会议期间提出将请求使用美国武器越过边境打击哈尔科夫地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了一项放宽限制的建议，沙利文于5月15日提交给了拜登。该官员透露，拜登同意乌克兰应该能够从俄罗斯领土的安全区域反击攻击它的俄罗斯军队，自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛季米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的伙伴采取这一步骤，但当时他说：“到目前为止，没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·李说，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内发动攻击的禁令，将其作为一个安全的庇护所来在哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫位于乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以将其炮兵部署在边境对面，它可以保留防空、电子战、指挥和控制（设施），它可能获得了一定程度的避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，仅此一项决定可能不会立即改变前线情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“我不认为（这个决定）会极大地改变前线的移动，如果不是完全没有改变的话。但它将使俄罗斯继续这类跨境作战变得更难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的兵员对哈尔科夫发动大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯没有能力产生足够的作战能力，以便从东北威胁哈尔科夫。要实现这一点，它将削弱其在东部战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯开火，并在周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在美国领土使用美国武器的能力，尤其是在去年俄罗斯在战场上掌握了优势的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿宣布其政策转变后不到一天，周五，泽连斯基在接受《卫报》采访时援引其言称，希望获得美国许可，打击俄罗斯境内更深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员、现为华盛顿战略和国际问题研究中心智库成员的马克·康希安表示，拜登的行动仅是一个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;康希安说：“这不是政策的激进转变。但这是一个步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将支持下一个步骤：打击更广泛的目标——也许是在其他地区而不是直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布尔肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会扩大其政策以允许在俄罗斯其他地区发动攻击，他没有明确表态，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布尔肯说：“未来，我们将继续我们一直在做的事情，即在必要时进行调整和适应。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Aftermath of a Russian missile strike outside of Kharkiv" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫周边小丹尼利夫卡村，俄军攻击乌克兰期间，消防员在严重受损的儿童和青少年体育运动学校遗址工作，2024年5月30日。REUTERS/Valentyn Ogirenko/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国石油钻探商继续履行削减增产支出的承诺，使得全球最大的原油生产国在2024年的增长趋势放缓，此举可能减轻了欧佩克+在本周末进一步削减产量的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于页岩革命以及技术进步和效率提升带来的产量增加，美国在过去十年中推动了全球非欧佩克产油国的石油供应增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长，日均产量超过一百万桶，达到1293万桶，远高于美国政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织（欧佩克）及其被称为欧佩克+的盟友去年深化了供应削减，部分原因是为了补偿美国和其他非欧佩克产油国产量上升。欧佩克+总削减量达到586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;熟悉欧佩克+讨论的三个消息人士周四表示，欧佩克+正在磋商一项复杂协议，该协议将允许该集团将部分削减措施延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着欧佩克+将于周日考虑供应政策，美国产量的增加继续推动非欧佩克+产量的增长，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这大致等同于欧佩克对其原油和凝析油产量增长300,000桶/日的预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量会更高，增长640,000桶/日。这三个是最受关注的预测机构，它们的预测都低于去年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求增长将超过2.2百万桶/日，这将超过欧佩克+集团外其他石油生产国供应增长约一百万桶/日。欧佩克在其5月的每月&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;中表示，这意味着对欧佩克+原油的需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将大幅降低至110万桶/日，对欧佩克原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油总产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，低于12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，即使油价徘徊在每桶80美元左右，美国产油商似乎也不太可能像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律，”合同钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“鉴于当前价格，钻机数量没有进一步增加是令人惊讶的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司将资本支出保持稳定，并推迟对钻机的升级，以最佳地适应平稳的钻井增长。该公司计划年底运营12座钻机，并在明年重新部署几座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据贝克休斯提供的数据，美国油气钻机数量已降至496座，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;P分析师在周四的一份报告中表示：“美国有能力在未来几年内以每天增加100万桶的速度增长，但当前并没有这样的增长愿望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;P全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，上市的美国产油商在增长方面的支出受到限制，投资者在2010年代页岩行业无节制支出带来飞速增长但回报有限之后对其施加了压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来产量增加超出预期部分得益于私人产油商，其中一些现在正被席卷该部门的&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;整合浪潮&lt;/a&gt;所吞噬。他们通过钻更长的油井和同时从更多油井中压裂岩石来提高生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯标准油公司总裁Timothy Roberson表示：“尽管最近出现了整合浪潮，但我预计当前油价将继续保持，并有助于支持美国总体石油生产增长的温和增长，因为钻井和完井效率的持续改善。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年将更多地从国际市场而非北美市场获得增长。其今年第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士银行分析师Giovanni Staunovo表示：“近年来战略有所转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”他认为欧佩克+将会延长自愿削减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将领先于今年的石油和液体产量增长。欧佩克+的液体产量预计今年将下降一百万桶/日，而非成员国供应将增长一仄四百万桶/日，美国能源信息署3月表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;UBS的Staunovo表示：“欧佩克+已经学会与美国的石油生产增长共存。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S. August 22, 2018.  REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非国大（非洲国民大会，ANC）自种族隔离结束以来的最差选举结果后，地位将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的投票站数据显示，ANC的得票率不到42%，相较2019年上一次选举的57.5%大幅下滑，并且首次未能达到30年来的多数席位。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;详见&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的挫败意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与一个或多个较小的政党协商结盟协议或其它形式的协议以治理国家，可能需要作出政策让步或放弃显赫的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转商界人士拉马福萨可能会面临来自反对党和其党内批评者的辞职要求，但一位&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;非国大高级官员&lt;/a&gt;已支持他留任，分析师认为目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开普敦大学政治学教授、拉马福萨传记作者安东尼·巴特勒表示：“并没有一个清晰统一的候选人能够接替拉马福萨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一次民意调查显示，拉马福萨在本届主要政治人物中拥有最高的支持率，且非国大内部的派系斗争可能会使任何对她的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就对非国大的选举表现发表评论。其发言人表示，他将在周日，即预计将宣布最终投票结果时发表谈话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾于2022年悬而未决，当时一个小组报告发现，他可能在其游戏农场的家具中藏匿现金一事上涉嫌违法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对这起被称为“农场门”的丑闻否认有不当行为，并在同年晚些时候获得了新的五年任期。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;查看详情&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于选民对高失业、犯罪和致命电力削减等问题激怒，周三的投票曾被视为ANC面临的史无前例的最大考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选为ANC领导人，承诺清除党内的形象污点并重塑经济，此前的九年里，在其前任雅各布·祖马领导下发生了丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家领导人后的狂喜浪潮很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，ANC高级官员身边仍然风波四起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票的重大打击来自他的对手祖马，他支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超越了预期，极大地削弱了ANC的支持，尤其是在祖马家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特赫卡表示：“雅各布·祖马将拉马福萨和非国大置于了绝境。他知道他们在KZN是脆弱的。”&lt;br&gt;"这是拉马福萨事业的终结……你不能在选举中失利，还期望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因看似在关键改革上犹豫不决以避免加剧党内分歧而受到批评——这与他在20世纪80年代作为工会领导人的决断力相差甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者则对他的共识构建能力和促进南非作为所谓“全球南方”的捍卫者声誉所起到的作用表示赞赏，“全球南方”是一种对低收入和中低收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球要求更公平分配疫苗的声音中最突出的人物之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起种族灭绝诉讼，本月，法官&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;裁决&lt;/a&gt;以色列必须停止其对加沙城拉法的军事攻击。以色列强烈否认这些指控，并在拉法继续进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图突出ANC在过去30年取得的成就，但批评者表示，他没有提出任何新方案来解决南非最重大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一场ANC竞选集会上，他向聚集在索维托足球场的数十万名支持者承诺要“做得更好”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索维托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索维托，2024年5月29日。 REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大著名连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，终年74岁。据监狱当局表示，他在本月早些时候因遭受另一名囚犯攻击而离世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大规模杀手之一，2007年被定罪杀害吸毒者和妓女，并在不列颠哥伦比亚省太平洋省的猪养殖场肢解了他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名女性，她们的残骸在其位于温哥华附近的破败房产中被发现。在被判处无期徒刑后，政府检察官对他的另20起谋杀罪指控予以撤诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱受到攻击后去世，该监狱是他服刑的地方。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务在一份声明中表示：“我们意识到，此犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是十多年来从温哥华贫穷、毒品泛滥的下城区消失的60多名女性中的一员，直到皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿位于温哥华市中心以东约25公里的强迫林镇猪养殖场中，找到了33名女性的遗骸或DNA，其中许多人是有原住民血统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《范库弗峰太阳报》当时报道，2016年一本据称由皮克顿所写的书籍在上市后几小时内便从亚马逊下架。在书中，连环杀手声称自己是无辜的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商请求将此书从亚马逊下架，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Robert William Pickton court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Robert William Pickton在未注明日期的电视新闻图片中展示。图片来源于全球电视/档案照片。REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台向投资者提供奖励，作为其锁定代币的对价，这一复杂方案的分析师警告称，这为用户和加密市场带来了风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“重新质押”的飙升是加密市场风险承担的最新迹象，随着价格的上涨，交易者正在寻找收益。作为最大的加密货币，比特币接近历史最高点，而排名第二的以太币今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，将该平台上的加密货币价值增加到188亿美元——较六个月前的不足4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan向路透社表示，EigenLayer发明了重新质押，以扩大一种长期存在的加密货币实践——“质押”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机进行&lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/TECHNOLOGY-BLOCKCHAIN/010070P11GN/"&gt;检查和确认&lt;/a&gt;谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币代币的所有者，如以太币，允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将失去对其代币的即时访问权，但作为回报，他们可以赚取收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新创建的加密货币，以代表他们质押的加密货币。重新质押使所有者可以将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于重新质押的风险，加密世界存在分歧，一些业内人士表示，这一做法过于初级，难以评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但包括分析师在内的一些人担心，如果代表重新质押加密货币的新代币被用于加密货币庞大贷款市场的抵押，可能会出现基于少量基础资产的无限借贷循环。他们说，如果每个人都试图同时退出，可能会破坏更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有任何资产作为抵押品放贷时，这并不理想，因为它增加了原本不存在的新风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行的质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，由于投资者可以同时赚取多重收益，重新质押的回报可能会更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）中充满风险的新发展，在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不出售它们的情况下，从其持仓中获得大量回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为尚未开发出相应的机制。用户是在期待未来奖励或其他被称为空投的赠品而加入平台的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其自行创建的新代币。用户希望这款名为“EIGEN”的代币在将来会变得有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求这种空投的用户推动的，称其为“真的非常投机，这是一种免费钱的模式”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示：“它们正在先行一步，预期将会获得某种奖励，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer是由Sreeram Kannan于去年成立的，Kannan是西雅图华盛顿大学的前助理教授，也是一支在印度启动首个学生设计微小卫星的团队的成员，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场，将潜在质押者与应用需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重新质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台在EigenLayer上重新质押客户的代币，并为这些重新质押资产生成新的代币。这些代币可以用于其他地方，例如作为贷款的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目的是允许用户选择将代币质押的地方，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的加密货币抵押贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我们没有与这些参与者有任何官方关系……这是一个新兴现象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong在一份报告中表示，重新质押可能存在“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币贷款，在市场低迷期间可能会出现强制平仓和更大的波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧，因为作为抵押品的加密货币在Terra和Luna代币崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险隔离开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“风险不在于重新质押，而在于贷款协议。贷款协议是对风险的错误定价。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不担忧，指出相对全球加密行业2.5万亿美元的净资产，重新质押协议中的现金微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构一直关注加密世界的损失蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;P全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示：“目前，我们看不出重新质押问题对传统金融市场产生任何实质性风险蔓延的风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密世界与主流金融的联系日益紧密，重新质押正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行加密部门Zodia Custody表示，其对质押表现出显著的机构兴趣，但认为重新质押是一个过于大胆的步骤，因为难以确定资产的去向和奖励分配的“书面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital在4月份的一篇博客文章中表示，其已与Kelp DAO合作重新质押部分资金。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，其正在为客户提供加密货币质押服务，并预计“将出现一个以重新质押为中心的新生态系统”。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="插图显示了代表加密货币比特币的图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张于2024年3月9日在法国巴黎拍摄的插图照片中，可以看到加密货币比特币的表示。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图显示了代表加密货币以太坊的图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张于2023年6月16日拍摄的插图照片中，以太坊加密货币的代表被放置在计算机主板上。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳狄亚·希恩鲍姆以压倒性胜利赢得墨西哥总统大选，成为该国首位女总统，继承了导师、现任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉的ador的项目。在底层民众中的广泛支持是她胜利的关键因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，作为一名气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的快速计票，获得了58.3%至60.7%的选票，这将成为墨西哥民主史上最高的投票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院也有望获得三分之二以上的超级多数席位，据此，该联盟有望在不需反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局提供的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后，承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在共和国200年的历史中，我将成为第一位女性墨西哥总统，”希恩鲍姆在充满“总统，总统”呼声的支持者面前这样说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对墨西哥来说是一个重大的进步，这个国家以其&lt;em&gt;传统男子气概文化&lt;/em&gt;闻名，拥有世界上第二大多数的罗马天主教徒，多年来一直推动更传统的女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆成为首位在美国、墨西哥或加拿大赢得常规选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的埃德尔米拉·蒙特埃尔，作为墨西哥最小州特拉斯卡拉的希恩鲍姆支持者说，“我从未想过有一天我会为一名女性投票。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我们投票权之前，甚至不能投票，而当你可以投票时，是按照你丈夫的要求投票。感谢上帝，这一切都改变了，我能亲历其境，”蒙特埃尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆面前的道路复杂而艰巨。她必须平衡增加社会福利政策的承诺，同时继承巨额预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她向支持者表示，她的政府将负责任地处理财政事务并尊重中央银行的自治权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要改善安全状况，但细节很少，此次选举，墨西哥历史上最暴力的选举，38名候选人遇害，加剧了大规模的安全问题。许多分析人士表示，有组织犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的大选在美国感到不满，蓬勃发展的芬太尼危机期间，还发生在普埃布拉州的投票站枪杀了两名人员。在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期中，已有超过18.5万人被杀害，这是墨西哥现代历史上任何其他政府所没有的，尽管谋杀率已经有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺进行具有变革性的投资，以提高警察实力和减少逃避法律制裁，否则希恩鲍姆很可能会 struggle 在整体安全水平上实现显著改善，”一个独立的拉丁美洲政治风险评估分析师纳撒尼尔·帕里斯·弗拉纳利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据初步结果，执政党-morena 赢得了墨西哥市长职位，这是该国最重要的职务之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国的紧张谈判，美国有大量移民潮跨越墨西哥前往美国，同时还有毒品走私的安全合作，而此时美国的芬太尼危机正在肆虐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美国在11月选出特朗普担任总统，墨西哥官员预计这些谈判将会更加困难。特朗普誓言要对在墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并表示他将动员特种部队来打击卡特尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一位总统将负责解决电力和饮用水短缺问题，并试图吸引制造商搬迁，作为近岸趋势的一部分，公司将其供应链移至其主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还必须解决如何利用墨西哥国有石油公司，该公司已连续20年产量下降，且债务缠身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛的拉美区域首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示，“不能只是存在一个无底洞，在那里政府投入公共资金，而公司从未盈利。他们必须重新思考Pemex的企业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，并监督比索走强和失业率保持在低水平，这些成就使他获得了极高的支持率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺要扩大福利计划，但预计今年墨西哥将出现大规模的赤字，预计墨西哥央行的2025年预计GDP增长率仅为1.5%，这将不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔还在竞选活动中&lt;em&gt;介入了这次选举&lt;/em&gt;，试图将投票变成对他的政治议程的公投。希恩鲍姆否认了反对派声称她会成为洛佩斯·奥夫拉多尔的“提线木偶”，尽管她承诺将继续他的许多政策，包括那些帮助墨西哥最穷人的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在获胜演讲中，希恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多，称其为“一位独特的个人，他改善了我们的国家”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里斯表示，她认为性别歧视是针对希恩鲍姆将会成为离任领导人的“提线木偶”的批评背后的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“真难以置信，人们无法相信她将会做出自己的决定，我认为这与她是一名女性有很大关系。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;在墨西哥城，墨西哥6月3日，墨西哥执政党MORENA的总统候选人克劳狄亚·希恩鲍姆在赢得选举后在墨西哥城的演讲中做出反应。路透社/拉奎尔·库尼亚&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;在墨西哥城，墨西哥6月3日，执政党MORENA的总统候选人克劳狄亚·希恩鲍姆在赢得选举后向支持者挥手致意，2024年6月3日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·库尼亚&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;6月2日，在墨西哥城，当墨西哥执政党Morena宣布克劳狄亚·希恩鲍姆赢得总统大选时，人们在市中心宪法广场举起了“总统克劳狄亚·希恩鲍姆”的横幅。路透社/马赫·埃利佩&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;在墨西哥城，墨西哥6月2日，反对派总统候选人索奇特尔·加尔韦斯在选举结束后向支持者做出反应。路透社/奎萨利·尼克特-哈&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;6月2日，在墨西哥的圣克鲁斯·霍索科坦，大选当天，选举人员在投票站关闭那天关闭了投票站。路透社/豪尔赫·路易斯·普拉塔&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;在墨西哥维拉克鲁斯，大选当天，人们在投票站投票。路透社/亚哈伊尔·塞巴洛斯&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;6月2日，在墨西哥的齐纳坎坦，人们在大选当天走向投票站。路透社/加布里埃拉·萨纳布里亚&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;6月2日，在墨西哥城的投票站上，人们排起长队准备投票。路透社/亚历山大·梅内希尼&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;在墨西哥城的投票站上，墨西哥反对党总统候选人索奇特尔·加尔韦斯在6月2日的大选当天在投票站外摆出姿势拍照。路透社/路易斯·科尔蒂斯&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;6月2日，在墨西哥城的投票站上，选举工作人员在6月2日的大选当天进行准备。路透社/豪尔赫·路易斯·普拉塔&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;在大选当天，在奇瓦瓦州诺罗加奇小镇，拉拉米鲁人妇女在投票站等待投票。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;在6月2日举行的大选当天，人们在投票站投票后露出带有墨水标记的手指。路透社/亚历山大·梅内希尼&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;在墨西哥城的投票站上，一位女性在大选当天投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;在大选当天，在墨西哥城的比尼托·胡亚雷斯国际机场设置的投票站上，一位旅行者在投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;在大选当天，在墨西哥城的投票站上，人们投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;在墨西哥城的6月2日，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多的支持者，在墨西哥城总统选举中投票。&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;墨西哥城，5月31日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;在选举前一天，墨西哥城的市中心区域，人们走在街头，为周日的大选做准备。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;6月1日，在墨西哥城的投票站上，一家商店的冷藏室被塑料覆盖，外面挂着一块牌子，上面写着：“由于禁酒令，不得销售酒精。”墨西哥城，墨西哥，6月1日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在达成一项全球性协议，以更好地应对传染病的对话将于2025年或更早时届时可能实现，世界卫生组织周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就一项可能增强疫情前后合作的新协议进行了两年的谈判，这一协议是在认识到COVID-19期间失败后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初希望在本周达成一项协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的深层次分歧，对话得以延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国却达成了一个平行的协议，以更新现行的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包含了针对最重大且具有全球威胁性公共卫生危机的“大流行紧急状态”这一新类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·盖布雷耶苏斯在一份声明中指出：“今天所做出的历史性决定体现了各成员国共同保护本国人民以及世界人民免受公共卫生紧急情况和未来大流行的共同风险所表现出的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长泽维尔·贝塞拉周六表示：“借助这一协议，我们采取行动确保各国承担责任，并加强预防措施，在疫情威胁到美国人民和我们的安全之前阻止其爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球卫生规则的变动旨在加强世界在经历了COVID-19导致超过700万人死亡之后的对新型病原体的防御能力，根据世界卫生组织的数据。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="档案照片：世界卫生组织标志在日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：世界卫生组织（WHO）的标志在瑞士日内瓦总部附近可见，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>