<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 20 Sep 2024 17:46:21 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议了一项新的加沙停火协议，以换取人质的释放，并呼吁哈马斯同意此新提议，称这是结束冲突的最有效途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候让这场战争落幕，迎接新的一天。”拜登说道，他正面临竞选年的压力，需设法制止已持续八个月之久的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其它国家调停的停火协商，旨在停止以色列与激进的哈马斯运动之间的加沙战争，却屡次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍协商的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此提议在以色列连续数周侵入拉法后提出，同时也伴随了国内外对本杰明·内塔尼亚胡政府的新增压力，原因是加沙地区的伤亡，以及人质长期的被囚禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五宣布，以色列已授权谈判代表提出了一项加沙停火协议，这一举动是在拜登揭露停火计划之后作出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一进展发生在共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普被定下34项重罪指控的一天之后，这凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登所描绘的这项新提议由三阶段构成，与先前的提议不同之处在于，停火将在协商的三阶段期间持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，在为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤军，人质，包括老年人和女性，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦民众将返回加沙，包括北部加沙，每日将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就持久和平的条款进行协商。“只要协商持续，停火也将持续”，总统说道，这是一个新动向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的重大规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔转至哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁那些坚持“无期限”战争的以色列人重新考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人会反对这个计划，要求战争无止境地进行。有些人甚至身在政府联盟中。他们早已明言，他们欲占领加沙，欲斗数年，对于人质并不关心。然而，我已劝说以色列领导层，尽管面临各种压力，亦应支持这项协议。”拜登说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为对以色列终生承诺的人，作为唯一一位在美国总统任期内到访以色列的战时领袖，作为在以色列遭受伊朗攻击时直接派遣美军来保护以色列的人，我恳请你们退回一步，想一想若错过此刻，将发生何事。我们不能失去此刻的机会。”他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员向记者透露，以色列能够提出新提议，是因为最近在战场上的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在真正有了解决危机的路线图。这是一份详尽的四页半协议，”该官员说道，“已经进行了详尽的谈判。当前摆在桌面上的是整个过程中的终局阶段。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官员进一步表示，协议的每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为颇具戏剧性，将其解读为直接向以色列公众传达信息的一次尝试。第一频道12的晚间新闻节目临时中断，直播了拜登的演讲。节目主持人达尼·库什马罗解释说，此前，以色列军方审查机构曾禁止公布提议详情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰雷米·苏里认为，与先前的提议相比，此方案有更高的可能性成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了巨大打击，现在哈马斯能对以色列发起重大袭击或恐怖事件的可能性虽不为零，但比之前低很多。”苏里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更进一步看，国际舆论正对以色列转而持反对态度，苏里指出，这可能会推动以色列民众希望战争得以终止，加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他能创造大量的激励机制。”苏里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候的一个另一项人质提议要求释放加沙的病患、年老及受伤的人质，以换取为期六周的停火；这一停火可以延长，以便让更多援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于以色列拒绝同意将永久和平作为谈判的一部分，并加强了对加沙南部拉法市的攻势，该提议在本月早些时候破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯于周四对调解方表示，除非以色列停止战争，否则它不会在正在进行的侵略行动中再进行谈判。但已经做好准备，如果以色列停止战斗，哈马斯愿意达成一项“全面协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣押在加沙做人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列在周日对拉法的空袭造成了45名巴勒斯坦人死亡，引起国际社会的愤慨，但从未触及美国总统设定的红线，令美国中断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了地狱般的苦难。”拜登周五谈到，“我们都目睹了本周早些时候，以色列空袭后在拉法城中致命火灾的可怕画面……这场空袭的目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从以色列在10月7日回应哈马斯对以色列南部的攻击行动，对加沙地带展开反击以来，巴勒斯坦卫生部门估计，已超过36280人在加沙地区死亡。根据以色列的统计，哈马斯的攻击造成了大约1200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="A Palestinian walks among the rubble of damaged buildings, in Beit Lahia" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，一名巴勒斯坦人穿梭于北加沙地带比特拉希亚被以色列军事行动摧毁的建筑物废墟之间。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文包含第17段中的强烈言辞)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于星期五在特朗普大厦内，面对一排排摄像机，传达了一条既符合其法律斗争，亦契合政治搏击的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他有罪&lt;/a&gt;，涉及34项与伪造文件掩盖向色情女星支付的沉默费的指控的翌日，这位共和党总统候选人通过愤怒、冗长的言论中，列数了众多对手和怨恨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指责主持其审判的法官胡安·梅奇是“腐败的”和“魔鬼般的”。他描绘&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党人乔·拜登&lt;/a&gt;，他在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日选举&lt;/a&gt;中的对手，为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他斥责了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;出庭作证指控他的证人&lt;/a&gt;，批评投票弹劾他的国会成员，并沿袭其集会中的言辞，谴责他所言的非法涌入我国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选活动捐款，将自己面临的挑战表述为超越个人范畴，关乎国家大局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"为了国家，"他说，"我们正在战斗。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以往，他在竞选演讲中常穿插幽默元素，而这天的言词却几乎完全肃穆。在记者会上，特朗普手中仅握着一张小纸条。最终，他没有回答问题，在儿子小唐纳德·特朗普的陪同下，迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，在筹款呼吁和社会媒体上，这位前总统的盟友也猛烈抨击了司法体系，以及任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场主要竞争对手均将对方描绘为国家威胁的竞选中，拜登竞选团队将特朗普的言论作为最新证据，证明他并无担任总统的资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"全美民众目睹了意志混乱、极度绝望、败绩昭昭的唐纳德·特朗普，他倾诉着个人的不满，诋毁美国的司法体制，给所有在场观察者留下了一个显然的结论：此人不能成为美利坚合众国的总统，"拜登竞选团队的通信总监迈克尔·泰勒在一份声明中如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者—绝大部分认为纽约的判决是正义的扭曲—在星期四当天，其竞选活动就收到了3.48亿美元的捐赠。特朗普团队声明。这是特朗普在WinRed平台上的单日筹款记录，该平台处理共和党的数字化筹款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;落后于拜登筹款总额的竞选活动，于星期五继续加快筹款步伐，向支持者发送了一系列预示不祥的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国历史上最黑暗的一天！"一则消息宣告道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我绝不会投降！"在特朗普的记者会后，另一条信息大声疾呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟在前总统身后，辩护称审判不公，指控不应被提出，民主党的曼哈顿陪审团成员有偏见，法官存在偏向，这均被地方当局否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每当共和党人士的谴责不够迅速或强烈之际，特朗普的盟友与竞选助手便会发起攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选经理克里斯·拉塞维塔斥责了一个全国性大学共和党团体，在社交媒体平台X上发布，称应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"就像屁股，人皆有之...各人一个看法...,"拉塞维塔在帖子中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准了劳伦斯·霍根&lt;/a&gt;，一位政治立场温和的前共和党州长，正竞选参议员席位，在判决前，曾警告美国民众“不要通过更剧烈的党派分歧煽动纷争”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"你刚刚葬送了自己的竞选，"拉塞维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对宾州与乔治亚州—两个战场州—的共和党选民进行采访时，若干受访者表示，特朗普的定罪让他们重新评估对他十一月的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若此类背离&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;在与拜登的再战中造成负面影响&lt;/a&gt;，在多个摇摆州特朗普微弱领先的局面将受到损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，大多数受访的共和党人声音与特朗普如出一辙，他们称审判只是闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这一切纯属政治操作，意在打击他，尽可能限制他的竞选活动，"62岁的斯科特·克莱顿表示，他是佐治亚州玛丽埃塔市一名已退休的警官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"如果他们能对他这样，就能对任何人下手。绝对没有一个人是安全的。"&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普参加新闻发布会，在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普参加新闻发布会，在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，共和党总统候选人，美国前总统唐纳德·特朗普，在被裁定伪造商业记录，以隐瞒2016年支付给色情明星斯托米·丹尼尔斯的沉默费的刑事案件中的有罪判决后一日，出席新闻发布会。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在其境内使用美国武器的某些限制，此举虽细微，却标志着美国更深度介入这场已历时两年的战争，专家认为，这一举措或许能够有效地遏制俄罗斯跨过边境向哈尔科夫发起的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰用美国提供的武器在俄罗斯境内打击目标风险过大。他们担心乌克兰大规模攻击可能会触发与核武大国俄罗斯直接的军事冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国对向基辅提供更高级别武器的其他禁令相契合，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，这些禁令也已逐渐瓦解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定，于本周四生效，被精心限定在哈尔科夫地区的战斗中。美国官员称，这允许基辅使用美国提供的武器对从跨过边境攻击或准备攻击他们的俄军事力量进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着一线的乌克兰军队获得了美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器和引导性多导弹发射系统（GMLRS）导弹以及其他武器，用来直接越过边境攻击位于俄罗斯境内的俄军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此举有可能稳定前线，并在俄罗斯人固守之前，创造条件将他们从哈尔科夫地区击退，”乌克兰国家战略研究院的科研同人米科拉·贝列斯科夫表示，该研究院是位于基辅的官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区关键前线撤军的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯人将发现自己处于被动，必须重新评估在向哈尔科夫发动攻击时所采用的战术，”英格拉姆说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程早在数周前就已经启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一位美国官员透露，在5月13日的闭门视频会议中，乌克兰提出了在哈尔科夫地区使用美国武器跨过边境的要求。与会者包括白宫国家安全总监杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席C.Q.布朗将军。该官员以匿名方式发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗随后制定了倾向于放宽限制的建议，沙利文在5月15日将这一建议提交给拜登。美国总统同意乌克兰有权对从俄罗斯领土安全点发起攻击的俄方部队进行反击，该官员透露，自那时起，拜登政府一直在细化这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在接受路透社&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;5月20日的采访&lt;/a&gt;中公开呼吁盟友采取此类行动，尽管当时他表示：“到目前为止，还没有听到任何积极的回应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·李指出，俄罗斯利用拜登对在俄罗斯境内发动攻击的禁令，将其作为安全地带，以此为基地发起对哈尔科夫地区的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰的第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯能够保持其火炮装置正跨过边界。它可以保持防空设施、电子战能力、指挥与控制（系统）在那边，”李说道，“它某种程度上具有一种避难所的性质。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，李和其他专家称，仅凭这一决定可能短期内无法显著改变前线态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我并不认为（该决策）将对前线的移动产生多大影响，如果有的话，但它将使得俄罗斯难以为继跨过边境的此类行动，”李分析道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够兵力来对哈尔科夫进行重大攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的能力集结足够的战斗力量，以从东北方向真正威胁哈尔科夫，”英格拉姆说。“要做到那一点，将会消耗他们在东部战斗区域的军队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国，勿允许乌克兰对俄罗斯境内目标动用武器，并在周二再次提及核武风险，提升了核战争的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周乃至数月内寻求扩大其使用美国武器，尤其是在俄罗斯过去一年战场上夺取优势之后，特别是在俄罗斯境内的军事行动方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策变化不到一天后的周五，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引述称，他吁请美国批准深入俄罗斯境内的目标打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾在五角大楼任职、现为华盛顿战略与国际问题研究中心智库成员的马克·坎西安表示，拜登此举只是冰山一角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并非政策上的根本转变。但它是一步，”坎西安说道，“乌克兰以及政府官员将会推动下一步：打击更广泛的俄罗斯境内目标——可能是那些并非直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，未来拜登政府是否会扩大政策，允许在俄罗斯其他地区发动打击，他并未给出定论，但亦未排除这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“将来，我们将继续我们的做法，即根据需要适时地调整和适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫郊区后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员们在被俄罗斯导弹摧毁的儿童与青年运动骑术学校现场工作，该学校位于哈尔科夫郊区的马拉丹尼利夫卡村，此处在乌克兰遭受俄罗斯攻击后的2024年5月30日处于重重破坏之中。图源：路透社Valentyn Ogirenko/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商信守着控制资本支出、适度提升产量的承诺，此举或有助于全球最大的原油生产国在2024年实现更为稳健的增长步伐，减轻了本周末石油输出国组织及其盟友（简称OPEC+）进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年，得益于页岩革命的推动和技术与效率的突破，美国引领了非OPEC国家在全球原油供应方面的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外超出预期，跃升至每日逾百万桶，达到1293万桶/日，远远高于年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于美国及其他非OPEC生产国的产量激增，OPEC及其盟友于去年进一步削减了供应，其目的之一便是予以补偿。OPEC+当前的总减产规模为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的知情人士透露，作为周日OPEC+会议的筹备工作，该组织正致力于构建一道复杂的交易框架，允许其将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着OPEC+即将在周日召开会议审视其供应政策，美国的产量增加虽将继续推动非OPEC+国家的产出，但与2023年相比，其所带来的潜在威胁有望减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府最新预计，今年美国的原油产量将增长约27万桶/日，这一预测与OPEC对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预期相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署(IEA)对美国产量增长的估计更高，约为64万桶/日。上述三个预测被广泛视为最引人关注的预测，然而，全部低于去年的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求将增长220万桶/日，超出OPEC+集团之外的非OPEC产油国供应增长约100万桶/日。这意味着对OPEC+原油的需求应比2023年多出约90万桶/日左右，该集团在其5月的月度《石油市场报告》中如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA对全球需求增长的预期远低于OPEC的预测，约为110万桶/日，且预计对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年到目前为止，美国总体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较去年12月份1326万桶/日的产量稍有下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在油价徘徊于每桶80美元左右背景下，业界高管和分析师指出，美国生产商似乎不太可能重演2023年的增长惊喜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;合同钻井公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示：“我们的顾客仍保持非凡的审慎和纪律性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“鉴于当前油价，钻井平台数量未如预期上升令人意外。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫斯沃尔德先生指出，公司保持资本支出平稳，同时延缓钻井平台的升级，以便与其平坦的钻探增长相匹配。公司计划在年底前操作12个钻井平台，并于明年重新部署几个钻井平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据贝克休斯公司数据，美国石油钻机总数已下滑至496座，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“S&amp;amp;P全球评级分析师在周四的报告中表示：“美国有能力连续多年实现100万桶/日以上的增长，但目前并无意图以该速度增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，2023年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，因投资者压力，在经历了2010年代无序支出推动的惊人增长但收益有限之后，美国上市公司对页岩油的资本支出增长有所节制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来产量超过预期的部分动力来自于私营企业，其中一些企业当前正遭遇行业一波整合浪潮。它们通过钻探更长的油井和实施岩石压裂，以同时从更多油井中提高原油产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我预计，尽管经历了一波整合，原油价格将持续并支撑美国整体石油产量的适度增长，同时，钻井和完井效率的持续提升也会带来助力。”得克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油田服务公司，如斯伦贝谢集团(简称SLB)，预计其增长将在今年转向国际市...

请注意，由于篇幅限制，翻译结果被截断。但你可从上述翻译中观察到如何将简化语言转换为专业中文翻译的实例。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨先生在指导非洲国民大会（ANC）度过自种族隔离结束以来最糟糕的选举后，其执政地位将迎来严峻考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据周三选举的初步统计，覆盖约71%的投票站，非洲国民大会仅获得不足42%的选票，较2019年选举时所获57.5%的支持率出现了显著下滑。根据&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;记录&lt;/a&gt;显示，这是该政党在三十余年里首度未达成多数派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举失利意味着，这个曾以纳尔逊·曼德拉先生为领军人物的解放运动之政党，将不得不与一个或多个较小的政党寻求共建&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联盟&lt;/a&gt;或其他合作形式，以实现国内治理。非洲国民大会可能需在政策上作出妥协，甚至牺牲重要内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由工会领袖转型成为商人的拉马福萨总统，极有可能面临来自反对党及党内不同政见者的辞职呼吁。虽然非洲国民大会深陷分歧，一位&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;党高官&lt;/a&gt;表达了对他的支持，然而，评论员推测并未出现显而易见的继任人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前并无明确的、能够统一党内外的候选人接替拉马福萨。”托尼·巴特勒教授，这位就读于开普敦大学的政治学教授，亦是《拉马福萨传》的作者，如此评述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的民意调查表明，拉马福萨在本次选举中的支持率居所有政治领袖之首，而非洲国民大会内部的阵营之争，有可能使针对他的反动员变得错综复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对非洲国民大会的选情发表评论。他的发言人表示，总统将于周日，在预估的选举结果正式公布时，对此事发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来，曾一度悬而未决。2022年，一份调查报告指称其在其农场家具内藏匿的大量现金，可能涉及不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于这场被冠以“农场门”丑闻，拉马福萨先生始终坚称其清白，并在随后赢得了一个五年任期作为非洲国民大会的领袖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票曾被视为非洲国民大会迄今面临的最大考验，源于选民对于&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;高失业率&lt;/a&gt;、犯罪与频繁断电等问题的强烈不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨以肃清党内风气与重振经济为承诺当选非洲国民大会领袖，旨在修复其前任雅各布·祖玛任内九年来的种种丑闻、腐败与经济衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，自其2018年担任国家元首以来的喜悦浪潮很快消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自那以后六年有余，国民经济依旧停滞不前，而各种腐败的阴云仍环绕着多位非洲国民大会高官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周的选票中，对拉马福萨先生的重大打击来自宿敌雅各布·祖玛，其支持的新政党uMkhonto we Sizwe表现优异，超出预期，严重削弱了非洲国民大会的支持，尤其是在祖玛的故乡卡拉祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖玛对拉马福萨和非洲国民大会实施了致命一击。他深知他们在KZN的弱点。”政治分析师拉尔夫·马特赫卡如是说。“这预示着拉马福萨时代的终结……不可能在选战失利后，依然期待政局如常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨先生因避免加剧党内裂痕，而在关键改革上显得犹豫不决，招致批评之声；与之截然相反的是，在上世纪八十年代作为工会领袖时，他所展现的果断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，支持者则对其共识构筑的才能以及为南非洲国家树立的全球南方代表形象大加赞赏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球疫苗公允分配倡议的最有力倡导者之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，南非在国际法院提交了针对以色列发动大屠杀的案件，促使法官们于本月裁定，以色列应当立即停止对拉法赫的军事打击，这座城市位于加沙地带。以色列对指控坚决否认，并在拉法赫持续其军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨致力于强调非洲国民大会在过去三十年间的辉煌成绩，然而，批评者指摘他未能为应对南非最紧迫的挑战提供新解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前非洲国民大会最后一次集会上，他向聚集在索韦托足球场中数万支持者许下承诺，决心“做得更好”。然而，却在演讲尚未结束之际，许多人便离场而去。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi摄&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;据监管机构透露，臭名昭著的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本周五，即其74岁寿辰之际，不幸辞世。本月早些时候，这位资深罪犯在最高安全级别的监狱中遭到同狱犯人袭击，伤重不治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿，加拿大历史上声名狼藉的大规模谋杀犯之一，于2007年被裁定杀害了吸毒者与妓女，且在不列颠哥伦比亚省的猪场残暴处置其遗骸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经证实，六名女性被害者的不完全遗骸在其破烂不堪的地产中被发现，该地产位于温哥华附近。在其被判终身监禁后，政府检察官搁置了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务部证实，皮克顿在5月19日于魁北克监狱遭受袭击，随后被送往医院接受救治，最终不治身亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知这一罪犯的罪行给不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了沉重打击，”矫正服务部在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些受害者是从一个超过60人的失踪女子群体中选出的，这些女性在温哥华市中心的贫困、毒品泛滥的东区消失，时间跨度超过十年，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其位于距温哥华市中心约25公里的波茨顿的猪场，发现了33名女子的遗骸或DNA，其中许多是原住民女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克顿撰写，声称自己清白且被警察陷害的书籍，在上线几个小时后即被从亚马逊下架。据"温哥华太阳报"当时报道，该书声称皮克顿是无辜的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商请求亚马逊将其撤下，并向被害者家属致歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张未注明日期的档案电视画面展示的是罗伯特·威廉·皮克顿在其位于波茨顿的住所。 REUTERS/Global TV/ File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已涌入一种新型平台，该平台以锁定代币为条件，向投资者提供回报，这种错综复杂的模式，分析师警告称，对于用户和加密市场而言，蕴藏着潜在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“二次质押”的狂热普及，是近期加密市场内风险偏好升温的又一信号，伴随币价反弹和投资者对收益的追逐，市场热情持续高涨。比特币，作为市值最大的加密货币，价格已逼近历史高位；而排名第二的以太币，其年内涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于这股二次质押热潮中心的是西雅图的初创企业EigenLayer。今年2月，这家企业从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密机构部门获得了1亿美元的融资，该平台已吸引了价值188亿美元的加密货币，这与半年前不到4亿美元的规模形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二次质押是EigenLayer创始人斯里拉姆·坎南向路透社透露的发明创造，旨在扩展一项长期的加密实践——“质押”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，依托于网络中的众多计算机，对各人持有哪种和多少加密货币进行详查与确认。为实现这一过程，持有像以太币这样的加密代币的所有者，同意将他们的资产暂时锁定在验证系统中。质押期间，持有者将暂时丧失对代币的即时访问权，但能以收益率作为补偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台会向用户发放新产生的加密货币，以代表他们质押的加密资产。二次质押使持有者能将这些新代币，在其他基于区块链的程序和应用再度进行质押，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于二次质押的风险性，加密业界意见纷呈，某些业者认为这一实践尚属崭新，其潜在风险尚未明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人担忧，如果代表二次质押的加密货币的新型代币被用于加密市场庞大的借贷市场作为抵押品，可能会形成以极少量基础资产为支撑的无限贷款循环。他们担心，一旦所有参与者试图同时退出，这种现象可能会破坏更广泛的加密市场稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“任何形式的抵押品叠加抵押品都非良策，它引入了原本不存在的新风险。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡表达了他的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者而言，收益率是二次质押最具吸引力的地方：传统的以太坊区块链质押回报大约在3%至5%之间，但分析师指出，通过二次质押，投资者有机会同时获得多重收益，从而可能获得更高回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二次质押是去中心化金融（简称DeFi）领域中的最新进展，加密货币持有者投资于实验性的计划，以期在不卖出持有的基础上创造巨额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，由于直接向用户支付质押奖励的机制尚未成熟，EigenLayer平台目前尚未向用户直接发放质押奖励。用户加入该平台，意在预期未来可能分发的奖励，或其他形式的无偿分配，业内称之为“空投”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放了其新创建的代币，用户期望该名为“EIGEN”的代币未来能够具备价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Kaiko的摩根·麦卡锡表示，二次质押平台的增长由寻求此类“空投”的用户推动，他将此描述为“非常投机，几乎等同于免费获取财富”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这种模式极度冒险。”美国加密货币交易所Coinbase的研究主管大卫·杜隆，他们提供质押服务，但不支援二次质押，表达了对此的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在提前行动，期待某种回报，但他们并不知道最终会获得什么。”杜隆补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，由西雅图华盛顿大学前助理教授斯里拉姆·坎南创立的EigenLayer面世，他同时也是印度首发学生设计的微卫星技术团队的一员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称为一个验证服务的市场，为潜在的质押者与需要质押代币的应用提供搭桥对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一批新的二次质押平台相继涌现，如EtherFi，Renzo和Kelp DAO，这些平台将客户的代币在EigenLayer体系中二次质押，同时产生新代币，以代表这些二次质押的资产。这新产生的代币可在其他地方流通，如作为借贷的抵押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坎南表示，其平台的目标是允许用户选择在何处进行代币质押，同时帮助新兴的区块链服务成长，而非鼓励无止境的基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者并无任何官方联系……这种情况是一种自然形成的趋势。”他如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的杜隆指出，二次质押可能伴随着“隐匿之险”：若二次质押的代币被应用于加密借贷领域，可能增加市场下跌时的强制平仓和更大波动，他在注记中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年的加密市场崩盘受高风险借贷加剧，加密币作为抵押品迅速贬值，这随即跟随着Terra和Luna代币的崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坎南明确将EigenLayer与上述风险区隔开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于二次质押，而在于借贷协议。这些借贷协议对于风险的标价错误。”他评论道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有专家对二次质押表现出淡定态度，注意到该市场相对于全球加密产业2.5万亿美元的资产总值而言，仍旧微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来对加密领域的损失可能泄露至更广阔金融市场深感忧虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到二次质押问题对传统金融市场产生任何重大感染风险。”标普全球评级公司数字资产分析部负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正与主流金融领域日益接轨，二次质押亦正在获得机构投资者的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行加密部门Zodia Custody已观察到机构投资者对质押的显著兴趣，但该公司认为二次质押之举过于激进，首席风险官阿努什·阿瑞福斯蒂安指出，追踪资产去向及奖励分配变得困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，将部分资金再二次质押，这一合作在Kelp DAO于4月的博客文章中有所提及。针对路透社的评论请求，Laser Digital未予回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注加密领域的银行Sygnum表示，他们已对客户持有的加密资产进行了质押，并预计“围绕二次质押的全新生态系统将逐渐成形”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="图示代表了比特币的加密货币" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日，巴黎，比特币的加密货币图示映入眼帘。图源：法新社/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="图示代表了以太币的加密货币" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日，一枚以太币的加密货币图示放置在PC主板之上。图源：路透社/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·谢因鲍姆以压倒性优势赢得大选，成为墨西哥历史上首位女性总统，承继其导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的政策，他深受贫苦民众的拥戴，为她的取胜铺平了道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢因鲍姆&lt;/a&gt;，身为气候科学家与墨西哥城前市长，据墨西哥选举机构的快速计票显示，以58.3%至60.7%的选票赢得了总统宝座。这预计将成为墨西哥民主历史上最高的得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前的执政联盟有望在国会两院获得三分之二的超级多数，依据选举机构给出的结果范围，这意味着联盟能够在不依赖反对党支持的情况下，推动宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔维斯&lt;/a&gt;在初步计票结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后，承认败北。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是首次，在共和国的两百年历程中，我将成墨西哥的第一位女性总统，"谢因鲍姆对热情欢呼和高呼"总统，总统"的民众说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢因鲍姆的胜利，对墨西哥而言是一大里程碑，这个国家以&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;其霸权文化&lt;/a&gt;而知名，也是世界上罗马天主教徒数量第二多的国家，多年来这个国家推动传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她成为美国、墨西哥和加拿大三国中首位女性大选胜者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从没想过有一天我会给女性投票，"87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔，一位在墨西哥最小的州特拉斯卡拉的谢因鲍姆支持者如此说。"过去我们连选票都没有，即便有，也是投给丈夫指定的候选人。感谢上苍，时代变了，我能亲身经历这转变，"蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢因鲍姆将面临诸多复杂挑战。她需在承诺扩大民众福利政策的同时，接手巨大的预算赤字与低迷的经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步结果公布后，她向支持者保证，她的政府将秉持财政纪律，尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她誓言提高安全水平，但未细述策略。这次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，共有&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexican-candidate-assassinations-hit-grim-record-ahead-sundays-election-2024-06-01/"&gt;38位候选人遇害&lt;/a&gt;，凸显了严重的安全问题。许多分析师指出，在洛佩斯·奥夫拉多尔的领导下，有组织犯罪组织的影响力反而扩展和深化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的选举还受到普埃布拉州两个投票站发生两人遇害事件的阴影。在洛佩斯·奥夫拉多尔任内，遇害人数超过185,000人，这是墨西哥现代历史中最多的，尽管谋杀案发生率略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她承诺投入颠覆性的巨资改善警察体系并减少有罪不罚，否则谢因鲍姆可能难以在整体安全水平上实现显著提升，"独立拉美政治风险分析师纳撒尼尔·弗兰纳里表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党根据初步计票也赢得了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥城的市长竞选&lt;/a&gt;，该职位是墨西哥国内最具影响力的职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统面临的挑战之一将是紧张的美墨谈判，涉及通过墨西哥前往美国的移民潮及其在毒品交易上的安全合作，尤其是当美国国内正面临芬太尼疫情肆虐的现状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，若唐纳德·特朗普在十一月赢得美国总统选举，这些谈判将变得更艰难。特朗普承诺对在墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并表示要动用特别部队对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国内，下任总统将需应对电力和水资源短缺的问题，同时吸引制造商迁至美国市场附近的近岸区域，这一趋势让供应链更接近主要市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢因鲍姆还须面对如何改造国营巨头墨西哥石油公司(Pemex)的难题，该公司生产量在过去二十年来持续下降，深陷债务泥沼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"公共财政不能无底洞般投入，而公司却持续无盈利，"高盛公司首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示，"他们必须重新思考Pemex的商业模型。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔曾双倍提高最低工资，减少贫困，使比索汇率稳定并维持低失业率——这些政绩让他得到了极高的支持率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢因鲍姆承诺扩大福利计划，但在墨西哥今年大规模赤字和经济预计2025年缓慢增长仅1.5%（依据中央银行预期）的大环境下，执行起来并非易事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;在其任职期间一直影响着竞选方向&lt;/a&gt;，试图将选举转变为对自身政治议程的全民投票。谢因鲍姆虽拒绝了反对派称她将成洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的说法，但已承诺延续他的多项政策，包括有助于墨西哥最贫苦群体的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胜利宣言中，谢因鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为"一位独特的人，使我们国家转型，向善发展"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而政治分析师维里·里奥斯认为，对于谢因鲍姆将沦为前任领导者傀儡的批评背后，潜藏着性别歧视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"人们不能相信她会自主作出决定，这是让人无法置信的，我认为这与她是女性有很大关系，"里奥斯评论道。&lt;/p&gt;&lt;/html&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;旨在制定全球共识以优化疫情防控策略的谈判，计划不迟于2025年或在条件许可的情况下更早完成，世界卫生组织(World Health Organization，简称 WHO)于周六宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去两年中，WHO 的194个成员国已就一项协定展开协商，旨在加强疫情前后的国际合作，以应对新冠病毒COVID-19暴露出的诸多缺失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然 UN 联合国机构原本期望本周内达成共识，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和预防措施等问题上存在深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在修订现行具有法律约束力的卫生规定方面，各国还是取得了并行进展。这些规定，即《国际卫生条例》(International Health Regulations, 简称 IHR)，新增了一类针对最严重和对全球构成威胁的公共卫生危机的“疫情紧急状态”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;WHO 总干事谭德塞(Tedros Adhanom Ghebreyesus)在声明中表示：“今日所做出的历史性决策彰显了各成员国共同希冀保障各自人民及全球安全免受公共卫生突发事件及未来疫情的共同风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部长 Xavier Becerra 于周六指出：“通过这项协议，我们采取措施强化责任并提升措施，以阻止病毒在威胁美国民众及其安全前被及时遏制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球卫生准则的修订，意在COVID-19导致全球超过700万人死亡后，巩固全球对新兴病原体的防御体系，依据 WHO 提供的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="FILE PHOTO: World Health Organisation logo seen near its headquarters in Geneva" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，位于瑞士日内瓦的世界卫生组织（WHO）总部附近的 WHO 标志。路透社/ Denis Balibouse 档案图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>