<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 21 Dec 2024 16:33:09 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，共有300名议员，其中有190名出席，于周三投票通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事戒严令。现场直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大著名连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一所最高安全级别监狱内遭到另一名囚犯袭击，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最为臭名昭著的连环杀手之一，2007年在加拿大不列颠哥伦比亚省维多利亚地区猪场被判杀害毒枭和妓女，并在其遗骸上进行残害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确认皮克顿杀害了6名女性，其部分遗骸在距温哥华市中心约25公里的普特科奎特兰的破败地产上被发现。政府检方在判处其终身监禁后撤回了另20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭到袭击后去世的，随后被送医救治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到了这名犯人案件对不列颠哥伦比亚省以及全国范围内社区所造成的破坏性影响，”该局在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中包括超过60名在温哥华贫民区滋生毒品的东区街区失踪的女性，在2002年初皮克顿被捕之前，这一失踪潮持续了十多年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗骸或DNA在现场被发现，其中很多人为土著居民，位于距温哥华市中心约25公里的普特科奎特兰皮克顿的猪场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿所著的一本书在亚马逊上架后几小时内就被下架。书中皮克顿坚称自己无罪，且被警方陷害，据《温尼伯太阳报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿于不列颠哥伦比亚省普特科奎特兰的家中在幕后拍摄的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿于不列颠哥伦比亚省普特科奎特兰的家中在幕后拍摄的照片。路透社/环球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，面临最糟糕的选举结果，这将严重削弱其领导能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举中约71%投票站的初步结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自种族隔离制度结束以来ANC最差的选举结果，比2019年上次选举时的57.5%低了相当多，历史上首次未能获得超过半数的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着，以纳尔逊·曼德拉为首的解放运动组织将不得不与其他较小政党谈判组建联盟，或者寻求其他形式的合作以执政。这可能需要做出政策让步，或让贤重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转商人西里尔·拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC高层官员之一仍支持他留任，分析人士指出，没有明显的人选可以接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前并没有明确能够接替拉马福萨的统一候选人，”开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒斯教授说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一次民意调查显示，在此次选举中的主要政治人物中，拉马福萨的满意度最高，党内的派系斗争可能使任何人试图对抗他变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未评论ANC的选举表现。他的发言人表示，他将于周日发布声明，届时正式初步选举结果也将公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这并非拉马福萨第一次面临是否继续担任总统的不确定性，2022年的一份报告指称，若有关于其现金藏匿案件的指控属实，他可能有不当作为；这一事件被称为“农场门”。尽管他否认了这些指控，但一年后仍赢得了ANC领袖的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被视为ANC迄今为止最具挑战性的考验，因选民对高失业率、犯罪和毁坏性的停电等问题充满不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领袖，承诺重塑党派形象，恢复经济增长，此前九年间，在前任雅各布·祖马的任期里，该党因腐败和经济衰退遭受挫折。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，从2018年他成为国家领袖以来的初期兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，经济仍停滞不前，高层ANC官员仍涉及多起争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的宿敌祖马，祖马支持新党“姆金托威塞”，该党出乎意料地表现出色，严重削弱了ANC支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁•纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马成功困住了拉马福萨和ANC，他知道他们在夸祖鲁•纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“这是拉马福萨项目的终结，选举失败了，就意味着正常秩序无法保持不变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上的犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领袖时果断的决策形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他在寻求共识方面的技能，以及他提升南非作为“全球南半球”倡导者之一的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最有力的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的灭绝种族罪上诉，法官本月裁定，以色列必须停止对加沙城拉法军事行动。尽管以色列否认这些指控，但依旧继续对该地区进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选时，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者认为他对于解决南非的最大挑战几乎没有提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会中，拉马福萨承诺“做得更好”，现场有数万支持者聚集在索韦托足球场，但他们大多在演讲未结束前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。图片来源：REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传递了一个适合作为法律与政治战役宣言的信息：他已准备迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一家陪审团宣布他因篡改文件以掩盖对一名成人影片明星支付封口费的指控而被判有罪的第二天，这位共和党总统竞选人愤怒而流畅地列出了对手和不满，发表了一系列激烈的说话内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔尚为“歪曲事实的小人”和“恶魔”。他将民主党人乔·拜登，这位他在11月5日选举中的对手，诬蔑为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他猛烈攻击了那些出庭作证反对他的人证，那些投票弹劾他的国会议员，以及他一直诋毁的非法入境移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将其面临的困境视为自身的战斗范围远远超过他个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他过去的竞选演讲中不乏幽默，但这次演讲更多的是悲凉。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张小纸条。结束时，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，这位前总统的盟友们也猛烈抨击了司法体系和任何认为特朗普有罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此视为国家威胁的竞选中，乔·拜登阵营利用了特朗普的发言，将其作为进一步证明他不适合担任总统的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“刚刚，美国目睹了一位困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普声嘶力竭地谈论个人怨恨，并歪曲美国司法系统，观看此言论任何的人都不难得出一个结论：此人不适合成为美国总统，”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们——他们大多认为纽约陪审团的裁决是不公正的——在周四的捐款中以3480万美元打破了一天的筹款记录，特朗普团队表示。这也是共和党筹款平台WinRed上的一天最高筹款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因总筹款落后于拜登，特朗普的竞选团队努力保持这一筹款势头，在新闻发布会上向支持者发出了一系列令人担忧的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美利坚史上最黑暗的一天！"一条信息中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我绝不投降！"另一条信息在特朗普新闻发布会后高声宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有缺陷，不应提起这些指控，陪审团来自民主党人占多数的曼哈顿是受到污染的，法官是有偏见的——地方当局否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的批评不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手便进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选经理克里斯·拉奇维塔嘲讽了一家全国大学生共和党组织在社交媒体平台X上发布的内容，该内容称陪审团的判决应受到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"观点就像人类的屁股，每个人都有，"拉奇维塔在推特上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也在推特上批评了马里兰州温和派共和党前州长劳里·霍根，在裁决前警告美国人“不要再将更加极化与分裂的政党进一步助燃”的霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"你结束了你的竞选，"拉奇维塔在推特上回应霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受来自关键战场州宾夕法尼亚州和佐治亚州的共和党投票者采访时，数人表示特朗普被判有罪令他们重新考虑他对11月的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背弃可能会损害他与拜登的复选，考虑到特朗普在多个摇摆州的微弱优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来都跟特朗普自己一样，声称审判是一项骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这全都是政治手段，目的是伤害他并尽可能多地将他排除在竞选活动之外，"62岁的退役警察斯科特·克莱顿在佐治亚州Marietta说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"如果他们能对他做这些，就能对任何人这么做。绝对没有人安全。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在纽约出席记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约，路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约出席记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，《路透社/Brendan McDermid/文件照》&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的一些限制，这标志着美俄两国两年来冲突进一步升级的一个小小但重要的步骤。专家表示，此举可能会削弱俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在很大风险，担心这将引发与核武装备的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅提供的其他武器禁令一脉相承，包括从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击“正在攻击他们或正准备攻击他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给前线乌克兰士兵提供了发射美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射最先进火箭弹（GMLRS）和其他装备的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，让乌克兰军队在他们尚未深陷之前就将敌人从哈尔科夫地区赶走，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·贝利斯科夫说，该研究所是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰表示，拜登的决定减轻了基辅在东顿巴斯关键战场调动部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于被动，需要重新考虑他们在哈尔科夫地区攻势中使用的战术，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登有关决定的时间可追溯至几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员透露（要求匿名），乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳利德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出了可以跨越边界使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，并于5月15日将建议提交给拜登。这位官员称，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯境内安全立场反击攻击乌克兰的俄罗斯部队。自那以后，拜登政府一直在敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在2024年5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方合作伙伴采取类似步骤，但当时他表示：“至今为止，还没有积极的成果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直利用拜登政府禁止在俄罗斯境内实施打击的禁令，将攻击哈尔科夫地区的据点作为安全场所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其炮兵直接部署在边界对面，可以继续部署防空、电子战、指挥和控制系统，”李说。“这样也许获得了某种程度的‘庇护所’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家表示，单凭这一决定短期内不会改变战线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，不会大幅度改变战线的移动，但如果这样，将使俄罗斯继续在边界外实施此类行动变得更加困难，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰说，俄罗斯在哈尔科夫地区也不具备足够的部队进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的作战能力，从东北部正面威胁哈尔科夫，”他表示。“要这样做，他们会剥夺东线的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国，不要让乌克兰使用其武器打击俄罗斯，并在周二再次警告存在爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大在美国武器使用范围，特别是俄罗斯在战场上取得优势的这一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，基辅在这项政策宣布仅一天后，泽伦斯基在接受《卫报》采访时表示，希望获得美国批准打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现为华盛顿战略与国际研究中心智库成员马克·坎辛表示，拜登的举措仅仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的一大改变，但是一步，”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一步：打击更广泛的军事目标——例如，那些直接威胁哈尔科夫以外区域的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时表示，尚不清楚拜登政府是否可以将政策扩大到允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续像过去所做的那样，必要时进行适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击外的哈尔科夫废墟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员在俄罗斯导弹袭击严重损毁儿童和少年运动骑马学校的地方工作，乌克兰哈尔科夫市外的小达尼列夫卡村，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的前提下结束加沙冲突，并敦促哈马斯同意这一新提案，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束、未来开始的时候了。”拜登在讲话中说。他面临选举年结束加沙冲突的压力，而加沙冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔以及其他国家调解的旨在安排以色列与哈马斯停火的谈判多次陷入僵局，双方相互指责对方导致进展停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列数周对拉法的侵入以及针对内塔尼亚胡政府在国内和国际的压力之后提出的。内塔尼亚胡政府因加沙死亡事件以及人质持续被扣而面临压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露的停火计划提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这则提议也出现在唐纳德·特朗普在共和党总统竞选对手中被定罪的前一天，特朗普被定罪34项重罪，突显了两位候选人的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案分为三个阶段，并与以往方案有所区别，因为停火将与各方穿越三个阶段协商长达三个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口密集区，数百名巴勒斯坦囚犯将交换为人质，包括老年人和妇女。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，并且每天将有600辆卡车运送人道援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束冲突的条款进行谈判。“停火将一直持续，只要谈判继续进行。”总统说，这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个全面重建加沙的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已由卡塔尔转交给哈马斯，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些坚持无休止战争的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些以色列人不会同意这个计划，他们将要求战争继续下去。一些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们希望占领加沙，希望持续战斗多年，而这些人质对他们来说不是优先事项。”拜登说。“我已经敦促以色列的领导层支持这项协议，尽管会面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国有生以来唯一在战争时期访问以色列的总统，以及刚刚派遣美国军队直接防御以色列免受伊朗攻击的人，我要求您退后一步，思考如果这个时刻失去会有什么后果。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名对记者表示，以色列之所以能提出新的提议，是因为战场战果的取得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有了结束危机的道路图。这是一份详尽的，将近四页半的协议，再次详细谈判。”他表示。“摆在桌面上的现在确实是一个达成协议的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划规定的每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据几家以色列媒体描述，拜登周五的讲话具有戏剧性，并被认为是试图直接呼吁以色列公众。以色列12频道中断晚间新闻播报，直播了拜登的讲话。以色列审查机构此前已禁止公布该提议的细节，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议的成功几率高于以往提议，德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·斯uri认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何严重袭击或者攻击或恐怖活动的可能性不低但比以前低得多。”斯uri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“开始反对”以色列，斯uri说，这可能促使以色列结束冲突的愿望，同时也受到拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统真正全力以赴某事时，他可以创造出许多激励因素。”斯uri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的先前人质提议要求因一场六周的停火释放病重、年迈或受伤的人质，该停火可延长以运送更多援助到这一飞地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于以色列拒绝接受哈马斯作为谈判的一部分要求永久结束战争的请求，并加大了对加沙南部拉法市的攻击，提议前不久就分崩离析，对此美国此前表示警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，在持续的军事攻势期间，哈马斯不会参与更多谈判，但愿意达成一项“全面协议”，包括人质和俘虏交换，如果以色列同意停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名表示，国家安全顾问杰克·沙利文将与17国的外交官会面，这些国家都有被哈马斯扣为人质的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际舆论强烈谴责，但没有达到美国对切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在此次冲突中经历了地狱般的困境。”拜登周五表示。“我们目睹了本周初拉法致命火灾中的可怕画面，这是以色列针对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，加沙遭到以色列袭击以来，超过36280人丧生。根据以色列的计算，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在损坏的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在损坏的建筑废墟中行走，这些废墟是在以色列军事行动中被毁的，位于北部加沙地带比特拉哈伊亚，2024年6月12日。路透社/马拉姆丁·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会 speaker 贾布·贝里 Nabil Berri 在美国政府试图调解与以色列的军事冲突时，再次担任美国与黎巴嫩真主党之间的关键联系人，凭借数十年的经验促成了停战协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这进一步突显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，尤其是在他影响深远的什叶派穆斯林社区，自以色列在9月击毙伊朗支持的真主党领袖哈桑·纳斯尔拉格后，贝里被认为是一个稳定因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三，贝里在电视上发表演讲时表示，黎巴嫩正在“关上了一个历史性的时刻，这是黎巴嫩历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了国家的利益而团结起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里在1975年至1990年的黎巴嫩内战中作为什叶派的阿马尔运动主导人而崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会 speaker，是黎巴嫩政教秩序中什叶派最高的职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人谢赫纳伊姆·卡塞姆认可了贝里的谈判角色，称他是真主党的“大哥”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国使团霍谢金·阿莫斯在与贝里多次会面时，旨在促成结束这场同时正在加沙进行的冲突，这场冲突在9月加剧。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与贝里在2006年帮助结束真主党与以色列战争时所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，这种作用变得更加重要，因为黎巴嫩至今没有总统，内阁只拥有部分权力，而且很难联系上真主党，该党在美国被列入恐怖组织名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他真是唯一值得见的人。他是国家。”一位驻黎巴嫩外交官表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，他帮助谈判释放了39名在黎巴嫩被什叶派激进分子劫持并劫持美国航班的美国人质，使得他的全球影响力提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后被贝里选举为 speaker 的时间与纳斯尔拉格领导真主党崛起的时间吻合。他们两人一起主导了什叶派政治代表和国家大部分事务的“什叶派二人组”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常与贝里会面的外交官说：“他是真主党的值得信赖的合作伙伴，这使他非常关键，但也有明显的局限，无论是出于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火已经击中了阿马尔运动势力范围内的城市提尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里出生于1938年，父母是西拉诺的移民商人，他在黎巴嫩长大，在大学时期就活跃于政界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经地位低下的什叶派社区的人们对贝里帮助改善他们在教派制度中的地位表示赞赏，这一制度向基督徒和逊尼派穆斯林倾斜特权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里经过律师培训，在阿马尔运动创始人穆萨·萨德消失后接管了该组织。阿马尔运动在贝里的领导下军事崛起，参与了内战中的几乎所有主要党派，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战后，贝里支持的什叶派追随者加入了国家机构和安全机关，他似乎政治上与真主党保持步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报的出版引起了人们对贝里对于真主党的真实感受的疑问，他在2010年否认了这一点，宣称纳斯尔拉格“就像他自己一样”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，贝里领导的阿马尔运动在哈马斯10月7日在南部以色列发动袭击后加入真主党，以示对加沙的支持，发射火箭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交使团开始访问贝鲁特，并与贝里会面，试图在以色列和黎巴嫩边境的交火中止，同时试图说服真主党向里坦河以上的北部撤退，这条河北部30公里处是边境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里对一位外国官员表示：“要将里坦河向南移动到边境会更容易，比将真主党向北推到里坦河上要容易得多。”知情者向路透社透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但贝里的反对者也批评他是导致2019年经济崩溃的世袭精英之一，这是由于几十年的政府腐败所造成的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些人指责他拒绝召集议会会议，选举总统，使得政府中最重要的基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里作为外交渠道的角色令真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量感到不满，他们认为任何谈判都应由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会 speaker 贾布·贝里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会 speaker 贾布·贝里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图）在黎巴嫩首都贝鲁特会面。路透社/赛义德·萨德尼/资料照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="显示黎巴嫩议会 speaker 贾布·贝里的横幅悬挂在黎巴嫩首都贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2023年8月31日，黎巴嫩首都贝鲁特举行的纪念穆萨·萨德神父（阿马尔运动创始人，1978年前往利比亚旅行后失踪）失踪45周年集会上，黎巴嫩议会 speaker 贾布·贝里的横幅悬挂在一栋建筑上。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持减产承诺，控制扩产支出，这也使得世界最大的原油生产国在2024年的增长可能会放缓。这或许有助于减缓OPEC+在周末做出进一步减产决定的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年中，美国因页岩油革命和技术创新，成为了全球非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其合作伙伴OPEC+去年进一步减少了原油供应，以弥补美国和其他非OPEC产油国增加的产量。总体OPEC+减产量达到586万桶/日，等于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在商讨一个复杂协议，可能会让部分减产措施持续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+会议定于周日讨论供应政策，美国产量的增加继续推动非OPEC+产油国的产出增长，但这将比2023年的威胁要小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测指出，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身预测美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三个是最受关注的预测机构，它们的预测都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+的原油需求可能会比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在其5月的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;的全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求则几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年初至今，整体美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较12月份下降了约1.26万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国产油商似乎不太可能像2023年那样超出预期，尽管油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持极为保守和自律的态度。”合约钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量尚未有更多增长，尽管当前价格水平较高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，推迟对钻机的升级以更好地适应钻井增长放缓的情况。该公司计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国具备在未来几年每年增长100万桶/日的能力，但当前并没有增长到这一水平的意愿。”标普分析师在周四的一份报告中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察机构预计美国今年原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于投资者对无节制的支出推动页岩油产业迅猛增长但又限制了回报表示不满，美国上市生产商限制了增长支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产出增加部分得益于私人生产商，其中一些现在正被统一在一个&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;合并浪潮&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;所淹没。他们通过钻更长的井并压裂岩石来同时提高更多油井的生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并潮流，我预计当前的原油价格将继续存在，并有助于支持美国总体原油产量增长的温和提升，因为钻井和完井效率的持续改善将继续起作用。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如Schlumberger（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际营收增长了18%，而北美营收下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近几年策略的重点转向资本控制，导致了不同的反应。”瑞士银行分析师乔万诺·斯塔诺沃称，认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那被&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;将在2024年引领石油和液体生产增长。事实上，EIA表示，今年OPEC+的石油液体产量预计会减少100万桶/日，而非成员国的产量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长。” 瑞士银行的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="奥古斯特22日，美国德克萨斯州温克附近的佩里曼盆地租区内，钻探平台的作业楼层从控制室观察。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近的佩里曼盆地租区内，钻探平台的作业楼层从控制室观察。路透社/尼科·奥克福德/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者寻求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者可以借此通过锁定其代币获得奖励，尽管这被认为存在风险，并可能影响加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”日益流行的迹象表明，随着加密货币价格的上涨，交易者正寻找高收益，而风险也在增加。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，而排在其后的以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再质押”热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。公司在2月从美国风险投资基金Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台，这一数字在过去六个月增加了近40倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，该公司发明了“再质押”，旨在扩展长期存在的加密货币实践——“质押”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机检查和确认谁拥有哪种加密货币。为此，代币的所有者，如以太坊，允许其资产在此过程中被锁定。在参与质押期间，持有者将暂时无法立即访问他们的代币，但可以获得收益作为补偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还允许用户获得新创建的加密货币以代表其充值的加密货币。通过“再质押”，代币持有者可以再次将这些新代币投入到不同的区块链基于的项目和应用程序中，希望通过更高的回报.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币领域对于“再质押”的风险性存在分歧，一些内部人士表示，由于发展初期，目前还难以做出确切的评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他分析人员担心，如果这些新代币被用作加密借贷市场的抵押品，基于有限的底层资产，可能会出现循环的借债。如果所有的人同时尝试退出，这种风险可能会对更广泛的加密货币市场造成不稳定影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押物作为抵押时，这样做并不理想，这会增加新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者来说，吸引他们的是收益：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%到5%之间，但分析师表示，通过“再质押”，投资者可以同时获得多个收益，回报率可能更高.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再质押”是最新的去中心化金融，或DeFi发展中的一种进步，加密货币持有者投资实验性项目，希望无需出售资产就能获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入平台是为了期待未来奖励，或所谓的“空投”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向平台用户发放其自己的新创建的代币，用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来能有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，“再质押”平台的增长是由于用户寻求获取“空投”，称之为“非常、非常投机的免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密货币交易所 Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示，该公司提供质押，但不提供“再质押”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在出于预判性行动，期望会有所回报，但他们不知道会是什么，”Duong 补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，Sreeram Kannan是前西雅图华盛顿大学助理教授，曾参与印度首颗学生设计微卫星的团队（根据其学术网站）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为一种验证服务的市场，连接有意向质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的“再质押”平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，后者为客户重新质押代币并在EigenLayer上生成新的代币代表这些重新质押的资产，这些代币可以用于其他地方例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan表示，其平台的目的是让用户自由选择将代币质押在何处，以及帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家不存在正式关系……这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的研究负责人David Duong则称，“再质押”可能伴随“隐含风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，这可能导致被迫平仓和市场下行期间的更高波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的风险，由于用作抵押的加密代币在Terra和Luna代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan强调EigenLayer与其相关风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在‘再质押’上，而是在借贷协议上。借贷协议错误地定价了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不过度担心“再质押”，指出再质押协议中的现金相对于全球价值2.5万亿美元的加密行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失可能传递到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，‘再质押’问题对传统金融市场不会引发任何有意义的传染风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密领域正越来越与主流金融联系起来，机构投资者也开始接触“再质押”。例如，标准渣打银行加密子公司Zodia Custody看到了机构对质押的显著兴趣，但认为再质押过于复杂，难以建立追踪资产去向和奖励分配的“纸面记录”。首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利加密子公司Laser Digital已与Kelp DAO合作为一些资金进行再质押，Kelp DAO称。Laser Digital对路透社的咨询请求未作回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏黎世专注加密的银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并预期“新的再质押生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;巴黎，法国，2024年3月9日。此插图显示了比特币的代表。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2023年6月16日，插图显示以太坊的代表放置在个人电脑主板上。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>