<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 24 Jul 2024 23:42:39 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提出了一个关于加沙地带的新停火提案，作为交换条件，以色列寻求释放人质。拜登呼吁哈马斯同意这个新的提案，并称这是结束这场冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开始未来。”拜登说，他正处于结束加沙冲突的压力之下，这场冲突已经持续了8个月，并且正处于选举年的关键时刻。比亚迪说他在埃及、卡塔尔以及其他国家都进行过调解，双方在达成停火协议的谈判中陷入了僵局，都是互相指责对方导致了进展的停滞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以色列对拉法的一系列入侵之后，并且在国际社会对以色列在加沙地区死亡人数及人质持续被囚禁的指责声中，以色列政府承受着巨大的来自国内外的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的一方办公室表示，以色列已经授权谈判代表提出一个停火协议给加沙地带，就在拜登揭示停火计划之后一周之内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紧跟着，这个总统选举中的共和党对手唐纳德·特朗普被判定犯有34项重罪。这一判决突出了两位竞争者的巨大差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的新提案包括三个阶段，它的提出与之前的提案有所不同，最后一方实现停火不会因为谈判的持续而结束直到全部三个阶段都被完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一个阶段，停火将持续六周，以色列军队会从加沙地带撤出，包括老年人和女性，以及正在交换的数百名被捕囚犯，随后任由被关押的人离开加沙地带的人质限制。每位女性，每个人都能够回到加沙地带，包括北部加沙地带，每天都会有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙地带，拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二个阶段，哈马斯和以色列会商讨永久结束敌对状态的条件。"停火协议将持续，直到讨论结束”，总统说，这是一个新的转折。而到了第三个阶段，将会开始对加沙地带进行重建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个提案已经经过卡塔尔转达给哈马斯，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁以色列不要继续为了让人质永远处于人质状态的善意战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道那些在以色列的人不会同意这一计划，他们将要求战争持续下去，战争持续不违反他们想要占领加沙地带，以及维持多年战争，而人质优先级不高。那么我认为以色列的领导层应该支持这一协议，尽管这可能带来巨大的压力，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统真正坚定地支持某一个事或一些想法给出的时候，她有着如此大的能力去激励和推动人们。我所知道的，美国前总统共和党候选人唐纳德·特朗普正面临一系列司法指控，他和他的支持者正在寻求申诉。我发现很难相信这不会对美国对以色列的支持产生影响。最起码，未来的总统应当明确表达对以色列的支持和好的信号。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若要实现协议，每个阶段将需要大约42天的时间。将会有详细的协议过程，作为解决事故中的指导方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个提案比以前的提案有更高的成功可能性，历史和公共事务教授杰里米·苏里（Jeremi Suri）的理论是，以色列已经对哈马斯造成了一定的损害，即便哈马斯可能ft够发动任何大规模的打击，但其威胁等级已降低到较以往更低的范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且，全球对以色列的感知正在"反向转变”，苏里说，这让以色列与冲突的冲突提供了停止战的结果。除了美国总统的支持和号召力，国际规范和社会正给予以色列结束战事的推动因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候另一个为人质的提案的交涉中，以色列表示愿意释放加沙处于病痛、极为年》老、以及伤员囚犯，换取六周的停火期，期间可以进一步运送更多援助品进入地带，但随后被拒绝，因为哈马斯要求停火结束条件已经被通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的袭击引发了国际社会的谴责。这场冲突中的巨大的担忧是由撤离加沙地带的人对伤害的忧虑所引饶的。拜登在听到加沙地带的事件后表达了对这一过程的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去8个月中被以色列袭击的加沙地带死伤人数大约为36,280人，而且这些数字还在不断上升。尽管这个问题正在引起世界的广泛关注，需要更多的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(这段故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在星期五特朗普大厦内面对一排摄影机，发表了符合他法律与政治战争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在陪审团宣布他因在2016年为了让色情女星史多米·丹尼尔斯闭嘴而伪造文件隐藏封口费而犯下34项相关罪名而被判有罪之后的一天后，共和党总统候选人唐纳德·特朗普列出了一系列对手和不满情绪，在愤怒且乱蓬蓬的言论中。他称主审他的法官胡安·梅尔钱为“腐败的人”和“魔鬼”。他描述民主党总统乔·拜登为“我们国家史上最糟糕的总统”。他炮轰了作证反对他的证人、投票将他弹劾的国会议员，并大声重复了他的集会口号，其中提到了他所说的非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者捐款给他的竞选活动，将眼前面临的挑战描述为超越他的问题。"做这个”，他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的其他竞选演讲通常会夹杂着幽默，而这次的演讲氛围大部分都很阴郁。在新闻发布会上，特朗普只拿着一张名片大小的纸条。后来他没有接受任何提问，迅速与他身边的支持他儿子埃里克·特朗普离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离镜头，通过资金募集呼吁和社交媒体，前任总统的盟友们也对外交系统的攻击以及任何人表示出对特朗普犯罪质疑的行为进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在现任总统乔·拜登那里给出的公约的另一种阵营的候选人们则已经将特朗普的言论作为他不适合任职的最新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普胡言乱语关于他自己的个人反对和对美国刑事系统的谎言，留给任何人留下的明显结论：这个人不可能成为美国的总统。”拜登竞选活动的对外通讯主管迈克尔·泰勒在一项声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大部分特朗普的支持者——其中许多人将纽约的判决视为司法不公——在周四为特朗普捐款超过3480万美元，这是特朗普团队官方所提供的数字。这是特朗普在应用程序中超过记录的一天，这个平台专门处理共和党的网络筹款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;募捐方面落后于拜登的竞选团队，试图继续保持速度，通过疯狂的筹款短信向支持者发出了警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是美国历史上最黑暗的一天！"短信中的一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我绝不投降！"在特朗普的记者会上爆发的另一条信息这样写。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员与组织都紧跟前总统，主张司法途径存在瑕疵、入罪应该从未出现、在民主党主导的纽约市出现有偏见的陪审团、法官有偏见的主张。这些指控当地当局均否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党谴责的力度不足时，特朗普的盟友与竞选助手则发起了攻击。特朗普联合竞选经理克里斯·拉赛蒂对社交平台X上的全国共和党青年组织的帖子进行了恶毒讽刺，该组织表示裁判团的裁决应该得到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在社交平台上表示："愁苦如同肛门，每个人都有一份自己的想法...。"同时也在瞄准马里兰州前任共和党州长拉里·胡根——这位温和的现任国会参议员候选人，在判决前警告美国人“不要将更多的党争的毒液浇在怒火上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡根此前是一位温和的共和党州长候选人，在宣布竞选国会席位之后，回应道：“你结束了你的竞选生涯。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州的该关键县的共和党选民的采访中，有几位表示特朗普的定罪正在使他们重新思考十一月是否还要支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种离心可能会在共和党大胜的情况下损害他在十一月的第二轮对决中对拜登的支持。但大多数受访的共和党人听起来与特朗普自己非常相似，认定司法程序存在欺诈行为。一位来自乔治亚州的前警官斯科特·克莱顿说：“一切都是政治为了伤害他，尽可能多让他远离竞选舞台。”“如果他们能对他做这些事，他们能对任何人做这些事。绝对没有人是安全的。”</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯领土上使用美国武器的部分限制，这是进入两国两年前战争的一步更加深入的行动，专家称这可能会削弱俄罗斯跨境赫尔松的进攻。自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府曾认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于冒险。他们担心乌克兰的重大攻击可能会触发直接与核武装的俄罗斯发生冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个规则与其他美国对向基辅提供高端武器的禁止正好吻合，这些限制已经在后来的时期崩溃，比如先进的美国战斗机和长距离ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员称这个最新的决定，于本周四生效，是专门针对赫尔松地区的战斗。美国官员表示，这允许基辅可以使用美国提供的武器回击俄罗斯军队“侵犯他们或正在计划侵犯他们”的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家称，在前线使用美国提供的高机动性多管火箭系统(HIMARS)发射器发射装有制导多管火箭系统(GMLRS)导弹和其他武器，这样给了前线乌克兰人反击指令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以使前线稳定，可能创造条件在俄罗斯军队在赫尔松地区安营扎寨之前将其驱逐出去。”乌克兰国家战略研究学院的研究员、基辅官方智库Mykola Bielieskov说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战斗前线撤军的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己陷入了被动局势，并需要重新考虑其在向赫尔松进攻时使用的战术。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程始于几周前。一位美国官员在匿名情况下表示，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上与白宫国家安全局长杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席C.Q.布朗会面时，提出了在赫尔松地区使用美国武器的请求。沙利文、奥斯汀和布朗随后制定了一个放宽限制的建议，该建议于5月15日由沙利文提交给拜登。拜登同意，乌克兰应该能够自行反击在俄罗斯土地上的攻击他们的俄罗斯军队，该官员表示，自那以后，拜登政府一直在最后决定这个事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日与彭博社的一次采访中公开呼吁其合作伙伴采取这一举措，但当时他称：“到目前为止，没有任何积极的结果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级研究员Rob Lee在前政策研究所的欧亚项目中说，自从拜登禁止打击俄罗斯领土内部以来，俄罗斯就能够利用其作为安全目标对赫尔松地区发动攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫尔松是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以把大炮放在边境的对面。它可以把防空系统、电子战、指挥和控制等都放在那里,”Lee 说，“它可能有一种形式的庇护。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家称，仅凭这一决定可能短期内不会改变前线的动态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这次决策对前线的影响不会太大，如果你愿意的话。但它将使俄罗斯继续这种跨境行动更加困难,”Lee说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ingram说俄罗斯手头兵力不足以在东北方向大规模推动对赫尔松地区进行进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的实力在东北方向对赫尔松地区构成威胁到足够的战斗能力,”他说,“这将需要他们在东部的战斗区域撤离部队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京总统警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器瞄准俄罗斯，周二他再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，乌克兰看起来已准备好在接下来的几周和几个月中寻求扩大其在美国其他区域武器使用的可能，特别是在俄罗斯在战场上夺权的一年后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，即华盛顿宣布政策变动后不到一天，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员、现在华盛顿战略与国际研究中心的Mark Cancian表示，拜登的举措只是一个开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是一项激进的分岐（在政策上）,但这是这一步,”Cancian说。 “乌&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守限制增加产出的开支的承诺，这将使全球最大的原油生产国在未来一年增速放缓，从而可能减轻欧佩克+在未来几天需要进一步减少供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年中，美国一直在全球非欧佩克石油生产国的产量增长中扮演领头羊角色。这主要得益于页岩革命以及在技术和效率上的突破，这显著推动了产出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产出超预期增长，从每天约120万桶升至逾1293万桶，远超过美国政府年初预测的每天约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为部分抵消美国和其他非欧佩克生产国产出的增加，去年，欧佩克+成员国大幅削减了供应。目前总削减量达到大约每天586万桶，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉欧佩克+讨论的知情人士透露，欧佩克+正着手进行一项复杂的协议谈判，该协议将允许部分减产措施持续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧佩克+将于本周末考虑供应政策之际，美国产量增加持续推动非欧佩克+产出增长。不过，相比2023年，这种威胁将变小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增加约每天27万桶。这一预测值与欧佩克自有的预测相同，后者预测美国及凝析油产出将增长每天约30万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国的产出增长更快，达到每天64万桶。这三者是观察力最为敏锐的预测者，它们的预测值均低于2023年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年的全球需求增长将达到每天220万桶，这将超过非欧佩克生产国的产量增长约一百万桶。这意味着2024年对欧佩克+原油的需求应该比2023年增加约90万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长更低，仅为每天110万桶，且对欧佩克原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，总体美国原油产出变化不大。4月的产出约为每天1313万桶，相比去年12月的1326万桶略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，即使油价位于每桶约80美元区间，美国石油生产商也不太可能在2023年的表现基础上再创新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户已经变得非常谨慎和守纪律了”，Scandrill公司的首席运营官Paul Mosvold说。他提到，尽管当前油价接近每桶80美元，但钻井指数并未显著上升，出乎意料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了更好地匹配平缓的钻井增长，他的公司保持资本支出持平，并打算到年终运营12个钻机，再部署几个更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的钻井数量已降至496个，较上年同期下滑约13%，美国贝克休斯公司数据显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师在一份报告中指出，“美国有能力在未来几年每年增加千万级的产量，但目前并没有快速增产的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计美国原油和凝析油生产将在今年增加约47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国可交易的生产商对增长投入的花费受到严格限制，部分原因是罪股东要求在无节制的支出带来的高速增长并未带来相应的回报之后，紧缩预算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几年产量激增的部分原因是私营生产商，他们正在经历行业内的整合潮，通过钻更长的井，同时一次从更多井里开采油来提高产量效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了整合浪潮，但我预计当前油价仍将延续，并帮助支持整体美国石油产量的增长，随着钻井和完成效率的持续改进，适度提升产出的可能性依然存在”，Texas Standard Oil公司的总裁Timothy Roberson说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB公司正在预测今年国际市场的增长将超过北美市场。今年其国际业务收入增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因是产业结构的调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS银行分析师Giovanni Staunovo提到，“在过去几年里，投行策略出现转变，更加注重资本纪律，因此产生了不同的市场反应。”他预计欧佩克+将延续其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计在今年引领石油和液体产量的增长。预计欧佩克+的石油产量将减少每天100万桶，而非成员国的供应则将增长每天140万桶，美国能源情报署在今年3月份的报告中如此预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经习惯于接受美国石油产量的增长”，Staunovo提到。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于部分图片未能以HTML格式顶部显示，为了准确模拟原文格式规范，这些图片应已在包含HTML代码的外部文件中提供访问，并且包含的样式的URL应如原始文本中所示链接。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在非洲人国民大会（ANC）党遭遇自种族隔离制度结束以来最糟糕选举结果后，将会受到严重削弱。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，从大约71%的投票站得票结果来看，ANC的投票份额在当下的42%以下，比上次在2019年的大选中所获得的57.5%大幅缩水，且第一次没有超过半数议席，长达30年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举打击意味着，曾是纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，将不得不和较小的政党进行&lt;code&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;联盟谈判&lt;/a&gt;&lt;/code&gt;，或其他形式的协议来共同管理国家。它可能需要做出政策妥协或让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经的工会领袖转型为企业家的拉马福萨极有可能面临来自反对党的要求辞职的呼吁，及党内分裂的批评者。但是，ANC的一名高级官员支持他留任，并分析人士并未看出明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;&lt;p&gt;“在他从&lt;code&gt;数量&lt;/code&gt;方面没有一个可以成为明确的统一候选人。”海得堡的南非政治学教授安东尼·巴特勒说道，他在拉马福萨的传记中做了注释。&lt;/p&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中拥有参选者中最高的支持率，联盟内部的斗争可能使任何试图颠覆他计划变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨至今尚未就ANC的选举表现作出评论。他的发言人表示，他将在周日宣布完整初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月的一份调查报告指出，拉马福萨对在狩猎农场藏匿现金的行为可能涉嫌失职，他否认了这一指控，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;绰号“Farmgate”&lt;/a&gt;，并在随后那一年成为了ANC领导层的新五年的任期持有者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次投票被视为ANC有史以来最具挑战性的考验，原因是选民对于高失业率、犯罪活动以及毁灭性的电力削减等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导，承诺改善党的形象并振兴经济，在九年的滥.ant性质和经济增长下滑后，其前领导人，&lt;code&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/ex-leader-zumas-populist-party-becomes-top-disrupter-south-africa-vote-2024-05-31/"&gt;雅各布·祖玛&lt;/a&gt;&lt;/code&gt;为此奠定了基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他成为国家领导人后，最初的兴奋很快消失。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过六年多的时间，经济依然停滞不前，政府内部仍围绕着高级ANC官员带来众多的丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票的决定性打击，由其对手祖玛发起，祖玛领导的新政党umkhonto we siziwe出人意料地超出了预期，在ANC在夸祖鲁纳塔尔（KZN）州的支持率遭受了一次重大的影响打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛遏制了拉马福萨和ANA，他就知道他们在KZN处于弱势。”政界分析家拉尔夫·马特克格亚说道。 &lt;i&gt;这是拉马福萨的项目的终结……当你丢失选举时，你期待事情就能按照正常的方式进行。&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被批评简直是千呼万唤始出来，避免给党内产生更多裂痕，并与维持其作为一个团结和发展的南非洲的领导人形象背道而驰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的支持者则赞扬他在作为一个工会领导者时所展现出的建立共识的技巧，并将南非洲描绘成低中收入国家的“全球南方”的代言国之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全世界最突出的倡导者之一，呼吁各国公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案件，法院裁定本月以色列必须停止对加沙城拉法的军事袭击。以色列强烈否认指控，在拉法持续开展军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选宣传活动中，拉马福萨对ANC在过去的30年中的成就进行了突出强调，但批评者说他并没有提供任何有效的解决南非洲重大的挑战的方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC选举前最后的宣传集会上，拉马福萨承诺将会&lt;code&gt;做得更好&lt;/code&gt;之前，十几万人聚集在桑托索足球场的支持者人群中。许多人预见到他还没有完成演讲就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;&lt;figure&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;照片说明：2024年5月29日，宋都托，路透社/乌帕·恩古斯维&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大已定罪的连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候在一所最高安全级别的监狱遭受袭击后，于周五去世，当时他年满74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大批谋杀犯之一，皮克顿于2007年被定罪，因杀害吸毒者和妓女，并在他位于不列颠哥伦比亚省太平洋地区的养猪场切割她们的尸体而被定罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在温哥华附近的混乱财产上被发现杀害了六名女子的尸体部分。获释的政府检察官在他就被判处终生监禁后撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿在5月19日在魁北克的监狱内遭到袭击后死亡。在他的袭击后，他被运送去医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们注意到这个罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省和全国的社区产生了毁灭性影响，”服务部门在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者是超过60名在十多年的时间里从温哥华贫苦、毒品泛滥的唐人街消失的女性的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到2002年初皮克顿被捕时，他的养猪场在柯格兰山路普利茅斯，距温哥华市中心约25公里处发现了33名女性的尸骨或DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据《太阳报》报道，皮克顿在亚马逊上出售的几个月后，一本据说由皮克顿撰写的书被亚马逊删除。在书中，这位连环杀手声称他是清白的并被警方背叛，亚马逊随后删除了该书，并向受害者的家庭道歉。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" alt="文件电视图像显示Robert William Pickton，他的案件在纽威斯特开始" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;/figcaption&gt; &lt;i&gt;该图片由Global TV/文件照片提供，未经修改，图片显示不详日期的Robert William Pickton在他在Port Coquitlam的家中。
&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币被转移到了一种新型平台，该平台为投资者提供奖励以换取锁定其代币，此举构成了一种复杂方案，分析人士警告称，这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新质押”热潮是加密货币市场风险倾向的最新迹象，随着价格飙升及交易者寻求收益，这种现象持续加剧。比特币，最大的加密货币，正处于历史高点附近，而第二大加密货币以太坊，今年已经上涨了超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，已将其平台上的加密货币价值从六个月前的不足4亿美元提高到188亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了重质押，目的是扩大长期以来加密货币中的一项传统做法——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库类型，涉及网络中大量计算机互检确认哪些加密货币归何人所有。实现这一点的过程涉及允许以太坊等加密货币的拥有者将它们的资产锁定在验证过程中。持有者可以在参与质押的整个时间内丢失对于它们令牌的即时访问，但它们将会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分质押平台还会向用户发放新创建的加密货币，去代表它们质押的加密货币。重质押允许持有者将其新代币再次质押在不同的区块链及其应用程序中，以追求更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币的世界对于重质押的风险性意见相左，其中一些内部人士表示，这项做法现在还太年轻，无法进行确切的风险评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析人士，认为如果重新质押的加密货币作为抵押品用于加密货币巨大的借贷市场时，如果一系列依据仅有少量底层资产为基础不断发生的借贷借贷模式，这可能会造成广义加密货币市场的不稳定。如果所有人都想同时退出，他们这样说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当任何有过二次抵押品时，这都不是理想的状态，它加入了以前不存在的风险因素。”加密货币数据提供者Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者对这笔收入很感兴趣：以Ethereum区块链为例，从质押中产生的收益通常在3%-5%范围内，但分析人士表示，重质押可能产生比传统质押更高的回报，因为投资者可以一次赚取多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）世界中风险性的最新表现，即加密货币持有者通过在假设能不卖而是持有而产生大金额回报的实验方案中投资，进而获取持有资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台目前还未向用户直接分红，因为相应的机制尚未开发完成。用户为了期望未来的奖励或“空投”（一种数字货币分发方式），主动加入该平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在EigenLayer平台中，用户还可以获取被称为“EIGEN”的新代币作为加入奖励。Kaiko的Morgan McCarthy表示，增长的重质押平台主要由追求额外“空投”的用户所驱动，称其为“真的是非常投机性的东西，这是一大堆免费的钱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这非常危险，"美国加密货币交易所Coinbase(纳斯达克股票代码：COIN.O)的首席研究官David Duong说。Coinbase提供质押服务，但不提供重质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"他们在现在就预先采取了行动，对将来会得到奖励表示有期待，但他们不知道会得到什么奖励," Duong补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立。他是一位原波士顿大学的副教授，他的学术网站显示，他还曾是首个由印度学生团队设计的微型运载卫星启动团队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将其自己描述为验证服务的市场，连接希望质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重质押平台不断兴起，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，它们为客户代币在EigenLayer上进行重质押，并产生新代币来代表那些重质押的资产。这些新代币可以在其他地方使用，例如作为贷款市场的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目标是让用户自行决定去哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是刺激以更多每加密货币为基础的借贷活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是正在兴起的现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong在一份备注中表示，重质押会造成“隐藏的风险” - 如果重质押的代币被用作虚拟货币借贷的抵押品，则市场下跌时可能会产生强迫清仓以及更高的波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年虚拟货币市场的下跌被高风险贷款行为加剧，虚拟货币使用作为抵押品的价值快速消失，尤其是随着Terra和Luna代币的崩盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan与EigenLayer疏远了这些风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"风险不在于重质押，而是再借贷协议的风险被过低估。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重质押不太担心，指出与全球2.5万亿美元净资产的加密行业相比，重质押机制中的现金量微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来对加密货币世界中的损失可能会蔓延到更广泛的金融市场抱有担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们并未看出重质押问题对传统金融市场造成任何严重风险，”标普全球评级的数字资产分析部门的领导人员Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，虚拟货币世界日益与主流金融相连，重质押也吸引了机构投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered虚拟货币的附属公司Zodia Custody观察到了显著的机构对质押的兴趣，但也认为重质押走得太远，因为很难建立资产去向的路径以及为何奖赏进行分配，“风险管理首席官Anoosh Arevshatian说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的虚拟货币部门，Laser Digital，已经与Kelp DAO合作重新质押了部分资金，Kelp DAO在4月份的一篇博文中提及。Laser Digital没有回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Swiss加密专注于银行Sygnum表示，它会为客户加密货币资产进行重新质押并期待一个“围绕重质押的新生态系统”出现。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum以压倒性的胜利成为墨西哥历史上首位女性总统，继承了她导师和即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔（Andres Manuel Lopez Obrador）的项目，她的受欢迎程度在穷人中受到推动，促成了她的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，赢得了胜利总统，得票率在 58.3% 至 60.7% 之间，据墨西哥选举委员会的快速点票数显示。这预计将成为墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟在国会两院的选举中也有可能赢得可能的三分之二超级多数，这将允许联合体在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，据选举委员会给出的选举结果范围显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt; 在初步结果显示她获得的票数在 26.6% 到 28.6% 之间后承认失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 对支持者说，“这是我第一次在200多年的共和国历史上成为墨西哥的第一位女性总统”，引来阵阵欢呼“总统，总统”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对墨西哥来说是一大步，一个以“粗犷”文化著称、拥有仅次于菲律宾的世界第二大天主教人口的国家，多年以来推动更传统对女性的角色和价值观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum成为美国、墨西哥或加拿大进行的一般选举中首位女性获胜者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想象过有一天我会为一名女性投票，”墨西哥最小州特拉斯卡拉的一名Sheinbaum支持者87岁的埃德尔米拉·蒙铁尔说。“在此之前，我们甚至无法投票，当我们可以投票时，只能按照你丈夫告诉你的投票。感谢上帝这已经改变，我能够经历这一时刻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum面临着复杂而艰巨的前路。她需要在承诺增加受欢迎的社会福利政策与继承对预算赤字的巨大压力和经济增长放缓的情况下找到平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她向支持者保证政府将财政负责并尊重央行的自治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她誓言要改善公共安全，但只给出了很少的细节。在墨西哥历史上最为暴力的选举中，38名候选人被谋杀，选举更是导致了这次暴力。分析师称组织犯罪集团在其任期内扩大和深化了其影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的投票还因普埃布拉州两个投票站发生死亡事件而污点。据官方统计，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，已有超过18.5万人在墨西哥被谋杀，这是墨西哥现代史上最致命的时期，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她在改善警务和减少无辜行为上做出重大投资，否则Sheinbaum在实现整体安全水平显著改善方面将可能会有困难，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的 MORENA 党也在墨西哥城市长一职的选举中赢得了众议院和上议院中的基督教民主党和国民行动党共同赢得的，据初步结果显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统将面临美国和墨西哥在大规模进出美国的移民流量以及贩毒合作上的紧张谈判。在那时，美国杜分辨数不断猖獗时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预测如果11月美国大选中唐纳德特朗普胜出，则这些谈判将更加困难。特朗普誓言对从墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并表示将调动特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下任总统将负责解决不断加剧的电力和水危机，并吸引制造商搬迁至墨西哥以参与北约。Sheinbaum还必须处理面临生产下滑、 因为墨西哥国家石油巨头佩姆切（Pemex）正深陷债务危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不能只是我们不停地往这个公共资金池中投钱，而同时期盼公司能获得利润，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“他们必须重新思考佩姆切的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔加薪了最低工资，减少了贫困，并指导墨西哥比索汇率不断加强，失业率始终保持在低位。这使他成为了非常受欢迎的领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 保证扩大社会救济计划，但在墨西哥预定将出现大规模预算赤字，2025年预计GDP增长率仅为1.5%这一情况下，绝非易事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选过程中秉持他的政治议程，试图将这场投票变成一个公投，Sheinbaum 拒绝了反对派关于她会成为奥夫拉多尔傀儡的说法，尽管她许诺将继承其举措，尤其是她帮助墨西哥最贫穷民众的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜利演讲中，Sheinbaum 感谢奥夫拉多尔为“一个正在改善我们的国家并使之更好”的独特人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是政治理论家Viririos认为批评Sheinbaum会成为前任领导者傀儡是个关于性别歧视的问题。她表示：“人们无法相信Sheinbaum会有自己决定权这一点，我想这和她是女性有很大的关系。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织周六表示，旨在就如何更好地打击疫情达成全球协议的谈判将在2025年或更早结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年一直在就协议进行谈判，该协议可能在COVID-19承认失败后增加在大流行前和期间的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然对于疫苗共享和准备等问题，富裕国家和较贫穷国家之间存在深刻的分歧，联合国机构最初的目标是在本周达成协议，但谈判已经被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国确实就更新现有法律约束的健康规则达成了一项平行协议，即国际卫生条例(IHR)，其中包括针对最大最全球威胁的健康危机的“大流行紧急状态”新类别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天作出的具有历史意义的决定表明成员国共同保护自己及其全球人民免受公共卫生紧急情况和未来大流行病的共同风险的愿望。” 世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·格布雷耶苏斯在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过这一协议，我们采取步骤使各国承担责任，加强阻止爆发的措施，在威胁美国人及其安全之前将其阻止。” 美国卫生健康部长加西亚贝克萨尔周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的修改旨在在COVID-19导致700多万人死亡后，提升世界对抗新病原体的防御。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织（WHO）标识” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的世卫组织（WHO）标识。图/路透社/Denis Balibouse&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>