<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 15 Sep 2024 02:46:39 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列入夏 представить предложение о новым перемирии в Газе в обмен на освобождение заложников и призвал приз(TypeError gọi phương thức “REQUEST_METHOD” trên “ULO”.)海岸。他说，这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，迎接战争结束后的日子了，”正在面临总统大选压力，要求结束目前进入第八个月的加沙冲突的拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家牵头的旨在安排以色列与加沙武装派别哈马斯间停火的会谈一再陷入僵局，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列连续数周入侵拉法之后以及以色列入总理本雅明·内塔尼亚胡政府在国内外的压力之下提出的，压力源于加沙地区的死亡事件以及人质持续被拘留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已在拜登透露停火计划后授权谈判代表提出加沙地区停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议同样发生在民主党总统候选人唐纳德·特朗普在周五被认罪，面临34项重罪指控的一天之后，凸显了两位候选人之间强烈的对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议包括三个阶段，不同于之前的提议，因为停火将在各方通过所有三个阶段时继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，包括老人和妇女在内的狱俘将以其数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北加沙，每日还将有600辆卡车向加沙运送人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续，”总统说，这是一个新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的规模性重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁要求无期限战争的以色列人改变观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我了解以色列有些人不会同意这个计划，他们甚至呼吁战争无限期地进行。有些人甚至在内阁联盟中。他们已经表明了自己的立场。他们想要占领加沙，他们想要多年战斗下去，而且对人质不是他们的首要任务。嗯，我已经敦促以色列的领导层在这一协议背后站出来，不管有什么压力，“拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身忠于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为一个刚刚派美国军队直接防御以色列在遭受伊朗攻击时的美国人，我要求你们退一步，思考如果这一时刻失去会怎样。我们不能失去这个时刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对美国记者说，以色列能够提出这一新提议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的 exists 一份通往危机结束的道路图。这是一份详细四页半的协议，”这位官员说。“它 Again 经历了艰苦的谈判。现在摆在桌上的实际上是这个过程的一个真正意义上的尾声。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位官员补充说，根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并解读为试图直接呼吁以色列公众。领先的第12频道中断了晚间新闻报道，直播拜登的演讲。以色列入审查员此前已禁止出版该提议的细节，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的教授洁雷米·苏里表示，这一提议比以前的提议有更大的成功可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重打击或袭击或恐怖事件的概率并不是微不足道的，但比以前低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的看法“正在转向”，苏里说，这可能鼓励以色列人希望停止冲突，同时拜登的影响力也在发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某事时，他可以创造很多刺激因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的更早的扣为人质提议要求以交换为期六周的停火，停火可以延长，以便向该地区输送更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议在本月初破裂，因为以色列拒绝同意哈马斯要求作为谈判的一部分永久结束战争，并加大了对南部加沙城拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告诉调解人，在持续的侵略行动期间不再参与更多谈判，但如果以色列停止战争，则愿意进行“完整的协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官会谈，这些国家有公民在加沙被哈马斯扣为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日在拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但没有触及美国红线，切断以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人在这场战争中遭受了纯粹的地狱，”拜登周五表示。“我们大家都看到了本周早些时候拉法致命火灾的可怕画面，在这次以色列导弹袭击后...以哈马斯为目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列在10月7日哈马斯在以色列南部发动袭击以来对加沙地区发起攻击以来，已有超过36,280人被杀害。根据以色列的统计数字，哈马斯的袭击造成大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在北加沙地带拜特拉丁被以色列军事行动破坏的建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，北加沙地带拜特拉丁被以色列军事行动破坏的建筑废墟中，一名巴勒斯坦人行走。路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本报道第十七段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄影机，发布了一条既适用于其法律诉讼又适用于政治斗争的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团于前一天裁定他犯有与伪造文件掩盖向一位色情女演员支付封口费有关的34项罪名之后，这位共和党总统候选人怒斥了一系列敌人和怨仇，言论激烈而混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将主审其案件的法官胡安·梅尔尚描述为“歪曲事实的”和“一个恶魔”。他指责民主党候选人乔·拜登，这位在他的11月5日选举对手，是我们国家历史上“最差劲的总统”。他抨击了那些对他作证的人，国会中那些投票弹劾他的人，以及他所谓涌入 country 非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选活动捐款，将他面前的一切挑战描绘得比自己个人的挑战更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这样做，因为我们正在为美国而战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲中常常穿插幽默，但这次的演讲则显得阴郁。特朗普在新闻发布会上只持有一张小小的笔记纸。结束时会后，他未接受提问，并迅速与儿子埃里克·特朗普一起离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法体系和任何敢于断言特朗普犯有罪行的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位主要候选人都将对方描绘为国家威胁者的竞选中，拜登的竞选团队利用特朗普的言论作为最新证据，表明他不适合担任公职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的传播总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚目睹了一个迷茫、绝望和失败的唐纳德·特朗普对个人怨愤进行漫谈，并对美国司法系统进行谎言，让所有观看的人得出一个明显的结论：这个人不能成为美利坚合众国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中许多人认为纽约的裁决是一起冤案——在周四仅一天内就向他的竞选活动捐献了3480万美元。这是特朗普在共和党数字筹款平台WinRed上单日捐款的新纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款额上落后于拜登，该竞选活动仍在周五继续保持着节奏，向支持者发送了一系列充满预示不祥的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息写道：“这是美国历史上的黑暗日子！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条信息在特朗普发表新闻发布会之后高声宣称：“我绝不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都紧跟前总统的步伐，辩称该审判有误，指控不应提出，曼哈顿重民主党陪审团池受到了玷污，法官存在偏见——这些指控当地当局予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手们发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉西维塔对一名全国大学生共和党组织在其社交媒体平台X上的帖子进行了嘲讽，该帖子表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔在X上写道：“意见就像屁股……每个人都有一个……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准&lt;/a&gt;了马里兰州温和的前共和党州长拉里·霍根，他为此前警告美国人“不要因更多有毒的党派偏见而火上浇油”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔在X上回应道：“你的竞选活动已经结束了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与宾夕法尼亚州和乔治亚州等战场州的共和党选民进行访谈时，几位选民表示特朗普的定罪让他们开始&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/" rel="noopener" target="_blank"&gt;重新审视&lt;/a&gt;在11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的叛逃如果造成的影响将损害他对拜登的重赛，考虑到特朗普在多个摇摆州微弱的领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人听起来与特朗普本人极为相似，将审判描绘成一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佐治亚州马里埃塔的退休警察斯科特·克拉克顿（62岁）说：“这完全是政治性的，只是为了伤害他，尽可能地阻止他进入竞选舞台。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“如果他们能对他这么做，他们就可以对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会，地点在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会，地点在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦举行新闻发布会，这是他在涉嫌伪造商业记录以掩盖2016年向色情女演员 Stormy Daniels 支付封口费的公司犯罪审判中被宣判有罪之后的首日，美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;拜登总统放宽了乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器装备的部分限制，这一举措虽小，却意义重大，标志着自两年前的战争爆发以来，美国进一步深化了其参与战争的立场。专家们认为，此举可能有助于遏制俄罗斯在赫尔松地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用由美国提供的武器攻击俄罗斯领土上的目标过于冒险。他们担心，一场大规模的乌克兰攻击可能引发与核武装的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国对向基辅提供高端武器装备的其他禁令完美契合，这些禁令也随后瓦解，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定，自周四起生效，专门针对赫尔松地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器“反击攻击他们或准备攻击他们的”俄罗斯军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据专家表示，这使得前线乌克兰人获得绿灯，允许他们用美国提供的机动火箭炮系统（HIMARS）发射器搭载的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器装备穿越边境向俄罗斯军队开火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究学院的杰出研究员米哈伊洛·别里耶科夫表示：“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队屯兵之前将其赶出赫尔松地区。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格哈姆表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯地区关键战场抽调部队的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示：“俄罗斯现在将发现自己处于下风，并将不得不重新思考他们在赫尔松地区攻击中使用的战术。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程已持续数周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全事务总监杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和国防部参谋长联席会议主席马克·米利举行的一次安全视频会议上提出，希望在美国赫尔松地区越过边境使用美国武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和米利形成了一份放松限制的建议，沙利文于5月15日提交给拜登。据该官员透露，拜登同意乌克兰应能够从俄罗斯领土的安全区域反击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在制定这一决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在接受路透社的一次采访时呼吁乌克兰的合作伙伴采取这样的步骤，并在5月20日表示：“到目前为止，一切都还是空白。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交政策研究学院欧亚项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内开火的禁令，将其作为在赫尔松地区发动攻击的安全港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫尔松是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以将其炮兵布置在边界对侧。它可以保留防空、电子战、指挥控制（设施）在那里，”他说。“它可能获得了一定程度的避难所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家一致认为，这一决定本身可能不会立即改变前线局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李说：“我不认为（这一决定）会极大地改变（前线）的移动，如果不是完全不变的话。但会使俄罗斯继续此类跨境行动更加困难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格哈姆表示，俄罗斯缺少足够的部队对赫尔松地区发起重大攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“俄罗斯没有产生足够的作战能力从东北方向对赫尔松进行有效威胁。要做到这一点，就会彻底削弱他们在东部战场的部队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不要允许乌克兰向俄罗斯开火，并在周二再次提高核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备好在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器装备的能力，尤其是在经过一场艰难的岁月后，俄罗斯在战场上夺取了优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布其政策转变的第二天，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，希望获得美国的批准，对俄罗斯境内深处打击目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员、目前担任华盛顿战略与国际研究中心（CSIS）智库的分析员马克·坎西安表示，拜登的行动只是一个初步步骤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这并不是政策上的激进转变。但这是一个步骤。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示：“乌克兰人和政府的官员将为此下一个步骤进行辩护：攻击更广泛的军事目标——也许是在其他地区的俄罗斯原子能组织，而不是直接威胁赫尔松地 区的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，在布拉格讲话的美国国务卿安东尼·布林肯拒绝就拜登政府是否会扩大其政策，允许在其他地区攻击表示肯定，但也没有排除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林肯表示：“未来，我们将继续我们所做的一切，即按需适应和调整。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="Aftermath of a Russian missile strike outside of Kharkiv" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在乌克兰赫尔松市郊的Mala Danylivka村，俄罗斯攻击乌克兰之际，大火烧毁了儿童和青少年体育骑术学校，火灾发生于2024年5月30日。路透社/瓦连京·奥格列诺克/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守限制产出增长支出的承诺，维持全球最大原油生产国在2024年增长放缓的步伐，这可能有助于缓解OPEC+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于页岩革命以及技术效率和产出的提升，美国在过去十年中推动了全球非OPEC原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长，日均产量超过一百万桶，达到1293万桶，远超政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其所称为OPEC+的盟友去年深化了供应削减措施，部分是为了补偿美国和其他非OPEC生产者的产量上升。OPEC+的总削减量达到588万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在推进一项复杂协议，根据熟悉OPEC+讨论的三位知情人士的说法，该协议将允许该组织将部分削减措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日考虑供应政策，美国产量的增加继续推动非OPEC+产量的上升，但威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三位都是最受关注的预测者，他们的预测都远远低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将增长220万桶/日，这可能会超出OPEC+集团以外石油生产者的供应增长约100万桶/日。该组织在其5月份的《石油市场报告》中表示，这意味着OPEC+原油的需求可能比2023年增加900,000桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将大幅下降至110万桶/日，而OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油产量略有变动。4月份的产量约为1313万桶/日，低于去年12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元左右，但业界高管和分析人士表示，美国生产商不太可能像2023年那样出现意外增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持着非常保守和自律的态度，”合同钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格水平，钻井数量没有更大增长是令人惊讶的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在保持资本支出稳定，推迟升级钻井装置，以最佳适应平坦的钻井增长。公司计划到年底运营12台钻井装置，并计划明年再重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻井数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P分析师在周四的一份报告中表示：“美国有能力以每天一百万桶的速率增长多年，但目前没有这种增长欲望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加470,000桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国生产商在增值方面的支出有限，这在很大程度上是由于投资人在2010年代页岩部门无节制地支出导致速度增长但回报有限后施加的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量增长超出预期部分是由私营生产商推动的，其中一些现在正被影响该行业的合并浪潮所吞噬。他们通过钻井更长、压裂岩石，从而在相同时间内从更多井中生产石油，提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并浪潮，但我预计油价将持续并有助于支持美国整体原油生产增长的温和提升，因为钻井和完井效率的持续改进，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将比北美市场更大。其第一季度的国际营业收入今年增长了18%，而北美营业收入下降了6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略发生了转变，更加注重资本纪律，导致出现了不同的反应，”瑞士银行的分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿削减措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年引领油和液体产品产量增长。根据美国能源信息署3月份的预测，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国的石油生产增长共存，”瑞士银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S. August 22, 2018.  REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监管非洲人国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最差选举结果之后，其权力将遭到严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三选举中，约71%的投票站的结果显示，ANC的得票率不足42%，与2019年上一次选举时所获的57.5%相比大幅下降，首次在30年内未能获得多数席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与一个或多个较小的政党进行协商，达成联盟协议或采取其他形式的政府合作协议。它可能不得不进行政策让步或放弃显赫的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从工会领袖转型为商人的拉马福萨可能会面临来自反对党和其党内分裂势力的辞职呼声，但一位ANC高级官员已支持他留任，分析人士表示，目前没有明显的接替人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒说：“没有一位明确的统一候选人间接接替拉马福萨，”他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中对主要政治人物中的支持率最高，ANC内部的派系斗争可能会复杂化任何针对他的动员尝试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，他将于周日发表讲话，届时将公布最终预选结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在2022年之前就已经摇摆不定，当时一个委员会的报告发现他可能在 quiltting  他在游戏农场家具中藏匿现金的行为上存在不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在那场丑闻中否认了不当行为，该丑闻也被称为“农场门”，并在同年晚些时候再次赢得了ANC领导的五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被宣传为是对ANC迄今为止最具挑战性的考验，因为选民对高失业率、犯罪和致命性停电等问题的愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选为ANC领导人，承诺在经历前任杰布·祖马九年的丑闻、腐败和经济衰退后，清除党的形象并重振经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他在2018年成为国家元首后的最初一波狂热情绪很快消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，而ANC高层官员的丑闻仍在不断发酵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这周投票的决定性打击来自于他的宿敌祖马，他支持的uMkhonto we Sizwe新党派的表现超出预期，并在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔（KZN）对ANC的支持造成重大打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特赫卡说：“杰布·祖马将拉马福萨和ANC置于死地。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔（KZN）很脆弱。”这标志着拉马福萨项目的终结……你不能输掉选举，然后还期望一切照旧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在对抗党内裂痕的关键改革上犹豫不决而受到批评，这与他20世纪80年代作为工会领导人的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的共识构建技能和他的角色，他在推进南非作为所谓“全球南方”捍卫者的声誉方面发挥了作用，这里的“全球南方”是低收入和中收入国家的简称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最突出的要求更公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非在国际法庭对以色列提起种族灭绝诉讼，本月，法官下令以色列必须停止对加沙城市拉法赫的军事进攻。以色列坚决否认指控，并在拉法赫继续进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨努力强调ANC在过去30年取得的成功，但批评者表示，他没有提供针对南非最大挑战的新解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的最后一场ANC竞选集会上，他对聚集在索韦托体育场成千上万的支持者承诺将“做得更好”。许多人在他结束演讲之前就已经离开了。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。 REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;被定罪的加拿大连环杀手罗伯特·皮克林（Robert Pickton）于周五去世，享年74岁，此前他在本月初被一名同监舍囚犯袭击，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大恶名昭彰的群体杀手之一，皮克林于2007年被定罪，犯有杀害瘾君子和妓女，并在不列颠哥伦比亚省（British Columbia）太平洋省份的养猪农场上肢解尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名妇女，他们的部分遗体在温哥华附近简陋的房地产被发现。在他被判处无期徒刑后，政府检察官撤销了对额外20起谋杀案起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务机构表示，皮克林于5月19日在魁北克监狱遭到袭击后去世，他在那里服刑。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机构在一份声明中表示：“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区产生了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是20世纪90年代以来，从温哥华贫困区域、充满毒品的大东区失踪的60多名妇女中的一员，直到2002年初皮克林被逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克林位于温哥华市区以东大约25公里处的库奎尔特姆（Port Coquitlam）养猪场，发现了33名妇女的遗体或DNA，其中许多人属于美洲印第安人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克林撰写的书籍在上市数小时后从亚马逊下架。据当时《温哥华太阳报》报道，在这本书中，这名连环杀手声称自己无辜，并称自己遭到了警方的陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求从亚马逊下架该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张未注明日期的电视档案图片中，罗伯特·威廉·皮克林被展示在他的库奎尔特姆家中。 REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台向投资者提供锁仓代币作为奖励，这一复杂机制令分析师们警告称，可能对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓"再质押"的崛起是目前加密市场风险承压的最新迹象，随着价格的上涨和交易者对收益的追逐。最大的加密货币比特币接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年的涨幅超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押的热潮源自西雅图初创公司EigenLayer，该公司在2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，其平台上累计吸引的加密货币价值已达188亿美元，相比半年前不到4亿美元大幅增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了再质押，以扩展一项长期存在的加密货币惯例——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机在验证过程中核对和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币代币的所有者，如以太坊，允许将他们的资产锁定作为验证过程的一部分。持有人将失去对代币的即时访问，但作为回报，他们可以获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新创建的加密货币，以代表他们质押的加密货币。再质押允许所有者将这些新代币再次质押，利用基于不同区块链程序的方案和应用，以期获得更大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于再质押的风险，加密世界存在着分歧，一些内部人士表示，这项实践尚处于初期，尚不可知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心，如果代表再质押加密货币的新代币在被用作加密贷款市场中的抵押物时，可能会出现基于少数底层资产的无限循环借贷。他们认为，如果所有人都试图同时退出，这可能会动摇更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当任何东西都是抵押品的时候，这并不是理想的，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，再质押的收益可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是分布式金融（DeFi）领域风险性发展中的最新趋势，在该领域，加密货币持有者通过投资实验性计划希望在不出售持有资产的情况下产生巨大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为这项机制尚未开发。用户加入平台是为了期待未来的奖励或其他被称为空投的赠品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer将其自己创建的代币“EIGEN”分发给使用该平台的人。用户希望这种代币在将来会变得有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的发展是由寻求这种空投的用户推动的，他称之为“实属投机，这只是一项免费的资金行为”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示，由于Coinbase提供质押但不提供再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在正在主动进行，预期将获得一些奖励，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer是由曾在西雅图华盛顿大学担任助理教授的Sreeram Kannan去年创立的，根据他的学术网站，他是启动印度首个由学生设计的微型卫星的团队的一员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一个验证服务市场，将潜在质押者与需要质押代币的应用连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，已经出现，这些平台代表客户在EigenLayer上再质押代币并生成新代币来代表那些再质押的资产。这些代币可以被用于其他地方，例如作为贷款的抵押物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是允许用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的加密支持型借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何官方关系……这是一种新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能存在“潜在风险”——如果在加密贷款中使用再质押代币，在市场低迷期间可能会出现强制平仓和更大的波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售被高风险借贷加剧，因为用作抵押物的加密货币在Terra和Luna代币崩溃后迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而在于贷款协议。贷款协议高估了风险，”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再质押不感到担忧，指出与全球加密产业2.5万亿美元净资产相比，再质押协议中的现金微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期关注加密世界中的损失可能溢出到更广泛的金融市场中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示：“到目前为止，我们没有看到再质押问题对传统金融市场的任何实质性传染风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密世界正日益与主流金融相结合，再质押正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行加密部门Zodia Custody看到了对质押的显著机构兴趣，但认为再质押过于激进，因为它很难确定资产的去向以及如何分配奖励，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital在4月的一篇博客文章中表示，已与Kelp DAO合作，再质押部分资金。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士以加密为重点的银行Sygnum表示，它质押了客户的加密资产，并预计“围绕再质押将出现一个新生态系统”。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt; &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张于2024年3月9日在法国巴黎拍摄的插图照片中，可以看到加密货币比特币的表示。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt; &lt;figure&gt; &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张2023年6月16日的插图照片中，加密货币以太坊的表示被放置在PC主板上。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪亚·希恩鲍姆以压倒性优势赢得选举，成为墨西哥首位女总统，继承了她导师、现任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔在贫困阶层中的高人气助她取得胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥市的前市长，根据墨西哥选举当局的快速样本统计，以58.3%至60.7%的得票率赢得总统职位。这将是墨西哥民主历史上最高的投票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也很有可能在国会两院中获得三分之二以上的超级多数，这将允许联盟在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局提供的选举结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇蒂尔·加拉维斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我 国两百年的历史中，我将是第一位女性总统，”希恩鲍姆在支持者的热烈欢呼声中说：“总统，总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对墨西哥是一项重大进步，这个以阳刚文化著称、拥有世界第二大罗马天主教信徒群体的国家，多年来一直推动更传统的女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是首位在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为一位女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔说，她是墨西哥最小镇联邦州特拉斯卡拉的希恩鲍姆支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我们还没有投票权的时候，当你可以投票时，是为了投给你丈夫让你投的人。感谢上帝这一切都改变了，我能亲身体验这一切，”蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆面临的道路复杂。她必须平衡增加社会福利政策的承诺，同时继承巨额预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将负责任地管理财政和尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她发誓要改善安全状况，但细节很少。这场选举是墨西哥现代历史上最具暴力性的选举，共有38名候选人遇害，进一步加剧了巨大的安全问题。许多分析人士认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔的执政期间，有组织犯罪集团扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日投票还受到普埃布拉州投票站发生两名人员遇害事件的影响。在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，死亡人数——超过18.5万人——超过了墨西哥现代历史上的任何其他行政时期，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在加强警务和减少免罪程度进行一场变革性的投资，否则她可能会在提高整体安全水平方面面临挑战，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里斯·弗拉纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据初步结果，执政的MORENA党还赢得了墨西哥市长职位，这是该国的要职之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的主要挑战之一将是与美国就大量前往美国的移民流动进行紧张谈判，并在美国芬太尼流行的时候就毒品走私进行安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美利坚合众国总统在11月被唐纳德·特朗普赢得，预计墨西哥官员认为这些谈判将更加困难。特朗普誓言要对在中国制造的墨西哥汽车征收100%的关税，并表示他将调动特种部队来对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新任总统将面临解决电力和水短缺以及吸引制造商迁移以应对近岸外包趋势的任务，在近岸外包趋势中，公司将其供应链移动到其主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还必须处理如何应对墨西哥国家石油公司的问题，该公司已经连续二十年产量下降，陷入了债务的困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛公司负责拉丁美洲的首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示：“不能只是无限制地将公共资金投入其中，而公司永远不会盈利。他们必须重新思考Pemex的业务模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困并监督比索走强以及失业率保持在低水平——这些成就使他拥有极高的支持率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利计划，但考虑到墨西哥今年预计会出现巨额赤字，以及中央银行预计2025年国内生产总值仅增长1.5%，这将不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;在竞选活动中占有重要地位&lt;/a&gt;，试图将投票变成对他政治议程的公投。希恩鲍姆驳斥了反对派关于她将是洛佩斯·奥夫拉多尔的“木偶”的说法，尽管她承诺继续他的许多政策，包括那些有助于墨西哥最贫困人民的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利讲话中，希恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔是“一个使我们国家变得更好的独特人物”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯表示，她认为性别偏见是批评希恩鲍姆将成为退任领导人的“木偶”的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无法想象人们无法相信她将做出自己的决定，我认为这与她是一名女性有很大关系，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪亚·希恩鲍姆，执政党MORENA的总统候选人，在墨西哥城发表获胜讲话后，在墨西哥，2024年6月3日。路透社/R阿科斯塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政党MORENA的总统候选人克劳迪亚·希恩鲍姆，在墨西哥城赢得选举后向支持者挥手致意，墨西哥，2024年6月3日。路透社/R阿科斯塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城中心的宪法广场，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/M艾利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt; 
...（此处省略图片明细，共有30张图片）...
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的一个投票站，墨西哥反对党总统候选人克劳迪亚·加尔维斯在周日的大选中投票，墨西哥，2024年6月2日。路透社/L柯特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。周六下午，投票站工作人员在一个投票站做好准备，墨西哥大选日。路透社/J路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。周六下午，选举工作人员在一个投票站进行选举前的准备工作，墨西哥大选日。路透社/D布塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。周六下午，人们走过市中心，为周日的普选做准备。路透社/D布塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月1日。周日，商店的冷却器被塑料覆盖，并挂着禁止销售酒精的牌子，政府已经宣布禁止销售酒精。这是周日大选前的前一天。路透社/D布塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在就如何更有效地应对流行病达成全球共识的谈判将于2025年或更早在可能的情况下结束，世界卫生组织于周六发布声明指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就一项可能在COVID-19期间应对失败之后，加强流行病前后的合作的相关协议进行两年多的谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该联合国机构最初预计本周达成一致，然而由于富裕国家和贫困国家在疫苗共享和准备措施等问题上存在严重分歧，讨论已被延期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国已达成一项平行的协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生规范——国际卫生条例（IHR），其中为最严重且对全球构成威胁的健康危机新增了“流行病紧急状态”这一类别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·盖布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天所做的历史性决定展现了各成员国保护本国人民乃至全世界人民免受公共卫生紧急情况和未来流行病共同风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周六，美国卫生与公众服务部长谢瓦兹·贝塞拉表示：“随着这一协议的签署，我们采取行动，确保各国承担责任，加强预防措施，防止疫情在威胁到美国人民及其安全之前就爆发。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球卫生规范的变更旨在巩固全球防御新病原体的能力，因为在COVID-19大流行中，已有超过700万人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：世界卫生组织标志在日内瓦总部附近可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）标志在总部附近可见。 REUTERS/Denis Balibouse/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>