<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 17 Dec 2024 14:37:30 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会共300名议员中有190名出席，于周三通过对尹锡悦总统宣布的戒严令进行解除的动议，现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在最高安全级别监狱内遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿在2007年被定罪，指控他在不列颠哥伦比亚省的猪场杀害毒品戒毒者和妓女，并肢解其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被认定杀害了六名被害女性，其部分遗体遗留在温哥华附近的一处破败地产上。在判处其终身监禁后，政府检察官放弃了对其另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部表示，皮克顿死于5月19日在魁北克监狱内的袭击事件后。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国多个社区造成了毁灭性的影响，”该部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有超过六十名从温哥华市贫穷、毒品泛滥的东端地区失踪的女性，直到皮克顿在2002年初被捕为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近的港口库蒂穆尔，警方在该地产上发现了33名女性的遗体或DNA样本，其中包括许多加拿大原住民女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿的一本书在亚马逊上架不到几小时就被下架。当时《温哥华太阳报》报道称，书中皮克顿声称自己无辜，是被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版社要求亚马逊将其下架，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，在新威士明进行审讯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的这幅无日期的档案电视照片是在温哥华附近波特库蒂穆尔的家中拍摄的。图片来源：路透社/环球电视网/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）党员大会后，由于该党自废除种族隔离以来最差的选举结果，将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前已计票的大约71%的选区结果显示，非洲民族大会在本次2024年5月29日的选举中的得票率不到42%，相较于2019年大选时的57.5%大幅下滑，首次未能赢得多数席位，这一成绩引起了广泛关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果带来的打击意味着，作为 Nelson Mandela 的昔日解放运动，非洲民族大会必须与其他较小的政党谈判结盟或其他形式的合作来治理国家。这可能需要做出政策妥协或让出一些重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转为商人西里尔·拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职呼吁，但ANC高层的一名官员支持他继续留任，分析人士表示没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个清晰的统一候选人能够接替拉马福萨的位置，”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候的一项民意调查表明，拉马福萨在本次选举中政治批准度最高，党内派系斗争可能会使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就 ANC 的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将于周日宣布全面的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾在 2022 年的一个委员会报告中被指可能因多达 50 万兰特现金被塞入其游戏农庄的家具而构成不当行为，但他否认了这一指控，这起事件被称为“Farmgate”丑闻，并在同年赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被视为对 ANC 最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪以及电力故障等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选 ANC 领导者，承诺重塑该党的形象并重振经济，而他前任雅各布·祖马在九年间因一系列丑闻和经济衰退遭受打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他在2018年成为国家元首时，最初的热情很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，高层 ANC 官员仍陷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自其对手祖马，他支持的新政党 uMkhonto we Sizwe 在这次选举中表现出众，严重削弱了 ANC 的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖oland。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和 ANC 围堵了。他知道他们在夸祖oland 脆弱，”政治分析师 Ralph Mathekga 表示。“这标志着拉马福萨项目的结束 … 你输了选举，却指望一切如常也是不可能的事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在重要改革问题上犹豫不决而受到指责，这与他在80年代作为工会领导时表现出的决心相去甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他在共识建设方面的技能以及他为南非作为“全球南方”倡导者的角色，后者意指一系列低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起了种族灭绝诉讼，本月法官裁定以色列必须停止对加沙城拉法发动军事进攻。以色列强烈否认这些指控，并继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调 ANC 过去 30 年取得的成就，但批评者认为他为解决南非最大的挑战提供的新解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前 ANC 的最后一次竞选集会上，他承诺“做得更好”，在此之前，成千上万的支持者聚集在索韦托的一个足球场上。许多人在他演说未完之时就离开了。&lt;/p&gt;

![南非总统西里尔·拉马福萨在 Soweto 投票](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)
&lt;i&gt;2024年5月29日，南非约翰内斯堡索韦托，西里尔·拉马福萨总统在 Soweto 投票。 图源：REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加大涉乌冲突的介入力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美俄两岁冲突中的进一步深化。专家认为，这一步骤有助于未能阻挡俄罗斯对哈科屁夫地区的越境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内目标过于危险，担心这可能导致与拥核的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是与此前美国对基辅供应高端武器的多项禁令相协调的规定之一，这些禁令包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从上周四开始生效，仅针对哈科屁夫地区的战斗。美国官员透露，这一决定允许基辅利用美国供应的武器反击越过边界攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为在前线的乌克兰部队使用如高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器和制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹等美国提供的武器反击俄罗斯部队开了绿灯，专家指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，甚至可能在俄军在哈科屁夫地区站稳脚跟之前将其迫退。”乌克兰国立战略研究学院研究员米科拉·比列斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战区调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯将陷入困境，不得不重新考虑他们在哈科屁夫地区的攻击战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定始于数周前。一名美国官员透露，乌克兰在5月13日的白宫国家安全局国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳伊德·奥斯汀和联合参谋部主席C.Q.布朗上将举行的密闭视频会议上提出在哈科屁夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，苏利文在5月15日向拜登提出建议，拜登同意乌克兰应能安全对俄罗斯进行反击。自那时起，拜登政府一直在最后确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取类似步骤，但他当时表示，“此时目前为止，还没有取得积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国国务院研究机构欧亚项目高级研究员罗伯·利表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内发动袭击的禁令，将其作为在哈科屁夫地区发动袭击的安全据点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科屁夫是乌克兰第二大城市，距离边界只有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队可以保持其火炮和防空设备等设备直接越过边界。他们可以保留电子战、指挥和控制系统等设施。”利说。“它可能拥有一种某种程度的安全部落。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，利和其他专家表示，这一决定本身也可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的态势，但如果能够使俄罗斯继续进行跨境操作变得更加困难。”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模进攻哈科屁夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法产生足够有效的作战能力从东北部有效威胁哈科屁夫。”他说。“为此，他们将不得不在东部作战区域的部队暴露。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在本周再次表示存在发生核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大使用美国武器的范围，尤其是在俄方在战场上占据明显优势的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出于与国外报纸的采访，哈科屁夫都出现了有关的报道。8月1日，拜登进行了政策转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名曾在美国五角大楼工作的兰卡辛说，拜登的举措仅仅是一个起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的重大变化，但它是一个步伐。”兰卡辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将为下一步进行辩护：打击更广泛的目标准，也许不是直接威胁哈科屁夫，但是在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯8月1日在布尔诺表示，拜登政府是否会放宽政策以允许在俄罗斯其他地区发动袭击，他未能明确表示立场。但不排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取一直以来的做法，即为必要时作出必要的调整和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈科屁夫地区战役后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;正在乌克兰哈科屁夫地区附近村庄马拉达尼利夫卡，俄罗斯导弹袭击重创的一家儿童和青年体育骑马学校火灾现场。图片来源：路透社/瓦连京·奥吉伦科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈言语)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内对一排摄像机进行了凝视，并传达了一条适合其法律和政治斗争的信息：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团于前一天判定他因在文件中造假以掩盖对一名成人电影明星支付封口费的行为而被判34项罪名后，这位共和党总统候选人列举了一长串对手和不满，并进行了愤怒而散漫的言辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼主持他审判的法官胡安·梅尔查“不正派”和“恶魔”。他还描述了对手乔·拜登——他在11月5日选举中的对手——是美国历史上最糟糕的总统。特朗普猛烈抨击了为他在封口费案中作证的证人，投票弹劾他的国会议员，以及自称为共和党传统观念里移民所称非法进入该国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者捐款支持他的竞选活动，将他面临的挑战视为其个人之外的更广泛问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们这样做是因为我们要为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他在其他竞选演说中常常点缀着幽默，但这次演讲主要充满了沮丧情绪。他在新闻发布会上仅参考了一个小纸页的文字。在讲话结束时，他没有回答任何问题，并在儿子埃里克·特朗普的陪同下很快离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机镜头之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友们也猛烈攻击了司法系统及其任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人互视为国家威胁的这场竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为最新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了因个人不满而变得困惑、绝望和不知所措的唐纳德·特朗普关于美国司法体制的不实言论，这使所有人都非常清楚地得出结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多数人都认为纽约的判决是不公平的——在周四向他的竞选账户注入了3480万美元的捐款，特朗普团队表示。这是共和党捐款处理平台WinRed上的一天内最高记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于在总筹款方面落后于拜登，他的竞选活动试图保持这种势头，发出了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”，其中一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不屈服！”特朗普新闻发布会后的一条短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都齐心协力站出来支持前总统，声称审判是有瑕疵的，这些指控本不应该提出，曼哈顿的陪审团是由民主党人占多数，法官有偏见——这些指控当地当局予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党官员和组织的谴责不够迅速或有力的情况下，特朗普的盟友和竞选助手展开了猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉切维塔对社交平台X上一个全国性共和党大学生组织的帖子进行了嘲讽——该组织表示陪审团的判决应得到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像肛门一样……每个人都有自己的观点……”，拉切维塔在平台上发文道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还攻击了前马里兰州共和党州长、民主党人劳里·霍根，霍根在审判前曾警告美国人“不要因更多党派性的卑劣行为而火上浇油”。拉切维塔在X平台上回应道：“你已经结束了竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个摇摆州共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的有罪判决让他们重新考虑11月对他本人的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类转向可能会损害他在对阵拜登的复选中因多个摇摆州投票数差距微弱而积累的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来与特朗普本人很像，称这次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治行为，旨在尽可能伤害他并使他远离竞选活动。”62岁的梅利亚塔的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对付他，那他们就能对付任何人。绝对没人是安全的。”&lt;/p&gt;    &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市, 美国, 2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;    &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，后2016年因伪造商业记录掩盖向成人电影女星海瑟·迪伦支付封口费的指控被判有罪，2024年5月31日，美国纽约市。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探企业坚持控制支出，不扩大产量的承诺，这将使全球最大原油生产商的产量增长放缓，可能减轻OPEC+本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去的十年中，美国引领非OPEC产油国的全球原油供应量增长，主要得益于页岩革命以及技术突破和提升效率提高了产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远超过政府年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC及其盟友组成的OPEC+去年加深了产量削减，部分原因是补偿美国及其他非OPEC产油国产量上升带来的影响。当时OPEC+的总减产规模为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，该协议将允许这一组织将其部分减产措施延至2025年，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在OPEC+将于周日讨论产量政策之际，美国产量增加继续推动非OPEC+产油国产量的提升，但其威胁程度不如2023年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测类似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增加64万桶/日。这三个是最受关注的预测机构，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求将增长220万桶/日，且非OPEC+产油国的产量增长将少于100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求量预计在2024年将比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在其5月份的月度&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;中如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预期&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;全球需求将增长110万桶/日，且OPEC原油需求保持不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至今年年初，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士和业内人士表示，尽管油价徘徊在每桶80美元左右，美国产油商似乎不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示：“我们的客户保持非常保守和严谨的态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有更多增加，这是因为目前的油价。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他所在的公司正在维持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以更好地适应较为平缓的钻井增长。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一两台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国的石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在一份声明中表示：“美国有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这个速度增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商的资本支出受到投资人施压，出于对2010年代页岩产业奢华扩张但回报有限的担忧，其投资受到了限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来预期超出预期的产量提升部分归功于私营石油生产企业，这些企业正受到产业整合浪潮的影响。他们通过钻更长的井以及开采时同时从更多的井中提取石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰克标准石油公司总裁Timothy Roberson表示：“尽管最近有一波整合，但我预计当前的石油价格将带来持续的推动力，帮扶美国整体石油产量增长，只要钻井和完井效率持续改进。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，预计今年国际市场需求的增长将超过北美市场。其第一季度的国际市场收入增长了18%，而北美地区的收入下降了6%，部分原因是受到整合的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示：“近年来的战略发生了转变，在资本纪律上有了更强的着力点，从而产生了不同的反应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那今年预计将引领原油和液体产量的增长。EIA表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;UBS的Staunovo表示：“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存。”&lt;/p&gt;    &lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的作业楼层从奥卡萨石油公司拥有的一块位于Permian盆地的租赁区控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的作业楼层从奥卡萨石油公司拥有的一块位于Permian盆地的租赁区控制室可见，此图摄于2018年8月22日，美国德克萨斯州Wink。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列已提议在释放质jing的条件下，实行新的加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争该结束了，我们必须开始新一天，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示，他正面临在竞选年中找到结束 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt; 的压力，该冲突已经持续了近八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家的斡旋下，旨在安排以色列与哈马斯军事运动在加沙停火的谈判多次失败，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法频频侵入数周后提出的，并受到以色列国内外因加沙死亡事件及持续质jing而对政府施加的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地时间周五，内塔尼亚胡办公室表示，以色列已授权谈判人员在拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也在唐纳德·特朗普当选的共和党对手 &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;特朗普&lt;/a&gt; 被裁定有罪的同一天提出，特朗普因一项刑事指控而被判34项罪名，突显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新建议包括三个阶段，与以往提议不同，因为停火将延伸至所有三个阶段进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙城镇撤出，质jing，包括老人和妇女，将交换给数百名巴勒斯坦囚犯。拜登称，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆载有人道主义援助物资的卡车进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“即便谈判继续进行，停火也将继续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称已通过卡塔尔向哈马斯传达了这一提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些推动“无期限”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有那些不会同意这一计划的人，他们将要求战争持续进行下去。有些人甚至在政府联盟中，他们已经很清楚，他们想占领加沙，想继续战斗多年，质jing并不是他们最优先的事情。我已经敦促以色列领导层尽管面对任何压力也要支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终生致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问过以色列的美国总统，也作为刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们退一步想一想，如果这一刻失去会是什么后果，我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出这一新提议，是由于最近战场上的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通向这场危机末期的路线图。这是一份长达四页半的详细协议，已经精心谈判达成。现在摆在桌上的，实际上是一个整个进程的结局。”一位高级官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该提议，每个阶段将持续42天，一位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体表示，拜登周五的讲话具有戏剧性，并试图直接打动以色列民众。当地第12频道中断了晚间新闻直播，转播了拜登的讲话。以色列审查员此前已限制发布该提议的细节，一位主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有分析表示，与以往提议相比，这一提议成功率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，使哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击恐怖事件的几率大大降低，尽管并非不存在，但它远低于以前，”德克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，全球舆论正“朝着不利于”以色列的方向发展，苏里表示，这可能会促使以色列民众希望结束冲突，而这还有拜登的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心全意支持某项事务时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的早期质jing提议，提议以释放患病、年老或受伤的质jing换取为期六周的停火，以便为更多的援助物资进入加沙地带赢得时间。以色列拒绝了哈马斯要求将结束战争作为谈判的一部分，随后加大了对南部加沙城市拉法的袭击，导致该提议破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦安全部门估计，自以色列10月7日在南部袭击以色列后，加沙自今已有超过36,280人丧生。根据以色列数据，哈马斯袭击造成了大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被毁建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法遭以色列军事行动摧毁的建筑物废墟中行走，位于加沙北部比尔莱亚，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里在华盛顿试图调解黎巴嫩与以色列停火的背景下，再次成为美国与真主党沟通的关键人物，凭借数十年的经验帮助促成协议，巩固了其在黎巴嫩，特别是什叶派穆斯林社区中的影响力。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;[1]&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;这一成就凸显了这位86岁老人在其治理的黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中依然保持的影响力。自从以色列在9月份杀害了伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳塞尔后，伯里成为稳定影响的一个象征。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-airstrikes-rock-beirut-hezbollah-command-centre-hit-2024-09-28/"&gt;[2]&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;在上周三的一次电视讲话中，伯里对黎巴嫩民众说：“我们正在闭幕黎巴嫩历史上最危险的时刻”，并呼吁人们为了黎巴嫩的利益展现团结。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里因在黎巴嫩1975年至1990年的内战中成为希克梅特•阿迈勒运动的领导者而声名鹊起。自1992年起，他担任议会议长，成为黎巴嫩什叶派人在其宗派制度中的最高职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党新领导人谢赫纳伊姆·卡萨姆支持伯里作为谈判代表，称他是“真主党的大哥”。美国大使阿莫斯·霍奇什多次访问贝鲁特，旨在促成双方停火协议，该协议与同时爆发的加沙冲突密切相关，并在9月份显著升级。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;[3]&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;这让人回想起了伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间的最后一次大规模冲突时所发挥的关键作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官们表示，由于黎巴嫩尚未选出总统，内阁仅拥有部分职权，且难以直接接触真主党，伯里担任主要外交接触人的角色显得尤为重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果你现在来到黎巴嫩，他可能是唯一值得一见的人。他就是国家的象征。”一位贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放了被什叶派激进分子劫持的人质，这些激进分子在黎巴嫩长达15年的内战中控制了一架美国飞机，他因此在国际上崭露头角。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选为议长时，正是哈桑·纳塞尔执掌真主党的同时，这两人的关系被称为“什叶派二重奏”，指的是两个主导什叶派政治代表以及大部分国家机构的政党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位常驻贝鲁特的外交官说：“他是真主党的信得过伙伴，这使他非常重要，但同时也有一个明确的界限，无论是由于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列的炮火击中了伯里希克梅特•阿迈勒运动势力范围内的城市提尔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，伯里在黎巴嫩长大，大学期间便活跃于政坛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在曾经长期遭受压迫的什叶派社区中，许多人赞扬伯里帮助改善了他们在宗派制度下的地位，该制度下的特权偏向于基督教徒以及逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的人，伯里在阿里凡创始人穆萨•萨德尔失踪后接任了阿迈勒运动的领导地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里推动了阿迈勒运动的军事崛起，该运动在内战中几乎对抗了所有主要党派，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者陆续加入政权和安全部队，他似乎与真主党保持了政治一致的脚步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的一份电报在2010年发布时，引发外界对伯里对真主党的真实看法的质疑，他反驳了这一说法，宣称纳塞尔“就像我自己一样”。  &lt;a href="https://www.reuters.com/world/lebanon-lebanese-parliament-speaker-nabih-berri-declares-hezbollah-leader-nasrallah-is-like-himself-2010-07-27/"&gt;[4]&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;2023年，伯里的阿迈勒武装分子在真主党共同对以色列发射火箭炮的背景下，与加沙的哈马斯冲突发生后以色列南部的以色列部队交战时向以色列发射火箭炮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交使团开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图停止黎以边境的贸易，并试图说服真主党向利塔尼河北侧撤离，该河距边境北侧约30公里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他作为宗派精英的一员，因2019年因长达数十年的政府腐败导致的金融体系崩溃，引导黎巴嫩走向经济崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也有人指责他拒绝召集议会会议，以选举总统，导致政府最基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激怒了如希克梅特基督教力量等真主党的政治对手，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里（左）与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面。路透社/法耶尔·阿尔苏达尼/文件照 [5]&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的画像悬挂在贝鲁特的一栋建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日在贝鲁特，一枚悬挂在建筑上的画像标志着希克梅特运动创始人穆萨·萨德尔于1978年访问利比亚后失踪45周年的纪念集会。路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照 [6]&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将代币锁定换取奖励，这一复杂机制正引发分析师对用户和加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”日益流行，显示出加密货币市场在价格飙升和交易者追逐收益时的风险偏好。比特币作为最大的加密货币，接近历史最高值；而第二大加密货币以太坊今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在今年2月从美国创业投资机构Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元投资，其平台已吸引1880亿美元的加密货币，较六个月前增长逾400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《路透社》，他们发明重质押是为了扩大加密货币领域长期存在的“质押”实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库系统，其中涉及网络中许多计算机来核实和确认哪些人拥有哪些加密货币。为了完成这一过程，加密货币持有者，比如以太坊等，会允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但会获得收益作为补偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供新创建的加密货币代币，以代表其已质押的加密货币。重质押允许代币持有者将这些新代币重新质押给不同区块链的程序和应用程序，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重质押的风险意见不一，有些行内人士认为，由于这项实践尚处于萌芽阶段，现在就下定论为时尚早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但一些分析师担心，如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密货币借贷市场的抵押品，可能会引发基于少量底层资产的循环借贷。如果所有人都同时尝试退出，这可能会导致更大的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在有抵押品的抵押品结构中，这不是理想的模式，它引入了一种新的风险要素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益是吸引人的地方：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3%至5%之间，但分析师表示，由于投资者可以在同一时间获得多个收益率，重质押的回报潜力可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融领域（DeFi）的最新进展之一，其中加密货币持有者投资于实验性项目，希望在不抛售资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为资金发放机制尚未开发出来。用户加入平台期待未来的奖励，或者获得其他空投奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户发放其自身新创建的代币，这种被称为“EIGEN”的代币用户希望未来价值不菲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的麦卡锡称，重质押平台的快速增长是由用户寻求此类空投活动推动的，称其为“非常、非常投机，这是免费的钱”。麦卡锡称，“这非常危险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂表示：“目前，人们在预期内已经行动，（他们）预期将获得某种回报，但不清楚是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，Sreeram Kannan曾任西雅图大学的助理教授，并是印度首个由学生设计的迷你卫星项目的团队成员之一，根据其学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，在潜在的质押者和需要质押代币的应用程序之间建立联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代表用户在EigenLayer上重新质押其代币，并生成新的代币代表这些重新质押的资产。这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而非鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重质押可能带来“隐藏风险”——如果重质押代币用于加密货币借贷，那么在市场下跌期间可能会出现强制清算，并增加波动性，他在一份备忘录中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷加剧，随着充当抵押品的加密货币迅速丧失价值，导致了 Terra 和 Luna 代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan 放弃了对重质押风险的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于贷款协议。贷款协议对风险进行错定价。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押表示担忧，指出重质押协议中的现金相对于整个加密货币行业2.5万亿美元的净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币领域的损失可能会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，从重质押问题向传统金融市场传染的重大风险尚无明显迹象，”标准普尔全球评级的数字资产业务分析师安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仍需注意的是，加密货币世界正逐渐与主流金融体系接轨，机构投资者也开始参与重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的渣打集团Zodia Custody部门已看到大量机构投资者对质押感兴趣，但其首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重质押的“纸迹管理”非常困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的加密货币子公司Laser Digital已与Kelp DAO合作为客户进行部分重质押，Kelp DAO在4月的一篇博文中公告称。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其替客户进行质押，并预计“围绕重质押的新生态系统将出现。”&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="代表加密货币比特币的形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴黎，法国，2024年3月9日。这是2024年3月9日以特鲁维尔拍摄的一张比特币代表的插图图片。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="代表加密货币以太坊的形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日摄于特鲁维尔的以太坊代表插图。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>