<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 05 Dec 2024 09:40:19 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以300名议员中290人出席，于周三审议并通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，实时电视画面显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/ REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候遭到另一名狱友袭击后，于周五在魁北克省的最大安全级别监狱去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一。2007年，他因在不列颠哥伦比亚省沿海地区的猪场杀害吸毒者和卖淫女并肢解其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾因谋杀6名妇女而被判有罪，这些妇女遗骸的部分遗体在其位于温哥华附近的破落地产上被发现。政府检察官在判处他终身监禁后撤销了关于另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务部表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到来自不列颠哥伦比亚省及其他地方的社区受到了这名罪犯案件的严重打击，”该服务部在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是自2002年初皮克顿被捕前在不列颠哥伦比亚省温哥华市贫困、毒品泛滥的大温东区失踪的60多名妇女中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近的波特科奎特兰市，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿的一本书在亚马逊上架后数小时内即被下架。据《温哥华太阳报》报道，这本书中，皮克顿声称自己是无辜的，并指控警方陷害他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的法庭案件始于新温莎姆" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在怀特科奎特兰市的家中拍摄的这张无年份电视照片。图片来源：路透社/加拿大电视网/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在一侧使用美国武器打击俄罗斯领土限制，这是一步较小但意义重大的行动，有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区跨境进攻的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美军提供的武器打击俄罗斯领土上的目标会带来重大风险，担心这可能引发直接的核武冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定符合美国对基辅供应高端武器限制的其他规定，这些限制已陆续解除，包括先进的美军战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，最新的决定已于本周生效，旨在针对哈尔科夫地区的作战。美国官员称，该决定允许基辅使用美军提供的武器反击正在从边境另一边袭击或准备袭击乌克兰的俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给了前线乌克兰军队使用美军提供的高机动远程火箭炮（HIMARS）发射增程多管火箭炮系统（GMLRS）导弹以及其他武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这能够稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区挖掘防线之前推动它们撤退，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比里伊斯科夫表示，该研究所是基辅的一个官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅调离东顿巴斯关键战场的部队需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将发现自己处于不利地位，必须重新思考他们的战术来进攻哈尔科夫地区，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员匿名透露，拜登的决定源于几周前的过程。5月13日，乌克兰国家安全顾问雅各布·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席C.Q.布朗将军通过加密视频会议向白宫协商了这一请求。苏利文于5月15日将相关内容汇报给拜登，后者同意乌克兰应当在安全的俄罗斯境内反击俄罗斯军队的攻击。自那时起，拜登政府一直在做出最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的一次访谈中公开呼吁西方盟友采取类似行动，但当时表示：“迄今为止，没有看到积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究机构欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内使用武器的规定作为跨境攻击哈尔科夫地区的一种避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮放置在边境对面，保留在该地区的防空、电子战、指挥和控制设施，”李说。“这也许提供了一定的避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家表示，这一决定短期内可能不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会显著改变前线的移动，如果不是没有的话。但它会使俄罗斯更难以继续进行这类跨境行动，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯不具备足够的部队推进至哈尔科夫地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战力从东北方向严重威胁哈尔科夫，”他说道。“为此，他们需要在东线战斗区域部署充足的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区的武器使用能力，特别是在过去一年中俄罗斯夺取战场主导权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，就在华盛顿宣布政策转变后不到一天的时间内，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准乌克兰打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心高级研究员马克·坎西安表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大改变。但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将论证接下来的步骤：打击更大范围的目标——可能是不直接威胁哈尔科夫的其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府尚未确定是否扩大政策允许打击俄罗斯境内的其他目标。但他说不完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“往前进，我们将继续我们一直在做的事情——必要时进行调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫附近村落遭俄导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月30日，阿列克谢耶夫卡村，俄罗斯军队对乌克兰发动袭击，严重损坏了儿童与青年体育骑术学校的建筑，当地消防员正在灭火。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科 图片来源&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党在本世纪初选举中表现最糟糕的表现后，将遭到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四选举结果显示，大约71%的投票站统计数据显示，ANC的得票率不到42%。这一数字远低于2019年上次大选时的57.5%，这是ANC自 apartheid 结束以来首次未能获得过半数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的挫败意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与一个或多个较小政党协商建立联盟或达成某种协议以组建政府。该党可能必须做出政策让步或放弃内阁的显要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经的工会领袖、现转型为企业家的拉马福萨可能将面对反对党及党的建设中的分裂派系的批评要求他辞职，但ANC中的一位高级官员却支持他继续留任，并有分析人士表示没有显然的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不存在一个明确的统一候选人能接替拉马福萨的位置。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在重要政客中拥有最高的支持率，且ANC内部的派系斗争可能使任何反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，拉马福萨并未对ANC的选举结果发表评论，他的发言人表示他将在周日当完全初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在2022年也曾处于危险之中，当时一个委员会报告称，他可能因将大量现金塞入家具而在猎场的行为而有不当行为，这一事件被称为“Farmgate”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了该丑闻，赢得了新任期，自那以后的一年，他再次当选ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪和严重影响经济的停电等问题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺改革该党形象，提振经济。此前九年间，在其前任雅各布·祖马领导下的经济下滑和腐败泛滥，导致经济停滞不前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在2018年成为国家领导人后初期的狂热情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，顶峰ANC官员们仍身陷丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的最关键打击来自他的对手祖马。祖马支持新政党uMkhonto we Sizwe，该党超过了预期，大举削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡省份夸祖卢-耐佩纳（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马在夸祖卢-耐佩纳摆开了对拉马福萨及其ANC的围堵局面。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这标志着拉马福萨的角色已结束，你不能持续失利还指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，这与他在1980年代作为工会领袖时所展现出来的果断性大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其支持者赞赏他的协调能力，以及他在推动南非作为“全球南”国家的倡导者方面所扮演的角色。“全球南”是低收入和中等收入国家的一种简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是世界上最具影响力的倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近南非向国际法院提交了一份对以色列实施种族灭绝的案件，法官们本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续其对拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调过去三十年间ANC取得的成就，但批评者指出，他对南非面临的主要挑战提供的新解决方案却不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一次竞选集会上承诺，将在一场有数以万计支持者出席的集会上表示“我们会做得更好”，但许多人在他演讲未结束时就已散去。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在西纳托足球场投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;西纳托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争after罪名成立</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机，传达了一个既适合其法律斗争也适合其政治斗争的信息：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一个陪审团判定他因在2016年为了掩盖向成人电影女星支付封口费而伪造商业记录，有34项罪名成立的一天后，共和党总统候选人愤怒且散漫地列举了其对手和不满情绪，进行了无序的表述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼其审判法官胡安·梅尔切恩为“不义”和“恶魔”。他将对手乔·拜登，他在11月5日选举中的对手，称为“美国历史上最差的总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他所谓非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐赠竞选资金，将其所面临的挑战比作个人之事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其其他竞选演讲中常常夹杂着幽默，但这次演讲几乎完全充满了悲观情绪。特朗普在新闻发布会上仅持有一小页笔记。结束时，他没有回答任何问题，带着儿子埃里克·特朗普迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也猛烈抨击司法体系和任何指责特朗普罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人皆将对方视为对国家的威胁的选举中，拜登阵营将特朗普的言论视为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普这位困惑、绝望且失败的总统，在其个人怨恨中唾弃美国司法制度，让每一位观看者得出明显结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在警方认为纽约 verdict 作为一场冤假错案的情况下，特朗普的支持者们——其捐赠大部分认为这是对正义的严重践踏——在星期四为他的竞选捐赠了3480万美元。特朗普团队表示，这是其在WinRed的情况下的一天内创纪录的捐款额，WinRed是共和党数字募捐平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然总募捐金额逊于拜登，但特朗普的竞选活动试图与前者的筹集力度相匹敌，发出一系列令人担忧的募捐信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条信息在特朗普新闻记者会后高呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判存有缺陷，指控本不应提出，陪审团成员库很曼哈顿是民主党重灾区，法官偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手便发动攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选经理郑凯文在社交媒体平台上猛烈批评一个全国共和党大学团体，该团体在社交媒体平台上发布的内容称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有一个肛门……每个人都有一个观点……”郑凯文在帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还将火力对准了马里兰州温和派共和党前州长拉里·霍根，霍根在判决前曾警告美国人“不要因进一步的党派腐败而将燃油倒入火中”。郑凯文在X上回应说：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州的共和党选民进行的采访中，数人表示特朗普的定罪正在让他们重新考虑在11月对他支持的程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的倒戈可能对其与拜登的重赛造成损害，鉴于特朗普在几个摇摆州的支持率颇为微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来与特朗普本人很相似，他们称这场审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治把戏，意图伤害他，并尽可能让他在竞选活动中缺席。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿，在佐治亚州马里埃塔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这么做，他们可以对任何人这样做。谁也不可能安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，这是他在2016年因涉嫌伪造商业记录掩盖支付给成人电影女星的封口费而获有34项罪名的刑事审判被陪审团判定有罪后的一天。2024年5月31日，纽约市。路透社（档案照片）/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里再次扮演了美国与真主党之间关键沟通者的角色，帮助促成了一场结束与以色列战争的停火协议。这一角色反映了伯里在黎巴嫩及其什叶派穆斯林社区中仍具有的强大影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还被看作自去年九月以色列空袭并杀死了伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯拉赫以来，稳定黎巴嫩局势的一股重要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三播出的电视讲话中表示，黎巴嫩正在结束“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人团结一致，为国家的利益而努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975-1990年黎巴嫩内战期间担任什叶派阿马尔运动的主要领导人，自1992年以来一直担任议会议长，这是什叶派在黎巴嫩教派秩序中所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人尼姆·加萨姆谢赫称赞伯里为谈判者，称他为真主党的“兄长”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇施泰因多次前往贝鲁特与伯里会面，寻求结束冲突，这些冲突与加沙战争同时爆发，并在九月份急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间大规模战争中所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁职权受限，且难以通过任何途径接触到真主党，这使伯里在其中的角色变得更加重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来黎巴嫩，唯一值得见的人就是他。他就是国家。”一名驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的人质中发挥了重要作用，使得39名美国人获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后的伯里当选为议长之际，纳斯拉赫正成为真主党的领导人，与纳斯拉赫一起，他们领导了“什叶派双子座”，指的是在什叶派政治代表和许多州政府中占据主导地位的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常与伯里会面的一名外交官认为：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但对他能做什么也存在明确的界限，无论是由于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了伯里阿马尔运动势力范围内的提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于利比里亚的提宾奈，一个外商家庭。他在黎巴嫩长大，并在大学时期积极投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经贫困的什叶派社区许多人都称赞伯里帮助提升了他们在教派制度中的地位，教派制度中权利和特权主要倾斜向天主教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过训练的律师，伯里在阿马尔运动创始人穆萨·萨德消失后接掌该组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该组织与其他所有参与内战的主要势力交战，其中就包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了政府机构和安全部门，他似乎与真主党的政治步调保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一封电报在2010年发布时对伯里对真主党的真实感受提出了质疑，伯里对此予以否认，宣称纳斯拉赫“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔武装部队与真主党一起发射火箭弹声援加沙，在以色列对南部发动进攻后，他们也加入了共同打击以色列的行列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特与伯里会面，试图终止黎以边境的火力交换，并设法说服真主党撤至黎巴嫩里图尼河以北。这项行动距离前线大约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“与其让黎巴嫩里图尼河向南移，不如推进真主党向北移。”一位接近伯里的消息人士向《路透社》表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他是引导黎巴嫩陷入2019年经济危机的一部分，当时由于几十年的政府腐败，金融体系崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也有人指责他拒绝召开议会会议以选举总统，使基督教界最高职位长时间空缺，超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交传声筒的角色也激怒了真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量党，他们强调任何谈判都必须由黎巴嫩总统来主持。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在贝鲁特与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在贝鲁特与阿里·拉里贾尼，前伊朗议会主席会面（未出现）。路透社/萨迪尼·法里德·阿尔-苏丹尼/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一幅挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像的建筑在贝鲁特举行纪念活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像的建筑，在贝鲁特举行纪念活动，纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨德1978年在旅途中失踪45周年，穆萨·萨德是1978年访问利比亚后失踪的。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续坚持减少提升产量支出的承诺，2024年全球最大的原油生产商美国有望实现温和增长，这可能减轻OPEC+周六进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩油革命和技术创新效率提升，美国一直是非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到了1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年进一步减产，部分原因是美国以及其他非OPEC国家产量的增加。OPEC+总计减产586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正就一项复杂的协议进行谈判，该协议将允许该集团将这些减产措施延长至2025年，据三位了解OPEC+讨论情况的消息人士周三所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日讨论供应政策，美国生产增加继续驱动非OPEC+国家的产量增长，但与2023年相比将不再构成如此大的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测预计今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与欧佩克本身对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增幅将高达64万桶/日。这三个是最受关注的预测机构，其预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求可能比2023年增加约90万桶/日，根据OPEC在5月的月度&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预测全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求则不会有太大变化，根据&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;国际能源署的预测&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油整体产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比去年12月略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，尽管油价接近每桶80美元，美国石油生产商不太可能出现2023年那样的意外增长。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和节制的态度。”合约钻井公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有更多上升是令人惊讶的。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以最好地与较为稳定的钻井增长增速保持一致。他们计划年底运营12台钻机，并将在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国的石油钻机数量已经从去年同期的573台下降了13%至496台。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“美国有多年以每天100万桶的速度增长的能力，但目前没有以这个速度增长的意愿。”标普分析师们在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国石油生产商的大规模资本支出受到投资者的压力，导致页岩油产业在2010年代以飞速扩张但限缩了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，比预期更高的产量增长部分得益于私营生产商推动，一些私营生产商现在正在遭受合并浪潮的冲击。他们通过钻更长时间的井和压裂岩石同时在更多井中产油来增加生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“尽管最近一波合并已经发生，我预计当前的油价将继续，这将有助于推动由于钻井和完井效率不断改进，整体美国原油生产增长温和。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际市场收入增长了18%，而北美地区的收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“近年来策略有所转变，对资本纪律的更强关注导致了一种不同的市场反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃说，他预计OPEC+将延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那今年预计将引领石油和液体产量的增长。EIA在3月的报告中表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国原油产量的增长共存。”瑞银的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台操控室的一个操作面板被镜头捕捉，这台钻机位于德克萨斯州Permian盆地Wink附近由Oasis Petroleum拥有的租约上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州Permian盆地Wink附近，由Oasis Petroleum拥有的租约上，控制室可以看到钻井平台的操作面板。图片来源：REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，以换取释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争该结束了，我们要开始考虑战争后的日子。”拜登总统说。他承受着在竞选连任年停止加沙冲突的压力，该冲突已进入第八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的旨在安排以色列与哈马斯运动在加沙冲突中的停火谈判屡次陷入僵局，双方都指责对方阻碍进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对莱福特进行数周的入侵以及对内政和国际施加新的压力之后提出的，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的政府因其在加沙的死亡事件以及人质持续被挟持而面临压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室在周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登公布停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这则消息在唐纳德·特朗普被定罪后的一天发布。特朗普是民主党总统的共和党对手，曾因诈骗罪被判定有34项刑事指控，突显了两位候选人之间的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三阶段，与以往的提议有所不同，因为停火将贯穿三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤回加沙人口中心，人质，包括老人和妇女，将交换给数以百计的巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停止敌对行动的条件进行谈判。总统表示，“只要谈判继续，停火将继续。”这是一个新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已被卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些主张“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些以色列人不会同意这个计划，他们会要求战争无限期继续下去。其中一些人甚至在执政党联盟中，他们已经表明，他们想占领加沙，想继续战斗多年，并认为人质不是优先事项。我已经敦促以色列领导层支持这项协议，尽管他们可能会面临压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列有终身承诺的唯一一位美国总统，作为在战争时期访问以色列的唯一一位美国总统，以及刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免遭伊朗攻击的人，我希望你们后退一步，想想如果这个时刻失去会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新提议是因为战场上取得了新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有一个通往危机结束的道路图。这是一份详细的四页半协议，”这位官员说。这份协议在详细谈判后达成，“这份摆在桌面上的内容实际上是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体 outlet 将拜登周五的演讲描述为具有戏剧性，认为这显示了美国政府直接向以色列公众呼吁的愿望。领先的12频道中断了晚间新闻节目，直接直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前已禁止发布提案详情，记者丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶鲁大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，与之前的努力相比，这项提议更容易取得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯在未来能够发动严重袭击或攻击或恐怖事件的几率不可忽视，但已经远低于以前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，随着全球公众舆论开始反对以色列，这可能促使以色列人希望结束冲突，并且拜登有着影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全心全意支持某件事时，他可以创造许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提案要求以释放加沙的患病、年迈和受伤人质换取为期六周的停火，允许更多援助进入飞地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更早些时候，该提议因以色列拒绝同意哈马斯在其谈判中提出的永久结束战争的要求而破裂，在南部加沙城拉法耶升级攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告诉调解人员，在持续的入侵中不会参与更多谈判，但若以色列停止战争，它准备达成一项“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国政府官员（以匿名形式）说，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与17个拥有被哈马斯挟持公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，以色列在拉法耶的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但没有触及美国“The United States erected a red line that would cut off military aid to Israel”的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一战争中，巴勒斯坦人民经历了地狱般的煎熬。”拜登在周五表示。“我们看到了拉法耶本周初的致命火海，以色列对哈马斯发动攻击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列在10月7日南部袭击后回击加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列统计数据，哈马斯的袭击造成约1,200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一位巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人在被以色列军事行动摧毁的建筑废墟中行走，位于加沙北部的贝特拉黑亚，2024年6月12日。REUTERS/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者可通过将代币锁定在该平台以获取奖励，这昭示着加密货币市场存在较高的风险。分析师警告称，这种复杂的投资方案对用户和整个加密货币市场都构成了威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行，是加密货币市场吸引力攀升和交易者寻找收益的最新迹象。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，以太币，位居第二，今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，仅过去六个月内，该公司的平台就吸引了188亿美元的加密货币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明重新质押是为了扩展一种传统的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪种加密货币。这一过程要求加密货币持有者（例如以太币持有人）允许他们的资产被锁定以参与验证。参与者在整个质押期间暂时失去即时访问其代币的权利，但他们会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户发放代表其已质押加密货币的新代币。重新质押使代币持有者能够再次将这些新代币质押给不同的基于区块链的项目并期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重新质押的风险性存在分歧，有些人认为该实践还处于初期发展阶段，其风险性尚不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但一些分析师和其他人则担心，如果新代币作为质押的加密货币的抵押品在加密货币的庞大借贷市场中被用作质押，可能会导致基于有限基础资产的借贷循环加剧，最终可能导致整个加密货币市场的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品被用作新抵押品时，情况并不理想，这增加了新的风险因素，”区块链数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重新质押的吸引力在于其收益：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%，而分析师认为重新质押收益可能更高，投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的一项最新发展，使得加密货币持有者能够投资实验性方案，以在不使用出售代币的情况下获得可观回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户出于对未来奖励或所谓的空投奖励（空投是指向用户发放免费加密货币）的期望而进入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其自己新发行的代币“EIGEN”，用户希望这些代币在未来能够增值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由用户寻求空投奖励这一因素推动的，称其为“非常投机的免费钱交易”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，“他们现在预见到将会得到某种形式的回报，但并不知道具体是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他曾经是华盛顿大学的一名助理教授，并且是印度第一个由学生设计的小型卫星团队的成员，这些信息出自他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台已涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。Kelp DAO通过在EigenLayer上重新质押客户资产并生成代表这些资产的新代币来为客户重新质押资产。这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不鼓励更多以加密货币为抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重新质押可能伴随着“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用于加密借贷，可能会导致强制清算并在市场低迷期间加剧波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘进一步加剧了高风险借贷问题，当时作为抵押品的加密代币在UST和Luna崩盘后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与风险隔离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，指出重新质押协议中的现金相对于全球加密货币行业的2.5万亿美元净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直关注加密货币世界出现的损失是否会传播到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，重新质押问题对传统金融市场产生传染性风险的可能性并不明显，”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币与主流金融市场的联系正在增强，重新质押已被机构投资者所接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密货币部门Zodia Custody见证了对质押的显著机构兴趣，但由于难以建立资产来源和收益分配的“书面证据”，该公司认为重新质押是一个过远的步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门Laser Digital已与Kelp DAO合作为客户部分资金重新质押，Kelp DAO在4月的博文中宣布了这一合作。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士以加密货币为重点的银行Sygnum表示，该银行为客户质押加密资产，并预期“一个新的重新质押生态系统将会出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
代表加密货币比特币的示意图在2024年3月9日于法国巴黎拍摄。图片来源：REUTERS/Benoit Tessier/Illustration
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太币的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
代表加密货币以太币的示意图放置在电脑主板上。这幅插图摄于2023年6月16日。图片来源：REUTERS/Dado Ruvic/Illustration
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>