<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 14 Aug 2024 11:24:24 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国现任总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火协议方案，作为交换条件希望释放被扣为人质的人员，并呼吁哈马斯接受这个新提议，表示这是结束这场冲突的最好方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登说：“战争需要结束，未来需要开始。”他处于选举年中遏制加沙冲突的压力，现在冲突已持续了8个月。埃及、卡塔尔等国家通过调解为了解决以色列与哈马斯激进运动在加沙战役中的停火问题的谈判多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍了谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在数周的以色列进入拉法，并在国内和国际上对贝纳·内塔尼亚胡政府的加沙死亡人员和持续扣为人质的行为施加压力之后，这个提议应运而生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室在周五表示，以色列已授权谈判代表提出一个针对加沙地区的停火协议草案，以回应拜登所揭示的停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他提到，美国民主党总统暨共和党候选人唐纳·特朗普面临34项重罪指控的定罪，显示出两位候选人间鲜明的对立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的计划主要分为三个阶段，相较于以往的提议，此计划独特之处在于，无论协议是否在谈判过程中结束，停火协议本身将持续实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个阶段是为期六周的停火期，以色列军队将撤出加沙人口中心，并用以交换数百名巴勒斯坦囚犯，这其中包含高龄者与女性，失踪人员与平民将会返回加沙，特别是北方加沙地带，每天600辆卡车将携带人道援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯与以色列将进行确保永久结束战争状态的谈判。拜登称，停火协议将持续直到谈判全面结束。自此处展现出一个全新的视角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段为加沙区带来重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登强调，这个提议已被以卡塔尔为代表的国家告知给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列中那些希望无尽战争持续的人员转变立场。他说：“我知道在以色列中有些人将不会同意此个计划。他们或将要求战争持续无尽时间。部分甚至在政府联盟中。他们已经明确了，他们希望占领加沙，他们希望继续多年战争，而被扣为人质者对他们来说并不优先。我呼吁以色列的领导层挺身支持此协议，尽管可能面临一切压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以本人对以色列拥有终生承诺，作为史上唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，以及我刚刚派遣美国军事力量直接保护以色列免遭伊朗攻击，我请求你们将要放下此机会，思考若失去了这一刻，将会发生什么情况。我们不能失去这一刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得到不具名的高级美国官员的说法证实，以色列这个新的提议是由于他们在前线取得的显著进展而做出的。称这是一个详细的为期4.5页的协议。这是经过精确细致的协商制定的，现在摆在桌面上的只是一个走向结束的过程的终点。\r\n在计划中，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列数十家主流媒体称，拜登在发表的演说中有着极为强烈的影响，并将其视为直接向以色列公众传达和平声音的举措。频道12中断其晚间新闻联播直播了拜登的演讲。此前以色列已经禁止报道该提议的细节，JJKumharo指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比于以往的提议，这次的计划成功几率更高，历史学与公共事务学的教授Jeremy Suri表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著的损害，因此HH马斯能发起任何有力度的攻击或战争活动的可能性不是微乎其微，但比过去要低。”\r\n全球公民的观感整体转向否定以色列。（注：实体文本默删部分内容，切合表述流线）\r\n这意味着，以色列公众希望停止战争，美国力量已成为一个积极信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与以往相比，拜登提出之初策略包含一个释放生病、高龄者及受伤人质的协议，作为延期的六周停火期，以辅助更多现需之援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来先月提出的提议已经失败，在以色列拒绝接受哈马斯要求终止战争作为谈判的一部分并与继续其对南部加沙城的军事行动后，以示反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示已告知调解者，施加行动期间不会加入更多的谈判，但若以色列停止战争，则准备加入“全面协议”，其中包括人质与囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫国家安全部人员在接受不具名条件的说法下，王晓周六将与维护本国公民在加沙被哈马斯扣为人质的17个国家大使分别举行会谈。参与会谈的境外使团领事代表为多个国家里确认有民众被误击包括在内的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的以色列空袭杀死了45位平民，引起国际间强烈指责，但并未触及美国切断以色列武器采购线的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中遭受了无尽的灾难。”拜登在周五说。民众将看到本周引起致命火灾行动的图像，使用以制导弹攻击modelo地带首要地出戚贺ur军事行动造成损失和死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门全面统计，自以色列对加沙地带的报复进行震慑性攻击，总计有超过36,280人丧生，此行动源于10月7日于以色列南部的哈马斯攻击事件。根据以色列的数据，此次攻击造成大 约1,200人牺牲。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(该故事在第十七段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在周五于特朗普大厦内对一排摄像机的录制中，传递了一个既适用于他当前的法律挑战，也适用于政治斗争的信息：他已蓄势待发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖支付成人电影明星斯托米·丹尼尔斯的封口费而被判34项罪名成立后不到一天的时间内，共和党总统候选人特朗普列举了一系列针对他的对手以及历经的不平事件，并在其狂烈且饶舌的言论中将热情外显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在指责主审他的法庭法官胡安·梅尔尚为“邪佞”人士的同时，也描述以民主党人乔·拜登为他的竞争对手、在11月5日选举中对峙的共和党总统候选人，称他为“国家有史以来最糟糕的总统。”针对那些揭露他罪状的法庭证人和投下弹劾他的国会代表，以及他曾认为带来非法企图涌入美国境内的移民证词，特朗普进行了激烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在抗议的集会上号召支持者为他的竞选发起了募捐行动，强调他是为美国而战载体的双重立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演说通常充满幽默色彩，然而此次表述，则主要体现了严峻的氛围。只拿了几页谈话稿的特朗普，仅接受了媒体的一次新闻发布会并且没有对问题予以回应，便快速带着他的儿子、大西洋城的儿子埃里克·特朗普，一起离开了见面台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像头之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统以及那些敢暗示特朗普犯罪的说法进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对候选人大赛中的两大阵营将对方视为国家威胁的描述，拜登团队引用了特朗普的言论作为已证实的明证，表明她并不适合承担重任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“刚刚目睹了一场浑身是愤、极度绝望且确然被失败影响的特朗普信口雌黄了自己个人的错误，并盗用了美国司法制度。围绕任何人都能一眼判断出来的结论：这个男人永远无法成为美国的领袖，”拜登竞选通信主管迈克尔·泰勒在声明中这样描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登支持者看到新连接直的纽约判决如无冤速法之判，那一天仅有特朗普团队收到的3480万捐款冲击了特朗普团队数字平台WinRed的整体申请记录，也就是说特朗普的竞争对手在周五以混乱和倒退引发的无数恐慌捐款居然增加了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周的新闻发布会上，除了指控对方程序的不公、诉讼意图的无端以及有损公平的陪审庭构建，并质疑主审法官的主观性外，大部分共和党官员和组织意外团结于前总统之下，幸好泄漏信息被各具体的审判程序所反驳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对那些对特朗普判决批判不够要害或是讲话不够强烈的共和党人，前总统的盟友以及竞选助手却进行了即时进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和其他新闻发言人一样，特朗普有关特朗普判处的“报复性强怒”情绪在推特账号X上深受支持者的热爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只对此前微博X上表达公正评判的大学生共和党组织显示激烈抨击的是特朗普竞选协调员克里斯·拉西维塔，他在回复该组织有关对此案件的关注后，对他们的措施进行了口头攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被拉西维塔所重点关注的是怀柔前共和党州长拉里·霍根，他在对首席陪审团宣判判决前，曾警告美国人“回到中立立场，不将火药添加到激化的党派论中”。面临社微信群对该判决结果的巨大抗议情绪，这使得特朗普认为“这是自美国成立以来最黑暗的一天。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而在佐治亚州第攻坚战的倡议者们则提出，特朗普的司法判决收到不少犹豫与言辞，如叛乱后可能会无法获得佐治亚州或宾夕法尼亚州的最后几个支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，大部分被采访的共和党人士仍然使用和特朗普的说法几乎 Corresponding。他们坚信这是不公裁判和政治祭品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这纯粹是政治动机，目的是对他造成尽可能多的损害，让他尽可能远离竞选舞台。”来自佐治亚州马里亚回的退伍警察斯科特·克莱顿如是说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们针对他输了，也意味着输给了所有人。任何人都将无法逃脱这种链式冲击。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图片信息：2024年5月31日，美国纽约，唐纳德·特朗普作为总统候选人，在特朗普塔召开新闻发布会 当天，针对涉及伪造商业记录以隐藏2016年支付成人电影明星斯托米·丹尼尔斯封口费的刑事诉讼中被判罪后，特朗普发生了某些巨大变化。笔者亚历山大·麦克米登为路透社提供首照片&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图片信息：2024年5月31日，美国纽约，作为一个总统候选人，唐纳德·特朗普在特朗普塔举行新闻发布会，这是对纽约市2024年5月31日涉案时发布的刑事控诉。这是路透社/报告者备用图片由亚历山大·麦克米登提供&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登宣布放宽对乌克兰在国内使用美国装备武器的部分限制，这一决定被视为深化美国介入为期两年的乌克兰战争的一个小型但具意义性的步骤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直反对允许乌克兰使用美国提供武器打击俄罗斯领土上的目标。政府担心，大规模的乌克兰攻击可能会触发与装备核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个规则与美国其他禁止向基辅提供更高端武器的规定相吻合，这些规定也已经瓦解，包括美国战斗机和长程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定自7月7日生效，严格限定在哈尔科夫地区的战斗中。美国官员称，它允许基辅使用美国提供的武器对从边境线跨境攻击或准备攻击乌克兰的俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这为前线的乌克兰军队提供了越过边境向俄罗斯部队发射火箭系统（HIMARS）发射的装备以携带制导多发火箭系统（GMLRS）导弹和其他装备的绿色信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，或许创建使俄罗斯部队从哈尔科夫地区退却的前提条件，而他们还没有据守到位。”乌克兰国家战略研究机构的一位研究员米科拉·比利耶斯科夫说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅为防止东部唐巴斯关键战线受到牵制而不得不调动俄军的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯将发现自己处于防御位置，并需要重新考虑其在对哈尔科夫的袭击中所使用的战术。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策始于几周之前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国官方表示，乌克兰于5月13日陪同白宫国家安全顾问杰克·索利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长委员会主席道格拉斯·布朗进行的例行视频会议时提出，在俄罗斯领土上使用美国武器的请求。索利文、奥斯汀和布朗随后制定了放宽限制的建议，索利文于5月15日向拜登提出。拜登同意乌克兰应该有能力从俄罗斯土地上的安全地带反击俄罗斯攻击乌克兰的军队。从那时开始，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取这样的手段，并表示她此时补充说：“到目前为止，还没有任何积极的成果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级研究所Eurasia项目的高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯设法利用了拜登禁止在俄罗斯领土上的攻击，将哈克大区作为安全港来发动袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于哈克这座乌克兰第二大城市边境附近的地线上，距离边境仅19英里（30公里）。李说道，“俄罗斯可以将大炮立在边境这边。他可以将防空系统、电子战系统和指挥控制系统设在那，这可能为他们提供某种程度的避难所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，专家认为，除非与其他步骤联合使用，单靠这个决定短期内无法让战线产生重大变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆表示，目前俄罗斯缺乏足够的部队来向哈大区推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯缺乏在东北部产生适当的战斗能力来威胁哈克的兵力。要这样做，他们将在东部战场空出兵力。”他续称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国，不得允许乌克兰将武器发射到俄罗斯领土，5月11日再次警告可能会引发核战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎已经准备好在未来的几周和几个月内寻求扩大其在美国所提供的武器在俄罗斯武器使用区域的范围，尤其是去年在战场上的挫折之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策转变不足一天的周五，弗拉基米尔·泽儿思基被《卫报》报道称，呼吁美国批准打击俄罗斯领土上的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于华盛顿的战略与国际研究中心(CSIS)的前国防官员马克·坎锡安表示，拜登的这一举动只是一步改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是重大改变。然而这只是个步骤。”他说。肯瑟说，“乌克兰人以及行政部门的官员将争取下一步：瞄准更为广泛的攻击目标。或许不直接针对哈克进行攻击，但也是在其他区域。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否可以将这一政策扩大到允许在俄罗斯其他地方的攻击具有不确定性。但他并未排除这个可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“展望未来，我们将继续善用现有策略，并适时地进行调整与适应。”布林肯表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;鉴于美国石油钻探者的坚守承诺，正致力于在提振产出的过程中调控开销，此举确保了全球最大原油生产国在未来一年的步伐趋于缓慢发展，从而有望缓解对石油输出国组织（OPEC）及其伙伴国家进行额外供货减产行动的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中，在页岩革命与技术创新和效率突破的推动下，引领了非OPEC生产国原油产值的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地攀升了上百万桶每日，最终达到了1293万桶每日的大关，远超美国政府2023年初设定的大约40万桶每日的预期产值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为回应，从去年起，OPEC及其伙伴国家合作组织OPEC+逐步加强了原油产量削减，部分原因是配合美国和其他非OPEC生产国产量的增长。当前，OPEC+总的减产量总计五百八十六万桶每日，约为全球需求的百分之五点七。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，在即将于本周末进行的会议中，OPEC+将着手制定一项复杂的协议，可以让该组织将某些削减措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前处于决策期的OPEC+会议，将考虑其供应策略，同时，以美国产量增长为背景的全球非OPEC+产量增长的利好态势在全年内都有着显著的上升趋势，但其威胁程度相较于2023年更为温和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相关部门最新的预测认为，美国原油供应将在今年再度小幅增长大约二十七万桶每日。此数值接近OPEC自身关于今年美国原油及凝缩油产出增长多达三十万桶每日的预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将高达六十四万桶每日，据统计，这都是当前最受市场关注的预测机构，其预测值均大幅低于上一年度的预测值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具体而言，OPEC预期在二零二四年中，全球原油需求增长将高达两百二十万桶每日，足以使其预计的石油供应增长相较于非OPEC+排除组织之总量高达大约一百万桶每日的不利态势，最终达成产能平衡。这项判断指出需求对OPEC+原油的总量相对上年度将需要增加约九十万桶每日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据国际能源署的预测，全球原油需求增长预计仅为一百一十万桶每日，并且没有对OPEC原油需求产生明显变化，体现了更为平稳的增长态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而在今年筹备的大部分时间中，美国原油产量均暂无大幅波动，四月份平均产油量大约维持在十三点一三百万桶每日，相对去年12月时的十三点二六百万桶每日略有下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士以及分析者普遍认为，美国石油生产者不太可能出人意料地提升产油量，尽管当前油价接近门槛的八十美元每桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持着非常谨慎和自律的策略”，Scandrill公司首席营运官保罗·莫斯维尔如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，尽管当前油价处于高位，钻井量仍没能较大幅度攀升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司的资本开支计划维持平稳，而且未来打算延缓其钻井设施的升级，以确保与产出增长的重心保持一致。其长期目标是到年末运营十二座钻井平台，并推迟明年重新部署数个钻井项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据统计，美国的石油钻井数量目前已下滑至四百九十六个，相比去年同期下降了百分之十二。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师指出，在今年中，美国的原油产量增长率有达到一百万桶每日的可能，但短期内美国的金融基础决策者似乎对这一高增长目标缺乏热切意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计今年内美国原油石油和凝缩油的产量增长量约四十七万桶每日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，诸多美国开采商在资金投入策略上有所调整，避免了之前在页岩油产业盲目扩张所带来的高额成本与产出效率瓶颈问题。投资者的压力迫使这些企业转而采取更为保守的经营策略，因此，在实业界已看到降本增效的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析家指出，继近期产业界集约化整合热潮后，美国的石油产量或将维持平稳，未来增长态势仍将受到钻采效率提高的持续推动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管面临产业规模整合的趋势，受高油价背景推动，当前条件下的美国将继续坚持致力于成本与产出协同的经营策略，以期于年内达到平均一百万桶每日的增长潜力”，来自Texas Standard Oil的总裁蒂莫西·罗伯逊给出了这一预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球范围内，从事石油及液态能源相关服务的企业，如SLB等多数倾向于在本年度内开拓全球市场，而非将重点放在仅剩北美市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SLB公布的第一季度财报显示国际市场收益增长十三个百分点，而北美区域收益下降六个百分点，这在一定程度上体现了三月份异常激烈的产业并购浪潮对北美地区的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美洲银行的分析师，乔瓦尼·斯塔诺沃提醒说，在过往几年里，企业集团已更加强调资本纪律的实施，这一反应策略显示OPEC+正在通过小时策略生活于美国研发投入的平稳态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国能源信息署的评估，今年非石油输出国组织成员国家原油产量增长预计达一百四十万桶每日，而OPEC的原油供应预计会下降一百万桶每日，这一评估信息来自于该机构于三月份的材料发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经找到适应美国原油产出增长的平衡点”， statistician Gianolvo评论道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而根据一项来自OPEC+国家之外的生产潜力排行统计，美国、加拿大、巴西以及圭亚那等国有望在2024年成为原油和原油的龙头生产国，并能够通过稳定解决方案对抗产出减量趋势。据美国能源信息署的信息，相比二零二三年，OPEC剩余成员国二零二四年石油产量总量预计会减少一百万桶每日。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;摄于美国德克萨斯州温克附近佩里安盆地，Oasis Petroleum公司所有的一块租赁地上的钻井台作业层从控制室俯瞰。2018年8月22日，路透社/尼克·奥德拍摄的资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨预将显著削弱权力，此乃缘于其执政的非洲民族大会(ANC)政党在近期大选中的表现下滑至自种族隔离制度终止以来的最低阶段。基于对大约71%投票站点的结果统计分析，ANC选票份额骤减至低于42%，远不及上一届2019年大选中所取得的57.5%的支持率，首次陷入30年来没有取得明显多数的困境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次选举的严厉打击意味着纳尔逊·曼德拉曾领导的前解放运动团体，绝非 revelation1直接指明与一个或多个较小政党协商结成联盟，或在其它形式的合作会议上，方可管理此国家者。这可能意味着让政策作出让步，或者在内阁中排列下议院的要职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class="aside" data-link="形势突然转变，分析界对此情况认为，未来所述更令人关注的问题是若左派反对党和其自己深度分裂的党内成员在蛮勇和力量的争斗中较胜一筹，将对其施压发动挑战。法国海军司令总论中指出：“在大选中，拉马福萨拥有较高的审批通过率的民望值超越同僚大众政治家。&lt;/span&gt;在此选举的最后一个月开全力攻击民选首领将给南非带来更大挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;预计到周日公布的所有暂定结果后，拉马福萨会交付其讲话。他的发言人表示，拉马福萨将针对这一艰难转型机遇而首次给予了力挺，并致力于守望危难局势。他在过往已经遭遇毛泽东主义和不道德指控指控导致的存亡危机，这在走过2022年安全管理层调查是否犯有不道德行为之时，他仍然未对.album.Discrepancy指控做出直接的解释。他也凭借着自己此前任党领袖5年的任期至2022年末，爽快地连续赚得一张被许多人供奉的党领袖任命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昂安东尼·巴特勒是南非开普问询事务教授，曾著有关于拉马福萨的历史传记。“查克拉多政府在曾经询问的历史进程转而往丢失南非的战场”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;，财报的表明在这一周的大选期间两百余万六千多人选民因对包括失业率高企、暴力犯罪和电力设备运营崩溃等问题深感愤怒，对拉马福萨及ANC所带来的必要性体现疑虑。而在他作为ANC首脑的脸书环氧树脂漆漆基础竞争演变时为其效率范围提出了全盘考量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在2017年末，拉马福萨透过党内宣言向非洲民族大会进入了一项全面升级的任务，以期能逐步清洗其党批判且颓废imitive的形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自2018年至今日，经济进展缓慢，并且高层级别的ANC成员无尽循环真论着词语的巨大压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在本周，重磅猛击的异性领袖扎穆科进入后市场在执政期间取得了改善，在ANC支持基础质地降低，特别是在扎穆科的故乡夸祖鲁-纳塔尔的定位减少了利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析政治学家拉尔夫·马特克加对此说道，“扎穆科利用了拉马福萨和ANC的脆弱性，他清楚他们会在夸祖鲁-纳塔尔过上原本应成为宿主的栖址...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被迫为了些折扣背德者文森特的政策引用牵动的大局沉疴不倦策略松懈。他的支持者领导权战略为南非牵牛为市的人群赞扬形成了一个和谐的联盟，确保了“全球南方国家”总体框架分子的名称以可见度加强地位，简称系针对低收入与中等收入的国家市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面对新冠肺炎疫情的严峻时期，拉马福萨被全球大部分国家普遍发现是重量级的呼吁方言激励公民就全球疫苗分配问题展开公开理性对话。更多的近期举措使南非当局申请在国际公审会上移案，以对以色列的加沙城雷法尔进行司法决策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在最终激战来临之际，拉马福萨效需在UND手势上的重建合作出了专业形象的角度。然而，对于南非面临的重大挑战时，批评者表示他并没有提出新的重要解方案。有人认为，南非内部民众满意度指数处于西部中段，作为执政政权的一个显而易见的目标群体，此事件在一定程度上预示着此大陆开端的终结。因此，不可否认的是许多南非人民已对当前的发展趋势心灰意冷，对于是否有必要在生命团队中做出妥协和支持拉马福萨仍存疑虑。&lt;/p&gt;

- 代码段不宜插入至纯文本格式文本中，应根据具体的HTML结构和需求进行适当的HTML编码插入，例如：

```html
&lt;p&gt;
  &lt;img
    alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索沃托投票"
    src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"
  /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      索沃托，2024年5月29日。路透社/欧帕·恩科西
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/p&gt;
```</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大的有史可查的最臭名昭著的多重杀害凶手，已被定罪的罗伯特·皮克顿(Robert Pickton)在本月早些时候于一位其他在押犯在魁北克一家最高戒备级监狱对其的袭击后，于周五去世，终年七十四岁。监狱当局发布公告称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿因其于2007年被定罪，据信杀戮吸毒者与妓女并残忍处理了他们的遗体，在英属哥伦比亚省的太平洋地区一家养猪场的罪行，被称为加拿大犯罪史上的耻辱。该地曾是毒品泛滥，生活贫穷的地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次定罪后，由于皮克顿在被判处终身监禁后，政府检察官宣告撤销了追加的二十项谋杀指控。六位受害者的部分遗体于其靠近温哥华的乱堆破败的地产中被发现。在其被逮捕前超过十一年的时间里，在冰山一角的温哥华中心毒品密布的东草原区，被记载的六十余名女性泯灭无踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其乱石堆般与外表破败因而易于藏匿尸体的养猪场内，大约距离温哥华市中心二十五公里处的波特拉基特兰，诸多女性的遗骸或DNA，尤其是绝大多数是原住民身份的女人们被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正是因为其于2002年初被逮捕，这场案件对加拿大的多个社区造成了悲痛的打击。时至2016年，一书著者据称正是皮克顿所撰写的书在亚马逊网站上发布不久后，即被该网站撤下，这是据《太阳报》报道的内容。在这本书中，皮克顿声称他是无辜的，一旦被捕即被设下陷阱，并遭到警察的诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书籍的出版商向受害者家属致歉，并请求亚马逊网站移除相关页面。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="存档电视影像，展示被审判中的罗伯特·威廉·皮克顿在魁北克一处私有住所中的模样" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿，这是一张未标明日期的电视影像文件，展示他在波特拉基特兰住宅区中的模样。路透社/全球电视/档案照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过十八亿美元价值的加密货币已被导入一种新型平台，该平台赋予投资者通过锁定代币并换取奖励的选择，开展复杂的计划。分析师警告，此做法蕴含对用户以及加密货币市场的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;押注这种方式的迅猛流行成为了加密货币市场上冒险行为的最新迹象，随着市场价格的狂热和交易者追逐收益，局面持续升级。其中，比特币，最大规模的加密货币，正接近历史高位而以太坊，第二大加密货币，今年则上涨超过百分之六十。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在押注泡沫的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。今年2月，EigenLayer从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了一亿美元，并在其平台上吸引了十八点八亿美元的加密货币——从六个月前的不到四百万美元激增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer于2月发明了押奔回购，作为一个长期存在于加密货币世界的实践，此实践由其创始人Sreeram Kannan向路透社讲述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种特定数据库，其中包含众多联网的计算机对持有何种加密货币进行验证与确认。在此过程中，代币持有者，如以太坊，允许其资产被锁定以完成验证流程。参与者在参与押注时会失去对代币的即时访问权，但能获得收益率作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他一些押注平台还会向用户发放新创造的加密货币，来代表他们所已押注的加密货币。回购则允许持有者将这些新的代币第二次通过不同区块链为基础的程序和应用程序进行押注，以期望获得更大回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对回购的风险评估态度不一，有些内部人士认为，此实践还过于稚嫩，无法断定其风险大小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担忧如果代表回购的加密货币被用于加密货币巨大的借贷市场作为保证金，基于较少基础资产可能产生无止尽的联合借贷活动。若所有人都尝试一次性退出此情境，他们认为这将导致更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社的加密数据提供专家Adam Morgan McCarthy说：“当存在委付保证金时，情形并非最优，它引入了额外的风险，而之前并不存在”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益率：Ethereum区块链上的押注回报通常在百分之三到五的区间，但分析师表示回购的回报可能更高，因为投资者可以通过同时获得多次收益而产生更大的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回购是去中心化金融，即DeFi领域内的最新发展，这是指加密货币持有者在不全部出售它们的行为下，通过试验规模较小的方案以希望能够为保有资产带来大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前EigenLayer平台还未向用户直接发放押注奖励，因为此流程尚未得到完善。然而，用户之所以加入平台，是预期将获未来的奖励，或者是别名为空投的其他赠送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前EigenLayer已向外提供了它自家新创造的代币，以此作为对使用平台用户的一种奖励。用户期待在未来，这个代币名为“EIGEN”，能够带来价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Morgan McCarthy表示，回购平台增长势头被寻求空头的用户所持续推动，他评论说这“极度投机的，这‘免费现金’之事是_music_非常不稳定的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的总研究经理David Duong指出，Coinbase提供押注服务但未提供回购的方案，说道：“他们正在预设希望时不完全了解，（期望）他们将在被奖励后获得报偿，但他们对此没有明确定位”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer于去年由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan以及曾在印度发起首个由学生设计的小型卫星团队同名创建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述自身为认可服务市场，连接渴望押注的用户与需要已押注代币的应用程序之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新增的回购平台层出不穷，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们将客户端的代币连接到EigenLayer上，反复地将代币重新转换，并在生成回报时创造新代币以代表那些重新转换成的资产。这些代币可在他处使用，例如作为贷款的保证品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的宗旨不在于仅仅来回押注代币，而是增进区块链服务的生长和发展，而无意于鼓励更多的加密货币支撑的贷款增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何官方关系…”他是新兴现象的一员，他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Duong表示，回购可能伴随着“隐性风险”：若强行清仓某代币并作为保证金，并可能导致市场下跌时产生更大的波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，加密货币市场的崩溃加剧时，贷款系统中高风险的代币价值快速下降，Terra和Luna代币的崩溃导致了风险连带效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan则与Résumé保持距离，说明风险问题在于贷款平台而非回购过程。他表示：“风险不在于回购，而是源自于贷款协议的定价问题错位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某些专家对回购保持淡定态度，提醒指出，尽管放置在回购协议之中的资金在全球三万亿美元的加密行业中微乎其微，但剧增的风险仍然存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来担心，加密货币世界中的损失会溢出并波及整个金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在看来，我们并未看见从回购事件接触到传统金融市场意义上的影响排序问题”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析带领者Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正日益与主流金融领域互联，回购在机构投资者中正日渐流行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密货币的英国投资银行标准渣打数码团队，Zodia Custody，看到了机构对于押注的大量兴趣，但在其认定，回购太过于冒险，难以形成记录其资产位置以及报酬分配事项的证据链。首席风险官Anoosh Arevshatian表明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的专属加密货币机构Laser Digital，与Kelp DAO合作，则对部分资金实施了回购，Kelp DAO说明在四月份发表的博客文章中。Laser Digital未能回应路透社的评价询问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注加密货币的银行Sygnum则表示对客户加密资产的押注实行，并预见：“围绕回购会形成的新生态系统也将随之崛起”。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克拉拉·希安卢姆成功地赢得了压倒性胜利，成为墨西哥历史上首位女性总统，承继了她的导师、前任领导者安德烈斯·曼努埃尔·洛佩兹·奥布拉多的项目，后者在贫困群体中的高人气帮助推动了她的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢内尔姆&lt;/a&gt;，一名气候科学家和前墨西哥城市长，以大约 58.3% 至 60.7% 的投票率赢得了总统大选，墨西哥选举管理机构的快速计票结果显示。这预示着墨西哥民主史上最高的投票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟也可能获得国会两院的可能的三分之二超级多数，这将使该联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举管理机构提供的结果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;赫希特尔·加尔维斯&lt;/a&gt;在初步结果表明她获得大约 26.6% 至 28.6% 的选票后宣布败选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是共和国200年历史上的第一次，我将成为墨西哥的第一位女性总统。”谢内尔姆对支持者说，现场响起了“总统，总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢内尔姆的胜利对墨西哥来说意义重大，这是一个以男性传统文化而著名的国家，同时也是世界第二大天主教人口大国，长期以来推动着更为传统女性角色和价值观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢内尔姆是美国、墨西哥和加拿大地区进行的首场全民选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想过有朝一日我会为一位女性投票，”87岁的墨西哥最小州特拉斯卡拉的谢内尔姆支持者埃德尔米拉·蒙特斯尔说道。  “在那之前，我们甚至无法投票，而当我们能够投票时，我们只能按照丈夫指使去投票。感谢上帝，这一切都改变了，我能够见证这一刻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社原文提到的图片数据如下：



![Sheinbaum赢得墨西哥总统选举](https://cloudfront-us-east-2.images.arcp_publishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg)</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六宣布，旨在实现就如何更有效地应对大流行病的全球协议谈判，目标终结于2025年或更早日期，条件允许。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球194个会员国家已进行两年的谈判，着重于在疫情期间提升合作。在新冠肺炎疫情示警期间所暴露的缺陷后，这一协议旨在加强各国之间在疫情爆发前及期间的协力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初期则预设合约本周成型，但因富裕与贫穷国家的激烈分歧影响，其中包括疫苗共享与准备策略等问题，谈判期因而持续延宕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，国家间达成一项平行协议，来更新现今作为法律约束的健康规则，被通俗称为《国际卫生条例（IHR）》，新设“重大全球性公共卫生紧急状态”这一类别的框架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天所作出的历史性决定体现了成员国共同的愿望，旨在保护和维护我们共同的利益，以防备公共卫生危机和未来的流行病。”世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·格布雷耶撒在一份声明中如此指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“借助此协议，我们在履行对国家的责任、并在全球范围防范疫情爆发，尤其是在威胁着美利坚与安全层面之前，采取了赋予权责、加强应对措施的步骤。”美国卫生与公共服务部长塞维拉·贝拉萨周六作出这样的阐述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球健康政策的这些改变是为了在新冠病毒期间造成已故的全球多余七百万生命后，稳固全球对新型病原体的防卫。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" alt="FILE PHOTO: WHO logo seen near its headquarters in Geneva" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;FILE PHOTO: The World Health Organisation (WHO) logo is seen near its headquarters in Geneva, Switzerland, February 2, 2023. REUTERS/Denis Balibouse/File Photo/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>