<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 10 Jul 2024 07:27:55 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火建议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。他强调了结束这场为期八个月的冲突的压力，美国正处于选举年。在埃及、卡塔尔等国的调解下，以色列和加沙地带的激进组织哈马斯之间的停火谈判一再停滞，双方都指责对方阻止了进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在数周以来以色列对拉法的侵入和加沙地带死亡人数激增以及人质被继续囚禁的压力之后，该提议传出。内塔尼亚胡领导的政府在国内和国际上都承受着巨大的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露的停火计划提出冈萨的停战提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有消息称，共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪指控被定罪，突显出两位候选人的鲜明对比。新的提议由拜登提出，包括三个阶段，与以往的提案有所不同，因为停火将在各方通过全部三个阶段时持续下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一个阶段是一个为期6周的停火，以色列军队撤出加沙地带人口中心，并与老弱妇孺交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车将人道主义援助带入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将谈判结束冲突的具体条件。总统说“停火将继续，只要谈判继续”，这是新的发展。最后一个阶段包括为加沙制定大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登说，该提议已经由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列推动无休止战争的人改变想法。他说道，“我知道以色列有一些人不会同意这一计划，并要求战争继续下去。他们在政府联盟中也有一些人。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，他们希望战斗再持续数年，并且人质对他们来说不是优先事项。我已敦促以色列的领导层支持这一交易，尽管从他们接收到任何压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一个一生致力于以色列的人，也是唯一一个在战争期间前往以色列的美国总统，就在伊朗袭击以色列时派遣美国部队直接防御的情况，我要求你们现在重新考虑。我们不能再失去这个时刻。我们必须抓住这个机会，结束这场战争。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对记者说，以色列能够制定出新的提议，因为最近在战场上取得了一些重要进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在真的有了解决危机的道路图。这是一个经过精细协商的四点五页协议，”该官员说。“它已经详细谈判，这是整个过程的终局。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照计划，每阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体称拜登在周五的讲话是非常戏剧性的，被认为是为了直接向以色列公众呼吁。主要的12频道中断了其晚间新闻直播，直播了拜登的演讲。先前，以色列的审查机构曾禁止公布提议的细节，主播达尼·库舍罗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家认为候选提案比之前的提案更有可能成功。历史与公共事务教授杰利米·苏里表示：“以色列对哈马斯的破坏已经相当严重，并且哈马斯发起任何严重袭击或攻击以色列的可能都在下降，但在发生之前不太高。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，国际上的普遍看法正在转向反对以色列，这对以色列来说可能有助于激发对结束冲突的兴趣，同时也有拜登影响力的作用。大联盟‘美国真正站在某样事情的背后时，他可以创造许多激励因素’ 苏里说。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个提案要求以色列释放病态、老年和受伤的人质，作为六周停火的交换，该停火可能被延长，以允许更多的援助进入这片飞地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周的提案在5月初暂时破裂，原因是以色列拒绝遵守哈马斯要求在谈判中结束整个战争，并进一步对加沙发起了猛烈的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已经告知调解人，它不会参加在加沙战场上仍在继续的攻击期间的更多谈判，但它准备在以色列停止战争的情况下达成“完整协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国高级官员称，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个有被哈马斯关押的公民的国家的外交官会面。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日，以色列在加纳进行的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的强烈批评，但没有触碰到美国切断对以色列军事援助的“红线”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登周五说：“加沙人民在这场战争中遭受了极端的苦难。” “我们都看到本周加纳遭受致命袭击后发出的可怕画面，以色列的炮击...这是一种针对哈马斯的攻击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列在10月7日对南部以色列的袭击之后对加沙地带发动攻击以来，该地区已有超过3,628人丧生。根据以色列计数，哈马斯攻击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;

以上的内容的右侧也有一张图，但此处无法展示图像，在真实环境中，会出现一张显示“贝特拉依破坏的房屋遗址，一名巴勒斯坦人流连其中”的照片（请确保图片是当前允许托管在云端的存储服务，并且可以直接通过链接获取）。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(This story contains strong language in paragraph 17)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大楼内直视一排摄像头，并传送出符合他的法律和政治斗争的信息：他已经准备好了战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团宣布他因伪造文件以隐藏向艳星风暴·丹尼尔斯支付封口费而被定罪34项相关罪名的第二天，共和党总统候选人愤怒地列举了一列对手和不满，例句充斥怒吼般的陈词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称正义法官胡安·梅伦奇人“弯曲的”和“魔鬼般的”。他描述了在11月5日选举中挑战他的民主党对手、前总统乔·拜登为“我们国家历史上最差的总统”。他还猛烈抨击了封口费案件中的证人，那些曾投票弹劾他的国会成员，以及他说法非法入境的移民混进国家中——与他提出集会言论相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普请求支持者为他的竞选捐款，将他面前的挑战描述为超出了自己的范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“那么做，”他表示，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演说往往混杂着幽默，但这次则主要散发着愁云。特朗普在新闻发布会上只手持一页笔记。最后，他没有回答问题，迅速与他的儿子埃里克·特朗普一同从讲台上退下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离摄像头、通过筹款呼吁及社交媒体，前任总统的盟友也对司法系统及任何认为特朗普犯罪之人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选战中，两位领跑者都将对方描绘成对国家的威胁，拜登竞选团队借此抓住特朗普的言论作为新证据，表明他不适合担任这一职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚目睹了唐纳德·特朗普错乱、垂死和被击败，胡乱诉说个人不满和指责美国司法制度，让人看完就得出一个再明显不过的结论：这个男人不配成为美国的总统，”拜登竞选宣传主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持特朗普的人——他们中的许多人都认为纽约的判决是对正义的践踏——仅在周四就为他的竞选送上了3480万美元捐款，特朗普团队说。这是特朗普在由共和党代表的数字筹款平台 WinRed 上创下的单日最高筹款记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普团队在本周四面临拜登捐款领先的情况下，急切地动画征集捐款短信发送给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一则短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普的发言后，“我将永远不会投降！”另一条短信如是吼道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都对前总统文宣一致，声称审判有误，指控应从未提出，人品在民主主义人口众多的曼哈顿受到污染，而法官持有偏见 —— 这些说法受到了当地实体的否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的谴责不够迅速或强烈，特朗普盟友和竞选助手采取了反攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉齐瓦特屈尊将一个国家共和青年组织在其社交媒体平台X上的表态（即公开尊重陪审团的判决）踩了一脚。他在X上写道：“意见就像是人的屁眼...人人都有...” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;并且他朝着蒙特哥湾的当红共和党前州长、州参议员竞选人拉里·霍根开炮，霍根在判决前警告美国人不要“舀上更多有害两党的火焰”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉齐瓦特回应说：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与特朗普一样地，这些受访共和党选民在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键地区的访谈中普遍表示，特朗普的审判使他们正在重新考虑是否继续支持他于11月时的选战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选民的离去可能已经给他的下一次与拜登的对决带来负面影响。考虑到特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势，这种失去的支持可能对他不利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大部分受访的共和党人数额与特朗普自己所言相差无几，他们称审判存在欺诈性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;62岁的退役杰基·亚 מצווה警察警官斯科特·克莱顿表示：“一切都是政治的，就是为了伤害他并尽可能多地阻止他上台竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样做对他，他们能对任何人做同样的事情。没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前任美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人、前任美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，纽约市，美国，拜登2024年总统竞选后，唐纳德·特朗普参加新闻发布会，指控他为了隐藏欺诈性吞下往下星德拉曾支付风暴·丹尼尔斯大炮控文件的2016年金钱，他遭定罪相关犯罪34项相关刑事诉讼，在特朗普塔楼，纽约市。REUTERS/Brendan McDermid\/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统决定放宽对于乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的部分限制，这是一个深入到两年多的战争阶段的微妙但重要的步骤，专家认为这有助于阻碍俄罗斯对哈尔科夫的跨境进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标太过危险。他们担心大规模的乌克兰袭击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此规则与美国后续也瓦解的对向基辅提供较新型武器的禁令非常吻合，比如美国尖端战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，是为了针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这允许基辅使用美国提供的武器针对越境而来的或正在准备对境内发动攻击的俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这给前线的乌克兰军队发出了越界反击俄罗斯军队的明确信号，他们使用的武器包括搭载了引导式多联装火箭系统的美国高性能机动火箭系统(HIMARS)发射器，以及其他的武器，对此专家表示赞同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这能够稳定前线，并可能创造条件，让乌克兰军队在俄罗斯巩固阵地之前将俄罗斯军队从哈特克夫地区驱逐出去。”乌克兰国家战略研究学院的研究员Mikola Bielieskov说，该学院是一所官方的基辅智囊团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram认为，拜登的这个决定将减少基辅从东部顿巴斯地区投入关键战场的军队需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于被动地位，必须重新考虑他们在向哈特克夫地区发动进攻时使用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程长达数周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国一位官员表示，在5月13日的一次安全视频会议中，乌克兰向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长General C.Q. Brown提出了在哈特克夫地区使用美国武器的要求。在那次紧密的会议中，Sullivan、Austin和Brown商议出了一项建议，建议放松限制。Sullivan于5月15日将这项建议呈送给拜登，拜登同意在俄罗斯领土境内建立安全挡风屏的情况下，乌克兰能够对攻击他们领土的俄罗斯军队进行反击。自从那时起，拜登政府一直在最终确定决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾于5月20日在与路透社的采访时公开呼吁其合作伙伴采取这样的步伐，但表示：“直到现在，还不是什么积极的进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止打击俄罗斯境内的禁令，将其作为安全避风港，对哈特克夫区域发动攻击，而这是俄罗斯军队正在进行的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈特克夫，这份文章中提到的乌克兰第二大城市，距离边境只有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接部署到边境对面。它们可以保留防空设施、电子战设施，以及指挥与控制（系统）在那里。”Lee说，“这可能提供一定的庇护所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，Lee与其他专家认为，单凭这一决定并不能在未来几天内改变前线的走势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这将不会极大地改变前线的局势，如果有的话，但这会让俄罗斯继续这类跨境操作变得更加困难。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ingram指出，俄罗斯在东北部攻势的兵力不足，无法对哈特克夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力生成足够的战斗能力来正式威胁哈特克夫，”他说，“为了做到这一点，他们将在东部作战区域掠夺兵力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾经警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射向俄罗斯，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎已经准备好在接下来的数周和数月内寻求扩大在俄罗斯境内的使用美国武器的能力，尤其是在过去一年的难关中，俄罗斯在战场上掌握了主动权之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，也就是华盛顿宣布政策调整不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》的采访时又呼吁美国批准他们攻击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心的高级研究员Mark Cancian表示，拜登的行动仅仅是一个开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并非一个激进的转变，但这是一个步骤。”他说，“乌克兰人和拜登政府官员会要求下一步：攻击更广泛的地区目标——可能并非直接威胁哈特克夫的俄罗斯目标，但这可能是其他地区的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼纽·斌恩在布拉格的发言中并未明确表示拜登政府是否会扩展政策至允许攻击俄罗斯的其他地区。但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一个前瞻性策略，我们将继续致力于根据必要性进行适应与调整，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;附图：&lt;img style="text-align: center;" alt="" src="数据中的图片网址" /&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油生产商坚持削减增产支出的承诺，这使得全球最大原油生产商预计2024年原油产出增长放缓，这种趋势可能减轻对于石油输出国组织以及产油盟国(OPEC+)在未来周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年推动来自非OPEC产油国的全球原油供应增长，得益于页岩革命和技术创新、生产效率提升，促使原油产量大幅度增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产出超过预期，飙升超过一百万桶/天，达到1293万桶/天，明显超过美国政府1月初预测的大约40万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织以及身份为OPEC+的产油盟国当年在部分时间加大了减产力度，以抵消美国和其他非OPEC产油国产量的增加。总减产量达到586万桶/天，相当于世界石油需求量的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+团队正在制定一个复杂的协议，该协议将允许该团体将这些削减措施延长至2025年，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士于本周四指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+周日考虑供应政策之际，美国生产增加继续推动非OPEC+产出增长，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，2024年美国原油供应将增加约27万桶/天，这与OPEC自有的预测——即美国原油和凝析油产出每年增加30万桶/天——大致相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量今年将增长64万桶/天，在这三位业内最受关注的预测机构中，其预测值都低于2023年的值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预测2024年全球需求增长为220万桶/天，将超过OPEC+集团之外的石油生产国增产幅度大约一百万桶/天。在OPEC5月份的月度报告中指出，这将暗示2024年对OPEC+原油的需求需要比2023年增加90万桶/天左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长为110万桶/天，对OPEC原油的需求几乎没有任何变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年迄今为止，美国原油产量总体没有明显变化。4月份美国原油产量为1313万桶/天，较去年12月的1326万桶/天有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，即便原油价格徘徊在每桶80美元附近，美国油生产商似乎不太可能像2023年时那样让人惊喜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户非常保守、有纪律，”承包商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说道，“令人惊讶的是，在这种价格水平下钻井作业量还未增加更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司保持着资本支出水平稳定，并且推迟了钻井平台的升级，以更好地适应平稳的钻探增长。计划在年底前运营12台钻井机，并预备在明年重新部署一些额外的机台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的钻井数字从年初至今已经下降，根据贝克休斯的数据，截至美国496的钻机数量下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在一周前发出的报告中表示：“美国有能力每年增长100万桶/天，但是现时并无意愿以此速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计2024年美国原油和凝析油产量增加幅度有470万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最近几年，美国的公开上市公司的增长支出受到限于低谷，受到投资者的推斥。尽管估计无限制的支出推动了快速增长，但未能在页岩领域带来足够的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期几年的大幅度产量增长主要得益于部分私营生产商的推动，现在他们活跃在政府正在进行的重组浪潮中。他们提高了生产效率，部分原因是钻了更长的井并用酸化技术破坏了岩石，以此在同一时间从更多的油井产出更多的原油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“即便最近出现了合并策略的转变，我认为短期内油价将继续保持稳定并支持美国原油生产增长率稳步增长。钻井和完成优化技术不断改进的情况下，这种增长率会继续稳定增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司，如SLB（SLB.N）目前把更多的增长机会置于国际市场，而非于北美地区。其一季度国际收入飙升了18%，而北美业务收入则下降了6%，部分原因是合并影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年策略和方向更加关注于资本纪律，导致了我们对OPEC+将延续自愿削减的反应，”瑞信银行分析师Giovanni Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但OPEC+预计，美国的增产是今年原油及液体产量增长的主要动力。除了美国之外，加拿大、巴西及圭亚那也预计在未来一年推动直线增长。EIA3月份预计OPEC+石油液体产量将在2024年减少100万桶/天，而非OPEC国家供应则将增加140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经适应和容纳了美国的原油生产增长”，Staunovo表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲人国民大会（ANC）党在自结束种族隔离制度后最差的选举结果后受重创。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期三选举中约71%的投票站结果表明，ANC的得票率低于42%，这与2019年上一次选举中获得的57.5%相比大幅下滑，也是30年来首次未能获得多数席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场选举打击意味着前纳尔逊·曼德拉的解放运动将不得不与一个或多个较小的政党协商建立联盟或达成其他形式的协议，以执政国家。它可能不得不在政策上做出妥协或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从前工会领导人转变为企业家的拉马福萨可能会在反对党和他党内分化的批评家中面对辞职的呼吁，但ANC高级官员之一支持他继续留任，分析师表示没有明显继承者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治学教授安东尼·巴特勒表示：“在Ramaphosa之后没有一个明确的团结候选人可以接过权力。”他在撰写Ramaphosa的传记时担任了一名教授。Unmarshaller&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于ANC的选举表现，拉马福萨尚未发表评论。他的发言人在周日将宣布初步的最终结果时将发表正式讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年的一项民调显示，拉马福萨在重大政治人物中的批准率最高，ﬂ烈的内部冲突在ANC中可能会复杂化任何试图反对他的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前还不清楚拉马福萨是否确诊是否在农场中储藏了现金的行为是否涉及不当行为，而他后来在同年被指导致IVE4/&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;Farmgate&lt;/a&gt;丑闻，拉马福萨否认了自己做错， &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ramaphosa的未来在2018年当选ANC和南非总统之前曾因储藏现金的报道而受到质疑，这导致了一系列的丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年选举被称作ANC最难熬的考验之一，因为公众对于诸如高失业率、犯罪以及毁灭性电力中断等议题的愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当任ANC领袖时就承诺改善政党形象并刺激经济复苏，以应对他的前任约瑟夫·祖玛执政期间的9年里丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他成为国家元首之前，这种乐观情绪在2018年短暂出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;超过六年，在经济一直停滞不前而关节在ANC高级官员中仍然有大量丑闻的情况下，形势并未明显改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;#p#标题#align=left#&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(view source code病原文):

&lt;p&gt;&lt;figure&gt; &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索维托投票&lt;br /&gt;
" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年5月29日，索维托。路透社/欧帕·恩古西奇&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大被定罪的连环杀手罗伯特·派克顿在本月早些时候在一家最高安全级别监狱遭到另一名囚犯袭击后，于周五去世，时年74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的大屠杀凶手之一，派克顿在2007年被判犯有谋杀吸毒者和妓女罪，并在其不列颠哥伦比亚省太平洋地方的养猪场残忍地处理她们的遗骸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被定罪为在距温哥华市中心约25公里的庞特科奎拉姆附近的破旧财产上发现的部分受害者尸体，六位女性被杀。之后政府检察官在他被判处终身监禁后，撤回了另外20项谋杀指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务机构表示，派克顿在5月19日蒙特利尔的一家监狱内遭到袭击后死亡。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。该服务机构在一份声明中说：“我们深知这个罪犯的案件对不列颠哥伦比亚州甚至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些受害者中，是过去十几年间在温哥华贫民窟、毒品泛滥的唐人街附近失踪的60多位女性中的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在派克顿于2002年初被逮捕之前，发现有33位女性的遗骸或DNA在庞特科奎拉姆的派克顿的养猪场。其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据报道，派克顿撰写的书在亚马逊发布数小时后即被下架。当时的《温哥华太阳报》报道，连环杀手声称他无辜，并被警方构陷。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="档案电视影像展示了罗伯特·威廉·派克顿及其在庞特科奎拉姆住宅的状况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;未经日期的档案电视影像显示了罗伯特·威廉·派克顿在庞特科奎拉姆的家中。路透社/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币已流入一种新型平台，这个平台为投资者提供奖励，以换取锁定其代币，这种复杂方案使分析人士警告用户和加密货币市场面临风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;称为“重押”的热潮正在加密货币市场升级，市场上涨且交易员在收益率方面寻找机会的最新迹象。最大加密货币比特币接近历史高点，而第二大加密货币以太坊今年上涨了60%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推动重押热潮的核心是西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币分支机构筹集了1亿美元，已吸引1880亿美元的加密货币进入其平台，从6个月前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer发明了重押以扩大长期存在的加密货币实践“质押”，其创始人Sreeram Kannan告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机在验证和确认谁拥有哪些加密货币方面发挥重要作用。要做到这一点，像以太坊这样的加密令牌的所有者允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间失去即时访问令牌，但他们会因此获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台也给予用户代表所质押的加密货币创建的新加密货币。重押使所有者能够再次将那些新令牌质押给不同的基于区块链的程序和应用程序，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对重押有多危险存在分歧，其中一些内部人士表示，在实践中知道这种做法还为时过早。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果重新质押加密货币所代表的代币用作大型加密货币借贷市场的抵押品，大量的借贷将基于少数底层资产形成无休止的循环。如果在所有参与者的集体尝试下同时退出，这可能会破坏更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有押品作为抵押品时，那就不是理想的情况，它添加了一个不需要的新风险元素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：以以太坊区块链为例的质押收益通常在3%-5%范围内，而分析师称，通过重押，投资者可能获得更高的收益，因为他们一次可以获得多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展之一，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在无需出售他们的持有物的情况下获得巨大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为用于如此操作的方式尚未发展。用户期望在未来获得奖励或是著名的赠品“空投”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前EigenLayer向使用平台的人提供其新创建的代币“EIGEN”。用户希望这代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重押平台的增长是推动用户寻求空投的用户所致，称为“真正推翻的免费钱现象”，这风险很高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们预先行动，预期得到奖励但不知会是什么。”在美国加密交易所Coinbase（COIN.O）负责人David Duong说。Coinbase提供质押但不提供重押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan推出，他曾在西雅图华盛顿大学担任助理教授，并且是首次启动印度学生设计微型卫星的团队的一部分，他的学术网站如此称述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押的代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近出现了新的重押平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户的代币在EigenLayer上进行重押并为代表重押资产创建新代币。这些代币可以用于别的地方，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目标是让用户选择将他们的代币质押的地方，并帮助新区块链服务增长，而不是鼓励更多的基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有官方关系……这是一项正在出现的现象。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重押可能伴随着“隐藏风险” - 如果重押代币用于加密货币借贷，期间可能会出现被迫清算和市场低迷时期的更多波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的下跌被高风险借贷加剧，加密货币用作抵押品的价值迅速下跌，这最终导致了Terra和Luna的代币崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer和风险分离开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在重押而在借贷协议中，借贷协议错误估定了风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重押感到无所忧虑，考虑到重新质押协议的现金相对于全球加密行业的2.5万亿美元净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期担心加密世界中的损失会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前我们认为重押问题引发传统金融市场风险传染的可能性不大。”S\&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正在越来越多地与主流金融连接，重押也越来越受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准渣打银行加密货币部门Zodia Custody看到了对质押的显著机构兴趣，但考虑到难以建立资产流转及奖励分配的“纸路”记录，考虑重押是一步太远，首席风险官员Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，在Kelp DAO的一篇四月博客文章中表示，它已质押公司的部分资金。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它质押客户的加密资产并预计“围绕重押出现新的一系列生态体”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum 获得了压倒性胜利，成为墨西哥第一位女性总统，继承了她的导师和即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。她导师的受欢迎程度在贫困人群中起到了推动力，最终帮助她取得了胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥首都前市长，通过选举以58.3%-60.7%的选票赢得总统职位，墨西哥选举机构的快速计票结果显示。&lt;span style='color: rgb(0, 0, 0); font-family: "Lucida Grande", Segoe,ubuntu,canon,arial,sans-serif; font-size: 16px; text-align: left; text-indent: 0px; mso-line-height-alt: 22.8px; mso-add-space: lines; mso-letter-spacing-px: 0.035px; background-color: rgb(255, 255, 255);'&gt;那将是墨西哥民主史上得票率最高的一次。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟在国会两院可能赢得三分之二的多数，这将使联盟能够无需反对派支持通过宪法改革，根据选举机构提供的结果范围显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt;在初步结果显示她从26.6%到28.6%的选票后承认落败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是我第一次成为共和国200年来的第一位墨西哥女总统。"在墨西哥最小的州提华纳，Sheinbaum的支持者们在群众欢呼声中这样说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利是墨西哥的一大转折点，这个国家因丘巴文化和拥有世界上第二大天主教人口而闻名。多年来，该国一直推动更传统的女性价值观和角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum是美国、墨西哥和加拿大赢得普选的第一位女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会为女性投票，"87岁的Segovia Montiel说，她是Sheinbaum的支持者，从墨西哥最小的州来到首都墨西哥城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"过去我们甚至都不能投票，而且当我们能够投票时，我们只能按照丈夫告诉我们的去投票。感谢上帝，这种局面已经改变了，我能亲身经历了。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum迎来了艰难的前路。她需在增加流行的福利政策和继承高额预算赤字及经济发展放缓之间找到平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宣布初步结果后，她在支持者面前承诺政府将负责任地理财及尊重中央银行的自治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她誓言要改善安全，但也给出了很少细节。选举是墨西哥现代史上最暴力的一次选举，有38位候选人遇害。许多人分析师指出，在洛佩斯任期内，犯罪集团进一步扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周日的投票中，有两个人在普埃布拉州的选举处遇害。据官方数据，在洛佩斯的任期内，有超过18.5万人在墨西哥遇害，是墨西哥现代历史上任何一届政府中损失人数最多的时候，尽管谋杀率有轻微下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她在改善警务和减少无罪不罚方面的投资下定了决心，否则Sheinbaum将难以实现显著改善总体安全的水平，" 南方联意大利拉美政治风险分析师 Nathaniel Parish Flannery指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的 MORENA 党还赢得了墨西哥城市长选举，初步结果显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统将面临的挑战之一是在墨西哥对美国的巨大移民流动进行重大的谈判，这些移民穿越墨西哥抵达美国，并在洛佩斯任期结束之前面对毒品走私问题。墨西哥官员预计，如果十一月美国总统选举由唐纳德·特朗普获得的话，这些谈判将会更加艰难。特朗普誓言对来自墨西哥的中国汽车征税百分之百，并指派特别部队对抗毒品集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下一届政府将需要解决电力短缺、水短缺以及将制造商吸引到靠近其主要市场的做法，这是一种被称为近岸外包的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum也需要面对如何处理墨西哥国家石油巨头委内瑞加的问题。指出该集团已连续二十年产出下降，并不堪债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"把公共资金投入进去却永远得不到盈利的无底洞是不行的，"高盛集团拉丁美洲首席经济学家 Alberto Ramos 说。"他们必须重新考虑委内瑞加的商业模式。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯将工资提高了两倍，减少了贫穷，监督了墨西哥比索的强化以及低失业率 - 成功让其极其受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利计划，但其中也面临挑战，因为墨西哥预计今年将出现大量赤字，2025年的国内生产总值增长预计只会达到1.5%。


&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在制定一个更好地抗击大流行的全球协议的谈判将于2025年或更早结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生健康体系的194个成员国已经为此谈判了两年时间，希望在新冠肺炎大流行期间增加合作的时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，因为发达国家与较贫穷国家在诸如疫苗分享和准备方面存在分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，国家之间达成了一个平行的协议，更新现有的法律约束性健康规则，被称为国际卫生条例（IHR），新规定类为“大流行紧急状态”，涉及最严重和全球性危机健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示，“今天做出的历史性决定体现了成员国共同希望保护自己和世界免受共同公共健康紧急情况和未来大流行病风险的愿望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生及公共服务部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们采取步骤要求各国承担责任，并加强措施以在它们威胁美国和我们的安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对新的病源体的全球健康规则的这些变更旨在加强世界防御措施，据世卫组织数据，新冠病毒大流行造成超过700万人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世界卫生组织（WHO）标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
*文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）总部附近的世界卫生组织（WHO）标志。图由REUTERS/Denis Balibouse提供/提供&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>