<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 10 Dec 2024 10:59:19 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以190名议员出席300名的到场率，在周三投票通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。现场电视台直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令的演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，时间为2024年12月3日。韩国总统办公室/Reuters&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;被判处终身监禁的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省的一所监狱内遭到另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大臭名昭著的连环谋杀案的罪犯之一，于2007年在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）被判杀害吸毒者和妓女，并在其猪场屠宰其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因六名受害者的部分遗体在靠近温哥华的破旧地产上被发现而被判罪。政府检察官在判决后撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在魁北克监狱内遭受袭击后于5月19日去世的，在接受治疗后被送往医院。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省社区以及其他加拿大社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是当地超过60名女性中的一部分，这些女性自十多年前在温哥华市区贫困、充斥毒品的东区社区内失踪，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场所在的博塔科蒂兰市，大约距离市区25公里处，共发现33名女性的遗体或DNA，其中很多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，Pi✖️pton reportedly 伪造了书籍，该书在亚马逊上架不到几小时就被下架。据《温哥华太阳报》报道，书中他声称自己无罪，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商请求亚马逊将其移除并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举低迷而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC） particle 在此次选举中表现不佳后，其影响力将大幅减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举初步结果显示，ANC的得票率低于42%，远低于2019年上次选举时的57.5%，也是自废除种族隔离制度以来首次未获得压倒性多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场选举结果对ANC来说是一次沉重打击，该党将不得不与其他较小政党协商形成联盟政府，或达成其他形式的协议。可能需要作出政策妥协或将重要内阁职务让渡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC前工会领袖兼商人拉马福萨可能面临反对党及其党内批评者的辞职要求，但ANC高层人士支持他留任。专家认为，目前暂无明显继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨的职务，”南非开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对ANC上周的选举结果，民意调查显示拉马福萨在本次选举中的个人支持率在重要政治家中最高。ANC党内派系斗争可能使得任何抵制拉马福萨的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，拉马福萨将在周日公布初步正式选举结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾在2022年因在游戏农庄发现大量现金而面临道德违规指控的报告中涉险。该事件被称为“Farmgate”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年底，拉马福萨否认该指控，赢得ANC的新五年任期领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被视为ANC近年来最严峻的考验之一，因为民众对高失业率、犯罪和供电危机等问题的不满情绪高涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，誓言在前任雅各布·祖马因腐败丑闻和经济困境留下的困境中重塑党的形象，并重振经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年担任国家元首之初，迅速的乐观情绪很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时至今日，经济仍停滞不前，ANC高层官员丑闻事件频繁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自于拉马福萨的对手祖马，祖马支持新党umkhonto we siZwe，不仅超出预期，而且在ANC的支持率上造成重大影响，尤其是在祖马的家乡夸纳省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将RAMAPHOSA和ANC困住。他知道他们主要是在夸纳省（KZN）脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加（Ralph Mathekga）说。“这对拉马福萨的项目来说是终结……失去选举后，很难指望一切正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上显得犹豫不决而遭到批评，试图避免进一步扩大其党内裂痕，这与他在20世纪80年代作为工会领导人所展现的果断性形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者对他构建共识的能力和推动南非作为“全球南方”（指发展中低收入国家）代表国所做的努力表示赞赏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最有影响力的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际刑事法院提交了针对以色列的种族灭绝指控，法院法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市的军事打击。以色列坚决否认这些指控并继续执行在加沙的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图突出ANC在过去30年取得的成就，但批评者认为他为南非面临的最严峻挑战提供的新解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC在选举前的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，吸引了数十万支持者的聚集，但许多人在他完成演讲前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国军事装备的限制，这是一个小而重要的步骤，可能有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在重大风险，担心这种攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与其他美国政府对乌克兰的其他禁令相一致，包括禁止提供更高级的武器系统，如先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，这些禁令已开始瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，本周生效的最新决定是针对哈尔科夫地区的战斗而制定的。美国官员称，乌克兰现在可以使用美国提供的武器反击从边境袭击或准备袭击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为前线的乌克兰士兵提供了使用美国提供的高机动远程火箭炮（HIMARS）发射增程制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器打击俄罗斯部队的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区稳固阵地前将其推进出去，”乌克兰国家战略研究所的研究员米卡尔·比莱耶斯科夫表示，该研究所是一个官方的智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国皇家军事情报官员菲利普·英格拉姆说，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区关键战场调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在不占优势的情况下应对，并需要重新考虑他们在哈尔科夫地区攻击行动中的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定背后有一个过程。美国官员透露，乌克兰在5月13日的一场安全视频会议上提出了在美国武器打击境内俄罗斯领土的请求，参与者包括美国国家安全部门主管杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋部主席科·布朗将军。苏利文随后在5月15日将这一建议提交给拜登。据称，拜登同意允许乌克兰从俄土边界安全地带反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁伙伴国家采取此类措施，但指称“目前为止没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚省研究计划研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止境内打击的禁令来进行跨境攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮放在边境对面，继续驻扎防空系统、电子战系统和指挥控制系统，”李说道，“它在某种程度上保持了一定的安全区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，这一决定本身可能不会很快改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这不会对前线移动产生太大影响，甚至可能没有影响。但它确实会让俄罗斯更难以继续进行类似跨境行动，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆说，俄罗斯在哈尔科夫地区并不具备足够的部队来进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力来从东北方向产生足够的战斗力来威胁哈尔科夫，”他说，“要想做到这一点，它需要在东部战场上把部队主力掏空。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰将其武器射入俄罗斯，并在周二再次警告核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区的使用美国武器的能力，特别是俄军在战场占据主动的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎是宣布政策改变后的第二天，在接受路透社报纸采访时，泽连斯基呼吁美国批准乌克兰打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际问题研究中心的前国防部官员马克·康西安表示，拜登的举措只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但确实是一个步骤，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将诉诸下一阶段：打击更广泛的打击目标——或许是在哈尔科夫以外地区而不直接威胁哈尔科夫的其他目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于捷克首都布拉格发表讲话时拒绝透露拜登政府是否可以扩大政策覆盖俄罗斯的其他地区。但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前发展，我们将继续进行必要的调整，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫地区的破坏现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在俄罗斯导弹袭击严重损毁的街头运动学校工作，位于乌克兰哈尔科夫附近的马拉丹利于夫卡村，2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·奥格雷尼科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落含有强烈语言，仅在第17段出现)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦内面对一排摄像机时，传达了一个既适用于其法律斗争，也适用于其政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖支付成人电影明星封口费而涉及34项相关罪名后的一天，共和党总统候选人罗列了一系列对手和怨言，言语愤怒且冗长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼主审法官胡安·梅尔钦为“邪门歪道”以及“恶魔”。他将民主党总统候选人乔·拜登称为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他还对那些作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员进行了猛烈抨击，并大声谴责非法涌入国家的移民——这一言论呼应了他的拉票演讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将他所面临的挑战描述为超越个人的斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲不同，这次演讲大多沉闷。在新闻发布会上，特朗普仅使用了一张小纸条。结束时，他没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们纷纷抨击司法系统及其支持者表示特朗普犯罪的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人互相描绘对方对国家构成威胁的竞选中，乔·拜登阵营抓住了特朗普的言论，将其作为进一步证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了毫无条理、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自己的个人怨言夸夸其谈，并且仍对美国司法体系撒谎，令所有观者得出了一个显而易见的结论：此人不可担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数认为纽约裁决不公——周四为其竞选筹集了3480万美元的捐款，特朗普阵营表示，这是WinRed平台上的一天最高纪录。WinRed是共和党数字筹款平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于拜登目前在总筹款额上领先，特朗普的竞选团队在周五试图加快筹款速度，启动了一系列充满预示性的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条短信在特朗普的新闻发布会之后响起：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都支持前总统，声称审判存在瑕疵，不应提起指控，陪审团在大民主党人占多数的曼哈顿地区有偏见，法官存在偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党的谴责不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手开始攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉克里维塔对一个社交媒体平台上公布应尊重陪审团裁决的全国性共和党社团进行嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股，人人都有。”拉克里维塔在推文中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还批评了前马里兰州温和派共和党州长拉里·霍根，这位在宣判前曾警告美国人“不要在火上浇油，更多地因党派利益制造矛盾”的候选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动。”拉克里维塔在推特上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州对共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们对在11月支持他产生了犹豫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种分歧可能对特朗普在与拜登的复选中造成伤害，特别是在他已在多个摇摆州取得微弱领先地位的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人士听起来都与特朗普本人相似，称这次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治操作，只是为了伤害他，并尽可能地让他远离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马里埃塔说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到这件事，他们可以做到任何人身上。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="前美国总统特朗普通讯大会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约，路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="前美国总统特朗普通讯大会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约，共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普出席特朗普大厦新闻发布会，次日，特朗普因在2016年伪造商业记录以掩盖支付成人电影明星封口费而面临刑事审判后。路透社/Brendan McDermid/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国原油生产商维持适度增长,OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守控制支出的承诺，旨在降低产量，这将使得全球最大的原油生产国——美国在2024年增长放缓，从而减轻OPEC+在本周需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命和技术创新提升了产量，美国成为非OPEC产油国中原油生产增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，同比增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友组成的OPEC+去年加深了减产幅度，部分原因是补偿美国及其他非OPEC产油国的产量增长。OPEC+整体减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在努力达成一项复杂协议，该协议将允许其在2025年延续这些减产措施部分措施，反映了OPEC+讨论的复杂性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+委员会周日考虑供应政策时，美国产量的增加将继续推动非OPEC+产出的增长，但相比2023年，这将不再是威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将超过64万桶/日，这三人是最受瞩目的预测者，所有人的预测都低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，超出OPEC+集团之外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求可能在2024年比2023年多出约90万桶/日，根据OPEC在5月份的月度&lt;marks&gt;《原油市场报告》&lt;/marks&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将低于110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大根据&lt;marks&gt;国际能源署&lt;/marks&gt;在2024年5月15日的报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国整体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，略低于12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，美国生产商不太可能像2023年那样超出预期，尽管油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和自律的态度，”斯坎德里尔钻井公司的首席运营官保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“目前价格处于当前水平，但钻机数量几乎没有增加，这是令人惊讶的。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持不变，并推迟对其钻机的升级，以更好地适应钻探增长放缓的趋势。计划年底运营12台钻机，明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯的数据显示，美国石油钻机数量降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年有能力以100万桶/日的速度增长，但目前没有意愿以这一速度增长，”标准普尔分析师在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计，2024年美国石油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市的石油生产商在投资者的压力下对增长支出限制严格，因为无节制的支出驱动了快速增长，但限制了2010年代页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出乎意料的产量增长部分由私营生产商拉动，其中一些现在正成为整合浪潮的一部分。他们通过钻更长的井并压裂岩石提高生产力，在同一时间从更多的井中提取石油。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮继续，但预计当前油价将维持这种状态，这将有助于推动美国总体石油产量增长的适度增长，因钻井和完井效率的持续改进。”&lt;/p&gt;
    ——德克萨斯标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。SLB第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入减少6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;“近来策略发生了转变，更加强调资本纪律，因此产生了不同的反应。”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;瑞士银行分析师乔凡尼·斯塔诺夫认为，OPEC+可能会延续其自愿减产。&lt;/marks&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在2024年主要推动原油和液态石油产品产量增长。EIA在3月份的报告中指出，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量增长。”&lt;/p&gt;
    ——瑞士银行的斯塔诺夫说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="位于美国内华达州温克盆地附近由奥瑞安石油公司拥有的租赁地的钻井平台操作室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日美国德克萨斯州温克，奥瑞安石油公司拥有的租赁地内的钻井平台操作室的控制室中展示的钻井平台操作室景象。（路透社/尼克·奥德福克斯/资料照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会 Speaker Nabih Berri 在美国试图调解与以色列的战争期间，再次扮演了与真主党沟通的重要角色，依靠数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这凸显了这位86岁人士在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中仍然具有的影响力，自以色列在9月杀死了真主党领导人 Sayyed Hassan Nasrallah 后，他被视为一种稳定的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次电视讲话中，Berri 向黎巴嫩民众表示，黎巴嫩正关闭“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Berri 在黎巴嫩1975年至1990年的内战中因其领导什叶派 Amal 运动而崭露头角。自1992年起，他一直担任议会 Speaker，这是黎巴嫩教派秩序中什叶派所能担任的最高职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党的新领导人 Sheikh Naim Qassem 支持 Berri 作为谈判代表，并称他是“我们的大哥”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使 Amos Hochstein 在多次访问贝鲁特期间多次会见 Berri，意图促成人道局势的结束，这与两年前的加沙战争有关，并在9月份加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这回顾了 Berri 在2006年帮助结束真主党与以色列之间上次大规模战争时所扮演的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，他的作用更为重要，因为黎巴嫩没有新任总统，内阁仅拥有部分权力，而且很难接触真主党，美国将其认定为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他几乎是你唯一需要会面的人。他是国家的象征。”一位驻贝鲁特的外交官这样说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在1985年，他帮助谈判并获释了39名被什叶派武装劫持的人质，这些人质是美国航空公司的一架被劫持的航班的一部分，这是黎巴嫩15年战争的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，Berri 被选为 Speaker，这与Nasrallah 成为真主党的领导人同步发生。他们共同领导了所谓的“什叶派搭档”，指两个主导什叶派政治代表以及许多国家机构的派系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常访问 Berri 的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，使他至关重要，但也有一个明确的界限，这取决于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火已经击中了来自 Amal 运动管辖下的地区，包括Tyre 城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出生于1938年的西撒哈拉，Berri 来自西亚尼镇的移民商人家庭。他在黎巴嫩长大，并在大学时期活跃于政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，在曾经困顿的什叶派社区中，许多人赞许 Berri 在一个倾向于基督教徒和逊尼派穆斯林的教派体制中提高他们的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为律师，Berri 在其创始人伊玛目穆萨·萨德尔失联后接掌了 Amal 运动。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;他推动了 Amal 的军事崛起，与内战中的主要派别交战，包括真主党，后者后来成为盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，Berri 的什叶派追随者加入国家机构和安全机构，他似乎与真主党保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，当美国使馆电报发布时，提及他对真主党的真实看法的疑问，他否认了这一点，宣称Nasrallah “如同我一般”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，Berri 领导的 Amal 武装人员与真主党一起，向以色列发射火箭，以支持加沙，回应哈马斯10月7日对以色列南部的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外部使节开始访问贝鲁特并会晤 Berri，试图停止两国间的炮火交换，并说服真主党向黎巴嫩河以北撤退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位接近 Berri 的消息来源告诉《路透社》：“要让黎巴嫩河朝边界方向向南移动将比将真主党北撤于更简单。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，Berri 的对手也批评他作为拉民族精英的一部分，将黎巴嫩带入了2019年经济崩溃，这就是金融系统崩溃后数十年的政府腐败所致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人指责他拒绝召集议会会议选举总统，使内阁中的最高基督教职位空缺两年多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Berri 担任外交使者的角色让真主党的政治对手感到不快，如基督教的黎巴嫩力量党，他们认为任何谈判应由黎巴嫩总统执行。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会 Speaker Nabih Berri 与伊朗议会前主席 Ali Larijani 相遇" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会 Speaker Nabih Berri 在贝鲁特与伊朗议会前主席 Ali Larijani （未图） 相遇。路透社/萨迪尼·塔伊尔/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会 Speaker Nabih Berri 的画像悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，在活动中纪念伊玛目穆萨·萨德尔（1938年8月30日前往利比亚后失联，Amal 运动创始人）的消失45周年" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;伊玛目穆萨·萨德尔（1978年前往利比亚后失联，Amal 运动创始人）于1978年8月31日在其45周年消失纪念活动中，在贝鲁特的一栋建筑上悬挂了黎巴嫩议会 Speaker Nabih Berri 的画像。路透社/穆罕默德·阿扎克尔/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，作为释放人质的条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并启动新的和平篇章了，”拜登总统表示。他现正面临筹款年结束加沙冲突的压力，加沙冲突已经持续了8个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家正在斡旋的旨在安排以色列与哈马斯激进组织停火的谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列对瑞法赫持续几周的突袭，并且面对国内和国际上对加沙死亡人数增加以及人质持续被俘的压力背景下的产物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府称，拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出一份加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议也出现在唐纳德·特朗普当选以来的总统对手在周五被定罪34项重罪后的第二天，突显了两名候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新提议由三个阶段组成，它打破了以往的提议，因为停火将持续到三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙平民区撤出，交换人质（包括老人和妇女），释放数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运入人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判结束敌对状态的条款。“只要谈判继续，停火将持续”，总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项针对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些要求“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划，并会要求战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，战争持续数年之久，并且人质对他们来说并不是优先事项。”拜登说，“尽管会有各种压力，我敦促以色列领导层支持这个协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列唯一的美国总统，在战争时期唯一去过以色列的人，以及最近派遣美国部队直接保卫以色列免遭伊朗袭击的人，我要求你们退一步思考，如果失去了这个时刻将会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出新的提案是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个危机结束的路线图。这是一个详细的四页半协议，”该官员说，“又详细筹划了许多细节。现在摆在桌面上的是整个过程的一个最终方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体形容拜登周五的讲话具有戏剧性，将其视为一种直接向以色列民众提出诉求的方式。主要的12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列审查机构此前已禁止刊登该提议的详情，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比之前几份更有成功的可能性，奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯有能力对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖袭击的可能性虽然是个不容忽视的因素，但相比过去已经低了很多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论开始“转向不利于”以色列，苏里说，这可以鼓励以色列希望结束冲突，以及拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某件事时，他可以创造许多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候提出的人质提议要求，在这个为期六周的停火协议延长以允许更多援助进入加沙地区的情况下，释放病患、老年和伤者的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候破裂，因为以色列拒绝同意哈马斯要求的将战争完全结束作为谈判的一部分，并且加剧了对南部加沙城市瑞法赫的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，在持续的暴力期间将不再参与进一步谈判，但如果以色列停止战争，它已准备好达成“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家中有公民被哈马斯扣为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对瑞法赫的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引起了国际社会的强烈谴责，但这并没有触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候瑞法赫所发生可怕的纵火，紧接着是以色列对哈马斯的空袭……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估算，自以色列为回应10月7日对南部以色列的哈马斯袭击而袭击加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成了约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在瑞法赫受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在瑞法赫受损建筑的废墟中，该废墟是在以色列军事进攻期间造成的，位于加沙北部加沙条，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密‘再质押’平台兴起，交易员寻求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取奖励。这一复杂的模式引发分析师警告，用户和加密货币市场面临风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重质押”的日益流行是加密货币市场冒险行为的最新迹象。随着价格的上涨和交易者寻找收益，加密货币的热度持续升高。如今比特币价格接近历史新高，而以太币则同比上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押热潮的背后是位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司于二月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台，六个月前这一数字不到4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据报道，EigenLayer的创始人Sreeram Kannan发明了重质押，旨在扩展一种历史悠久的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，网络中的多台计算机参与其中，确认和验证谁拥有哪种加密货币。为完成这一过程，加密货币代币持有者，例如以太币持有者，允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。参与质押的代币持有者在一段时间内无法即刻访问其代币，但可获得相应的收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币，这些新代币代表用户质押的加密货币。重质押允许代币持有者将这些新代币再次质押到不同区块链的应用程序中，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密世界对于重质押的风险程度存在分歧，一些业内人士认为这一实践尚处于初级阶段，难以准确评估其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担忧，如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密货币借贷市场的抵押品，会因少数资产而引发无尽的借贷循环。若所有人都同时试图退出，这将导致更广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有抵押品后再抵押时，这并不理想，会增加新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对投资者而言，吸引力在于收益：以太坊区块链的质押回报通常在3%到5%之间，而分析师认为重质押的回报更高，投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域发展的一个最新体现，在这个领域中，加密货币持有者投资于试验性方案，以期望在不售出资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer还未直接支付质押奖励给用户，因为该机制尚未开发完成。用户现正因预期未来的奖励或所谓的空投而加入平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其自己的新代币，该代币被称为“EIGEN”，用户希望该代币未来会变得有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy指出，重质押平台的增长是用户寻求免费空投的结果，称“这非常、非常投机，这是免费的金钱。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这极具风险。”美国加密交易平台Coinbase的首席研究官David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在是预质押，（期待能）获得某种奖励，但不知道会是什么。”Duong补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sreeram Kannan于去年创立了EigenLayer，他是西雅图大学的前助理教授，也是印度第一颗由在校学生设计的微卫星团队的一员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场平台，将潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序联系起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的重质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台为客户提供重质押服务，并产生新的代币以代表这些重质押资产，这些代币可以被用作抵押品进行借款等用途。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是允许用户选择在哪里质押代币，同时帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的以加密货币为抵押的借款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系，这是一项新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重质押可能带有“隐藏的风险”——如果重质押代币被用来作为加密货币借贷的抵押品，那么在市场低迷期间就可能会引发被强制清算和更多波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的巨大跌幅部分原因是高风险借贷，当用作抵押品的加密代币在Luna和Terra崩溃后迅速失去价值时，市场遭受了冲击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan将风险与重质押本身区分开来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在重质押而在借贷协议上，是借贷协议对风险定价有误。”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，认为其资金相对于全球2.5万亿美元的加密资产而言微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长期以来，监管层一直担心加密世界的损失会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重质押问题对传统金融市场构成任何实质性风险传染。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密市场与主流金融的联系越来越紧密，重质押引起了机构投资者的注意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered加密子公司Zodia Custody看到了机构投资者对质押的巨大兴趣，但认为重质押因为难以建立资产流动和奖励分配的“文本记录”而过于冒险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本加密子公司Laser Digital与Kelp DAO合作进行部分资金的重质押，Kelp DAO在4月的一篇博客中宣布了此合作。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示其为客户锁定加密资产，并预计将形成围绕重质押的新型生态系统。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of representations of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard in an illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>