<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 22 Dec 2024 12:00:07 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会（300名议员中有190人出席）于周三通过一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的紧急状态法令。现场直播视频显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布紧急状态法令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布紧急状态法令，日期：2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁，此前他在本月早些时候的一所最高安全级别监狱中被另一名囚犯袭击。监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最著名的连环杀人犯之一，2007年被判在不列颠哥伦比亚省沿海地区的 pig farm 殴打和杀害吸毒者及卖淫者，并处理他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了在温哥华近郊一处简陋的物业上发现的六个女人的部分遗体外，政府检察官在判处皮克顿无期徒刑后，撤销了他另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大狱政服务表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及其他地区社区产生了毁灭性的影响，”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者的遗体或DNA是多起失踪事件的一部分，从2002年初被捕前的十多年里，大约60名女性在温哥华贫困的、吸毒问题严重的市中心东区消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，33名妇女的遗体或DNA，其中许多是原住民，在皮克顿位于温哥华市中心东区以东约25公里的波特柯奎特兰 pig farm 被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称自己无罪且被警方陷害的传记书籍出现在亚马逊上仅几个小时内就被撤下。当时据《温哥华太阳报》报道，出版商请求亚马逊移除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的存档电视照片显示他在波特柯奎特兰的家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的存档电视照片显示他在波特柯奎特兰的家中。 REUTERS/环球电视/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在本届选举中，由于所领导的非洲国民大会（ANC）遭遇自废除种族隔离政策以来最糟糕的表现，权力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据公布的约71%的选区结果显示，ANC得票率不足42%，大大低于2019年57.5%的得票率，也创下了自废除种族隔离政策以来ANO首次未能获得多数票的新低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的挫败迫使ANC必须与其他较小政党协商组建联盟政府或其他形式的合作，以执政。这可能会要求ANC作出政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前工会领袖转企业家拉马福萨可能会面临反对党和ANC内部批评者要求辞职的压力，但ANC的高层官员却支持他留任。分析人士认为，目前并没有明确的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的能够接替拉马福萨的人选，”开普敦大学的政治学教授安thoni Butler说道，他撰写了关于拉马福萨的一本传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，在本次选举中，拉马福萨在主要政界人士中的支持率最高。ANC内部的派系争斗可能会增加动员反对他的难度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的表现发表评论。他的发言人表示，拉马福萨将在周日全初步选举结果宣布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一个调查委员会报告称，拉马福萨可能因“农场门”事件中被发现存放在家具里的现金不当行为而被指控有不端行为，但他否认了此指控，并在同年晚些时候赢得了新的五年任期作为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为ANC迄今为止最严峻的考验之一，因为选民因失业率高、犯罪率高以及严重的停电问题而感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺重塑党的形象并复兴经济，而此前在他前任雅各布·祖马的治下，党的形象和经济都在九年内恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家元首时，最初的欣喜感很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞，高层ANC官员仍卷入各种丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的关键性失利要归咎于他的劲敌祖马。祖马支持成立新政团“mkhonto we sizwe”，该政党出乎意料地表现出色，大大削弱了ANC的支持基础，尤其是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马‘将拉马福萨和ANC置于险地’，”政治分析师Ralph Mathekga说。“对拉马福萨及其项目的终结……你不能在选举中失利还指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被批评为在关键改革议题上显得踌躇不前，避免进一步加剧党内的裂痕——这种局面与他作为工会领袖时的决断姿态形成了巨大反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者表扬他对达成共识的能力，以及他在推动南非作为“全球南地”代表方面的角色。“全球南地”是低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是世界上最具影响力的倡导者之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非政府向国际法院提交了一起针对以色列的种族灭绝指控，最终判决以色列必须停止对加沙城拉法的军事行动。对此，以色列进行了强烈反驳，并继续对拉法发动军事攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动期间，拉马福萨试图夸大ANC过去30年取得的成功，但批评者认为他并未提出新的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前举办的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“将做得更好”，面对成千上万的支持者，许多人在他表示结束演讲时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非，索韦托。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深介入乌克兰冲突的程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一步小幅但重要的行动，专家认为这将有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直以允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在极大风险为由，拒绝乌克兰的要求。美国担心乌克兰的大规模攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅供应较高科技武器的限制和其他政策相符的规则，这些限制包括先进的美国战斗机和远程ATACM制导弹药，近年来这些限制已经陆续解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，此次决定于本周生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，此决定允许基辅使用美国供应的武器回击俄罗斯部队，前提是这些部队正在对乌克兰进行攻击或准备进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给了前线乌克兰士兵使用美国提供的High Mobility Artillery Rocket System (HIMARS)发射器和Guided Multiple Launch Rocket System (GMLRS)导弹的许可。例如，可以使用HIMARS发射器和GMLRS导弹对跨境的俄罗斯目标发动打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以巩固前线，甚至可能在俄罗斯在哈尔科夫地区扎营前逼退他们，”乌克兰国立战略研究所研究学者Mykola Bielieskov说，该研究所是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官Philip Ingram表示，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场上的兵力，使其不需要远离这些战场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯将处于防守状态，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策从几周前开始酝酿。一位美国官员（要求匿名）透露，5月13日，乌克兰在与国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合参谋长主席C.Q. Brown将军的绝密视频会议上提出了这一需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown制定了一份放宽限制的建议，Sullivan于5月15日向拜登提出。这位官员表示，Biden认为乌克兰应该能在俄罗斯领土上打击攻击他们的俄罗斯军事力量。自那时起，拜登政府一直在完善这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时呼吁西方伙伴采取这一步骤，但当时他表示：“目前为止，还没有积极的反应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在研究机构欧洲亚洲项目的高级研究员Rob Lee看来，俄罗斯一直在利用拜登对在俄境内使用的禁止，将其作为对其在哈尔科夫地区攻击行动的安全庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。俄罗斯军队可以将其火炮部署在边境对面，保持其防空、电子战、指挥和控制能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lee和其他专家认为，单凭这一决定，短期内还难以改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的移动，但如果俄罗斯继续进行跨境作战，它会使其更加困难，”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Phil Ingram指出，俄罗斯军队不足以对哈尔科夫发起大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力从东北方向有效威胁哈尔科夫，”他指出。 “要这样做，他们需要在东部战场暴露更多部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰使用武器打击俄罗斯领土，并于周二再次警告存在爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内扩大使用美国武器打击俄罗斯领土的范围，特别是在俄军在战场上取得优势的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月30日，华府《卫报》报道，布林肯国务卿在普拉哈讲话时拒绝透露拜登政府是否可以扩大其政策，允许对俄罗斯其他地区发起打击。但他并未完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续采取必要的适应性调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹攻击哈科京外的破坏场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图为俄罗斯导弹攻击奥林匹堡儿童和青年体育骑术学校造成的严重破坏，地点在哈尔科夫附近的马拉丹尼利夫卡村，这场俄罗斯在乌克兰的攻击于2024年5月30日发生，路透社/Valentyn Ogirenko/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦面对镜头时神情严肃，并传达了一个既符合法律斗争也符合政治斗争的信息：他准备投身战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一支陪审团宣布，特朗普因伪造文件以隐瞒向一名成人电影演员支付封口费一事被判决有罪，共34项指控后，这位共和党总统候选人详细列举了他的对立面和不满，言语愤怒且冗长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔昌·奥马拉为“腐败的”和“恶魔”。他将民主党总统候选人乔·拜登描述为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并再次重复他的竞选集会言论，指责所谓的非法流入国家的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将面临的挑战描述为不仅限于其个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“去做这事，”他说，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲似乎更加严肃。特朗普在新闻发布会上仅使用了一张小纸条。在活动结束时，他没有回答任何问题，并在儿子埃里克·特朗普陪伴下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在没有摄像机的情况下，通过募款恳求和社交媒体上，前总统的盟友也抨击司法制度以及对特朗普可能犯罪抱有任何怀疑的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方视为对国家的威胁的选战中，拜登团队抓住特朗普的言论进一步证明，他认为自己不符合担任总统的资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普关于个人怨言的胡言乱语，并诽谤美国司法系统，这让任何观看的人都情不自禁得出一个结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中许多人认为纽约的裁决是对正义的破坏——周四提供的捐款达到了3480万美元，创下特朗普在WinRed平台上一天收到的最高纪录。WinRed是一个处理共和党数字募款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总募款额仍低于乔·拜登的募款额，但特朗普的竞选团队寻求在周五继续保持募款势头，向支持者发送了一系列令人不安的募款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条消息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不会投降！”特朗普记者会之后一则消息铿锵有力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统一边，辩称审判不公，指控本不应提起，陪审团在纽约曼哈顿这样的民主党重镇是有偏见的，而法官在裁决中也存在偏见——地方当局否认了这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的批评不够迅速或激烈的，特朗普的盟友和竞选助手则更上了口气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为特朗普竞选经理的克里斯·拉西维塔批评了一个在社交媒体平台上发声的全国性共和党大学组织，该组织表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股上的洞……每个人都有，”拉西维塔在社交媒体上发文称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了马里兰州温和派共和党前州长拉里·霍根，霍根在裁决前警告美国人“不要在火上浇油，不要用更极端的党派分立来煽风点火。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动，”拉西维塔在社交媒体上回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键战场州采访的几名共和党选民告诉记者，特朗普的判决让他们重新考虑在11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的疏离可能会在选前竞赛再次对阵乔·拜登时对他造成损害，考虑到特朗普在多个摇摆州的支持率微弱领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人与特朗普本人看上去一样，称这个审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治，目的是伤害他，尽可能多地阻止他参加竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在乔治亚州Marietta接受采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们可以做任何人……没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，美国，2024年5月31日。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国共和党总统候选人及前总统唐纳德·特朗普出席记者会，当天正值对其因2016年向成人电影女星支付封口费而伪造商业记录指控的刑事审判裁决发布后，地点位于纽约特朗普大厦，2024年5月31日。REUTERS/Brendan McDermid/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司继续履行减少支出以提升产量的承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓。这一变化可能会减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在非OPEC产油国中推动了全球原油供应的增长，得益于页岩革命以及在技术和效率方面取得的突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增加了超过100万桶/日，达到了1293万桶/日，远超美国政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友为了抵消美国等非OPEC产油国产量上升的影响，去年加深了减产力度。目前，OPEC+的整体减产额度达586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正着手制定一项复杂的协议，该协议将允许该组织的一些减产措施延续至2025年。三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日会议讨论供应政策，美国产量的增长继续促进非OPEC+产油国的产出增长，但相较于2023年，威胁已有所减小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供给今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增幅为64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，他们的估计值均远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球原油需求增长220万桶/日，超过OPEC+集团之外的其他产油国的供给增长约100万桶/日。这意味着2024年对OPEC+原油的需求应比2023年多约90万桶/日，OPEC+在其5月的月报中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球原油需求增长将降至110万桶/日，OPEC原油需求则不会出现太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国总体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，相比12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元附近，行业高管和分析师表示，美国生产商不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和谨慎的态度。”合约钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管目前价格居高，但钻机数量没有明显增加，这令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正维持资本支出不变，且延后升级钻机，以最好地适应钻井增长放缓的趋势。计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一部分钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国钻探机数量已降至496台，较去年同比减少约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年的100万桶/日的增产能力，但目前没有以那样的速度增长的意愿。”S&amp;amp;P分析人员在其周四发布的简报中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因页岩油产业在2010年代因无节制的支出而创下高速增长但回报有限，近年来上市公司在美国的石油生产商在增长方面的公共支出受到投资者的约束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超过预期的产量增长部分得益于私人生产商，他们中的一些正被整合，并通过钻探更长的油井和压裂岩石以在同一时间从更多的油井中生产石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮将持续，但在此过程中，油价的持续稳定应有助于支持更合理的美国原油产量增长，尤其是在钻井和完井效率持续改进的背景下。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司，如SLB（NYSE: SLB），预期今年国际市场将带来更多的增长，而非北美地区。其第一季度国际收入增长18%，而北美地区收入下滑6%，部分原因是整合活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略调整更加注重资本纪律，这将在不同的反应中得到体现。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将自愿延长其减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国仍有加拿大、巴西和圭亚那预计将在2024年引领石油和液态石油产品产量的增长。3月份，美国能源信息署称OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国原油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在拥有Oasis石油公司矿权的德克萨斯州Wink附近的 permian盆地的钻机操作层从控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在拥有Oasis石油公司矿权的德克萨斯州Wink附近的permian盆地的钻机操作层从控制室可以看到，2018年8月22日。©REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质为条件达成加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是结束这场战争，开始新一天的时候了，”拜登说。他正面临选举年压力，需要停止加沙冲突，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家进行调解的停火谈判在加沙冲突中持续受阻，双方都指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一最新提议是在以色列数周以来对雷法赫地区的入侵之后提出的，并伴随着对以色列政府内总理本雅明·内塔尼亚胡政府的新压力，国内和国际上都在关注加沙死亡事件及人质持续被扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后，提出停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议还正值共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判34项重罪的第二日庭审，突显了两位候选人的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，并与之前的提议不同，因为停火将在三个阶段谈判过程中持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤军，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆运输车前往加沙运送人道主义援助，拜登指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久终止敌对行动的条款。“停火将持续，只要谈判还在进行，”总统表示，这是一个新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括一项重建加沙的大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些坚持“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有那些会反对这个计划的人，他们将呼吁战争持续，有些人甚至在内阁里。他们已经很明确了，他们想占领加沙，想继续战斗多年，而人质对他们来说不是优先事项。但我想让以色列领导层在这个交易上站出来，尽管会有各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个对以色列有着终生承诺的美国人，作为唯一一位在美国历史上在战争期间访问以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国武装部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的总统，我希望你们后退一步，想想如果失去这一刻会发生什么。我们不能失去这个时刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名对记者说，以色列能够提出新的提议，是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一个详细到四页半的协议，”这位官员说。“它在细节上又进行了艰苦的协商。目前摆在桌面上的是一个过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位官员补充说，根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几名以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并认为这是尝试直接向以色列公众展开宣传的努力。领先的一家电视台12新闻中断了晚间新闻广播转播拜登的演讲。此前，以色列审查机构曾禁止发布该协议的细节，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南加州大学历史与公共事务教授杰里米·瑟里表示，这项提议比之前任何提议的成功几率都高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯有效发动任何严重打击、攻击或恐怖行动的可能性虽然不是可以忽略不计的，但远低于以往，”瑟里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论越来越反对以色列，这可能鼓励以色列人想要结束冲突，同时拜登也有影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励条件，”瑟里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的早前人质提议要求交换加沙生病、年老和伤残的人质，换取为期六周的停火，可以延长以增加更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议方案本月早些时候因以色列拒绝同意分别作为谈判的一部分永久结束战争而破裂，并在加沙南部城市雷法赫扩大军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告知调解者不会在当前的持续侵略中参与更多谈判，但如果以色列结束战争，他们同意进行一项“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国高级官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末加沙雷法赫的以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引起国际强烈不满，但没有触及美国禁止切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人在此次战争中经历了纯粹的地狱，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候在雷法赫遭到以色列袭击后致命火灾留下的可怕画面，袭击目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因10月7日对南部以色列的哈马斯袭击回应，对加沙地带发动袭击以来，超过36280人被杀。根据以色列的统计，哈马斯袭击致使约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在被毁建筑物的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在雷法赫被摧毁建筑物的废墟中，雷法赫位于加沙北部，6月12日，路透社/马赫茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在黎巴嫩与以色列战争停火的协商中再次扮演了关键角色，美国试图通过他与伊朗支持的真主党进行调解。利用其数十年的经验，他成功促成了停火协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里的重新崛起彰显了他在黎巴嫩的影响力，尤其是在持续几十年的什叶派穆斯林社群中。自2024年9月伊朗支持的真主党领袖哈桑·纳斯拉赫被以色列空袭杀害以来，人们普遍认为伯里是一位稳定性的力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在周三的电视讲话中表示，黎巴嫩正在告别“历史上最危险的时刻”。并呼吁黎巴嫩人团结一致，为黎巴嫩的利益而努力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里于1975年至1990年黎巴嫩内战期间，作为什叶派阿马尔运动的领导人崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是该国什叶派中最高的政治职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡塞姆认可伯里的谈判能力，并称他为真主党的“大哥”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍切斯坦多次访问贝鲁特，竭力促成停火，这些停火与2024年加沙战争同时展开，并在9月激化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这呼应了伯里在2006年帮助结束真主党和以色列之间大规模战争所扮演的关键角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官员表示，鉴于黎巴嫩没有总统，内阁仅具备部分权力，很难接触到真主党，而美国将真主党定性为恐怖组织，伯里的角色更加重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他确实是你唯一需要会面的人。他是国家本身。”一名贝鲁特外交官表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1985年，伯里帮助促成释放被什叶派激进分子劫持的人质，当时这些人质在美国一架被劫持的航班上，这期间黎巴嫩经历了长达15年的内战，使他进入了国际视野。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，他被选为议会议长，恰逢纳斯拉赫成为真主党的领导人。两人共同领导了“什叶派双子星”，这是对主导什叶派政治代表和国家大部分政治结构的两个政党的称呼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位频繁会面伯里的外交官表示：“他是真主党的信赖伙伴，因此他非常重要，但也有一清的界限，无论是在与真主党还是在伊朗方面。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列的炮火曾经袭击了阿马尔运动势力所在的提尔市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里出生于1938年的塞拉利昂，父亲是来自提宾恩的移民商人。他从小在黎巴嫩长大，并在大学时就开始从事政治活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个曾经被边缘化的什叶派社群中许多人称赞伯里，认为他帮助提高了他们在教派体系中的地位，在该体系中，特权偏向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为训练有素的律师，伯里在阿马尔运动创始人穆萨·萨达勒失踪后接管了该运动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该组织与内战中的几乎所有主要政党作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了国家机构和安全机构，伯里似乎与真主党保持着一致的政治步调。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报发布后，质疑他对真主党的真实立场时，伯里予以否认，表示纳斯拉赫“就像我本人一样”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔武装人员与真主党一道在加沙 考虑到哈马斯10月7日在南部以色列的攻击后，以支持真主党一起发射火箭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图停止以色列-黎巴嫩边境的炮火交换，并说服真主党撤出黎巴尼河以北，黎巴尼河距离边境约30公里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示：“无论是将黎巴尼河向南移动到边境，还是让真主党向北越过黎巴尼河，都比这一方案更容易。”一位接近伯里的消息来源告诉路透社。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他作为教派精英的一分子，于2019年将黎巴嫩拖入经济危机，当时金融系统因几十年的政府腐败而崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些人指责伯里没有召集议会会议来选举总统，导致政府中重要基督教职位空缺两年多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色引发了真主党政治对手，如基督教力量的不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面，摄于2024年11月15日。路透社/萨迪尼·塔伊尔档案照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一幅悬挂于建筑上的纳比勒·伯里画像，在贝鲁特为纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨达勒的失踪（1978年访问利比亚后失踪）举行的45周年纪念活动上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一幅悬挂于建筑上的纳比勒·伯里画像，摄于2023年8月31日，参加为纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨达勒的失踪（1978年访问利比亚后失踪）举行的45周年纪念活动，贝鲁特，黎巴嫩。路透社/穆罕默德·阿扎基档案照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者可借此通过锁定其代币获得奖励，但这种方式也引发分析师对用户和加密市场风险的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重锁”现象的盛行，凸显了加密市场在价格攀升和交易者寻找收益率时的冒险行为。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨60%以上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“重锁”热潮的核心在于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2月从美国风险投资机构安德烈森霍罗维茨（Andreessen Horowitz）的加密部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币进入其平台，相比于六个月前的不到4亿美元，这一数字已大幅增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，“重锁”是为其长期存在的加密货币实践 “锁存”找到扩展方式的创新。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的众多计算机验证并确认谁拥有哪些加密货币。这种验证过程要求加密货币的所有者允许其资产被锁定，以便完成验证。持有者在参与锁存期间失去即时访问其代币的权利，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些锁存平台还向用户发放代表他们所锁存的加密货币的新代币。重锁使代币的所有权人可以将这些新代币重新用于不同区块链应用和程序中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密市场对于“重锁”有多大的风险存在分歧，一些内部人士认为这一做法尚处于初期阶段，难以判断。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担心，如果重锁代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会出现基于少数基础资产的无限借贷循环。他们认为，如果所有人都同时退出，这可能导致更广泛的加密市场失稳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“任何有抵押品的借贷市场都不是理想的，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者追求的回报是吸引力的核心：在以太坊区块链上的锁存通常收益率在3%-5%，但分析师认为重锁的收益可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“重锁”是分散式金融（DeFi）风险世界的最新发展，加密货币持有者在这种新型贷款方式中投资实验性计划，以期在不抛售持有的资产的情况下获得较大的投资回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付锁存奖励，因为付款机制尚未开发出来。用户加入该平台是为了期待将来的奖励，或者是其他被称为分配（Airdrop）的一系列赠品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向用户发放其自创的代币，被称为“EIGEN”，用户希望这个代币在未来值钱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的莫根·麦卡锡表示，重锁平台的快速发展是由用户寻求类似的分配所推动的，称其为“非常非常投机的免费资金这回事”。他认为这非常危险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的首席研究官大卫·杜昂（David Duong）表示：“他们现在期待会获得奖励，但不清楚会是什么。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，EigenLayer由来自西雅图大学的前助理教授Sreeram Kannan及其团队推出。EigenLayer自称为验证服务市场，连接潜在的锁存用户与需要锁存代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新兴的重锁平台，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO也已出现，它们为客户提供重锁服务，生成新的代币代表重锁资产。杜昂认为重锁可能带来 “隐藏风险”，因为如果重锁代币用于加密借贷，可能会出现被迫平仓和市场下跌期间的更多波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tron和Luna等加密资产在2022年的抛售加剧了高风险借贷，这些资产用作抵押品后迅速贬值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan将风险与借贷协议的不同，而不是与重锁相关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家表示不担心重锁，指出重锁协议中的现金相对于全球25万亿美元的加密资产总额而言规模很小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管部门长期以来一直对加密市场的损失溢出到更广泛的金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spe&amp;；P全球评级公司的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）表示：“目前，重锁问题不会对传统金融市场产生重大传染风险。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密领域与主流金融的联系越来越紧密，“重锁”目前也吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标准银行旗下的Zodia Custody看到了机构方面对其锁存服务的显著兴趣，但由于难以建立资产去向和报酬分配的 “纸本记录”，首席风险官安努什·亚维尔沙尼亚（Anoosh Arevshatian）认为，“重锁”还是迈得太远。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年四月，摩根士丹利旗下的激光数字公司（Laser Digital）与Kelp DAO合作重锁部分资金。Kelp DAO发布的一份博文中提到了这一合作，但Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注加密货币的银行Sygnum表示，其为客户提供锁存服务，并预计“围绕重锁将出现的新生态系统将浮现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="这是比特币的插图表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是在法国巴黎拍摄的比特币插图表示。2024年3月9日。REUTERS/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="这是以太坊的插图表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一张以太坊插图，放置于一个PC主板上。2023年6月16日。REUTERS/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>