<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 24 Jul 2024 16:53:14 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;）在周五表示，以色列提议了一个新的加沙地带停火协议，作为释放人质换取条件，并呼吁哈马斯接受这一新提案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开始新的一天了。" 拜登说，他正处于2024年选举(During the election-year)的压力中，需要制止（stop）加沙冲突（the Gaza conflict），这场冲突现在已经持续了8个月。白宫对加沙人死亡以及持续的人质关押表示谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家的调停已经多次尝试安排以色列与在加沙的激进伊斯兰党（militant Hamas movement）停火，但双方都归咎于对方阻碍了进展。以色列近期对拉法（Rafah）的侵扰和国内、海外对贝内·内塔尼亚胡政府的施压引发了这一提议。内塔尼亚胡政府可能正在面对一些压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理办公室在周五发布声明称，以色列已批准谈判代表向拜登透露的停火协议。这是在拜登揭示这一协议之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前一天，共和党总统候选人唐纳德·特朗普(Donald Trump)被法院判决有34项重罪指控（convicted of 34 felony charges），这凸显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的新计划由三个阶段组成，这一计划与先前的提案有所区别，一个关键之处在于，只要谈判继续，停火就会持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，持续6周的停火中，以色列军队将撤出加沙居民区，包括老人和女性在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车将人道主义援助带入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将商议终结暴行的永久条款。“停火将继续进行，在谈判继续时，”总统说，这是该计划的一个新兴特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段包含了加沙重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，他已经向哈马斯传达了这一提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些要求“无限期”的战争的人改弦易辙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道在以色列中有些人不会同意这个计划。并将战争持续下去。有一些，甚至在 cabinets内，已经明确表态他们想要占领加沙，想要数年的生活化为乌有，人质不是他们的优先事项。然而，我正在呼吁以色列的领导层接受这一交易，尽管面临所有压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一个一生都致力于以色列的人，一个唯一在战争时期到以色列的美国总统，一个刚刚派遣美国部队直接保护以色列免受伊朗攻击的人，我要求你们离开这一刻。我们不可能失去这一刻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国高级官员对记者称，以色列能够提出这一新的提议，是因为他们在前线取得了重要进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“而如今确实有一条通往危机结束的路线图，这是一个详细的四又半页的协议，”这名官员说，“这再次经过了艰苦的谈判。而目前摆在桌上的确实是这一切处理中的收尾终站。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照这一计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列媒体描述称拜登在周五的演讲十分戏剧性，视为尝试直接吸引以色列民众。12频道晚间新闻节目被取消，现场发布了拜登的演讲。之前，以色列上级机构禁止发布该提议的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这笔提议的成功机会与之前相比更大，公共历史学家杰里米·苏里(Jeremi Suri)表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;以色列对哈马斯造成了实质性的损害，哈马斯在未来无法展开任何重大攻击或是恐怖袭击的风险更高了，但如果考虑到全球舆论对以色列态度的转变，尤其是在拜登的影响下。&amp;rdquo;苏里说.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;当美国总统真正全心全意地支持某个计划时，可能会创造很多激励性因素。&amp;rdquo;苏里继续说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候，哈马斯曾提供了另一起人质释放提案，其中包含了为期6周的停火，停火时间可以延长以输送更多援助至守卫严密的加沙地。但因为以色列拒绝了哈马斯要求在谈判中对战争进行彻底结束的要求，并加强了对加沙发散城市的攻击，该提案在本月初失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，他们已经告知调解人，如果以色列停止战争的话，将准备签订“全面协议”，其中包括交换人质和囚犯的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美国官员，同样未透露姓名，表示白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五会见来自17个国家的外宾，他们的公民在加沙被哈马斯拘留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个星期天以色列对拉法的空袭杀死了45名巴勒斯坦人，引发了国际的抗议，但并没有触及美国对于切断对以色列军事援助的“红线”。 


&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="A photo of a Palestinian walking among the rubble of damaged buildings in Beite Lahi" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A Palestinian walks amidst the debris of damaged buildings in Beite Lahi, in the northern Gaza strip. After an Israeli strike, many Palestinians have suffered immense suffering. The image below illustrates the scenes from a deadly fire in Rafah on June 12, 2024.&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(这部分内容含第17段较强的语言内容)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗朗西斯日在特朗普大厦内对着一排摄像头站定，交付了一条适合他的法律和政治战役的消息：他已经准备好了战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团 &lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;判决他因企图隐藏向色情女演员风暴丹尼尔斯支付封口费而伪造文件的34项指控罪名成立 &lt;/a&gt;后一天，共和党总统候选人人罗纳德·特朗普愤怒地罗列了一串对手，列举了一堆怨言。他在自己怒气冲冲的冗长讲话中称呼主审他的法官胡安·梅伦为“不正直”和“魔鬼”，描述他的对手、11月5日选举中的民主党候选人乔·拜登为“美国有史以来最糟糕的总统”，攻击取证反对他、投票弹劾他的国会议员以及他声称的非法涌入国家的非法移民。他恳求支持者捐款到他的竞选活动中，将他所面对的挑战描述为不仅限于他自己的。他说道：“做这件事吧，因为我们正在为美国战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的其他竞选演讲中常常点缀以幽默，但此次讲话以悲观情绪为主。特朗普于新闻发布会期间仅拿着一张小记事纸。最后，他不回答任何问题，悄悄地与他的儿子埃里克·特朗普一同离开讲台。离开摄影镜头后，在募捐呼吁和社交媒体上，前总统的盟友们也对司法系统和任何暗示特朗普犯下罪行的人发起了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都以对方威胁著美国的选战中，拜登的竞选团队将特朗普的此番言论视为进一步证明他是不适合担当总统的证据。拜登竞选团队通信主任迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚目睹了混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普不断空谈自己的个人怨言和对美国司法系统的谎言，任何观看到这一切的人都会得出一个显而易见的结论：这个人不可以成为美国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然只有一天，特朗普的竞选团队称，支持者在纽约判例后单日向特朗普团队捐助了三千万四百万美元。这是共和党可乐通道(WinRed)平台上，特朗普方面取得的一天历史记录。在他落选后实力低于拜登的情况下，竞选活动试图在周五维持快节奏，并给支持者发送了蕴含迫在眉睫募捐危机的短信。一条短信阅读道：“美国历史上最黑暗的日子！”特朗普新闻发布后又传来另一条庞大信号：“我绝不会放弃！”几乎所有共和党政官以及组织都站在前总统一边，质疑此次判决过程的合理性，主张起诉不应该提出这些指控、陪审团成员中有很大程度的民主倾向性以及法官存在偏见的指控-当地官员对此否认。对特朗普批判不过足够快速的共和党官员和组织的盟友攻击对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普共同竞选经理克里斯·拉基维塔在社交平台X上对一个全美共和党集团的帖子几乎没有尊重态度，该贴说陪审团的判决应该受到尊重。拉基维塔在发布时讽刺道：“你也就一个屁吧……每个人都有自己的观点……”他同样瞄准了美国马里兰州参议院候选人、温和的前共和党州长拉里·霍根，竞选前警告民众不要在国家政治上添盐火。“你结束了竞选生涯。”拉基维塔如此回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州与乔治亚州的选举挑战者受访时，大多数表示特朗普的定罪正在促使他们思考在十一月对于他的支持是否明智。这可能伤害他在回击乔·拜登时的美国选民地位，因为特朗普在多个摇摆州领先优势极小。然而，大多数受访共和党人仍然与特朗普观点相近，将此次审判描绘为种族歧视。&lt;br&gt;“这就是政治势力所为，就是要陷害他，竭尽一切能力让他远离竞选之路。” 62岁的退休乔治亚州马里埃塔市的警察局长斯科特·克莱顿说道。（完）&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的限制，这是一个进入两年多的战争更深一步的微小但有意义的步骤，专家表示这可以帮助乌克兰缓解俄罗斯跨境攻击哈尔科夫的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府曾认为让乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内目标的风险太大。他们担心大规模的乌克兰攻击可能直接引发与核武装的俄罗斯的冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个规则正好适合与美国对乌不再提供更高级别的武器这一系列禁止做法，包括先进的美国战斗机、远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新的决定于周四生效，是专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称它允许乌克兰使用美国提供的武器反击俄罗斯从国界另一边袭击他们或准备袭击他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就给了叙利亚前线的乌军以反击俄罗斯部队的绿色许可。使用美国提供的机动炮火箭系统（HIMARS）发射器搭载的制导多发火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器，专家说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，可能创造出将俄罗斯从哈尔科夫地区击退的情况，”乌克兰国家战略研究机构的高级研究员、基辅官方智囊团Mykola Bielieskov说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从关键的东部顿巴斯前线抽调兵力的需求。“俄罗斯现在将发现自己处于守势，并将需要重新考虑他们对进入哈尔科夫的攻击使用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员称，乌克兰提出了在5月13日的白宫国家安全事务协调员杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长会议主席C.Q.布朗参加的机密视频会议期间，在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。他们开发了一个放松限制的建议，沙利文在5月15日将该建议提交给拜登。美国官员称，拜登同意乌克兰应能在安全的俄罗斯土地上反击袭击他们的俄罗斯部队，而美国政府自那时以来一直在作出决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其合作伙伴采取这一步骤的公开呼吁，但当时他说道：“迄今为止，没有任何积极的事情发生。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前外政策研究中心的欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯利用拜登对攻击俄罗斯领土的禁令作为乌军安全地域，从哈尔科夫地区发射攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喀尔科夫是乌克兰的第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮保持在边境对面。它还可以保留防空、电子战、指挥与控制（在那里），”李说。“也许有一方可能将其视为避难所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家指出，仅凭这一决定，近期可能不会对前线产生重大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这个决定不会让前线的移动改变多少，如果有的话。但它将使俄罗斯更难以继续这种跨境行动的进攻。”李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模的喀尔科夫攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗力，从东北部对喀尔科夫构成威胁，”他说道。“要这样做，他们或将东部战斗区域的部队剥夺。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京对北约成员国让乌克兰发射其武器进入俄罗斯领土发出警告，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备好在接下来的几周和几个月内，尝试扩大其使用美国武器打击俄境内攻击的范围，尤其是在今年经历了战场局势紧张后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，在华盛顿《卫报》的一次采访中，泽连斯基呼吁得到美国批准打击俄罗斯深内地的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战略与国际研究中心的前国防部官员马克·坎察安表示，拜登的举动只是一个开端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是政策上的重大偏离，但这是一步。”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员认为其未来需要采取下一步措施：打击更广泛的攻击目标—可能是那些在与喀尔科夫无直接威胁但位于其他地区的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时没有表示，拜登政府是否可以扩大其政策，允许在俄深内地实施攻击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来，我们将继续按照我们认为对国家安全必要的方式来适应并调整政策，”布林肯说。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" alt="哈克霍夫市外的一所儿童和青年马术学校的遭俄罗斯导弹袭击后的疏散情况" /&gt;&lt;figcaption class="text-center"&gt;&lt;i&gt;消防员在学校被俄罗斯导弹袭击严重受损的儿童和青年马术学校工作的画面，这是一次俄罗斯对乌克兰的攻击事件，发生在2024年5月30日的库尔斯克镇，哈克霍夫地区。图片由路透社/瓦连京·奥奇仁科/ 文件照片提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井商坚守节制增支承诺，使全球首大原油生产国在2024年保持温和的增长态势，这股趋势可能减轻了石油输出国组织（OPEC）及其盟友进一步缩减供应的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年，由于页岩革命以及技术创新与效率提升所带来的重大突破，美国在非OPEC产油国的全球原油供应增长中扮演着核心角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长，新增产量超过1百万桶/日，至12.93百万桶/日，远远超过美国政府在2023年初时预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为弥补来自美国和其他非OPEC产油国的产量增长，在去年，OPEC及其盟友已深化了供应削减力度。整个OPEC+的减产量共约5.86百万桶/日，相当于全球需求约5.7%的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三位熟知OPEC+讨论的来源在周四表示，OPEC+正考虑订立一个复杂的协议，允许该组织将某些削减措施延续至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在OPEC+于周日考虑供应政策之际，美国产量增加持续驱动非OPEC+产量的增长，但相比2023年，在2024年将不太构成威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的预测指出，美国原油供应今年预计将增加约27万桶/日。这一估计与OPEC对美国原油和凝析油增长30万桶/日的预测相吻合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署则预计，美国产量增长会更明显，达到64万桶/日。政府的估计则都显著低于2023年的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，OPEC预期全球需求增长将达到2.2百万桶/日，超过OPEC+集团以外的产油国供应增长大约1百万桶/日，这意味着OPEC+原油需求约为2023年的水平增加大约90万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署则估计全球需求增长为1.1百万桶/日，所需OPEC原油需求量微幅变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年至今为止，总体美国原油产量几乎没有变化。4月，产量约为13.13百万桶/日，略低于12月的13.26百万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油业界高管和分析人士表示，2023年以来，美国石油生产商似乎不太可能呈现出明显的增长势头，即使油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="p-figCap"&gt;这幅插图提供了当石油价格接近每桶80美元时，Scandrill公司的保罗·莫斯沃德仍保持谨慎与自律的视角。&lt;/span&gt;“我们的客户都保持非常保守和自律的态度，油价目前正处于较高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="p-figCap"&gt;可见美国的钻井数量目前大约降至496&lt;/span&gt;，与一年前的水平相比下降了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="p-figDesc"&gt;这是Baker Hughes提供的数据的直观展现。尽管OPEC认为美国能够在数年时间内增长约1百万桶/日，但目前的意图并不是以这个速度增长。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;',
'&lt;span&gt;欧佩克分析师周四在一份笔记中指出："尽管最近的并购活动，我们预计目前的油价将继续保持，并有望推动整个美国原油生产和增长，只要不断改善的钻探和钻井效率得以保持。"&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论国际或北美市场，部分石油服务公司如史登博格（SLB）正在预测这一年更多来自国际市场的展望，而北美市场的营收则下降了6%，原因部分在于并购。史登博格的第一季度国际收益今年翻了18%，而北美收益却下滑了6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;UBS银行的分析师戈比安诺·斯塔诺沃预测，OPEC+将延续自愿减产的策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，预计美国、加拿大、巴西和圭亚那将在今年引领石油及液体产量的增长。美国页岩油产量预计将减产1百万桶/日，而非成员供应预计将增长1.4百万桶/日，据3月EIA报告显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯塔诺沃表示：“OPEC+已学会适应美国的石油产量增长。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导南非非洲全国大会（ANC）党取得自种族隔离制度终结后最糟糕大选结果的情况下将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三大选中，从大约71%的投票站出现的票数显示，ANC党得分为不足42%，这一数字从2019年大选中获得的57.5%大幅下降，并多年以来首次未达简单多数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选战的打击意味着前曼德拉解放运动必须与一个或多个较小的政党进行合作性协议谈判来治理国家，有可能需要作出政策让步或出让显要内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;转而从工会负责人转变为商人的拉马福萨总统可能面临在反对党和其党的强烈分歧中要求其辞职的声音，但ANC党高层中的一位高级官员支持其继续任内，分析人士表示尚未出现显而易见的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南非开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒，他在拉马福萨的传记中写道：“在这种选举中，并不存在能够取代拉马福萨的明确统一人选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在大型政治人物中都是最有人气的一位，在即将进行的这次选举中的支持率最高，而ANC党内各派系的内斗可能会让任何试图组织针对他的行动变得更加复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC党大选表现给出评论。他的发言人表示，他将在公布初步最终结果的周日进行发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2022年一个委员会报告确认拉马福萨可能在其私人农场家具中藏着赃款的行为犯有不当行为时，拉马福萨的总统职位也曾遭到严峻挑战。他否认在那起丑闻中的不道德行为，被称作“农场门事件”，并在年底赢得重新出任ANC党领导人的职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次投票被视为ANC党面临的至今最大的考验，因选民极度愤怒于高失业率、犯罪和无法承受的电力短缺问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨2017年末以承诺清洗政党形象、振兴经济为条件当选为ANC党领袖，此后前任总统欧姆尔·祖马的民粹政党在在此次选举中的扰乱作用凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当他于2018年成为国家领导人后，初期的乐观情绪最为时日消逝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍处于停滞状态，围绕ANC党高层哪位官员的丑闻依旧层出不穷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这周三的选举中，祖马给拉马福萨致命一击。祖马支持的新党“mkhonto we sizwe”超越了预期，对ANC党的支持度造成巨大冲击，特别是祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）一地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前政治分析师拉尔夫·玛泰基说：“祖马击败了拉马福萨及其ANC党的时候就明白了他们在KZN的脆弱性。”“这就是拉马福萨的计划终结；你不能在失去选举之后还期望一切如常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于关键的改革，拉马福萨的批评人士指责他犹豫不决，避免激化其党内的裂缝。然而，他的支持者赞扬他解决问题的合作者的技巧，以及在“全球南方”（涵盖低收入和中等收入国家的集团）领域提升南非声誉的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新冠疫情爆发期间，拉马福萨是全球带头呼吁疫苗公平分配的最重要声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更近期，南非向国际法院提起了针对以色列的种族灭绝案件，促使法官本月裁定，以色列必须终止其在加沙城市拉法的军事攻势。以色列对此强烈反对并继续在拉法进行其军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年ANC党所取得的成功，然而批评人士表示，他对南非最大挑战的答案有着明显的深度不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC党大选前的最终竞选集会上，拉马福萨承诺会“做得更好”前面对几万名聚集在所托托足球场的拥护者的讲话，许多人在他演讲尚未结束之前就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" alt="2024年5月29日，南非约翰内斯堡Soweto的选民在投票" style="text-align: center;"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;"约翰内斯堡Soweto，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi"&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大已定罪的连续杀人犯罗伯特·匹克顿在本月早些时候被一名狱友袭击后，于周五去世，当时他正在魁北克的一所最高安全级别监狱服刑，监狱当局说。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;匹克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，他在2007年因在不列颠哥伦比亚省西海岸海伦农场杀死吸毒者和妓女，并在他们身上肢解尸体而被判有罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他 因被发现在温哥华附近的破旧土地上的六具女性部分尸体而被定罪。在被判终身监禁后，政府检察官撤掉了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，Pickton在5月19日在魁北克监狱被袭击后死亡。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知这个罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省的社区以及在全国都带来了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者是超过60名失踪妇女中的一部分，她们在渥太华西上的毒品泛滥的DownTOWn绝路街区失踪长达十多年，直到2002年初匹克顿被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在浦西附近普卡立腾农场被发现的33名女性的遗骸或DNA中，其中许多女性是土著人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2016年，一本据信是匹克顿写的书在几个小时后就从亚马逊书架下架。据当时《太阳报》报道，在书中，连环杀手声称自己是清白的，并指控警方陷害了他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商要求亚马逊撤下这本作品，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;	&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
	&lt;i&gt;2002年庭审开始前的罗伯特·威廉·匹克顿的照片，这是在不列颠哥伦比亚省西区波特考奎特姆的家中。REUTERS/环球电视台/档案照&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
	&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币已经在提供通过锁定代币以换取投资者奖励的新类型的平台上流动，这种复杂的方案警示用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新抵押”热潮正在加密货币市场风险增加的最新迹象中体现。随着价格飙升和交易者寻求收益，这种潮流正在呈指数增长。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点，以太币，第二大加密货币，今年迄今上涨了60%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以太坊为基础的重新抵押热潮的中心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了总共1880亿美元的加密货币 - 相比六个月前的不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer授予创始人Sreeram Kannan告诉路透社其发明了重新抵押，用以扩大长期存在的加密货币实践stick的范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中包括网络中的许多计算机用于检查并确认谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，以太币等加密货币的所有者允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与抵押化过程中失去了对代币的即时访问，但他们因此收到收益作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些抵押平台也会给用户提供新创建的加密货币以代表他们抵押的加密货币。重新抵押使得所有者可以将这些新代币作为输入，然后重新抵押在不同的基于区块链的计划和应用程序中，期望从中获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对于重新抵押的风险有着不同的看法，一些内部人士认为这种实践尚处于初期阶段，目前难以准确评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他一些人，包括分析人士，担心如果代表重新抵押的加密货币的新代币在加密货币巨大的贷款市场中作为抵押品使用，可能会形成基于少数基本资产的无休止的借贷循环。如果所有人都试图同时退出，这可能会对更广泛的加密市场造成不稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有抵押物作为抵押的时候，这不是最佳方案，它增加了一种之前不存在的新层次风险”，Kaiko的分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者来说，奖励是吸引力：在以太坊区块链上抵押获得的回报通常在3%-5%之间，而分析师表示重新抵押的回报可能会更高，这是因为投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新抵押是去中心化金融（DeFi）领域最具风险的最新发展之一，在该领域中，加密货币持有者投资于试验性计划，旨在生成高额回报而无需出售所持有的资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer的平台尚未直接向用户支付抵押奖励，因为用于此目的的机制尚未开发。用户加入平台是为了期待未来的奖励，或者说是附赠以及所谓的空投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer给使用该平台的人提供了一个他们自己的新创建代币。用户希望这个名为"EIGEN"的代币将来会价值很高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Kaiko的分析师Adam Morgan McCarthy表示，重新抵押平台的增长是由寻找空投的用户驱动的，这种现象“是非常投机的免费金钱现象”。摩根麦Carthy指出这“非常风险极高”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"他们正在为此做预防，（并期待）他们将获得某种奖励，但他们不知道是什么”，美国加密货币交易所coinbase的负责人David Duong说到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer早于去年由原西雅图华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan创立，这位前研究者曾推动了印度首个由学生设计微型卫星的首次发射，他的学术网站上如此表明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，将潜在的抵押者与需要抵押化令牌的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已经出现了新的重新抵押平台，包括EtherFi, Renzo和Kelp DAO，这些平台会为用户重新抵押代币并生成新的代币来代表重新抵押的资产，这些代币可以用于其他地方，例如作为借贷的抵押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示其平台的目标是让用户可以选择在哪里重新抵押他们的代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多基于加密货币的借款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们并没有和这些玩家建立任何正式关系...这是一个新兴的现象”，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;coinbase的Duong指出，如果重新抵押的代币用于加密贷款的话，存在可能出现强制清盘和市场下滑期间更多波动的“隐藏风险”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;并发性摔卖给市场造成冲击的2022年加密货币市场的下跌则加剧了高风险的借贷，一些加密代币用作贷款根据的原因很快就失去了价值，随着Terra和Luna代币的倒塌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险隔离开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"风险并不在重新抵押，而是在借贷协议。借贷协议错误定价风险”，他解释道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重新抵押并未表示过于担忧，这主要是因为他们认为在重新抵押协议中累积的现金相对于2.5万亿美元全球加密行业来看不属于庞大的金额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构多年来一直在关注加密世界中的损失如何溢出到更广泛的金融市场。标准渣打银行的加密部门Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian说："到目前为止，我们并未看到重新抵押问题扩展至传统金融市场形成传染性风险的可能性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正日益与主流金融连接，重新抵押正在吸引机构投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币银行Sygnum表示，其会为客户加密资产进行抵押，并期待“围绕重新抵押的生态系统出现新的发展”。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum赢得了压倒性的胜利，成为墨西哥第一位女性总统，她的成功继承了她导师、即将卸任的领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，因为他的在穷人的支持帮助推动了她的胜利。她将面临平衡增加受欢迎的福利政策的诺言，同时继承一个庞大的预算赤字和低经济增长的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据选举机构快速计票的结果，气候科学家、前墨西哥城市长Sheinbaum赢得了选举，得票率在58.3%至60.7%之间。这将被设定为墨西哥民主史上的最高得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟在议会两院的选举中也有可能获得过半数的席位，具体比例数据显示，这将允许联盟无需反对党的支持就通过宪法改革。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人Xochitl Galvez在初步结果显示她得票在26.6%至28.6%之间后承认败选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum向支持者宣布胜利时说道：“这是我第一次成为墨西哥总统，墨西哥共和国200年的历史上的第一位女性总统。”支持者发出“总统，总统”的欢呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对于墨西哥是一个重大里程碑，这是一个以其 macho（男子气概）文化而闻名的国家，也是世界上第二大天主教人口的居住地，在过去几十年里推动了更加传统对于女性的角色和价值观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她成为了美国、墨西哥或加拿大中通过全民选举产生的一位女性总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;87岁的Edelmira Montiel是她墨西哥最小的州特拉斯卡拉（Tlaxcala）的支持者，她说：“我从没想过有一天我会为一个女性投票。”然后她表示：“以前我们甚至连投票都做不到，而当能投票时，只能为被丈夫告诉我应该投票的人投票。感谢上帝，形势已经改变，让我有了这个机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pout为她在墨西哥长期以来面临的艰巨挑战。“除非她承诺在改善警务和降低不法行为的责任方面进行前所未有的投资，否则Sheinbaum可能很难实现整体安全水平的重大改善。”独立拉丁美洲政治风险分析师Nathaniel Parish Flannery说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举当天，在普埃布拉州的投票站发生了两起杀人案，墨西哥长期面临的安全问题更加恶化。墨西哥官员在接受采访时表示，这一数字比洛佩斯·奥夫拉多尔任期内任何其他管理团队下的都要多，尽管凶杀率正在逐年下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lopez Obrador的任期结束前，政府就在拼命处理中美洲移民大军持续穿越墨西哥的问题。Sheinbaum将不得不在打击毒枭的药物走私方面与美国进行紧张的谈判，同时美国芬太尼危机肆虐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，她需要解决电力短缺和供水短缺的问题，并吸引制造商沿‘邻近化’趋势向主要市场靠拢。Neartimization（临近化）是近年来的一种趋势，公司把供应链转移到离它们的主要市场更近的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，Sheinbaum还需要思考如何重新考虑以公众利益为基础的墨西哥国家石油公司（Pemex）的企业模式，以应对这一公司多年来产量下滑和财政多年亏损所致的巨亏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过洛佩斯·奥夫拉多尔的任期，墨西哥发生了诸多积极变化，包括加薪，减少贫困，货币趋强和失业率走低等，这使得他在墨西哥人民中极为受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然她承诺扩大福利项目，但面对记录性的巨额赤字和2025年预期的仅1.5%的GDP成长率，这一挑战仍旧不小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管洛佩斯·奥夫拉多尔曾像影子一样笼罩着竞选活动，希望将这场选举作为对他政治议程的公投，但Sheinbaum拒绝了对手将她视为洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的指控，并承诺继续包括帮助墨西哥贫困地区在内的许多政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜利演讲中，Sheinbaum感谢了洛佩斯·奥夫拉多尔的“让国家变得更好”的独特贡献。然而，政治分析师Viri Rios认为，针对Sheinbaum将作为洛佩斯·奥夫拉多尔续效可能的原因是性别歧视的观点，表示令人难以置信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们无法相信她将自行做出决策，我认为这与她是女性的事实有很大关系，尤其是在人们对于墨西哥设立第一任女总统时的期待程度。”她如此说道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六表示，旨在就如何更好地应对疫情达成全球协议的谈判旨在在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个国际协议由世界卫生组织的194个成员国就有关COVID-19期间疫苗共享和准备失败的问题进行为期两年的谈判后，可以增加大流行前后的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初的协议目标是在本周达成，但由于在疫苗共享、准备等问题上富裕国家和较贫穷国家之间存在的严重分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，各国确实就更新现有的具有法律约束力的卫生规则（被称为国际卫生条例（IHR））达成了平行协议，该协议包含了一个新的“大流行紧急状态”类别，以涵盖最重大和全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天做出的历史性决定表明成员国共同愿望，为了保护自身和全球人民免受公共卫生紧急情况和未来大流行病的共同风险。”世界卫生组织（WHO）总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长Xavier Becerra周六表示：“通过这份协议，我们采取步骤使各国承担责任并加强措施以在流行病威胁美国及其安全之前阻止暴发。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的改变旨在在COVID-19导致超过700万人死亡后加强世界对新病原体的防御。

![FILE PHOTO: WHO logo seen near its headquarters in Geneva](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg)&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;FILE PHOTO: The World Health Organisation (WHO) logo is seen near its headquarters in Geneva, Switzerland, February 2, 2023. REUTERS/Denis Balibouse/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>