<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 17:55:54 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席的议员达到299名中的190名，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的紧急状态法令，实况电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一座最高安全级别监狱遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一。2007年，他因在不列颠哥伦比亚省维多利亚地区猪场谋杀毒贩和妓女，并且肢解其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪为其在温哥华附近一处破败的物业处谋杀六名女性，这些女性的部分遗骸在该物业被发现。政府检方在他被判终身监禁后撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭到袭击后死亡。随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，该罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是大温地区东端地区毒窟横行的低收入社区中失踪的60余名女性中的一部分。该社区在皮克顿于2002年初被捕前有超过十年的时间内发生了大量女性失踪案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿在温哥华以北约25公里的波特科奎蒂赫猪场被发现33名女性的遗骸或DNA，其中许多女性为土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊平台上架后数小时内就遭到下架。据《温哥华太阳报》报道，皮克顿在书中声称自己无罪，并且被警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊下架书籍，并向受害家庭表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案照片。他在波特科奎蒂赫的家中拍摄。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案照片。他在波特科奎蒂赫的家中拍摄。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将因未能领导非洲民族大会（ANC）在最近的大选中取得满意的成绩而实力受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在星期三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自1994年废除种族隔离以来ANC表现最差的一次。其得票率相比2019年上一次大选中的57.5%大幅下降，也首次在30年内未能赢得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失败意味着曾经的解放运动组织——纳尔逊·曼德拉的遗产——必须与其他较小政党进行联盟谈判或其他形式的合作，以继续治理国家。这可能要求ANC作出政策让步或将要重要的内阁职位让给其他政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转变为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC高层的一位官员已公开支持他继续留任，分析认为目前也没有明确的接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个能够接替拉马福萨的明确统一候选人。”来自于开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在3月份的一次民意调查中，拉马福萨是此次选举中获得最高支持率的主要政要，党内派系斗争可能进一步复杂化任何形式的反对行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在星期日公布最终正式结果时发表言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位先前也曾悬而未决，2022年的一份调查报告发现，他可能因在农场家具中藏有一笔现金而遭到不当行为指控。该事件被称为“Farmgate”丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于该丑闻，他坚称无罪，并在那年晚些时候赢得了新的五年ANC领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视作ANC迄今为止面临的最严峻考验，原因在于选民对高失业率、犯罪率以及持续断电等问题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾在2017年末当选为ANC领导人，承诺要扭转前任领导人贾巴·祖马任内腐败、品行堕落和经济衰退的趋势。次年成为国家元首后，他初期的一些热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍停滞不前，而豪门丑闻仍缠绕着ANC高层官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的决定性败北来自其最大的对手祖马，祖马支持的新人党uMkhonto we Sizwe在此次选举中表现出色，极大地削弱了ANC的支持基础，尤其是在祖马本人的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马成功地将拉马福萨和ANC置于困境，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说，“这是拉马福萨事业的终结……一次选举失败后，你不能指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上迟迟不作决定，避免加剧党内的分裂，而受到批评。这与他作为工会领导人在80年代展现出的果断作风相去甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬其在外交和国内政策中的协调能力，并赞誉他作为南非低收入国家和地区联盟的倡导者提升了南非的国际声誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨曾是全球最有力的声音之一，呼吁疫苗更公平分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更近期，南非向国际法院提出控告以色列犯有种族灭绝罪。本月国际法院判决以色列必须停止在加沙城市拉法的军事行动。以色列则坚决否认这些指控，并继续在拉法地区进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年以来ANC取得的成就，但批评者指出，他未能提出新的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC选举前的最终竞选集会上，拉马福萨承诺“会做得更好”，尽管成千上万的支持者聚集在索韦托的一个足球场听他演讲时，许多人提前离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中深入涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定允许乌克兰在俄境内使用部分美国武器，是美国两年多参与乌克兰战争中的一个重要但微妙的进展，专家认为这有助于缓解俄罗斯从边境对哈尔科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标风险过高。他们担心乌克兰的大规模攻击会引发与核武俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是符合美国此前对乌克兰使用高端武器禁令的一条制度。从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹等，这类禁令已随时间逐步取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本周生效，仅针对哈雷凯夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许Lviv使用美国提供的武器反击来自边境的俄罗斯军队的攻击，或者他们准备发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这意味着使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器发射带引导多管火箭弹系统（GMLRS）导弹及其他武器的乌克兰前线士兵可以越过边界打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能稳定前线，并在俄方还未巩固防线前推进他们退出哈尔科夫地区，”乌克兰国立战略研究研究所研究学者莫季卡·比莱斯科夫表示，该研究所为基辅官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅部队在东部顿巴斯地区作战前线撤军的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将会处于不利地位，不得不重新考虑他们针对哈尔科夫进攻的战术，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。一名不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰高层在5月13日的安全视频会议上提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求，与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳德·奥斯汀及联合参谋长主席C.Q.布朗会面时提出了这一请求。沙利文在5月15日将这一建议带给了拜登，拜登同意让乌克兰从俄罗斯领土的安全位置反击俄罗斯军队。此后，拜登政府一直在筹备此项决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾于5月在路透社的一次采访中呼吁伙伴国采取此类步骤，但当时他说道：“至今，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国外交政策研究所欧亚局高级研究员罗伯·里奇表示，俄罗斯一直在利用拜登对在俄罗斯领土内发起攻击的限制，将后方作为安全区域发起哈雷凯夫地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮部署在边界对面，保持空中防御、电子战、指挥与控制，”里奇说。“它可能拥有某种程度的安全避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，里奇和其他专家认为，单凭这一决策短期内可能不会改变战场态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定并不会大幅改变前线的移动情况，但会使得俄罗斯难以继续进行此类跨境行动，”里奇说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈雷凯夫地区缺乏足够的部队进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的能力生成足够的战斗能力，从东北方向威胁哈尔科夫，”他说道。“要这么做的话，他们需要在东部战斗区域抽调部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要让乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰看来准备在未来数周和数月内扩大使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯今年在战场取得进展后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月29日，仅在华盛顿宣布政策转变后的不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准对俄罗斯领土深区的目标发起打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的举动只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大转变，但这是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一步：打击更广泛的敌方目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，而是其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在弗拉德利发表讲话时没有透露美国政府是否可以扩大政策允许打击俄罗斯其他地区的规模，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续做必须做的事情，那就是不断适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄导弹袭击后哈尔科夫地区的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在俄罗斯导弹袭击严重损毁的哈雷凯夫附近马拉达尼勒夫卡村的儿童和青少年体育骑马学校的现场工作，2024年5月30日，乌克兰。路透社/瓦伦廷·奥吉雷内科/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内对着相机阵线凝视着，并发出了既适用于法律斗争也适用于政治争斗的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在纽约陪审团于5月29日裁定他因伪造文件以隐瞒支付给成人电影明星的封口费而被判34项罪名之后，这位共和党总统参选人一口气列举了诸多对手和不满，情绪激动地发表了一番冗长的言论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他对负责审理他案件的法官胡安·梅伦表示不屑，称其为“不正直”并形容之为“恶魔”。他形容民主党籍的乔·拜登，其竞选对手，为自己在11月5日举行的选举中而战，称其为“史上最糟糕的总统”。他抨击对他就案的指控证人、曾对他提出弹劾的国会议员，以及——一如他在演讲中一贯论调——将非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选活动捐款，将他面前面临的挑战视为超越个人的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲中不乏幽默，此次讲话却主要是严肃的。在新闻发布会上，特朗普只拿着薄薄的一页纸。会后，他没有回答任何提问，迅速离开了讲台，他的儿子埃里克·特朗普紧随其后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法体系和任何暗示特朗普有罪的人发动了猛烈抨击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这场两位主要候选人相互描绘对方为美国威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的言论视为进一步证明其无法担任总统的新证据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普对自己的个人不满喋喋不休，还对美国司法制度撒谎，这清晰证明，这位男子无法担任美国总统。”贝内特·泰勒，拜登竞选活动的通讯主管，在一份声明中说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的支持者——多数视纽约的判决为司法不公——周四向他的竞选活动捐赠了3480万美元，这是特朗普团队在WinRed平台上创下的单日记录。WinRed是共和党人数字筹款平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于在总筹款方面落后于拜登，他的竞选活动正试图保持这一速度，匆匆发出了大量令人担忧的募捐信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息上写着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在特朗普的新闻发布会后，“我永远不会投降！”这条誓言赫然标识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟前总统，声称该审判存在缺陷，本案本来不应被提起，陪审团只在民主党占主导的曼哈顿招募，是被污染的，而法官偏向——这些当地官员否认了这些说法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于共和党官员和组织批评不会迅速而强烈时，特朗普的盟友们和竞选助手就转而发动攻击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉齐维塔对社交媒体平台X上发布的文章进行了嘲讽反驳，该文章称陪审团的裁决应得到尊重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“观点就像每个人的屁眼一样……每个人都有……”拉齐维塔在推文中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他还对马里兰州的共和党政界人士劳里·霍根进行了反击，在X平台上，霍根在判决前警告美国人“不要用水进一步助长已经毒性四溢的党争”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你的竞选已经结束了，”拉齐维塔回应道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键 battleground州的关键选民采访中，几位选民表示，特朗普的定罪使他们在11月的投票中开始重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样的疏离可能会在他与拜登的重赛中对他造成伤害，考虑到特朗普在几个摇摆州的微弱领先。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但采访中大多数共和党人听起来与特朗普自己差不多，他们称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这全部都是政治，只不过是为了伤害他，让他尽早退出竞选。”来自佐治亚州玛丽塔市、62岁的退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果他们能这样对他做，就能这样做给任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/ Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守承诺，控制增加产量的开支，这将使世界最大的石油生产国在2024年的生产增长放缓。这可能减轻OPEC+本周需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，非OPEC国家的石油供应增长很大程度上由美国推动，这是因为页岩油革命和技术、效率的突破提升了石油产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远超政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟国OPEC+去年进一步减产部分是为了弥补美国及其他非OPEC国家产量的上升。OPEC+总计减产幅度为586万桶/日，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正酝酿一项复杂协议，可能允许该组织将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，当OPEC+开会商讨供应政策时，美国的增产将继续推动非OPEC+国家的产出增长，但这种威胁将不如2023年那么严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增幅持平，预计增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国油产量增长64万桶/日。三家最为关注的预测机构均远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产商供应增长量约100万桶/日。这意味着OPEC+的石油需求应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预期全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC的石油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，整体而言，美国原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样再次超出预期，尽管油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"我们的客户保持非常谨慎的纪律。"合约钻探商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。
&lt;blockquote&gt;"令人惊讶的是，钻井数迄今为止没有显著上升，即使当前油价较高。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，该公司将资本支出维持不变，推迟对钻机的升级，以契合更加平稳的钻井增长。公司计划年底运营12台钻机，并在明年部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"美国有能力在未来几年内每年增长100万桶/日，但目前没有增长的意愿。"S&amp;amp;P分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商在投资者的压力下限制增长开支。因为在2010年代不受管制的高产推动了剧烈增长，但迟滞了页岩油产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近来超出预期的产量增加部分得益于私营生产商，其中一些公司目前正陷入一轮整合。他们通过延长油井和分层压裂加大了产量。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"尽管近年出现了整合潮，我预计当前的油价将继续助力美国总体石油产量增长，持续改进钻井和完井效率将支撑这种增长。"Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;“近来战略重点转向了资本纪律，导致不同的反应，”瑞信银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国仍与加拿大、巴西和圭亚那一起，预计今年将主导石油和液体燃料产量增长。EIA称，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长。"瑞信银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台操作间" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台操作间俯瞰图，在美国德克萨斯州彭索盆地奥扎克石油拥有的一块租赁地上拍摄于2018年8月22日。路透社/尼克·奥德福克斯/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下，再次实施加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一天了。”拜登在讲话中说，他正面临在选举年里停止加沙冲突的压力，这场冲突自八个月前爆发以来，现在依然在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方促成的调解对话，旨在安排以色列与哈马斯在加沙战争中的停火，但这些对话反复停滞，双方互相指责对方导致进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议是在以色列上周对拉法进行了一系列进入之后提出的，再加上对内威外来对内塔尼亚胡政府施加的新压力——尤其是关于加沙死亡人数和持续被扣押的人质问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议来自主席唐纳德·特朗普的民主党对手美国前总统唐纳德·特朗普上周因欺诈指控被定罪后的第二天，突显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，不同于以往的提议，因为即使在三个阶段的谈判过程中，停火也会持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口聚集区，并交换人质，包括老年人和女性，同时还换出数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地带，以色列每天将运送600辆人道主义援助车辆进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将协商永久结束敌对状态的条件。“只要谈判继续，停火就会继续，”总统说，这是一项新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经由卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列那些坚持无限战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有反对这项计划的人，他们将呼吁战争无尽地持续下去。一些甚至在政府联盟中的人已经明确表示，他们想占领加沙，继续战斗多年，人质并不是他们优先考虑的。尽管会有压力，我敦促以色列领导层支持这份协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为拜登总统，我一生致力于以色列，并作为唯一一个曾在战争期间访问以色列的美国总统，我刚派美军直接回应来自伊朗对以色列的攻击，我恳请大家后退一步，思考如果错过这一刻会怎样，我们不能错过这个时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高官匿名告诉媒体，以色列能够提出新提议是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通向危机终结的道路。这是一项详尽的四页半协议，”该官员说，这项协议经过了精心谈判，桌子上现在摆的是一种终结协商过程的方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体形容拜登周五的讲话具有戏剧性，认为此举意在直接争取以色列民众的支持。领先渠道12中断了晚间新闻，直播了拜登的讲话。内塔尼亚胡政府之前曾禁止公开提议的细节，主持人文迪·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位观察家认为，相比之前的提议，这一提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何严重攻击或袭击或恐怖袭击的可能性虽然仍然存在，但远不如之前。” Jeremi Suri，奥斯汀大学的历史学和公共事务教授说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的态度正在发生变化，这可能促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国的总统全力以赴地支持某件事时，他就能创造很多的动力，” Suri说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个提议是，以从加沙释放患病、年迈和受伤的人质换取为期六周的停火，以允许更多的人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，由于以色列拒绝接受哈马斯有关将永久结束战争的要求，该提议在本月破裂。以色列还加大了对拉法南部的进攻力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，他们告诉调解者，不会参与在持续攻击期间的更多谈判，但如果以色列停止战争，他们将准备达成一个全面协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个国家的代表会面，这些国家都有被哈马斯扣押的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，以色列对拉法发动的空袭造成45名巴勒斯坦人死伤，引发了国际愤慨，但没有达到美国停止军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了人间地狱。”拜登周五说，“我们看到了本周早些时候拉法发生的一场致命的大火中的可怕画面，该事件发生在以色列针对哈马斯的空袭之后……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自9月10日针对以色列南部的哈马斯袭击以来，以色列袭击加沙以来，超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会 Speaker 黑姆·贝里 重新扮演了与伊朗支持的真主党和美国之间的关键沟通角色，华盛顿希望通过调解结束与以色列的战争。贝里凭借数十年的经验，帮助促成了解脱协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一事件再次凸显了这位86岁长者在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社群中的影响与主导地位，并自以色列在九月份杀害真主党领导人哈桑·纳斯尔拉之后，他被视为一种稳定的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里于周三在电视讲话中对黎巴嫩民众表示，黎巴嫩正在“结束历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众为了祖国的未来展现团结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中，作为什叶派阿迈勒运动的领导人崭露头角，并自1992年以来一直担任议会 Speaker，这是黎巴嫩宗派体制中什叶派最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领袖 Sheikh 纳伊姆·卡塞姆赞扬贝里作为调解人的地位，称他是“真主党的大哥”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国使者 Amos Hochstein 在数次访问黎巴嫩的行程中，反复与贝里会面，试图通过调解解决同以色列的冲突，这些冲突与加沙战争同时进行，并在九月份急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与贝里在2006年协助结束与以色列的上次大规模战争中的作用不谋而合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官们表示，由于黎巴嫩目前没有总统，政府部分职权有限，且很难接触被美国视为恐怖组织的真主党，因此贝里所发挥的作用更为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当你现在来黎巴嫩，真正值得会面的人就是他。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，贝里协助谈判释放了被什叶派武装分子劫持人质的39名美国人，这些武装分子在黎巴嫩15年的内战期间劫持了一架美国飞机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后贝里当选 Speaker，与纳斯尔拉的崛起同期，他们一起主导了“什叶派组合”政坛，这是一个形容什叶派两大主要政治代表的术语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁访问贝里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，因此非常重要，但也很清楚他能做什么的界限，无论是由于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火也袭击了贝里阿迈勒运动势力范围内的城市提尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里1938年生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，后来移居黎巴嫩，在大学时期就开始投身政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾备受歧视的什叶派社群对贝里帮助改善了他们在政治体系中的地位表示赞赏，该体系的特权长期偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一个训练有素的律师，贝里接替了阿迈勒运动创始人穆萨·萨德尔的职务，后者在1978年前往利比亚旅行后失踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里领导了阿迈勒军事崛起，该运动在内战期间几乎与所有主要党派为敌，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，贝里的什叶派追随者大量加入政府机构和安全部门，似乎与真主党同步进行政治行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年美国使馆电报发布，质疑贝里对真主党的真挚态度之后，贝里否认了这些质疑，宣布纳斯尔拉“如同我自己”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，贝里的阿迈勒战士应真主党的支持，在以色列对加沙发动军事行动后，与真主党一起发射火箭弹进行支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国使者开始访问贝鲁特并与其会面，试图制止双方在以黎边境地区沿射击，同时试图说服真主党撤退至黎巴嫩利塔尼河以北，该河沿着边界北行约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里告诉一名外国官员，“要比让真主党撤到利塔尼河北岸更容易，让它直接南移到边界也没有问题。”一位接近贝里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，贝里的反对者也批评他作为宗派精英的一部分，这导致了2019年的经济崩溃，在经济系统因数十年的腐败而崩溃后，黎巴嫩国家陷入经济困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召开议会会议选举总统，导致政府的头号基督教职位空缺两年多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里作为外交渠道的角色激怒了真主党的政治对手，如基督教的黎波里力量派等，他们认为任何谈判都应由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会 Speaker 黑姆·贝里与伊朗议会主席阿里·拉里贾尼的会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
黎巴嫩议会 Speaker 黑姆·贝里与伊朗议会主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特，黎巴嫩，2024年11月15日。路透社/萨迪尼·赛义德摄/文件照片。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会 Speaker 黑姆·贝里的画像海报挂在黎巴嫩贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
在纪念阿迈勒运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年纪念活动上，黎巴嫩议会 Speaker 黑姆·贝里的画像海报挂在贝鲁特的一栋建筑上，黎巴嫩，2023年8月31日。路透社/马哈茂德·阿扎克尔摄/文件照片。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者可将他们的代币锁定以换取奖励。这种复杂机制引起了分析师的警惕，警告用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”的日益流行是加密货币市场冒险行为的最新迹象。随着价格高涨，交易者寻找收益，因此市场对重质押的兴趣日益浓厚。目前市值最大的加密货币比特币接近历史最高点，而市值第二大的以太坊今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是以西雅图为据点的初创公司EigenLayer。该公司于2月份从美国风险投资公司 Andreessen Horowitz 的加密货币投资部门筹集了1亿美元资金，目前吸引了188亿美元的加密货币进入其平台，而这六个月前还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 的创始人 Sreeram Kannan 告诉路透社，他们发明重质押是为了扩展长期以来存在的加密货币做法——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者，如以太坊，允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将暂时失去对他们代币的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台甚至会向用户发放新创建的加密货币，以代表他们所质押的加密货币。重质押使得代币持有者可以将这些新代币再次质押到不同的区块链项目和应用中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重质押的风险性存在分歧，一些业内人士认为这项做法还太新，不足以确定其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析人士，担心如果用重质押代币作为抵押品在加密货币大规模借贷市场中使用，就会出现基于少量底层资产的无限循环借贷。他们担心，如果所有人在同时试图退出，就会造成加密市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何形式的抵押品上再抵押都不理想，它会增加尚未存在的新风险要素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引人的是收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%至5%之间，而分析师认为对于重质押来说，收益可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是分散型金融（DeFi）风险世界的最新发展。在这种世界中，加密货币持有人投资实验性项目，以期在不需出售的情况下获得存储资产的高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接支付质押奖励给用户，因为该支付机制尚未开发。用户加入该平台是出于对未来奖励的预期或称为“代发”的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer开始向使用平台的用户提供其自身新创造的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy指出，重质押平台的增长是由寻求代发的用户推动的，称为“真的真的投机，这种免费金钱的事”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险。”美国加密交易所Coinbase研究主管David Duong表示（COIN.O），该公司提供质押但不提供重质押。“他们现在是预提的，期待会获得某种奖励但他们不知道是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，Kannan曾是西雅图华盛顿大学的一名助理教授，并参与了一支团队，该团队在印度推出了第一颗学生设计的小卫星，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们帮助客户在其上进行重质押，并生成新代币代表这些重质押资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的目的是让用户选择将代币质押在哪里，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币支持借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有任何正式关系与这些参与者，这是一项新兴现象。”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能带有“隐藏风险”——如果重质押代币用于加密货币借贷，可能会出现强制抛售和市场低谷期间更高的波动性。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧与高风险借贷密切相关，加密货币代币作为抵押品价值迅速下降，这在Terra和Luna代币崩溃后出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不是在重质押，而是在借贷协议。借贷协议是错误定价风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，指出在重质押协议内的现金相对于全球市值为2.5万亿美元的加密货币行业而言是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直在担忧加密货币世界中的损失如何传播到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题对传统金融市场不会造成任何实质性风险。”标准普尔全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密领域正在变得越来越与主流金融连接，机构投资者也开始接受重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered部门Zodia Custody观察到有大量机构对质押感兴趣，但认为重质押是一个步骤太大，因为难以建立一个“纸面的”跟踪记录，展示资产去向和奖励分配情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作为部分资金进行重质押，Kelp DAO在四月份的博客中宣布了这一消息。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示将为客户加密资产进行质押，并期待“围绕重质押新生态系统”的出现。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;代表加密货币比特币的图标，图于2024年3月9日在法国巴黎拍摄的插图照片。（路透社/Benoit Tessier/Illustration/文件照片）&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;代表加密货币以太坊的图标放置在PC主板上，图于2023年6月16日拍摄的插图照片。（路透社/Dado Ruvic/Illustration/文件照片）&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>