<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 26 Sep 2024 03:00:34 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登（Joe Biden）于周五表示，以色列提出了一项全新的加沙停火提议，以交换人质的释放，并呼吁哈马斯同意这份最新方案，称这是终止冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;面临&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;选举年压力&lt;/a&gt;以阻止持续八个月之久的&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;之际，他指出：“是时候让这场战争结束，开启战后的新开端。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的、意在安排以色列与加沙地带激进团体哈马斯停火的会谈屡屡陷入僵局，双方均指责对方阻止了谈判的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份提议是在以色列对拉法赫连续数周的突击行动和国内外对以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）政府因为加沙的人员死亡和人质持续被扣押而施加的&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israels-gantz-moves-dissolve-parliament-statement-2024-05-30/"&gt;新压力&lt;/a&gt;之后提出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，内塔尼亚胡办公室表示，以色列已授权谈判人员提出加沙停火协议，这在拜登公布停火方案后得以授权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提议在民主党总统候选人拜登的共和党竞争对手，&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;因&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;被判34项重罪罪名&lt;/a&gt;而受到指责之际，彰显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登所阐述的这项新方案由三个阶段组成，与此前的建议不同之处在于，停火将持续贯穿所有三个阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤退，人质，包括老人和妇女，将以数百名巴勒斯坦囚犯为代价进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部区，将有600辆卡车每日输送人道援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火的条件进行协商。拜登表示，"只要谈判还在进行，停火就会继续，"这是一个全新的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包含一项针对加沙的重大重建规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登说，该提议已通过卡塔尔之手传达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁那些希望"无限期"战争的以色列人改变他们的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道以色列有人不会同意这份计划，他们会呼吁让战争无限期地持续下去。有些人甚至就属于政府的联盟中。他们说得明明白白：他们想要占领加沙，他们想要年复一年的战斗，而人质对他们的优先级不高。然而，我敦促以色列的领导人站在这个协议后面，尽管会面临压力，"拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一名一生对以色列奉献承诺的公民，曾经在战争时期访问以色列的唯一美国总统，以及在以色列遭到伊朗攻击时直接派遣美军进行自我防卫的决策者，我请求你往后退一步，思考如果这个时刻错过会发生什么。我们不能错过这个时刻。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位未具名的美国高级官员告诉新闻记者，以色列能够提出这项新提议，归功于他们在战场上最近取得的成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在真正有一条走出危机的路线图。这是份详实的四页半协议，"官员说，"经过了仔细而详尽的协商。目前摆在台面上的，实质上是此过程的决战阶段。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官员补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列几家新闻机构描述拜登周五的演讲为戏剧性，解读为他尝试直接向公众表达情感。以色列第十二频道中断晚间新闻直播来转播拜登的演讲，主播丹尼·库什马罗（Danny Kushmaro）说，此前以色列的新闻审查制度曾禁止公布提案细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯汀德克萨斯大学（University of Texas at Austin）历史与公共事务教授杰里米·苏里（Jeremi Suri）表示，这个提议成功的机会比以前的要高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列给哈马斯造成了重大损害，哈马斯有能力对以色列发动任何重大袭击或攻击或恐怖事件的可能性不小，但已低于之前，"苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进一步地，全球公众的认知正在"转向反对"以色列，苏里提到，这将可能鼓励以色列人想要终止冲突的需求，还有拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当中美合总统全力支持某事时，他可创造许多的动力，"苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年较早时提出的一项人质提议，呼吁释放加沙的病患、老人和受伤的人质，以换取为期六周的停火，后续可以延长让更多的援助运入该地区，这在以色列拒绝哈马斯永久结束战争的谈判条件后破裂，以色列同时加强了对加沙南部城市拉法赫的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯在周四表示&lt;/a&gt;，它已经告知调停者，在持续的侵犯行径中它不会参与更多的谈判，但是如果以色列停止战争，它愿意接受一次“全面协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名未具名的美国官员透露，白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣留在加沙地带作为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列周日对拉法赫的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，虽引起国际社会的愤怒，却未&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-defines-major-rafah-operation-that-would-change-israel-policy-2024-05-28/"&gt;触及美国红线&lt;/a&gt;，削减对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了人间炼狱，"拜登周五说。"我们全都见证到了本周早些时候，针对哈马斯的以色列空中打击后，在拉法赫发生的致命火灾，令人惨不忍睹的图象。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据巴勒斯坦健康官员估计，自以色列10月7日在南部以色列遭到哈马斯的袭击后，开始对加沙地带发动攻击，至今已有超过36,280人在加沙地区丧生。根据以色列方面的数据，哈马斯的攻击造成约1,200人丧生。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="在贝特拉希亚，一名巴勒斯坦人走在被炸毁的建筑废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，以色列的军事行动在加沙地带北部的贝特拉希亚造成大量建筑物被摧毁，一名巴勒斯坦人在废墟中行走。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道在第17段包含强烈言辞)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排排摄像机，传达了一则与其法律与政治斗争相称的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他有罪&lt;/a&gt;的次日，涉及34项伪造文件以隐瞒向色情明星支付封口费的罪名，这位共和党总统候选人以愤怒、冗长的言辞列数了对手与不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔尚为“腐败”与“恶魔”。他将&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党人乔·拜登&lt;/a&gt;，其在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日选举&lt;/a&gt;中的对手，描述为“我国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;作证反对他&lt;/a&gt;的证人，那些曾&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他&lt;/a&gt;的国会议员，以及——呼应其集会的言辞——那些他声称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将自己面临的挑战描绘为超越个人的斗争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"为此而做，"他说，"因为我们正在为美国而战。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他的其他竞选演讲常常穿插着幽默，但这次却几乎全程阴沉。特朗普在新闻发布会上仅持有一张小纸条作为提纲。在结束时，他未回答任何问题，迅速与儿子埃里克·特朗普一起离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，这位前总统的盟友也对司法体系和任何暗示特朗普犯罪的人发起了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场双方主要候选人皆将对方描绘为国家威胁的竞赛中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论作为其不适任的最新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国刚刚目睹了一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普在个人不满中喋喋不休，并对美国司法体系撒谎，令任何观看者得出一个显而易见的结论：此人不能成为美国的总统，"拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数认为纽约的判决是对正义的践踏——在周四一天内向其竞选团队捐赠了3480万美元，特朗普团队表示。这是特朗普在WinRed平台上单日筹款记录，该平台负责处理共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选团队，其筹款总额落后于拜登，周五继续加速，向支持者发送了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国历史上最黑暗的一天!"一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我永远不会投降!"在特朗普的新闻发布会后，另一条信息高声疾呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都团结在前总统身后，辩称审判存在瑕疵，指控不应被提起，高度民主的曼哈顿陪审团人选存在偏见，法官带有偏见——这些指控被地方当局否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些谴责不够迅速或强烈的共和党人，特朗普的盟友和竞选助手则展开攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉西维塔对一个全国性大学共和党团体发泄不满，该团体在社交媒体平台X上的帖子称陪审团的判决应被尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"观点就像屁股...每个人都有...,"拉西维塔发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准了&lt;/a&gt;拉里·霍根，一位在马里兰州竞选参议员席位的温和派前共和党州长，在判决前警告美国人“不要用更多的有毒党派主义火上浇油”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"你刚刚结束了你的竞选,"拉西维塔在X上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对宾夕法尼亚州和乔治亚州等战场州的共和党选民进行的访谈中，几位表示特朗普的定罪使他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑&lt;/a&gt;11月对其的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背叛&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能在与拜登的再次对决中伤害他&lt;/a&gt;，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来与特朗普本人并无二致，称审判为一场闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这一切都是政治，只是为了伤害他，尽可能让他远离竞选活动，"62岁的退休警官斯科特·克莱顿在乔治亚州玛丽埃塔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有任何人是安全的。"&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，就在其刑事审判中被裁定有罪的次日，指控他伪造商业记录以隐瞒2016年向色情明星斯托米·丹尼尔斯支付的封口费，2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/布伦丹·麦克德米德/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;拜登总统近日宣布，美国将有限度放宽对乌克兰利用美国武器在俄罗斯境内采取行动的约束，此举被视为对俄乌交战局势的微妙却至关重要的调整。分析人士认为，此举有助于遏制俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势，为乌克兰构建防御壁垒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直坚持不许乌克兰利用美方供应的武器对俄罗斯领土实施打击。他们担忧，乌克兰的重大军事行动可能点燃与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突，局势失控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，此项原则逐渐被一系列解除约束措施所破除，包括先进美军战斗机以及远程ATACM导弹在内的顶尖武器已不再受禁止提供给乌克兰的限制。如今，美国批准乌克兰在特定情况下越过边境，反击俄罗斯军队的规则，进一步展现了美国政策立场的转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，此最新决策，自周四起生效，目的在于应对哈尔科夫地区紧张的交火态势。根据新规则，乌克兰可利用美国援助的武器对俄罗斯发起反击，尤其是在俄罗斯跨界对其实施攻击或准备攻击的紧急情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着乌克兰前线部队将获准使用美国供应的“高机动性多管火箭系统”（HIMARS）发射器，搭配“引导式多管火箭系统”（GMLRS）导弹等武器，对边境另一侧的俄罗斯军队进行打击，专家解析称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此举将有助于稳定前线，可能创造有利条件，迫使俄罗斯部队退出哈尔科夫地区，阻止他们在该区建立稳固的阵地。”乌克兰国立战略研究所研究员米柯拉·比利斯基评论道，该研究所位于乌克兰首都基辅，被视作政府智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆指出，拜登的决定将减轻乌克兰从东部顿巴斯关键战线调派军队的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯发现自己正处于被动防守的位置，必须重新审视在哈尔科夫攻势中所采用的战术。”他分析道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登对此决策深思熟虑，历经数周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月13日，乌克兰方面曾于一个安全的视频会议中向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席克里斯托弗·布朗将军提出过边境地区使用美国武器的请求，据美国官员透露，其言辞恳切，不愿具名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀与布朗随后一致推荐放宽相关限制，并于5月15日将此建议呈送至拜登总统审阅。拜登同意，面对俄罗斯军队的跨境攻击，乌克兰应有权进行反击，利用俄罗斯领土作为安全进攻基地是不可接受的。自此，美国政府着手具体化这一决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基于5月20日接受路透社专访时已公开发表对于盟友应采取这种立场的期望，当时他表示：“但目前为止，我们尚未得到任何明确的正面回应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国智库“外国政策研究学院”的欧亚项目高级研究员罗伯·李指出，俄罗斯利用美国不许边境打击的禁令，在哈尔科夫地区进行安全的攻击行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，与俄罗斯边境相隔仅约30公里（约19英里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮部署在边境附近。它能够布署防空系统、电子作战资源以及指挥控制设施。”李解释说，“那里也许是一种未受袭击的安全地带。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，罗伯·李和其他专家认为，单独的这一决策短期内未必能显著改变交战前线的格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在我看来，这一决策并无法对前线战况产生显著影响，甚至是微乎其微，但它确实加大了俄罗斯持续进行此类跨境攻击的困难度。”李如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄军当前并未集结足够兵力，以发动对哈尔科夫的大规模攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯未能部署足够的战斗力，从东北方向真正威胁到哈尔科夫。”他分析道，“要达成这一目标，便会抽调其东部作战区的大量兵力，削弱前线实力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统普京曾两次警告北约成员国，若允许乌克兰使用西方武器对俄罗斯境内目标进行攻击，将面临核战风险。然而，乌克兰显然正积极寻求扩展其利用美国武器对俄罗斯其他地区进行打击的能力，特别是在俄罗斯近来战场优势彰显之时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿政策修订不到一天，即周五，泽连斯基在接受《英国卫报》采访时便呼吁美国批准对俄罗斯腹地目标的打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿特区战略与国际问题研究所（CSIS）前五角大楼官员马克·坎西亚表示，拜登的行动仅仅是一个开篇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并非彻底偏离原有政策轨道。然而是迈出了关键一步。”坎西亚评述道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰以及美国政府内部人士将为下一步做出努力，即打击更广泛的俄罗斯目标群 —— 或许在并非对哈尔科夫直接威胁的俄罗斯境内区域，但在其他战线造成困扰。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时，未明确认可拜登政府是否会扩大政策边界，允许对俄罗斯其他领地进行打击。但并未排除此可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来，我们将沿袭至今的调整策略，必要时做出相应改变。”布林肯言明。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img  alt="哈尔科夫郊外俄罗斯导弹袭击后的残局"  src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月30日，哈尔科夫郊外的马拉丹尼利夫卡村，遭到俄罗斯导弹袭击后，儿童与青少年体育骑术学校严重受损。乌克兰火灾现场，消防人员正在进行作业。 Reuters/Valentyn Ogirenko/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探商正坚守着适度增加开支以提升产量的承诺，这一举措使得全球最大的原油生产国在2024年有望实现更为缓和的增长步伐，从而可能减轻石油输出国组织及其盟友（简称OPEC+）本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年中，美国凭借页岩革命以及在技术与效率上的突破，成为了非OPEC国家中全球石油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国的原油产量意外地大幅增长，日均增加逾百万桶至1293万桶，远超2023年初政府预测的约40万桶/日的增幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于美国和其他非OPEC国家产量的攀升，石油输出国组织及其盟友去年加深了减产幅度，部分目的是为了应对这一挑战。OPEC+的总减产量目前为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的知情人士透露，该组织正在策划一项复杂的协议，计划将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在OPEC+于周日讨论供应政策之际，美国的产量增长将继续推动非OPEC+国家的产量上升，但对OPEC+的威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增长约27万桶/日，与OPEC对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计，美国产量将增长64万桶/日。作为最受关注的预测机构，三大机构的预测均低于去年的数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求将增长220万桶/日，超出非OPEC+国家供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求量将比2023年增加约90万桶/日，该组织在其5月月度&lt;油市报告&gt;中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA则预期全球需求增长将仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年至今，美国原油总产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，低于12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便油价接近每桶80美元，行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样再次出乎意料地增加产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;合同钻井公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示：“我们的客户保持着极其保守和纪律严明的态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“鉴于当前的油价，钻井平台数量没有更多增长，这令人惊讶。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，暂时不对其钻井平台进行升级，以适应更平稳的钻探增长。计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻井平台数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔分析师周四在一份报告中表示：“美国有能力以每年100万桶的速度增长数年，但目前没有增长到这一速度的意愿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年，美国上市的生产商在投资者的压力下，对增长性开支进行了限制，此前无节制的支出虽推动了页岩行业的迅猛发展，但2010年代该行业的回报有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，超出预期的产量增长部分源于私营生产商，其中一些目前正被卷入该行业的&lt;整合浪潮&gt;。他们通过钻探更长的井以及同时对更多井进行岩石压裂，提高了生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德州标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示：“尽管近期出现了整合浪潮，但我预计当前的油价将持续支撑美国整体石油产量的适度增长，因为钻探和完井效率的持续改进。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像SLB&lt;（SLB.N）&gt;这样的油田服务公司预计，今年的增长将更多地来自国际市场，而非北美。其&lt;一季度国际收入&gt;同比增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是行业整合的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞银银行分析师乔万尼·斯陶诺沃认为，OPEC+将延长其自愿减产，他表示：“近年来，策略已发生转变，资本纪律的强化导致了不同的反应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍被预期将引领今年的石油和液体产量增长，抵消OPEC+的减产。美国能源信息署（EIA）3月表示，OPEC+的石油液体产量今年预计将下降100万桶/日，而非成员国的供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何应对美国的石油产量增长，”瑞银的斯陶诺沃表示。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="在德克萨斯州温克附近，位于Oasis Petroleum租借地上的钻井平台控制室中所见的钻井平台操作层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近，位于Oasis Petroleum租借地上的钻井平台控制室中所见的钻井平台操作层。REUTERS/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在非洲人国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，其领导地位将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据周三选举中约71%投票站的结果，ANC的得票率低于42%，与2019年上届选举中所获的57.5%相比，跌幅显著，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;这是30年来首次未能取得多数席位&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一选举挫折意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与一个或多个较小的政党协商达成&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联盟协议&lt;/a&gt;或其他形式的协议，以治理国家。这可能需要作出政策让步或放弃显赫的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖、转型为商人的拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职呼吁，但ANC一位&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;高层官员&lt;/a&gt;支持他留任，分析人士称，目前没有明显的接班人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有一个清晰的、能够团结人心的候选人能够接替拉马福萨，”开普敦大学政治学教授、撰写过拉马福萨传记的安东尼·巴特勒表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月的民调显示，拉马福萨在本次选举的主要政治家中拥有最高的支持率，而ANC内部的派系斗争可能使任何反对他的动员变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布初步完整结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨的总统未来曾一度岌岌可危，2022年一个小组报告发现，他可能因在其狩猎农场家具中藏匿大量现金而犯下不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了这场被称为“农场门”&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;的丑闻&lt;/a&gt;中的不当行为，并在同年晚些时候赢得了新的五年ANC领导人任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于选民对高失业率、犯罪和瘫痪性的电力中断等问题感到愤怒，周三的投票被宣传为ANC迄今为止面临的最严峻考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺在前任雅各布·祖马九年的丑闻、腐败和经济衰退之后，净化党的形象，振兴经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首时最初的一波欢腾很快消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，丑闻仍围绕着ANC的高层官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击是由他的对手祖马发起的，他支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出了预期，严重削弱了ANC的支持，特别是在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖马挫败了拉马福萨和ANC。他知道他们在KZN很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特赫加表示。“这是拉马福萨计划的终结……你不能在选举中失利，然后期望一切如常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因看似犹豫不决地推动关键改革以避免加剧党内分歧而受到批评，这与他在20世纪80年代作为工会领袖时展现出的果断相去甚远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬了他的共识构建技巧以及他在提升南非作为所谓“全球南方”冠军的国际声誉方面的作用，这一术语指的是低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗的最突出声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起了种族灭绝案，导致法官&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;本月裁定&lt;/a&gt;以色列必须停止对加沙城市拉法的军事袭击。以色列强烈否认指控，并在拉法继续其进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年ANC取得的成就，但批评者称，他几乎没有提供解决南非最大挑战的新方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的ANC最后一场竞选集会上，他向聚集在索韦托足球场的数万名支持者承诺将“做得更好”&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;&amp;quot;做得更好&amp;quot;&lt;/a&gt;。然而，许多人在他演讲结束前便离开了。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于上周五逝世，享年74岁。据监狱当局透露，本月早些时候，皮克顿在一所最高安全级别的监狱中遭同囚犯袭击，不幸离世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大最为人所知的大规模谋杀案凶手之一，皮克顿于2007年被裁定谋害吸毒者与性工作者的罪名成立，并在位于太平洋省份不列颠哥伦比亚省的养猪场残忍肢解受害者遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他因杀害六名女性，其残骸在温哥华附近杂乱无章的地产上被发现而被定罪。在被判处终身监禁后，政府检察官撤销了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱内遭到袭击后不幸逝世。袭击事件发生后，他被紧急送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知，此犯人的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性影响。”该服务局在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些受害者是自20世纪90年代至2002年初皮克顿被捕前，逾60名女性从温哥华贫困、毒品泛滥的唐人街东区神秘失踪的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在距离温哥华市中心约25公里的养猪场内，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架销售后不久即被下架。据《温哥华太阳报》当时报道，这位连环杀手在书中声称自己是无辜的，是被警方陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社要求从亚马逊下架该书，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在新威斯敏斯特开庭审理的电视档案画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张未注明日期的电视档案画面中，罗伯特·威廉·皮克顿在其位于波特库伊特兰的家中被拍摄。路透社/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值逾180亿美元的加密货币已注入一种新型平台，该平台通过锁定投资者的代币以换取回报，构建了一种复杂机制。分析师警告称，这一机制对用户及加密货币市场构成潜在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;名为“再质押”的这一现象的飞速普及，标志着加密货币市场中新一轮的投机在价格飙升和寻求收益的氛围中愈演愈烈。最大加密货币比特币的价格已逼近历史高位，而排名第二的以太币，今年涨幅更是超过了60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“再质押”热潮的中心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。今年二月，该公司从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币分支机构获得了1亿美元的融资，迄今已吸引了价值188亿美元的加密资产入驻其平台。相较于六个月前的不足4亿美元，增长惊人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公司的创始人斯里拉姆·康南向路透社透露，EigenLayer开创了“再质押”这一概念，旨在扩大早已存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链技术实质上是一种数据库，网络中的多台计算机一起检查并确认不同类型加密货币的所有权归属。为了实现这一过程，以太币等加密代币持有者将资产锁定作为验证流程的一部分。在参与质押期间，虽然持有者无法即时访问自己的代币，但可以获得一定回报作为补偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台也为用户发行新的加密货币，以代表用户所持有的原加密货币。再质押允许持有者采用这些新获得的代币，将其在不同的区块链程序和应用中重新质押，以期望获得更高的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对再质押的风险程度持有分歧，一些内部人士称这种质押模式过于新颖，未来难以预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他持批评态度者担忧：如果这些代表再质押加密货币的新代币被用于庞大加密借贷市场的抵押品，可能将基于少量基础资产产生无限的借贷循环。如果所有用户同时提取资金，它将可能对更广泛的加密货币市场造成不稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当多个抵押物以另一抵押物作为支撑，这显然不是理想的境况。”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡如是说，“它为系统引入了之前不存在的风险因素。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者们被高收益所吸引，对于在Ethereum区块链上的质押，一般预期收益在3%至5%区间，但分析师指出，通过再质押，投资者可以一次性获得多个收益点，因此预期收益可能更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是高风险的去中心化金融（DeFi）世界中的最新进展，加密货币持有者尝试各种创新的投资计划，旨在不售出手中的投资而追求高额利润。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为分配机制正在开发中。用户加入该平台，期待未来可能的奖励，或是其他诸如“空投”之类赠与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，EigenLayer已向平台用户发放了自家新创的代币。用户希望这款名为“EIGEN”的代币在未来能够有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的摩根·麦卡锡表示，再质押平台的激增背后驱动力用户对“空投”的追逐，称其为“极度投机、这种免费资金的追逐。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国加密货币交易所Coinbase的研究主管大卫·栋称再质押“风险巨大”，该平台提供质押服务，但尚未涉及再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们目前采取的行动是预判性的，希望未来获得某种形式的报酬，但他们并不知道具体何物。”栋说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，斯里拉姆·康南创办了EigenLayer，他过去是西雅图华盛顿大学的助理教授，同时参与启动了印度首个由学生设计的微型卫星项目，根据其学术网站所述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自述为验证服务的市场平台，将潜在的质押方与需要已质押代币的应用连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台相继出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，它们代表客户在EigenLayer平台上再质押，并生成代表这些资产的新代币。这些代币可用于其他领域，例如用于借贷活动中的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯里拉姆·康南表示，平台的目标是让用户选择代币的质押地点并帮助新的区块链服务成长，而非鼓励加密货币借贷的过度繁衍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些方并无官方合作关系...这是一种自然浮现的现象。”他指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的栋也提到，再质押可能潜藏“隐匿风险”——如果使用再质押代币进行加密货币市场上的借贷，可能会在市场低谷时产生强制清算和更高的波动性，他在一份笔记中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，加密货币市场的大跌在很大程度上因高风险信贷而加剧，其中Terra与Luna代币的崩溃导致用作抵押的加密币迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯里拉姆·康南将EigenLayer与这些风险区分开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"风险不在于再质押，而在于借贷协议之中。而这些借贷协议在估算风险时存在误差。"他如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再质押现象反应平静，指出与全球加密行业2.5万亿美元的净资产相比，再质押协议中的流动资金体量微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构一向关注加密界损失向更广泛的金融市场扩散的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前为止，我们未观察到由再质押问题引发对传统金融市场造成影响的实质性风险。”标准普尔全球评级数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密货币领域与传统金融的关联日益加深，再质押也开始受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered旗下加密货币部门Zodia Custody报告显著的机构性质押需求增加，但考虑再质押为过渡性之举，因其难以确立资产走向和收益分配的“透明链条”。公司首席风险官阿努什·阿热夫萨特安表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为部门的部分资金进行了再质押，Kelp DAO在四月的一篇博客文章中披露。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为用户质押加密资产，并期待“围绕再质押的新生态系统即将诞生”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日，法国巴黎，本图摄于巴黎的加密货币Bitcoin的象征性图像。路透社/贝努瓦·特西耶/插图/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日，本图展示了放置在PC主板上的以太币的象征性图像。路透社/达多·鲁维奇/插图/资料图片/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六宣布，旨在达成全球协议以更有效应对疫情的谈判，预计将于2025年或更早时间完成，以期在可行范围内加速进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已历时两年，就一项旨在加强疫情前与疫情期间国际合作的协议进行磋商，此举旨在弥补在应对COVID-19疫情中所暴露出的不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国卫生机构最初计划本周内达成协议，然而，鉴于富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享与疫情准备等关键议题上的深刻分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了平行协议，以更新现行具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），并新增了“疫情紧急状态”类别，专门针对最为严重且对全球构成威胁的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在声明中表示：“今日作出的历史性决策，彰显了各成员国保护本国人民及全球免受公共卫生紧急事件和未来疫情风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长哈维尔·贝塞拉于周六表示：“通过这项协议，我们采取措施确保各国履行责任，加强措施，防止疫情爆发威胁美国民众与国家安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的修订，旨在巩固世界对新病原体的防御能力，COVID-19疫情已夺去了超过700万人的生命，这一数据源自世卫组织的统计。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：世卫组织标志在日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）的标志在瑞士日内瓦的总部附近可见。路透社/丹尼斯·巴利布斯/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>