<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 27 Oct 2024 18:31:32 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所监狱内受另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被认定在其位于不列颠哥伦比亚省的养猪场内杀害吸毒者和妓女，并肢解他们的遗体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他被判定杀害了六名妇女，她们的遗骸部分残存在温哥华郊外的Improvised 居所。检方在判处他终身监禁后，撤回了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大矫正服务部表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后去世的，当时他正在魁北克监狱服刑。之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们意识到，这位罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”该服务部在声明中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;受害者中还包括超过60名从温哥华贫困且毒品泛滥的东区消失的妇女。这些妇女的遗骸或DNA在约25公里外的皮克顿养猪场——Port Coquitlam 被发现，其中许多人身份不明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿撰写的一本书在出现几分钟后就被亚马逊下架。当时《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，并称自己被警察陷害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该书的出版商要求将其从亚马逊下架，并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视档案照片，拍摄于他在不列颠哥伦比亚省普利特库姆的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视档案照片，拍摄于他在不列颠哥伦比亚省普利特库姆的家中。路透社/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成全球应对疫情协议的谈判有望在2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织194个成员国已在应对疫情方面加强合作的协议上谈判了两年。这一协议是在承认COVID-19疫情期间合作失败后达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初希望本周达成协议，但因发达国家和发展中国家在疫苗共享和准备措施等问题上的分歧，谈判被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国还是达成了一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，并新增了“全球性公共卫生紧急事件”这一类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定展示了成员国保护本国和全世界免受公共卫生紧急事件和未来疫情共享风险的共同愿望。”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这份协议，我们开始采取措施对各国负责，加强防止疫情蔓延的措施，以免威胁到美国人的安全和我们的安全。”美国卫生与公共服务部部长Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，这些全球卫生规则的修订旨在加强世界对新病原体的防御，因为新冠疫情已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部前的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部前。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因非国大选举表现不佳而势力削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在任内领导非洲国民大会（ANC）政党遭遇自种族隔离结束以来最差的选举成绩后，其政治地位将大为削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据星期三选举结果显示，约71%的选区投票结果显示，ANC的得票率低于42%，较2019年上次选举时所获得的57.5%下滑明显，这也是自30年前以来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着，曾经的纳尔逊·曼德拉解放运动将不得不与其他政党或小党派就组阁事宜达成合作或其他形式的协议。这可能意味着需要作出政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转企业家的西里尔·拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者的罢免要求，但ANC的高级官员却支持他留任，分析人士认为目前尚未出现明确的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的人选。”政治学家、开普敦大学教授安东尼·博尔利说，他曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查结果显示，拉马福萨在这次选举中的支持率在主要政治家之中最高，这表明ANC内部的党派之争可能使其无法成功动员反对他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，但他的一名发言人表示，拉马福萨将在星期天公布全面初步选举结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨曾因2022年的一份调查报告质疑他在猎园农庄中发现的一笔大额现金的处理不当而面临罢免风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认关于“猎园门”丑闻的所有指控，并在同年年底前获得了为期五年的ANC领导人连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被视为 ANC 面对的最大考验，因选民对高失业率、犯罪和停电等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺重塑该党形象并振兴经济，这之前ANP八年陷于丑闻、腐败和经济增长衰退之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自2018年他成为国家元首初期的乐观气氛很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，并且其党内高层官员仍笼罩在一系列丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票结果中决定性的打击来自其死对头祖马，他支持的新党 “姆坤托瓦斯韦” 出奇制胜，对ANC的支持率造成了很大冲击，特别是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马成功地将拉马福萨和ANC置于困境。他知道在夸祖卢-纳塔尔省，他们处于劣势。”政分析师拉尔夫·马特凯加说。“这对拉马福萨的事业来说意味着终结……当选举失利时，不可能指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上犹豫不决，暴露出难以弥合其党内分歧的窘境，这与他在八十年代作为工会领导人时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的团结协调能力，以及他在推动南非作为所谓“全球南”的倡导者方面所付出的努力，后者指的是一系列低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2019冠状病毒病疫情期间，拉马福萨是全球支持疫苗公平分配最具影响力的倡导者之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝指控，其裁决本月要求以色列中止对加沙城市拉法的军事行动。但面对指控，以色列坚决予以否认，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年中的成功，但批评者认为，他对解决南非最大的挑战给出的新的解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前的最后竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，并召集了数万名支持者在索韦托足球场集会。然而，许多人在他结束演讲前就离开了。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松对乌军在俄境内使用部分美国武装限制的决定，标志着美乌双方在持续两年的俄乌冲突中进一步深化合作。专家认为，这一举措可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄国入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌军使用美国武器打击俄罗斯境内目标会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突，因此保持了严格的武器使用限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种限制与美国对基辅供应高端武器的其他禁令紧密一致，这些禁令近年来也逐步解除，包括先进的美国战机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决策于本周生效，目的是针对哈尔科夫地区的具体战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境地区攻击或准备攻击他们的俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定允许乌军在前线使用 HIMARS 增程多管火箭炮发射 GMLRS 精确制导弹药及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄罗斯军队未充分部署之前，将其从哈尔科夫地区推进回去，”乌克兰国立战略研究所研究员米科尔·比莱伊斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅为保卫东部顿巴斯地区必须调动的军事资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于不利地位，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定形成过程源于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员匿名透露，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全总监杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席、美国陆军上将C.Q.布朗提出要求，希望限制放宽以使用美国武器攻击俄罗斯境内目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，随后由沙利文在5月15日向拜登呈报。据该官员透露，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯本土安全地带击退俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《路透社》5月20日的报道指出，乌克兰总统泽连斯基此前曾公开呼吁西方伙伴方采取此类措施，但当时表示：“迄今为止，还没有什么积极的反馈。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前弗吉尼亚研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李指出，俄国通过利用拜登的领土内攻击禁令将其作为进攻哈尔科夫地区的安全据点，并加以利用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离俄边境仅30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在跨境地区部署大量火炮，保持防空、电子战、指挥与控制能力，这样或许会获得某种程度的庇护，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然如此，李和其他专家表示，这一决定可能短期内不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会显著改变前线的移动，但会增加俄罗斯继续跨境作战的难度，”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯目前缺乏足够的兵力对哈尔科夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的部队能力从东北方向对哈尔科夫发动有效的攻击，”他说道，“要实现这一点，需要大幅削减东线作战部队的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京一直警告北约成员国不要允许乌克兰从其领土向俄罗斯境内开火，并于周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几个月内寻求以其他途径继续使用美国武器，尤其是在俄方在战场上的受挫之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，刚刚宣布政策转变不到一天，泽连斯基在与《卫报》报纸的采访中被引述要求美国批准其深入俄罗斯境内打击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员、现为华盛顿战略与国际问题研究中心研究员马克·坎西安表示，拜登的举动只是一个起步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的极端变化，但这是一步，”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰官员和政府官员将主张下步行动：对一个更广泛的范围目标发动空袭——也许不仅仅是威胁哈尔科夫的那些目标，而是其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·弗鲁曼周五在布拉格表示，拜登政府尚未就此扩大政策进行确认，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要调整和适应，”弗鲁曼说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区的攻击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在乌克兰哈尔科夫地区梅拉达尼利夫卡村的儿童与青年体育骑马学校受损现场工作，这是俄罗斯对该地区的袭击所致，2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·奥格里内科/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争示判决结果</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机时发表了讲话，内容既适用于他的法律之争也适用于他的政治战役：他准备全力反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一家陪审团针对特朗普捏造商业文件以掩盖向艳星支付封口费一事判决他34项罪名成立一天后，参选共和党总统候选人的特朗普列举了一串对手和抱怨点，愤怒且冗长地发表了言辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他叫法官胡安·梅尔钦“不义的”和“堕落的”。他称其对手乔·拜登——他在11月5日的选举中的对手——为“美国历任总统中最差的总统”。他还抨击了那些作证反对他的证人、被指控弹劾他的一些国会议员——以及——呼应了他的竞选集会言论——那些他声称非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将自己面临的挑战比为不仅仅关乎他自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中夹杂着幽默，但这次主要却是阴郁的。特朗普在新闻发布会上只握着一张小纸片。最后，他没有回答问题，很快就与儿子埃里克·特朗普一起离开了发言台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款倡议和社交媒体上，前总统的支持者们对司法制度及相关人士发出了抵制之声，称他们敢宣称特朗普犯了罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两大竞选对手均将对方视为国家威胁的比赛中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，将其视为特朗普不胜任总统职务的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚见证了一位困惑、病态且失败的唐纳德·特朗普在自我辩解中抹黑美国司法制度，任何人都应该看得出来，这位先生不配为美国总统。”拜登竞选团队的负责人迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决是一场正义的缺失——周四为其竞选捐入了3480万美元，特朗普团队称这是创纪录的一天收入，打破了共和党数字筹款平台WinRed的单日记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;处于筹款总额落后的竞选团队试图通过周身展开一系列发行恐吓式的筹款短信试图维持势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息上写着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将永不拱手让步！”另一条信息在特朗普的新闻发布会之后高呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统一边，指出此次审判存在问题，指控本不应提出，陪审团来自民主党占多数的曼哈顿地区可能已经受到污染，而法官有偏见——而该地区当局对此予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员们不够迅速或力道不够大的谴责，特朗普的支持者和竞选顾问站出来要求人们保持警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选连任总指挥克里斯·拉克维塔对一个在其社交媒体平台X上发表声明表示尊重陪审团裁决的全国性共和党组织出言辱骂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁眼一样多……每个人都有……”拉克维塔发布道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也在X上对前马里兰州州长、现任共和党参议员竞选人劳里·霍根发起了攻击，后者在裁定前警告美国人民不要进一步煽动党派之间的冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选。”他在X上回应霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些关键战场州接受采访的几名共和党选民表示，特朗普的定罪让他们对他11月的支持产生了动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背离可能会在共和党目前略微领先的关键摇摆州的对决中伤害特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来与特朗普本人非常相似，声称此次审判为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治，只是为了陷害他并尽可能多地阻止他在竞选活动中露面。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马里塔说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到这件事情，他们就能做到对任何人都能做到的事情。没有哪一个人是安全的。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克 Dermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦参加新闻发布会。此前一天，他在一项针对其在2016年捏造商业记录以掩盖向艳星支付封口费的罪名的刑事审判中被判有罪。路透社/布伦丹·麦克 Dermid/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议为释放人质提供新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受此新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启重建的未来。”拜登说，他正处于选举年，面临阻止加沙冲突的压力，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家进行调停的停火谈判多次失败，双方均指责对方缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一新提议是在以色列对拉法多次入侵以及对加沙平民和人质死亡的国际压力后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已经授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙的停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也在唐纳德·特朗普被裁定有34项重罪后不久提出，特朗普是民主党总统拜登的共和党竞争对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议由三个阶段组成，不同于之前的提议，因为停火将在各方通过所有三个阶段时继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙的居民区撤离，人质，包括老年人和妇女，将被释放以换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将回到加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火的条件进行谈判。“只要谈判继续进行，停火将继续。”总统表示，这是新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我了解，在以色列中有一些人不会同意这个计划，他们会要求战争无限期地继续下去。一些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想占领加沙，他们想继续战斗很多年，人质对他们来说并不是一个优先事项。我已经要求以色列的领导层尽管面临压力，也要支持这个协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个对以色列有着终身承诺的人，作为美国唯一一个在战争时访问以色列的总统，作为一个刚刚派美军直接保卫以色列免受伊朗袭击的人，我要求你们退一步，想一想如果失去这一时刻会发生什么。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位未具名的美国高级官员表示，以色列能够提出新的提议是因为他们在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一份通往危机结束的道路图。这是一份详细的四页半协议。它被仔细地谈判过。现在的提案实际上是整个过程的终结。”官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体将拜登周五的演讲形容为震撼性的一刻，并认为这是试图直接吸引以色列公众的尝试。领先12频道中断了晚间新闻节目来实况转播拜登的演讲。以色列审查机构此前已禁止报道该提案的细节，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯丁大学的历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，与之前的提议相比，这一提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击，或恐怖活动的可能性并不小，但相比之前已经大大降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转向”反对以色列，苏里说，这可以鼓励以色列公众想要结束冲突，并结合拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统真的全力支持某件事时，他可以创造出很多动机。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，本年度提出的人质提议本提议将释放加沙的病、老、伤患者，以换取为期六周的停火，视其后能否带来更多援助物资而可延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝哈马斯在谈判中的要求，即在停火协议中结束战争而崩溃，同时以色列对拉法的军事行动不断升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已向调解人表示，在当前的攻击期间，他们不会参与更多谈判，但愿以色列停火后能够达成“完整协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位未具名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民正被哈马斯在加沙扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末，以色列在拉法的空袭造成了45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但这并未触及美国的红线，以切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民经受了巨大的苦难，”拜登周五表示，“我们所有人都看到了拉法本周发生致命火灾时的画面，这次火灾 是以色列表向哈马斯的打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙发动进攻以来，自10月7日哈马斯在南部以色列的袭击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯袭击杀死了约1,200人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被毁建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在被毁建筑的废墟中行走，这些废墟是在以色列在加沙北部贝特拉赫的军事进攻期间造成的。图片拍摄于2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续遵守削减支出以控制产量增长的承诺，这使得作为全球最大原油生产国的美国在2024年料将面临更缓慢的增长步伐。这可能减轻了OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年里一直在非OPEC产油国中推动全球原油供应增长，这得益于页岩革命及技术突破后的产出提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，并且远远超过了美国政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友组成的OPEC+去年加深了生产缩减，部分原因是补偿了美国及其他非OPEC产油国的产出增加。OPEC+总计减产量为586万桶/日，大约相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在努力达成一个复杂的协议，以允许该集团将一些减产措施延续到2025年。三位熟悉OPEC+讨论的知情人士在上周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周末会面考虑供应政策，美国的生产增加继续推动非OPEC+产油国的产量增长，但未来将不像2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测表明，美国原油供应将在今年增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三人是最受关注的预测者，他们的预测都远低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求将增长220万桶/日，超出OPEC+以外的油产国供应增长约100万桶/日。该组织在其5月份的月度《石油市场报告》中称，这表明OPEC+原油需求应比2023年增长约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，2024年全球需求将增长110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年迄今，整体美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较12月份下降略低于2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国产油商不大可能在油价徘徊在每桶80美元附近的情况下再次大幅增产。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“我们的客户继续保持保守和节制的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“颇为意外的是，当前价格水平下钻机数量未能进一步增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的企业保持资本支出持平，推迟了对钻机的升级，以更好地适应较低的钻井增长率。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes数据显示，美国钻机数量现已降至496台，比上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师在一份周四发布的报告中表示：“美国能够在未来几年每年增长100万桶/日，但目前没有意愿以这一速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市的产油公司受到投资者的压力，他们在非页岩产业的大量投入推动了迅速增长，但却限制了回报。因此，他们在增长上的资本支出受到限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增长部分得益于私企，这些私企现在正受到整合浪潮的冲击。他们通过钻更长的井并压裂岩石来同时从更多的井中产出更多原油，从而提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“预期尽管最近会发生整合，但由于钻探和完井效率的持续改进，保持当前的油价水平将有助于支持美国整体石油产量的温和增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——得克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗布森&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）的预测是，今年国际市场的增长将多于北美。第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——瑞银银行分析师乔凡尼·斯托诺沃&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯托诺沃认为，OPEC+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那一起，预计今年将带领石油和液体产品的产量增长。3月份美国能源信息署称，OPEC+的石油液体生产预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“OPEC+学会了适应美国石油产量的增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——瑞银银行斯托诺沃&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从控制室可以看到，这是一家由Oasis石油公司在德克萨斯州威克特附近佩里曼盆地拥有的地产上的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;钻井平台的操作楼层从控制室可以看到，这是一家由Oasis石油公司在德克萨斯州威克特附近佩里曼盆地拥有的地产上的场景，2018年8月22日。 路透社/尼古拉斯·奥克萨福/文件照&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台热度飙升，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元价值的加密货币已经转入一种新型平台，投资者通过锁定其代币来换取奖励，这在分析师看来，对用户和加密货币市场构成了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为“重质押”的日益流行表明，随着加密货币价格飙升和交易者寻找增益，加密货币市场的风险偏好正在增加。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而排名第二的以太坊今年上涨了60%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的中心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司Alameda Research筹集了1亿美元，平台上的加密货币价值从六个月前的不到4亿美元增至188亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重质押，旨在扩展长时间存在的加密货币实践——质押。Kannan在接受采访时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中包括网络中的许多计算机确认和验证谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者（例如以太坊）允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间丧失了即时访问其代币的权利，但可以获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表其所质押加密货币的新代币。重质押使代币持有者可以将这些新代币再次质押于基于区块链的应用程序和程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重质押的风险性存在分歧，有些人认为这项实践尚处于起步阶段，尚无法判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师认为，如果这些代表重质押的代币用作加密货币借贷市场的抵押品，可能会基于少量底层资产形成无尽的借贷循环。如果所有人同时企图退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品再次被用作抵押时，这并不是理想的选择，增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫甘·麦卡锡说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的兴趣在于收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%至5%之间，而分析师认为重质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是分散式金融（DeFi）风险世界中的最新发展，其中加密货币持有者投资于实验性项目，希望在不需抛售的情况下获得巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为发放机制尚未开发。用户加入平台是因为预期未来将获得奖励或其他空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其自己的新代币。用户希望这种称为“EIGEN”的代币未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的莫甘·麦卡锡称，重质押平台的增长是由寻求这类空投的用户推动的，称其为“非常投机的，这是免费的钱的可能性”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂（COIN.O）表示，“他们现在这是预先行动，预期将获得某种奖励，但不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并参与了印度学生设计的首个微卫星团队，根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户在其上重质押代币，并生成新代币来代表这些重质押资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是使用户能够选择将代币质押在哪里，同时帮助新的区块链服务发展，而不希望激励更多的加密货币支持借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系，这是一些新兴现象。”Kannan说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重质押可能伴随着“隐藏的风险”——如果用于加密借贷的重质押代币有可能导致强制平仓，在市场下跌期间可能增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，加密市场的抛售被高风险借贷加剧，因被用作抵押的加密代币价值在 Terra 和 Luna 的崩盘后迅速缩水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在重质押中，而是在借贷协议中。借贷协议错误地定价了风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押不感到担忧，指出重质押协议中的现金相对于全球加密货币行业的2.5万亿美元净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到任何因重质押问题传染到传统金融市场的主要风险。”标普全球评级的数据资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正越来越与主流金融相连，重质押也得到了机构投资者的认可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的Standard Chartered的Zodia Custody看到了机构对质押的显著兴趣，但认为重质押可能过于冒险，因为难以建立“纸面”的资产流向记录和收益分配情况，首席风险官阿诺什·阿维夫肖坦表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作为部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月份发布的博客中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注加密的银行Sygnum表示会为客户加密资产进行质押，并预见“围绕重质押的新生态系统的发展”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="比特币的象征性表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年3月9日，在法国巴黎，比特币的象征性表示。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以太坊的象征性表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2023年6月16日，以太坊的象征性表示放置在个人电脑主板上。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨ativas的Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希门内斯·巴乌姆以绝对优势胜选，成为墨西哥首位女总统，她将继承其导师和卸任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔的支持者中，穷人占多数，这有助于她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希门内斯·巴乌姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，以约58.3%至60.7%的得票率胜出，据墨西哥选举当局的快速点票结果显示，这将创墨西哥民主史上最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在两院中均有望获得三分之二的绝对多数，这将使联盟能够在不依赖反对党支持的情况下通过宪法改革，据选举当局给出的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;奥西莉亚·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她赢得了约26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我将成为墨西哥第一位女性总统，这是联邦共和国200年来第一次，"希门内斯·巴乌姆在支持者欢呼声中向他们宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴乌姆的胜选对于墨西哥而言是一个重大进步，墨西哥以其阳刚文化而闻名，也是全球第二大天主教人口国，数十年来，宗教传统价值观和女性角色占据了主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是美国、墨西哥或加拿大首个赢得普选的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会投票支持女性，"87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔在墨西哥最小的州特拉斯卡拉州说道，她是希门内斯·巴乌姆的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"过去我们甚至不能投票，到了可以投票的时候，投的是你丈夫让你投票的人的票。感谢上帝，这一切已经改变，我可以体验这一切，"蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴乌姆前路坎坷。她必须在提高社会福利政策的同时处理巨额预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她向支持者承诺，其政府将是财政节俭的，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管选举被认为是墨西哥现代史上最具暴力性的，38名候选人遭杀害，她承诺改善安全，但具体细节寥寥。此外，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内犯罪组织势力可能有所扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一次投票日，普埃布拉州的两个投票站也发生了枪击事件。奥夫拉多尔任期内，墨西哥官方预计谋杀案数量超过任何其他现代政府时期，尽管谋杀率在逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面进行实质性的投资，否则希门内斯·巴乌姆很可能难以取得重大安全水平的改善，"独立拉丁美洲政治风险分析师纳塔尼亚尔·帕里什·弗莱纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长选举，这一职位对国家来说至关重要，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国在边境移民流动和安全合作方面的紧张谈判问题。此时正值美国芬太尼毒品大流行时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统大选由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更加困难。特朗普扬言对来自墨西哥的中国车实施100%关税，并承诺动员特种部队打击毒枭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，并且需要吸引更多制造商，在近岸外包的趋势下，公司将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴乌姆还需要解决佩梅克斯的问题，该公司在过去二十年的产量持续下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"不能只是无底洞般的公共资金投入，公司永远不会盈利，"高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，"他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，维持了稳定汇率和低失业率，使之广受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴乌姆承诺扩大福利计划，但今年墨西哥面临较大预算赤字，预计2025年经济增长仅为1.5%，这将使任务更具挑战性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将选举视为对其政治议程的全民公决，希门内斯·巴乌姆拒绝了反对派声称她是“奥夫拉多尔的傀儡”的指控，但表示将继续许多政策，包括那些为墨西哥最底层人民服务的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在就职演说中，希门内斯·巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为"改善我们的国家的那个人"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视可能是人们对希门内斯·巴乌姆将是 outgoing 领导人傀儡的批评背后的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"人们无法相信她将作出自己的决定，这很大程度上是因为她是女性，"她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希门内斯·巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;就任墨西哥城总统选举的克劳迪娅·希门内斯·巴乌姆在演讲中向支持者致谢，墨西哥城，2024年6月3日。REUTERS/拉乌尔·科纳&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希门内斯·巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;向赢得墨西哥总统选举表示祝贺的执政党MORENA党的总统候选人克劳迪娅·希门内斯·巴乌姆，墨西哥城，2024年6月3日，2024年。REUTERS/拉乌尔·科纳&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城大都会广场，2024年6月2日，墨西哥执政党MORENA宣布克劳迪娅·希门内斯·巴乌姆当选总统。REUTERS/马赫·埃利佩&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人奥西莉亚·加尔韦兹在选举日结束投票后的演讲中向支持者表示感谢，墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/克泰法利-内奇-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在墨西哥城大选日结束投票后的投票站旁，工作人员准备投票，2024年6月2日。REUTERS/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票者在墨西哥城大选日的投票站旁聚集，2024年6月2日。REUTERS/亚力山德罗·梅涅格希尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/加布里埃尔·萨纳布里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票者在墨西哥城大选日的投票站旁等待投票，2024年6月2日。REUTERS/亚历山德罗·梅涅格希尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派候选人奥西莉亚·加尔韦兹在投票站旁拍照，2024年6月2日。REUTERS/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在墨西哥城大选日的投票站旁，工作人员准备投票，2024年6月2日。REUTERS/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在科阿图哈州诺罗加奇镇的投票站旁，拉雷吉里亚人等待投票，2024年6月2日。REUTERS/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票者在墨西哥城大选日的投票站旁展示其投票后的手指，2024年6月2日。REUTERS/亚历山德罗·梅涅格希尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在萨尔瓦多·克拉兰扎镇，投票者在大选日在投票站旁投票，2024年6月2日。REUTERS/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在墨西哥城贝尼托·胡利奥·伊雷纽斯国际机场，投票者在大选日的投票站投票，2024年6月2日。REUTERS/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在墨西哥城，安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝阿特丽斯·古铁雷斯·穆尔蒂尔在投票站投票，2024年6月2日。REUTERS/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持墨西哥反对党候选人的奥西莉亚·加尔韦斯的人士在投票站外等待投票，2024年6月2日。REUTERS/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QUZVJL6Y47BAPP57337PUBBOXQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在墨西哥城，投票者在投票站旁等候投票，2024年6月2日。REUTERS/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在墨西哥城，投票者在投票站旁排队等候投票，2024年6月2日。REUTERS/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年5月31日。REUTERS/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在墨西哥城，大选日前，人们穿过市中心，2024年5月31日。REUTERS/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月1日，在大选日前一天，一家商店的装有塑料覆盖的库冷却器，上面写着"因法律禁令禁止售酒"。REUTERS/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>