<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 31 Dec 2024 14:41:18 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会（300席，实际出席190席）于周四通过一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的大规模连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区养猪场残杀毒品使用者和妓女并处理其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被控杀死了六名受害女性，部分遗骸在温哥华郊外一座破败的物业上被发现。政府检察官在判处他终身监禁后撤回了另外20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日被袭击后在魁北克监狱内逝世，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有60多名女性是从温哥华市中心东侧贫困且毒品泛滥的区域失踪的，这一区域从2002年初开始，直至皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名受害女性的遗骸或DNA在皮克顿位于距离温哥华市中心以东约25公里的波特科奎勒姆县的养猪场被发现，其中很多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道称，皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架数小时内即被下架。据《温哥华太阳报》当时报道，书中皮克顿声称自己无罪并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊下架此书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，在新威斯敏斯特的法庭案件开始时拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的无日期档案电视照片在波特科奎勒姆的家中拍摄。来源：路透社/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党取得自种族隔离结束以来最差的选举结果后，实力将严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的选区计票结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自1994年以来第一次未能获得多数选票，远低于2019年上次大选时的57.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着昔日动员运动——纳尔逊·曼德拉的解放阵线——不得不与其他较小的政党谈判结盟或其他形式的合作以执政。这可能要求做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人变身商人的拉马福萨可能面临反对党和他所在政党内部批评者的辞职要求，但ANC高层官员仍支持他继续留任，分析人士认为，目前尚无明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一名单来接替拉马福萨的职位。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政客中获得最高支持率的人，党内派系争斗可能使协调反对他形成此举变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日的全面初步结果揭晓时发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的命运此前也曾悬而未决，当时一个调查报告于2022年指出，他可能因家具内藏有一笔现金而涉嫌不当作为，此举被俗称为“Farmgate”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了该丑闻，成功在同年赢得了ANC新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视为ANC迄今为止最严峻的考验之一，因为选民对于高失业率、犯罪率和致命的停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺重塑党派形象并振兴经济，当时他在九年内因前任雅各布·祖马的丑闻、贪腐和经济衰退而备受瞩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在2018年出任国家元首后的最初一波热情很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍牵涉在腐败丑闻中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，后者支持的新党“Umkhonto we Sizwe”超出了预期表现，大大削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经把拉马福萨和ANC困住，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师莱尔夫·马特加说道。“拉马福萨的项目已经结束……你不能输掉选举却期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其不愿就关键改革做出明确决定，以免加剧党内的裂痕而受到批评，这与他在1980年代作为工会领导时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者对他构建共识的能力表示赞赏，以及他在推动南非作为“全球南方”中代言国的地位方面所起的作用。这一术语代表着一些低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最突出的支持公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了针对以色列的种族灭绝案，促使本月法官裁定以色列必须停止针对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚称这些指控毫无根据，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨努力突出ANC在过去三十年取得的成功，但批评人士认为，他对解决南非最大挑战的新方案提出得太少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一次竞选活动中承诺，将在一场有数万人支持者的Soweto足球场集会上“做得更好”。然而，许多人在他结束演讲前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐深介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这是一步微小但却具有重要意义的举措，有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰用美国提供的武器打击俄罗斯领土目标是过于冒险，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与其他美国对基辅的高技术武器禁运规定相契合的规则，这些规定也已陆续解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM制导导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于7日生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，美国允许基辅使用所提供武器回击来自跨境的俄罗斯部队攻击或预谋攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这给了前线乌克兰士兵使用美制高机动多管火箭炮系统（HIMARS）和制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器打击俄罗斯部队的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线并可能创造条件，迫使俄方在还未沉降战线前撤出哈尔科夫地区。”乌克兰国立战略研究所研究员尼古拉·比列斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲尔·英格拉姆表示，拜登的这一决定将大大减少基辅从东顿巴斯关键战场调兵的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处境不利，不得不重新考虑其进攻哈尔科夫地区的战术。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员表示，在5月13日一场安全视频会议上，乌克兰官员向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席C.Q.布朗提出请求，允许乌克兰在哈尔科夫地区跨境使用美国武器。沙利文、奥斯汀和布朗在此后提出了一份放宽限制的建议，并于5月15日向拜登提交。这位官员表示，拜登同意乌克兰应该能够从俄罗斯领土的安全环境回击俄罗斯军队的攻击，美国政府此后一直在细化这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日与路透社的采访中公开呼吁西方援助放大这种步调，但当时他表示：“目前仍没有看到任何积极变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国欧亚项目资深研究员罗伯·里奇表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在其领土内开展打击行动的禁令，将跨境攻击场地作为安全地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈尔科夫距离边境约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮部署在边境对岸，可以部署防空系统、电子战部队、指挥控制部队，从而获得某种程度的安全。”里奇表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，里奇和其他专家认为，此举短期内可能不会显著改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定可能不会显著改变前线的移动情况，但如果能抑制俄罗斯持续的跨境运作，就已经难能可贵了。”里奇说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，鉴于俄罗斯军队的数量，他们缺乏对哈尔科夫地区进行大规模进攻的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队无法在东北方向提供足够的战斗力量，即便是威胁哈尔科夫也力有未逮，更别提从其他区域采取行动。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰使用武器向俄罗斯境内发射，并于周二再次警告存在爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大其使用美国武器打击俄罗斯其他地区的可能性，尤其在俄罗斯在过去一年中在战场上重新取得主导地位之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，基辅市长扎里斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准对俄罗斯境内的纵深目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿分析师马克·坎西安表示，拜登的举动只是一个起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的根本转变，但这是迈出了下一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求进一步推进：打击更广泛的打击目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格讲话中拒绝评论拜登政府是否可以扩大其政策，允许对俄罗斯其他地区进行打击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在未来，我们将继续调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄导弹袭击后哈尔科夫的残局" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月30日，乌克兰哈尔科夫附近亚拉达尼柳卡村Kids and Youth Sport Riding School因俄罗斯导弹袭击严重受损，消防员在现场工作。乌克兰的攻势越过了边界。路透社/瓦伦汀·奥格里尼科夫/文件照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对镜头时，向他的法律和政治对手发出了战斗的信息：“我已经准备好战斗了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约地方法院于他妨碍公正程序一案中，陪审团宣布他涉及伪造文件以隐瞒对色情女郎支付封口费的34项指控成立的前一天，共和党总统候选人愤怒且语无伦次地列举了一长串对手和不满情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔朗为“不义者”和“恶魔”。他形容对手乔·拜登，即11月5日选举中的对手，是“我们国家历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击作证指控他的证人、投赞成票弹劾他的国会议员，以及声称非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将眼前的挑战形容为超越个人范畴的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常穿插幽默，但这场新闻发布会上大都是沉郁的氛围。特朗普在整个会议期间只拿着一张纸条，最后没有接受任何提问就迅速离开了讲台，身边是其子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友对他所面临的司法系统以及任何敢于声称特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在双方均将对方视为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普口吐乱言，指责美国司法系统，并且对裁决毫无事实依据地撒谎，观看的人都清楚看来：这个人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然纽约陪审团判定他涉事后一些特朗普支持者将捐赠更多钱款，据他的竞选团队报道，周四当天通过“赢红”平台，共和党人常用的数字筹款平台，捐赠金额达到了3480万美元，创下了特朗普单日筹款记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于总体筹款金额落后于拜登的选战，其团队周五继续通过给支持者发送预示着潜在危险的筹款短信来保持节奏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一封短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不会屈服！”特朗普会后发布的另一封短信中如此宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党官员和组织则普遍站在前总统一边，指认审判有 flaws，指控应当从来没被提起，以民主党为主流的曼哈顿陪审团有 contaminations，而法官有偏见——当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对共和党批评的声音还不够坚决或有力时，特朗普的盟友和竞选助手便进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉齐维塔批评了一个全国大学生共和党团体在他社交媒体平台 X 上发布的帖子，表示应当尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，每个人都有一个。”拉齐维塔发帖嘲讽道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他同时还攻击了马里兰州一位温和派共和党前州长罗里·霍根，霍根在判决前警告美国人“不要把火苗浇灭成大火，再添加更多有毒的政治情绪。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了竞选。”拉齐维塔在 X 上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚等摇摆州进行的民调采访中，一些共和党选民表示，特朗普的定罪让他们开始重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背离可能会削弱他在与拜登的角逐中重新获胜的能力，尤其是在几个摇摆州特朗普领先幅度甚小的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但受访的大多数共和党人都和特朗普本身的想法相似，认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治行为，旨在尽可能减少他在竞选期间的可见度。”来自乔治亚州玛丽塔的62岁退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果我们能这样对他下手，就能对任何人下手。绝对是没有人安全。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德默德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席一场新闻发布会，他在2016年被指控伪造商业记录以隐瞒支付给色情女郎斯托米·丹尼尔斯的封口费的当天，纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行降低增加产量开支的承诺，这可能使世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，进而减轻OPEC+加快供给削减的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自上一个十年以来，美国促进了来自非常规生产商的全球原油供给增长，得益于页岩革命和技术创新带来的产量提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长逾一百万桶/日，达到每日1293万桶，远高于2023年初政府预测的大约每天40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织与OPEC+盟国去年加大了供给削减力度，部分原因是弥补了美国和其他非常规生产商产量的增加。OPEC+的总体削减量为每天586万桶，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在制定一个复杂的协议，允许该组织在2025年继续实施部分削减措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会讨论供给政策，美国生产增加将继续推动非OPEC+输出增长，但相对于2023年的水平而言，威胁将会减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这是与OPEC及其自身对美国原油和凝析油产量今年增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将超过64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求增长220万桶/日将超过OPEC+集团以外的产油国的供给增长约100万桶/日，这意味着2024年OPEC+原油需求量或将比2023年增加约90万桶/日，根据OPEC在其5月份的月度报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将远远低于110万桶/日，OPEC原油需求量不会有明显变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油产量基本保持不变。4月份的产量约为每日1313万桶，较去年同期的1326万桶有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商今年不大可能再次像去年那样带来意外的产量增长，尽管油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍在保持非常保守和严谨的态度。”合同钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，考虑到当前的价格，井台数量还没有显著增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司保持资本支出平稳，并推迟了对钻探设备的升级，以更好地适应钻探增长的放缓。计划今年年底运营12台钻机，并在明年重新部署若干设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据 Baker Hughes 数据，美国石油钻机数量降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年的年增产100万桶的能力，但目前没有意愿以这一速度增长，”S&amp;amp;P分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市生产商因投资者的压力限制了增长支出，在页岩领域非约束性的支出导致10年代末期快速增长但有限的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量的出人意料增长在部分上得益于私人生产商的推动，其中部分现在正陷入一场席卷这一行业的合并潮。他们通过钻更长的井并压裂岩石在同一时间从更多井内生产更多的石油来提升生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并潮持续，我预计当前的油价将继续，从而支持美国整体石油生产增长的适度增长，尤其是在钻探和完井效率持续改进的情况下，”德州标准石油公司(Texas Standard Oil)总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务提供商，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将高于北美。其国际销售收入在其一季度增长18%，而北美销售收入下滑了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将延续自愿削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预期今年将引领油品产量增长。根据3月份EIA的数据，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作层从奥古斯塔租赁公司位于二叠纪盆地附近的温克区拥有的油田控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作层从奥古斯塔租赁公司位于二叠纪盆地附近的温克区拥有的油田控制室可以看到，2018年8月22日，美国德克萨斯州。路透社/Nick Oxford/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火方案，以换取人质的释放，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始新一天的建设了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说道，他面临在竞选年结束加沙冲突的压力，该冲突已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家作为调解方，数次努力安排以色列与哈马斯抵抗运动之间的停火，但谈判屡次因双方互相指责而搁浅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此提议之前，以色列对拉法地区的频繁侵入和国内乃至国际对加沙死亡事件的新的压力促使以色列政府不得不接受这份提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内-内坦雅胡政府办公室周五表示，以色列已授权谈判者在拜登宣布停火计划后，向哈马斯提出一份加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议还出现在美国共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普的定罪报道前一天，特朗普因34项重罪指控而被定罪，凸显了两名候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登公布的新提议分为三个阶段，与之前不同的是，停火将持续进行，直到各方在所有三个阶段中完成谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口聚居区，释放人质，包括老年和女性，以交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判仍在继续，”总统补充道，这一发展标志着谈判的进一步进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列支持这一计划，并希望国内那些支持“无限期战争”的人们改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有反对这一计划的人。他们要求战争持续下去。一些甚至在政府联盟中的人明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗数年，而人质并不是他们的首要任务。我已经敦促以色列领导层尽管面临压力也要支持这一协议，”拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一个在战争时期访问以色列的总统，而且我是唯一一个直接派美军到以色列的总统，当以色列遭到伊朗攻击时，我要求你们思考如果失去这一刻意味着什么，我们不能失去这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出这一新提议是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路，这是一份详细的四页半协议，”该官员表示，“这份协议经过了长时间的谈判，现在摆在桌面上的是这场进程的终点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体撰稿人称，拜登周五的演讲具有震撼力，被认为是一种直接争取以色列公众支持的企图。以色列12频道中断了晚间的新闻报道，直播了拜登的演讲。艾登·库什马罗斯说，以色列审查机构此前禁止发布提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比之前的提议更有成功可能性，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何严重攻击或袭击恐怖主义事件的可能性不再是微不足道的，尽管它比之前要小得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在转向”以色列，苏里说，这可能促使以色列想要停止冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正支持某件事情时，他可以创造很多激励”，苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个之前的人质提议是释放加沙患有疾病、年老或受伤的人质，以换取为期六周的停火，可能延长以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议本月早些时候几乎破裂，因为以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求的永久结束战争，从而加剧了对拉法南部的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已向调解者表明，若以色列停止战争，其愿意达成全面协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与包括有公民被哈马斯扣留在内的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际谴责，但这次空袭并未触及美国暂停对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中忍受了极端的苦难，”拜登周五说，“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾中的可怕画面，一名以色列军人的空袭行动袭击了哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部以色列袭击加沙并导致大约1200人死亡以来，加沙已至少有36,280人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉哈亚受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日，加沙北部贝特拉哈亚受损建筑的废墟中行走。路透社/马赫茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩众议院议长纳比勒·伯里在华盛顿寻求调解以色列战争的解决方案时，再次充当美国与真主党之间的重要沟通桥梁，凭借数十年的经验，推动了停火协议的达成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里的这一举动凸显了这位86岁老人对黎巴嫩及其什叶派穆斯林社区的影响力，自9月份以色列杀死了真主党领导人哈桑·纳斯拉勒以来，他曾被视作稳定影响之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次电视演说中，伯里对黎巴嫩民众表示，他们正在关闭“历史上最危险的时刻”，呼吁黎巴嫩民众一心一意，为黎巴嫩的未来着想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间作为什叶派阿马尔运动的负责人崭露头角。自1992年起，他一直担任众议院议长，这是什叶派在黎巴嫩宗派秩序中的最高职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党的新领导人什叶派谢赫纳伊姆·卡萨姆肯定了伯里作为谈判者的角色，称他是“我们的大哥”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍钦斯多次访问贝鲁特，与伯里会面，力图阻止敌对行动。此次敌对行动与加沙战争同期爆发并在9月份显著升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这标志着伯里在2006年结束真主党和以色列之间最严重战争中的作用的延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，伯里的作用更加重要，因为黎巴嫩没有总统，内阁仅有部分职能，且几乎没有途径接触被视为恐怖组织的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位就驻贝鲁特的外交官表示：“如今你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得一见的人。他是国家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在1985年，伯里帮助谈判释放了49名被什叶派武装分子劫持并劫持了美国客机的美国人在贝鲁特的囚禁，使他获得了国际知名度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战后的伯里当选为众议院议长之时，纳斯拉勒正在掌管真主党。两人共同主导了什叶派“二人组”，这是指主导什叶派政治代表和大部分国家机构的两个政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位常驻伯里的外交官称：“他是真主党的可信赖伙伴，这使他非常重要，但也有一个明确的限制，无论是因为真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火击中了阿马尔运动势力范围内的提尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年生于塞拉利昂，父亲是从黎巴嫩蒂邦恩移民来的商人。他在黎巴嫩长大，大学期间就已经活跃于政坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经处境艰难的什叶派社区许多人赞扬伯里帮助改善了他们在利差不均的宗派制度下的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为律师出身，伯里在阿马尔运动创始人阿拉法特神父失踪后接过了该运动的领导权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔军事力量的崛起，该组织与内战中的几乎所有主要政党作战，包括后来成为了盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者们加入了国家机构和安全部队，他似乎与真主党组成一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010年，当一篇泄露的美国大使馆电报质疑他对真主党的真正感情时，伯里对此予以否认，称纳斯拉勒“就像我自己。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔武装与真主党一道向以色列发射火箭炮，以支持加沙地带的加沙武装在10月7日袭击南部以色列后与以色列的同盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外使们开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图从黎以边境的交火中停止交火，并说服真主党从利塔尼河以北撤出（利塔尼河距离边境北部约30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据接近伯里的一位消息人士向路透社透露，伯里对一位外国官员说：“把希利尼河向南移动到边界比把真主党推向利塔尼河以北更容易。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，伯里的反对者也批评他作为宗派精英的一部分，他在2019年推翻了经济体系，在持续数十年的政府腐败后造成了经济崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一些人谴责他拒绝召集议会会议，以推选总统，导致政府中最重要的基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交桥梁的角色也激怒了真主党的政治对手，如基督教的黎窩斯力量，他们认为所有谈判必须由政府总统来主持。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩众议院议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩众议院议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面（未图），2024年11月15日在贝鲁特。路透社/塔伊尔·阿萨丹迪/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="悬挂着黎巴嫩众议院议长纳比勒·伯里肖像的横幅在贝鲁特一家建筑上展示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;悬挂着黎巴嫩众议院议长纳比勒·伯里肖像的横幅在贝鲁特一家建筑上展示，该横幅是在纪念阿拉法特神父1978年访问利比亚后失踪的45周年纪念集会上悬挂的，2023年8月31日在贝鲁特。路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新staking”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者可借此获得奖励，换取将其代币锁定。这种复杂机制的分析人士警告称，这可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，是加密货币市场押注情绪高涨的最新迹象。随着价格飙升，交易者们寻找收益。最大的加密货币比特币接近历史最高水平，而第二大的以太坊今年已飙升超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的中心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司获得了美国风险投资基金安德森·霍洛维茨（Andreessen Horowitz）加密部门2亿美元的融资，其平台已吸引超过1880亿美元的加密货币，比六个月前的不足4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新质押，以扩大传统的加密货币“质押”实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查并确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目标，加密货币持有人（如以太坊）允许其资产在验证过程中被锁定。参与者在参与质押期间将暂时无法立即访问其代币，但会因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供代表其已质押加密货币的新代币。重新质押使代币持有者可以将这些新代币重新质押给不同的基于区块链的程序和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重新质押的风险存在分歧，一些内部人士认为该实践尚处于早期阶段，尚不清楚其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一些人，包括分析家，担心如果重新质押代币作为抵押品用于加密货币庞大的借贷市场中，可能会形成基于少量资产的无限借贷循环，如果所有人都试图同时退出，这可能会影响更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押品的抵押品时，这都不是理想的状况，它增加了一种新的风险因素，这种风险原本不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的魅力在于收益率：在以太坊区块链质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示重新质押的回报率可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一种发展，在此领域，加密货币持有者投资于实验性方案，以在不抛售的情况下生成其持有资产的高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是出于对未来的收益或另一种称为赠品（airdrop）的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人员发放其自行创建的新代币。用户希望这种称为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由于用户寻求赠品的驱动力，称之为“这完全是投机性的，这是免费的钱的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在正预见到将来会得到某种奖励，但不明确会是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，Sreeram Kannan曾任华盛顿大学助理教授，并作为团队成员参与了印度首颗学生设计微卫星的发射，据他的学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户在EigenLayer重新质押代币，并生成新的代币代表这些重新质押的资产。这些代币可以在其他场合使用，例如作为借贷的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的主要目的是允许用户选择哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是激励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与任何这些玩家建立正式关系……这是一个新兴的现象。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示重质押可能存在“隐藏的风险”——如果重质押代币用于加密货币借贷，可能会出现强制清算并导致市场回落时的更多波动，他在一份笔记中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售加剧了高风险借贷的影响，随着用作抵押的加密货币代币在塌陷的Terra和Luna代币之后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将重质押与风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重质押而在借贷协议中。借贷协议错误地定价风险。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押不以为意，指出重质押协议中的现金相对于全球价值2.5万亿美元的加密货币行业微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担心加密货币世界的损失溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，从重新质押问题传染到传统金融市场中不存在实质性风险。”评级机构S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币市场正越来越与主流金融相连，机构投资者也越来越接受重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody目睹了机构在质押方面的显著兴趣，但认为重质押是一个太遥远的步骤，因为难以对该资产的流向及其收益分配建立“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密分支Laser Digital已与Kelp DAO合作为客户部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月份的一篇博文中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，客户将他们的加密资产进行质押，并预计会出现一个围绕重质押的新生态系统。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="illustration of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin, seen in this illustration picture taken in Paris, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="illustration of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken in June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>