<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 05 Oct 2024 08:56:26 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已提议以人质释放为条件的新一轮加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，迎接战后的日子。”拜登说道，他正面临竞选连任的选举压力，要求他遏制已持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔等国斡旋下的停火谈判，意旨在以色列与加沙地带的激进组织哈马斯间达成协议来终止战争，已多次陷入僵局，双方均指责对方导致无进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以色列对拉法持续数周的入侵之后，这一提议出台，同时对于本杰明·内塔尼亚胡政府的压力在国内和国际上均有上升，因加沙死亡和人质持续扣留事件而倍感压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五宣布，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提议出现的同时，前一天民主党总统拜登的共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普被判有罪，涉及34项重罪指控，从而鲜明地突出了两名竞选人之间的差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登阐述的新提议分三个阶段进行，与前数提案不同之处在于停火将持续到各方经过所有三个阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队撤出加沙平民区，人质，包括老年人与女性，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括加沙北部，并且每日有六百辆卡车将向加沙提供人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将协商永久结束敌对状态的条款。“只要谈判持续，停火也将持续。”美国总统说，是一个新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将纳入对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该方案已透过卡塔尔传达给哈马斯，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列要求“无休止”战争者改变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道以色列有人不会同意这一计划。会要求战争无休无止地继续。甚者在政府联盟成员中。他们已经明确表态。他们渴望占据加沙。渴望对抗数年，对人质的处境不以为意。然而，我敦促以色列领导层在受到各种压力的情况下，支持这项协议。”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一生致力于以色列的人，作为唯一在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接保卫以色列，当时以色列受伊朗袭击，我请求你，退一步，考虑，如果此时此刻错过，会怎样。我们不能错过这个时刻。”他继续说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国一位不愿具名的高级官员对记者表示，以色列能够做出这一新提议，是由于最近战场上的优势获得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如今，已经有一条通向危机终结的路径。一份细致的四页半的协议。”该官员说，“已再次精细协商。现在谈判桌上真正是这场过程的终局。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此计划下，每个阶段将持续时长42天，该官员补充。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的演讲为戏剧性，认为其为直接向以色列公众呼吁。主要的第12频道打断了晚间新闻，全程直播拜登的讲话。频道主持人丹尼·库赫马罗提到，原先，以色列的审查制度禁止公布提案的详细内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这提议比过往的更有可能成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大伤害，哈马斯能够对以色列启动任何重大袭击或恐怖事件的可能性即使不大，但与之前相比无疑显著降低。”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进一步地，全球公众的观感正在“对以色列转向不利”，苏里说，这促使以色列人考虑停止冲突，同时拜登的施加影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国的总统全心投入某事时，他能创造巨大的影响力。”苏里表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早先提出的一项人质提案，要求以加沙的病弱，老年人与伤残人质的释放换取为期六周的停火，并允许更多援助可以输入这一飞地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提议交易上个月破裂，原因是以色列拒绝接受哈马斯提出的永久结束战争作为谈判的一部分，并在南部拉法加沙市升级军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周四表示已告知斡旋方，在持续侵略中不再参与任何谈判，但若以色列停止战争，他们已准备一个“全面协议”，包括人质与囚犯的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国一名官员周五匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文已安排与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯在加沙扣作人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引起国际上的指责，但并未超过美国设定的红线，切断对以色列军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在本次战争中经历了地狱。”拜登周五说道，“我们都目睹了从早些时候以色列针对哈马斯的袭击中引发的拉法人命伤亡的恐怖画面。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列出兵回应10月7日哈马斯对以色列南部的袭击以来，加沙地带已有超过36,280人遇难。根据以色列的说法，哈马斯的袭击已经造成大约1,200人的死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在被毁建物残骸中行走，位于贝特拉希亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，巴勒斯坦人在加沙地带北部贝特拉希亚，以色列军事行动中被摧毁的建物残骸中行走。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文含有第17段的强烈用语)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦内直面一排排摄像机，发布了一条与他当前法律斗争和政治角力一致的信息：他已准备迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他犯有34项罪名&lt;/a&gt;，涉及伪造文件以掩盖向色情明星支付封口费的事件后一天，这位共和党总统候选人愤怒而冗长地列举了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将审判他的法官胡安·梅尔尚称为"腐败"、“恶魔”。形容&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党人乔·拜登&lt;/a&gt;—这位&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日大选&lt;/a&gt;中的竞争对手—为“我国历史上最糟的总统”。他痛批了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;出庭作证反对其的证人&lt;/a&gt;，那些&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他的国会议员&lt;/a&gt;，以及—重申其在集会上的言辞—那些他所说的非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者给他的竞选活动捐款，将当前面前的困难定位为超越个人的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这样做，"他说，"因为我们是在为美国而战。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽以往的竞选演讲往往穿插着幽默，但这场演讲主要是阴郁的。特朗普在新闻发布会上仅手持一页笔记。在结尾时，他未回答任何问题，迅速从演讲台前撤回，一旁的儿子艾瑞克·特朗普陪伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过募款呼吁和社交媒体，这位前总统的盟友也猛烈抨击司法系统和任何敢于声称特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在双方领先的候选人都将对方描绘为国家威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住特朗普的发言作为其不适合担任职务的最新明证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国民众刚刚见证了一位混乱、绝望且败北的唐纳德·特朗普，他喋喋不休地讲述个人不满，对美国司法系统撒谎，给每一位观众留下一个明显结论：此人不能成为美利坚合众国的总统，"拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者—大多数视纽约的裁决为司法不公—在周四一天内就向他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队宣布。这是特朗普在WinRed平台上的单日捐款纪录，该平台处理共和党的数字募款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选活动资金总额落后于拜登的团队试图在周五维持这一速度，向支持者猛烈发送了一系列颇具预兆的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是美国史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我永不屈服！”特朗普的新闻发布会后的一条信息高呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟在前总统身后，争执这次审判有瑕疵，指控本不应该提出，严重民主倾向的曼哈顿的陪审团组成受污染，法官有偏差—这是地方当局否认的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些共和党人士谴责不够迅速或强烈的情况，特朗普的盟友和竞选助手展开攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉奇维塔对一个全国性的大学共和党团体表示不屑，在社交媒体平台X上说应该尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"立场观点就像肛门…人人都有……，"拉奇维塔发文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;对准了&lt;/a&gt;温和的前马里兰州共和党州长拉里·霍根，后者正在竞选参议院席位，大选前警告美国人“不要在毒性的党争上火上加油”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"你刚终结了自己的竞选，"拉奇维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个战场州与共和党选民的交谈中，几位选民表示，特朗普的定罪正在促使他们在11月重新考虑对他的支持&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与拜登的二次对决中，这些背离&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能对他造成伤害&lt;/a&gt;，考虑到特朗普在多个摇摆州的微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听上去很像特朗普本人，称此次审判为一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这一切都是政治操弄，只为打击他，尽量让他无法进行竞选活动，"62岁的退休警官斯科特·克莱顿在佐治亚州马里埃塔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"如果他们能够这样对付他，他们就能这样对付任何人。绝对没有人是安全的。"&lt;/p&gt;
 &lt;figure&gt;&lt;img alt="Former U.S. President Trump attends a press conference, in New York" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Former U.S. President Trump attends a press conference, in New York" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。在刑事审判中被判有罪，指控他伪造商业记录以隐瞒2016年支付给色情明星斯托米·丹尼尔斯的款项，第二天，共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会。REUTERS/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰使用美国武器攻击俄罗斯境内目标的部分限制，这被视为对这场已持续两年的战争的一个微妙但意义重大的深化步骤，专家们认为，这一举措可能有助于削弱俄罗斯在赫尔辛基边境的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰利用美国提供的武器打击俄罗斯领土的目标风险过高，担心大规模的乌克兰袭击可能会引发与核武装的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国其他禁止向基辅供应更高端武器的措施相一致，这些限制也已逐渐瓦解，从先进的美国战斗机到远程的ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定，从星期四开始生效，是精确定位于赫尔辛基地区的战场。美国官员说，它允许基辅使用美国供应的武器对攻击或准备从边境另一侧发动攻击的俄罗斯军队进行回击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这为前线的乌克兰军事人员提供了绿色信号，使用美国提供的高机动性火炮火箭系统（简称HIMARS）发射器，装备有制导多发射火箭系统（简称GMLRS）导弹，及其它武器，对俄罗斯边境内的目标进行攻击，专家指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这能稳定前线，并可能创造推回俄罗斯军队远离赫尔辛基地区的机会，阻止他们在战地稳固阵地，”乌克兰国家战略研究所的研究员尼古拉·贝尔耶斯科夫表示，该研究所是基辅官方智囊团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英厄姆称，拜登的决定将减少基辅需要从东乌顿巴斯地区关键前线撤军的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯将发现自己处于被动，并将不得不重新思考他们在攻入赫尔辛基时使用的战略，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯到数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国官员匿名表示，在5月13日的安全视频会议中，乌克兰向白宫国家安全主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席C·Q·布朗将军提出了在赫尔辛基地区使用美国武器跨过边境的请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文于5月15日将这些建议提交给了拜登。该官员表示，拜登同意，乌克兰有权从俄罗斯领土上回击攻击他们的俄罗斯军队。自从那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时，公开呼吁乌克兰伙伴国采取这种步骤&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;，&lt;/a&gt;但当时表示：“到目前为止，没有迹象表明这一呼吁产生了积极结果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目资深研究员罗伯·李说，俄罗斯已经利用拜登禁止在俄罗斯境内打击的禁令，将其用作安全避难所，从那里发起对赫尔辛基地区的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫尔辛基是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯能够将其炮兵驻扎在边境的另一侧。能够部署防空、电子战、指挥与控制中心，”李说，“在某种程度上，这给予他们一定程度的庇护场所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其它专家认为，仅凭这一决定可能不会在短期内改变前线局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为，（这个决定）不会对前线移动产生重大变化，如果有的话，”李说，“但它会使俄罗斯继续进行这种跨境行动变得更为困难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英厄姆表示，俄罗斯没有足够的兵力进行对赫尔辛基的大规模攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有能够生成足够战斗能力的手段，从东北部真正威胁到赫尔辛基，”他说，“要做到这一点，将使其东线作战区域的兵力严重空缺。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员，阻止乌克兰将他的武器射入俄罗斯，并在周二再次提出了核战可能的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来周内和月里，在战场艰难的一年后，寻求扩大其使用美国武器攻击俄罗斯境内目标的能力，特别是在俄罗斯夺得了战场主动权后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿宣布政策变化不到一天后，泽连斯基在与《卫报》报纸的采访中被引用，呼吁美国批准打击俄罗斯境内深处的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前国防部官员、现位于华盛顿战略与国际研究中心的马克·坎西安表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但已迈出了第一步，”坎西安说，“乌克兰官员和行政机关内的官员将争取下一步：打击更广泛的系列目标，也许是俄罗斯境内不直接威胁赫尔辛基，但在其它区域内的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯星期五在布拉格表示，他没有透露拜登政府是否可以扩大政策，允许在俄罗斯其他地区进行攻击。但他并没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“向前看，我们将继续我们的做法，必要时进行调整与改变，”布林肯说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="赫尔森基外俄导弹袭击的后遗症" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在乌克兰赫尔辛基郊外的马拉丹尼利夫卡村进行的Kids and Youth Sport Riding School清理工作，该学校于2024年5月30日在俄罗斯攻击乌克兰期间，遭受了俄罗斯导弹袭击严重损害。路透社/Valentyn Ogirenko/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守其适度增加支出以提升产量的承诺，这将使全球最大原油生产国在2024年实现增长放缓，可能减轻本周末OPEC+（石油输出国组织及其盟友）进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年里，得益于页岩革命以及技术与效率的进步，美国引领了非OPEC产油国全球石油供给的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过一百万桶，达到1293万桶，远超政府在2023年初预估的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，OPEC及其盟友OPEC+深化了供应削减，部分原因是为了抵消来自美国和其他非OPEC产油国产量的增加。OPEC+总计削减了586万桶/日的产量，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论的知情人士周四表示，OPEC+正在制定一项复杂的协议，允许该集团将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当OPEC+周日召开会议审议供应策略时，美国的产量增加仍在推动非OPEC+产油国产量的增长，但对OPEC+的威胁将比2023年小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新预测，2024年美国原油供应将同比增长约27万桶/日，这与OPEC对美国原油和凝析油产量增长约30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将更高，达640万桶/日。这三个最受关注的预测者给出的数字均低于去年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+产油国供应增长约100万桶/日。这意味着对OPEC+原油的需求应比2023年多出约90万桶/日，据OPEC在其5月月度石油市场报告中的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将远低于此，约110万桶/日，而对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，今年美国总体原油产量变化不大，4月份产量约为1313万桶/日，低于12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油业高管及分析师表示，在油价维持每桶80美元附近的环境中，美国生产商在2024年似乎不太可能像2023年那样产量意外激增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户依旧保持极为谨慎的态度。”合同钻井公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"考虑到目前的油价，钻机数量没有进一步增加，这让人惊讶。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其公司正在保持资本支出平稳，同时避免对其钻机的升级，以与较为平缓的钻探增长保持同步。公司计划到年底前运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据贝克休斯公司的数据，美国石油钻机数量下跌至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国有能力连续数年以1百万桶/日的速度增产，但目前并没有欲望以如此速度增长。”标准普尔分析师周四在一份报告中称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察部门预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近来，美国上市公司在投资者的压力下，对增长性支出保持了限制，无节制的支出带动了页岩行业的加速发展，但10年代期间的高投入并未带来相应回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，出人意料的产量增长部分由私人生产商推动，其中一些企业正在行业内掀起一轮整合浪潮中被吸纳。他们通过延长井钻深度及同时从更多油井进行岩石裂缝开采提高了生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我预计近期一连串的整合后，油价将持续支持美国整体石油产量的适度增长，随着钻探和完井效率持续提高。”得克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类似于法国能源服务企业斯伦贝谢（SLB.N）的油服企业预期今年的增长将更多来自国际市场，而非北美市场。其第一季度国际收入增长18%，北美收入下降6%，部分原因是行业整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近年来战略发生转变，对资本纪律的重视导致了不同的反应。”瑞银分析师乔瓦尼·斯唐诺沃表示，他预计OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将在今年引领全球石油和液体燃料产量的增长，抵消OPEC+的减产。OPEC+的液体燃料产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国供应将增长140万桶/日，美国能源信息署（EIA）在3月份报告称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+学会了与美国石油产量的增长共存。”斯唐诺沃说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Oasis Petroleum 位于德州温克附近的二叠纪盆地拥有的一处租赁钻井的钻井平台操控室中，钻井平台的作业现场一览无遗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从Oasis Petroleum在得克萨斯州温克附近二叠纪盆地所拥有租赁钻井操控室里能看见的钻井平台作业现场，美国，2018年8月22日。REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;在反种族隔离政策终结后的最差选举结果中，南非总统西里尔·拉马福萨（Cyril Ramaphosa）的地位严重受损。在非洲国民大会（African National Congress，简称ANC）的领导下，他目睹了党史上最糟糕的选举表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一周前的全国选举中，约71%的票站已经公布了结果，显示ANC的得票率已跌至不足42%，远低于2019年选举中的57.5%，且首次自30年来，ANC未能获得多数席位&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举的重挫意味著，曾是纳尔逊·曼德拉（Nelson Mandela）领导的解放运动组织的ANC，今后必须与一个或多个小党派协商组成联盟&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，或达成其他形式的协议来继续执政。因此，ANC可能需要在政策上作出让步，或让出一些关键的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对党内分歧，拉马福萨，这位前工会领袖，如今的商人，极有可能遭遇反对党与党内批评者的呼吁，要求其辞职。然而，ANC的一位资深官员表示支持他留任，分析家亦表示党内没有一个明显的接班人选&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"目前缺乏一位能凝聚共识的明确候选人来接替拉马福萨，"开普敦大学政治教授安东尼·巴特勒（Anthony Butler），同时也是拉马福萨的传记作者，如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于上周五去世，享年74岁。本月早些时候，他在一所最高安全级别的监狱中遭到另一名囚犯袭击，监狱管理部门宣布了这一消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的大规模杀手之一，皮克顿在2007年因杀害毒品使用者和性工作者，在太平洋省份不列颠哥伦比亚省（British Columbia）他的养猪场内残忍地肢解受害者遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名女性，其部分遗骸在温哥华附近破败不堪的私产中被发现。在他被判处终身监禁后，政府检察官撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门宣称，皮克顿在5月19日在魁北克省监狱中遭遇袭击后不幸去世，在那里他正服刑。袭击发生后，他被送去医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们清楚，该罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及其他地区的社区造成了毁灭性的影响。”在声明中，当局如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些受害者是超过60名女性中的一部分，在一个十多年的跨度内，她们消失在温哥华贫困的、充斥着毒品的东区。直到2002年年初皮克顿被捕，这期间仍有女性失踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿位于波茨比坦（Port Coquitlam），距离温哥华市中心约25公里处的养猪场，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多受害者都是土著人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克顿撰写的书籍在网络上销售几小时后即从亚马逊（Amazon）下架。书中，这名连环杀手声称自己清白无辜，系被警方构陷；这一信息当时是由《温哥华太阳报》（Vancouver Sun）报导的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版方要求从亚马逊删除该书籍，并向受害者家属表达歉意。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件开始在新韦斯特敏斯特审理的电视文件画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿，在这不具日期的电视文件画面中，显示在波茨比坦的家中。图片：REUTERS/Global TV/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台以锁定代币作为条件向投资者提供奖励，这是一套复杂的机制，分析师警告称可能会对用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“复质押”（re-staking）日益盛行，是加密货币市场中风险倾向加剧的最新表征，在价格上涨之际，交易员们正积极寻求收益。作为最大的加密货币，比特币价格接近历史高点，而排名第二的以太币，今年涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。今年2月，该公司从美国风投公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门获得1亿美元融资，此后吸引了价值188亿美元的加密货币进入其平台，而在六个月前，这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，他们发明复质押是为了扩展一个长期的加密货币实践——质押，即验证过程的一部分，将资产锁定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，涉及网络中的多台计算机检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一目标，加密代币的所有者，如以太币持有者，允许他们的资产被锁定在验证过程中，持有者参与质押的期间内将损失对其令牌的即时访问权，但作为回报，他们可以获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还给予用户代表已质押加密货币的新创造的加密货币。复质押能够让所有者将这些新代币再次与不同的基于区块链的程序和应用进行质押，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对复质押的风险看法不一，一些圈内人士称该实践尚处于初期，对风险了解不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他包括分析师在内的观察者担心，如果代表复质押加密货币的新代币被用于加密市场的巨大借贷市场中作为抵押品，可能会产生基于少数底层资产的无休止的借贷循环。他们表示，如果所有人都试图同时退出，这可能使更广泛的加密市场动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当存在任何抵押物上的抵押物时，这都不是理想的情况，这新增了一层原本不存在的风险，"加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者而言，收益是吸引力所在：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师称，复质押的回报可能更高，投资者可以同时赚取多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复质押是去中心化金融（DeFi）领域最新进展，其中加密货币持有者在高风险方案中投资，希望通过持仓而不是出售获得巨大回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但目前，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为相关机制尚未开发完成。用户加入该平台是对未来预期奖励或称为“空投”的期望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer已向平台用户发放了自己的新创造的代币。用户希望，这个名为“EIGEN”的代币在未来将具备价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，复质押平台的增长是由寻求此类空投的用户推动的，他称之为“非常投机的，这种免费钱的概念。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这非常冒险，"美国加密货币交易所Coinbase的研究主管David Duong表示，该公司虽然提供质押服务，但并未提供复质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"他们现在这样做的预期是将会获得某种奖励，但他们并不知道具体为何物，"Duong说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan创立了EigenLayer，他此前是华盛顿大学西雅图分校的助理教授，亦是推动印度首个由学生设计的微卫星的团队成员之一，根据他的学术网站介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，连接有意质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的复质押平台已涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，他们代表客户在EigenLayer上进行二次质押，生成新的代币来代表这些复质押资产。这些代币可以在他处使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于该平台的目标，Kannan表示是为了让用户可以选择在哪里质押他们的代币，以及帮助新兴的区块链服务成长，而并非刺激更多以加密货币为支撑的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系，这是个正在形成的趋势，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong分析称，复质押可能伴随着“潜在风险”——如果使用复抵押代币进行加密借贷，市场低迷时可能会触发强制清算和更高的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的大幅下跌部分源自高风险借贷，原因是使用作为抵押的加密币在Terra和Luna代币崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"风险不在复质押上，而在于贷款协议。贷款协议对风险的定价存在误判，"他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对复质押并不担忧，指出与全球加密行业的2.5万亿美元净资产相比，复质押协议中的资金微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来对加密世界中可能出现的损失向更广泛金融市场蔓延表示担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就目前而言，我们没有看到复质押问题对传统金融市场带来任何实质性的传染风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，加密领域正日益与主流金融联系紧密，复质押正在受到机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行加密货币部门Zodia Custody已观察到机构对质押有显著兴趣，但认为复质押是一个过大的步伐，因为难以确立资产流向和奖励分配的“账目追踪”，Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，用于部分资金的复质押，Kelp DAO在4月的博客文章中表示。Laser Digital未对此回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注加密的银行Sygnum表示，其已为客户质押加密资产，且预期“围绕复质押的生态系统将崭露头角”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="比特币加密货币的图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日，在法国巴黎拍摄的比特币加密货币图示。路透社/Benoit Tessier/说明文件/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="以太币加密货币的图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日的说明照片中，一枚象征性的以太币放置在PC主板上。路透社/Dado Ruvic/说明//档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六宣布，旨在达成全球协议以更有效应对疫情的谈判计划于2025年或在此之前完成，如条件允许。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在该议题上进行了为期两年的协商，旨在通过协作加强疫情前和疫情期间的防控能力，汲取新冠疫情暴露出的教训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国机构最初的目标是在本周达成协议，但鉴于富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和准备程度等问题上的深刻分歧，谈判得以延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国达成了一项并行协议，以更新现有的具备法律约束力的《国际卫生条例》(IHR)，其中包括新增“疫情紧急状态”类别，专门用于处理最重大、对全球构成威胁的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今日做出的历史性决策彰显了各成员国保护本国人民及全世界面对公共卫生紧急事件和未来疫情的共同风险的决心，”世界卫生组织总干事谭德塞在声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“借助此项协议，我们迈出了重要步伐，将国家问责制与加强措施融合，确保疫情不会威胁到美国人的安全与我们的国家安全，”美国卫生与公众服务部长泽维尔·贝塞拉周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的修订旨在加强世界对新病原体的防御力量，以应对在世卫组织数据统计中已导致超过700万人员死亡的新冠疫情。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="存档照片：世界卫生组织位于日内瓦的总部附近标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织(WHO)的标志位于其总部附近。路透社/Denis Balibouse/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>