<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 26 Dec 2024 05:45:35 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票否决总统宣布军事状态的声明</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，共计190名议员出席300名议员的会议，于周三通过一项决议案，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔发表声明宣布戒严" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;2007年，加拿大 notorious 連續殺手羅伯特·皮克頓在魁北克省的一所高安全级别监狱因受另一囚犯袭击后，于上周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克頓在2007年因在不列颠哥伦比亚省英属哥伦比亚省的养猪场残杀吸毒者和妓女并处理其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾因在温哥华附近一处破旧房产中发现六名女性的部分遗骸被定罪。入狱服刑后，加拿大政府检察官在其被判终身监禁后撤回了另外20宗谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务声明称，皮克頓是在5月19日于魁北克监狱遭袭击后去世的，袭击发生后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到来自该罪犯案件在当地及全国各地的社区产生了灾难性的影响，”服务部门在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括长达十多年的时间里，温哥华市中心东区贫困、毒品泛滥的地区失踪的超过60名女性。直到2002年初皮克頓被逮捕，这区域的失踪案一直没有解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克頓的猪场，位于温哥华市区以东约25公里的波特科尔奎特，警方找到了33名女性的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克頓的传记据报道在亚马逊上架后不久便被移除。据《温哥华太阳报》报道，书中，该连环杀手声称自己无罪，并称自己是被警方栽赃的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊撤下该书并为此向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克頓的电视档案照，拍摄于波特科尔奎特的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克頓是一位未标注日期的电视档案照片中的他，位于波特科尔奎特的家中。图片来源：路透社/环球电视网/档案照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在此次选举中预计会受到严重削弱，因为他领导的非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来遭遇了最糟糕的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC获得了不到42%的得票率，相比2019年上次选举时的57.5%大幅下降，这也是ANC在过去30年中首次未能获得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失败意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织的ANC不得不与其他较小政党谈判执政联盟或其他形式的合作协议。这可能导致政策让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身为前工会领导人的拉马福萨转变为企业家，他很可能会面临反对党和其内部派系间的批评者的辞职要求，但ANC的高层官员支持他继续留任，并且专家认为没有明确的继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的能接替拉马福萨的统一候选人。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中获得了主要政治人物中最高的满意度，任何企图反对他的努力都可能因党内派系斗争而复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，他将在周日发表评论，届时正式的初步结果将公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来之前也曾处于不确定状态，因为在2022年的委员会报告中，他因涉嫌在其狩猎场的家具中藏有现金而可能犯有不当行为遭到质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认参与了涉及“Farmgate”的丑闻，并且在2022年晚些时候赢得了新的五年任期成为ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是对ANC的最严峻考验，选民因失业率高企、犯罪率和电力危机等问题而愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨身为ANC领导人在承诺重塑党派形象并振兴经济后当选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后的初步兴奋很快变得冷淡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，围绕高层ANC官员的丑闻仍然不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命打击来自他的敌人祖玛，祖玛支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出预期的表现给ANC带来了很大的冲击，特别是在祖玛的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛阻止了拉马福萨和他的ANC。他知道自己在夸祖卢-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特赫卡说，“这标志着拉马福萨的计划的终结……在选举失利后，你还指望事情照旧进行下去是不现实的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，这与他在1980年代作为一名工会领导人的果断行为形成了强烈对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他以求共识的能力以及他在推动南非作为“全球南方”的倡导者方面的作用，这是一个指代低收入和中等收入国家的术语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提交了一份针对以色列的灭绝罪诉状，导致法官裁定以色列必须停止在加沙城拉法的军事行动。而以色列坚决否认这些指控，并在拉法继续其进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC在过去三十年取得的成功，但批评者认为他对南非面临的最严峻挑战几乎没有给出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他在支持者数千人的南非索韦托足球场对公众承诺“会做得更好”。然而，很多观众在他结束讲话前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在涉乌武器决定中进一步介入冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国对乌克兰在俄罗斯境内使用武器的限制，这是为期两年的冲突中向前迈出的又一步。专家表示，这可能有助于缓解俄罗斯针对赫尔松地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自俄罗斯于2022年入侵乌克兰后，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美方提供的武器对俄境内目标进行打击风险过大。他们担心乌克兰的大规模攻击会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一项非常符合其他美国对基辅武器供应限制的规则，这些限制最近也已瓦解，如先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从星期四开始生效，是针对赫尔松地区战场的适度措施。美国官员表示，该决定允许基辅使用美方提供的武器反击从边境袭击或准备袭击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这将为乌克兰前线部队提供合法依据，允许他们使用如高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射器携带的制导多管火箭炮系统（GMLRS）弹药以及其他武器越过边境对俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，甚至可能在俄罗斯军队未固守阵地前将他们从赫尔松地区赶走。”乌克兰国立战略研究学院研究员Mykola Bielieskov说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram表示，拜登的决定将降低基辅从东部顿巴斯关键战场抽调兵力的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于被动局面，并需重新考虑他们在哈爾科夫地区的攻击战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国官员透露，乌克兰在5月13日的一场安全视频会议上向拜登国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长联席会议主席C.Q. Brown提出了在哈尔科夫地区跨越边境使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown向Sullivan提出了放宽限制的建议，Sullivan随后于5月15日向拜登提出了建议。据该官员说，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯境内安全地带反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基于5月20日接受《路透社》采访时公开呼吁西方伙伴采取此种措施，但当时他表示：“迄今没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧洲亚洲项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在境内攻击的禁令，将其用作从哈尔科夫地区发动攻击的安全避难所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境约19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮部署在边境一侧，保持防空、电子战、指挥和控制等能力，这可能为他们提供某种庇护地。”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee及其他专家认为，仅凭此次决定短期内难以改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）将不会显著改变前线的移动，但如果允许乌克兰从俄罗斯境内反击，这会使俄罗斯继续这种跨境行动更加困难。”Lee说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯军队不足以发动大规模进攻进入哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯缺乏足够的兵力从东北方对哈尔科夫形成有效威胁。”他说道。“要做这一点，他们将要剥离东部交战区域的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次警告核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来的几周和几个月内寻求进一步扩大使用美国武器的范围，尤其是在俄罗斯在过去艰难的一年里夺取战场主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，基辅在华盛顿宣布这一政策转向后不久即被报道呼吁美国批准其对俄罗斯境内纵深目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员现就职于战略与国际研究中心的Mark Cancian认为，拜登的决定只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变革，但它是向前迈出的一步。”Cancian说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的军事目标——也许不仅是直接威胁哈尔科夫的目标，而是在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯于周五在布拉格表示，目前拜登政府是否有可能扩大这一政策以允许对俄罗斯境内其他地区进行打击，尚不得而知，但他未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续根据需要调整和适应。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="来自俄罗斯导弹袭击的破坏后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;正在哈尔科夫市附近的小丹尼利卡村，乌克兰童子军和青少年体育骑马学校的严重受损现场，俄罗斯导弹袭击引发的火灾现场，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉尔内科/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦接受摄像机的拍摄，宣布了一条适合他的法律和政治斗争的讯息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约地方法院陪审团裁定特朗普因做假账隐瞒支付给色情女演员的封口费而成立34项指控一天后，共和党总统候选人一口气列举了他的对手和不满，怒气冲冲，语无伦次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼主审此案的法官胡安·梅伦奇奥为“歪曲事实”和“恶魔”。他称竞争对手、即将在11月5日选举中与他对决的民主党总统候选人乔·拜登为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他批评那些对他不利作证的证人、曾投票弹劾他的国会议员，以及他所说的非法涌入国家的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者捐款支持他的竞选活动，将面临的挑战视为超越个人范畴的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他在其他竞选演讲中时常夹杂幽默，但这一次更多的是压抑的语气。他仅在新闻发布会时手持一页薄薄的笔记。会议结束时，他没有回答问题，随即与儿子埃里克·特朗普一同退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，特朗普的盟友们也对司法系统以及任何暗示特朗普犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人互相以国家威胁的形象描绘对方的选战中，拜登竞选团队利用特朗普的言论作为进一步证明他不适合当选的证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普本人充满混乱、绝望和失败的言论，Narrang反述美国司法系统，任何观看者都会得出一个明确的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的沟通总监迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离开摄像机区域后，通过筹款呼吁和社交媒体，特朗普的支持者向他的竞选活动捐赠了3480万美元，一天内的记录。特朗普团队在共和党数字筹款平台WinRed上公布了这一数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管拜登的筹款总额领先于特朗普，但他的竞选团队仍试图在周五保持筹款的力度，向支持者发起了多波恐吓筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普发布会后的另一条短信高声宣扬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都以一致的声音支持前总统，声称审判存在缺陷、指控不该被提起、曼哈顿这个高度民主的地区陪审团成员被污染、以及法官存在偏见——这些都是当地官员否认的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党官员的谴责并非迅速而强烈，特朗普的盟友和竞选助手直接进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉·提维塔对美国一个大学共和集团在社交媒体平台X上发出的“尊重陪审团判决”的帖子嗤之以鼻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股，”拉·提维塔在自己的帖子中写道，“每个人都有一个。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对标准温和的前马里兰州共和党州长兼参议员竞选人拉里·霍根进行了抨击，在判决前霍根曾警告美国公众“不要把更多的党派性燃料加在火上”。拉·提维塔在X平台上回复霍根说：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州接受的共和党选民采访中，多名受访者表示特朗普的定罪令他们对他的支持产生动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此的离弃可能会削弱他在与拜登的重赛中在多个摇摆州的领先优势，尽管大多数接受采访的共和党选民仍然像特朗普本人那样，称审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治，”62岁的退役警察Scott Clayton说道，“他们都能做到这件事，那么也就能对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，位于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普当天在特朗普大厦举行的新闻发布会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。特朗普当天在特朗普大厦举行的新闻发布会上。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油生产商坚持减少开支以提高产量的承诺，全球最大的原油生产国美国将在2024年增长放缓，这可能缓解OPEC+本周做出进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自上一十年大部分时间以来，美国由于页岩革命和技术创新的突破，已成为非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友OPEC+去年大幅削减产量以补偿美国及其他非OPEC国家产量的增长。目前，OPEC+的减产总规模为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在酝酿一份复杂的协议，该协议将允许该组织在2025年延续部分削减措施，三位熟悉OPEC+讨论的知情人士于周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将在周日开会讨论供应政策，但美国产量增加将继续推动非OPEC+国家产量的增长，但这些增长将不像2023年那样构成重大威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油产量今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预估的美国原油和凝析油产量增加30万桶/日相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增幅将达到64万桶/日。这三个是最受关注的预测者，他们的预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球原油需求增长220万桶/日将超过OPEC+以外的石油生产国供应增长约100万桶/日。这意味着，2024年OPEC+原油需求将比2023年增加近90万桶/日，据OPEC在其5月的月度油市报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球原油需求增长将降至110万桶/日，对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。今年4月，产量约为1313万桶/日，与去年12月的1326万桶/日相比略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样对原油价格接近每桶80美元的水平产生意外增长影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常保守和自律。”合同钻井承包商Scandrill首席运营官保罗·莫斯瓦尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量未能增加更多，这让人感到惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他公司的资本支出保持不变，并推迟了对钻机的升级计划，以适应较平稳的钻井增长。公司计划年底前运营12台钻机，并准备在明年再重新部署几台机器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻井数量已降至496口，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国可以数年以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以如此高的速度增长。”标普分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几年来，上市美国生产商在股东压力下，对增长的资本支出受限，因为无节制的支出虽然推动了狂飙增长，但在2010年代却没有带来回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来的产量意外增加部分由私人生产商推动，一些私人生产商现在正在产业合并的浪潮中被收入。他们通过钻更长的井和对岩石进行压裂来提高生产效率，同时在相同数量的井中生产更多的石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期合并活动频繁，但预期未来原油价格将保持稳定并继续支持美国整体原油生产增长，考虑到钻井和完井效率的持续改进。”德克萨斯标准石油总裁唐纳德·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其国际业务收入今年增长了18%，而北美业务收入下降了6%，部分原因是产业合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫表示，他认为OPEC+将延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和瓜伊纳仍预计今年将是石油和液体产量增长的领头羊。EIA在3月表示，2024年，OPEC+的石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员国供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国原油产量增长共存。”瑞银的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="控制室的钻井平台操作区，在德克萨斯州佩利纳盆地由Oasis石油公司拥有的租约上航拍" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;控制室的钻井平台操作区，在德克萨斯州佩利纳盆地由Oasis石油公司拥有的租约上航拍，美国辛辛那提，2018年8月22日。路透社/尼科·欧德福克/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的篇章了，”拜登说。他正面临在选举年结束加沙冲突的压力，这场冲突已在持续第八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国主持的中东和平进程谈判因双方互相指责缺乏进展而多次陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份提议出现在以色列在拉法进行了数周的军事行动之后，并因加沙地区的死亡事件及人质持续被扣，对执政的内塔尼亚胡政府及其海外盟友产生了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列授权谈判人员在拜登公布停火计划后提出一个加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这同时发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被定罪后，凸显了两位候选人的鲜明反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这份提议分为三个阶段，并与之前的提议不同，因为停火将持续到所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火协议中，以色列军队将从加沙平民区撤出，释放包括老人和妇女在内的人质，换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民，包括北部加沙的居民，将重返加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态进行协商。“停火将持续进行，只要协商继续进行，”总统说，这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括一项大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这份提议已经通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有反对者不会同意这个计划，并会呼吁战争持续下去。他们的某些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想要占领加沙，并要持续战斗几年，人质对他们而言并不重要。我敦促以色列领导层在任何压力之下支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，以及刚刚派遣美军直接防御以色列免遭伊朗攻击的人，我建议你们退一步思考，如果失去这个时机意味着什么，我们不能失去这个时机，”他进一步说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉记者，以色列能够提出这一新提议，是因为战场上的近期进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有了通往危机结束的道路。这是一个详细的四页半协议，”官员说，“这份协议已经经过细致的谈判，现在摆在桌面上的是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将历时42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体称，拜登周五的发言富有戏剧性，被解读为试图直接向以色列民众寻求支持。领先的12频道中断了晚间新闻直播，转播了拜登的发言。以色列的审查员此前禁止发表此提议的详细情况，制片人丹尼·库什玛鲁说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希伯来大学历史和公共事务教授杰里米·苏利认为，这项提议比之前的可能性高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性已经大大降低。”苏利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球舆论正在“转向”反对以色列，苏利说，这可能促使以色列民众希望停战，而拜登的影响起到了推动作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造出很多条件，”苏利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议要求以释放加沙伤、病、老和伤残的人质换取为期六周的停火，并延长停火期限以便向加沙送入更多援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，因以色列拒绝接受哈马斯要求在谈判中加入永久停火条件并加强了对南部加沙市拉法的攻击，该提议破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，如果以色列停止战争，它将准备好达成包括人质和囚犯交换在内的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家在加沙被哈马斯扣留了公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，以色列在拉法进行的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际哗然，但未触及美国关于停止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了地狱般的煎熬，”拜登周五说。“我们看到了本周发生在拉法的致命火灾的画面，那是以色列空袭叙利亚南部哈马斯目标后的灾难景象……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙实施袭击以来，已有超过36280人丧生。据以色列统计，哈马斯在10月7日对以色列南部的袭击中造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部比尔拉何亚受损建筑的废墟中行走，该区域在2024年6月12日遭以色列军事进攻摧毁。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里再次扮演黎巴嫩与美国调解以色列入紛争的角色，利用其数十年的经验，促成了停火协议的达成。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;相关链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这凸显了这位86岁高龄的政治人物在黎巴嫩尤其是什叶派穆斯林社区中的影响力。自从以色列在九月击毙伊朗支持的黎巴嫩真主党领导人赛义德·哈桑·纳塞拉赫以来，人们眼中的伯里成为稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月22日，伯里在电视讲话中表示，黎巴嫩正走向“最关键的历史时刻”，呼吁国民团结以维系国家的稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1975年至1990年黎巴嫩内战期间，伯里作为什叶派阿马勒运动的领导人崭露头角。自1992年以来，他一直担任议长，这是黎巴嫩什叶派在教派秩序中的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领袖艾哈迈德·纳伊姆·加塞姆支持伯里作为调解人的角色，称伯里是真主党的“大哥”。美国代表阿莫斯·霍奇斯坦多次访问黎巴嫩贝鲁特，试图促成交战双方停火，这些交战发生在2024年9月的加沙战争以及随后升级的过程中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里的作用在黎巴嫩总统职权空缺、政府部分职能受限，以及难以直接接触真主党（美国认定为恐怖组织）的情况下显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今来到黎巴嫩，他确实是唯一值得见面的人，他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放被真主党劫持U型客机的39名美国人质，使之成为他全球化的首个重要行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议长时，正是纳塞拉赫正崛起成为真主党的领导人。两人联手主导了“什叶派双人组”，他们是该代表什叶派政治影响力的两大政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官称：“他是真主党的倚重伙伴，因此极为重要，但他也有他的极限，无论是出于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了包括希提耶在内的阿马勒运动控制区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年生于塞拉利昂的一个商人家族，后来移居黎巴嫩并投身政治活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派社区中许多人称赞伯里在该政治制度下提高了他们地位，这一制度长期偏向基督教徒和逊尼派穆斯林，给予他们特权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名律师，伯里在阿马勒运动创始人穆萨·萨德失联后接掌该组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马勒运动的军事崛起，该组织与其在内战期间几乎所有的主要党派战斗，不乏后来成为真主党盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大批加入政府机关和安全部门，他在此后的政治走向与真主党时而步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国驻黎巴嫩大使馆电报质疑他对真主党的态度后，伯里否认了这一点，宣称纳塞拉赫就像他一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马勒战斗人员在加沙战争初期，以色列入侵南部以色列后，与真主党一道向以色列发射火箭，以示支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国使节开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图阻止以色列与黎巴嫩边界地带的炮火交换，并希望说服真主党撤退到利塔尼河以北，该河距离边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;融报道，伯里对记者说：“把利塔尼河移到边界向南还是要比把真主党向北推向利塔尼河更简单。”一位知情人透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也指责他是黎巴嫩教派精英的代表之一，带领国家在2019年陷入经济崩溃，这时由于数十年的政府腐败导致金融系统崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责伯里没有召集议会会议选举总统，导致2021年基督教职位在政治体系中长时间空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也让他逊真主党对手，包括基督教的黎布纳力量，他们认为任何谈判都必须由总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里（左）与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未拍照）在贝鲁特会面（2024年11月15日）。路透社/萨杜尼·哈提尔 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅悬挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯里肖像的横幅，位于贝鲁特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅悬挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯里的横幅，纪念什叶派运动阿马勒的创始人穆萨·萨德（于1978年旅途中神秘失踪），贝鲁特，2023年8月31日。路透社/穆罕默德·阿扎基-file photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转移到了一种新平台，该平台以锁定投资者的代币换取奖励，这引发分析人士担忧，提醒用户和加密货币市场的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓“重质押”（re-staking）的日益流行是加密货币市场风险偏好的最新迹象。随着价格的上涨和交易者寻求收益，加密货币市场竞争日趋激烈。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点；以太坊，第二大加密货币，今年以来已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在二月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，目前其平台上已吸引1880亿美元的加密货币，较六个月前的不到40亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在向Reuters透露，该公司发明了重质押，旨在扩大一种长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认加密货币的拥有权。为了完成这一过程，加密货币所有者（如以太坊持有者）会允许其资产在此过程中被锁定。持有者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权，但他们会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户发放代表其所质押的加密货币的新货币。重质押则允许代币持有者将这些新代币质押到不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币界对重质押的风险看法不一，其中一些内部人士表示这种做法尚处于初期阶段，风险难以判断。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但分析师和其他人则担心，如果代表重质押加密货币的新代币被用于加密市场的庞大借贷市场作为抵押品，可能会出现基于少量高风险资产的无限借贷循环。这意味着如果所有人在同一时间试图退出，可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当存在抵押品上的抵押品时，这并不是理想的情况，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者吸引他们的主要是收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，而分析师表示，重质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）世界中又一个最新进展，投资者将资金投资于实验性方案，目的是在不卖出资产的情况下生成高于其购买价的收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为它尚未开发出支付机制。用户加入该平台是为了期待未来的奖励或其他赠品，即所谓的空投。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放了一个新创造的代币，名为EIGEN。用户期望这个代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由用户寻求这些空投驱动的，称其是“非常非常投机性的这一免费钱的游戏”。      &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是非常危险的，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong说（COIN.O虽然链接指向的是股票代码，但内容未涉及具体公司操作），这家交易所提供质押服务但不提供重质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在（预先）在做这一切，期望获得某种奖励，但并不知道是什么，”Duong补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并且是印度首个学生设计的微卫星发射团队的一部分，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务市场，连接有意质押的用户与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新出现的重质押平台包括EthreFi、Renzo 和Kelp DAO，这些平台为用户在其平台上重新质押客户代币，同时生成代表这些重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择将代币质押在何处，促进新的区块链服务的成长，而不鼓励更多基于加密质押的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们没有与这些参与者建立任何官方关系，这是一项新兴的现象。”Kannan提到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押“可能带有隐藏的风险”——如果重新质押的代币用于加密借贷，可能会导致强制清算并在市场低迷期间增加波动性，他在一份笔记中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷问题，随着用作抵押的加密代币在 Terra 和 Luna 代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不是在重新质押，而是在借贷协议中，这些协议正在错误地定价风险。”他是这样说的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对重质押不感到担忧，他们指出重新质押协议中的现金与全球2.5万亿美元的加密资产总账面价值相比微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前我们尚未看到重新质押问题对传统金融市场产生任何实质性蔓延风险，”标普全球评级公司的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也在接受重质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered加密货币的分支机构Zodia Custody看到了机构对质押的显著兴趣，但因为难以建立资产流向及其奖励分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重质押还不够远。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密货币分支机构Laser Digital已与Kelp DAO合作为其部分资金进行重新质押，Kelp DAO在四月的博客中宣布了这一合作。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示其为客户质押加密资产，并预计“将出现围绕重新质押的新生态系统”。    &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的代表图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币比特币的代表图像摄于2024年3月9日在法国巴黎。 REUTERS/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的代表图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币以太坊的代表图像插图摄于2023年6月16日。 REUTERS/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>