<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 31 Oct 2024 08:49:49 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遭到袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;在本月早些时候遭受另一名囚犯攻击后，加拿大 infamous 重罪杀人犯罗伯特·皮克顿于周五在魁北克最大安全级别监狱去世，享年 74 岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，2007 年被判处在不列颠哥伦比亚省温哥华市郊的一处养猪场杀害并处置毒贩和妓女。他被判杀害六名受害女性，其部分遗体在温哥华以东约 25 公里的波特科奎特兰一处残破的房产中被发现。政府检方在对其定罪后，因其他 20 起谋杀案指控在对其宣判终身监禁后不予追究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在 5 月 19 日在魁北克监狱被攻击后去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务局在一份声明中表示：“我们深知这一罪犯的案件在不列颠哥伦比亚省内以及全国各地都对社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害女性是过去十年多的时间里失踪于温哥华市中心东侧贫困且毒品泛滥的地区 60 多名女性的一部分，直到 2002 年初皮克顿被逮捕。在皮克顿养猪场的波特科奎特兰，约 33 名女性的遗体或 DNA 被发现，其中很多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016 年，据当时《温哥华太阳报》报道，一本据说由皮克顿撰写的书籍在其上线几小时内就从亚马逊下架。在这本书中，连环杀手声称自己是无辜的，并被警察陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求从亚马逊移除该书，并向受害家庭家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，他在波特科奎特兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，他在波特科奎特兰的家中。图片来源：REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约将于2025年前达成，世卫组织表示</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对流行病的谈判将于2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国家在过去两年中一直在谈判一项协议，该协议旨在提高流行病前和期间的国际合作，这被视为在新冠疫情期间的失败之后进行改进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初计划本周达成一项协议，但因富国和穷国在疫苗共享和准备等方面的分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国达成了一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例》(International Health Regulations, IHR)，其中新增了一类“公共卫生紧急情况”分类，用于描述最严重且具有全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天的具有历史意义的决策展示了成员国共同保护自身和全世界人民免受公共卫生紧急情况和未来流行病风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过此项协议，我们采取措施让各国承担责任，并加强措施，以便在这些事件威胁到美国人民的安全之前阻止它们的发生。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，修订全球健康规则的目的是加强世界对新冠疫情期间超过700万人死亡后新型病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织标识图，摄于瑞士日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世卫组织（WHO）标识图，摄于瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/迪尼兹·巴隶布斯/文件照/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非洲国民大会党选举表现不佳而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民党（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，其政治地位将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，大约71%的选区结果表明，ANC的得票率低于42%，这比2019年上次大选时的57.5%大幅下降，并且这是ANC自30年前首次未能获得超过半数的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果带来的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC将不得不与其他较小政党谈判联盟或达成其他形式的协议以执政。这可能需要作出政策让步，或者让出一些重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职呼吁，但ANC内部的一位高层官员支持他继续留任，并且分析人士认为目前没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;没有明确可以接替拉马福萨的统一候选人，&amp;rdquo;开普敦大学的政治学教授安托尼·布鲁尔说道，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一份三月的民意调查显示，拉马福萨在主要政客中获得了最高的支持率。ANC内部的派系纷争可能会使其在尝试反对他时增添复杂性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日发布演讲，届时完整的初步结果将被公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在过去也曾被悬而未决，2022年的一个委员会报告发现，他可能因在牧场家具中藏匿一大笔现金而违反有关规定，面临道德违法的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了关于被称作“Farmgate”的那次丑闻中的不当行为，并在那一年晚些时候赢得了新的五年任期，再次成为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视作ANC迄今为止面临的最严峻考验，选民对高失业率、犯罪以及严重断电等问题十分不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被选举为ANC领导人，承诺重塑该党的形象，振兴经济，这是在他前任约瑟夫·祖马执政期间长达九年的丑闻、腐败和经济恶化后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他于2018年上任国会议长后最初的兴奋很快褪去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻持续不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命打击来自他的政敌祖马，祖马支持新党“姆钦托韦西”（Umkhonto we Sizwe）成功出乎预期，大大削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡省份夸祖鲁纳塔尔（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;约瑟夫·祖马已经将拉马福萨和ANC西西地扼杀了。他很清楚ANC在夸祖鲁纳塔尔省的脆弱性，&amp;rdquo;政治分析师拉尔夫·马特赫加说。&amp;ldquo;这是拉马福萨项目终结的标志；你不能输掉选举却希望一切按常理发展。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因拖延关键改革规避党内的裂痕，而遭受批评，这与他在20世纪80年代作为工会领导人时果断行事的风貌相差甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的拥护者们赞扬他团结奋斗的才能以及他在推进南非作为“全球南方”代言人方面的角色，后者常用来指代一批低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最有影响力的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际刑事法院提交了针对以色列的灭绝种族罪指控，法官本月裁定要求以色列停止对加沙城市拉法的军事打击。以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法推进军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选途中，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成就，但批评者认为他对此前南非面临的主要挑战提供了太少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举最后的竞选集会上，ANC承诺将&amp;ldquo;做得更好&amp;rdquo;，拉马福萨面对数万支持者在索韦托足球场前作出了上述承诺。许多人还没有听完他的演讲便退场离去。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;"索韦托，2024年5月29日. 卢埃塔·诺科西 / 美联社"&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深化对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登上个月决定放宽乌克兰在其境内使用美国武器的限制，这是对长达两年的俄乌战争的又一步深入介入，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标会带来巨大风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅提供的其他高端武器的禁令一并瓦解。这些禁令从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹，无不如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新这一决定自周四起生效，是针对哈尔科夫地区战斗精心设计的。美国官员称，它允许基辅使用美国提供的武器回击从边界另一侧攻击或准备攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专家认为，这给前线乌克兰士兵提供了使用美国提供的高机动多管火箭发射系统（HIMARS），装载射程制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器的绿灯信号。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比莱斯科夫表示：“这可以稳定前线，并在俄罗斯部队在哈尔科夫地区站稳脚跟前，迫使他们撤退。”这是位于基辅的“官方智囊团”的一名研究人员的观点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆则认为，拜登的决定将减少基辅必须从东顿巴斯关键战场抽调部队的必要性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他在谈到俄罗斯的状况时说：“俄罗斯现在将处于防御劣势，并需重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登的决策始于数周前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员透露，乌克兰在5月13日一次安全保障视频会议上，向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放松限制的建议，沙利文在5月15日将这一建议呈报给拜登。这位官员称，拜登同意乌克兰可以安全地从俄罗斯境内发动反击。此后，拜登政府一直在完成最终决策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取这一步骤，但当时表示：“迄今为止，仍未出现积极进展。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;盖梯研究院欧亚项目高级研究员罗伯·李则表示，俄罗斯曾利用拜登禁止在俄境内发动袭击的禁令，将其用作借口，在哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮部署在边界对面，继续保持防空、电子战、指挥和控制等功能，”李称。“这可能在一定程度上为其提供某种程度的庇护。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，李与其他专家都认为，这一决定本身可能短期内不会改变战线的走向。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这一决定不会对前线的移动产生很大影响，甚至可能不会有所影响。但它会使俄罗斯继续进行跨境行动变得更加困难，”李说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模进入哈尔科夫的攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力，从东北方向​​威胁哈尔科夫，”他说。“为了做到这一点，他们将不得不在东部战场上裸露其部队。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要让乌克兰将其武器对准俄罗斯，并在周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌方显然准备在未来几周和几个月寻找更多的机会，扩大使用美国武器的范围，尤其是在过去一年俄罗斯在战场上占据主动权的背景下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策改变不到一天，在接受《卫报》采访时，泽连斯基呼吁获得美国批准对俄罗斯领土深处的目标发动打击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;战略与国际研究中心的马克·坎西安此前曾在五角大楼供职，他表示，拜登的行动只是向前迈出的第一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这不是重大政策变化，但它代表了下一步，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“乌克兰人和行政机构官员将会争取下一步：攻击更广泛的许多目标: 比如那些虽然不直接威胁哈尔科夫，但在其他区域的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时未明确表示，拜登政府是否会扩展政策允许在俄罗斯其他地区进行攻击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们目前正在进行的行动，即不断调整应对措施，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击的后遗症" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            乌克兰哈尔科夫地区Ｍ＆＃39；拉达迪利夫卡村一家受损严重的孩子和青年体育骑马学校，俄罗斯导弹袭击遗址上，消防员工作。２０２４年５月３０日 路透社／瓦伦丁·奥吉雷内科／档案照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将在获罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内的一排摄影镜头前，向摄像机发表了符合他当前法律和政治斗争所需的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他涉及掩饰支付封口费的业务文件作假共34项罪名成立的第2天，共和党总统候选人以愤怒和絮絮叨叨的言辞列出了他的对手和怨怼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称领导其审判的法官胡安·梅尔 chan为“不正直”和“恶魔”。他将民主党竞争对手乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他还炮轰为他作证的证人，谴责曾投票弹劾他的国会成员，并模仿集会上的言辞攻击非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选事业捐款，将他面临的挑战描绘得比他个人还要重大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们是为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与以往其他竞选演说多掺杂着幽默不同，这次演讲大多沉闷。特朗普仅在新闻发布会上使用了一小张讲稿。最后，他未回答任何观众提问，便带着儿子埃里克·特朗普迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄像机，在筹款活动和社交媒体上，前总统的支持者们猛烈抨击司法系统及其任何暗示特朗普犯罪的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两党候选人彼此视为危及国家威胁的竞选中，拜登竞选团队将特朗普的言论视为他不具备担任总统资格的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一位混乱沉重且垂头丧气的唐纳德·特朗普就个人怨怼喋喋不休，同时妄加评论美国司法系统，这使得任何观看的人都能得出一个显而易见的结论：这个人绝非美国的总统之选，”比尔·泰勒，拜登竞选团队的通讯主管，在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者（他们普遍认为纽约的判决是司法不公）当天仅捐款一项，就为特朗普的竞选活动带来了3480万美元，创特朗普团队自“WinRed”（一个为共和党人处理数字筹款的平台）推出以来的新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于其总体筹款总额落后于拜登，特朗普团队试图保持这一势头，在周五发送了一系列前景令人不安的筹款信息给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不会投降！”特朗普新闻发布会后，另一条信息如此宣称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都为特朗普站台，认为审判存在缺陷，指控本不应被提起，陪审团来自民主党的曼哈顿地域构成糟糕，且法官偏颇——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党谴责不够坚决和激烈的场合，特朗普的支持者和竞选助手便发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉西维塔嘲笑了一个全国大学生共和党小组，(group) 在社交媒体平台X上发文表示 要尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有谁的不同意见就像每个人都会有的一个屁眼 一样...”。拉西维塔在网络发文时这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还向马里兰州中等派系共和党前州长、参议员竞选人劳瑞·霍根（Larry Hogan）开火。霍根在判决前曾警告美国民众不要 增加油火般的党派冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选生涯。”拉西维塔回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州摇摆州的共和党选民采访中，一些人表示特朗普的有罪判决促使他们重新考量自己对他的支持是否必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让他的在与拜登的重赛中推翻他支持者的优势变得更加窘迫，尤其是鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党支持者的声音听起来与特朗普本人非常类似，认为审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全部是政治，一心图谋伤害他，并尽可能地减少他在竞选中亮相的次数而已。”来自佐治亚州马里塔（Marietta）的一名62岁的退休警官斯科特·克莱顿如是说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加了一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加了一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。特朗普在特朗普大厦参加新闻发布会，这是在其2016年因掩饰支付给色情演员斯托米·丹妮尔斯封口费而涉及刑事诉讼后，陪审团裁定其有罪的第二天。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探商坚持减少提高产量支出的承诺，使得世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，这可能减轻了OPEC+本周为进一步削减供应而面临的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩革命和技术进步的推动下，引领了非OPEC国家的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远远高于2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+组织及其盟友为了弥补美国及非OPEC国家产量的上升，去年加深了减产幅度。OPEC+总共削减了586万桶/日的供应，占到全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂协议，该协议将允许该组织将今年的部分减产措施延长至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+成员国于周日会议讨论供应政策，美国产量的增加继续推动非OPEC+国家产量的增长，但与2023年相比，这一增长带来的威胁将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这一预估与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将更高，为64万桶/日。三家机构是备受关注的预测者，均为去年规模的一半以下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的油产国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求量应比2023年增长约90万桶/日，OPEC在其5月月度&lt;sup&gt;【国际能源署的月度石油市场报告】&lt;/sup&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则期待全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求量变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国整体原油产量迄今变化不大。4月份产出约为1313万桶/日，与12月份的1326万桶/日相比略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶近80美元的水平，美国生产商似乎不大可能再次出乎意料地增长产量，行业高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和谨慎的态度。”美国勘探钻探商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的油价，钻机数量没有更多上升也令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以最好地匹配平缓的钻探增长速度。它计划年底运营12台钻机，明年再重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内实现年产100万桶/日的增长，但目前没有意愿以这种速率增长。”S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球大宗商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公开上市的生产商由于不受限制的支出推动了快速但回报有限的成长，迫使其限制增长支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超过预期的产量增涨部分是由私营生产商推动的，一些私营生产商现在正受到一场对该行业的合并浪潮的席卷。他们通过钻更长的井并分层裂解岩石来同时从更多的井中产油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并浪潮仍在继续，但由于钻井和完井效率持续改进的支撑，预计当前的油价水平将继续，从而支持美国石油产量增长的温和增长。”德克萨斯标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场将带来更多的增长，而非北美洲。其第一季度国际市场收入同比增长18%，而北美洲收入则下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将自愿延续其减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国家预计将引领今年的石油和液体产量增长。据美国能源信息署（EIA）3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员方的供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了接受美国石油产量的增长。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在德克萨斯州纹克附近的佩姆比亚盆地由奥古斯汀石油公司拥有的租赁区内的钻井平台操作室俯视图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州纹克附近的佩姆比亚盆地内，Oasis Petroleum公司的租赁区内的钻井平台操作室俯视图。路透社/尼科·奥克福伊/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火方案，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始战后的日子了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他面临选举年压力，需停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方调停的有关以色列和哈马斯组织之间停火的谈判屡屡受阻，双方互相指责对方未能取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法反复入侵后提出，并受到国内和国际上对加沙死亡人数及人质持续被挟持的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登公布停火计划后，呈交一个加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议也出现在前总统唐纳德·特朗普被裁定罪名成立一天后，凸显了两位候选人的巨大反差。特朗普目前已因34项重罪指控获罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与以往提议有所不同，因为停火将持续至所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，六周停火期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，人质，包括老人和妇女，将与数以百计的巴勒斯坦囚犯交换。平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车携带人道援助物资进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“只要谈判继续，停火也将继续，”总统说，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括一项重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人在不同意这个计划，他们会呼吁继续这场无休止的战争。有些人甚至在政府联盟里。他们明确表示，他们想占领加沙，他们想继续战斗多年，人质对他们来说并不重要。”拜登说，“我已经敦促以色列领导层尽管面临各种压力，也要支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个对以色列有着终身承诺的人，作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为刚刚向遭受伊朗攻击的以色列派遣美军直接为其提供保护的人，我希望大家退一步想一想，如果错过了这一刻会发生什么。我们不能错过这一刻。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，由于近期在战场上的进展，以色列能够提出新的方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了一条通往危机结束的路线图。这是一项详尽的四页半协议，已经详细谈判。而如今摆在桌面上的是整个过程的最终阶段。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并认为这是直接向以色列公众传达信息的企图。知名频道12频道中断了晚间新闻节目，转播拜登的演讲。以色列的审查制度此前已禁止发布提议方案的细节，主持人文斯·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;密歇根大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，美国提出的新提议比前几次提议成功的可能性更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或行动的可能性并不微不足道，但比之前低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更重要的是，全球公众舆论开始反对以色列，这可能促使以色列结束冲突，拜登的影响也会发挥作用，“当美国总统全力支持某项计划时，他能够创造出很多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年内早些时候提出的人质提案要求以释放病、老、伤人质为交换条件，在六周停火后，允许将更多援助物资送入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案本月早些时候瓦解，以色列拒绝同意哈马斯谈判期间的要求，即作为永久结束冲突的一部分，以及对拉法持续增兵导致这座城市居民的伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，若以色列停止战争，它将不会参与任何在当前侵略期间进行的更多谈判，但愿意达成包括人质和战俘交换的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家都有遭哈马斯挟持的人质，这些国家中有持有加沙人质的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月初，一个在拉法进行的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤慨，但美国并未因此切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦民众已经经受了地狱般的苦难，”拜登周五说，“我们看到了刘某会前加沙雷达塔区的致命火灾，以色列轰炸了哈马斯的设施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南方发动袭击后，加沙已有超过3.628万人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在被毁建筑的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在被毁建筑的废墟中，这些建筑在以色列军事行动中被摧毁，位于加沙北部贝特拉哈，2024年6月12日。 路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起 参与者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币涌入了一种新型平台，投资者在此平台锁定其代币以换取奖励。这种复杂方案使分析师警告称，这可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的流行表明，随着加密货币市场价格上涨和交易者寻找收益，其风险承受能力也在增强。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高价；以太币，作为第二大加密货币，今年迄今已上涨逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币进入其平台——相较于六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社透露，重新质押是为了扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的大量计算机进行确认和验证谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者如以太币持有者会将其资产锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间将暂时失去对代币的即时访问权，但他们可以从这种参与中获得收益作为补偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还给予用户代表他们已质押的加密货币的新代币。重新质押能使代币持有者将这些新代币再次质押给不同的基于区块链的计划和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对其重新质押的风险性存在分歧，一些内部人士认为这项实践尚处于初期阶段，尚未来得及对其风险性做出评价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果通过质押的代币新代币作为抵押品在大规模加密货币借贷市场中被使用，可能存在基于少量底层资产的借贷循环。如果所有持币者都试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品抵质押品时，它并不是理想的，这样增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的是质押收益：以太坊区块链上的质押收益通常位于3%-5%区间，但分析师表示，重新质押的回报可以更高，投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一项发展，在此领域，加密货币持有者投资于实验性的方案以期不对出售自己的资产就获得可观回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为此支付机制尚未开发。用户在预期未来奖励或其他被称为“空投”的赠品的情况下加入了该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向用户发放其新创建的代币。用户希望通过这种名为"EIGEN"的代币未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adom Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长受到了寻求空投的用户的支持，这被视为“非常投机，这是免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，” 美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示（该公司提供质押服务但不提供重新质押服务）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在就会前推一步，期待会得到奖励，但还并不知道会得到什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前University of Washington助理教授Sreeram Kannan于去年推出，他还曾在印度参与了一个由学生设计的小型卫星项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述其自身为一个验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户重新质押其代币，并生成新代币来代表这些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的担保物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是允许用户选择将其代币质押在哪里，以便支持新的区块链服务的成长，而不是促使更多以加密货币为抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个逐步出现的现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重新质押可能存在“隐藏风险”——如果重新质押的代币在加密货币借贷中使用，那么可能导致强制清算并且在市场下滑期间增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售由高风险借贷加剧，大量用作质押担保的加密货币在Terra和Luna代币崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押而在于借贷协议。借贷协议在错误地定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不担忧，他们指出重新质押协议里的现金额相对于全球2.5万亿美元的加密货币行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失溢出至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重新质押问题会引发传染性风险至传统金融市场，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产研究负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币领域正日益与主流金融交织在一起，重新质押正在吸引机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密部门Zodia Custody见证了大量机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押过于超前一步，难以建立记录资产去向和收益分配的书面路径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的Kelp DAO在今年四月份的一篇博客中表示，其加密部门已与Laser Digital合作进行重新质押。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并预期“围绕重新质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是一张2024年3月9日于巴黎拍摄的比特币的插图。REUTERS/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是一张2023年6月16日插图显示的以太币的图标。REUTERS/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt; Claudia Sheinbaum 凭借压倒性的优势当选墨西哥首位女总统，接过了她导师、卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的施政项目。后者在贫民中的高人气助推了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt; 是一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果，在总统选举中获得了大约 58.3% 至 60.7% 的选票。这将创墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还很有可能在国会两院中获得三分之二的超多数，从而无需反对党支持就能通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt; 在预选结果显示她获得了约 26.6% 至 28.6% 的选票后，承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我成为墨西哥首位女总统的第一步，”Sheinbaum 对支持者们说道，后者给出了响亮的“总统，总统”的欢呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 的胜利对墨西哥是一个重大进展。这个国家以阳刚文化著称，拥有世界上第二大天主教人口，多年来传统的价值观和角色限制着女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 成为了美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我一直没想到有一天我会投票给一个女性，”一位 87 岁的支持者 Edelmira Montiel 前墨西哥最小州特拉恰卡的居民说道，“以前我们甚至没有投票权，而且当有投票权时也必须按照丈夫的指示投票。感谢上帝，现在我们能亲身经历这些变革。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 前途坎坷。她必须平衡增加普及福利政策的承诺，同时又面临巨额预算赤字和经济增长乏力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者保证，她的政府将按财政纪律行事，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管选举期间有 38 名候选人遭到谋杀，但 Sheinbaum 已誓言改善安全状况，但尚未给出详细计划。奥夫拉多尔任期内的犯罪组织影响力扩张加深了她面临的安全问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举日当天，普埃布拉州的两个投票站发生了投票人员被杀事件。奥夫拉多尔总统任期内，墨西哥杀害的人数超过 18.5 万，是墨西哥有史以来任何政府任期的最高记录，尽管谋杀率正在逐步下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面进行重大投资，否则 Sheinbaum 很可能很难实现总体安全水平的显著改善，”独立拉美政治风险分析师 Nathaniel Parish Flannery 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的 MORENA 党还赢得了墨西哥城市长选举，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的总统将面临与美国在境内移民流动和打击毒品走私方面谈判的压力，以及此时美国欣太芬成瘾危机肆虐的背景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美国总统选举由唐纳德·特朗普获胜，这些谈判预计将更加艰难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国车征收 100% 的关税，并将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，总统将面临解决电力和水资源短缺以及如何吸引制造商重组供应链的问题，以适应“近岸外包”趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 将不得不考虑如何处理墨西哥石油公司 PEMEX，该公司已连续 20 年产量下降，且背负巨额债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个不能无底线地投入公共资金和让公司永远没有盈利空间的地方，”高盛首席拉丁美洲经济学家 Alberto Ramos 表示，“他们必须重新审视 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔翻倍了最低工资，减少了贫困，监管着增强的比索和低失业率，这是他极高人气的基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 承诺扩大福利项目，但鉴于墨西哥预计今年将出现庞大的预算赤字，2025 年预计GDP增长率仅为 1.5%，这将很难实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将选举变成对其政治议程的公投，Sheinbaum 拒绝了反对党认为她将是“奥夫拉多尔的傀儡”的指控，尽管她承诺继续许多他的政策，包括那些帮助最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，Sheinbaum 感谢奥夫拉多尔作为一位通过改善我们的国家而独一无二的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师 Viri Rios 表示，这种指责可能源于性别偏见，人们无法相信她会做出自己的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她将做出自己的决定是让人难以置信的，我认为这很大程度上与她是女性有关，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum，执政党 MORENA 的总统候选人，在赢得总统选举后在墨西哥城的演讲现场接受支持者的反应，2024 年 6 月 3 日。路透社/劳蕾尔·库纳&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum，执政党 MORENA 的总统候选人，竞选胜利后向支持者挥手，2024 年 6 月 3 日，墨西哥城。路透社/劳蕾尔·库纳&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在墨西哥城市中心市政广场举起“总统 辛贝马”横幅，庆祝执政党 MORENA 宣布 Sheinbaum 赢得总统选举，2024 年 6 月 2 日。路透社/玛雅·埃利佩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人奥奇蒂尔·加尔韦斯在大选结束后向支持者讲话反应，2024 年 6 月 2 日，墨西哥城。路透社/克泽特齐·尼古埃塔-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，圣克鲁斯·霍索科坦地区，路透社/何塞·路易斯·贡萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城。路透社/亚希尔·塞瓦尔罗斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅涅希尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城。路透社/路透社/路逶尔·考特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，圣巴托洛梅·夸利亚纳小镇。路透社/何塞·路易斯·贡萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅涅希尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，萨满瓜尔萨马。路透社/约阿基姆·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城内蒂托·朱利安·阿莱亚机场。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城。路透社/约阿基姆·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城。路透社/乌兹利·库纳&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，圣胡安·查马拉。路透社/约阿基姆·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城。路透社/路透社/路逶尔·考特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，圣巴托洛梅·夸利亚纳。路透社/何塞·路易斯·贡萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城。路透社/路 disadvil·库纳&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 5 月 31 日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 5 月 31 日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 1 日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>