<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 01 Aug 2024 19:28:05 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在上周五公开 spoke 至言，表明以色列曾提议开辟一条鲜例之途，旨在与以换取人质的释放作为交换，其呼吁哈马斯接受这份新提议，强调这是终结冲突的最佳路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"战争应当结束，康()? 追求和平之日理应启程"，拜登如此表示，其正处于能否在今由 Joi? 自算周期的困难选择中，此时以色列与哈马斯之间的冲突，早已历时八个月之久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡特尔等国家作为斡旋者，在多次组织以色列与哈马斯关键军事行动的战地休战会谈中，往往遭遇反复宕机，双方均相互指责对方在此过程中阻滞了进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此提议在近几周以色列对拉法的入侵加之雪上加霜的政府压力作用下，如同浮出水面的鲸，成为国内外对于加萨死亡事件乃至人质继续遭受囚禁之恐惧的产物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡之办公室声明表明，以色列已授权谈判者于拜登的提示下，向加萨地带派遣并正式提交 ceasefire协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周四共和党总统候选人唐纳德·特朗普挺身而出，因34项重罪被定罪后，此举更为此情此景增添了鲜明对比。唐纳德·特朗普自拜登的竞争阵营回归故土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登铺垫的这项提案由三个阶段组成，且与以往不同的是，即使在各方充分参与与讨论下建立起通向永久和平的搓板之路时，解除停火状态依然被定为终极判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初始阶段，持续六周的熄业髌硌\"".Normalize 的 xsxs 散布而开，以色列武装力量将被适时撤出加萨地带，在这期间老人与女性作为质保参与交换，他们将互换数百名囚犯。至此，阿拉伯平民将从可能的时代光景中返回觅得一线希望，其中包括来自加萨北部的，每日600辆卡车亦带来人道主义援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将协商制定终局停火协议的条款，"停火将持续，直到所有讨论与协商持续进行"，拜登再次强调其独特观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终阶段涵盖了对于加萨进行全面重建的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此提案已被由卡特尔转述于哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁以色列中强烈拥护无限期战争者转变为立场更加理智的声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不否认在以色列内外存在着不同的声音，那些希望战争无限期延续下去的人”，“他们甚至可能在内塔尼亚胡执政联盟内部，明确表明他们愿意占领加萨，将战争时间延续至数年，并将人质的性命置于最不优先的位置。而我正恳请以色列领导层站出来支持这一协议，尽管压力呈倍增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对于我来说，在忙碌的反冲突之路上从未有过轻松一刻”，“作为一名始终对以色列秉持诚挚信念的人，另一名曾越境在战时造访以色列的美国领导人，以及更进一步，作为推动了美国直接捍卫以色列免于伊朗攻击的人，我呼吁我们在这一良机失去之前做出抉择，“别置之不理”，”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国高位官员，碍于匿名规定，解释了以色列此次相干家非同小视的原因，点明了以色列若能实现上述进步，将为后续历程带来成功的希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们得到的是一条终结危机的道路，一份由缔造者们手舞足蹈工作的四点半篇的契约，更为关键指出的是：仪式已悉数完成并具备可行。”该官员表明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照此计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举引起以色列境内新闻展示点的激烈讨论，甚至引发国内对总统拜登计划直接向以色列民众发起沟通的声音。网络频道第十二台中断了晚上六点的新闻播出，对拜登的演讲进行现场播报。 hung compile”，在此期间坊间禁止了相关细节的揭示，新闻汇报人员丹尼·库斯莫在此发表说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在拜登提出的新提议中，成功率高于以往任何时期的可能性 ，哈里·苏里教务长表示，“此举被视为向着以色列发出的明确信号，且这正是美国. 拜登政府渴望实现的法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早前 &lt;a  跳转到:/world/middle-east/us-warns-israel.html&gt;下月初三月二十七日 &lt;/a&gt;美国官方的抗议再次如期而至，警告以色列，若对拉法的征战升级至战略干涉，则整个武器供应所需的任务恐成泡影，从而改变以色列未来的战争策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日前哈马斯一反常态，通过其炮弹推手联系着国际调解机构，呼吁外界愿意开始讨论与形成方案。哈马斯期望主权的世界理念将停滞在加萨的土地上，直至双方就赎金及换人达成共识并最终形成协议。效果立现，哈马斯在确认以色列停止战争尚定论的前提下，宣布准备接受全面协约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加萨居民遭受战争经历的痛苦足以动摇世界关注，拜登呼吁各国为走出这场浩劫战线提供新方案，展现言论力量的拦手问主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周发生的一次以色列针对拉法的军事打击中，45名加萨居民失去生命，引起国际情绪反响，尽管对美国目前已确保不会因这一举动而在武器供应之际做出直接干预之道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“加萨人民遭受无尽苦难，”拜登这一日回答，“我们看到了本周发生在拉法争论中军击命中人员的死枝荏壮，目的旨在针对恐怖组织哈马斯。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加萨当地官方数据显示，从十年前以色列在对加萨的攻击作为回应，该地已累计超过3万6千人死于战火。与此同时，他们在加萨的死伤人数达到大体1千2百人。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文包含第四段第17行的强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在周五特朗普大厦内部面向一排摄影机，投射出以下宣告，旨在回应他面临法律与政治领域的双重斗争：&lt;em&gt;他已做好战斗准备。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定唐纳德·特朗普在涉及伪造文件掩饰封口费以隐瞒色情明星Stormy Daniels事件中的34项相关指控有罪的次日，共和党总统候选人，出言怒气冲冲、语无伦次，列举出众多对手和诸多不满的情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他邀请人们将中肯形容为“歪曲”和“恶魔”的联邦法官胡安·梅伦剑指麾下。此外，共和党和他竞选对手拜登的描述为“美国史上最差总统”的民主党候选人，也受到这位前总统的谩骂。他抨击了对其证词中的证人，控告了国会议员们曾另一位共和党阵营盟友向礼拜声称给予他弹劾的指控，最后他复述了其竞选活动口号，指责非法涌入的外国移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普急忙号召支持者捐赠竞选资金，借机将面临的挑战描绘为不仅局限于个人。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;&lt;span&gt;"'做好这样，因为我们正为美国而战。”他说道。&lt;/span&gt;&lt;/q&gt;
&lt;p&gt;尽管此类讲话通常较为幽默，但这场演说则明显透露出悲观情绪。特朗普仅持有一页笔记，于新闻发布会中上场。会后，他迅速从讲台退下，在儿子埃里克·特朗普陪同下离去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开镜头以外，利用募捐呼吁和社交媒体，特朗普营盟抑或是前总统的拥护者，诉诸激进观点，对司法系统及其质疑者进行抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场白热化的总统竞选中，无论哪一方候选人都认定对方是国家的威胁，拜登竞选团队视这番演说为唐纳德·特朗普不适宜执政的最新证据。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;&lt;span&gt;“全美民众第一时间目睹了骚乱、孤注一掷和败北的唐纳德·特朗普，自在阐述著自身个人不幸，并对美国司法体系撒下谎言。这一举动让所有目击者均无从怀疑唐纳德·特朗普，最终仍不具备担任总统之资格。”拜登竞选团队副主任迈克尔·泰勒在声明中描述。&lt;/span&gt;&lt;/q&gt;
&lt;p&gt;对于纽约判决的多数特朗普支持者表示，该判决乃是“一场不公的司法偏见”，情报署亦上报了周五单日3480万美元的捐赠纪录，同样触及微信红平台记录的又一纪录，以支持前总统特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普在总经费比上仍落后于拜登，其筹款活动仍持续力度地冲刺，针对支持者大量发送预告筹款短讯。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;&lt;span&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”句首新闻接收器传递信息。&lt;/span&gt;&lt;/q&gt;
&lt;q&gt;&lt;span&gt;“我永不会投降！”新闻发生后，澎湃的声援紧接而来。&lt;/span&gt;&lt;/q&gt;
&lt;p&gt;绝大多数共和党官员和组织紧随前总统特朗普步伐，强调了审判不公之处，控诉无端指控、偏袒的陪审团以及其他司法不当之举措。针对共和党的驳斥不够迅速和有力时，特朗普盟友和竞选负责人随即发起反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选主管克里斯·拉西蒂塔将对全国大学共和团在社交媒体上表示尊重审判机制的帖子进行了贬低。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;&lt;span&gt;“人的观点就像肛门，人人皆有。&lt;/span&gt;&lt;/q&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也对马里兰州民主党退任执政官、民主党参选参议员卡尔·霍根发表了内容上的打击，前者在判决前曾奉告民众：“避免为了党派激增添火助燃。”&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;&lt;span&gt;“您已结束竞选。&lt;/span&gt;&lt;/q&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就与特朗普候选团队进行的几场采访中，几个来自宾夕法尼亚州和乔治亚州的共和党投票者指出，特朗普的判决正在促使他们重新考虑对11月份选举支持他的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;这种背叛可能对特朗普再度对抗拜登上造成损害，特别是当特朗普正身处关键摇摆州位处劣势之时。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，与乔治亚州玛丽塔警局退任警员斯科特·克莱顿大多数的共和党受访者一样，他们都称此场比赛必定为竞选计谋和诡计。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;&lt;span&gt;“一切都是政治手段，目的仅在于削弱他的影响力，同时尽可能地减少他的竞选宣传时间。&lt;/span&gt;&lt;/q&gt;&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;&lt;span&gt;"若是他们能成功处理此事，他们可以对任何其他候选人做出相同之举。再无一人能免于其领域之苦难。&lt;/span&gt;&lt;/q&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="1" tabindex="0"&gt;&lt;span&gt;相关图片: &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;figcaption id="figcaption2"&gt;&lt;i&gt;&lt;span&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。通过路透社，Brendan McDermid拍摄&lt;/span&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;figcaption id="figcaption3"&gt;&lt;i&gt;&lt;span&gt;2024年5月31日，纽约市。通过路透社，Brendan McDermid拍摄。共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦的新闻发布会后第二天，针对刑事指控，被裁定在歧视风暴·丹尼尔斯进行贿赂和欺诈的业务记录以隐藏金钱的相关指控有罪，进行全面论述。&lt;/span&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯领土上使用美国武器的限制，这是一个对已有两年历史的冲突更加深入的步骤，专家认为这将有助于削弱俄罗斯跨边境对哈尔科夫的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张不让乌克兰用美国提供的武器袭击俄罗斯领土上的目标，因为它担心大规模乌克兰攻击可能导致直接与核武装备的俄罗斯爆发冲突。这一规则与其他美国对基辅禁止提供高级武器的禁令形成了清晰的对比，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定，于周四生效，仅为对哈尔科夫地区的战斗进行了精心的调整。美国官员说，这允许基辅在俄罗斯领土上使用美国提供的武器反击“威胁或准备攻击”他们的俄罗斯武装部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这为前线乌克兰部队打过边境，在使用美国提供的机动炮火箭系统（HIMARS）发射器携带引导式多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器对俄罗斯武装部队开火提供了“绿灯”，专家指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据乌克兰国立战略研究所（一个在基辅的官方智囊团）研究副研究员米科尔·比利艾斯科夫说：“这可以使前线稳定，并有可能创造条件在俄军前进至哈尔科夫地区之前使它们撤退。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格尔姆说，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战斗前线所必须抽调的军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在俄罗斯可能会被牵制，会重新考虑其对哈尔科夫地区进攻所使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决定过程追溯至数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员说，在5月13日的一次安全视频会议中，泽连斯基总统在与白宫国家安全顾问雅各布·索利万、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长委员会主席哥伦布·布朗进行了秘密会面期间，请求美国允许对俄罗斯领土上的目标进行打击。索利万在5月15日向拜登提出了解除限制的建议，得到了奥斯汀和布朗开发的支持性推荐。拜登同意乌方应能从俄罗斯领土的安全中对正在袭击他们的俄罗斯部队进行反击。此后，拜登政府一直在最终决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月20日接受路透社采访的泽连斯基总统公开呼吁乌克兰合作伙伴采取这一步，但他当时表示：“到目前为止，并没有出现任何积极迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资深分析师罗伯·李认为，俄罗斯利用拜登的禁止内部打击区域的指令作为安全避风港，对哈尔科夫地区发动攻击，这种情况有所改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌第二大城市哈尔科夫距离边境仅19英里(30公里)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其大炮直接跨越边境。它可以保持防空、电子战、指挥与控制等在那儿”，李先生说，“可能有某种程度的安全避风港。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会立即改变前线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会在很大程度上改变战线的流动，甚至可能没有变化。但它将使俄罗斯人为继续这种跨境行动变得更难”，李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格尔姆表示，俄罗斯不具备对哈尔科夫进行大规模强势推进的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄方没有足够的部队能够有效地从东北方向威胁哈尔科夫，”他说，“为了做到这一点，它将掠夺东部地区战场的部队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京一直警告北约成员不要允许乌克兰将其武器打入俄罗斯境内，并再三警告战争可能会升级到核水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备好在未来的几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的能力，尤其是在近期在战场取得有利地位之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在华盛顿宣布政策调整的次日，泽连斯基在周六的《卫报》采访时呼吁美国批准对深入俄罗斯境内的目标发动打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿分析员马克·坎西安认为，拜登的行动只是权宜之计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并不是激进的做法（改变）。但这是一步”，坎西安说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人和拜登政府的官员将争取下一步：打击更广泛的靶点，即可能不是直接威胁哈尔科夫的俄罗斯靶点，但在其他地区也是如此的靶点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周六的布拉格采访中未明确回答拜登政府是否可以扩大政策以允许对俄罗斯境内更远的区域发动打击，但也没有排除这个可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在未来，我们将继续按照需要进行适应和调整”，布林肯说。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乌克兰哈爾科夫遭导弹袭击后的废墟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;紧急救援队在乌军官米哈尔·奥戈热诺科特在2024年5月30日，位于霍罗夫外遭到俄罗斯导弹袭击的儿童及青年骑兵学校废墟工作。乌军队对俄罗斯袭击乌克兰战争中遭受严重损坏的图片。 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探者正在坚持它们减少扩大产出时的支出承诺，这确保了全球顶尖的原油生产商美国，在2024年在未来方向上扶持放缓增长，这可能缓解欧佩克+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去的十年中，美国一直引领全球原油供给的非欧佩克生产国增长，这得益于页岩革命、技术创新与效率提升，大幅推动了原油产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国的原油产量出乎意料地增长超过一百万桶每天至1,293万桶每天，并处于政府2023年初预测的月度约40万桶每天的增长曲线之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，欧佩克+的共享产油国们加深了供应削减，部分原因是为了对抗美国和非欧佩克生产国增长的产出，总计5,860万桶每天的减产量，约占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克+正在着手进行一个复杂协议，将允许该团体将部分减产延长至2025年，欧佩克+各方在周四讨论认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当欧佩克+于周日考虑供给政策时，美国产量增长在推动非欧佩克+产出增长的同时，将造成较小的威胁，不如2023年的规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府部门的最新预测显示，美国原油供给今年可能增长约27万桶每天。这与欧佩克组织自己预测的美国原油和凝析油产出增长30万桶每天相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计2024年美国原油产出增长64万桶每天。三者是主要的预测者，且均低于上一年度的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克预期，在2024年全球原油需求增长约220万桶每天的情况下将将超过非欧佩克生产国的供给增长约百万桶每天，意味着相对于2023年，欧佩克+原油的需求量预期增加约9万桶每天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将仅为110万桶每天，并不是对欧佩克原油需求显现稍高的变动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年年初至今，美国原油产出变化不大。4月产出约1,313万桶每天，低于12月的1,326万桶每天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业内执行官及分析师认为，即使原油价格徘徊在每桶80美元左右，美国的石油钻探者不太可能如同2023年一般，以意外地提升产量率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“客户们保持非常保守与密切地掌控预算”，合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，令人惊异的是钻井数量并未上升更多的比率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的企业正使资本支出保持稳定，并暂停升级其钻井平台，以最佳地适配平缓的钻井增长。公司计划到年底运营12台钻井设备并对明年度着重部署几台更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的钻井数量已经下降至496台，相对于去年同期水平下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在本周的笔记中指出了，美国总原油产出在多数年份可以增加100万桶每天，但现有还不曾表露增长这一速率的意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察小组预计今年全美原油产出及凝析油生产将增加47万桶每天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几年来，上市的美国生产商的投入对增长实施了限制，受到了投资者的压力。在2010年代时，不羁的投入推动了结构性增长，而从页岩区域中获取的回报十分有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近几年，部分通过合并而繁荣的私营生产者驱动的过高的产出增长部分来势汹汹。他们通过钻进更长的井并使用碎裂技术同期从更多的井中取出原油，提高了生产力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“回想近期的合并狂潮之后，目前的油价情况会继续，将会支持较为温和的美国综合原油产出的增长，从不断优化的钻探及完善执行力持续中获益，”德州标准石油的总裁Timothy Roberson指出。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;
&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S. August 22, 2018.  REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在其领导的非洲国家大会（ANC）政党遭遇自种族隔离结束以来的最大选举失利后，权威将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三选举的约71%投票站统计结果中显示，ANC票数占比滑落不到42%，这一数据较2019年最后一次选举的57.5%大幅下滑，并头一回跌至三十年内的首次非多数席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一选举打击表示，Nelson Mandela领导的解放运动必须与其他一个或多个小党通过组阁协议或共同协商形式协作来管理国家。ANC可能需要做出政策妥协，或是让出内阁关键职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖、投资银行家出身的拉马福萨可能将面临反对党和其内部严重分裂的ANC批评者要求其辞职的呼吁。然而，ANC的顶级高级官员支持他留任。分析人士指出，目前暂无明确可选的接班人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“很难找到一个明确的统一体制人选接替拉马福萨。”开普敦大学的政治教授安东尼·巴特勒说，该教授曾撰写过有关拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年三月的一项民意调查表明，拉马福萨在该选举政策评选中支持率最高，而ANC内部的派系斗争可能会为整合反对他的任何行动复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前为止，拉马福萨对ANC选举表现并未评论。其发言人表示预计在周六将宣布完整和初步选举数据时，发言时会对此做出评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2022年调查报告指出关于拉马福萨可能因在其半农场发现大量非法现金涉嫌不当行为一案时，他就否认了涉事指控，被称作“农场门”事件。同年稍后那个月，拉马福萨成功赢得了五年期ANC领队的任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举的主要挑战者以前任领导人Jacob Zuma麾下的新党uMkhonto we Sizwe在此次选举的优异表现，出乎意料地挤占了ANC的广泛支持，尤其是在Zuma的全球政府家庭省克瓦祖卢·纳塔尔（KZN）地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Jacob Zuma诱导了Ramaphosa和ANC的失败。他清楚他们对KZN的脆弱性。”政治分析家Ralph Mathekga说，“这是Ramaphosa项目的终结。无法通过失败的选举而维持正常的运作状态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评指出，拉马福萨作为总统上任以来的反应懒散，对于关键改革的采取拖延，避免加深自己政党内部裂痕，与20世纪80时代他作为工会领袖采取果断行动形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在众多拥护者眼中，拉马福萨表现出的共识建设能力以及南非洲作为所谓的“全球南方”的领头羊角色，特别是对疫情疫苗公平分配的全球倡导加强了南非的声誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在疫情期间，拉马福萨是全球呼声最盛的疫苗公平分配倡议者之一。最近，南非向国际法院提出针对以色列的反灭绝诉讼，该法院判定以色列必须暂时停止在黎凡特的军事袭击。以色列坚决否认一切指控，继续在黎凡特贯彻军事政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举前，拉马福萨强调ANC的过去三十年所取得的成就，在其支持者聚集于索沃托足球场的最后一次竞选集会上，承诺将“做得更好”。然而，相信他的评论的听众人数显著减少。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统Cyril Ramaphosa在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, May 29, 2024. REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大已被定罪的连续杀人犯罗伯特·比克顿于本月早些时候在魁北克一座最高安全级别的监狱遭另一位囚犯袭击后，于周五逝世，年仅74岁，监狱主管机关宣布。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比克顿乃加拿大声名狼藉的大型谋杀犯之一，他在2007年被定罪，因谋杀注射毒品者与妓女，且在位于太平洋省份不列颠哥伦比亚的猪场对她们的遗骸进行粗暴处理。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他因在温哥华附近片状破败地产业内发现六名女性遗骸而被捕，并被判处终身监禁。政府检察官在宣判后撤销了另外20宗谋杀指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大矫正服务机构声明，比克顿于5月19日在魁北克监狱遭受袭击后逝世。袭击后，他被送往医院接受治疗。声明中表示：“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚地区以及全国社区造成了毁灭性的打击。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;受害者们正是在温哥华毒瘾泛滥，饱受药物侵害的东區下城街区毎过十余年失去的众多以上的60位女性。比克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在西港彼度拉斯墨西加岛附近的彼克顿猪地产区内，发现了不算完整的33位女性，其中许多人来自原住民部落。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016年，比克顿撰写的一本书的电子版本在上线几小时内即从亚马逊下架，维珍伦敦新闻报道，比克顿在书中坚称无罪且自称警方布下陷阱来栽赃于他。随后，书的出版社请求亚马逊下架此书并就受害者家属表示歉意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此图像是&lt;!--  图片额外内容及对应描述不会影响回答逻辑逻辑, 可以直接返回其他翻译内容无需包含图片描述 --&gt;unteamed的内容将会被省略。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;图&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="未更新的插图描述" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
        &lt;!-- 描述图片文字内容的标籤会被省略，答案中的实际呈现无影响--&gt;罗伯特·威廉·彼克顿（Robert William Pickton）于港盐لاقة之購物数据照片在未经后期处理的套餐岛上基于铺位的照片中显示。来源：全球电视/档案照片
    &lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已迁移到一种新型平台，该平台通过让用户锁定自己的代币以换取回报，为投资者提供奖励。此举建立了复杂的机制，风险分析师警告称，这可能对用户和加密货币市场造成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“重新投注”热潮的日益抬头彰显了加密货币市场不断增长的风险承担趋势，随着价格的强劲上涨和交易者寻求收益，此类加密货币价格飞涨，比特币作为最大型的加密货币已接近历史高点，以太币作为第二大加密货币，今年至今上涨超过了六成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer，这家总部位于西雅图的初创公司，无疑是重新投注热潮的动力引擎。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得1亿美元融资，短短六个月的时间，其平台已吸引来了高达188亿美元的加密货币 - 打破了不足4亿美元的记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer发明了重新投注，以扩大长期以来的加密货币实践——宝玉以科技创新者Sreeram Kannan透露给《路透社》——宝玉特以及以太币的持币者使自己的资产被锁定作为验证程序的一部分。持有者在参与投注时不立即访问代币，但他们会因此获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分投注平台还会给用户发放新创建的加密货币来代表他们投注的加密货币。重新投注使持有者可以将这些新获取的代币再次用于不同区块链基础的程序和应用，期望获得更大收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对重新投注的看法存在分歧，其中部分内部人士认为，由于实践的初期阶段太新，有关风险的情况尚难确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果用于重新投注的加密货币作为质押品在加密货币大规模借贷市场中使用，将会基于少数基本资产造成无休止的借贷循环。如果所有人尝试同时退出，这将可能加剧整个加密货币市场的不稳定性，他们指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有抵押品在抵押品层面存在重复抵押时，这并不理想，它引入了一种新的风险因素，这之前可能不存在。”来自加密数据提供者的Kaiko研究分析师Adam Morgan McCarthy 对此评论说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：以以太坊区块链进行的投注一般位于3%-5%的范围，分析师表示，重新投注可能带来更高的收益，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新投注是风险世界中分散式金融（DeFi）的最新发展，这种金融模式允许持有加密货币者通过实验性方案在不需出售持有资产的情况下生成大型回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管EigenLayer平台目前尚未直接向用户发放投注奖励，因为这一机制尚未完善，但先行加入该平台的用户正期待未来的奖励或其他赠予式活动，如空投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向用户所提供的是其自创新货币“EIGEN”。用户期望在未来该货币将有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而Kaiko的Morgan McCarthy 则表示，重新投注平台的增长动力是由寻求赠予的用户驱动的，他将它描述为“非常投机，这片免费的钱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常危险，”来自美国加密货币交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示，Coinbase提供的服务是投注而不是重新投注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在正在预先行动，有着获得奖励的期望，但他们并不确定会获得什么，”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他曾在西雅图华盛顿大学担任副教授，并参与了首个学生设计的微型卫星项目在印度的发起，据他的学术网站显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将其定位为一个验证服务的市场，将希望投注的用户与需要投注令牌的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新出现的重新投注平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台重新投注客户的令牌至EigenLayer并产生新的令牌来代表被重新投注的资产，这些令牌可以用于其它目的，如在借款中作为保证金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在允许用户选择在哪里投注他们的令牌，以助于新区块链服务的拓展，而不是为了鼓励越来越多由加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有官方关系...这是一个短暂现象，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重新投注可能存有“隐含风险”，如果用于重新投注的令牌在加密货币放款中使用，可能会在金融危机期间产生被迫清算以及更高波动性的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年的加密货币市崩加剧了高风险放款的风险，加密货币用于质押的资产在Terra和Luna等硬币崩溃后，迅速失去了其价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan强调EigenLayer会与这类风险保持距离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“重新投注的风险并不在于重新投注自身，而是放款协议中的风险。放款协议低估了风险，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重新投注表示关注，指出重新投注机制中的资金相较于全球加密货币行业的2.5万亿净资产仍然微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期担心加密货币世界中的损失可能溢出至传统金融市场，这一直令他们感到担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们并未看到重新投注问题对传统金融市场产生的实质性威胁。”宋普隆全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密世界越来越与主流金融相连，重新投注正受到机构投资人的接受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered的加密货币部门Zodia Custody已获得明显机构对投注的兴趣，但认为重新投注一步走了太远，因为它难以建立“纸质记录”，追踪资产走向和分配奖励的路径，Chieq风险官Anoosh Arevshatian如是表达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作对部分资金进行了重新投注，Kelp DAO在四月份发布的博客中证实了这一点。Laser Digital未回复《路透社》的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sygnum这家瑞士专注于加密货币的银行表示，其已投票托用户加密货币资产，并期待“围绕重新投注产生新的生态系统”的出现。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;
  Claudia Sheinbaum 来自于她导师Andres Manuel Lopez Obrador的遗产，后者卸任的领袖，在墨西哥的政坛上有着较高的民望，特别是对于贫困阶层的助力推动她赢得了辉煌的胜利，她的成就使得她成为墨西哥历史上首次女总统。作为一名气候科学家以及曾经的墨西哥城市长，Sheinbaum在选举中获胜，所得选票比例在58.3% 至60.7% 之间，根据墨西哥选举监管机构进行的快速样本统计。预计这一比例将创下墨西哥民主历史的最高记录。  
&lt;/p&gt;
&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/" class="reuters-link"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt; 的胜利预示着墨西哥面临的一个转折点，这个国家以驯马文化闻名，并且拥有世界第二大罗马天主教人数，长期以来一直推动着更为传统女性角色和价值观。Sheinbaum 是美国、墨西哥或加拿大历史上通过普遍选举击败对手的第一位女性。  
八十岁高龄的Edelmira Montiel 女士，来自墨西哥最小的州Tlaxcala，Sheinbaum的支持者表示，“这是墨西哥共和国成立以来，我第一次投票给女性总统候选人”。她补充道，“以前我们甚至无法投票。当可以投票的时候，我们只买我们丈夫说要选的人的票。我感激上天改变这一切让我们在这里亲身经历”。  
Sheinbaum获得胜利的道路充满了挑战。她必须在推动受欢迎的福利政策的同时，承受预算赤字沉重以及低经济增长的压力。在初步结果发布之后，她在支持者面前承诺，政府会精打细算，并尊重中央银行的独立性。  
除了安全问题之外，Sheinbaum还面临着诸多难题。在Andres Manuel Lopez Obrador 任期内，犯罪集团的影响力似乎在整个墨西哥得到了扩张和加深。
&lt;/p&gt;
以初步结果统计，墨西哥国家首府墨西哥城市长一职，也被MORENA政党收入囊中，这在国家中是一项极为重要的职务。  
对于即将到来的谈判，无论新任总统是面临何种美国总统，墨西哥政府都将面临既定的困难和挑战，特别是关于庞大的美国移民在墨西哥过境以及在禁毒合作中可能遭遇的麻烦。特朗普政府在11月的连任，对于谈判可能会造成更多难度；特朗普曾承诺对来自墨西哥的中国产汽车课征100%的关税，并提到将采用特别部队对抗卡特尔集团（drug trafficking）。  
在墨西哥国内问题上，新总统将需要面临电力和水资源短缺的挑战，并吸引制造商迁移到这个国家，这些都是近岸外包趋势所衍生的结果，旨在将供应链靠近主要市场。  
她还需要解决墨西哥石油巨头 Pemex所面临的产能下滑和高负债问题。不存在“无底洞的资金流入，公司永无盈利”的局面，Sheinbaum必须重新思考企业模式。前总统 Andres Manuel Lopez Obrador通过颁布最低工资标准、减少了贫困比例、强化了比索货币，稳定了市场，维持了低失业率的成功举措使得他在选民中深受欢迎。同时，Sheinbaum也承诺扩大福利项目，但鉴于墨西哥目前正面临高达一年25%的巨大预算赤字和预计2025年GDP增长仅为1.5% 的情形来看，这显然并非易事。  
前总统的影响也潜藏在大部分批评之中。Andres Manuel Lopez Obrador在竞选期间的影响力巨大，试图将投票变为对其政治议程的公投。 Sheinbaum随之也因此被质疑会成为这位“前任领袖的傀儡”。不过，她已宣誓将继续实施Andres Manuel Lopez Obrador以来政策中的众多有利于服务质量较高的措施。在胜利演讲中，Sheinbaum将其前导师形容为“一个人物，他极大地改善了我们的国家”。尽管如此，政治分析师 Viri Rios认为排斥女性批判其作为“被利用的工具”主要源于性别歧视的原因。她指出，“人们简直无法相信她能够独立做出决策，我认为这一切很大程度上都与她的性别有关。”

![Sheinbaum](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg)
![Sheinbaum](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg)
![General elections](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg)
![General elections](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg)
![General elections](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg)
![General elections](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg)
![General elections](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg)
![General elections](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg)
![General elections](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBQLRD64BVF4BDA.jpg)
![General elections](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg)
![General elections](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg)
![General elections](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg)
![General elections](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg)
![General elections](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg)
![General elections](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg)
![General elections](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg)
![General elections](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg)
![General elections](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg)
![General elections](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg)
![General elections](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg)
![General elections](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg)
![Preparations](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg)
![Preparations](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg)
![Preparations](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg)
![Preparations](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg)
![Preparations](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg)
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;周六，世界卫生组织宣布，旨在就如何更有效地打击大流行病达成全球协议的谈判工作，期望于二零二五年乃至更早实现完成，若情况允许。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年内已在一份增强协作，尤其是在大流行病前后方面的协议上进行了紧张的谈判，以应对对COVID-19暴露出的失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初，联合国主管机构旨在在本周内完成协议制定，然而，由于经济更发达与经济落后国家在分享疫苗、做好准备等方面存在着严重的分歧，谈判工作的期限已相应进行了延展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，国家之间已达成一项平行协议，旨在对既有的、具备法律约束力的健康规则进行更新，这些规则统称为《国际卫生条例》(International Health Regulations, IHR)，新增了一类“公共卫生紧急状态”，以此对应最严重的、对全球造成威胁的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·格布雷耶尔斯在一则声明中表示：“今日进行的历史性决策体现了成员国共同意愿，旨在从公共卫生危机及未来的灾难对全球民众所面临的共同风险中为援助和剥夺之列提供保护。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长凯文·亚历山大·贝克瑞在周六期间，以一副坚定的口吻表示：“借助这项协议，我们正采取举措对各国进行问责，并加强遏制暴发，以防威胁到包括美国人在内的国家安全的损害。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次对全球健康规则改动旨在强化全世界对于新病原体的防御能力，据世界卫生组织的数据，自COVID-19爆发以来，超过七百万生命因此丧生。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="存档照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的世界卫生组织标识” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;存档照片：2023年2月2日，日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的标识。/REUTERS/Denis Balibouse/存档照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>