<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 04 Dec 2024 16:45:13 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布实施戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190名议员出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台对此进行了直播。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱遭到 fellow inmate 的袭击后于周五去世，享年 74 岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于 2007 年被裁定在不列颠哥伦比亚省的养猪场谋杀吸毒者和卖淫女，并肢解他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方记录显示，6 名受害女性的部分遗体是在温哥湖北部郊区东温哥华附近皮克顿破败的房产上发现的。加拿大政府检察官在皮克顿被判终身监禁后撤回了另外 20 起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在 5 月 19 日于魁北克监狱内遭到袭击后死亡的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们必须意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”矫正服务局在其声明中这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这 6 名受害者都是温哥华市中心东区一个长期充斥毒品的贫困地区失踪的女性中的一部分。超过 60 名女性在皮克顿于 2002 年年初被捕前的十多年里陆续失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的养猪场 Port Coquitlam，大约位于东温哥华市中心以东 25 公里的地方，发现了 33 名女性的遗体或 DNA 样品，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016 年，据《温哥华太阳报》报道，皮克顿声称自己无罪并被警方构陷的一本书在亚马逊上架不到几小时就被下架。出版商要求亚马逊将其删除并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，摄于不列颠哥伦比亚省皮克威克兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿，摄于不列颠哥伦比亚省皮克威克兰的家中，未标注日期。图片来源：THOMAS ROBERTS/路透社/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内的一排摄影机前，发布了一则既适应于其法律斗争也适应于政治斗争的信息：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件掩盖向色情女郎支付封口费一事而被判34项罪名的前一天，共和党总统候选人在愤怒且言辞混乱的演说中列出了他的对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判主持人胡安·梅伦警法官为“歪曲事实”和“恶魔”。他把民主党总统候选人乔·拜登形容为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了申诉他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及自称是非法入境者的移民，复述了其竞选集会上的言辞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将其面临的挑战描绘得比他个人的更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其他竞选演说中常穿插幽默，但这次演讲主要是阴郁的。特朗普在新闻发布会上只用了一页小笔记。演讲结束时，他没有回答任何问题，由其儿子埃里克·特朗普陪同迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机外，通过募款呼吁和社交媒体，前总统的盟友纷纷抨击司法系统及其认为曾声称特朗普犯下罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两党候选人相互视为对国家构成威胁的大选中，拜登团队抓住特朗普的言论，作为其不适合任职的证据之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了饱受困扰、绝望且失败的唐纳德·特朗普就个人怨言喋喋不休，并错误地描述了美国司法制度，这样的场景令任何正在观看的人得出显著的结论：这个人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队公关总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——多数人认为纽约的判决是一场冤屈——在周四单日为其竞选捐赠了3480万美元，该数字创下了特朗普在共和党数字募款平台WinRed上的单日最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论在总募款方面落后于拜登的竞选团队，希望保持竞争优势，通过一系列令人不安的募款短信向支持者发起了募款攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子里！”一条消息是这样写的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条在特朗普的新闻发布后发出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统的一边，坚称审判有瑕疵，指控应从未提出，陪审团多来自偏左的曼哈顿地区，法官有偏见——当地官员否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员或组织的谴责不够坚决或强烈之处，特朗普的支持者和竞选助手会对这些做法发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉西维塔对社交媒体平台上发表“尊重陪审团的裁决”声明的全国性大学共和党集团表达了轻蔑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股，”拉西维塔在帖子中说，“每个人都有一个。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也对马里兰州前共和党州长、现任参议员竞选人劳里·霍根展开了攻击。&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;他指出&lt;/a&gt;，在判决之前，霍根曾警告美国人“不要用更多党争性言论增加火势”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经在竞选活动中画上句号了，”拉西维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受共和党选民的采访中，几人在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州表示，特朗普的定罪促使他们重新考虑其在11月的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的倒戈可能会损害他与拜登的重赛，鉴于特朗普在多个摇摆州的民调优势微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人看起来与其自身的特朗普何其相似，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治性程序，目的是伤害他，并尽可能多地阻止他在竞选活动中前进。”62岁的前警察斯科特·克莱顿说，他在佐治亚州玛丽塔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到对他这样，他们就能做到对任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而处境艰难</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党参选后，其领导地位将受到严重削弱。其党派在此次选举中的失利是自种族隔离结束以来最糟糕的成绩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据报道，在周三选举中约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，这比2019年的57.5%下降幅度显著，并且是ANC在过去30年中首次未能获得超过半数的票数。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次选举结果给该前解放运动带来了沉重打击，使其不得不与其他较小政党进行联合执政的谈判或签订其他形式的合作协议。这可能要求其做出政策让步或让出内阁中的显要职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为前工会领导人转为企业家的拉马福萨可能会面临反对党及自身党内批评者的辞职要求，但ANC的高层官员已表态支持他留任，并且分析师认为该党目前还没有明确的继任者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前没有明确能够取代拉马福萨的统一候选人，”开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒斯如是说。伯勒斯曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的政治支持率最高，ANC内的派系之争可能给任何反对他的动员行动增加复杂性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，当全部初选结果在周日公布时，他会发表相关言论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之前，拉马福萨因在2022年对其在猎场家具中藏匿的一笔现金是否不当的行为接受了一项委员会调查。这份报告指出，他可能已经不当操作。他表示自己未犯错，并在同年晚些时候赢得了ANC领导人的连任新任期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次选举亦被认为是对ANC的一次严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和电力供应中断等问题心怀愤怒。在2017年末当选ANC领导人时，拉马福萨承诺将重塑党派形象并振兴经济，这之前，该国因前任总统雅各布·祖玛的丑闻及经济下滑已经遭受了九年的冲击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，当拉马福萨在2018年成为国家元首后的一阵欢呼情绪很快消退。六个年头过去了，经济依旧停滞不前，高层ANC官员仍然卷入丑闻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的劲敌祖玛，祖玛支持了新创建的ANC政党uMkhonto we Sizwe，该党赢得了超乎预期的支持，并且在ANC的支持基础，尤其是在祖玛家乡夸祖露纳省（KwaZulu-Natal）的关键地区，造成了巨大冲击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“雅各布·祖玛拦截了拉马福萨和ANC，他知道他们在夸祖露纳省很脆弱，”政治分析家拉尔夫·马泰加指出，“这是对拉马福萨项目的终结，因为选举失利之后，事情不可能一切如常。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨因其似乎在关键改革上拖延的时间长，以避免激化其党内分歧而受到指责，与20世纪80年代作为工会领袖时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其支持者仍然赞誉其协商技巧以及推动南非成为“南方国家”倡导者的关键作用，这是指所谓的“全球南方”，即指低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最知名的呼吁公平分发疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝诉讼，法官本月裁定要求以色列停止目前正在加沙市拉法实施的军事行动。但以方坚决否认这些指控，并继续推进其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图夸耀ANC过去30年的成功，但批评者指出，他对南非的最大挑战缺乏实质性的解决之道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺将在会上“做得更好”，其演讲吸引了数万人的支持，但许多人在他的演讲尚未结束时就已散去。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/欧帕·诺科西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中更深地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统 Joe Biden 放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一项虽然小但意义重大的举动，将帮助减缓俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自 2022 年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，不建议乌克兰用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标，主要担心这会引发与核武装备的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与美国此前对乌克兰提供的高端武器禁令相契合，包括先进的美国战机和远程 ATACMS 导弹，这些禁令如今已逐渐松动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周三开始生效，是针对哈尔科夫地区冲突而制定的。美国官员称，这一决定允许乌方使用美国提供的武器反击或预防俄罗斯跨界攻击其部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这赋予了前线乌军使用 HIMARS 高机动火箭炮发射 GMLRS 指导多管火箭炮弹及其他武器反击俄罗斯部队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将稳定前线并在哈尔科夫地区赶走俄军之前创造条件，”乌克兰国立战略研究学院研究员 Mykola Bielieskov 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英军情报官员 Philip Ingram 表示，拜登的决定将减少基辅必须从东部顿巴斯关键战场撤军的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，不得不重新思考他们在哈尔科夫地区的攻势战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周前。一名不愿透露姓名的美国政府官员表示，5 月 13 日，在一次安全视频会议上，乌克兰高级官员向白宫国家安全顾问 Jake Sullivan、国防部长 Lloyd Austin 和联合参谋长委员会主席 C.Q. Brown 提出了跨边界的武器使用请求。Sullivan 将此建议提交给拜登后，后者同意乌方可在俄罗斯领土上反击俄罗斯部队。美国政府此后一直在完善此决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔· Zelesnky 在 5 月 20 日接受路透社采访时呼吁西方伙伴采取此类措施，但当时表示：“到目前为止，没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute 的东部计划资深研究员 Rob Lee 表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄境内发动袭击的规定，将其作为安全基地对哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;距边境仅 30 公里的哈尔科夫是乌克兰第二大城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其大炮等重型武器部署在边界对面，还可以布置防空系统、电子战装备和指挥控制系统，以此获得某种安全地带，”Lee 称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee 等专家认为，这一决定单独来看并不会迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定并不会显著改变前线移动的情况，但如果能增加俄罗斯进行跨境行动的难度，”Lee 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram 表示，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够部队发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够能力从东北方向全面威胁哈尔科夫，”他指出，这要求其在东部战区的部队裸露在外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约盟国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求使用美国武器的更广泛机会，特别是俄罗斯在战场上取得优势的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5 月 31 日，Zelensky 在接受《guardian》专访时要求美国批准其攻击俄罗斯境内更深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现于华盛顿国际战略研究所任职的前国防部官员 Mark Cancian 称，拜登的变动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大转变，但这是一项重要进展，”Cancian 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将主张下一步允许打击更广泛的俄罗斯目标，这些目标不一定直接威胁哈尔科夫，但在其他地区亦然。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在 5 月 28 日于布拉格发表讲话时未确认拜登政府是否可以进一步允许对俄境内的其他目标进行袭击，但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“往后的日子，我们将继续按照必要的适应和调整行动，”布林肯指出。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击卡霍夫卡后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在被俄罗斯导弹重创的“儿童与青少年运动骑马学校”现场作业，坐落于哈尔科夫苏联村 Mala Danylivka，5 月 30 日。路透社/ Valentyn Ogirenko/ 资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探厂商继续遵守减缓支出以提高产量的承诺，这将使世界最大的原油生产国美国在2024年的增长放缓，从而可能缓解欧佩克+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在近十年中通过页岩革命和技术、效率的突破性进展，一直推动非欧佩克国家的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国的原油产量超出预期，日产量增长超过一百万桶，达到1293万桶/日，远远超过了政府2023年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克和非欧佩克盟国（简称欧佩克+）去年加深了减产措施，部分是为了补偿美国等非欧佩克国家产量的上升。总体而言，欧佩克+的减产量达到586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉欧佩克+讨论的人士周四表示，欧佩克+正在讨论一项复杂协议，旨在让一些减产措施延长到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当欧佩克+周日讨论供应政策时，美国增产继续推动非欧佩克+国家产量的增加，但这种威胁将不如2023年那么严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与欧佩克自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将超过64万桶/日，这是三个最受关注的预测机构中的最高增幅。所有这三个机构今年的预测都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非欧佩克+国家的供应增长大约100万桶/日。这意味着，欧佩克+原油的需求量在2024年应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，对欧佩克原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国整体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，略低于去年年底的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样惊喜，即使在油价徘徊在每桶80美元附近时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度。”钻探承包商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有进一步增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司保持资本支出平稳，并推迟对钻机的升级，以更好地适应较低的钻探增长。该公司计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察指出，预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市的石油生产商的资本支出受到投资者压力的限制，因为不加节制的支出推动了页岩产业的迅猛增长，但随后在2010年代限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出乎意料的产量增长在一定程度上受益于私人生产商，其中包括现在正在被业内某种整合大潮所影响的一部分私人生产商。由于钻更长的井并利用压裂技术在同一时间内从更多的井中生产更多的石油，它们提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有整合浪潮，但预期当前的油价将帮助支撑美国整体石油产量适度增长，因为钻探和完井效率的持续改进将推动增长。”德克萨斯标准石油总统Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。公司第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略出现了转变，重心更加强调资本纪律，导致了不同反应。”UBS银行分析师詹尼·斯托诺沃表示，他认为欧佩克+可能会延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量的增长。欧佩克+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的产量预计将增加140万桶/日，根据3月份EIA的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了与美国石油产量增长共存”，斯托诺沃表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作层从控制室视角在德克萨斯州佩曼盆地奥西斯石油租赁的所有权上可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;奥西斯石油在佩曼盆地德克萨斯州温克租赁区的钻井平台操作层从控制室视角可以看到。2018年8月22日。汤森路透/尼克·奥佛斯科/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出以色列新停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一份新的加沙停火提案，以换取释放人质，并呼吁“哈马斯”同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时候了，新的日子已经开始。”拜登说，他面临选举年的压力，需要停止加沙冲突，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔以及其他国家斡旋的以巴双方之间的停火谈判已经反复停滞，双方都指控对方妨碍了谈判的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案是在以色列对拉法多次入侵后提出，并伴随着反对者对内塔尼亚胡政府在国内和国际上的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已经授权谈判代表提出一份关于加沙停火的协议，此举是在拜登公布停火计划之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新提案还出现在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪的前一天，再次凸显了两位候选人之间的巨大反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这份新提案分为三个阶段，与之前提案的不同之处在于停火将持续，即使在双方谈判期间也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，数百名被囚的巴勒斯坦人将与人质（包括老人和妇女）进行交换，参与暂停冲突的人质也会与平民一起返回加沙，每天将有600辆卡车运送人道物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就结束敌对状态的条件进行谈判。总统表示，“如果谈判继续，停火将继续”。这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登将停火协议告知了哈马斯，据说是由卡塔尔转达的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他敦促以色列那些支持无限战争的人转变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有那些不会同意这种计划的人，他们会不断呼吁继续战争。其中一些人甚至在政府联盟内。他们已经表明立场，他们希望占领加沙，希望继续战斗多年，并把人质的优先级放在一边。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名一生都致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为最近派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们暂停脚步，思考失去这个时刻意味着什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名对记者表示，是以军近期战场战绩显著的原因，从而能够提出新的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个终结危机的路线图。这是一个详尽的四页半的协议，已经进行了详尽的谈判，现在摆在桌面上的实际上是整个进程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员补充说，按照计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电媒将拜登周五的演讲描述为具有历史性的，认为其目的是直接吸引以色列民众的支持。主要的12频道中断了晚间新闻广播，直播了拜登的讲话。此前，以色列审查机构曾禁止公布这份提案的细节，新闻主播丹尼·克沙姆罗解释称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶鲁大学教授耶里米·苏里认为，新提案比以往任何提议都更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成严重破坏，哈马斯发动任何严重袭击或恐怖事件的能力显著降低，尽管并非不可能。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论正渐渐对以色列不利，苏里指出，“这可能促使以色列人希望停止冲突，同时也有拜登的影响”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全身心支持某事时，他可以产生巨大的激励作用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议是，如果有病、年迈或受伤的人质，在加沙释放，换取六周的停火（可延长以运送更多援助物资到该地区）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前提出的这项协议在本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判期间停止战争而分崩离析，几天后以色列对加沙南部城市的拉法发动了加剧的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四称，他们已将斡旋者告知不会再度参与因拉法持续攻击而中断的任何谈判，但如果以色列停止战争，他们准备达成一个全面协议，其中包括释放人质和被俘人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名向记者透露，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家都有本国公民被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，上周末对拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦平民死亡，引发了国际愤怒，但并未跨过美国的红线，导致停止向以色列提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民遭受了极度的痛苦。”拜登周五表示。“本周早些时候，致命的拉法火灾烧毁了‘哈马斯’的袭击目标，我们全都看到了这些可怕的图片。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因10月7日南部的哈马斯袭击而对加沙发动袭击以来，已有超过3万6千多人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击共造成约1200人死亡。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法毁坏的建筑中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法被以色列军事行动摧毁的建筑中行走，照片摄于2024年6月12日，加沙北部的贝特莱亚。路透社/玛姆杜·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里继续担任黎巴嫩真主党与美国之间的关键联络人角色，美国试图调解黎巴嫩与以色列之间的停火事宜。凭借数十年的经验，伯里在促成停火协议 (&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;宣布&lt;/a&gt;) 中发挥了重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这凸显了这位86岁老人对黎巴嫩的控制力，尤其是在他长期影响的什叶派穆斯林社区，同时自以色列在九月份袭击并击毙真主党头目哈桑·纳斯里拉后，他被视为稳持局势的关键人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的电视演讲中表示，黎巴嫩目前正在“走向一个历史性的时刻，这是黎巴嫩有史以来最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了黎巴嫩的未来团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中以什叶派阿马尔运动的领袖崛起，并自1992年以来一直担任议会议长——在他的教派等级体制中这是最高的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任真主党领导人西耶德·纳伊姆·加西姆赞扬伯里作为谈判者的作用，称其为“兄弟般的支援者”。美国特使阿莫斯·霍奇尔曾多次访问贝鲁特，试图促成停火协议，这些协议在2024年9月加剧，并与加沙冲突并行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让人回想起伯里在2006年帮助结束真主党与以色列冲突最后重大战争中所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们指出，伯里的作用更为重要，因为黎巴嫩没有总统，内阁仅拥有部分权力，而接触到真主党，美国打击其为恐怖组织的组织，渠道非常有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当您现在来到黎巴嫩时，他是唯一值得会面的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在贝鲁特内战期间通过帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的39名美国人在全球范围内崭露头角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在内战后的大选中当选议会议长，恰逢纳斯里拉在领导真主党崛起时取得领导地位。他们二人共同领导“什叶派双人组”，指的是两个政党在什叶派政治代表和国家控制方面占主导地位的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访见伯里的人表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但他仍然有一定的局限性，无论出于真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以塞浦路斯城市的贝鲁特为背景，伯里领导的阿马尔运动的势力范围包括提尔市，以色列的火力已经打到了这里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年出生于利比里亚，父亲是一名移民商人，家庭源自塔芬因，伯里在黎巴嫩长大，并在大学时期就积极投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派社区中，许多人赞扬伯里帮助改善了他们在宗派体制中的地位，在这个体制中，特权多倾向于天主教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一位受过法律训练的律师，伯里继阿马尔运动的创始人穆萨·萨德失联后接掌了该组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导阿马尔运动的军事崛起，其与几乎所有内战中的主要政党战斗，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了国家机关和安全部门，他似乎与真主党保持高度一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一封电报质疑他对真主党的真实情感，在2010年公之于众后，伯里否认所有疑问，宣称纳斯里拉“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔武装分子在加沙冲突开始后与真主党一同向以色列发射火箭以示支持。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国会议员开始访问贝鲁特并会晤伯里，以试图制止两国边界的炮火交战，并说服真主党向利塔尼河以北撤退，这条河距国界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员：“要想防范伊朗向东移动利塔尼河要比让真主党向北移动容易得多。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他作为塞米克制度的参与者之一，该制度使黎巴嫩在2019年陷入经济崩溃，这是由于数十年来的政府腐败所致。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人则指责他拒绝召集议会议员选出总统，导致黎巴嫩的基督教领导者席位空缺两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为外交渠道的伯里对真主党的政治对手构成的尴尬局面，例如基督教的黎巴嫩力量，他们表示所有谈判必须由黎巴嫩总统主导。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图）会面，图摄于2024年11月15日，贝鲁特。路透社/塔伊尔·阿尔苏丹尼/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的画像挂在贝鲁特的一栋建筑物上，在纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失联45周年的集会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的画像悬挂在贝鲁特的一栋建筑物上，在纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失联45周年的集会上（未图），图摄于2023年8月31日，贝鲁特。路透社/莫罕默德·阿扎基尔/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转移到了一种新型平台，投资者可以将他们的代币锁定并换取奖励，这种复杂的交易模式引起了分析师的担忧，他们警告这可能对用户和加密币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重铸”概念正变得越来越受欢迎，这是加密币市场恐慌冒险的最新迹象。随着价格上涨和交易者寻找收益，比特币，作为最大的加密币，接近历史最高点，而第二大加密币以太币今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司于2月份从美国风险投资基金Andreessen Horowitz的加密货币板块获得了1亿美元的投资，其平台吸引了价值188亿美元的加密币，而在六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan在接受《纽约时报》采访时解释说，重铸是为了扩展长期存在的加密币实践“质押”。质押是指区块链网络中的许多计算机用来验证拥有哪些加密币的过程。作为这个验证过程的一部分，加密币持有者，如以太币持有者，会允许其资产被锁定。尽管在参与质押期间他们无法立即访问这些资产，但他们可以获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放代表他们已质押加密币的新创加密币。重铸允许持有者将这些新代币再次质押到不同的区块链程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对其是否风险过大存在分歧，一些内部人士认为这项实践尚处于起步阶段，尚未确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他人，包括分析师在内的许多人担心，如果代表重铸加密币的新代币被用作加密借贷市场的质押品，可能会形成基于少量底层资产的借贷循环。如果所有人都试图同时退出，这种做法可能会影响更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何有抵押品的抵押品，这都不是理想的，它引入了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫桑·麦卡锡说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重铸的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸是数字金融或DeFi这一高风险领域的最新发展，在这一领域，加密币持有者投资到实验性质的计划中，希望在不售出这些资产的情况下赚取回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户之所以加入该平台是出于对未来的奖励或称为“空投”的赠品的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人赠送自己的新创代币“EIGEN”。用户希望该代币将来会被证明有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; tablespoon加密数据提供商Kaiko的麦卡锡认为，重铸平台的快速增长是由用户寻求空投推动的，这种“免费钱”的想法非常投机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管大卫·杜ong说。（COIN.O），提供质押但不提供重铸服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在表现出这种预期，(他们)将会被奖励，但不知道会是什么来奖励，”杜ong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan推出，他曾在西雅图的华盛顿大学担任助理教授，并参与了印度第一个学生设计的小卫星项目，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重铸平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等。这些平台为客户的代币进行重铸，并生成代表这些重铸资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台目的是让用户选择哪里进行质押，并帮助新的区块链服务发展，而不是诱使更多的加密币支持的借贷活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式的关系，”他表示，这代表着一种新兴的现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜ong表示，重铸可能存在“隐藏的风险”——如果用作质押的代币被用于加密币借贷市场，那么在市场低迷期间可能会出现被迫清算和更多的价格波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密币市场的抛售加剧了高风险借贷的问题，由于用于抵押的加密币迅速失去价值，加密币Terra和Luna崩溃后，这种情况尤为严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重铸，而在于借贷协议的定价错误，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重铸，指出重铸协议中的资金量相对于全球2.5万亿美元的加密货币行业来说非常小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密币损失波及其他更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，重铸问题对传统金融市场构成实质性传染风险的担忧并不明显，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密领域正变得越来越与主流金融联系紧密，机构投资者也开始关注重铸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody见证了机构对质押的显著兴趣，但由于很难建立资产去向和收益分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重铸迈出了太大的一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为部分资金进行重铸。Kelp DAO在4月份的一篇博文中指出。Laser Digital未回应《纽约时报》的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预期“围绕重铸将会形成一个新兴生态系统”。}&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin. Photo by Benoit Tessier/REUTERS.&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard. Photo by Dado Ruvic/REUTERS.&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>