<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 05 Nov 2024 09:54:19 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候被狱友殴打后，于周五在监狱中去世，享年74岁。监狱当局通报了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大 infamous 的连环杀人犯之一，于2007年被判决在不列颠哥伦比亚省（卑诗省）的猪场杀害并肢解吸毒者和妓女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院认定皮克顿杀害了六名妇女，其部分遗体在温哥华附近的一个简陋房产中被发现。加拿大的检察官在宣判后撤销了其另一起涉及20起谋杀的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭到魁北克监狱的其他囚犯袭击后去世的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中表示：“我们深知皮克顿罪行对卑诗省乃至全国社区产生的灾难性影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中还包括多伦多东区（迪拿汶区）街头超过60名失踪女性中的许多人，这个地方是温哥华穷人、毒品泛滥的地区。直到2002年初，皮克顿被捕前，这些人已经失踪超过十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿猪场内发现的33名女性的遗体或DNA证据中有许多是原住民身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据传皮克顿撰写的书籍在亚马逊上线销售几小时内被撤下。当时《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己无罪，被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊移除这本书，并向受害家庭表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视照片，拍摄于他的波特科科特兰家庭住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视照片，拍摄于他的波特科科特兰家庭住所。REUTERS/环球电视台/存档照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球 pandemic 大流行条约有望于2025年敲定，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球疾病防控协议的谈判预计将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能会在 pandemics 公卫危机期间增强国际合作，这是在 COVID-19 认知失败后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初希望本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在的重大分歧，谈判被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实就更新现有具有法律约束力的健康规则达成了一项并行协议，这些规则被称为国际卫生条例（IHR），其中包括一个新的“大流行紧急状态”类别，适用于最严重的全球威胁健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特德罗斯·阿丹诺姆·格贝瑞亚萨在一份声明中说：“今天的历史性决定展示了成员国共同的愿望，即保护本国及全球人民免受公共卫生紧急事件和未来大流行病带来的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克希·贝塞拉周六表示：“通过达成此协议，我们采取了措施来要求各国承担责任，并强化在大流行病威胁美国和国家安全之前阻止疫情爆发的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，这些全球健康规则的变动旨在巩固世界对 COVID-19 造成超过700万人员死亡的新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织（WHO）总部大楼标志图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;(图片由路透社提供：瑞士日内瓦，2023年2月2日。图片拍摄于2023年2月2日。)&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举低迷而势力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党时遭遇了该党自种族隔离结束以来最糟糕的选举成绩，这将严重影响他的权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，在约71%的投票站中，ANC的得票率低于42%，这比2019年上一次选举时的57.5%大幅下降，并且是30年来首次未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举失利意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC将不得不与一个或多个较小政党协商建立联盟或其他形式的协议以继续执政，这可能导致政策让步或让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领袖转型为商人的拉马福萨可能面临反对党和其内部批评者的下台要求，但一名高级ANC官员站出来支持他留任，分析家认为，并无明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有谁明确能够取代拉马福萨，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举中是主要政治人物中最受欢迎的，这可能使得ANC内部派系间的战斗复杂化，从而使得反对他的动员活动困难重重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他会在周日当完整初步结果宣布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾因2022年的一个调查报告而悬而未决，该报告显示他对涉嫌巨额现金欺诈（称为“Farmgate”）的行为表示否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他后来同年晚些时候赢得了ANC党领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC最具挑战性的考验之一，因为选民对失业率高企、犯罪和能源危机感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC党领袖，承诺改善该党的形象并重新振兴经济发展——他的前任雅各布·祖马在职的9年里引发了大量丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他在2018年就任国家元首时，最初的欢呼很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，高层ANC官员仍深陷丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的宿敌祖马，祖马支持新党umkhonto we sizwe，该党超出了预期，在国民议会的支持率大幅提高，并尤其侵蚀了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马在夸祖鲁-纳塔尔省战胜了拉马福萨和ANC，他深知自己在该省的脆弱性。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这宣告了拉马福萨项目的终结。选举失利后期望一切如故是不现实的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其回避对关键政策改革行动而受到批评，这种做法导致党内分歧进一步加剧，这与他在1980年代作为工会领袖时的果断态度形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，他的支持者称赞他善于组建共识，并在推动南非作为“全球南方”的倡导者方面发挥了重要作用，后者是对低收入和中低收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最呼吁疫苗公平分配的重要声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了针对以色列的种族灭绝指控，法院本月裁定，以色列必须终止其针对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续其在拉法的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨致力于宣传过去30年ANC取得的成功，但批评者认为他并未对南非面临的最大挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的ANC最后一次竞选集会上，他承诺将“做得更好”，在成千上万的支持者齐聚索韦托足球场时许下了诺言。许多人在他演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;
  
  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 after 获有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄影机，发出了一条适合他法律和政治战场的消息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约州陪审团裁定特朗普因伪造文件掩盖与成人电影明星支付封口费的款项而被判34项罪名的次日，这位共和党总统参选人一口气列举了多种对手与不满事项，语气愤怒而杂乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称负责审判他的法官胡安·梅尔恰诺为“勾结者”和“恶魔”。他形容民主党和他在11月5日大选中的对手乔·拜登是“有史以来最糟糕的总统”。他猛烈抨击对抗他的证人、对他进行弹劾投票的国会议员以及像他在竞选集会宣传中的说法那样，非法涌入国家的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选捐款，并将面前的挑战比作个人的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说道，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这一演讲中夹杂的幽默较少，大部分内容阴郁。特朗普在新闻发布会上只拿着一页小纸片。结束时，他没有回答任何问题，并在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄影机，在募款信函和社交媒体上，前总统的支持者抨击司法系统和任何认为特朗普犯下罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方视为对国家的威胁的选战中，拜登阵营抓住特朗普的说法作为进一步证据，证明他不适合执政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国人刚刚见证了困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普对自己不满进行系统性言论，并妄议美国司法体系，这一情况让人一目了然：这个人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队传播主管迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多数视纽约市判决为司法不公的特朗普支持者在17日向他的竞选捐款了3480万美元，特朗普团队称这一金额创下了在共和党数字募款平台WinRed的日收入记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总募款金额落后于拜登，这项竞选活动仍试图在18日延续势头，向支持者发送了一系列充满预兆的短信募款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我决不会投降！”另一条信息在特朗普的新闻发布会后发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判存在缺陷，指控从未应当被提起，陪审团聚集在民主党占优势的曼哈顿可能是有缺陷的，并且法官存在偏见——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党官员和组织的谴责不够迅速、力度不够时，特朗普的支持者和竞选助手便发起了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉西维塔对一个社交媒体平台X上发文表示应尊重陪审团裁决的全国性保守派大学生组织发表讽刺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股……每个人都有一份。”拉西维塔写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上攻击了中途改选为参议员的温和派前共和党州长拉里·霍根，在判决前，霍根警告美国民众“不要浇油助长党派间的毒化运动”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动。”拉西维塔在X平台上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受共和党选民在宾夕法尼亚州和佐治亚州这一关键战场州的采访中，一些人表示特朗普的定罪使他们在11月是否继续支持他产生了疑问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些转而支持其他候选人的行为可能会削弱他在与拜登再度对决中的优势，鉴于特朗普在几个摇摆州的微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但多数接受采访时的共和党人听起来和特朗普本人一样，将此次审判称为一场假象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治伎俩，只是为了伤害他，尽可能多地让他无法出现在选战宣传中。”62岁的梅利亚塔的退休警察斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到这样伤害他，他们可以如此伤害任何人。没人是安全的。” &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德迷&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦出席新闻发布会，当天美国陪审团裁定其因2016年伪造商业记录以掩盖支付成人电影明星斯托米·戴勒尼封口费而被判有罪。路透社/布伦丹·麦克德迷/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武裝決策中逐步涉入烏克蘭沖突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是两国持续两年的战争中的一个小而重要的进展，专家称这有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标存在很大的风险。他们担心，乌克兰的大规模攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅的其他武器供应禁令一致的规则，这些禁令也已经逐步取消，包括先进的美制战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击对它们进行攻击或准备攻击的俄方部队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专家称，这为前线的乌克兰士兵提供了使用高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射器搭载的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器打击俄罗斯部队的绿色信号。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这可能在哈尔科夫地区稳定前线，并在此之前迫使俄罗斯军队撤退，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比莱耶斯科夫（Mykola Bielieskov）说，这是一家官方智库。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆（Philip Ingram）表示，拜登的决定将减少基辅需要从东顿巴斯关键战场调动部队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，必须重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区时使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位美国官员透露，5月13日，在与国家安全部长杰克·苏利文（Jake Sullivan）、国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）及联合参谋长主席科·Q·布朗（Q.C. Brown）的机密视频会议上，乌克兰提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗商定了放宽限制的建议，苏利文于5月15日向拜登提出。这位官员称，拜登同意乌克兰有权在俄罗斯领土上反击攻击其的俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在最终确定决策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基（Volodymyr Zelenskiy）在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁西方伙伴采取此类步骤，但当时表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前费城国际研究所欧亚项目高级研究员罗伯·莱（Rob Lee）指出，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内进行打击的禁令，将其作为跨境攻击哈科夫地区的安全后盾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以一直部署在边境对面。它还可以在那里部署防空系统、电子战系统和指挥控制系统，”莱说道。“这可能提供了一定程度的安全感。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，莱和其他专家认为，仅凭这次决定短期内不会显著改变前线状况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我认为这一决定不会改变前线移动情况，也不一定会有所改变。但它会使得俄罗斯更难以继续进行这种跨境行动，”莱说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队对哈科夫进行大规模推进。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的作战能力以从东北方对哈科夫构成严重威胁，”他说道。“为了做到这一点，它将使东部战场部队过度耗损。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射向俄罗斯，周二再次提高了第三次核战的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩大其使用美国武器的能力，尤其是经历了俄罗斯在战场上的攻势之后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准对其在俄罗斯境内深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心前国防部官员马克·坎西安（Mark Cancian）表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这并不是政策上的激进改变。但这是一步，”坎西安说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将为下一步辩解：打击更广泛的目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，而是在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;五角大楼国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）周五在布拉格表示，拜登政府目前还没有扩大政策以允许对俄罗斯境内其他目标进行打击的打算，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“往前看，我们将继续像之前所做的那样，必须调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈科夫地区遭受俄罗斯导弹袭击后的残局" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月30日，俄罗斯袭击乌克兰时，哈尔科夫地区马拉丹林斯基村受到严重破坏的儿童和青年运动骑术学校的现场，消防员在工作。路透社/瓦伦丁·奥吉里纳科夫 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质的同时重启加沙停火，并敦促哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的未来，”拜登说道。他正面临美国总统选举年的压力，需停止加沙冲突，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家调停的旨在安排以色列和激进派哈马斯运动之间停火的会谈屡遭搁浅，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法数周的侵犯，并且以色列国内及国外对其在加沙的死亡事件及人质持续被俘的施压增大之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内利·内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表提出一份加沙停火协议，这是在拜登公布这一停火计划之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，就在美国民主党总统候选人、共和党的乔·拜登的对手唐纳德·特朗普因34项重罪被定罪后的一天，这一提议提出了更鲜明的对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项新提议由三个阶段组成，与以往提议不同，因为停火将持续贯穿整个过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙城，被释放的人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将谈判永久结束敌对行为的条款。总统称，“停火将一直持续，只要谈判继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段则包括对加沙进行大规模重建。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，哈什米已经通过卡塔尔向哈马斯传达了这项新提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，拜登呼吁以色列国内那些主张“无限期战争”的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有人不会同意这个计划，他们将呼吁战争继续无止尽。一些人甚至在政府联合体内，他们明确表示，他们希望占领加沙，希望继续战斗多年，人质不是他们优先考虑的。因此，虽然存在压力，我敦促以色列领导层支持这份协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战争时期亲自访问以色列的美国总统，以及最近派美军直接捍卫以色列免受伊朗袭击的人，希望你们退一步想一想，假如这个时刻失去会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位身份匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新提议，是因为近来的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的路线。这是一份详尽的四页半协议草案，细节丰富，现在桌上展示的是这一过程的终结。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数个以色列媒体称，拜登周五的演说极具戏剧性，被认为是对以色列民众的直接呼吁。主打12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演说。以方审查员此前已经防止公布该提案的细节，主持人大卫·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果考虑到这之前的提议没有成功，这次提议的实现可能性更大，”德克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动针对以色列的严重袭击、攻击或恐怖行动的可能性虽不比原来低，但明显降低了。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在不断反对以色列。苏里说，这也许会促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造出大量激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质提议要求在六周的停火期允许运送更多援助后，释放病、老、伤的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早前几天，以色列拒绝同意哈马斯在谈判中所要求的永久结束战争条件，增加了对拉法南部地区的进攻，导致此次提议破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，其已告知调停者，在当前持续的攻击行动中，不再参与更多谈判，但如果以色列停止战斗，则愿意达成“全面协议”，包括交换人质和被俘人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民目前被哈马斯囚禁在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生在拉法的以色列空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，但并没有触及美国的一项红线，威胁切断向以色列提供的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民饱受极苦之难，”拜登周五表示。“我们目睹了上周初在拉法以色列空袭中导致的可怕景象，以及其针对哈马斯的打击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列于10月7日南部袭击后对加沙进行的进攻，已有超过36,280人死亡。据以色列统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日的加沙北部贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走，这些建筑是在以色列军事行动期间被摧毁。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国原油生产商维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产幅度</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持承诺，限制增产开支，这将使全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，减轻了OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命和技术创新提升了产量，美国在非OPEC产油国中的产量增长推动了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，每日增加超过一百万桶至1293万桶/日，远超政府年初预期的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC和非OPEC成员国组成的OPEC+去年加深了减产幅度，部分原因是为了弥补美国等非OPEC产油国产量的增长。OPEC+总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求量的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位了解OPEC+讨论人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂的减产延长协议，计划将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日举行会议，考虑供应政策，美国产量的增加继续推动非OPEC+产量的增长，但其威胁程度不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日，这与OPEC自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日，这三位是最受关注的预测者，都低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日将超过OPEC+集团外石油生产国的供应增长约100万桶/日。该集团表示，这将意味着OPEC+原油需求在2024年比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求不会有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士称，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商也不太可能像2023年那样带来意外的增长。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的策略。”合同钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有显著增长，这有些令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司的资本支出保持不变，推迟了对钻机的升级改造以更好地适应钻探增长放缓的局面。计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%)。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“美国有多年时间内保持每日100万桶以上的增长能力，但目前没有增长的意愿。”标准普尔分析师周四在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受投资者压力的影响，美国上市生产商近年来在增长方面的投入有限，因为无节制的支出虽然带来了迅猛的增长，但并未从页岩行业带来可观的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的增长部分得益于私营生产商，其中一些现在正在进行行业的并购潮，他们通过钻更长的井并采用压裂技术在同一时间内从更多的井中提取更多的原油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“尽管近期收购活动频繁，但预计当前的原油价格将持续，这将有助于在钻井和完井效率不断改进的基础上推动美国石油产量的小幅增长。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是由于并购的推动。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“近年来的战略发生转变，更加重视资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃说，他认为OPEC+将维持其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年石油和液态石油产品的生产增长。OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国家的供应将增加140万桶/日，美国能源信息署在3月份表示。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。”瑞银银行的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操控室看到油田作业区的照片位于德克萨斯州的宾克的奥塞斯石油公司租赁的地盘附近的帕林盆地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操控室看到油田作业区的照片位于德克萨斯州的宾克的奥塞斯石油公司租赁的地盘附近的帕林盆地，2018年8月22日。路透社/尼克·奥尔福德/文件照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移至一种新型平台，在此平台投资者通过锁定其代币获得奖励，此举引发分析师警告称，此复杂方案对于用户和加密市场具有潜在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重锁”（re-staking）的日益受欢迎，是加密市场风险偏好提升的最新迹象。随着比特币和以太坊价格上扬，交易者继续寻求收益率，比特币创下历史新高，而以太坊今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁热潮的核心在于一家位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司安德里森·霍罗威茨（Andreessen Horowitz）的加密货币部门获得了1亿美元的资金支持，并吸引了价值188亿美元的加密货币加入其平台，相较六个月前的不到4亿美元增长了近4700%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里拉姆·坎南（Sreeram Kannan）告诉路透社，重锁是在传统的加密货币“锁定”（staking）机制基础上进行拓展的一种方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链本质上是一种数据库，它依赖于网络中的许多计算机检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一点，持有加密货币代币（如以太坊）的所有者需要将其资产作为验证过程的一部分进行锁定。持有者在参与锁定的过程中将暂时失去对代币的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些代币锁定平台还会向用户发放新创建的加密货币以代表用户锁定了的代币。重锁则允许代币持有者将这些新代币用于其他区块链应用程序，期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密社区对于重锁的风险程度存在分歧，一些业内人士认为这项技术尚处于初级阶段，尚不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他人士包括分析师担心，如果用以代表重锁代币的新代币作为加密借贷市场的抵押物，可能会引发基于少量底层资产的借贷循环。如果每个人都试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种以抵押品换抵押品的情况并不是理想选择，它引入了新的风险元素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者被收益率所吸引：通常以太坊区块链上的锁定收益在3%-5%之间，但分析师表示，重锁的潜在回报更高，因为投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁是去中心化金融（DeFi）领域风险管理的最新进展，在DeFi中，加密货币持有者投资实验性方案以不售出代币的方式获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管EigenLayer尚未直接向用户支付锁定奖励，因为支付机制尚未建立。现有用户期望未来奖励或被称为“空中投递”（airdrops）的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用其平台的用户提供其新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的摩根·麦卡锡表示，重锁平台的增长受到用户寻求空中投递的推动，这被称为“真正的免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很冒险。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂（David Duong）表示。（Coinbase网址：[COIN.O](https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O)），“他们现在提前参与进来，期望获得奖励，但不知道会是什么。”杜昂表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人坎南去年由西雅图大学助理教授身份离职，他和他的团队是首个由学生设计的微型卫星项目在印度启动团队的一部分，这是根据他的学术页面了解到的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自身为验证服务市场，连接欲进行锁定的用户与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重锁平台陆续出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户锁定代币，并生成代表这些锁定资产的新代币，这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎南表示，他的平台旨在允许用户选择何处锁定代币，帮助新的区块链服务发展，而不仅仅是鼓励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有任何官方关系与这些参与者……这是一个新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密交易所Coinbase的杜昂表示，重锁可能伴随着“隐藏的风险”——如果重锁代币用于加密借贷，可能会在市场低迷期间引发强制平仓和更多的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的崩盘部分由于高风险借贷加剧，随着用作抵押品的加密货币代币在Terra和Luna崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重锁问题对传统金融市场构成显著风险。”标普全球评级数字化资产分析负责人安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密市场正日益与主流金融连接，重锁正在得到机构投资者的认可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody观察到显著的机构对锁定的兴趣，但认为重锁比寻求可追踪的“纸张记录”以及分配奖励更为冒险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作为部分资金进行重锁，Kelp DAO在4月的一篇博客中表示。野村证券没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示正为客户进行代币锁定，并期待“围绕重锁的生态系统将崭露头角”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration depicting representations of the cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, March 9, 2024. Image by Benoit Tessier, Thomson Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing a representation of the cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken June 16, 2023. Image by Dado Ruvic, Thomson Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的 Sheinbaum 获得 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt; Claudia Sheinbaum以压倒性优势当选墨西哥首位女性总统，继承了她的导师兼前领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔的人气在墨西哥底层人群中得到了极大提升，助力了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据墨西哥选举委员会的快速计票结果，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt; 凭借58.3%至60.7%的得票率胜选，这一得票率将创造墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟有望在国会两院获得三分之二以上的绝对多数，这将允许其在无需反对党合作的情况下推进宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认失败，她获得了26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是墨西哥共和国成立以来第一次，我将成为墨西哥的第一位女性总统，”Sheinbaum对她支持者说，观众们发出雷鸣般的欢呼声：“总统，总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对于墨西哥来说是一个重大步骤，这是一个以阳刚文化闻名的国家，也是全球天主教人口第二多的国家。多年来，这个国家始终提倡更为传统的生活价值观和性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给一位女性，”现年87岁的埃德尔米拉·蒙特埃利，一位Sheinbaum的支持者，在墨西哥最小的州塔拉خ卡说，“以前我们甚至无法投票，就算能投票，也是按照丈夫的指示。感谢上帝，这一切都有了改变，我也能够亲身经历这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum面临着复杂的发展之路。她的政府必须在执行增加社会福利政策的承诺的同时，应对庞大的预算赤字和经济增长放缓的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者承诺，她的政府将恪守财政纪律，并尊重央行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺提高安全水平，但并未提供具体细节。本次选举是墨西哥有史以来最为暴力的选举，已有38名候选人在竞选期间遇害，这强化了严重的安全问题。许多分析家认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪集团的影响力扩大并加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州投票站的两起死亡事件而蒙上阴影。奥夫拉多尔任期内，墨西哥的命案人数超过任何其他总统任期，尽管命案率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面加大投资，否则Shienbaum不大可能在总体安全水平上取得显著提升，”独立拉美政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗兰尼说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥市政长官选举中获胜，根据初步结果证实了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum总统的就任过程中，将面临与美国在巨大的美墨移民潮以及针对毒品走私的安全合作方面的棘手谈判，尤其是美国芬太尼流行病肆虐之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统职位在11月由唐纳德·特朗普获得，谈判将更为艰难。特朗普承诺对墨西哥制造的中国车辆征收100%的关税，并且表示将动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将被要求解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商迁移，伴随的潮流是“近岸外包”，即将供应链更靠近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum还将不得不应对墨西哥石油公司Pemex面临的挑战。该公司已连续二十余年产量下降，并陷入债务危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能只是一个无底洞，”高盛的拉美首席经济学家阿尔伯托·拉莫斯说，“他们必须重新审视Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，促使比索增强，并保持了较低的失业率——这些成就使他深受民众喜爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利项目，但随着墨西哥预计今年面临庞大的预算赤字，以及央行预计2025年的GDP增长仅为1.5%，这将不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将此次投票变成对其政治议程的全民公投，将Sheinbaum描绘成“奥夫拉多尔的傀儡”，尽管她许诺继续执行许多奥夫拉多尔的政策，这些政策帮助了墨西哥最贫穷的人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在首次胜选演讲中，Sheinbaum感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“使我们的国家变得更好而进行的独特转变”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维拉·里奥斯认为，这背后隐藏着的可能是性别刻板印象，人们难以想象Sheinbaum会成为奥夫拉多尔的傀儡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这简直令人难以置信，人们竟然不相信她会自己做决定，我认为这很大程度上是源于她是女性，”她补充道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum当选墨西哥总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;克莱尔迪亚·希恩巴乌姆，执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后与她的支持者在墨西哥城互动，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·坎哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum当选墨西哥总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;克莱尔迪亚·希恩巴乌姆，执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后向她的支持者挥手致意，2024年6月3日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·坎哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;斯特克洛索广场，2024年6月2日。墨西哥MORENA党宣布克莱尔迪亚·希恩巴乌姆赢得了总统选举，人们举起写着“克莱尔迪亚·希恩巴乌姆总统”的横幅。路透社/马赫·利皮&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选举结束后，反对党总统候选人索希特尔·加尔韦兹在墨西哥城近场与她的支持者讲话。路透社/克利兹威尔·尼基特-哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城圣克鲁兹·科科托兰。选举日，投票站关闭。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥韦拉克鲁斯。人们在大选日前往投票站投票。路透社/亚希尔·塞瓦尔波斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，新卡坦唐。拉马里鲁妇女在大选日前往投票站投票。路透社/加布里埃拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。选举日，人们展示投票后带有墨水的手指。路透社/亚历山德罗·门尼格尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。反对党总统候选人索希特尔·加尔韦兹在投票站外拍照，当天是大选日。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥圣巴尔托洛梅·奎亚兰纳。选站站筹备工作。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥埃尔诺罗盖奇。拉马里鲁妇女在大选日前往投票站投票。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。人们在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。旅客在下萨苏雷亚国际机场的大选投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥圣安德烈斯拉里亚赞萨。人们在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·坎哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安恰莫拉。路透社/加布里埃拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨拉丘恩。人们在投票站筹备工作。路透社/伊万·阿利亚斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝特丽丝·古铁雷斯·穆勒向投票站走去参加大选投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。选民在投票站外排队等待投票，支持反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯的人举着支持横幅。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QuetzalliNicteHa.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。人们在投票站外排队等待投票。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。选民在选前的周末前走在城市中心。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。政府宣布干法令生效，干法令禁止销售酒精，因此一家商店的货架被塑料覆盖，并贴上“因干法令禁止销售酒精”的警告牌。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>