<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 02 Nov 2024 03:00:13 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于北京时间周五在魁北克一所最高安全级别监狱服刑期间遭受其他囚犯袭击后去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华附近猪场杀害吸毒者和妓女，并将她们的尸体肢解而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在其定罪后因谋杀六名女性而对其提起诉讼，这些女性的部分遗体在靠近温哥华的破败房产中被发现。之后，政府检察官因其被判终身监禁而放弃了针对其另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务部门表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后于魁北克监狱去世，并在被送往医院接受治疗后去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中说道：“我们意识到这个罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省以及其他地区社区带来了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中的大多数人来自温哥华市区东区一个毒品泛滥的贫困区域，在皮克顿2002年初被捕前的十余年已经有超过60名女性失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近找到的33名受害者的遗体或DNA样本中，许多遇难者是原住民。该猪场位于温哥华市中心以东约25公里处的波特科克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道称，亚马逊宣布在短短几小时内即下架了皮克顿声称撰写的书籍。据《温哥华太阳报》当时报道，在书中，连环杀手表示自己是清白的，并指责警方对其进行了陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求亚马逊下架此书，并向受害家庭家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像，他在该图像中置身于波特科克兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像，拍摄于波特科克兰的家中。图片来源：路透社/环球电视网/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约预计于2025年达成，世卫组织说</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一份有关如何更好地应对流行病的全球协议的谈判将于2025年完成，如有必要可能更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在过去两年中就一项可能增强流行病前期间及期间合作的协议进行了协商，此前新冠疫情期间曾承认存在失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原本希望本周达成这一协议，但由于富裕国家和贫穷国家在疫苗共享和应对准备等方面存在严重分歧，谈判不得不延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了对现有具有法律约束力的卫生规则——《国际卫生条例（IHR）》进行更新的平行协议，其中新增了“ pandemic emergency”分类，适用于最具重大性和全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定展示了成员国共同希望保护其国民和世界免受公共卫生紧急情况和未来流行病共享风险的意愿。”世卫组织总干事特雷索·阿达诺姆·格布雷耶苏斯在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这一协议，我们迈出了向各国追责，并采取措施在威胁到美国人和国家安全之前阻止疫情扩散的重要一步。”美国卫生与人类服务部部长贾克西·贝塞拉在周六的讲话中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织数据指出，旨在提升世界对新病原体防护能力的变化，是在2019冠状病毒病导致超过700万人死亡后提出的，以此加强全球卫生规则。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图注：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）总部附近。路透社/丹尼斯·巴利博斯/文件照/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非Incoming总统拉马福萨因 ANC选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在这次非洲国民大会（ANC）政党选举中表现糟糕，这意味着其领导的非洲国民大会自种族隔离制度终结以来首次面临最差的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，大约71%的计票结果显示，南非国民大会的得票率低于42%，这是自2019年上次选举以来的大幅下降，且首次低于多数。根据路透社的报道，这表明非洲国民大会难以维持单一执政地位，需要与其他较小政党建立联盟或达成某种形式的协议来执政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;政界分析&lt;/b&gt;称，拉马福萨领导的前解放运动可能需要作出政策妥协，甚至让出重要的内阁职位。反对党以及他所在的政党内批评者很可能要求他辞职，但非洲国民大会的一个高层官员支持他继续留任，分析表明目前尚未出现明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有清晰且能够接替拉马福萨的人选，”开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒教授指出，他曾撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴特勒教授称，最新的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的支持率在主要政客中最高，这表明内部分裂可能会使反对他变得更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，拉马福萨尚未就非洲国民大会的选举表现发表评论。他的新闻发言人在一份声明中表示，拉马福萨将在本周末正式发布最终的初步选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因2022年的一项报告显示他可能因在农场家具中藏有大量现金而需要承担责任而面临政治危机。他否认了该指控，并在同一年赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对非洲国民大会最具考验性的一次，原因之一是选民对高失业率、犯罪率和不断加重的电力短缺等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选为非洲国民大会领导人，承诺清洁党的形象，并振兴经济，当时他的前任雅各布·祖马在九年的任期内因丑闻、腐败和经济衰退而面临困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在拉马福萨成为国家领导人后，最初的欣喜很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济停滞不前，高层官员的丑闻不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的关键打击来自拉马福萨的对手祖马，他支持新党齐科托因韦齐（uMkhonto we Sizwe）并在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）赢得了广泛的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“杰克逊·祖马已经将拉马福萨和非洲国民大会逼入绝境。他深知他们在夸祖卢-纳塔尔省的脆弱性。”政治分析师拉尔夫·马特凯格说。“这对拉马福萨的计划来说已是终结……你无法在选举失利后要求一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革措施上显得犹豫不决而受到批评，这与其在1980年代作为工会领袖时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们对他维护共识的能力表示赞赏，以及他在推动南非作为所谓“全球南半部分”（即低收入和中等收入国家）代表形象方面所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫情期间，拉马福萨曾是全球最有力的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝起诉，法院本月裁定以色列应停止对加沙城市的军事行动。以色列对此强烈反对并继续其行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年来非洲国民大会的成功，但批评者认为，他提供的针对南非最严峻挑战的新解决方案相当有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前非洲国民大会的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，数千名支持者聚集在索韦托的一座足球场上。许多人在他演讲未结束时已经离开。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 after 惩罚性赔偿判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段包含第17段的强烈用语)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于周五在特朗普大厦面对着镜头，向他的法律和政治对手发出了战斗信号：他准备好迎战挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一支纽约陪审团对特朗普因篡改文件以隐藏演艺界女星静娜支付的封口费而被指控34项罪名的案件中作出判决的前一天，这位共和党总统候选人列举了一串反对者和不满之事，其言辞愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔查恩法官为“不义”和“恶魔”。他称其在11月5日选举中的竞争对手乔·拜登为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他抨击那些在封口费审判中作证反对他的证人、那些在众议院投票弹劾他的人——还有那些声称非法涌入美国的移民，这与他在竞选集会上的说法一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普请求支持者为他的竞选捐款，将面临的挑战视为超过个人的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们是为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常点缀着幽默，但这次演讲主要都是阴沉的。在新闻发布会上，特朗普仅持有一页简短的笔记。在结束时，他没有回答问题，很快与儿子埃里克·特朗普一同离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款倡议和社交媒体，前总统及其盟友对司法系统及其表态进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场民选候选人互视为国家威胁的选举中，拜登阵营将特朗普的言论视为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望而无可救药的唐纳德·特朗普关于他个人的怨言和对美国司法系统的谎言，任何观察者都能得出一个显然的结论：这个人无法成为美国总统，”拜登竞选团队的沟通总监迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的大多数视纽约的判决为正义的失败——单独当天为他的竞选捐款3480万美元，这创下了特朗普在WinRed平台上单日捐款的新纪录。WinRed是共和党处理共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对总筹款额落后于拜登的竞争，该竞选活动努力保持捐赠的速度，在周五发布了一系列令人不安的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上的最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将永不投降！”特朗普新闻发布会后另一条信息这样高呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都一致站在前总统一边，称审判有缺陷，指控本不该提出，曼哈顿这家多数选民为民主党的陪审团受到了污染，而该法官有偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党的一些谴责不够迅速或有力，特朗普的盟友和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉奇维塔对了一家社交媒体平台上发表认可陪审团判决的全国高校共和党小组泼冷水说：“意见就像是人们的屁眼……每个人都有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉奇维塔还对马里兰州的温和派前共和党州长拉里·霍根进行反击，霍根在判决前曾警告美国人“不要用更多的党派对立煽风点火”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉奇维塔在社交媒体上回应道：“你结束了竞选活动了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这样的战场州对共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的判决使他们考虑在11月转向支持其他候选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类变节可能会影响他与拜登的再次对决，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但受访的大多数共和党人听起来更像特朗普本人，称该审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切政治动机，只是为了尽可能长时间地阻止他出现在竞选活动中，”62岁的马里埃塔市退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们可以对任何人这么做……绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克丹尼尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克丹尼尔/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐进加剧乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国在乌克兰与俄罗斯长达两年的战争中的角色进一步深入，专家认为这一举措有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标是极其危险的。他们担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对基辅供应更高技术武器的其他限制紧密契合，这些限制也已相继解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自上周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击来自边境的俄罗斯军队的攻击或准备进行的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一决定使得前线的乌克兰部队能够使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区站稳脚跟前将其逐出这一地区。”乌克兰国立战略研究所研究员尼亚科拉·比列斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于防守劣势，不得不重新考虑其在哈尔科夫地区的进攻战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员（要求匿名）称，在5月13日的一次安全视频会议上，乌克兰向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席C.Q.布朗中将提出了这一请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出放宽限制的建议，并于5月15日向拜登汇报。美方官员称，拜登同意乌克兰可以通过境内安全地带反击俄罗斯军队的攻击，自那时起，白宫一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日与路透社的采访中呼吁合作伙伴采取类似的步骤，但他当时表示：“迄今，没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费城研究所欧亚项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内袭击的禁令，作为安全掩护对哈尔科夫地区的军队进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其炮兵部署在边界附近。它可以保留防空、电子战、指挥与控制功能。”李说道，“它可能有一度某种程度上的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动，但如果能这样做，将使俄罗斯更难以继续进行此类跨境行动。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的兵力对哈尔科夫发起大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的作战能力来自东北方向威胁哈尔科夫。”他说道，“要这样做，将使其在东北部作战区域的兵力空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰从俄罗斯境内发射武器，并在周二再次警告战争升级为核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备好在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯在过去一年中在战场取得优势的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，就在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美军批准打击俄罗斯国内的深纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿分部前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项根本的政策变革。但这是一步。”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将呼吁下一步：打击更广泛的目標——或许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发言时表示，目前无法确定拜登政府是否会扩大政策允许袭击俄罗斯其他地区的目标。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前发展，我们将继续进行必要的适应和调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫外一处的遗骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
2024年5月30日，哈尔科夫以西的马克亚丹列夫卡村，俄罗斯导弹袭击严重损毁的一家儿童和青年体育骑术学校。路透社/瓦列尼杨·奥吉然科/图库文件照
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长势头，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井商继续坚持节制支出以保持产量增长的承诺，这或将使世界最大的原油生产国2024年的增长速度放慢，这可能缓解OPEC+周末作出进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自本世纪初十年以来，美国因页岩革命和技术创新的突破，主导了非OPEC产油国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长了每日超过100万桶，达到1293万桶/日，远超美国政府年初预计的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+在去年进一步减产，部分原因是补偿美国和其他非OPEC产油国的增产。OPEC+的总减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在制定一项复杂的协议，将使一些减产措施延伸至2025年，让该组织能够在下周末的会议上考虑供应政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+下周末开会商讨供应政策，美国产量的增长继续推动非OPEC+产油国的产量增长，但这种增长威胁没有2023年那么严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预计，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量增长可能达到64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预估均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的产油国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求在2024年可能比2023年增加约90万桶/日，该组织在其5月的月度《原油市场报告》中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将远低于110万桶/日，且OPEC的原油需求几乎无变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，总体而言，美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，对比去年12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使原油价格接近每桶80美元，业内高管和分析师表示，美国生产商似乎不大可能像2023年那样再次出乎意料地增产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和自律的态度，”合同钻井商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量本应有所上升，但这一情况一直颇为出乎意料。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持不变，并暂停其钻机的升级以最好地与钻井增长的放缓保持一致。该公司计划年底时运营12台钻机，并在明年部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国的钻机数量下降13%，降至496台，低于去年同期水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年内能够以100万桶/日的速度增长，但目前并无意愿以此速度增长，”标普分析人员在周四的一份报告中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察则预计，今年美国石油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市公司在扩张资本支出方面受到投资者的压力，因为不受控的支出推动了光速增长但限制了页岩地区的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近三年来高于预期的产量增加部分由私营生产商推动，他们中的一些人现在正被当前一轮整合浪潮所吸纳。通过钻更长的井并压裂岩石以同时从更多的井中开采更多的油，他们提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近经历了整合浪潮，但预计在打钻和完井效率持续改进的支持下，持续的油价水平将有助于总体美国原油产量增长的温和复苏，”德克萨斯标准石油公司总裁提摩西·罗伯森如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应，”瑞士联合银行的分析师乔瓦尼·斯塔诺夫如此表示，他预计OPEC+将继续自愿进行减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年石油和液体产量的增长。EIA在3月指出，OPEC+今年石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已习惯美国石油产量的持续增长，”瑞士联合银行的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的作业现场从操控室之一的视图，位于戴克公司拥有的Permian盆地的租约上，靠近得克萨斯州的贝肯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的作业现场从操控室之一的视图，位于戴克公司拥有的Permian盆地的租约上，靠近得克萨斯州的贝肯 2018年8月22日 路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，要求哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议就释放人质问题达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在该结束这场战争了，该迎来自此之后的新生活了，”候选连任的拜登说。他面临今年选举年中止加沙冲突的巨大压力，加沙战争现已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他国家调停的停火谈判在以色列与哈马斯的激进运动之间反复停滞不前，双方相互指责对方造成进展迟缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列数周对拉法的侵袭以及对贝尼·内塔尼亚胡政府的国内外新压力后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已经授权谈判人员在拜登公布了停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举还发生在唐纳德·特朗普——民主党的总统竞选对手，被判处34项重罪的判决宣布后的第二天。这一判决使两位候选人的鲜明对比更加鲜明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与之前提议有所不同，因为停火将持续到所有三个阶段的谈判结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，并释放人质，包括老年人和女性，以换取数百名巴勒斯坦囚犯的释放。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车带来人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“只要谈判继续，停火将保持有效，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一提议已通过卡塔尔向哈马斯传达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列内部那些坚持“无期限”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有反对这一计划的人，他们会呼吁战争无限期进行。有些人甚至在政府内阁中，很明显，他们想要占领加沙，想要继续战斗多年，人质对他们来说不是首要任务。但即便有压力，我敦促以色列领导层支持这一交易，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国历史上唯一一位在战争期间访问以色列的总统，作为刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我想请你们暂时退一步，想想如果我们失去这一刻会发生什么。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列的新提议基于近期战场上的战果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机结束的路线图。这是一份详细的四页半协议，”该官员说，“这份协议是在极费心思的谈判后达成的。摆在桌面上的其实是这个过程的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，并将其视为直接争取以色列民众支持的努力。领先的12频道中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前曾禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·克沙莫罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议比之前的提议更有可能成功，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何大规模袭击、攻击或恐怖事件的可能性不那么大，但还是比之前低很多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众对该事件的看法正在转变，这可能会促使以方希望结束冲突，同时拜登也有影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事情时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个提议要求以巴双方在六周的停火期间，以释放病患、老人和伤员为交换达成停火，该停火可以延长，允许更多援助进入该基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据白宫官员透露，该提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的以结束战争作为永久条件而破裂，并于当日加强了对拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它告诉调解人，除非以色列停战，否则不会参与更多的谈判，但它准备在“完全协议”中进行交换，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员周五表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法发动的空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，但没有达到美国划定的限制以军援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场冲突中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五表示。 “我们亲眼目睹了本周发生在拉法的致命大火……针对哈马斯的袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日在南部以色列发动袭击后对该加沙口岸发起攻击以来，加沙已有超过36,280人死亡。根据以色列官方统计，哈马斯的袭击导致约1,200人丧生。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法被毁建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在拉法被以色列军事行动摧毁的废墟中行走，位于加沙北部地带，2024年6月12日。路透社/Mahmoud Issa&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台 booming 作为交易者追逐更高收益的方式</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转移到了一种新型平台中，投资者可以借此锁定他们的代币并获得奖励，这种复杂的机制被分析师警告可能会对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行是加密市场风险投资最新迹象。随着加密货币价格攀升和交易者寻求收益，这一现象愈发凸显。比特币作为最大的加密货币，接近历史最高位；第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;引领这一重质押热潮的是位于西雅图的一家初创企业EigenLayer。该公司于2月份从美国知名度风投公司a16z的加密货币部门筹集了1亿美元，迄今其平台上已汇集了188亿美元的加密货币，相比六个月前的不到4亿美元，增长显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重质押，旨在扩大传统的加密货币质押实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库系统，涉及网络中的许多计算机相互检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一过程，加密货币持有者如以太坊的持有者会允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间会失去即时访问其代币的权利，但作为回报，他们可以获得收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会向用户发放代表他们所质押加密货币的新代币。重质押使代币持有者能够再次质押这些新代币，以便将其投入到不同的区块链应用程序中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重质押的风险程度存在分歧，一些内部人士认为当前这项实践尚处于初期阶段，需进一步观察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密借贷市场的质押品，可能会因为少量底层资产而引发借贷循环，并最终导致市场整体不稳定性。他们指出，如果所有参与者同时试图退出，这一风险可能会被放大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有质押品的项目再次质押时，这都不是理想的状况，因为它引入了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，收益率是吸引因素：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师认为，通过重质押，投资者有可能同时获得多个收益率，因此回报率可能会更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新 developments之一，该领域旨在让加密货币持有者投资于新兴方案，从而在不需出售持有的情况下实现投资回报最大化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer尚未直接向用户提供质押奖励，因为奖励发放机制尚未完全开发。用户加入平台，是为了获得未来奖励或所谓的“空投”等其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的用户发放其新创造的代币。用户期望这种名为“EIGEN”的代币在未来将会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的业务增长受到用户寻求此类“空投”的驱动，称为“这就是这免费钱的事，”极为投机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong（COIN.O）说道，Coinbase提供质押服务但不提供重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预设性地这么做，（期望获得奖励）但并不知道将会获得什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾是西雅图大学助理教授，并作为团队成员之一，在印度推出了首个由学生设计的微卫星，这从其学术网站上可知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务市场的平台，连接潜在质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出现了多个新的重质押平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，它们将客户的代币重新质押到EigenLayer，并生成代表重新质押资产的新代币。这些代币可以用作其他用途，例如借贷中的质押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系……这是一种新兴的现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重质押可能会带来“隐藏的风险”——如果用于质押的代币被用于加密借贷，可能会导致被迫清算及市场衰退期更多的波动性，他在其一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售被高风险借贷进一步加剧，加密货币作为质押品的迅速贬值激化了Terra和Luna代币崩盘的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重质押，而在于借贷协议。这些协议错误地定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，他们指出重质押协议中的现金相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产而言只占很小比例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构早已担心加密世界的损失可能会蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到重质押问题给传统金融市场带来任何实际风险传染，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界与主流金融之间变得日益联系紧密，并且机构投资者开始青睐重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody看到了在质押方面显著的机构兴趣，但是考虑到建立一条清晰的资产追踪路径和奖励分配机制的复杂性，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重质押或许过于冒险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital是野村的加密部门，已于4月发布的一篇博客文章中宣布已与Kelp DAO合作部分其资金进行重质押，但Laser Digital拒绝了路透社的置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示已经为客户提供加密资产质押服务，并期待“围绕重质押的新生态系统”的出现。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of a representation of the cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Illustration of representations of the cryptocurrency Bitcoin in Paris, France, on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of a representation of the cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;A representation of the cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥埃希多姆赢得 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦诺姆赢得了一场压倒性胜利，成为墨西哥首位女总统，她继承了 mentor 安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔支持者的民间基础帮助她赢得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦诺姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前任市长，根据墨西哥选举机构的快速计票结果赢得总统选举，得票率在 58.3% 至 60.7% 之间，这可能会成为墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在议会两院中也可能获得三分之二的超多数席位，这将使联盟可以在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构提供的不同结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;耶希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt; 在初步结果显示她获得的选票在 26.6% 至 28.6% 之间后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生之年第一次投票给女性，”87 岁的埃德尔米拉·蒙提耶，席尔瓦诺姆在墨西哥最小的州特拉克萨卡的支持者，兴奋地说道，“以前我们甚至不能投票，即便可以也只能按照丈夫的要求投票。感谢上帝，这种情况有所改变，我有幸亲身经历这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦诺姆面临一条复杂的道路。她必须平衡民生福利政策的增加，同时面对严重的财政赤字和经济增长低迷的前况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将践行财政纪律，尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全，但对此鲜少详细说明。这场选举是墨西哥历史上最暴力的选举之一，已有 38 名候选人被谋杀。许多分析师认为，奥夫拉多尔任期内，犯罪组织的影响力不断扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州的选区发生两起投票站枪击事件而显得不安。在奥夫拉多尔任期内，墨西哥的谋杀事件数量超过任何其他现代政府任期，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少有罪不究方面进行重大投资，否则席尔瓦诺姆可能难以实现整体安全水平的显著提升，”独立拉美政治风险分析师纳特纳利·帕里什·弗兰内里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA政党也在墨西哥首都市长选举中获胜，这是国家最重要的职位之一，据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战包括与美国进行艰难的谈判，美国方面有大量前往美国的移民穿越墨西哥，同时两国在毒品走私安全合作方面也需要合作，正值美国海洛因泛滥之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果 11 月美国大选由唐纳德·特朗普获胜，这些谈判将更加困难。特朗普承诺对从墨西哥制造的中国车征收 100% 关税，并称会动员特种部队对抗犯罪团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内事务方面，下一任总统将被要求解决电力和水资源短缺、吸引制造商重新定位，这是接近市场趋势的一部分，即公司将供应链更靠近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦诺姆还将不得不应对墨西哥石油巨头佩梅克斯的困局，该公司产量已连续二十年下降，并深陷债务危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种情况不能被无休止的资金投入所遏制，该公司也无法一直盈利。他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式，”高盛首席拉美经济学家艾尔伯托·拉莫斯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔在过去五年内将最低工资翻倍，减少贫困，维持强势比索和低失业率，这些成就使他非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦诺姆承诺扩大福利计划，但墨西哥今年面临大幅赤字，且预计 2025 年国内生产总值增长仅 1.5%，这将使任务充满挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔在整个竞选过程中不断试图将这场投票变成对其政治议程的全民公投，席尔瓦诺姆一再否认她是“奥夫拉多尔的傀儡”，尽管她承诺将继续实施许多推动墨西哥最贫困人口政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选讲话中，席尔瓦诺姆感谢奥夫拉多尔作为“一个独特的改变我们国家的人”。然而，政治分析师维瑞·里奥斯认为，性别主义可能是批评席尔瓦诺姆将会是奥夫拉多尔傀儡的原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她将做出自己的决定，我认为这与她是女性有很多关系，”她说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦诺姆赢得墨西哥总统选举的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;埃罗查·库尼亚摄，墨西哥城，墨西哥 2024 年 6 月 3 日。路透社/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦诺姆赢得墨西哥总统选举的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;埃罗查·库尼亚摄，墨西哥城，墨西哥 2024 年 6 月 3 日。路透社/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;梅哈·埃利佩摄，墨西哥城中央广场，墨西哥 2024 年 6 月 2 日。路透社/Mahe Elipe&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;艾尔韦尔·勒塞尔摄，墨西哥 2024 年 6 月 2 日。路透社/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨希提尔·加尔韦斯摄，墨西哥城，墨西哥 2024 年 6 月 2 日。路透社/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乔治·路易斯·普拉塔摄，萨尔塔鲁克索克萨坦，墨西哥 2024 年 6 月 2 日。路透社/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;雅希尔·塞巴洛斯摄，韦拉克鲁斯，墨西哥 2024 年 6 月 2 日。路透社/Yahir Ceballos&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，智那察坦。路透社/加布里埃尔·桑巴里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;亚历山德罗·梅内格希尼摄，墨西哥城，墨西哥 2024 年 6 月 2 日。路透社/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;路易斯·科特斯摄，墨西哥城，墨西哥 2024 年 6 月 2 日。路透社/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乔治·路易斯·普拉塔摄，查瓦哈州努罗加奇镇，墨西哥 2024 年 6 月 2 日。路透社/Jose Luis Gonzalez&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;亚历山德罗·梅内格希尼摄，墨西哥城，墨西哥 2024 年 6 月 2 日。路透社/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;雅各布·加西亚摄，墨西哥城萨伦多拉·拉里恩扎尔镇，墨西哥 2024 年 6 月 2 日。路透社/Jacob Garcia&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;亨利·罗马摄，墨西哥城本托·胡安·屈萨雷斯国际机场，墨西哥 2024 年 6 月 2 日。路透社/Henry Romero&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;雅各布·加西亚摄，墨西哥城萨伦多拉·拉里恩扎尔镇，墨西哥 2024 年 6 月 2 日。路透社/Jacob Garcia&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;拉塞尔·达尼埃尔·贝塞里尔摄，墨西哥城，墨西哥 2024 年 6 月 2 日。路透社/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;拉塞尔·达尼埃尔·贝塞里尔摄，墨西哥城，墨西哥 2024 年 6 月 2 日。路透社/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加布里埃拉·桑巴里亚摄，墨西哥城桑胡安·察马尔镇，墨西哥 2024 年 6 月 2 日。路透社/Gabriela Sanabria&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;路易斯·科特斯摄，墨西哥城，墨西哥 2024 年 6 月 2 日。路透社/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乔治·路易斯·普拉塔摄，墨西哥城萨尔塔鲁克索坦镇，墨西哥 2024 年 6 月 2 日。路透社/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;路易斯·科特斯摄，墨西哥城，墨西哥 2024 年 6 月 2 日。路透社/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城选举准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;拉塞尔·达尼埃尔·贝塞里尔摄，墨西哥城，墨西哥 2024 年 5 月 31 日。路透社/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城选举准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;艾尔韦尔·勒塞尔摄，墨西哥城，墨西哥 2024 年 5 月 31 日。路透社/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城选举准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;拉塞尔·达尼埃尔·贝塞里尔摄，墨西哥城，墨西哥 2024 年 6 月 1 日。路透社/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>