<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 30 Dec 2024 12:00:15 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law

注：Martial Law 应大写 "Martial" 和 "Law"，因此最终翻译为“韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law”。</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会以190名议员出席300名议员的投票比例，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于5月19日在魁北克的一所高安全监狱遭受另一名囚犯袭击后，在本月去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省下菲沙河谷的猪场杀死并残害吸毒者和卖淫妇女而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在判处其终身监禁后，撤回了对他另外20起谋杀案的指控，其中6名受害者的部分遗骸是在其位于温哥华附近的破旧物业中发现的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务在一份声明中表示，皮克顿是在该省一所监狱内遭受袭击后于5月19日去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是约60名来自温哥华贫穷、毒品泛滥的市中心东区的失踪女性中的一部分，这些女性的失踪持续了超过十年，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在温哥华郊区波特科奎拉姆附近，共发现了33名女性的遗骸或DNA样本，其中许多来自原住民女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架几小时后被撤下。当时有报道称，在书中，这名连环杀手声称自己是清白的，并表示自己被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视图像，拍摄于其新威斯特敏斯特审判开始时。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视图像，拍摄于其新威斯特敏斯特审判开始时。 REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因执政党大选表现疲弱而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监管非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，将面临严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，近71%的选区统计结果显示，ANC的得票率低于42%，较2019年上次大选时的57.5%大幅下降，首次在30年内未能取得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场选举失利意味着，纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织将不得不与其他较小政党谈判组建联盟或其他形式的治理协议。这可能会要求其做出政策让步或让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转变为商人拉马福萨可能面临反对派政党和党内批评者的辞职要求，但ANC的高级官员支持他继续留任，分析师认为没有明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有谁能明确接替拉马福萨的角色，”在开普敦大学担任政治学教授的安东尼·布鲁尔教授说，他曾为拉马福萨撰写过传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的民调显示，拉马福萨是此次选举中主要政要中支持率最高的，内部分裂可能使得反对派难以组织针对他的运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论，其发言人表示，他将在周日公布最后的初步结果时发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因总统职位被指控涉及“农场门”的资金违规而饱受争议，但在2022年他否认了不当行为，赢得了第二任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止接受的最大考验，因为选民因高失业率、犯罪率和令人窒息的电力短缺而愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领袖，承诺重塑该党的形象并振兴经济，此前他前任、追随者纳波特·祖马导致icides长达九年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他上任后的初期喜悦很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，该国经济仍停滞不前，针对ANC高层官员的丑闻也层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的决定性打击来自他的对手祖马，后者支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出预期的表现出色，并大幅削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC置于困境，他很清楚夸祖鲁-纳塔尔省的脆弱性，”政治分析师拉尔夫·马特卡格说。“这标志着拉马福萨项目已告终结……在选举失败的情况下，一切正常是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因未能果断推行关键改革而受到批评，特别是在避免进一步加剧党内分歧方面显得模棱两可。这与他作为工会领袖在20世纪80年代所展现的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的协调能力和在将南非打造成“全球南方”倡导者的角色。后者指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情时期，拉马福萨是全球最有影响力的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族屠杀案，本月法官判决以色列必须停止对加沙市拉法的军事打击。以色列坚决否认这些指控，并继续对拉法采取军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年中的成就，但批评者认为他提供的针对南非最大挑战的新解决方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前三天的ANC最后一场集会上，拉马福萨承诺将以更好表现赢得更多支持者的支持，但当众支持者的千人集会中，许多人在他结束演讲前就已经离开。&lt;/p&gt;

![约翰内斯堡，2024年5月29日。瑞信新闻图片社/Oupa Nkosi](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)
&lt;span style="text-align: center;"&gt;约翰内斯堡，2024年5月29日。瑞信新闻图片社/Oupa Nkosi&lt;/span&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>Biden在武器决定中小心翼翼地深化对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的限制，这标志着美国在长达两年的俄乌战争中的介入进一步加深。专家认为，此举有助于减轻俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美制武器打击俄罗斯领土内的目标会带来重大风险，担心此举可能导致与核武国家俄罗斯的直接军事冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与之前美国在向基辅提供高级装备方面的其他限制不相适应，包括先进的美制战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员称，最新的决定自本周起生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这项决定允许基辅使用美制武器回击或阻止来自俄境内的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为基辅前线部队使用高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射高质量制导多管火箭系统（GMLRS）导弹等武器攻击俄罗斯军队开启了绿灯，业内人士称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以帮助稳定前线，甚至可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区安营扎寨之前将他们逐出该地区，”乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov表示，这是一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅对东部顿巴斯关键战场的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯军队将在防御上处于不利地位，需要重新考虑他们在向哈尔科夫地区发起攻势时使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。据一名不愿透露姓名的美国官员称，5月13日的一次安全视频会议上，乌克兰官员向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合参谋长主席General C.Q. Brown提出了在哈尔科夫地区跨境使用武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出了放松限制的建议，Sullivan在5月15日将此建议呈递给拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰在俄境内安全地带打击俄罗斯军队。拜登政府自那时起一直在细化决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁伙伴国采取此类措施，但当时表示：“到目前为止，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee指出，俄罗斯利用拜登禁止境内打击的禁令，在哈尔科夫地区进行安全区内的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫距离边界仅约19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边界附近保留其火炮，保留防空、电子战、指挥与控制等，”Lee表示，“或许拥有某种意义上的安全地带。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee以及其他专家表示，单凭这一决定在短期内可能不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动情况，但如果能增加俄罗斯继续跨境作战的难度，那将是有帮助的，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够兵力进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的作战能力，无法从东北地区对哈尔科夫产生严重威胁，”他说，“要达到这一点，就需要在东部战场裸露兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，周二再次提出核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰在未来几周和几个月内似乎仍准备寻求扩大其在美国武器使用范围内的能力，特别是在俄方在过去一年里夺取战场主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策调整后的几个小时内，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准以打击俄境内深部目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国国防部官员现担任战略与国际问题研究中心研究员Mark Cancian表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变化，但这是一步，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求下一步：打击更广泛的战线目标——可能不会直接威胁哈尔科夫，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时没有明确表示拜登政府是否会将政策扩展到允许打击俄罗斯其他地区。但他未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们会继续做我们一直在做的事情——必要时调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹打击后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区的Mala Danylivka村的一家儿童与青年运动骑乘学校在俄罗斯导弹袭击后被严重损坏。路透社/Valentyn Ogirenko/资料照片&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国钻探商坚持控制支出的承诺，不增产，这可能使全球最大原油生产国美国在未来一年的成长速率减缓，从而减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国引领非OPEC国家原油供应的增长，得益于页岩油气革命以及技术突破和工作效率的提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶至1293万桶/日，远超2023年初政府预期的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友深挖原油供应，主要原因在于美国及其他非OPEC国家产量的增加。OPEC+整体减产规模约为586万桶/日，相当于全球需求量的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂协议，可能允许其在2025年延续部分减产措施，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+本周日会议时，考虑供应政策，非OPEC+的产油增加继续推动产量增长，但相比2023年，威胁较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最近预计，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一增幅与OPEC预计的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的情况相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日。三者是主要的预测者，而他们的增幅均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。2024年，OPEC+原油需求预计将比2023年增加约90万桶/日，据该组织5月发布的月度原油市场报告称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，美国原油产量今年迄今变化不大。4月产量约为1313万桶/日，相较于12月的1326万桶/日有轻微下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎也无法再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和节制的态度，”合约钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到现行价格，钻机数量未能进一步增加显得有些令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司计划保持资本支出不变，并暂时搁置对钻机升级，以最好地适应较为平坦的钻井增长趋势。公司计划年底操作12台钻机，并在明年重新部署一部分钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国原油钻机数量已下降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前并无增长的愿望，”标普分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预期今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市的生产商在投资者的压力下对增长支出有限，此前不可节制的支出推动了页岩油气行业的狂飙增长，但只有有限的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出人意料的产量增加部分是由于私人生产商的贡献，现在这些私营公司正被纳入一个产业整合的浪潮，提高了钻井效率，通过钻掘更长的井和破裂岩石以在相同时间内产出更多的原油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮继续，得益于钻井和完井效率的持续改进，我们预计当前的油价将继续支撑总体美国原油产量的温和增长，”得克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年其国际市场的增长将超过北美，因北美市场受整合影响，收入下降6%。其第一季度国际收入增长了18%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略有所转变，更重视资本纪律，从而产生了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将自愿延长减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量的增长。据EIA3月报告显示，2024年OPEC+的石油液体产量预计减少100万桶/日，而非成员国的供应预计将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+学会了与美国原油生产增长共存，”瑞银银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
            
            &lt;figure&gt;
                &lt;img alt="在德克萨斯州温克附近的Permian盆地租赁的钻井平台上，从钻井控制室的视角拍摄的钻井操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
                &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                    &lt;i&gt;在德克萨斯州温克附近的Permian盆地租赁的钻井平台上，从钻井控制室的视角拍摄的钻井操作楼层，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照。&lt;/i&gt;
                &lt;/figcaption&gt;
            &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下延长加沙停火，并敦促哈马斯同意这一新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的一页，”拜登这样说，他正在今年的竞选年中面临紧迫的压力，希望止息持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他国家近日斡旋，试图安排以色列与哈马斯运动停火，但谈判多次陷入僵局，双方相互指责对方拖延谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在数周以色列向拉法发动多次袭击之后提出的，并且在关于加沙平民死亡的问题上，正面临国内外日益增大的压力。同时，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的政府目前也陷入了困境，而扣押人质问题也持续着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据内塔尼亚胡办公室透露，以色列已授权谈判代表根据拜登披露的停火提议呈现一项加沙休战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪34项重罪之后的一天，特朗普正面临潜在的刑事诉讼，这凸显了两位候选间的激烈对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新计划分为三个阶段：该计划全面脱离了之前的协议框架，因为停火将随着各方推进三个阶段的谈判过程而持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期6周的停火期间，以色列武装力量将撤出加沙主要人口中心，人质——包括老人和妇女——将与数百名被囚的巴勒斯坦人进行交换，巴勒斯坦平民也将返回加沙，包括北部加沙；每日将有600辆卡车向加沙运送人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火就会继续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将涵盖加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，已将这一新提议转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统呼吁以色列那些主张“无限期”战争的人转变态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列中有那些不同意这项计划的人，他们会呼吁战争无限期持续下去。有些甚至在政府联盟内，他们已经明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，对于这些人质而言，这是一个优先事项。然而，我已经敦促以色列政府领导层支持这项协议，无论来自何方的压力如何，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一个在战争期间访问以色列的总统，作为早已承诺支持以色列的总统，并作为刚刚派遣美国部队直接支援处于伊朗攻击中的以色列的人，我希望你们退一步想一想，如果在这一刻失去，会发生什么。我们不能失去这一机会，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员在匿名条件下告诉媒体，以色列能够提出新的提议，是由于战场上的近期进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，真的有一条通往危机结束的道路。这是一项详细到四页半的协议，已经经过了详尽的谈判，现在摆在桌面上的是这个过程的最终方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据这位官员的说法，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数以十计的以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并且将其视为直接向以色列公众的呼吁。以色列的英文电视台12台中断了晚间新闻节目，实时转播了拜登的讲话。资深记者达尼·库什马罗说，以色列以前曾禁播由此承诺的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，这项提议比以往的成功机会更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著的破坏，哈马斯成功发动严重袭击或攻击以色列的可能性大大降低，尽管仍然不可忽视，关键在于以色列是否停止了这场战争。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现阶段，世界公众舆论正逐渐转而反对以色列，这可能会鼓励以色列结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统坚定支持某个计划时，他可以创建很多激励因素，”苏里指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，在双方谈判中，以色列提出了一个释放病弱、年长和受伤的人质提议，交换为期六周的停火，之后可延长以允许更多援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前提议的一个版本遭到鄙视，于上月因以色列拒绝满足哈马斯要求——战争谈判的一部分，终结战争——而崩溃。同年5月份，以色列加强了加沙南部拉法城市的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美政府高级官员透露，美国国家安全顾问杰克·沙利文周五与17个国家的外交官进行了会面，这些国家在哈马斯手中扣押了公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列在拉法进行的空袭导致45名巴勒斯坦平民丧生，引发了国际愤慨，但未触及美国停止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了一场地狱，”拜登周五指出。“我们看到过去几天发生在拉法的致命火灾后残害哈马斯的以色列袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对位于南部加沙的哈马斯攻击响应以来，自10月7日起，已有超过36280人死于加沙。据以色列统计，哈马斯袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后宣誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事在第17段包含强烈的语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一群相机时发表演讲，其措辞既适合他即将面临的法律挑战，也适合他的政治斗争：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因篡改文件掩盖支付成人电影明星封口费的指控中的34项罪名成立的次日，共和党总统候选人一口气列举了一系列对手和不满，言语愤怒且杂乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼主持其审判的司法法官胡安·梅尔罕为“歪曲事实者”和“魔鬼”，并且将对手乔·拜登描述为“有史以来最糟糕的总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并仿效其集会演讲的言辞，攻击他所谓的非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，并将他面临的挑战视为超越个人的更大问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的一些竞选演讲中夹杂着幽默感，但此次演讲主要是沉重的语气。在新闻发布会上，他只拿着一张小纸片。会后，他没有回答任何问题，带着儿子埃里克·特朗普迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐活动和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方描绘为国家威胁的选举中，拜登团队利用特朗普的言论作为新证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自己的私人不满喋喋不休，并且对美国司法制度撒谎，任何观看的人都会得出一个显而易见的结论：这个人不可能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们——他们中的大多数认为纽约的裁决是司法不公——在周四通过其竞选活动涌入了3480万美元的捐款，据特朗普团队称，这是WinRed平台上特朗普团队一天内最高的单日捐款纪录。WinRed是一款为共和党人处理数字化募捐的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管筹款总额落后于拜登的竞选团队，但该团队试图保持捐款的节奏，向支持者发出了多条暗喻性的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息写道：“美利坚史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条则在特朗普的新闻发布会后大喊：“我永远都不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都以既迅速又强烈的方式支持前总统，称此次审判有缺陷，指控本不应被提起，曼哈顿地区的陪审团被民主党所偏倚且法官带有偏见——当地当局否认这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些批评不够迅速或激烈的共和党官员和组织，特朗普的盟友和竞选助手则进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的另一位竞选经理克里斯·拉利维塔对一家社交媒体平台X上发布尊重陪审团裁定结果的全国性共和党组织进行了讽刺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股一样，人人都有……”拉利维塔在X上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X上针对马里兰州前温和派共和党州长兼联邦参议员竞选人拉里·赫根进行了抨击，赫根在判决前曾警告美国人“不要进一步助长火势，用更毒化的党派冲突来浇油。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动。”拉利维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这一战场州的共和党选民采访中，多名受访者表示，特朗普的定罪使他们开始对他在11月的支持表示犹豫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背弃可能会伤害他在与拜登的复选战中，尤其是在多个摇摆州铁票领先的特朗普，已经陷入极为狭小的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来都像是特朗普本人，称此次审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治游戏，目的是伤害他并尽可能多的让他远离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿，他住在佐治亚州玛丽塔，表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以对他这么做，他们可以对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦出席新闻发布会，当天在因指控其篡改商业记录以掩盖支付成人电影明星秘密封口费的行为而受审的定罪后。美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/资料图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重申了他在海arginsiffel和美国之间的关键调解人角色，帮助推动了结束黎以战争的和平协议，这得益于其数十年的丰富经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这进一步凸显了86岁的伯里在黎巴嫩及其什叶派穆斯林社群中的影响力，自2004年伊朗支持的海arginsiffel领导人夏伊赫·哈桑·纳斯拉拉被以色列杀死以来，他一直被视为稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三播出的电视演讲中，伯里表示，黎巴嫩正在“关闭最危险的一页”，并对国民呼吁团结以维系国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975-1990年的内战中作为什叶派阿马尔运动的领导人崭露头角，自1992年起一直担任议会议长——这是黎巴嫩宗派秩序中什叶派人的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海arginsiffel的新领导人夏伊赫·纳伊姆·卡萨姆赞赏伯里作为调解人的角色，称其为“大家的哥哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，试图促成停火协议，该协议于9月开始的重大升级与加沙冲突同时进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束海arginsiffel与以色列之间主要战争的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他的作用尤为重要，因为此时黎巴嫩没有总统，内阁只有部分权力，且很少有途径可以接触海arginsiffel，美国将其列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，他是唯一值得会面的人，他已经可以说成是国家了。”一位贝鲁特外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他参与谈判释放被什叶派激进分子劫持的人质，提高了其国际知名度，这些人质在美国客机被劫持到黎巴嫩期间沦为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后当选议长的时间与纳斯拉拉成为海arginsiffel领导人的崛起时间吻合，两人共同领导了影响什叶派政治和大部分政府的“什叶派二重奏”。 &lt;span id="sigil手脚400"&gt;注释：这里的“十手400”可能是系统生成的乱码，应该忽略。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官说：“他是海arginsiffel的信任伙伴，因此他非常重要，但也有一个明确的界限，这可能部分由于海arginsiffel或伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了阿马尔运动势力所在的地区，包括特尔。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年，伯里出生在西非莱诺尔的移民商人家庭，后随家人搬到黎巴嫩，并在大学期间就开始活跃于政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经的什叶派社区许多人称赞伯里帮助改善了他们的地位，已在宗派制度中处于有利地位的基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师专业训练者，伯里接替了申诺斯·萨德教长成为阿马尔运动的领导人，后者在访问利比亚时失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导了阿马尔运动的军事崛起，该运动曾对抗内战中的几乎所有主要势力，其中包括后来成为盟友的海arginsiffel。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，伯里的什叶派追随者加入了国家机构和安全部门，他似乎与海 marginsiffel的政治进程步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年外交电报中质疑其对海 marginsiffel的真实感受在2010年公开后，伯里予以否认，宣称纳斯拉拉“就像我自己一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士与海 marginsiffel一起发射火箭弹支持加沙，当以军对南部以色列发动攻势后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交使节开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图制止黎以边境的炮火交战，并试图说服海 marginsiffel撤至纳拉尼河以北，这条河水流方向大致北去，位于边境北侧约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员说“把纳拉尼河南移到边境更易，而不是把海 marginsiffel推到纳拉尼河以北。”接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的宗派精英之一，当时因长期的政治腐败而瓦解的金融系统陷入崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致总理职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里的外交渠道作用让海 marginsiffel的政治对手如基督教的黎巴嫩力量感到不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来发起。&lt;/p&gt;

&lt;figure style="text-align:center;"&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特的会面，2024年11月15日。路透社/塔伊尔·阿尔苏丹尼/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure style="text-align:center;"&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像挂在贝鲁特的一栋建筑上，这幅画像是在2023年8月31日的纪念什叶派领袖、阿马尔运动创始人申诺斯·萨德失踪45周年集会上悬挂的。路透社/默罕默德·阿扎基尔/文件照" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;位于贝鲁特的一栋建筑上悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像，2023年8月31日举行的纪念什叶派领袖阿马尔运动创始人申诺斯·萨德失踪45周年集会上悬挂的宣传画。路透社/默罕默德·阿扎基尔/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密重质押平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者可将代币锁定并换取奖励，这显示出crypto市场中的高风险偏好。分析师警告称，这种复杂方案存在用户和crypto市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“re-staking”计划的流行，是crypto市场中风险偏好上升的最新迹象。随着价格上扬和交易者寻找收益，比特币（全球最大的加密货币）接近历史最高点，以太坊（第二大加密货币）今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;re-staking热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，目前其平台上吸引的加密货币价值达188亿美元，较六个月前增加近4000万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，re-staking是为扩展长期存在的加密货币实践——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;——而发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机对拥有哪些加密货币进行检查和确认。为了实现这一点，代币持有者，如以太坊持有者，允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间将失去对代币的即时访问权，但他们可以从中获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户代表他们已质押的加密货币的新创建加密货币。re-staking使得代币持有者可以将这些新代币重新质押到不同的区块链基础程序和应用中，以期获得更多收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对re-staking的风险存在分歧，部分内行人认为这样的做法尚处于初级阶段，难以准确评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果新代币被作为抵押品用于庞大的crypto借贷市场，可能会导致以少量基础资产为基础的借贷无穷的循环。如果所有人都试图同时退出，这可能会影响更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押品的东西都作为抵押品时，这都不是理想的，这增加了新的风险因素，并不是原本就有的。”根据加密数据提供商Kaiko的科研分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对收益的兴趣是其吸引力所在：在以太坊区块链上质押的收益通常在3%-5%的范围内，但分析师称，通过re-staking，投资者可以同时获得多重收益，收益可能会更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;re-staking是去中心化金融（DeFi）领域中最新的一种进展，在这种领域中，加密货币持有者将投资于实验性方案，以期在无需出售的情况下获得其持有资产的大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，EigenLayer平台尚未向用户直接支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台的初衷是为了未来奖励，或所谓的airdrop。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前，EigenLayer向使用平台的人发放自己的新创建代币。用户希望这个代币称为“EIGEN”在未来有所值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Kaiko的Morgan McCarthy的说法，re-staking平台的增长是由寻求airdrop的用户推动的，他称之为“非常，非常投机性的免费资金”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险。”美国加密交易平台Coinbase的首席研究员David Duong表示，(Coinbase&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;提供质押服务，但不提供re-staking服务)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是提前行动，(这是基于)预期将得到奖励，但他们不知道是什么。”Duong指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾是西雅图大学的一名助理教授，并是印度第一个由学生设计的小卫星团队成员之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序相连。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的re-staking平台还包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为客户代币在EigenLayer上进行re-staking，并生成新代币以代表这些re-staked资产。这些代币可在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户能够选择在哪里质押代币，并促进新的区块链服务发展，而不是激励更多基于加密货币抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴现象。”Kannan补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为re-staking可能会存在“隐藏风险”——如果re-staking代币被用于加密借贷可能会导致强制提现，并在市场低迷时增加波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售是由高风险借贷加剧的。在Terra和Luna代币崩盘之后，作为抵押品的加密货币代币快速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan距离开这些风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于re-staking，在于借贷协议。借贷协议错误定价风险。”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对re-staking并不担心，指出re-staking协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的净加密资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担心加密货币世界的损失将波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们在re-staking问题引发传统金融市场传染风险方面没有看到任何实质性风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正在变得越来越与主流金融相连，re-staking也越来越受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准查塔姆银行加密部门Zodia Custody的金融风险主管Anoosh Arevshatian表示，他们看到了大量的机构投资者对质押的兴趣，但认为re-staking太过火，难以建立资产流向的“纸面记录”，以及如何分配奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，将部分资金重新质押，Kelp DAO在四月的博客中称。摩根士丹利未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，他们为客户质押加密资产，并预计“围绕re-staking将出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of the cryptocurrency, Bitcoin. Taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing a representation of the cryptocurrency, Ethereum. Taken June 16, 2023. Thomson Reuters/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>