<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 24 Dec 2024 17:47:31 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law 的决定</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席的290名议员中有190名，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月初在魁北克一所最高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为著名的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省（BC省）猪场杀害吸毒者和卖淫女，并将她们的尸体肢解。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名女性的罪行被定罪，其部分遗骸在温哥华附近的一个破败地产上被发现。在被判终身监禁后，政府检察官撤回了他另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务机构称，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机构在一份声明中表示：“我们意识到来自这名罪犯的案件对BC省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是自2002年初被捕前，一年多时间内在温哥华市中心贫民区“东端大道”失踪的60余名女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在Peter Coquitlam（距温哥华市中心约25公里处）的皮克顿猪场上，共找到33名女性的遗体或DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称自己无罪并被警方陷害的书中内容出现在亚马逊后数小时内即被撤销出售。据《温哥华太阳报》当时报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商要求亚马逊下架此书，并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton during his court case in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿于纽沃克西米斯特的法庭听证会上未标注日期的电视形象。图片来源：路透社/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这是美国介入持续两年的俄乌冲突的一个细微但重要的步骤。专家认为，这一举措可能有助于遏制俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，美国政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险，担心这会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国对乌克兰供应高端武器的其他禁令相符，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，这些禁令已全部被取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自本周起生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯部队“攻击他们或准备攻击他们”的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士指出，这赋予哈尔科夫地区前线乌克兰军队使用美军提供的高度机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有精确制导多管火箭系统（GMLRS）弹药的炮弹以及其他武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯在哈尔科夫地区稳固下来之前，迫使他们后退，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比利亚斯科夫表示，这是一个位于基辅的官方智囊机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅军队在东部顿巴斯关键战场上的调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将陷入被动，需要重新考虑他们在攻击哈尔科夫地区的战术，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官方消息人士透露，乌克兰在5月13日的安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席胡安·布朗上将提到了穿越边境攻击俄罗斯领土的部分请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，苏利文在5月15日向拜登做了汇报。据消息人士称，拜登同意基辅应能从俄罗斯领土上安全地打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，拜登政府一直在细化这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取类似举措，但他当时表示：“迄今为止，还没有积极进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究学院欧洲与亚洲项目高级研究员罗布·利表示，俄罗斯人一直在利用拜登禁止打击俄罗斯领土内的限制，将其作为安全据点对哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈尔科夫距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境沿线保留火炮、防空系统、电子战和指挥控制设施，”利说，“他们可能有一定的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，利和其他专家表示，这个决定本身未必会很快改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这样做不会显著改变前线的移动情况，但如果这样做，它将使俄罗斯更难继续进行类似的跨境行动，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯缺乏足够的部队来进行大规模向哈尔科夫的推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯缺乏在东北方向生成足够战斗能力来威胁哈尔科夫的能力，”他表示。“要这样做，他们需要对东部战斗地区进行剥离。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，周二重申了这种核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎愿意在未来几周和几个月寻求扩大使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上占据主动权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准攻击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿智库战略与国际研究中心前国防部官员马克·坎辛表示，拜登的举措仅仅是一个起步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进转变，但它确实迈出了一步，”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下步行动：打击更广泛的目标——可能不在直接威胁哈尔科夫的地点，而在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否可以将政策扩大到允许针对俄罗斯境内的其他地点进行攻击尚不可知，但他并没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续做我们正在做的事情，即在必要时不断适应和调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区的导弹袭击现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;据悉，公告发布的照片拍摄于2024年5月30日，俄罗斯导弹袭击乌克兰的哈尔科夫地区附近村庄马拉达尼利夫卡的儿童与青年体育骑马学校。约万·奥吉列诺夫为路透社拍摄。&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马f豪SA将因其在非洲民族大会（ANC）党最近选举中最为糟糕的表现而受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中，大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，这与2019年上次选举中57.5%的得票率相比，出现了大幅下跌，也是自终止种族隔离以来的首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着，作为弥合解放运动的纳尔逊·曼德拉的ANC，必须与其他较小政党谈判合作方案或其他形式的协议，才能继续执政。这可能意味着需要作出政策妥协或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为商人的拉马f豪SA可能会面临反对党和其党内批评人士的辞职压力，但ANC的高层官员仍支持其留任，并且目前没有明显的人选可以继任。政治学者指出，目前没有明确的继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个明确的统合候选人可以从拉马f豪SA手中接过权杖，”在开普敦大学撰写过拉马f豪SA传记的政治学教授安东尼·巴特勒说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马f豪SA在此次选举中是所有主要政fx人中最有支持率的。若ANC内部出现权派斗争，这些斗争可能会使动员反对他的尝试复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马f豪SA尚未就此选举表现发表评论。他的发言人表示，拉马f豪SA将在周日给出声明，届时将揭晓初步的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马f豪SA的总统f位之前曾悬而未决。2022年的调查报告显示，拉马f豪SA可能由于存放在狩猎场家具中的现金而涉嫌不当行为，但这被命名为“Farmgate”且他否认了不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两年后，拉马f豪SA还是赢得了新的五年任期，成为了ANC的首领。此次选举被预期是最考验ANC的一次，因为选民对失业、犯罪、电力短缺诸如此类问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马f豪SA当选ANC首领，并以整治党f形象和重振经济为政而竞选，这九年正值前任总统雅各布·祖玛导致的一系列丑闻和经济下滑期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在成为国家领导人后仅一年，他就遭遇了初始的欣慰感的快速褪去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，高层ANC官员仍笼罩在各种丑闻阴影之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的关键一击来自他的死敌祖玛。祖玛支持新党uMkhonto we Sizwe并使之超越预期，对ANC的支持造成了巨大打击，特别是祖玛的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal，KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛击败了拉马f豪SA及其ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特格卡说，“这标志着拉马f豪SA的项目已成往事……你不能失败一场选举并预期一切会一切如旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马f豪SA因未能就关键改革及时采取行动而受到批评，这与他作为工会领导人20世纪80年代所展现出的果敢形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，他的支持者们却称赞他具有建设共识的能力，以及他在推动南非作为“顾朗南”的代言人所做贡献，这个词是指一组低和中收入国家的简略表述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情爆发期间，拉马f豪SA是全球最有影响力的呼吁公平分配新冠疫苗声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非向海牙国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控，海牙法院本月裁定，以色列必须停止针对加沙市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控并继续推进针对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马f豪SA试图突显ANC在过去三十年取得的成就，但批评者认为他未能提出解决南非最大挑战的新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的最后一次竞选集会上，拉马f豪SA承诺“做得更好”，吸引了数万人的支持群众在难赛（Soweto）足球场聚集，但许多人在他的演讲尚未结束时便离开了。&lt;/p&gt;
   
   &lt;figure&gt;
      &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马f豪SA在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Soweto, 2024年5月29日。 REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
   &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对新闻摄影机时凝视片刻，并发出了既适合其法律斗争也适合政治战的言论：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团判定他因隐匿封口费支付记录而伪造商业文件被定罪34项后的一天，共和党总统候选人特朗普愤怒、冗长地列举了他的对手和不满，言论中充满了愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔尚为“污蔑”和“魔鬼”。他称其在11月5日选举中的对手、民主党的乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了对他作证的证人、投票弹劾他的人，以及他声称非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将眼前的挑战描绘为超越个人的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管其其他竞选演讲中经常夹杂着幽默，此次演讲却主要充满了阴郁。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张小纸条。发布会结束后，他没有回答提问，便与儿子埃里克·特朗普一起迅速地离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄影机之外，通过筹款呼吁和社交平台，前总统的盟友们也对司法体系和任何质疑特朗普犯有罪行的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人相互视为国家威胁的大选中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为进一步证明他不适合担任总统的证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自己个人怨愤的长篇谈吐，并对美国司法制度撒谎，观看的人都能得出一个显而易见的结论：这个人不能担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——多数视纽约的判决为不公正——在周四单日为其竞选捐款3480万美元，特朗普团队表示。这使得特朗普在共和党数字筹款平台WinRed上创下了一日最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然其总筹款数额仍落后于拜登，该竞选活动周五寻求保持这一筹款节奏，发送了一系列警告性筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信如此写着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普新闻发布会之后，另一条短信如此喊道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判有缺陷，指控本不应提出，陪审团成员来自大多偏向民主党的曼哈顿，且法官偏执——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于某些谴责不够迅速或不够强烈的情况，特朗普的盟友和竞选助手则予以反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选经理克里斯·拉奇维塔在社交媒体平台上对一个参加了社会媒体平台X的全国性大学生共和组织的发文评论进行了嘲讽。该组织称陪审团的判决应当被视为有分量的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"观点就像屁股——人人都有……" 拉奇维塔在X平台上留言说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对前马里兰州共和党温和派州长、参议员竞选人拉里·霍根进行了抨击，在判决之前霍根曾经警告美国民众“不要在火中添油，进一步加剧党派间的敌意”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经终结了你的竞选。”拉奇维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州与特朗普的选民的访谈中，多名受访者表示，特朗普的定罪让他们在11月的选举中重新考虑是否继续支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的转变可能对其与拜登在重赛中的立场造成伤害，鉴于特朗普在多个关键摇摆州几乎占有微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来和特朗普本人很像，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都是政治斗争，目的就是伤害他，尽可能多地让他的竞选活动无法继续。”62岁的退休警察Scott Clayton在佐治亚州Marietta说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们就能对任何人这么做。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约的一场新闻发布会上出席" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约的一场新闻发布会上出席" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约特朗普大厦，共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，此前他因在2016年非法支付封口费而被刑事审判定罪。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续遵守减少开支、控制增产的承诺，这使得世界上最大的原油生产国在2024年的增长速度放缓，可能缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命及技术创新和效率提升，在非OPEC国家中主导了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过一百万桶，达到1293万桶/日，并远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年通过进一步减产以弥补美国及其他非OPEC国家产量增长，总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在研究一项复杂的协议，以使其在2025年继续执行部分减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周末开会讨论供应政策，美国产量的增长持续推动非OPEC+国家产量增加，但威胁程度低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与国际能源署对于美国原油和凝析油产量增长预测的30万桶/日类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增加64万桶/日。三家是最受关注的预测机构，都远低于去年的增幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，而非OPEC+国家的供应增长将少于100万桶/日。这表明OPEC+原油的需求将比去年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将只有110万桶/日，OPEC原油的需求将不会有显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，美国总体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比12月下降了约2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，美国生产商在今年似乎不太可能如去年那样超出预期，即使油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依然保持非常保守和严谨的态度。”合约钻探商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的价格水平，钻机数量没有更多增长令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟其钻机的升级，以最好地应对钻井增长放缓。它计划今年年底运营12台钻机，并计划明年再重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国油田钻机数量已从去年同期下降13%至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年有潜力增长100万桶/日，但目前并没有以这一速度增长的意愿。”标普分析师在一份报告中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油的日产量将增加约47万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商在投资者的压力下，减少在增长上的支出，因为疯狂的支出推动了页岩产业的迅猛增长，但减少了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于部分私营生产商参与合并潮，导致产量增长超出预期，这些私营生产商通过钻更长的井和对岩石进行压裂，提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并潮，我预计当前油价将延续，并有助于支持美国整体油产量适度增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续推动增长。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）则预计今年来自国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降了6%，部分由于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加注重资本纪律，结果产生了不同的反应。”瑞银银行分析师乔凡尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国仍与加拿大、巴西和圭亚那一起，有望在今年引领石油和液体产品产量增长。美国能源信息署在今年3月的报告中指出，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应预计将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长，”瑞银的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="井场的钻井平台上，观察室的工作人员可以看到Oasis石油公司拥有的Permian盆地井场的运营楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;井场的钻井平台上，观察室的工作人员可以看到Oasis石油公司拥有的Permian盆地井场的运营楼层，美国德克萨斯州温克附近，2018年8月22日。路透社/尼科·奥福里/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯里在华盛顿寻求调解与以色列战争之际，重新担任与黎巴嫩真主党和美国间的关键沟通者角色，利用数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一进展凸显了这位86岁老人仍然在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区内的影响力，并且自伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯尔拉赫9月份被以色列击毙以来，伯里被视为稳定该国力量的一位重要人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在北京时间的电视讲话中，伯里说黎巴嫩正在“结束具有历史意义的时刻，这是黎巴嫩经历过的最危险时刻”，并向黎巴嫩人民呼吁团结以维护国家的福祉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中担任什叶派力量“希望阵线”的领导人，自1992年起担任议会议长，这是黎巴嫩教派制度中什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人纳斯尔拉赫·尼耶姆·卡塞姆称赞伯里为一个谈判者，称其为“我们的大哥哥”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国外交官阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间多次与伯里会面，以促成结束冲突的事宜，这一冲突同时与加沙战争并行，并在9月份急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这重复了伯里在2006年帮助结束真主党和以色列间大规模战争所扮演的重要角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官们表示，因为黎巴嫩当前没有总统，内阁仅有部分权力，且很难接触到被美国列为恐怖组织的真主党，伯里在其中的作用更为关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩时，真正值得与其会面的人就是他，他就是国家。”一位驻黎巴嫩的外交官如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里在帮助谈判释放被什叶派特种部队扣押的39名美国人质过程中，让其在全球范围内崭露头角。当时，这些特种部队劫持了一架美国航班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议长与纳斯尔拉赫领导真主党崛起几乎同步，两人共同主导了什叶派的“什叶双重控制”——指的是在政坛和国家机构占据主导地位的两大什叶派政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁与伯里会面的外交官表示：“他是真主党的信赖合作伙伴，使他变得非常重要，但同时也很清楚他能做什么的界限——因真主党和伊朗的态度所限。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自贝里地区的以色列炮击，波及了“希望阵线”政权所在地，包括塞勒城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂一个从蒂本尼移居的商人家庭，在黎巴嫩长大，并在大学时就投身政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经受到排斥的什叶派社区中许多人赞扬伯里在改写什叶派在教派制度中的地位方面的作用——该制度历来是有利于基督教徒和逊尼派穆斯林的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的律师，伯里接过了真主党创始人穆萨·萨德尔在访问利比亚时失踪后留下的领导权，当时真主党刚成立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里推动了“希望阵线”的军事上升，该党与几乎所有内战期间的主要政党进行了战斗，直到后来与真主党成为盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在内战结束后，伯里的什叶派支持者开入党国家机构和安全机构，他似乎与真主党的政治立场一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年美国驻黎巴嫩大使馆电文质疑他在发布后2010年公开伯里对真主党的真正感觉时，伯里否认了这一点，声明：“纳斯尔拉赫对我而言如同我自己一样。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的支持者在真主党的支持下参与了向以色列发起的火箭弹袭击，以声援2023年10月7日哈马斯袭击以色列南部后开始的加沙战争。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国外交使团开始访问贝鲁特与伯里会面，试图中止黎以边境区域的交火，说服真主党撤退至黎巴嫩里特尼河以北。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾告诉一位外国官员“要将里特尼河南移至边界比推动真主党向里特尼河以北撤退更容易”。一位接近伯里的消息源向路透社报道。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;但也有人批评伯里是导致2019年黎巴嫩经济危机的主要教派精英之一，这场危机发生在几十年的国家腐败后，经济体系崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有人指责他坚持不开议会会议选举总统，导致政府中最重要的基督教职位空缺两年多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为外交信使的角色也招致了真主党的政治对手，如基督教“黎巴嫩力量”的反感，他们认为任何谈判都应由黎巴嫩总统主导。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面，摄于2024年11月15日。（路透社/塔耶尔·阿斯德丹尼 文件图片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅印有黎巴嫩议会议长纳比·伯里的图片悬挂在贝鲁特的一栋建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅印有黎巴嫩议会议长纳比·伯里的图片悬挂在贝鲁特建筑上，纪念真主党创始人马苏德·阿勒·萨德尔失踪45周年，萨德尔于1978年旅居利比亚时失踪，摄于2023年8月31日。（路透社/莫罕默德·阿扎基 文件图片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登日前表示，以色列提议在释放人质的条件下重新实施加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是战争结束的时候了，家园重建的时候了。”拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;）说道，他正面临美国选举年结束该国冲突的压力，而加沙冲突目前已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家调解的旨在安排以色列与哈马斯武装组织之间停火的会谈已数次停滞，双方均指责对方造成停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对该市多次侵犯和国内国际对加沙死亡人数及其持有人质持续困扰的新压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内特政府办公室表示，以色列已经授权谈判人员在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议也适逢共和党总统候选人唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;）因34项重罪被判有罪，凸显了两位候选人的截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案分为三个阶段，与之前提案不同，因为停火将随着各方通过整个三个阶段继续进行而持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙市中心撤出，人质，包括老人和妇女将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆运输人道主义物资的卡车进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火达成协议。“停火将持续，只要谈判继续进行。”总统说，这是一个新颖的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括加沙大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一提案已经通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列那些一再主张无限战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我深知以色列境内有人不同意这一计划，并将持续以战争进行，甚至在政府联盟中也有人持此观点。他们已表明立场，他们想占领加沙，继续战斗数年，而人质对他们来说并不是优先事项，但我的呼吁是，尽管面临各种压力，以色列领导层仍应支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为致力于以色列终生的人，唯一一位曾在战争期间访问以色列的美国总统，以及刚刚派遣美军直接捍卫受到伊朗攻击的以色列的人，我敦促你们退一步，想一想，如果这一刻被挥霍掉，将会发生什么。我们不能错失这次机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员对媒体说，以色列能够提出这一新的提议，是因为战场上取得了显著进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的道路图。这是一个详细到四十五页的协议，经过详尽谈判。”该官员说。目前摆在桌上的内容实际上是一个过程的终结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该提案，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的讲话具有戏剧性，将其视为试图直接向以色列公众游说的尝试。领先频道12中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。据主播达尼·库什马罗透露，以色列审查员先前禁止发布该提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·萨里（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;杰里米·萨里&lt;/a&gt;）认为，该提议比之前的提议更有成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经严重削弱了哈马斯的力量，尽管哈马斯仍有可能发动重大袭击或恐怖事件的几率不低，但相对来说要比之前小得多。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论趋势已“反对”以色列，这可能会促使以色列希望能结束冲突，同时拜登的影响也起作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统全力支持某事时，可以创造许多激励。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早的提议是交换持有人质、释放生病、年老和受伤的人质，以换取6周停火，停火时间可延长以允许更多援助进入巴勒斯坦国区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意在谈判中结束战争而未能达成，随后以色列加大了针对加沙南部拉法市的军事打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯&lt;/a&gt;）周四表示，其已经告知调解者，如果以色列停止战争，它们将不再参与正在举行的进一步谈判，但准备就包括交换人质和犯人在内的完整协议进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;杰克·沙利文&lt;/a&gt;）周五将与17个国家的代表会面，这些国家都有被哈马斯拘捕的本国公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡才引发了国际愤慨，但并没有跨越美国不允许中断对以军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争使巴勒斯坦人民经历了真正的地狱。”拜登周五说，“我们之前看到了拉法日前发生的致命火灾的惨烈画面，这是以色列对哈马斯进行空袭的结果……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对该巴勒斯坦国区发动军事攻势以来，已有超过36,280人死亡。据以色列统计，哈马斯对该国南部10月7日的空袭导致约1,200人丧生。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被毁建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法废墟中行走，该废墟是在以色列军事攻势期间被摧毁的，位于加沙北部，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台蓬勃发展，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新平台，投资者可以通过将他们的代币锁定而获得奖励，这种复杂的机制引起了分析师对用户和加密货币市场的潜在风险发出警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为“重锁定”的日益流行，是加密货币市场风险偏好增加的最新迹象，随着价格的上涨和交易者寻找收益，这种趋势日益明显。目前，市值最大的加密货币比特币接近其历史最高水平，而市值第二大的以太坊今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁定热潮的中心是西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币进入其平台——较六个月前的不到4亿美元大幅增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重锁定，目的是扩大传统加密货币做法“质押”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机对谁拥有哪种加密货币进行检查和确认。为此，加密货币代币的所有者，例如以太坊，允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会失去立即访问代币的权利，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还允许用户获得代表其已质押的加密货币的新型加密货币。而重锁定则使代币所有者能够再次将这些新代币质押到不同的区块链应用程序中，企图获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界中对于重锁定的风险有着分歧，一些内部人士认为这项实践还太新，难以确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重锁定加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押物，就有可能基于少数基础资产构建无尽的借贷循环。他们担心，如果所有人都同时退出，这种做法可能会对更广泛的加密货币市场产生不稳定的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押物被再次用作抵押时，这并不理想，它引入了一种新的风险元素，而这种风险之前不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%左右，但分析师表示，通过重锁定，投资者可以同时获得多个收益。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁定是去中心化金融（DeFi）领域最新的发展，其中加密货币持有者投资于实验性方案，希望不抛售代币的情况下实现其持有资产的高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户期望未来奖励的到来，或以另一种形式的奖励——空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的用户提供其自己创建的新代币。用户希望该代币“IUGEN”在未来能够有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重锁定平台的兴起是由用户寻求空投的用户所驱动的，称之为“极度投机的免费资金”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常风险。”美国加密货币交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong说道，Coinbase提供质押服务，但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预见到会有所回报，但并不知道回报方式。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，曾是西雅图大学的助理教授，并参与成立了印度第一颗由学生设计的小卫星，根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，连接那些希望质押代币的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重锁定平台已经涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代表客户在EigenLayer上重锁其代币，并生成代表这些重锁资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户自主选择将资金锁定在何处，以及帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多的加密货币支持的借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一种新兴的现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重锁定可能带来“隐藏风险”。如果重锁代币用于加密货币借贷，那么在市场下滑期间可能会强制平仓，导致更多波动性，他在一份说明中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘部分是由于高风险借贷，随着用作抵押品的加密货币代币在天秤币和泰达币崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan试图与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重锁定，而在于借贷协议。这些借贷协议错误地评估了风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重锁定。他们指出，重锁协议中的现金相对全球市值为2.5万亿美元的加密货币行业非常渺小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到由于重锁问题传染到传统金融市场存在的实质风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正越来越多地连接到主流金融，而重锁定也吸引了机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered Crypto的子公司Zodia Custody注意到，机构对互锁表现出显著兴趣，但认为重锁太进一步，因为它难以建立资产去向的“纸面记录”和奖励分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，以重锁部分资金，Kelp DAO在4月份的一篇博文中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它正为客户加密资产进行互锁，并预计“围绕重锁将出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币比特币的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;这是一张加密货币比特币的示意图，照片摄于2024年3月9日在巴黎拍摄。路透社/Benoit Tessier/插图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币以太坊的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;这是一张加密货币以太坊的示意图，在2023年6月16日拍摄的一张插图中放置在PC主板上。路透社/Dado Ruvic/插图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>