<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2024 20:28:18 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国议会投票阻止总统宣布军事管制令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会参议员短缺110人的情况下，仍以190名议员出席投票，通过了一项要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令的 motion，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;2007年因在不列颠哥伦比亚省养猪场残害毒品成瘾者和妓女而被定罪的加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所最高安全级别监狱遭受另一名囚犯攻击后于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省养猪场残杀并处理多名受害者的遗骸而被判有罪。这些受害者主要是毒品成瘾者和妓女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿因杀害在 Vancouver 附近兰开斯特地区其破败房产中被发现部分遗骸的六名女性而被定罪。政府检察官在对他判处终身监禁后撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱遭受攻击后去世。袭击事件发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中还包括一位几十年来一直在 Vancouver 贫民区东区毒窟横行的地区失踪的60多名女性中的一部分。超过33名女性的遗骸或DNA在皮克顿位于距 Downtown Vancouver 以东约25公里的Port Coquitlam的养猪场中被发现，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称自己无罪并被警方陷害的一本据说由其本人撰写的书在亚马逊上架后不久便被下架。据《温哥华太阳报》当时报道，皮克顿在书中表示自己无罪并声称自己是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊将其下架并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿于未注明日期的这幅电视文件照片中在不列颠哥伦比亚省兰开斯特地区的家中。© Reuters / Global TV / 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因ANC选举表现低迷而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民主联盟（ANC）党在本届选举中的最差结果后，实力将大为削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，在周三选举中约71%的投票站中，ANC的得票率不到42%，这一数字较2019年大选时的57.5%有显著下降，并且是ANC自废除种族隔离政策以来首次无法取得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举结果意味着，作为 Nelson Mandela 的解放运动政党，ANC 将不得不与其他较小政党谈判组阁或其他形式的政府协议。这可能需要作出政策妥协，或将重要内阁职位交给他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前任工会领导人转行商人拉马福萨可能面临反对党和本人政党内部批评者的辞职要求。但 ANC 的高层官员已支持他继续留任，并且分析人士认为目前没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拉马福萨没有明确的统一候选人来接替他的位置。”位于开普敦的政治学教授安托尼·巴洛尔说道，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是众重要政治家中最受欢迎的。但在ANC内部的派系纷争可能使任何反对他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC在选举中的表现发表评论。他的发言人说，他会于周日发表声明，届时将公布最终的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前总统职位的未来也曾悬而未决，当时一个调查委员会报告称，他可能因在狩猎场内藏匿了一笔现金而犯下了不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了那次丑闻，“农门”事件的指控，并在当年晚些时候获得了ANC领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被标记为ANC迄今面临的最严峻考验，原因是选民对诸如高失业率、犯罪和断电等议题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，誓言重塑该党的形象并振兴经济，这之前九年的混乱、腐败和经济衰退都是由他的前任雅各布·祖马发起的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在他成为国家元首后的2018年初，一时的欢喜很快就消失不见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，与ANC高层官员相关的丑闻仍然屡见不鲜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的这次决定性打击是由他的宿敌祖马发起的，祖马支持新党“姆格诺托瓦”（uMkhonto we Sizwe），该党超出预期的表现极大地侵蚀了ANC的支持基础，尤其是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马击败了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯说。“这场选举的失败意味着拉马福萨的计划结束了……你不可能在选举失败后还指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者指出，拉马福萨在至关重要的改革上显得犹豫不决，以免加剧其政党内部的分歧——这与他作为工会领导人时的果断决策截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其支持者赞扬了他的共识构建技能，并肯定他在推进南非作为“全球南方”成员之中的倡导者形象。这包括低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最著名的呼吁公平分发疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的灭绝种族指控，法官本月裁定，以色列必须停止其在加沙城拉法市的军事攻击。以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法市发动进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年间的成功，但批评者称，他对解决南非面临的最大挑战并没有提出太多新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前，ANC最后一次竞选集会中，拉马福萨承诺改善现状，吸引了数万人的支持者聚集在索韦托的足球场上。然而，在他演讲尚未结束时，许多人就离开了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/乌佩·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本新闻包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦面对一组摄像机，发表了既适合他的法律斗争也适合他的政治斗争的讲话：他准备好了迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件掩盖支付给成人电影女星的封口费而被判34项罪名之后的一天，这位共和党总统候选人列举了对手和发展了愤怒且漫无边际的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅伦查为“歪曲事实”和“恶魔”。他称其竞选对手、民主党的约瑟夫·拜登为“历史上最糟糕的总统”。他抨击为他支付封口费的作证人、曾投票弹劾他的国会议员，并再次在集会上声称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者为他的竞选捐款，将面临的挑战视为不仅仅局限于个人的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这样做，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常穿插幽默，但这次演讲基本上情绪低落。在新闻发布会上，他只拿着一张小纸条。最终，他没有回答问题，迅速与儿子埃里克·特朗普一起离场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在背离镜头的情况下，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人互相描绘对方对美国构成威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为新的证据证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望、失败的唐纳德·特朗普对自己的个人怨恨大放厥词，并歪曲美国司法制度，这让任何在场的人都得出了一目了然的结论：这个人无法成为美国的总统。”拜登竞选活动的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，反对将特朗普视为威胁的新 Naruto 支援者在周四为他的竞选捐赠了 3480 万美元。这创造了特朗普在 WinRed 上单日筹集资金的最高纪录，WinRed 是一个处理共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场竞选中，尽管总募资额落后于拜登，但特朗普的竞选团队试图保持这一速度，在周五发起了大量令人不安的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普的新闻发布会之后，另一条信息铿锵有力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都支持前总统，认为审判存在缺陷，这些指控从未应该发起，曼哈顿陪审团池受到民主党影响，法官偏袒——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手开始反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉钦蒂塔对社交平台 X 上发布表示支持陪审团裁决的全国性大学共和小组发泄了愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股，每个人都有一个。”拉钦蒂塔在社交平台上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在 X 平台上攻击了前玛里兰州共和党温和州长拉里·霍根，在裁决之前，霍根警告美国人“不要助长更多恶性的党派之争”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉钦蒂塔回复道：“你结束了选举运动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受共和党选民的采访时，几位选民在宾夕法尼亚州和佐治亚州的战场州表示，特朗普的定罪让他们对他在 11 月的支持产生了动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背叛可能对他与拜登的重赛造成伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，接受访谈的大多数共和党人听起来和特朗普本人一样，称审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是出于政治目的，目的是伤害他，尽可能地把他赶离竞选活动。”来自佐治亚州玛丽塔市 62 岁退休警官斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人都这么做。绝对没有人能安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024 年 5 月 31 日。路透社/布莱恩·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦参加新闻发布会，在宣布对唐纳德·特朗普因在 2016 年伪造商业记录掩盖支付给成人电影女星 Stormy Daniels 的封口费而进行的刑事案件裁定有罪的一天之后，2024 年 5 月 31 日，纽约市，美国。路透社/布莱恩·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，是这场持续两年的冲突中的一个小而重要的进展，专家认为这有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在很大的风险，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与其他美国禁止向基辅提供高端武器的禁令相契合，这些禁令也今非昔比，包括先进的美国战斗机和远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，本周生效的最新决定是针对哈尔科夫地区的战斗量身定制的。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击“来自边境的攻击或正在准备进攻”俄罗斯力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线的乌克兰士兵使用包括HIMARS高机动火箭炮发射器和GMLRS制导多管火箭炮导弹在内的美国提供的武器打击俄罗斯部队开了绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队尚未深入之前，将他们从哈尔科夫地区推回，”乌克兰国家战略研究所研究员米科拉·比列茨科夫说，该研究所是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将不得不在哈尔科夫地区进攻中处于被动地位，并需要重新考虑其战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，在5月13日一次安全视频会议上，乌克兰官员与白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋部主席C.Q.布朗讨论了在哈尔科夫地区使用美国武器的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，苏利文在5月15日向拜登提交了这一建议。该官员表示，拜登同意基辅可以在俄罗斯境内安全地带回击俄罗斯军队。拜登政府随后一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取类似措施，但当时他表示：“迄今没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前 Foreign Policy Research Institute 欧亚项目高级研究员罗伯·里奇表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内进行打击的规定，将其作为安全区域来发起对哈尔科夫区域的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接布置在边境对面。它可以保留防空、电子战、指挥控制等能力，”里奇说。“或许这提供了一定的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，里奇和其他专家表示，仅凭这一决定不太可能很快改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动，但会令俄罗斯更难以继续进行跨境行动。”里奇说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队对哈尔科夫进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向生成足够的战斗能力来真正威胁哈尔科夫。要这样做，他们必须在东部战场上剥夺自己的军队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告包括北约成员国在内的国家不得允许乌克兰将其武器发射到俄罗斯领土，并于周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩展其使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上占据优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准以打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的这一举措仅仅是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项根本性的政策变化。但这一步是向前迈进的。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求下一步：打击更广泛的军事目标——或许不是直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否可以将政策扩大到允许对俄罗斯其他地区发动打击还有待观察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续做我们一直在做的事情：根据必要进行适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈克洛夫地区俄罗斯导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区小达尼里夫村，俄罗斯导弹袭击对儿童和青年体育骑术学校的严重破坏现场。无人机照片/路透社/瓦伦丁·奥吉列诺夫/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国钻探公司将维持控制支出以增加产量的承诺，使得作为全球最大原油生产国的美国在2024年的增长放缓，这可能减轻沙特阿拉伯主导的OPEC+本周需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年中的大部分时间里，美国得益于页岩革命和技术革新，成为非OPEC产油国推动全球原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长至每日1293万桶，远超2023年初政府预测的每日近40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为OPEC和OPEC+盟国机构的一部分，这些组织去年深挖原油供应，部分原因是补偿美国及其他非OPEC产油国的产量增长。OPEC+总体削减的供应量为每日586万桶，约占全球需求的近5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四透露，OPEC+正在商讨一个复杂协议，该协议将允许该组织的一部分减产在2025年延续下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将在周日会议上讨论供需政策，而美国产量增长继续推动非OPEC+产油国的产量增加，但不像2023年那样构成严重威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预计今年美国原油供应将增长约27万桶/日。这一预期与OPEC自身预计的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计美国产量还将增加64万桶/日。三位是最受关注的预测者，他们的预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，2024年将超过非OPEC+石油生产国的供应增长约100万桶/日。这意味着，OPEC+的原油需求大概比2023年增加90万桶/日，根据其5月份的月度《石油市场报告》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计全球需求增长仅为110万桶/日，且OPEC原油需求增长变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国整体原油产量今年迄今变化不大。4月份的产量约为每日1313万桶，而12月份的产量为每日1326万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油行业高管和分析师表示，美国生产商今年不太可能如2023年那样带来意外的增长，尽管油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直相当谨慎和自律”，Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的价格，令人惊讶的是钻机数量没有更明显地上升”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并延后对其钻机的升级，以最符合钻探增长放缓的趋势。它计划今年年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师在一份周四的报告中表示：“美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前没有增长该速度的意愿”。标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国石油生产商在投资者的强烈压力下减少了投资增长，此前无节制的投资推动了疯狂的增长，但在页岩领域却限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长在一定程度上是由私人生产商推动的，现在一些私人生产商正在被整合浪潮席卷，他们通过钻更长的井和压裂岩石以在同一时间从更多的井中开采更多石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有整合浪潮，但我预计当前油价将持续并帮助支撑美国石油产量增长的适度增长，正如钻井和完井效率的持续改进一样”，Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。据其一季报显示，今年国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近日的战略调整显示了更强的资本纪律，导致不同的反应”，UBS银行分析师Giovanni Staunovo说，他认为OPEC+将延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领2024年的石油和液体生产增长，尽管OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国供应将增加140万桶/日，根据美国能源信息署三月份的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经适应了美国石油产量的增长”，UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Permian盆地Wink租赁基地控制室内看到的钻井平台操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Permian盆地Wink租赁基地控制室内看到的钻井平台操作楼层，图源：路透社/Nick Oxford/档案照片，2018年8月22日，美国德克萨斯州Wink。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的基础上重新启动加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提案，指这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的篇章了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说。他面临在今年选举年结束加沙冲突的压力，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调解的安排以萨、哈马斯停战的谈判多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列数周对拉法的入侵行动之后，以及包括总理贝内特政府在内的国内外对加沙死亡事件和人质持续被俘的压力之下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内特办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登透露停火方案后提出加沙休战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也在唐纳德·特朗普前一天被定罪34项重罪后一天提出，突显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提案由三个阶段组成，与之前的提案有所不同，因为停战协议将持续到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停战期间，以色列部队将撤出加沙人口中心，人质（包括老人和妇女）将交换为数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民，包括北部加沙的民众，将返回加沙，并且每天有600辆卡车携带人道主义援助物资进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“只要谈判继续，停战协议将继续进行，”总统说，这是一项新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括一项重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已被卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列国内支持无尽战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人将不同意这个计划并呼吁战争持续下去。有些甚至是政府联盟成员。他们已经很清楚了，他们想要占领加沙，希望多年持续战斗，人质对他们没有优先性。我会敦促以色列领导层支持这一协议，尽管面临任何压力。”拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战争时访问以色列的美国总统，我刚刚派美军直接保卫以色列免遭伊朗攻击，我希望你们能够后退一步，想想如果失去这个时刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名高级美国官员，在未透露姓名的情况下对记者说，以色列能够提出新要约是因为战场上的最新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有了一条通往危机结束的道路。这是一份详细到长达四页半的协议，它已经经过了详尽的谈判。现在摆在桌面上的协议实际上真的是这场进程的最终阶段。”该官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体 outlet 将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并认为这是为了直接吸引以色列国民。领先12频道中断了晚间新闻节目来直播拜登的演讲。以色列审查员此前禁止发布这一提议的细节，主持人丹尼·科舍玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比之前的提议更有可能成功，奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成重大破坏，哈马斯有能力对以色列发射任何严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性虽然不能忽视，但比以前低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在转向”反对以色列，苏里说，这可能会促使以国民希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持某种事物时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前提出的今年早些时候的人质计划提议在六周停火期间释放加沙的病弱、年老和受伤人质，以换取更多援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议在早些时候因以色列拒绝同意哈马斯要求将和平作为谈判的一部分结束而崩溃，以色列加强了对南部加沙城市拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯周四&lt;/a&gt;表示，它已经告知调解人，在当前持续的侵略活动期间不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯愿意达成全面协议，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名在美国白宫工作的高级官员表示，国防安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个国家的外交官会面，该17个国家有公民被哈马斯关在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一枚以色列打击拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际社会的愤怒，但没有越过美国的红线，即停止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五表示。“本周早些时候，我们在拉法的一场致命大火中看到了可怕的画面……是针对哈马斯的袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列于10月7日南部袭击后袭击加沙以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计数据，那次哈马斯袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重申了他在美国调解黎以战争停火过程中的关键角色。伯里利用数十年的经验，帮助促成了停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此事件进一步凸显了这位86岁老人在黎巴嫩，特别是在什叶派穆斯林群体中，依旧拥有的巨大影响力。自伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯里拉今年9月在贝鲁特遭以色列空袭身亡后，民众视伯里为稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的一次电视演讲中表示：“黎巴嫩正在关闭一个历史上最危险的时刻，”并呼吁黎巴嫩人民团结在一起，为黎巴嫩的利益着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中崛起，担任什叶派阿马尔运动的领导人。1992年以来，伯里一直担任众议院议长，这是黎巴嫩政教派别体系中什叶派人士所能达到的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡斯 им海支持伯里作为谈判人员，并称他是“真主党的大哥”。美国特使奥默·霍奇施奈德多次访问贝鲁特，试图促成停火事宜。此次停火是在同期进行的杰赫伦战争背景下，从9月开始急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这再次彰显了伯里在2006年帮助促成真主党和以色丽数十年来最后一场主要冲突中停火时所扮演的关键角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前无总统，内阁只拥有部分权力，且很难接触被美国列为恐怖组织的真主党，伯里所扮演的角色变得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来贝鲁特，除了他之外，没有其他值得你见的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里因帮助谈判释放被什叶派武装劫持索要赎金的39名美国人在贝鲁特的扣押者而登上全球舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议长与纳斯里拉的真主党领导地位相重合，二人共同主导了什叶派政治代表和国家大部分领域的“什叶派双雄”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁与伯里接触的外交官表示：“他是真主党的坚实伙伴，这使他非常重要，但伯里也能做什么是有明显边界限制的，这可能是由于真主党或伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的火力打击了阿马尔运动权力范围内的地区，包括特尔城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的黎巴嫩移民商人家庭，在内战期间活跃于政治领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派曾经被边缘化的群体中，许多人为伯里改善他们在政教分立体系中的地位而喝彩。该体系长期以来偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一名受过法律训练的人，在创始人侯赛因·萨德尔失踪后接掌了阿马尔运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在阿马尔军事崛起期间，伯里领导该组织对抗了这场内战中的几乎所有主要政党，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大量加入政府机构和安全部门，他似乎与真主党一同行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆电缆公开揭示他对真主党的真实感受时，伯里否认了这一说法，宣示“纳斯里拉就像我自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士在真主党一同步行对以色列发射火箭以支持加沙地区哈马斯袭击南部以色列的行动时，参与到反击中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交使节开始造访贝鲁特并拜访伯里，试图停止针对黎以边界地区内的交火，并试图说服真主党从黎巴嫩黎努尼河以北撤退，该河距离边境约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外交官员表示：“让黎努尼河向南移动到边界要容易得多，而不是让真主党向北移动到黎努尼河。”据伯里的消息来源透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他是推动2019年 Lebanese经济陷入崩溃的一部分，当时银行业因数十年内的腐败而崩溃。许多人将金融体系的崩溃归咎于他拒绝召集议会会议选举总统，导致政府最高基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交传递者的角色惹恼了真主党的政治对手，他们表示任何谈判都必须由黎巴嫩总统发起。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未摄）在贝鲁特会面，2024年11月15日，摄影：路透社/萨达尼·阿瑟&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一面悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅挂在大楼上，在贝鲁特举行的纪念阿马尔运动创始人侯赛因·萨德尔（阿马尔运动创始人）在1978年访问利比亚后失踪45周年纪念集会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;一面悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅挂在贝鲁特的大楼上，在举行的纪念阿马尔运动创始人侯赛因·萨德尔（阿马尔运动创始人）在1978年访问利比亚后失踪45周年纪念集会上，2023年8月31日，摄影：路透社/阿扎克尔&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元价值的加密货币已流入一种新型服务平台，投资者可以用锁定其代币的方式获取奖励，这是一种复杂的机制，分析师警告称，这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重新质押”的激增是加密货币市场风险偏好进一步增强的最新迹象，随着价格反弹，交易者正在寻找收益。目前，比特币（最大的加密货币）接近历史高位，而以太坊（第二大加密货币）今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在“重新质押”热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz加密货币部门筹集了1亿美元，其平台上吸引了超过188亿美元的加密货币，相较于六个月前的不到4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，该平台发明了“重新质押”来扩展长期存在的加密货币实践“质押”。质押是指区块链（一种数据库）中涉及的许多计算机检查和确认谁拥有哪些加密货币的过程。为了完成这一过程，加密货币资产所有者允许其资产被锁定，作为验证过程的一部分。质押参与者暂时无法即时访问其代币，但可以借此获得收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台也会给用户发放代表其质押的加密货币的新代币。重新质押使代币拥有者能够将这些新代币重新质押到不同的区块链为基础的项目中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币世界对重新质押的风险看法不一，一些业内人士表示，这项实践尚处于初级阶段，无法准确评估风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表重新质押的代币作为加密货币借贷市场中的抵押品使用，借贷可能会形成基于少量底层资产的无尽循环。如果所有人试图同时退出市场，这可能会导致更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“任何带有抵押品的抵押品都不理想，它增加了一种新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者对重新质押的吸引力在于其收益率：在以太坊区块链上的质押回报率通常在3%至5%之间，但分析师表示，重新质押的回报率可能会更高，因为投资者可以一次获得多种收益率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押是无许可金融（DeFi）领域的最新进展，在这一领域，加密货币持有者投资于实验性项目，期望在不抛售资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为该机制尚未开发。用户是出于未来奖励或称为空投的其他赠品的预期加入平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放自己的新代币，称为“EIGEN”，以期这些代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，“这真的很、很投机，免费的钱。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，该公司提供质押服务但不提供重新质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在是提前进行，(预计)会获得某种回报但却不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，后者曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，也是印度首个学生设计的微卫星项目团队的成员，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接未来潜在的质押者和需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新出现的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户在其平台上重新质押代币，并生成代表重新质押资产的新代币，这些代币可以被用于其他用途，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在允许用户选择如何质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不仅仅是鼓励更多通过加密货币抵押的借贷活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有正式关系……这是一种新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能伴随“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，可能会出现强制清算和市场下滑期间的更大幅度波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的急剧回落加剧了高风险借贷的问题，由于加密货币作为抵押品的价值迅速下滑，导致Terra和Luna代币崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重新质押而在于借贷协议，借贷协议错误地定价了风险，”Kannan表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对重新质押持无须担心的态度，指出在更大范围的全球加密货币行业中，重新质押协议中的资金量相对较小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币领域的损失可能蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们并未看到由于重新质押问题对传统金融市场构成的实际风险，”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，加密货币世界正变得越来越与主流金融相连，重新质押也逐渐受到了机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zodia Custody是摩根大通的加密货币部门，其首席风险官Anoosh Arevshatian表示，机构投资者对质押表现出浓厚兴趣，但认为重新质押过于冒险，难以建立资产去向和收益分配的“纸面记录”。 该部门已与Kelp DAO合作重新质押部分资金，Kelp DAO在四月的一篇博文中提及了这一合作，但摩根大通激光数字未对该报道做出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户持币进行质押，并期待围绕重新质押的一个新生态系统出现。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加密货币比特币的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是2024年3月9日，在法国巴黎拍摄的加密货币比特币的示意图。路透社/比尼特·泰西尔/示意图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加密货币以太坊的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是2023年6月16日，取自示意图的加密货币以太坊的示意图放置在电脑主板上。路透社/多多·鲁维奇/示意图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>