<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 12 Dec 2024 04:39:39 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席议员达299人中的190人，于周三表决通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社手稿&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于5月19日在魁北克一家监狱遭受另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大著名的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判定杀害毒瘾者和妓女，并在其位于不列颠哥伦比亚省的猪场肢解其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被判杀害六名女性，其部分遗体在距温哥华市中心不远的破旧财产中被发现。政府检察官在他被判终身监禁后放弃了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿死于5月19日在魁北克监狱遭受袭击后。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这六名受害者以及其他超过60名失踪女性是自2002年初皮克顿被捕以来，在温哥华市中心贫困、充斥毒品的东温哥华地区消失的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据加拿大太阳报此前报道，33名女性的遗体或DNA均在皮克顿位于波特库利特兰的养猪场内被发现，其中许多女性是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿据称撰写的一本书在亚马逊上架仅数小时就被下架。当时，书中声称皮克顿坚称自己无罪，是警方莫须有地陷害他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊下架该书并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新西敏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿于未注明日期的照片中在他的波特库利特兰家中。图片来源：路透社/ Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深化对乌冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰境内使用于俄罗斯的部分限制，是一步小而重要的步骤，将帮助削弱俄罗斯在赫尔松地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标风险过高。他们担心大规模乌克兰攻击可能触发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是与美国对基辅供应更高级武器的其他禁令相吻合的一项规定，这些禁令也已陆续解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，旨在针对赫尔松地区的战斗。美国官员表示，此决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境攻击或准备攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为使用美国供应的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射“高路达多功能火箭系统”（GMLRS）导弹和其他武器的乌克兰一线部队提供了绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在赫尔松地区扎营之前将其击退，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·贝利耶科夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲尔·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场调兵的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将被迫处于守势，不得不重新考虑他们在进攻赫尔松地区的战术，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日，乌克兰在与国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长委员会主席C.Q.布朗举行的机密视频会议上提出在赫尔松地区使用美国武器的要求。苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登提出。据这位官员称，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯境内安全地带攻击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁西方盟友采取此类步骤，当时他表示：“迄今为止，一切进展都很缓慢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究所欧亚项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内使用打击的禁令，将其作为在赫尔松地区发动攻击的避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏联第二大城市科尔松距离边境仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境对面保留大量火炮，保留防空、电子战、指挥与控制设施，”李说，“它或许拥有某种程度的安全保障。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这项决定本身短期内可能不会改变前线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线态势，但会让俄罗斯更难以继续进行跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队发动对赫尔松的大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力在东北方向生成足够的作战能力来威胁赫尔松，”他说道。“要这样做，他们需要在东部战场放弃大量部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员国不要让乌克兰对俄罗斯发动打击，并在周二再次警告可能引发核战的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大在美国武器使用范围，尤其是在俄罗斯在过去一年中扭转战局的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策变化不到一天后，路透社报道称泽连斯基呼吁美国批准对俄罗斯领土深处的目标进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿思想库的前国防部官员马克·卡钦表示，拜登的行动仅仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的根本转变，但这是一步，”卡钦说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将为下一步进行争论，即打击更多目标——可能不是直接威胁赫尔松的目标，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府未来将继续执行目前的做法，即适时调整和适应。&lt;/p&gt;

&lt;img alt="科尔松地区导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，俄罗斯导弹袭击破坏了位于乌克兰科尔松地区村举行的儿童和青少年体育骑马学校的设施。摄影：路透社/瓦伦廷·奥基仁科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲人国民大会（ANC）自种族隔离制度结束以来最糟糕的选举结果后，其影响力将大为削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的选区中，ANC的得票率不到42%，比2019年最后一次选举时的57.5%大幅下滑，这是该党在30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着，这曾是纳尔逊·曼德拉解放运动的ANC将不得不与一个或多个较小政党协商结盟或其他形式的合作，以继续执掌国家。可能需要妥协政策或让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的呼吁辞职。但ANC一位高层干部坚称应支持他留任，分析家们表示目前没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个能取代拉马福萨的明确统一候选人，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特如是说道。布尔特曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项意见调查表明，拉马福萨在此次选举中是主要政治人物中受民众最支持的一位。在ANC内部分裂的背景下，任何形式的反对拉马福萨的努力可能会复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举结果发表评论。他的发言人表示，这段星期当全部初步结果公布时，他将发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的一份小组报告曾发现，拉马福萨可能因一袋塞在家具内的现金而违反规定，这是被称为“farmgate”（农场门）的丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对该丑闻，拉马福萨否认有任何不当行为，并在那一年晚些时候赢得了他作为ANC领导人的新一轮五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为自2019年以来最难的考验，因为选民对失业率高、犯罪率高以及持续的电力短缺非常不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底成为ANC领导人的主要承诺是改善党的形象并重新振兴正在衰退的经济，这发生在之前九年的多起丑闻、腐败和经济低迷下，他的前任雅各布·祖马领导的政党因民粹主义而成为选举的重要矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在成为国家元首后的2018年，短暂的兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，ANC高层官员仍陷于丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的关键挫败来自于拉马福萨的对手祖马的支持，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，该党表现超出预期，大大削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马使拉马福萨和他的ANC陷入僵局，他知道他们在这个省份是弱不禁风的。”政治分析师拉尔夫·马特凯嘉指出：“拉马福萨的项目终结了。你不能在选举失利后还指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上拒绝给出明确承诺，以避免加剧其党内分歧而受到批评，这与他以工会领导人身份在1980年代展现出的高度决断力相去甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们赞赏他看待问题的调和技巧和他在推动南非作为‘全球南方’的倡导者方面的角色。这一缩写特指那些低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最活跃的声音之一，要求公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院就以色列控诉以色列提出种族灭绝案件，该法院本月裁定以色列必须暂停在加沙市拉法的军事攻势。以色列坚决否认了这些指控，并继续推进拉法攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调过去30年ANC的成就，但批评者指出，他未能提供新的解决关键问题的方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺，“我们会做得更好”。近十万人聚集在索韦托足球场的集会上，集会中途很多人已离场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在索韦托投票的南非总统西里尔·拉马福萨" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登上星期五表示，以色列提出了一份新的人道主义停火计划，以交换人质释放，并呼吁哈马斯接受这一新提议，他认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“时候了，这场战争要结束了，新的和平时期也要开始了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他在今年的美国总统选举年面临结束加沙冲突的压力，这场冲突已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的旨在安排以色列与哈马斯激进派民兵停火的会谈已经多次陷入僵局，双方相互指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列数周对拉法的侵入以及对贝内-内塔尼亚胡政府在国内和国际上加大压力，就加沙平民死亡和人质持续被扣押一事谴责之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内-内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在其得知以色列中部地区领导人加兰特在此事上的讲话内容后，提出一项在加沙的人道主义停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，前共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪定罪而成为焦点，突显了两位候选人在竞选中的显著差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案包括三个阶段，因为它与以往的提议不同，因为停火将持续到所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的人道主义停火期间，以色列军队将从加沙人口集聚区撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。奥斯陆的巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆载有人道主义援助物资的卡车进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判结束敌对行动的最终条款。“停火将持续，只要谈判继续进行。”总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项全面重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将此提案通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些在以色列推进“无休止”的战争的人转变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，有许多以色列人在不同意这个计划，他们将要求战争继续无限期进行。其中一些甚至在政府联合政府中。他们已经明确表示，他们想要占领加沙，想要继续战斗多年，对于人质，他们并不放在心上。然而，我已敦促以色列领导层支持该协议，无论遭受多大的压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的总统，作为唯一一位在战争期间到访以色列的美国总统，作为一名刚刚派遣美国军事力量直接保卫以色列免受伊朗袭击的总统，请你们退一步，思考一下如果这个时刻失去了将会发生什么。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对记者说，这是由于最近战场上的进展，以色列能够做出新的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了走向危机结束的道路图。这是一个由四个半页详细约定组成的具体事项。”该官员说。“这些约定经过了极为细致的谈判。现在摆在桌面上的是这一过程的终局协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登星期五的讲话视为具有戏剧性，并解释为试图直接向以色列公众呼吁。领先的是12频道中断了晚间新闻节目，转播了拜登的讲话。以色列审查机构此前已禁止发布此提议的详细内容，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交关系委员会高级研究员杰里米·萨里表示，与之前的提议相比，这一提议成功的可能性更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著的损害，哈马斯能够威胁以色列发动任何严重攻击或恐怖事件的可能性是存在的，但比重之前大幅降低。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“转向”反对以色列，萨里说，这可能促使以色列入内终止冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多激励措施。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议呼吁释放加沙地区伤病老人人质，换取为期六周的停火，停火可延长以允许更多的人道援助物资进入加沙地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯有关结束战争的要求而破裂，以色列加大了对南部加沙城市拉法的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四声明中表示，已告知调解人，将不会在持续的侵略期间参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，他们愿意达成“全面协议”，包括交换人质和战俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个拥有被哈马斯关押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日在拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际愤怒，但并未触及美国的红线，未被美国政府用以切断对以色列军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民遭受了极度的痛苦。”拜登在星期五说道。“我们都看到了加沙地区拉法镇前几周致命火灾的可怕画面，以色列针对哈马斯的打击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地区发动报复打击以来，已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯对该事件的攻击导致约1,200人丧生。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国原油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商坚持减少支出以提升产出的承诺，这将使全球最大的石油生产国在2024年的增长放缓，这可能减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年中，美国通过页岩革命及技术突破提升了产量，非OPEC产油国的石油供应增长主要依靠美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，平均每天生产超过1293万桶，比2023年初预计的约40万桶/日高出很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了弥补美国及其他非OPEC产油国产量的上升，OPEC+成员国及其盟友去年深挖了供应量，总共削减了586万桶/日的产量，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，该协议预计将允许该组织的一些减产措施延长至2025年，三位了解OPEC+讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日OPEC+会议考虑供应策略时，美国产量的进一步增长将继续促进非OPEC+产量的提升，但这种威胁将比2023年小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油产量今年将增加约27万桶/日，这一增幅与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增幅将高达64万桶/日。这三位是最被关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，这将超过非OPEC+集团产油商的供应增长约100万桶/日。这表明，2024年OPEC+原油需求可能比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在其今年5月的&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;月度石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，全球需求增长将大幅放缓至110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国总体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比12月下降了约2.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，虽然油价维持在每桶80美元左右徘徊，美国生产商今年不太可能会再次超出预期的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户目前保持非常保守和严谨的态度。”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，鉴于当前的价格水平，钻机数量没有增加更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，并推迟了对其钻机的升级，以更好地适应平坦的钻井增长。公司计划年终运营12台钻机，并将在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国油井钻机数量降至496台，比去年减少13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师表示：“尽管最近出现了一批企业合并，美国仍具备在几年内实现日增100万桶原油生产的能力，但目前并没有这种意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市油田生产商限制了增长方面的支出，在2010年代无节制的支出驱使下取得了飞速增长，但后来却导致盈利率减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，更高的产量增加部分原因在于私营石油生产者的推动，他们通过钻更长的油井和压裂岩石，使同一时间分更多的井进行生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了一波合并，但我预计，随着钻探和完井效率的持续改善，当前的油价将有助于支持美国整体石油产量的温和增长。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要的油田服务公司，如SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预计今年国际市场的增长将多于北美市场。今年第一季度，其国际收入增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因是由于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略已发生转变，更注重资本谨慎，导致反应有所不同。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+可能会延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国仍将与加拿大、巴西和圭亚那一同引领2024年石油和液体产量的增长。3月份，EIA表示，2024年OPEC+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长”，UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在威克附近Permian盆地拥有租约的Oasis石油公司钻井平台的控制室中，可以看到钻井平台的操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;在德州威克附近Permian盆地Oasis石油公司拥有租约的钻井平台控制室中看到的操作楼层。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里在华盛顿试图调停与以色列的战争之际，重新扮演了美以两国之间的关键协商角色，凭借数十年的经验协助敲定了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这凸显了这位86岁老人在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社区中仍具有的重大影响力，并使其自9月以色列杀害什叶派民兵组织“真主党”领导人哈桑·纳斯尔拉后，成为稳定力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在上周三的电视演讲中指出，黎巴嫩正关闭“最具危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结一致，为国家的利益着想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩内战期间（1975-1990年）担任什叶派阿马尔运动的领导人，自1992年起任议会议长，为什叶派在黎巴嫩宗派秩序中的最高职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“真主党”新领导人齐亚姆·卡斯sem 鼓励伯里作为谈判者，称其为“大哥”。美使团阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，寻求为该冲突找到解决方案时，得到了伯里的多次会面支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官指出，伯里的作用尤为关键，因为黎巴嫩目前尚未选出总统，内阁仅部分主权有效，并且很难与被美国列为恐怖组织的“真主党”接触。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在，到黎巴嫩去最有意义的一个人就是他，他就是整个国家。”一位驻贝鲁特的外交官这样说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里协助谈判成功释放了在贝鲁特被什叶派激进分子劫持并关押的39名美国人，令他在国际事务中崭露头角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议长时正逢纳斯尔拉成为“真主党”领导，他们二人共同领导了“什叶派双雄”，即控制什叶派政治代表权及其在国家中的大部分领域的两大政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官说：“他是‘真主党’信任的伙伴，因此非常重要，但他的行动也有其限制，无论是因为‘真主党’还是伊朗的看法不同。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮弹击中了阿马尔运动影响力的地区，包括泰因市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里于1938年出生于塞拉利昂一个从提卜奈小镇移民来的商人家庭，他在黎巴嫩长大并在大学期间积极从事政治活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昔日饱受压迫的什叶派社区许多人称赞伯里帮助改善了他们在宗派体制中的地位，该体制中的特权偏向了基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为律师出身，伯里在阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔（失踪）后接任该组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在苏伊士战争期间，伯里推动了阿马尔运动军事崛起，该组织与其他所有主要内战参与方作战，包括在后来成为其盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里在什叶派信徒中获得了广泛的追随者，并迅速成为黎巴嫩政治体制的一员，他与真主党的行动始终如一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报公开质疑他对真主党的真实立场时，他否认了这一说法，坚称纳斯尔拉和他“一样”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，当以色列开始对其南部发动攻势时，伯里的阿马尔派战士与真主党一起发射火箭弹支持加沙的斗争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国使团开始访问贝鲁特与伯里会面，试图阻止以色列与黎巴嫩之间的炮火交战，说服真主党撤退到黎塔尼河以北。这是一条距离分界线以北30公里的河流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据与伯里关系密切的消息人士透露，伯里曾告诉一位外国官员，“如果想说服真主党，将黎塔尼河从北向南移比说服它北上更有必要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他是导致2019年爆发经济危机的一部分，这场危机是由几十年的贪污腐败导致的金融系统崩溃引起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们指责伯里拒绝召开议会会议，选举总统，导致政府中至关重要的基督教职位空缺两年多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为外交谈判的通道，伯里的角色激怒了真主党的政治对手，例如黎巴嫩力量基督派，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来执行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前任主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前任主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（未图）。路透社/塔伊尔·阿卢辛迪/资料照片&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="贝鲁特建筑上挂着的黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的肖像横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;贝鲁特建筑上挂着的黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的肖像横幅，庆祝阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年（2023年8月31日）。路透社/莫罕德拉兹尼克/资料照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在获罪判决后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(该故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦的一场记者会上直视着镜头，并传达了一个适应当前法律与政治争斗的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团就特朗普关于伪造文件掩盖某色情明星封口费支付一事的刑事审判，认定他涉及34项指控有罪的一天后，这位共和党总统候选人列举了一系列对手，并以愤怒而冗长的言语发泄不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称当庭审判的法官胡安·梅伦坎分别为“不义之徒”和“魔鬼”。他形容其11月5日选举中的对手、民主党总统候选人乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了出庭作证反对他的证人、谴责他弹劾的议员们——他并引用他在集会演讲中的论调称非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选捐资，将自身面临的所有挑战与其个人联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“这样做，因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这一次更多地少了玩笑而多了阴郁。特朗普仅准备了一页简要的演讲内容，在记者会上仅短暂使用。会末不再回答提问直接与他的儿子埃里克·特朗普一同离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;借此机会，特朗普的盟友远离镜头，在募款呼吁和社交媒体上也猛烈抨击司法系统和敢于指责特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人互相视对方为国家安全威胁的选战中，拜登阵营抓住特朗普的言论，认为这是其无法胜任总统一职的最新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普这个混乱、绝望、失败的美国总统竞选人，对自己个人不满进行无稽之谈，同时对美国司法制度撒谎，让每一个关注此事的人得出一个不言而喻的结论：这名男子无法成为美国的总统，”拜登竞选团队的新闻主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持者——他们大多数人视纽约判决为一场司法不公——在过渡日——周四——向他的竞选捐赠了3480万美元，特朗普团队称这是一天内捐赠金额的最高纪录。这在共和党数字筹款平台WinRed上是一天内的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总筹集资金方面落后于拜登的竞选活动于周五又采取了激进的筹款行动，向支持者群发了一系列晦暗不明的短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条则在特朗普记者会后的信息上高声宣称：“我将永不投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织均坚定地站在前总统一边，宣称审判有缺陷，指控本不该被提起，民选组成的陪审团存在偏见与污染，并称法官存在偏见——当地司法当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当一些共和党人对审判的谴责不够迅速或不强烈时，特朗普的盟友和竞选助手发起反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉西维塔对一位在社交媒体平台X上发表帖子表示认可的全国共和党大学组织进行了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像肛门一样……人人都有……”拉西维塔在X上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对马里兰州立委、温和派共和党前州长拉里·霍根进行攻击。霍根在判决前曾警告美国人“不要因更加政党化参与而往火上浇油。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔在X上回应道：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州与共和党选民的访谈中，几位受访人表示，特朗普的有罪判决使他们重审了对其11月的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些脱钩可能是给其在与拜登的重新选举战斗中带来的潜在伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但被采访的绝大多数共和党人听起来更像特朗普本人，他们都宣称该审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是为了政治，看似是对他的羞辱，在最有可能将他从选票上摘除的选区保住他的一切可能的手段而已，”在盖瑞特芬蒂竞选委员会退休警察斯科特·克莱顿，62岁，在访谈中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对他说，那他们就能对任何人这么做，绝对没有任何人安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约市召开新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约市召开新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，这次发布会发生在对他因2016年伪造商业记录泄露艺术家斯托米·丹尼尔斯封口费而涉及刑事审判已宣布的裁决后一天。2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已被转移到一种新型平台，投资者可通过将他们的代币锁定来获取奖励，这种复杂机制引发了分析师的警告，称其可能会对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”的盛行，是加密货币市场价涨和 trader 寻求收益的新迹象。目前市值最大的加密货币比特币接近历史最高价，而位列第二的以太坊今年迄今的涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于位于西雅图的初创公司 EigenLayer。该公司去年2月从美国风投公司 Andreessen Horowitz 的加密货币部门获得了1亿美元的融资，其平台上吸引了价值188亿美元的加密货币，这一数字在六个月内翻了超过45倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 的创始人 Sreeram Kannan 告诉路透社，公司发明了重新质押以扩大传统加密货币的质押实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，由网络中的许多电脑验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目标，持有加密货币如以太坊的用户需要将其资产暂时锁定以参与验证过程。参与者在锁定期间将短暂失去对代币的即时访问权，但将获得一定的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新创加密货币，以代表他们已质押的加密货币。重新质押则让更多持有者能够将这些新代币再次质押给不同区块链为基础的项目和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重新质押的风险看法不一，有些内部人士认为该实践尚处于初级阶段，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他一些人士，包括分析师，担心如果重新质押的代币作为抵押品用于加密货币庞大的借贷市场中，将导致借贷循环扩展，致使有限的底层资产产生无数借贷循环。这在所有用户同时试图退出时，可能会影响更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品都是基于其他抵押品时，这都不是理想的状况，增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师 Adam Morgan McCarthy 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的兴趣在于收益：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%之间，分析师认为，重新质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多项收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）最新发展的组成部分，在DeFi的世界中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不售出他们的资产的情况下获得可观回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前 EigenLayer 尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入该平台期待未来奖励或其他被称为 airdrop 的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer 正向平台使用的用户发放其新创造的代币“EIGEN”。用户期望这种名为 EIGEN 的代币未来价值不菲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种增长是由寻求免费赠品的用户推动的，这真是非常投机，”Kaiko 的 Morgan McCarthy 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在抢先行动，预期会获得奖励，但不知道具体形式，”Coinbase 的 David Duong 表示，他领导该美国加密交易所，该交易所提供质押服务，但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 由前华盛顿大学助理教授 Sreeram Kannan 于去年创立，他曾参与印度首枚学生设计的微卫星项目，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 自称是验证服务的市场，将有意愿质押的用户与需要质押代币的应用程序联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括 EtherFi、Renzo 和 Kelp DAO 在内的新质押平台已涌现，它们为客户提供重新质押服务，并生成新代币代表这些重质押的资产。这些代币可用于其他地方，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan 表示，他的平台旨在允许用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新区块链服务的成长，而非刺激更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式联系...这是自发流行的一种现象，”Kannan 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase 的 Duong 表示，重新质押可能会带有“隐藏风险”——如果重质押代币用于加密借贷，可能会导致被迫平仓和市场衰退期的更大波动，他在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售加剧了高风险借贷的负面影响，大量用作抵押的加密代币在 Terra 和 Luna 代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan 将风险与重新质押区分开来，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“质押的风险在于借贷协议，而后者是错误地衡量风险的，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不担心，因为他们指出，重质押协议中的现金相对于全球加密行业的2.5万亿美元净资产而言微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密领域亏损可能会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重新质押问题会导致传统金融市场产生任何实质性传染风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人 Andrew O’Neill 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越与主流金融接轨，机构投资者也开始关注重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的 Standard Chartered 分部 Zodia Custody 观察到，其内部对质押产生了显著的兴趣，但认为重质押是一个迈向更远的步骤，因为很难建立资产去向和回报分配的纸质文件记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura 的加密分部 Laser Digital 与 Kelp DAO 合作进行部分资金的重质押，Kelp DAO 在4月的博客中宣布了这一合作。Laser Digital 拒绝了路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行 Sygnum 表示，该银行帮助客户质押加密资产，并预期“一个围绕重新质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration of a representation of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of a representation of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration of a representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>