<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 14 Aug 2024 07:25:32 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议了一个为期六周的加沙停火，以换取人质的释放，他呼吁哈马斯接受这一新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。“现在是结束这场战争、开始新的一天的时候了。”拜登表示，他正处于需要在选举年限制加沙冲突的国内和国际压力之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国作为调解者的谈判旨在安排以色列与在加沙战争中军事活跃的代理哈马斯组织之间的停火，谈判已经数次停滞，双方都指责对方未能取得实质进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议发生在以色列对拉法的持续入侵后，以及对本雅明·内塔尼亚胡政府在国内和国际上的新压力之后，对于加沙伤亡和持续的人质困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室于周五表示，以色列已授权谈判代表提交一段以色列-加沙的停火协议，这一协议是在拜登揭示停火计划之后发生的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党总统候选人唐纳德·特朗普近日被定罪的34项重罪指控也使这一提案更显突出，两人之间的候选对比变得更尖锐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登制定的新提案由三个阶段组成，不同于以往的提议，停火会随着双方通过所有三个阶段而持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段是一个长达六周的停火，以色列军队将从加沙人口中心撤退，包括老年人和女性的人质，将交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，并且每天有600辆货车为加沙运送人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将协商和平的长久结束条款。“停火将继续，直到谈判继续进行。”总统表示，这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本提出的新提案已经通过卡塔尔转达给哈马斯，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些认为战争应无限期持续下去的以色列人士改变想法，“我知道在以色列有不支持这个计划的人。有人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想占领加沙，想在几年内不断战斗，而人质不是他们优先考虑的问题。因此，我促请以色列的领导层不顾任何形式的压力，支持这笔交易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及美国在以色列遭遇伊朗袭击时派遣美军直接防御以色列时，他进一步地说：“作为唯一的美国总统，我在战争期间访问过以色列，要求你们退后一步，思考失去这一时刻意味着什么。我们必须抓住这次机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列现在能够提出这一新提议，原因是近期的战场上实现了显著进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的途径。这是一个详细的四又二分之五岁的协议，经过了苦心设计的谈判。现在摆在台面上的真是那一场寻求结束流程中的结局。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每一阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列媒体在周五拜登的演讲中描述为戏剧性，并认为这是向以色列公众直接呼吁的一种尝试。主要第12频道中断了晚间新闻节目，并实况转播拜登的演讲。此前，以色列的审查机构曾禁止公布该提议的细节，Kushmaro等记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本提案比以往提案更具成功率，奥斯汀德克萨斯大学历史和公共事务教授杰瑞米·苏里说。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成显著损害，哈马斯有能力进行任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性虽非无可低估，但也不再与之前一样高。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论“转向反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望停止冲突，同时受到拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真的全力支持某事时，他可以创造许多激励。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一份人质提案要求加沙的病老者和受伤害者在交换为期6周的停火，并可在分发更多援助入居民区域时延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一之前提议在上个月崩溃了，因为以色列拒绝在谈判中接受哈马斯要求结束战争的永久停火的条件，并加紧了对南部加沙的Rafah的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已经告知调解者，将在持续的暴力行动期间不参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，它准备对“全部协议”做出回应，包括人质和俘虏交换协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露名字的美国官员告诉记者，本周五将由国家安全顾问雅各布·苏利文与代表17个国家被哈马斯在加沙拘留的公民的外交官进行会谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日的以色列对Rafah的空袭造成45名巴勒斯坦人遇难，引发了国际谴责，但没有触犯美国限制中断向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中遭受了巨大的痛苦。”拜登周五表示。“我们都看到了本周来自Rafah死难者焚烧现场的可怕画面，是针对哈马斯的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列以回应2020年10月7日对南部以色列的哈马斯袭击之后以来，已经有超过36,280人在加沙伤亡。而根据以色列官方的数据，哈马斯的攻击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在因以色列军事攻势而受损的建筑物残骸中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" style="float: left;" /&gt; 
&lt;p&gt;图片描述:边境城市拜特拉希亚北部的加沙地带，2024年6月12日，以色列的军事行动中，一名巴勒斯坦人在毁坏的建筑残骸中行走。路透社/Mahmoud Ilsa&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本章节包含第17段中强烈的语言内容)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在周五的特朗普大厦里直视着一系列的照相机，并发表了一则契合其法律及政治争斗的宣言：他已做好了斗争的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定唐纳德·特朗普因篡改文件以隐藏向色情明星“暴风女神”支付封口费的指控罪名成立34项罪名之后，这位共和党总统候选人列出了一连串诋毁对象和个人怨恨，并以愤怒、紊乱的言论手法爆发出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他形容主持其审判的法官胡安·梅尔尚为“不正直”的存在，且是“恶魔般的”。从而描述反对其竞选的民主党人乔·拜登为“美国历史上最差的总统”。他抨击了那些向法庭作证反对他的证人，曾投票将其弹劾的国会成员，以及他声称不合法进入美国数量激增的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请其支持者为其竞选捐助资金，将其挑战描述为不仅是自己的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这一切诸位，因为我们正为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他演讲中往往充满幽默不同，此次演讲的基调颇为沮丧。特朗普仅在新闻发布会上手持一页笔记。在结束时，他未接受任何问题，并与儿子埃里克·特朗普道别，迅速从讲台撤离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;脱离镜头的影响，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们亦对司法制度及持观点质疑特朗普犯罪的个体进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主竞选者将对方描绘为国家的威胁之际，拜登竞选团队将特朗普的言论视为对其履职适宜性的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一位混乱、绝望及败北的唐纳德·特朗普，他自言其个人怨恨，并谎称美国司法制度，令任何观者仅能得出这样的结论：这位先生绝不可能成为美国的总统。”拜登竞选团队的传播主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们普遍认为纽约的判决为一场所谓的法律正义失败——仅在周四一人便为他的竞选捐赠了3480万美元，特朗普团队表示。这是特朗普在WinRed平台，负责共和党数字筹款的专管平台，创下的单日筹款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了在总筹款量落后拜登的情况下保持节奏，竞选团队在周五向支持者推出了大量充满警讯的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条短信这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将绝不投降！”另一条短信在特朗普新闻发布会之后如是轰鸣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员及机构纷纷表示立场支持前总统，声称审判失当，指控本不应提出，组成多元的墨尼安陪审团被污染及法官倾向有偏颇——对此指控当地法庭当局予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党官员及团体的谴责不立即且不够强烈时，Trump盟友及竞选助手直接参战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前特朗普竞选管理团队共同负责人克里斯·拉西维特对社交平台X上一个全国性共和党青年团体提出的见解冷嘲热讽，该团体在网络上指出法庭判决应被尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像人屎......人人都有他们自己的......,” 干涉道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他同时在网络平台上针对现任马里兰州自由主义者前共和党州长拉里·霍根进行了抨击，霍根在审判之前警告美国人“不要再往燃油中添加更多的毒性党派主义”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。”拉西维特在网络平台回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的选战关键县的共和党投票者采访中，多位受访者的言论显示出特朗普的获罪正在促使他们在十一月的投票中重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的弃票可能导致他与拜登的重战遭受冲击，考虑到特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党者听起来与特朗普如出一辙，将此次审判描述为一场幌子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这全都是政治因素，正如他们希望的那样，将目标对准他，尽可能多地将他保持在竞选运动的边缘," 62岁的退休警察、佐治亚州马里埃塔的斯科特·克莱顿如是说，“如果他们可以对他这样做，他们可以对任何人这样做。毫无疑问，无人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加媒体会 计" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦德米德&lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加媒体会               " src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，纽约市。美国。路透社/布伦丹·麦德米德/档案摄影&lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰使用美国武器进入俄罗斯境内某些限制，这被视为一项细微但具有重大意义的举措，深入了这场持续两年的冲突，专家分析认为此举可能有助于削弱俄罗斯从跨界对赫尔松区发动的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰利用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标会激化冲突，担心一场大规模的乌克兰进攻可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定恰当地融入了美国过去几个月针对向乌克兰提供高端武器的禁止限制，而这些限制也已经崩溃，包括先进的美国战斗机、长距离ATACM导弹等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府的官员表示，最新决定于本周开始仅适用于赫尔松地区的战斗。美国官员称，此决定允许乌克兰方面使用美国提供的武器，反击对位跨过边境正侵扰或即将侵扰他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家分析称，这意味着乌克兰前线的士兵现在有权越境用美国供应的高机动性火箭系统（HIMARS）发射受到指南针控制的多重火箭发射系统（GMLRS）导弹以及其它武器袭击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这能够稳定前线，并可能创造出推进俄罗斯从赫尔松地区撤退的条件，”乌克兰国家战略研究机构的研究员米哈洛·别利耶索夫说，该智库是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员西奥菲·英格拉姆表示，拜登的决定减少了基辅将军队从东部顿巴斯地区的关键战场抽调的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在俄罗斯将发现自己处于被压迫的位置，并需要重新考虑他们在对赫尔松的攻击中使用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决定进程追溯到几周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员表示，乌克兰于5月13日在与白宫国家安全顾问杰克·索利尔、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长克拉克·布朗的机密视频会议中提出了跨境在赫尔松地区使用美国武器的要求。该消息来源要求匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;索利尔、奥斯汀与布朗随后制定了放宽限制的建议献言，该建议于5月15日由索利尔上报给拜登。拜登同意乌克兰应具备打击来自俄罗斯领土的攻击，不受攻击位置限制的能力，美国随后就做出相关决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉迪米尔·泽伦斯基之前在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其合作伙伴采取此步骤，但当时表示“迄今为止，尚无积极举动”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;北约jun校研究机构“欧亚论坛”的高级研究员罗伯·李认为，尽管美国的一项决定有可能减轻俄罗斯的战略优势，但他补充说，这不会立即改变战线的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我并不认为这一决定将显著改变战线移动的力度，但如果俄罗斯不试图在东北方发动大规模攻击，那么它需要在其本土地面上采取行动来削弱乌克兰”，李说道。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯在赫尔松地区的进行攻击显得力不从心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯目前缺乏足够的军力对赫尔松发起大规模进攻的可能性，想要做到这一点，它们必须牺牲其在东部战区的兵源”，他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到现在，美国《卫报》引述泽伦斯基于周五的采访中呼吁美国得以批准其打击俄罗斯领土上更深远的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;康坦·布林肯，美国国家对外政策研究所的前国防部官员，称拜登的举动仅是一个开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并非根本性政策变革，但它是一个步骤。”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将会争取下一个步骤：打击更大范围的目标；或者说是不在直接威胁赫尔松，但位于其他国家的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，美国政府是否会扩大其政策以允许攻击俄罗斯其他地区，目前仍无定论，但他对此表现持开放态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“往后，我们将持续进行目前已实施的行为，并为此作出必要的调整和适应。”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的废墟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
   &lt;i&gt;在俄罗斯对乌克兰的轰炸下，哈尔科夫市郊马拉·丹纳利沃孩子们和青年运动骑马学校遭严重破坏。四平全可能来自路透网/瓦伦廷·奥吉叶诺的趋势图。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探者依然恪守对节制增加产出支出的承诺，预计将在未来一年使世界主要石油生产商的增速放缓，从而对本周末即将会议的石油输出国组织(OPEC+)及其他盟国造成减产进一步宽松的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在近十年的时间里，美国基于页岩革命和突破性的技术创新与效率提升，主导了全球非OPEC生产国原油产量增长，其对整体原油供应增长贡献显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而去年，美国的原油产出令人瞩目地超乎预期，单日产量增长过百万桶，达到1293万桶/日，远超过美国政府年初估算的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于此，OPEC+去年加大了减产力度，主要原因之一在于美国和其他非OPEC生产国产量的突增，原先的共同减产总量已达586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周即将召开的会议上，OPEC+正深入谈判一个协议，该协议旨在使先前的减产措施延续至2025年，三位熟知OPEC+会谈的知情人士近日透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在考虑下周日的供应策略时，美国生产量的上涨继续推升非OPEC+产量，但与今年相比呈现相对缓和的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的最新预计，美国今年全线原油供给将增长约27万桶/日，这与OPEC本身的预计相符，两者均预估了美国原油与凝析油产量将进一步增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全美原油产量增长将达到64万桶/日，这使其成为现今最为核心的预测机构之一，并且其预测值较去年大幅降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体来看，美国原油产出于今年前四个月相对稳定，4月份的产能约为1313万桶/日，相较于年底1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;产业高管和分析师普遍认为，美国生产商不太可能如去年那样产生超出预测的波动，尽管当前每桶原油价格徘徊在大约80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯堪德里尔公司首席运营官Paul Mosvold说道：“我们的合作伙伴持续保持着非常保守和严谨的策略。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管当前市场油价相对较高，但钻井指数上升幅度令人意外不及”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司保持了资本支出稳定，暂无升级设备计划来提高钻探效率，以适应产量增长趋势。预计年底运营12架钻井设备，并在明年计划重新部署更多的设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国钻井指数已下降至496个钻机，较上年同期减少13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fitch Solutions分析报告指出，美国具备连续几年实现100万桶/日产量增长的可能，但当前美国生产商并未有与之相匹配的增长欲望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计今年美国原油与凝析油的产量增长量约为47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年中，美股上市的美国生产商减少对增长资金的投入，此前因为过于激进的开支扩张导致页岩产业收益受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来部分较高于预期的产量增长源于少数国际生产商的决定，这些公司正被席卷进全球石油领域的一股整合浪潮中。这些公司通过钻井时长更长及对岩石进行压裂的方式，一次性产出更多石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沃什蒂斯石油公司总裁标明：“基于近期的整合趋势，预计当下的石油市场价格有望持续，有利于推动更为温和的美国整体原油产量增长，届时钻孔与完成工艺效率持续提升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司如斯伦贝谢（SLB.N）预期今年大陆外地区产量增长将超过北美地区。第一季度国际成交量增长18%，而北美业务则下降了6%，这一部分原因在于合并潮的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的业务策略已发生变化，重心在于资本纪律性更强，因此对OPEC+缩减产量持支持态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样地，美国、加拿大、巴西与圭亚那预计将引领今年原油及液态油产量的增加趋势，美国产油量预计较去年全年下降100万桶/日，而非成员国产出量则预计增长140万桶/日，美国能源信息署（EIA）于3月份公布的数据表明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通分析师高维亚·斯塔诺沃指出：“经过这几年在资本纪律方面的强化策略，OPEC+与美国产生了更佳的协同效应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国能源信息署 EI A则预计，今年非OPEC产出增长近140万桶/日.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Wink, Texas, USA. August 22, 2018. The photo shows the operations floor of a drilling rig seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin." src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" style="display: block; margin: 0 auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在得克萨斯州温克的 Permian 盆地上，一台钻井平台的执行性楼层从控制室中被拍摄。归属于奥塞斯石油公司。2018年8月22日。来自路透社的照片归档。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族联盟（ANC）政党经历了自结束种族隔离制度以来最糟糕的选举结果后，其领导力将显著削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在&lt;em&gt;星期三的选举结果&lt;/em&gt;中，从大约71%的投票站汇总得出，ANC的选票份额低于42%，这一比例较2019年最后选举时的57.5%大幅下降，并且自1994年首次选举以来，这是ANC首次未能达到多数地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举的打击使纳尔逊·曼德拉的前解放运动必须与一个或多个较小的政党和谈或寻找其他形式的协议，以共同治理国家。这意味着ANC可能需要在政策上做出让步，甚至让出内阁中的核心职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖转型为商人的拉马福萨总统恐怕将面临反对党和他党内部对他的辞职要求，但ANC高级领导层的一个负责人支持这位领导人继续留任，分析人士认为，目前并未出现接替他的明确人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"没有一个统一的候选人能接替拉马福萨成为一个明确的候选人，"开普敦大学政治学教授Anthony Butler说，他编写了关于拉马福萨的传记。锚文本：&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;一位高级ANC领导人的发言&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的一份民意调查表明，拉马福萨在此次选举中拥有主要政治人物中最高的批准率，而ANC内部的派系斗争可能导致任何反对他的企图变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上一次报告调查中，调查发现拉马福萨在狩猎农场出现的大量现金堆中可能存在着不当行为时，他坚称自己没有在"Farmgate丑闻"中犯下不当行为，并成功赢得了2022年末ANC领导职位的新任期。链接：&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;关于Farmgate的链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举被审视为ANC迄今为止最具挑战性的试炼，基于市民对失业率居高不下、犯罪率激增以及电能供应中断的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年末拉马福萨担任ANC领导人时承诺将改善党的形象，并在前任Jabob Zuma在九年里通过对国家形象的操控、腐败丑闻和经济发展停滞阻碍后，重振南非洲经济。然而，在他担任总统的头几年里，这种乐观主义逐渐消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选民失望的核心原因是"令人绝望的失业、犯罪和破产式的电力中断"等关键问题。在Zuma的遗留影响下，ANC以惊人的步伐向新生力量让路，其中存在新党派力量，他们对ANC的预备支持造成影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"乔纳森·祖马破坏了这个时代的人，并预测到他们在库萨鲁纳省的脆弱性，而那是他政治领地所在。这意味着拉马福萨所进行的宏伟工程的终结... 失选而希望国家保持现状的见解变得相当不可取。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因为被视为在关键时刻优柔寡断，担心加剧党内分歧而被批评，对此与他是市场和经济领袖时展示虚伪的自信形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，支持者们仍然赞扬他建立共识的能力及其推动了南非作为南美洲社会集团（简称“全球南方”，描述一组低收入和中等收入国家）中的领导者的形象。其中包括任职期间在全球呼吁疫苗更公平的分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在面临整片区域持续冲突的当下，南非向国际法院提交了针对以色列的起诉状指控其犯有集体屠杀罪名，然而在最近的一份裁决中，以色列被要求中止在加沙城市统治扬沙的合作，其强烈否认这些指控，并继续对扬沙展开军事干涉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于选前竞选期间的主题，拉马福萨强调了ANC在过去三十年的成就，批评者则认为他未能提出有效解决目前最大挑战的新答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC最后的竞选集会上，拉马福萨承诺会"做得更好"，在数千名选民聚集的索韦托足球场上发表演讲，许多人尚未听完演讲便早早离场。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大有史以来最臭名昭著的连环杀手之一罗伯特·派克顿于本月早些时候一次最高安全级别监狱中的袭击后，在周五落气于世，享年七十四岁。监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;派克顿被定罪于2007年谋杀吸毒者与妓女，并在哥伦比亚省不列颠哥伦比亚州的猪场处决他们的尸体。他的罪行震惊了全国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被裁定谋杀六名女性，且在她们中部分尸体被发现于靠近温哥华的其破败不堪的地产后被判终身监禁。政府检察官在判决后撤销了另外二十项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正机构表示，派克顿在五月十九日遭袭击于魁北克州监禁期间离世。事后，他被送往医院接受救治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这个犯罪者的案底对不列颠哥伦比亚及全国社区造成了极其巨大的影响。”该服务在声明中如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的受害者被视为温哥华贫穷且毒品泛滥的唐人街周围数十年间逾六十名女性之一，直到2002年初派克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今已确定从派克顿位于位于温哥华市中心以东约二十五公里的普尔特科米拉的猪场出土逾三十名女性的尸体或DNA，其中很多为土著女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2016年，&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" target="_blank"&gt;在该书于亚马逊平台上上线仅数小时后，亚马逊将其下架。此前《温哥华太阳报》报道，该连环杀手声称自己无辜且已被警方整饰罪名，&lt;/a&gt;为受害者家属道歉并请求亚马逊撤回这本书。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超逾十八亿美元的价值浮于新型平台之上，使其成为投资者锁止其代币以换取奖励的途径，此复杂方案被分析师警示或构成用户与加密货币市场的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“重新验证”以“stake”加密货币获得报偿的热潮正展现出加密货币市场凭借价格行情高涨与交易者寻求回报与否而天职的一种征兆。比特币，作为最主导的加密货币，在现阶段逼近历史高点，同样地，以太币，作为第二大加密货币，今年上涨幅度已凌逾百分之六十。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新验证的高涨趋势以西雅图本地初创公司EigenLayer为核心。该公司于二月份从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨公司的加密货币分支筹集了一亿美元，在短短六个月的时间里，即将其平台上的加密货币价值由不足四千万提升至十八点八亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer公司及其创始人Sreeram Kannan告诉《路透社》，他们创立了重新验证来扩展一个长期以来的加密货币实践——stake，这是为了把理解加密货币的 Leer 更深层所有权的技术进一步推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，系统中涉入众多计算机协作网络验证并确认誰拥有哪些加密货币。作为验证的一部分，加密货币持有者，例如以太币持有者，允许其资产被锁定，用以提高加密货币的准确可信度。虽然参与者在进行stake时需暂失对资产的即时访问权，然而他们获得收取的收益率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些staking平台还会向用户发放新创的加密货币来代表他们stake的加密货币。重新验证就能够使用户将这些新创的货币再stake给不同的区块链为基础的方案与程序，以期获得更为丰厚的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界的内部对此重新验证的风险程度持有争议，其中有某些行业内人士认为此实践还处于起步阶段，其风险程度尚不清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然则，其他凌多分析师怀着担忧的心态参考相似逻辑指出：如果重新验证的加密货币所代表的新创货币用作加密货币广大借贷市场的抵押物，就可能出现以少数基础资产为依托的无限借贷环路。如果所有参与者试图同时退出，这可能引发更广泛的加密货币市场失去稳定性。他表示当存在着所抵押物在抵押物主体之上作为抵押品的风险时，这是极为不理想的，这会添加原先不存在的新层次风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;使用者对投资的报酬诱因有高度互动：以以太坊区块链为主的staking回报率通常落在3%至5%之间，然而分析师预测重新验证促使同时获得的收益潜力更高，因其允许投资者在多种投资项目中获取多重回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新验证是去中心化金融领域或者说DeFi最后一个范围的最新发展，其为持有加密货币的使用者在保留持有财产溢价的情况下提供资产储蓄化、数字货币出售、铸造新创、流量获取、联合资本筹集等极高可能性。&lt;br&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户发放staking收益，因为其发放机制尚未建立。用户是基于对未来奖励的期待或称为“airdrop”的其他赠品，加入该平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然则EigenLayer平台最先向用户发放被视为其本身新创货币，被称为“EIGEN”的tributary。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚当·摩根·麦卡锡，Kaiko区块链数据提供者的研究分析师表示：重新验证平台的增长趋势受寻求所谓“airdrop”用户的推动。“这简直极度投机，免费钱的现实事物。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大卫·杜讲解，美国加密货币交易所Coinbase Greg K(以COIN.O的标识出现)的副总裁指出：“我们正在预先执行，寄期望于得到的奖励，然而我们并不知晓那会是什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sreeram Kannan，在西雅图大学的前副教授，并参与在印度推出第一颗由学界设计的微型卫星的团队的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为一个验证服务的交易平台，连接企图的stake者与需要staked token的程序与应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新式的重新验证平台正持续涌现，如EtherFi、Renzo、Kelp DAO等。就这些平台而言，他们负责为客户在EigenLayer上重新验证代币，并产生新创货币以解读相应重新验证资产。这些货币可以用于其他用途，比如作为贷款作为支撑的担保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan说他的平台的设计目的在于允许用户自行选择对哪部分进行了staking的资产进行存储，并协助新兴区块链服务的成长，并非就是要鼓励频繁的加密货币补充借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"风险并不来自重新验证，而是广阔的借贷协议存在着风险。借贷协议忽视了风险预估的设计。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家忽视了重新验证所带来的广泛负面影响。于全球加密货币产业的总资产价值为二千五百亿美元的背景下，进入到重新验证协议内的财务资金压力显然相对较低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构早些时候警告过此类加密货币领域发生的亏损可能出现连锁效应至更广阔的金融市场的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前我们并未发现重新验证问题对传统金融市场构成可能导致传播影响的可能性。”Andrew O’Neill，S&amp;amp;P Global Ratings 的数字资产分析领导指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密货币世界愈趋与主流金融市场紧紧相连，机构系统有着更细致的重新验证投资趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered 的加密货币部门Zodia Custody注意到了明显的机构对staking的兴趣，但认为重新验证是一个还需要成熟和规范化的一个阶段，因为对于资产的源用途和奖励分配的追溯途径缺乏准确性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉塞尔数字的加密货币部门， Laser Digital已经与Kelp DAO合作，共同重新验证其部分资产。 Kelp DAO在四月份的博客文章中写到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于瑞士专注于面向加密货币的新银行Sygnum表示它会staking客户提供加密货币资产，并期待“围绕重新验证的新兴生态系统将会形成”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;div&gt;
  &lt;p&gt;克拉拉·希恩鲍姆在一场压倒性胜利中成为墨西哥首位女性总统，这一成就继承了她的导师、即将离任的总统安德雷斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多的倡议，奥夫拉多因在贫困群体中的高人气助力了她的胜利。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;查瑞米·希恩鲍姆是一位气候科学家和墨西哥城前市长，她凭借着来自墨西哥选举管理机关的快速计票数据显示，获得的选票在58.3%到60.7%之间，成功成为总统。这预示着墨西哥民主历史上获得的最高票百分比。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;目前执政党联盟也有可能在国会两院获得可能的 2/3 多数席位，在没有反对党的支持的情况下，便能够通过宪法改革，根据选举管理机关给出的初步结果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;反对派候选人何西蒂尔·加尔维斯承认败选，数据显示出她的得票率在26.6%到28.6%之间。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;“这是我担任墨西哥首位女性总统的一天开始”，希恩鲍姆对支持者们说，言辞中伴有欢呼声：“总统，总统”。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利是对墨西哥的巨大转变。墨西哥以其阳刚主义文化及世界第二大天主教信仰者聚集地而为世人所知，多年来，这种文化倾向于塑造传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;希恩鲍姆是美国、墨西哥以及加拿大历史上首位赢得大选的女性。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;“我从不曾想象过会有这么一天，我可以为女性投票。”来自墨西哥最小州特拉斯卡拉，87 岁的希恩鲍姆支持者埃德尔米拉·蒙特尔表示。“过去我们连投票权都没有，即便有投票权，也只能按照丈夫的指示去选。”她说：“感谢上帝，这一切已经发生了转变，我能亲身经历了。”&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;面对激烈的挑战，希恩鲍姆走在了一条复杂而又艰难的道路上。她不仅要实现提升民众福利政策的承诺，同时还得继承沉重的预算赤字和低迷的经济增长。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;初步计票结果公布后，希恩鲍姆对支持者保证政府将保持财政责任，尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但细节不多，这些选举--当代墨西哥最暴力的选举之一--见证了38名候选人惨遭杀害。这让墨西哥严重的安全问题进一步加剧，不少分析人士认为，洛佩斯·奥夫拉多任职期间，犯罪团伙的影响力在不断扩大和加深。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此次投票还暗讳着甚至连日常选举都发生的两起选民死亡事件。而在洛佩斯·奥夫拉多任期中存在的死亡人数（超过 18.5 万人）在墨西哥的现代史上是注目的，不过凶杀率已经略有下降。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;“除非她承诺在改善警方效能并减少无责现象方面进行大规模投资，希恩鲍姆未来能否实现显著提高总体安全水平还很不确定。” 独立拉丁美洲政治风险分析师纳塔莉安·皮尔斯·法兰尼认为。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;执政党MORENA也赢得墨西哥城市长的选举，这是该国最重要的职位之一，根据初步计票结果。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;希恩鲍姆必须应对与美国的大型移民流动相关问题，这些移民每天经由墨西哥前往美国；并且在洛佩斯·奥夫拉多任期存在的禁毒协同合作中有了新的动态，因为此时美国正经历着海洛因热潮。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;墨西哥官员预计，这些谈判可能在 11 月美国总统大选之后变得更加困难。如果美国总统是唐纳德·特朗普，特朗普曾誓言对墨西哥制造的中国车辆征收100%的关税，并计划动员特种部队来打击犯罪团伙。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在国内，下一任总统将被要求解决电力和水资源短缺问题，并吸引企业将其供应链移至墨西哥周边，这一趋势称为近岸外包。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;希恩鲍姆还需要处理墨西哥石油巨擘“Pemex”面临的挑战，该公司在过去 20 年内生产持续下降，并且陷入了巨债。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;“这不能只是将公共资金投入无底洞却始终无法达成盈利。”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯（Alberto Ramos）表示。“他们需要重新考虑 Pemex 的商业模式。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多通过提高最低工资、降低贫困率并监督墨西哥比索走强以及失业率低下，取得了巨大成功，这使得他 recipient 祖共同体中非常受欢迎。 &lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利项目，但她必须克服墨西哥当前出现的大型预算赤字以及中央银行预计至 2025 年 GDP 增长率只有 1.5%的疲软增长这一背景。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多在竞选期间对希恩鲍姆构成了巨大影响，他希望将此次选举转化为对他政治议程的全民公投。希恩鲍姆否认她是洛佩斯·奥夫拉多的“傀儡”，尽管她承诺将继续包括帮助墨西哥最贫困人口的政策在内的众多政策。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在胜选词中，希恩鲍姆对洛佩斯·奥夫拉多表示感谢，并称他是一位“为国家带来良好变化的唯一人物”。 &lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;然而政治分析师维里·里奥斯认为，人们对希恩鲍姆如果担任总统会成为洛佩斯·奥夫拉多其中一位谨小慎微表示，这背后可能有性歧视的因素。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;“无法相信人们不相信她会做决策，我认定这与她身为女性身份有很大关联。”她说。&lt;/p&gt;

&lt;div&gt;
  &lt;figure class="media-slide"&gt;
    &lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; interruptions &lt;/i&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;&lt;div&gt;
  &lt;figure class="media-slide"&gt;
    &lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; interruptions &lt;/i&gt;&lt;/figure&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;div&gt;
  &lt;figure class="media-slide"&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; interruptions &lt;/i&gt;&lt;/figure&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;div&gt;
  &lt;figure class="media-slide"&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; interruptions &lt;/i&gt;&lt;/figure&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;div&gt;
  &lt;figure class="media-slide"&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; interruptions &lt;/i&gt;&lt;/figure&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;div&gt;
  &lt;figure class="media-slide"&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; interruptions &lt;/i&gt;&lt;/figure&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;div&gt;
  &lt;figure class="media-slide"&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; interruptions &lt;/i&gt;&lt;/figure&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;div&gt;
  &lt;figure class="media-slide"&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; interruptions &lt;/i&gt;&lt;/figure&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;div&gt;
  &lt;figure class="media-slide"&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; interruptions &lt;/i&gt;&lt;/figure&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;div&gt;
  &lt;figure class="media-slide"&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; interruptions &lt;/i&gt;&lt;/figure&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;div&gt;
  &lt;figure class="media-slide"&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; interruptions &lt;/i&gt;&lt;/figure&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;form&gt;
  &lt;button&gt; &lt;/button&gt;
&lt;/form&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;全球各方旨在形成一项协议，以改进对抗流行病的方法，世界卫生组织宣布，到2025年或更早时间，有关这方面的讨论将会完成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在经过两年的谈判后，专注于一项可能在今后的流行病期间提高合作程度的协议准备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;联合国机构原本希望在本周达成协议，但因富裕国家和贫穷国家在的话题如疫苗共享和准备方面分歧严重，尽管谈判已被延长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，各国还是达成了一个平行的协议，用来更新现有的、具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例》（IHR），新版括了新一类“大流行紧急状态”，对最严重及全球性威胁的健康危机进行了称呼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在今日所做出的具有历史意义的决定，展现出成员国共同确保自身的和全世界的人民免于共建有风险的公共健康紧急事件以及未来的流行病的共同愿望，世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中阐述。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部部长Xavier Becerra在周六表示：“借助此份协议，我们将采取步骤，追究各国的责任，强化在大流行爆发威胁到美国民众和安全之前进行遏制措施的手段。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次协议改造后的全球医疗规定旨在加强世界对新病原体的防御能力，据世界卫生组织数据显示，在Covid-19导致逾七百万人口死亡之后。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="FILE PHOTO: WHO logo seen near its headquarters in Geneva" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            FILE PHOTO: The World Health Organisation (WHO) logo is seen near its headquarters in Geneva, Switzerland, February 2, 2023. REUTERS/Denis Balibouse/File Photo/File Photo
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>