<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 01 Mar 2025 09:30:59 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>特朗普对泽连斯基的爆发是数周来 frustration 的 culmination</title><link>https://www.reuters.com/world/trumps-zelenskiy-outburst-culmination-weeks-frustration-2025-03-01/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普总统与乌克兰总统泽连斯基在白宫的一次令人震惊的会面后发生争执，此前特朗普及其高级顾问已经对泽连斯基感到长期的挫败感，认为他妨碍了他们迅速结束战争、恢复与莫斯科的关系以及达成潜在有利可图的矿物协议的目标。知情人士称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，特朗普总统一直对泽连斯基和乌克兰采取对抗态度。但随着关于联合开发乌克兰自然资源的矿物协议会谈陷入僵局，特朗普白宫与乌克兰领导人间的分歧在过去几天有所激化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五在电视摄像机前发生的这一非凡时刻可能是华盛顿与莫斯科关系的一个转折点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期几周，特朗普已颠覆了数十年的美国外交政策，公开站在了俄罗斯总统普京一边，声称他“信任”普京真心想要结束战争——这一看法得到了包括情报官员在内的大多数西方官员的质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五在椭圆形办公室的会话一开始还包含了例行公事，但在副总统杰·范斯指责泽连斯基对美国支持表示不感激后，情况开始恶化。几分钟后，谈话升级为前所未有的争吵，特朗普和范斯对乌克兰战时总统进行了指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两名白宫官员表示，没有意图埋伏泽连斯基，他们认为周五的访问会给特朗普带来胜利，预计泽连斯基将签署矿物协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，两位知情人士告诉路透社，这一爆发并非突如其来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫内部的挫败感在近期几周愈加强烈，特别是在特朗普官员试图与乌克兰谈判矿物协议时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期几周，白宫官员对泽连斯基的访问失去了信心。“我不明白为什么邀请会有效，”一位白宫官员上周三告诉路透社，当时泽连斯基似乎在考虑是否签署协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管不久后达成协议，让泽连斯基飞往美国，但特朗普还有其他烦恼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期几周，这位共和党总统告诉他的最亲近顾问，他不喜欢泽连斯基试图在美国为乌克兰寻求支持的方式，声称他使用了一种表演式的手段来赢得媒体和国会的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还将国家安全团队带入关于泽连斯基任期未来以及是否可以通过和平谈判迫使乌克兰进行选举的讨论，两则消息来源透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普之前已经公开呼吁在乌克兰举行选举，并抨击泽连斯基未在2024年其任期结束后举行选举，俄罗斯此前曾以此为由断言的他是个非法领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰法律禁止在战争状态期间举行选举，当时俄罗斯在2022年2月入侵乌克兰后宣布了战争状态。但特朗普错误声称，泽连斯基的支持率为4%，而本月的一项民意调查显示，泽连斯基的支持率为63%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普也已指示其团队尽可能减少与泽连斯基首席顾问安德里·耶尔马克的沟通，耶尔马克曾与前民主党总统乔·拜登的安全顾问杰克·沙利文保持着密切的合作关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五事件之后，在白宫外接受媒体采访时，共和党参议员林赛·格雷厄姆告诉报到的记者，他在会前警告泽连斯基应专注于当前的协议，将安全保证和停火问题留到以后讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我今天早上和泽连斯基谈了——不要上钩。昨晚特朗普情绪很好，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格雷厄姆称这一事件是“一场灾难”，并表示华盛顿未来与泽连斯基打交道将非常困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不确定我们是否可以再次与泽连斯基开展业务了，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="乌克兰总统泽连斯基访问美国华盛顿特区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VXIXHB3N6JIKVKQK5QZWWDIBLY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;特朗普总统与乌克兰总统泽连斯基在华盛顿特区白宫的会面。摄影：路透社/布莱恩·山德勒&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 00:30:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trumps-zelenskiy-outburst-culmination-weeks-frustration-2025-03-01/</guid></item><item><title>财长敦促加拿大和墨西哥在截止日期临近时匹配对中国的美国关税</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexico-canada-seek-forestall-trumps-tariffs-with-anti-drug-efforts-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;美国财长Scott Bessent周五鼓励加拿大效仿墨西哥，对来自中国的商品加征与美国同等水平的关税，以避免遭受高达25%的美国对中国商品的关税惩罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大和墨西哥官员穿梭于华盛顿，向美国总统唐纳德·特朗普的行政部门展示他们在确保美国边境安全、遏制危险阿片类药物流入方面取得的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bessent在接受彭博电视采访时表示，墨西哥提出了与美国对中国商品加征的关税保持一致的提议，但他没有具体说明哪个水平。特朗普于2月4日对所有中国进口商品加征10%的关税，并于2月23日宣布从24日起将这一比例翻倍至20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果加拿大也这样做，那将是一个美好的姿态——这样我们就可以构筑起北美的防御体系，抵御源源而来的中国进口潮，这种冲击前所未有，源自历史上最不均衡的经济体，”Bessent说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻华盛顿大使馆表示，特朗普单方面提高关税将严重违反世界贸易组织规则，损害中美双方利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“胁迫和威胁不是正确处理中国的方式。相反，相互尊重是基本前提，”中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇发布给路透社的声明中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥和加拿大政府未立即回复对Bessent评论的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大公共安全部长David McGuinty在华盛顿为期四天的访问结束时表示，他继续与特朗普政府沟通，表明加拿大正在迅速采取行动确保边境安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们在边境做出了一些非常严肃的调整、投资和改进，”麦格文蒂在与国土安全部长克里斯蒂·诺伊姆和边境事务负责人托马斯·霍曼会面后对记者说，“我们整个星期都在开会，向华盛顿的同行们传达这些结果和改进。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥经济部副部长Vidal Llerenas表示，墨西哥可能采取其他贸易措施，除最近对特定进口商品加征的关税外，以减少来自中国的低价值货物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国本月早些时候决定暂停“微不足道”的免关税低价值包裹（价值低于800美元），以阻止芬太尼和其前体化学物质未经筛查抵达美国机场和边境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但由于包裹积压，美国海关和边境保护局暂停了这一措施，直到能够实施有效的筛查措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国疾病控制和预防中心的数据，2023年，美国有72,776人因合成阿片类药物死亡，主要是因芬太尼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国对中国商品加征的周二关税截止日期正值中国一年一度的全国人民代表大会于周三开幕，这是北京政治日程上的首要活动，领导人届时将公布2025年主要经济议程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的这一宣布留给北京不足一周的时间来出台反制措施，尽管当特朗普于2021年1月20日就职时，美国政府曾退缩了60%关税的威胁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="美墨边境" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I77KG6MM7JI67JPE4OQEELI3PY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥国民警卫队成员检查在诺加莱斯，墨西哥森西罗通过迪尼斯·德康辛入境口岸等待进入美国的车辆。2025年2月22日。路透社/乔尔·安吉尔·尤拉兹文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="特朗普签署贸易相关行政命令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CC442BZLV5ODTA3QNJLJ3GWMT4.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年2月13日，美国首都华盛顿特区，特朗普总统在白宫椭圆形办公室签署有关提高关税的行政命令，霍华德·路特尼克商务部长在其身旁。路透社/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 16:03:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexico-canada-seek-forestall-trumps-tariffs-with-anti-drug-efforts-2025-02-28/</guid></item><item><title>俄罗斯人幸慰泽连斯基在“白宫自杀”说法中自杀</title><link>https://www.reuters.com/world/russian-security-official-medvedev-says-zelenskiy-got-solid-slap-white-house-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯周五对唐纳德·特朗普与弗拉基米尔·泽伦斯基在美国白宫的激烈争执表示欢欣鼓舞，声称乌克兰领导人得到了应有的教训。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场充满敌意的〈&lt;a href="https://www.reuters.com/world/trump-zelenskiy-sign-minerals-deal-white-house-meeting-2025-02-28/"&gt;喧嚣交锋&lt;/a&gt;〉为莫斯科带来礼物，俄罗斯正在努力与特朗普的新政府建立联系，同时试图诋毁泽伦斯基并削弱其合法性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前俄罗斯总统德米特里·梅德韦傑夫表示，泽伦斯基被特朗普和众议员杰伊·丁·范斯指责对美国不敬，现在他受到了应有的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在椭圆形办公室接受了一次残酷的训斥。”梅德韦傑夫，俄罗斯安全会议副主席，他在电报中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃表示，特朗普和范斯在争执中耐住了自己的冲动，没有在全世界媒体前动手打泽伦斯基，这是奇迹。她称泽伦斯基是在食言而肥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;极右翼民族主义电视评论员弗拉基米尔·索洛维约夫宣布了一档特别节目，专门讨论“泽伦斯基在白宫的自杀之举”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在电报发文时，梅德韦傑夫侮辱了泽伦斯基，称他终于面对面地听到了真相，即莫斯科认为“基辅政权在玩世界大战三”的游戏。他呼吁停止向乌克兰提供军事援助，这是莫斯科长期以来一直坚持的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，俄罗斯一直将泽伦斯基描绘成一个不稳定的、以自我为中心的美国木偶，并表示泽伦斯基被拜登政府利用试图在乌克兰“死守之地”发动战略打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽伦斯基否认了这一说法，称他正在尽其所能依靠乌克兰的盟友保卫国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科与华盛顿迅速和解让乌克兰及其欧洲盟友感到担忧，他们担心特朗普和普京可能达成协议，将他们排除在外并损害他们的安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京反复表示，泽伦斯基在去年年末就不再合法，因为他五年的任期已经到期。自2022年2月全面战争爆发以来，乌克兰一直处于戒严状态，无法举行选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上周重申了普京的说法，称泽伦斯基是“选举无果的独裁者”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普和泽伦斯基之间在美国白宫的事态升级，使泽伦斯基在为期三年的战争中处境更为脆弱，期间他的国家高度依赖前总统乔·拜登提供的援助和武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前克里姆林宫顾问谢尔盖·马科夫表示，椭圆形办公室的冲突可能加速泽伦斯基政治生涯的终结，一些俄罗斯官员对此欣喜若狂，认为与他人达成和解将更为容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“大家从泽伦斯基与特朗普的这场公开丑闻中得出的主要结论是，泽伦斯基完全失去了体面，应该尽快离职。”马科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯联邦委员会副主席康斯坦丁·科萨切夫表示，这次惨烈的会面暴露了泽伦斯基的真实面目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“泽伦斯基在这轮较量中以一声巨响出局，他将不得不屈膝向下一回合进发。”科萨切夫在电报中写道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃参加在下诺夫哥罗德举行的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W7MI6A2I45LQJNHDE5FIVOJWUU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃在出席外交部举行的新闻发布会时的照片，这是在俄罗斯下诺夫哥罗德举行的金砖国家外长会期间的活动，时间为2024年6月11日。路透社/马希莫夫·谢梅托夫/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯联邦安全会议副主席梅德韦傑夫参加莫斯科附近的一个会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7GM6JBHNWJISLKER26BD35BBCE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;俄罗斯联邦安全会议副主席德米特里·梅德韦傑夫出席在莫斯科郊区杜布纳的联合核研究所举行的科学与教育委员会会议，时间为2024年6月13日。卫星/埃雷森·梅伊舍夫/路透社/通过档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 19:47:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/russian-security-official-medvedev-says-zelenskiy-got-solid-slap-white-house-2025-02-28/</guid></item><item><title>世界对泽连斯基与特朗普椭圆形办公室会面冲突的反应</title><link>https://www.reuters.com/world/world-reacts-zelenskiy-trump-oval-office-clash-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基与美国前总统唐纳德·特朗普在美国白宫会晤后在周五发生了激烈冲突，导致会晤不欢而散，引发全球广泛反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“感谢美国，感谢你们的支持，感谢你们的访问。感谢@POTUS、国会和美国人民。乌克兰需要公正和持久的和平，我们正是为此而努力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯非法且不合理地侵略了乌克兰。过去三年里，乌克兰人勇敢而坚韧地战斗。他们为民主、自由和主权而战，这一切都关系到我们所有人。加拿大将继续支持乌克兰和乌克兰人民，实现公正和持久的和平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰的公民比任何人更渴望和平！这就是为什么我们共同寻求通往持久和公正和平的道路。乌克兰可以依赖德国，并依赖欧洲。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国总统马克龙在葡萄牙对记者说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯是侵略者，乌克兰是被侵略的一方。我认为我们三年前帮助乌克兰制裁俄罗斯是正确的，而且我们应当继续这么做。我们是美国、欧洲、加拿大、日本以及其他许多国家。我们必须感谢所有帮助和支持，并尊重从一开始就在战斗的人们。因为他们为了尊严、独立、子孙后代和欧洲的安全而战斗。这些是简单而又重要的事情，但在这样的时候，我们应该记住这些。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“西方任何分裂都会让我们变得更弱，并有利于那些希望看到我们的文明衰落的人，而不是我们的权力或影响。这是需要我们记住的。我们将需要美国、欧洲成员国和盟友立即召开一次高层会议，诚实地讨论我们在应对当前巨大挑战方面的计划，首先是乌克兰，即我们近年来共同支持的挑战，以及未来我们将面临的挑战。这是意大利打算向其伙伴提出的提议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他坚定地支持乌克兰，并在寻找通往持久和平的道路方面扮演着重要角色，基于乌克兰的主权和安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续支持乌克兰，直到实现其目标，因为这是一场民主国家与由弗拉基米尔·普京领导的专制政权之间的斗争，普京显然有吞并欧洲其他地区的野心，不仅仅是乌克兰。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加拿大将继续提供必要的援助，以确保乌克兰的安全、主权和韧性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这对方士气来说是一次沉重打击。……即使是在朋友之间，也必须留出坦诚的对话空间。但当这种情况在直播镜头前发生时，唯一受益者就是坐在克里姆林宫里的他。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在椭圆形办公室里进行一次严厉的训斥。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的尊严向乌克兰人民的勇气致敬。坚强，勇敢，无所畏惧。你永远不会孤单，亲爱的总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续为你实现公正和持久的和平而努力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真相很简单：俄罗斯侵略了乌克兰。俄罗斯是侵略者。乌克兰捍卫其自由——也捍卫我们的自由。我们支持乌克兰。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰，西班牙与你同在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“强硬的人才能制造和平，软弱的人只能制造战争。今天，@realDonaldTrump 勇敢地为和平站了出来。尽管这对许多人来说很难接受。感谢你，总统！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天我们从白宫看到的情况是严肃而令人沮丧的。乌克兰仍需美国的支持，乌克兰的安全与未来对于美国和欧洲来说也很重要。瓦夏利米·泽连斯基在乌克兰有着强大的支持，在欧洲也有广泛的支持，他带领人民度过了非常艰难和残酷的时光，遭受着俄罗斯的攻击。唐纳德·特朗普指责泽连斯基赌博于第三次世界大战是不合理的，我与之保持距离。挪威与乌克兰一起为自由而战。我们希望特朗普政府也理解乌克兰和平与公正的重要性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们比以往任何时候都更支持乌克兰。是时候欧洲加大努力了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“荷兰将继续支持乌克兰。尤其是在现在。我们希望持久和平的到来，终结俄罗斯侵略战争。对乌克兰、其所有公民和欧洲来说都是如此。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“和平的唯一障碍是（俄罗斯总统弗拉基米尔）普京继续侵略战争的决定。如果俄罗斯停止战争，就不会有战争。如果乌克兰停止战争，就不会有乌克兰。爱沙尼亚对乌克兰的支持不变。是时候欧洲加大力度了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“亲爱的@ZelenskyyUa，亲爱的乌克兰朋友们，你们永远不会孤单。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“白宫的画面令人震惊。你怎么能在一个被侵略国家的总统背后捅刀？自由欧洲绝不会背叛乌克兰！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目标是和平，停止这场战争！@realDonaldTrump 出发吧。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy访问华盛顿特区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S2PUAI4CZFM2RG4SQOAIORAGDM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy在白宫椭圆形办公室会议后宣布与美国前总统唐纳德·特朗普的联合记者会取消，于美国首都华盛顿特区离开。2025年2月28日，路透社/纳森·霍华德 TPX图片新闻一天&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 19:41:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/world-reacts-zelenskiy-trump-oval-office-clash-2025-02-28/</guid></item><item><title>特朗普与泽连斯基交锋，使乌克兰在与俄罗斯的战争中处境堪忧</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-zelenskiy-sign-minerals-deal-white-house-meeting-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基与唐纳德·特朗普的会晤以一场灾难收场，两人在美国白宫的非同寻常的交锋终以媒体曝光的方式呈现，双方讨论的焦点是与俄罗斯的战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基认为，在椭圆办公室会面是一个机会，旨在说服美国不站在俄罗斯总统弗拉基米尔·普京一边，后者三年前发动了对乌克兰的侵略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相反，美国总统特朗普和副总统J·D·范斯对泽连斯基进行了猛烈批评，指责他表现出不尊重行为，使基辅战时最重要的盟友关系降至新的低点。一名美国官员透露，泽连斯基已被要求离开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原本希望在美国和乌克兰共同开发乌克兰丰富自然资源的合作协议能够促进两国关系的希望破灭，该协议被搁置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲领导人纷纷支持泽连斯基。德国总理候选人弗雷德里希·梅尔茨说：“我们决不能在这场可怕的战争中把侵略者和受害者混淆。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基与法国总统埃马纽埃尔·马克龙、北约秘书长马克·吕特和欧盟理事会主席安东尼奥·科斯塔通电话，一名隶属于乌克兰华盛顿代表团的官员告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国将于周日主持欧盟领导人和泽连斯基的会议，讨论莫斯科与基辅签署和平协议后的安全保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自特朗普就任总统以来，其政策转向俄罗斯的做法震惊了欧洲等传统盟友，并使乌克兰越发脆弱，此次会览对这一转变进行了最公开的展示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次本已紧张的会面中，随手提到了和平解决这场欧洲自二战以来最大规模冲突的必要性时，范斯阐明了这一点，乌克兰总统泽伦斯基则反驳称，对方不可信任，并指出自己从未访问过乌克兰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你所说的什么外交政策？”泽伦斯基在总结与俄罗斯之间失败的外交努力后反问道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我谈论的是停止摧毁你的国家的外交政策，”范斯尖锐回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽伦斯基公开批评特朗普对普京采取软弱的态度，敦促他“不要与杀人犯妥协”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在接受路透社采访时称他的团队说，特朗普和范斯是在“为美国人民挺身而出”，并在会晤后通过“真真相”社交平台谴责泽伦斯基不尊重美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我已确定，如果美国参战，泽伦斯基不具备和平谈判的资格，”他在推文中写道，使用了领导人名字的一种不同写法，“当他准备和平谈判时他可以回来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普离开白宫返回佛罗里达州住所时进一步称，泽连斯基必须意识到他正在失去战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他应该说，‘我想要和平。’他不必在那里说‘普京这个、普京那个，’一大堆消极的话。他应该说，‘我想要和平。’我不想再进行战争了，”特朗普说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在福克斯新闻采访中被问及周五的冲突后是否有可能挽救与特朗普的关系时，泽连斯基表示：“当然，”并似乎有些遗憾地补充说：“对不起，发生了这件事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰武装部队司令奥列克桑德·斯尔斯基在电报上发布了声明，表示支持泽连斯基，并称乌克兰的力量在于团结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离冲突的乌克兰民众虽然热烈支持他们的领导人，但担心美国军事援助的持续流入出现问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国会对特朗普所在的共和党的反应参差不齐，民主党和众议院议员猛烈抨击其处理会务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整个会议过程中，泽连斯基的英语处于不流利的状态，特朗普和范斯的言论掩盖了其声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你处在一个很不利的位置。你现在没有筹码。和我们在一起，你会获得筹码，”特朗普说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不是玩牌，先生，我是非常严肃的，”泽伦斯基说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你是在玩牌。你是在用数以百万计的人的生命在赌博，你在赌博世界大战三，”美国总统继续说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前俄罗斯总统梅德韦杰夫在电报上庆祝这一场面，表示泽连斯基遭受了一场“强烈的训斥”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会谈结束后，特朗普指示两位高级助手通知泽连斯基离开，甚至在陪同人员准备为代表团提供午餐时发出指示，一名白宫官员透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管泽连斯基希望继续谈判，他们还是被迫离开，该官员补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种分歧意味着，美国和乌克兰未能签署基辅方面预计能够促使特朗普支持乌克兰保卫战并可能赢得共和党在国会支持的矿产协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据白宫官员透露，特朗普现在不感兴趣重新考量矿产协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次冲突削弱了欧盟领导人试图说服特朗普向乌克兰提供安全保障的努力，尽管他拒绝派遣美国士兵驻留在乌克兰领土上以维持和平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普威胁要撤回对乌克兰的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你要么达成协议，要么我们就退出，而如果我们退出，你将不得不自己解决，”特朗普对泽连斯基说，“一旦你们签署了这项协议，你们就会处于更有利的地位，但你没有表现出丝毫感恩之情，这可不是什么好事。我老实说，这不是什么好事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普强调，普京想达成协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;范斯也指出，乌克兰总统泽伦斯基到椭圆办公室寻求支持的行为不礼貌，这一点特朗普也认同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你没有表示感谢，”范斯说。泽伦斯基提高音量回应说：“我曾多次对美国人民表示感谢。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽伦斯基赢得了拜登政府提供的数十亿美元的武器和道义支持，但他与特朗普面临的态度大相径庭。特朗普希望迅速结束这场已经持续三年的战争，与俄罗斯改善关系，并收回为支持乌克兰而耗费的资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我希望我能够被称为和平使者，”特朗普说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，特朗普对泽伦斯基说，他的士兵表现得极其勇敢，美国希望看到冲突结束，以及用于其他用途，比如重建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰迅速扩大了其国防工业生产能力，但仍主要依赖外国军事援助，同时在与强大得多的对手的战斗中也面临着人员补充的困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在2022年从基辅郊区抵御了俄罗斯的入侵并重新夺回了大片领土，但截至2023年的乌克兰反攻失败后，俄罗斯仍然控制着乌克兰约五分之一的土地，逐渐夺回失地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰军队在2024年2月侵入俄罗斯的西科尔地区，并控制了一小块领土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普最近几周与泽伦斯基存在长期冲突，批评其战争管理，称他为“独裁者”，并敦促他接受矿产协议。后来，特朗普与“独裁者”一词言论脱钩。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 06:06:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-zelenskiy-sign-minerals-deal-white-house-meeting-2025-02-28/</guid></item><item><title>韩国产业部长寻求免除特朗普关税</title><link>https://www.reuters.com/world/south-koreas-industry-minister-seeks-exemption-trumps-tariffs-2025-03-01/</link><description>&lt;p&gt;韩国工商部长在与美国政府的会谈中请求获得关税豁免，首尔工商部周六表示，随着美国准备实施新关税计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月，安得福根副部长与美国商务部长格特·鲁特尼克、美国国土安全部部长唐纳德·伯戈姆和美国贸易代表贾米森·格林讨论了寻求免征特朗普政府关税的问题，并探讨了加强双边合作的方式，工商部在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“安得福根副部长与商务部长鲁特尼克讨论了在造船业和先进产业等战略性行业中的合作伙伴关系强化。同时，他传达了韩国企业对美国政府关税措施的担忧，并请求获得关税豁免，”工商部表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国和美国还同意建立一个工作组级渠道，讨论关税相关问题和造船领域的合作，首尔工商部表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安得福根与鲁特尼克会面标志着特朗普任内第二次任期首次部长级贸易会谈，这发生在被弹劾的尹锡烈总统被暂停职务的短命军事状态下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安得福根本周早些时候前往华盛顿特区，争取豁免美国钢铁关税，并探讨在能源和造船领域合作的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次访问是在副部长朴洪国率领韩国政府代表团自特朗普上任以来首次访问华盛顿，求美国政府免除首尔钢铁和铝关税的不足一周后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为全球主要出口国和美国的重要贸易伙伴，韩国对特朗普措施越来越感到关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲第四大经济体是韩国与美国签订全面自由贸易协定的20个国家之一。在亚太地区，这些国家还包括澳大利亚和新加坡，而日本则签订了专注于关键矿产的协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美韩自由贸易协定（FTA）允许大多数商品在无关税的情况下交易，但特朗普本月宣布计划全球范围内对钢铁和铝征收25%的关税，包括对韩国。新关税计划将在3月生效，而美国总统还宣布从4月起对贸易伙伴实施报复性关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国代理总统兼财政部长崔尚墨本周五在与美国财政部部长斯科特·贝思特的视频通话中敦促美国在制定政策时注意韩国对美国经济的贡献。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="美国商务部长吉娜·雷蒙多与日本和韩国举行三方会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BTVNLCMT35M6BFDCP5X5IQW67U.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国产业通商资源部长官安得福根在美国商务部与美国商务部长吉娜·雷蒙多和日本经济产业大臣原田畅唱参与首次三方贸易和工业部长级会议的合影。图源：路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 02:05:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/south-koreas-industry-minister-seeks-exemption-trumps-tariffs-2025-03-01/</guid></item><item><title>独家：官员称特朗普政府推动赶出了美国军事卫生机构负责人</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-pushed-out-us-military-health-agency-head-officials-say-2025-03-01/</link><description>&lt;p&gt;美国陆军少将蒂莉塔·克罗斯兰，美国陆军卫生机构负责人，也是陆军中最资深的黑人女性军官之一，被迫于周五退休，据路透社两消息来源透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这距离美国总统特朗普解聘联席会议主席及其他高阶军官仅一周，是一次前所未有的重组。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然克罗斯兰的退休已被公开宣布，但据路透社报道，这是首次报道她被迫结束其32年的军旅生涯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，代助理国防部长兼健康事务事务助理秘书斯蒂芬·费拉拉表示，克罗斯兰已开始办理退休手续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我要感谢克罗斯兰在过去的32年中在国家安全、军戎健康系统以及陆军医疗方面的奉献，”费拉拉在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但一位现任官员和一位前官员匿名表示，克罗斯兰被告知必须退休，而没有被告知具体原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国防部拒绝说明克罗斯兰退休的原因，将路透社转交给了国防卫生署。国防卫生署未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部长佩特·赫格塞斯迅速废除了国防部的多样性和包容性倡议，他认为这些倡议具有分裂性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，赫格塞斯在接受路透社采访时说：“多样性和是我们军史上的最愚蠢的口号之一。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格塞斯还结束了对身份月庆典的纪念，包括黑人历史月和女子历史月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多元化、平等和包容性项目旨在为女性、少数民族及其他传统上被边缘化的群体提供机会。民权倡导者认为，此类项目通常得到民主党支持，是解决长期存在的不平等问题和结构性种族主义所需的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，克罗斯兰在其卫生机构网站上发布的一篇文章中，淡化了自己的黑人女性身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不将我每天做的事情定义为我的种族或性别。我一直觉得这个问题很难回答，”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并非因为我不知道这些责任……当然，作为一名军人，作为黑人，作为军人都有挑战，”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="位于美国弗吉尼亚州阿灵顿的美国国防部大楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2URT2N6AOROGRDQ5L3ER4EAS2I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2020年10月9日，美国弗吉尼亚州阿灵顿，美国国防部大楼。路透社/Carlos Barria/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 00:08:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-pushed-out-us-military-health-agency-head-officials-say-2025-03-01/</guid></item><item><title>以色列总理内塔尼亚胡在代表团从开罗返回后召开安全会议</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hamas-diverge-over-ceasefire-with-first-phase-set-expire-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡计划于周五与安全官员和部长举行磋商，这是以色列代表团在开罗返回后未能就延长加沙停火至六周达成协议后的安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯官员确认，以色列试图在斋月期间延续为期42天的停火，该停火是停火协议的第一个阶段。但哈马斯表示，他们希望转向下一阶段的谈判，为永久结束战争铺平道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们承诺遵守协议。”该官员在匿名条件下这样表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及和卡塔尔作为调解人表示，希望建立几天时间来解决关于停火的僵局，停火将于本周末到期，两位官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月达成的停火协议结束了加沙冲突的15个月战事，允许交换约33名以色列人质和5名泰国人，换取近2000名巴勒斯坦人质和拘留者的释放，该协议旨在促进后续谈判以巩固停火或迈向持久和平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列官员曾表示，如果所有剩余人质未被归还，以色列将恢复在加沙的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，以色列和哈马斯在关键问题上分歧巨大，并相互指责违反停火协议，导致下一阶段协议的达成受到质疑，该协议将释放更多的人质和囚犯，并推动迈向和平解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列、巴勒斯坦、西方和阿拉伯政府之间关于加沙未来均未能达成共识。这种不确定性使达成持久解决方案的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周五呼吁国际社会敦促以色列立即进入停火的第二阶段，不延误。若本周末第一阶段停火结束而未达成协议，目前尚不清楚将会发生什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦民族权力机构国务部长瓦森·阿加贝基安周五也表示，她希望停火阶段能按原计划进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我怀疑任何人在加沙都不愿意回到战争中去。”她在日内瓦说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开罗会谈由埃及和卡塔尔作为调解人，美国提供支持。美国总统特朗普周四表示：“谈判进行得很不错。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及停火协议是否将进入第二阶段，特朗普回应说：“没人知道，但我们看看会发生什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙战争是数十年来以色列与巴勒斯坦之间冲突的最新一轮对抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冲突始于2023年10月7日，哈马斯伊斯兰派系的武装人员从加沙越境，袭击了以色列社区，造成约1200人死亡，251名人质被扣押，根据以色列的统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为报复的以色列军事行动导致超过48000人死亡，根据巴勒斯坦当局的统计，同时毁坏加沙这一狭窄拥挤的地区，让200万居民无家可归。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火最初六周内基本维持，但双方均指责对方违反协议，特别是在对待以色列人质和巴勒斯坦拘留者方面，以及处理释放问题方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国描述了这些情况中的 slimy 和 stress－racked 图像为令人不安，称其反映了他们被拘留的恶劣条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在释放人质过程中展示了力量，让摄像机拍摄其游行。以色列方面则要求释放的巴勒斯坦人穿着印有亲以色列标语的衣物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据埃及安全人员的说法，以色列现在正在谈判将加沙停火的第一阶段延长42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府官员此前表示，以色列将与哈马斯达成协议，每释放一名以色列人质，哈马斯将释放一名巴勒斯坦拘留者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关结束战争的谈判被基本问题的缺乏共识所复杂化，这些问题包括加沙如何治理、其安全如何管理和维持、如何重建和谁将支付重建成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月初，特朗普提出美国将接手加沙，将其打造成“中东的里维埃拉”，人口被疏散至埃及和约旦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿拉伯国家拒绝了这一提议，但尚未宣布自己的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲国家也拒绝让巴勒斯坦人被疏散，并表示仍支持两个国家的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在加沙南部凯尼尤尼斯拍摄的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JOECA7NZUFPH7GMFIS7GRIZ52Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在停火期间，巴勒斯坦人在加沙南部凯尼尤尼斯的废墟中行走。路透社/拉登·阿布杜/文件图片，2025年2月27日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在加沙北部贾巴利亚难民营发现的废墟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FMKMSFASPNIXVM522GB26HLZZM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在停火期间，贾巴利亚难民营里的废墟。路透社/马哈茂德·伊萨/文件图片，2025年2月26日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在加沙南部凯尼尤尼斯废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNYBCKW45OXTNHTOGH4I3PGEY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在停火期间，巴勒斯坦人在加沙南部凯尼尤尼斯废墟中行走。路透社/拉登·阿布杜/文件图片，2025年2月27日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 16:49:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hamas-diverge-over-ceasefire-with-first-phase-set-expire-2025-02-28/</guid></item><item><title>在美国停火疑虑中，美国计划紧急批准3亿美元对以色列军售</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/us-state-dept-okays-potential-sale-munitions-israel-estimated-27-bln-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;美国国务院批准向以色列出售近30亿美元的炸弹、破拆套装及其他武器，五角大楼周五发表声明称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些潜在的军火销售已于周五下午通过紧急程序通知了国会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一过程绕过了长期存在的给予众议院外委会和参议院外委会主席及成员审查销售机会并要求提供更多详情的惯例，在正式通知国会之前做出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;销售包括35,529个通用型炸弹弹体，适用于2,000磅炸弹，以及4,000个用于摧毁堡垒的2,000磅炸弹，后者由通用动力制造（GD.N）。五角大楼表示，首批交付预计在2026年开始，但也有部分采购可能从美国库存中直接提货，这意味着一些武器可能立刻交付。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二批价值6.75亿美元的货物包括5,000个1,000磅炸弹及其配套的引导套件，用于引导“无脑”的炸弹，预计交付时间为2028年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三批通知则包括价值2.95亿美元的卡特pillar D9推土机，型号为（CAT.N）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周五的公告标志着特朗普政府本月内第二次通过紧急声明加速批准向以色列出售武器。拜登政府也利用紧急授权，未经国会审查批准了对以色列的军火销售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，特朗普政府撤销了拜登政府时期的一项要求其报告美国供应武器涉及盟友包括以色列的国际法潜在违规行为的指令，并大幅削减了大部分美国外援援助（以下简称人道主义外援援助）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月，以色列与哈马斯达成的停火协议结束了长达15个月的冲突，并为讨论结束战争铺平了道路，同时释放了44名在加沙地区的以色列人质和大约2,000名被以色列关押的巴勒斯坦囚犯和拘留者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，以色列和哈马斯相互指责违反停火协议，这使得第二阶段协议的实施蒙上阴影，该协议原旨在释放更多人质和囚犯，并为达成战争的永久结束铺平道路。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 21:46:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/us-state-dept-okays-potential-sale-munitions-israel-estimated-27-bln-2025-02-28/</guid></item><item><title>韩国新飞机锂电池规则凸显航空业风险增长</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/skoreas-new-lithium-battery-rules-planes-highlight-growing-risk-aviation-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;韩国从周六起加强了对在飞机上携带锂离子电池的管控措施，突显出这类电池在手机和电子烟中使用时可能引发的烟雾、火灾或极端高温风险日益增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国联邦航空管理局记录到全球两周发生三次锂电池在飞机上过热事件，而在2018年，这一数字仅为每周不到一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;航空业长期以来一直将日益普及的锂电池视为安全隐患，并定期根据事故情况加强管控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从周六开始，韩国航空公司要求乘客在手提行李中携带充电宝和电子烟，不得将这些设备放在行李架内。航班上不得为这些设备充电，还将实施电池数量和强度的限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国当局表示，这些措施是针对近期一架韩国航空公司的客机因锂电池起火而产生公众对火灾的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执法人员尚未确定起火原因，但初步调查结果显示，火灾发生在乘客登机后放置锂电池的行李架内。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;p&gt;所有170名乘客和6名机组人员在火灾发生前被疏散，飞机随后被摧毁。火灾发生在原定起飞时间20分钟后。&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;国际航空运输协会发言人在声明中表示：“现有的客舱乘务员灭火程序已被证明对已知的所有空中锂电池事件有效。但如果这类事件发生在地面，最安全的选项是疏散飞机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乘务员经过培训，使用灭火器扑灭火焰，使用液体冷却电池，并将设备隔离放在防火包裹或箱子里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;锂金属和锂离子电池是可以在笔记本电脑、手机、平板电脑、手表、充电宝和电子烟等设备中找到的可充电和不可充电电池。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在满载的航班上，乘客合计可能携带成百上千块电池。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;制造缺陷或损坏，如手机在飞机座椅缝隙中受到挤压或暴露在极端温度下，都可能导致电池短路并急剧过热。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;产生热、烟雾和火灾，甚至可能导致电池在“高能气溶胶和爆炸中释放出极高温度的凝胶和设备残片”的“飞散”现象，飞散物如同弹片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，联合国国际民用航空组织（ICAO）禁止乘客航班作为货物携带锂离子电池，这之前的2010年，UPS的一架货运飞机在迪拜发生致命火灾，2011年，韩亚航空公司的一架货运飞机在韩国境内因装载锂电池的货舱内发生严重火灾而坠毁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前的航空标准规定，便携式充电宝和个人电子设备应置于客舱内，而非随身行李中，以便及时处理任何故障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲联盟航空安全局（EASA）2024年12月的研究报告指出，“非合规锂离子电池持续出现在托运行李中”，因此需要改善托运行李检查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界正在探索新的检测方法，包括使用嗅觉检测犬。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 22:16:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/skoreas-new-lithium-battery-rules-planes-highlight-growing-risk-aviation-2025-02-28/</guid></item><item><title>澳大利亚政府在选举临近之际承诺暂时冻结啤酒税</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australia-government-pledges-temporary-beer-tax-freeze-election-looms-2025-03-01/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞周六表示，鉴于执政的工党在即将于5月举行的全民选举前的支持率低迷，政府将暂时停止提高淡啤的税收。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为世界上人均最富裕的国家之一，澳大利亚的人均酒精消费量也名列前茅。其左翼政府在最新民意民调中落后于主要的保守党反对党，在这方面的影响显著。该政府每年两次对酒精生产商征收通胀指数化的税收上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“阿尔巴内塞工党政府将冻结淡啤消费税的指数化增长两年，这对啤酒消费者、啤酒酿造商和餐饮业来说是个好消息。”阿尔巴内塞在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，这项措施将于8月开始实施，有助于缓解全国酒馆和俱乐部的啤酒价格压力，并支持本地企业和区域旅游业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在悉尼，澳大利亚人口最多的新南威尔士州首府的一家啤酒厂宣布这一消息时，阿尔巴内塞表示，“去酒馆喝酒是澳洲人的生活方式之一。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他提到，这项税收减免的提议已经得到长期呼吁，声明由澳大利亚广播公司电视转播。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;酒精深深融入了许多澳大利亚人的生活和社会认同当中，但研究预计，由于健康担忧和价格上涨，未来几年将出现戒酒趋势。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名顾客在悉尼中央的东方酒店支付一瓶福斯特啤酒" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M44NNNYJVJM7JNV4S7PTN2VVQM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2011年6月21日的文件照片：一名顾客在悉尼东方酒店支付一瓶福斯特啤酒。路透社/蒂姆·维姆博恩/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 01:11:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australia-government-pledges-temporary-beer-tax-freeze-election-looms-2025-03-01/</guid></item><item><title>震惊于愤怒的特朗普交流，乌克兰人团结支持泽连斯基</title><link>https://www.reuters.com/world/stunned-by-angry-trump-exchange-ukrainians-rally-round-zelenskiy-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;基辅街头的乌克兰民众在弗拉基米尔·泽连斯基总统与美国总统唐纳德·特朗普在白宫的激烈交锋后，聚集在他的周围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基在会晤中公开质疑特朗普对俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的政策，敦促特朗普“不要对杀人犯作出妥协”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普指责泽连斯基在涉及第三次世界大战的风险下行动，并称泽连斯基不应感谢美国提供的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普终于意识到泽连斯基是一位不会轻易妥协的总统，”一位名叫Mila的人力资源经理说，该人在一个寒冷的夜晚在基辅市中心讲述了这件事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“并不是乌克兰在用第三次世界大战冒险——更可能的是我们在这场游戏中的筹码被用作谈判工具，”商业咨询顾问Oksana说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在社交媒体上，乌克兰官员和其他一些重要人物也表达了对泽连斯基的支持，呼吁国家在这个经历了三年紧张战斗的国家中团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“泽连斯基总统在捍卫正义方面表现出无比的勇气和力量，”乌国外交部长安德里·西比哈在社交媒体上写道。他当时与特朗普一同参加了白宫会谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管大多数接受路透社采访的基辅市民认为乌克兰无论未来面临什么情况都能继续前进，但仍有一些人担心两位领导人之间的关系破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果没有美国提供的武器，我们无法赢得这场战争，我也不知道会发生什么，”59岁的大学教授Andriy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国元首在华盛顿的会面旨在缓解特朗普与泽连斯基之间的个人关系紧张，两人本打算签署一项协议，分享乌克兰关键原材料矿藏的利润，从而与美国合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，会面很快演变成一场公开的恶斗，特朗普拒绝谴责俄罗斯，这无疑激怒了泽连斯基。俄罗斯三年前全面入侵乌克兰，并自2014年起占领该国部分地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“协议和美国参与矿物交易本应稳定两国关系。现在情况非常可怕，”20岁的学生Petro表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可能从个人角度看，我能够理解泽连斯基，因为与特朗普的谈话表明，对话将走向如此结局。然而，以更外交的方式来处理这件事会更好，”他表示。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="乌克兰总统泽连斯基参观华盛顿特区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4JFNBSTCJNPIVF7KGFMFLC5YZM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在华盛顿特区白宫会面，2025年2月28日。路透社/Brian Snyder&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 23:40:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/stunned-by-angry-trump-exchange-ukrainians-rally-round-zelenskiy-2025-02-28/</guid></item><item><title>俄罗斯国家媒体记者获准入场，但后来被取消了与特朗普-泽伦斯基会晤的资格</title><link>https://www.reuters.com/world/russian-state-media-reporter-gains-access-is-later-removed-trump-zelenskiy-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯国家通讯社塔斯社的一名记者获得了进入白宫椭圆形办公室的机会，在那里，美国前总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统沃洛德米尔·泽伦斯基就如何结束三年战事的观点分歧进行了交锋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫官员表示，白宫并未允许塔斯社记者进入椭圆形办公室，并表示塔斯社记者一被发现即刻被驱离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社记者目睹部分白宫官员在特朗普与泽伦斯基会面开始前检查记者身份，并允许塔斯社记者进入，这表明白宫选择了某些记者进行报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚塔斯社记者是否因白宫官员的失误而进入椭圆形办公室，抑或是新闻办公室的计划与负责准入决策的其他白宫官员的决定相冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫并未回应路透社关于塔斯社记者如何进入椭圆形办公室的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫官员称：“据新闻办公室工作人员了解，塔斯社记者已经在椭圆形办公室内，他随即被记者团团长护送出。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特勤局尚未对此事作出回应。塔斯社亦未回应评论请求。塔斯社记者德米特里·基尔山诺夫拒绝回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法联系克里姆林宫获取即时评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Reuters 和美联社等几十年来一直为美国总统提供新闻池服务的媒体记者被同样白宫官员阻止进入椭圆形办公室。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周二，特朗普政府宣布白宫将决定哪些媒体机构可以进入如椭圆形办公室这样的狭小空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三大传统上担任白宫新闻池永久成员的通讯社——美联社、彭博和路透社在本周三对此新政策表示批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;传统上，白宫记者协会协调此类访问事宜，通过循环安排白宫新闻池成员共同完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由白宫记者协会管理的新闻池系统允许选定的电视、广播、通讯社、印刷和摄影记者参与报道活动并分享报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫发言人卡拉·莱维特此前表示，在日常情况下，传统媒体机构仍可报道特朗普，但政府计划改变参加狭小场所的人选。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="乌克兰总统泽伦斯基访问美国华盛顿特区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LOK3US6DMFMBNOV26XXPUBKZ2A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月28日，华盛顿特区白宫，因特朗普与泽伦斯基在椭圆形办公室会面取消，乌克兰代表团在与泽伦斯基和美国前总统特朗普的记者会后离开。Reuters/Nathan Howard&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 22:49:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/russian-state-media-reporter-gains-access-is-later-removed-trump-zelenskiy-2025-02-28/</guid></item><item><title>瑞士将于3月7日举办被占 Palestinian 领土会议</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/switzerland-host-conference-occupied-palestinian-territories-march-7-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;瑞士联邦政府已邀请196个 Geneva Convention缔约国参加将于下周召开的巴勒斯坦被占领土平民状况会议，联邦政府发言人在周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管以色列和加沙之间持续了15个月的冲突在最近停火后，加沙地带已成废墟，超过4.5万名巴勒斯坦人丧生，但以色列最近几周仍在被占领的西岸地区清空了成千上万的人口，引发了未来可能被吞并的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列国防部长伊扎克·卡尔特命令部队为“长期驻扎”做好准备，称这些营地已被清空，预期将持续一年，居民将不允许返回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士联邦政府发言人口内吉斯·比杜阿在回应路透社问题的邮件中表示：“应联合国大会的邀请，瑞士将举办有关第四《日内瓦公约》缔约国的会议，会议将在3月7日于日内瓦召开。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为1949年第二次世界大战后达成的国际条约之一，《第四日内瓦公约》界定了武装冲突或占领区平民的人道主义保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国大会于去年9月加沙战争仍在持续时，要求瑞士组织此次会议。瑞士联邦政府表示，类似的会议曾在1999年、2001年和2014年举行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="准备迎接即将到来的斋月，巴勒斯坦人在凯拉尼尤恩市场购物" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DEBVABALTFJQLLMWZQBOEVG73E.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2025年2月27日，加沙地带南部凯拉尼尤恩，在以色列和哈马斯停火期间，一名巴勒斯坦人在以清空的营地为背景走过涂鸦和废墟，正在为即将到来的斋月做准备。路透社/拉曼丹·阿贝德/文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 20:31:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/switzerland-host-conference-occupied-palestinian-territories-march-7-2025-02-28/</guid></item><item><title>墨西哥首席检察官辩护将被捕DrugLord移送起诉合法</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/top-mexican-prosecutor-defends-transfer-accused-drug-lords-legal-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;墨西哥总检察长Alejandro Gertz表示，政府将29名疑似贩毒团伙头目移交给美国的合法性得到了国内安全法的保障，并在周五进行了辩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gertz在新闻发布会上与其他安全和军事官员一同发言，还表示其他国家应尊重墨西哥禁止死刑的规定，但未作进一步说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国司法部的说法，被移交给美国当局的几个人面临可能的死刑判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gertz说：“此次行动依据的是特定法律——即国家安全法，该法律界定了墨西哥和美国两国政治稳定的参数。”他指的是周四的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥将前瓜达拉哈拉贩毒集团首领拉斐尔·卡洛·昆特罗——他曾因在1985年杀害联邦调查局特工被判有罪——以及另外28名涉嫌参与毒品集团的嫌疑人移交给美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多法律团队认为墨西哥政府强制将这些嫌疑人移交给美国违反了其权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管墨西哥法律要求若其公民被引渡至另一国受审，不得被判死刑，但在此次案件中并无类似的保障措施。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 19:12:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/top-mexican-prosecutor-defends-transfer-accused-drug-lords-legal-2025-02-28/</guid></item><item><title>俄罗斯无人机打击击中哈尔科夫的医疗设施及其他目标</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russian-drone-strike-hits-medical-facility-other-targets-kharkiv-mayor-says-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯无人机于周五晚在乌克兰第二大城市Kharkiv及其医疗设施和其他目标发动袭击，造成至少五人受伤，当地官员称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kharkiv地区负责人Oleh Syniehubov在Telegram上表示，有八架俄罗斯无人机袭击了该市三个中央区的民用区域，这一直是这场持续三年的战争中俄罗斯频繁攻击的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Syniehubov表示有五人受伤，而市长Ihor Terekhov则表示受伤人数为七人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，已有超过50人被从医疗设施撤离，现场消防人员正在控制遭到袭击引发的火灾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Syniehubov还表示，多栋建筑受到损坏，其中包括一栋公寓楼、一家汽车经销店和一家大型百货商店的窗户被毁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在黑海港口城市Odesa，这是一个在乌克兰南部经常被俄罗斯袭击的目标，无人机袭击引发了两处民宅和企业的火灾，导致一人死亡、另一人受伤。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 22:09:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russian-drone-strike-hits-medical-facility-other-targets-kharkiv-mayor-says-2025-02-28/</guid></item><item><title>教皇方济各遭遇呼吸危机，梵蒂冈称其“孤立”</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/pope-had-another-peaceful-night-is-resting-vatican-says-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;教皇方济各在本周五于医院经历了一次“孤立性呼吸危机”，梵蒂冈表示，这在教皇88岁的高龄和双侧肺炎的抗争中是一次挫折。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;方济各于88岁高龄，已在罗马的Gemelli医院住院两周，系于2月14日因严重的呼吸道感染住院，引发了其他并发症。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天下午……圣父经历了孤立性支气管痉挛危机，”关于教皇状况的最新详细更新中提到，描述了教皇呼吸道狭窄，类似于哮喘发作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，教皇还经历了“吞咽和吸入性呕吐，以及呼吸状况急剧恶化”，随后进行了吸引以清除气道中的呕吐物，随后采用了“非侵入性机械通气”，梵蒂冈称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明称，教皇“一直保持清醒和定向良好”，并且正在继续接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周五的消息是在过去三天积极更新之后发布的，梵蒂冈此前曾表示，教皇显示出“轻微改善”，对抗由两种或多种微生物引起的复杂感染。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的梵蒂冈官员表示，周五教皇经历的呼吸问题持续时间并不长。该官员称，教皇接受的通气仅使用了一个附鼻和口的轻型面罩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的医生预计需要24-48小时来评估此次事件将如何影响其临床状态。在过去两天里，教皇并未被列入严重状况名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2月22日，方济各曾经历教皇描述的“持续性哮喘样呼吸危机”，但在周五之前不存在重复危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;方济各在过去两年中数次遭受健康问题。他易患肺部感染，因为他在年轻时患上了胸膜炎，并因此切除了一个肺的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双侧肺炎是一种严重感染，涉及双侧肺部，可导致肺部发炎和疤痕形成，使呼吸困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梵蒂冈未宣布方济各将在医院逗留多久，但它在周五宣布，方济各将不会亲自主持下周的年度教会礼拜，以拉开基督 Lent 时期生活的序幕。该礼拜原定于3月5日（灰身日）举行，将交由一位高级梵蒂冈官员主持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;方济各自2013年就任以来，经常被视为工作至精疲力尽，尽管仍在医院就诊，仍持续领导梵蒂冈事务。需要他批准的工作人员任命每日公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，梵蒂冈发布了一封教皇致参加在罗马举行的教会课程的信函，信上注记了“Gemelli医院寄出”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梵蒂冈发展办公室主任米迦勒·赞内里枢机在接受意大利《共和国报》采访时称，方济各的状况有所好转，但仍未达到“我们所期望的更快进展”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名主教在梵蒂冈圣彼得大广场携带十字架，教皇方济各仍在医院疗养" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6ZIHBERSNVNV5M2XOP2PVTR47I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名主教在梵蒂冈圣彼得大广场携带十字架，教皇方济各仍在医院疗养。摄于2025年2月28日，梵蒂冈 – 路透社/Guglielmo Mangiapane&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="教皇方济各在Gemelli医院接受治疗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QFRBFYSSVRLAHGI6IW45M6OSFM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名修女在Gemelli医院外晚期教皇若望·保禄二世的雕像旁祈祷，该医院收治教皇方济各。摄于2025年2月28日，意大利罗马 – 路透社/Hannah McKay&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="教皇方济各在Gemelli医院接受治疗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YQHONQS77JKXJI72YU6STVU2PI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名男子在晚期教皇若望·保禄二世的雕像旁祈祷，该雕像位于Gemelli医院外，该医院收治教皇方济各。摄于2025年2月28日，意大利罗马 – 路透社/Alkis Konstantinidis&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="教皇方济各在Gemelli医院接受治疗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SWKBIYS2ZVO7JI6EMUBAF4KLZQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名修女在晚期教皇若望·保禄二世的雕像旁祈祷，该雕像位于Gemelli医院外，该医院收治教皇方济各。摄于2025年2月28日，意大利罗马 – 路透社/Alkis Konstantinidis&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="教皇方济各在Gemelli医院接受治疗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AZR2J5X6XVNHRHLONXJEGZ3DBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名男子在晚期教皇若望·保禄二世的雕像旁祈祷，该雕像位于Gemelli医院外，该医院收治教皇方济各。摄于2025年2月28日，意大利罗马 – 路透社/Alkis Konstantinidis&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="教皇方济各在罗马接受治疗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WMD6JH3AO5MN7IZCTTQOEUELO4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名修女在罗马的圣母大教堂（Basilica di Santa Maria Maggiore）祈祷，教皇方济各持续他的住院治疗。摄于2025年2月28日，意大利罗马 – 路透社/Dylan Martinez&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="教皇方济各在Gemelli医院接受治疗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKQWPE723JP6VED4ONM7OBT55M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;显示教皇方济各的图象放置在收治他的Gemelli医院外。摄于2025年2月28日，意大利罗马 – 路透社/Hannah McKay&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="教皇方济各在罗马接受治疗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EWMNEAH6BFIFHOVCCT3JKA6KIA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗马的Gemelli医院外观，教皇方济各在此住院治疗。摄于2025年2月28日，意大利罗马 – 路透社/Hannah McKay&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="教皇方济各的住院治疗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EQPA2GUWSRMSVMK5PWWODHGD3Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名神父在罗马圣母大教堂（Basilica of Saint Mary Major）行走，教皇方济各继续他的住院治疗。摄于2025年2月28日，意大利罗马 – 路透社/Dylan Martinez&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="教皇方济各的住院治疗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ODMNATDRXFNHNGZ7SBC7UZY6GU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在梵蒂冈圣彼得大广场行走，教皇方济各继续他的住院治疗。摄于2025年2月28日，梵蒂冈 – 路透社/Remo Casilli&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="教皇方济各的住院治疗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FYI4CUKUZVLJVIAOMEJD5JFLRY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在梵蒂冈圣彼得大广场行走，教皇方济各继续他的住院治疗。摄于2025年2月28日，梵蒂冈 – 路透社/Remo Casilli&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="圣守护者雕像附近的祈祷仪式，教皇方济各继续住院治疗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AOZLSG7MY5LXDGD4RJBGCLSSXY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在位于巴西里约热内卢州恩坎图的圣守护者雕像旁参加祈祷仪式，教皇方济各继续他的住院治疗。摄于2025年2月27日 – 路透社/Diego Vara/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 07:18:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/pope-had-another-peaceful-night-is-resting-vatican-says-2025-02-28/</guid></item><item><title>巴西财政部长孤立，市场担忧左倾转变</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/brazils-finance-minister-isolated-market-fears-leftist-pivot-mount-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;巴西最新一轮内阁调整给财政部长费尔南多·哈达德带来了困扰：在卢拉总统的亲信圈中，已无强援支持他的适度财政政策，这也引发了人们对其可能采取民粹政策以重振左翼领导人的支持率的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈达德与那些在经济稳健增长和通胀上升背景下仍主张增加支出的内阁成员意见不合，他此前依赖去任内政关系部长亚历山大·帕迪拉以寻求支持并主导与保守占多数的国会的谈判。但在周二宣布的内阁重组中，帕迪拉被任命为卫生部长；昨日，政府宣布由劳工党主席格利西·霍夫曼接替帕迪拉原任的部长职务。霍夫曼是巴西工党的一员猛将，力主通过国家主导的经济刺激措施推动经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍夫曼批评财政部实施她所认为的过于严厉的财政紧缩政策，并抨击中央银行的货币政策紧缩措施，尽管哈达德公开承认需要放缓经济增速以避免经济失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对哈达德来说，最大的阻力来自他所在的政党内部，因为没有人，包括总统在内，都认为削减支出应是优先事项，”里卡多·卡马斯说。他是华尔街资本管理公司的首席执行官兼首席投资官。“这届政府关注的焦点是增加支出以保持经济活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府某匿名官员表示，卢拉的盟友正极力推动抑制食品价格的措施，包括征收出口税等非常规提议，这是哈达德所反对的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高通胀已经导致卢拉的支持率大幅下滑，盖过了强于预期的经济增长和拉丁美洲最大经济体史上最低的失业率。目前巴西失业率创下了年度平均最低记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而面对质疑，巴西财政部长未予置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的贸易政策消停之际，巴西的经济前景并未恶化。巴西雷亚尔对美元在去年贬值超过20%，但今年迄今已回升5%以上，提振了新兴市场的市场环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，内阁重组加强了周围反对哈达德的人士，他们认为，他的财政紧缩政策过于宽松。该群体由幕僚长鲁伊·科斯塔和矿业与能源部长亚历山大·塞韦拉领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位匿名财政部长官员表示，政府内部对哈达德的敌意在增加，但他们坚称内部仍然坚定地支持他的经济政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位接近哈达德的消息人士表示，作为卢拉的第三任期接近中期，2026年总统选举接近之际，哈达德的影响力有所减弱。这位部长私下里承认，他觉得自己可能在与对手的拉锯战中处于劣势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但没有人预计哈达德，这位曾在2018年大选中代表工党参选的部长会辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他相信自己有一项任务要做，他会尽自己最大的努力去做。”某匿名消息人士说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西金融公司BTG Pactual的主席安德烈·埃斯特维斯在本周的一项活动中表达了对财政部长的支持。他表示：“我们为有哈达德担任财政部长而感到自豪。我们期待支持他的经济理性之战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但私营部门的其他人对于哈达德的政策持保留态度。这位部长虽强调财政收支可以改善，但他认为不应仅将重点放在这一问题上。他指出，尽管央行在去年同期促成了十年来最佳的经常性预算成绩，政府在卢拉的财政框架下仍取得了不错的成绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;排除利息支付后，2024年的经常性预算赤字占国内生产总值的0.38%，低于初始市场估计值，较前一年2.42%的赤字大幅下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这仍未达到2022年前任总统博索纳罗时0.55%的盈余。哈达德团队认为博索纳罗的数字受到法院扣押债务的非经常性因素的提振，而这些因素在卢拉时期得到了修正。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但反对者反驳称，79岁的卢拉已经永久性地增加了强制支出，由此增加的收入也不那么确定，因此不能抵消对经济的影响。即使在强劲经济增长和史上最高的税收收入背景之下，巴西的公共债务也没有减弱的迹象，反而在2024年进一步增加，这引发对其潜在偿债能力的质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而就目前而言，经济尚未出现迅速恶化的情况。巴西雷亚尔去年相对于美元贬值超过20%，而今年迄今已反弹超过5%。这一走势得益于新兴市场更加乐观的走势，这在一定程度上得益于美国前总统唐纳德·特朗普贸易政策的不确定性减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在市场情绪放缓之际，哈达德宣布政府将很快推出为薪资扣除贷款的新规定，并释放来自私营部门员工遣散基金的资源。这些措施可能在央行大幅提高利率以冷却经济的情况下，刺激经济活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论是想增加开支的官员还是经济团队之间存在的紧张关系，在任何政府中都是正常的，巴西大学的经济学家罗伯托·埃尔利指出。“但目前政府中普遍有一种感觉，经济团队相对而言在与本职工作相比时受到了更多的挑战。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 19:52:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/brazils-finance-minister-isolated-market-fears-leftist-pivot-mount-2025-02-28/</guid></item><item><title>特朗普与泽连斯基交锋，乌克兰矿产繁荣前景仍遥不可及</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/even-after-trump-deal-ukraine-faces-long-uncertain-road-mining-boom-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;在乌克兰中部覆盖着皑皑白雪的田野上，这里是该国已知最大的锂矿藏之一，一份小型生态顾问团队将感应器投入地面的孔洞中，测量地下水位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一环境调查是由持有许可证的乌克兰小型矿业公司——UkrLithiumMining——委托进行的。该调查早于任何采矿开发活动，也早于该未开发矿场的任何开发工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这表明，在乌克兰与美国提议的矿物协议中，实现双方显著收益仍需大量准备工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年2月28日，美国总统唐纳德·特朗普和乌克兰总统沃洛迪米尔·泽伦斯基在华盛顿会晤，以达成协议，但在世界媒体面前发生了一场激烈的言语交锋，导致双方没有签署该协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾表示，一个协议可能是美国收回部分已经给予乌克兰的资助及武器费用的一种方式，用来帮助对抗三年前入侵的俄罗斯。然而，椭圆形办公室内的争执让协议的前景变得存疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责该事的美国高官后来告诉路透社，特朗普未排除达成协议的可能性，但前提是乌克兰准备好进行建设性对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UkrLithium Mining的首席战略官Denys Alyoshin表示，协议将是一个正确的方向，因为在长期内，这将使乌克兰在面对俄罗斯侵略时更为安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在没有某种形式的西方安全保证的情况下，开发Polokhivske锂矿藏将十分困难。该矿藏是欧洲最大的矿藏之一，距离俄罗斯前线约240公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在战争爆发之前，我和许多投资者就该项目进行过商业谈判，”Alyoshin告诉路透社，“但战争爆发后……任何理性的CEO都不会前往一个正在发生战争的国家。他们会选择像津巴布韦、加拿大或非洲这样的地方。世界上有太多没有战争的地方可以去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管泽伦斯基一再要求，特朗普政府仍未向基辅提供任何安全保障。鉴于即使在今年达成停战协议，即使存在再次爆发战争的风险，这也引发了对发展稀有矿物资源开采和储备的技术可行性的质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社审阅了一份关于矿物协议的草稿，草稿中包含了一些令人放心的话，但没有安全保障措施。协议主要集中在建立一个由美国和乌克兰共同管理的“重建投资基金”上，克里维市（Kyiv）将贡献未来国家资源商业化的50%收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，协议条款相当宽泛，需要进一步谈判以确定详细条款，四位专家告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使持久和平重返乌克兰，UkrLithium Mining仍需筹集3.5亿美元，并需要至少1.5年的时间进行可行性研究，在此之前才能开始建造矿场和浓缩厂，Alyoshin说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这意味着我们能够在2029年进入稳定期生产。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2028年的美国总统大选即将来临，作为矿物合作之倡导者的特朗普，根据宪法将无法再次竞选总统，他已经完成了一个任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，七位矿业高管和行业分析师告诉路透社，Alyoshin的计划较为乐观。矿产勘探通常需要四年时间，可行性研究则至少需要一年时间，而建造处理厂的建设也只能在此之后开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现实是，大多数乌克兰的锂矿藏是在苏联时代发现的，之后很长一段时间都没有进行任何更新或勘探工作，”Benchmark Mineral Intelligence（BMI）的分析师Federico Gay说道。BMI是一家伦敦的专业供应商，专注于提供锂离子电池产业链的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“即使一切都顺利，Polokhivske矿藏开发到能够生产可使用的锂能可能也需要至少八年的时间，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，该矿藏位于地下深处，可能需要8亿美元来建造矿场和浓缩器。Gay补充说，还需要额外的一亿美元投资，以生产用于电池的锂化合物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管面临挑战，Alyoshin表示，他的公司最终计划每年生产约150万吨原矿，并将其加工成30万吨辉锂矿浓缩物——一种更富含锂的物质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果再获得额外投资，Alyoshin补充说，该浓缩物可以进一步提炼，产出国产电池级碳酸锂2.2万吨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前并无报道关于Polokhivske矿藏生产的详细计划和时间表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对这些矿物质的需求很高。锂用于电动汽车电池，而稀有稀土元素则用于汽车引擎、风力涡轮机以及先进的军事武器系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，将乌克兰的锂矿和稀有稀土元素储备转变为可运行的矿山并建造加工设施是一项浩大的工程，多位分析师和矿业行业专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰经济部和总理办公室未能对路透社的相关评论请求立即作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰并不生产任何稀有稀土元素，但据乌克兰地质研究所称，该国有大量的此类矿物矿藏，包括镧、铈、钕和钇。关于这些储备的详细数据是机密的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私人投资者可能不愿参与一项协议，在该协议中，美国以安全保证、保护免受未来俄罗斯袭击以及援助为回报，获取产自乌克兰的矿物。采矿业通常会使用特许权协议来获得投资者的融资，投资者将在生产开始后根据销售所得收入获取一部分收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，特朗普通过采掘乌克兰关键矿物资源而接近与中国在这些关键矿物上的优势还是遥不可及的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是的，这是对抗中国的措施，但你依然面临着如何加工矿物、以及将持续多长时间的问题，”自然资源咨询公司Wood Mackenzie金属和矿业副主席 Julian Kettle说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰生产钛，拥有大量的石墨和锂矿。你可以在现有的矿山扩大生产。但在新领域的开发中，从发现到材料交付可能需要长达十年的时间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国已经成为除澳大利亚和智利之外的全球第三大锂产地，同时也是全球最主要的稀有稀土元素生产国，其中包括用于制作强大的、轻便的强大永磁体的钕，这些永磁体用于国防设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国地质调查局（USGS）政府机构未提供美国的锂生产详情。USGS估计，去年矿物浓缩物中生产了45,000公吨的稀有稀土氧化物，这使美国成为仅次于中国的第二大浓缩物生产国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，差距依然巨大。USGS称，去年中国开采了270,000公吨的稀有稀土元素，占全球总量的69%。中国在稀有稀土加工领域也具有更强的控制力——这是一个复杂且污染性很强的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多开采稀有稀土矿产的公司仍然需要将他们的浓缩物送往中国加工，这意味着北京生产了世界上超过90%的稀有稀土元素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Appian Capital Advisory这家私人股权投资公司兼矿业公司的全球事务负责人Dominic Raab认为，美国与乌克兰达成的协议是帮助资助乌克兰重建的一次积极的步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还有很多要做的尽职调查和谈判，”Raab说道，他曾担任前英国副总理兼外交大臣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果有更多的关于乌国内地质潜力的信息，Appian有可能会对乌克兰的矿产项目进行投资，Raab说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据BMI的数据，乌克兰已知拥有50种被美国政府认定为关键矿产中的22种，拥有大量的锂、石墨、钛以及用于核能发电的铀，还有稀有稀土元素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰30年来没有进行过矿山勘查，我们在乌克兰开展详细勘探工作还有很长的路要走，”美国智库战略与国际研究中心的战略关键矿物安全项目负责人Gracelin Baskaran说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Baskaran说采矿，这消耗全球约五分之一的能量，需要坚实的电力基础设施。“乌克兰已经被炸毁。在基础设施状况如此糟糕的情况下，它既是竞争对手，也存在着巨大的安全风险。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="环境专家在Polokhivske锂矿开发地测量地下水位" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D7BPE6OV3ZN2VGAJ4XZPAFZG5Q.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;环境专家Yuliia Zazerina和Alina Tatarchuk在乌克兰克里沃戈罗德地区的Malovyskivsky区域的Polokhivske锂矿开发地测量地下水位，正值俄罗斯对乌克兰的攻击，2025年2月27日。路透社/托马斯·彼得/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 15:39:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/even-after-trump-deal-ukraine-faces-long-uncertain-road-mining-boom-2025-02-28/</guid></item><item><title>欧洲领导人对与特朗普会面后支持Zelenskiy</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/european-leaders-show-support-zelenskiy-after-trump-clash-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;欧洲领导人纷纷表态支持乌克兰总统泽连斯基，表达了与美国前总统唐纳德·特朗普及其幕僚约翰·迪尔·弗斯韦恩在白宫冲突中的坚定支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相助的声浪很快在欧洲大陆四面升起。来自北、南、东、西的总理和总统相继在社交媒体上为乌克兰发声，支持其在与俄罗斯入侵的战争中对抗俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他们没有直接批评美国总统，但他们的言辞明确表明站在基辅一边，展现了美国与欧洲在战争问题上的严重分歧。自特朗普重返白宫以来，传统盟友之间就已出现这一壁垒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有侵略者：俄罗斯。有遭受攻击的人：乌克兰，”法国总统马克龙近日访问特朗普后在X平台上发布信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尊重那些从始至终奋力抵抗的人。因为他们为了尊严、独立、孩子以及欧洲的安全而战斗，”马克龙补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，特朗普指责泽连斯基不尊重美国。本应就乌克兰矿产资源合作达成协议的两国领导人最后无果而终，泽连斯基并未签署贸易协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还称泽连斯基尚未准备好进行和平谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰总理唐纳德·图斯克立即在社交媒体上对泽连斯基表达支持：“你们并不孤单。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩及欧洲理事会主席安东尼奥·库尔塔也共同发声，称“您伟大的尊严为乌克兰人民的勇气增添了光彩。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要坚强，要勇敢，要无所畏惧。你们从不会孤单，”他们说，“我们将继续与你们一道争取公正与持久的和平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国总理奥拉夫·朔尔茨表示：“乌克兰人比任何人都更渴望和平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称将接任朔尔茨的德国保守党领袖费迪南德·梅茨在胜出周日大选后发布信息：“我们将与乌克兰一起在好时光和坏时光中坚定地站在一起。我们必须在此野蛮战争中避免混淆侵略者和受害者的身份。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利总理吉奥尔吉娅·梅洛尼虽支持乌克兰但与特朗普有紧密联系，她在回应中努力寻求平衡。她提议一场有关美国、欧洲国家和盟国的峰会，讨论如何应对当今的重大挑战，特别是乌克兰问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每一丝西方的分裂都使我们更弱，而那些渴望我们的文明衰落的人则会从中受益，”她在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之下，前爱沙尼亚总理、欧盟外交与安全政策高级代表凯亚·卡拉斯直言华盛顿无法再引领自由世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天，自由世界的新领导人变得明晰。这项挑战将由我们、欧洲人来应对，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将加大支持乌克兰的力度，使他们能够继续抵抗侵略者。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比利时、克罗地亚、捷克共和国、爱沙尼亚、芬兰、爱尔兰、拉脱维亚、立陶宛、卢森堡、荷兰、葡萄牙、斯洛文尼亚、西班牙和瑞典的领导人也对乌克兰表达了支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，匈牙利民族主义领导人维克托·奥尔班，特朗普的同盟者，却支持美国总统：“强者带来和平，弱者促发战争。”他在X平台上发布，感谢美国总统唐纳德·特朗普：“尽管让许多人难以接受，你今天勇敢地选择了和平。谢谢你，总统先生！”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰总统泽连斯基访问华盛顿特区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QAXGYJWWJNS5OT6GYTZOYV6Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国前总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统泽连斯基在华盛顿特区白宫合影，2025年2月28日。路透社/布赖恩·斯奈德/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 22:00:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/european-leaders-show-support-zelenskiy-after-trump-clash-2025-02-28/</guid></item></channel></rss>