<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 18 Nov 2024 17:45:28 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遭到袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一所最高安全级别的监狱内遭到另外一名囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的群体谋杀犯之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省卑诗省的养猪场屠宰毒品成瘾者和妓女及其残骸而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在正在进行量刑程序时撤回了额外的20项谋杀指控，他被判处终身监禁。皮克顿因杀害六名女性而被判罪，其中部分遗骸在距温哥华市中心不远处的他破败不堪的地产上被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大惩教署表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭到袭击后去世。在遭到袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认识到，这名服刑人员的案件对卑诗省和全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有60余名妇女，她们来自温哥华贫困、毒品泛滥的东区小镇，在皮克顿于2002年初被捕前，已失踪十几年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在33名受害者的遗骸或DNA被发现于郊外港口库克林的皮克顿养猪场上时，其中许多为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿声称自己是无辜的，并遭到警方诬陷，在他的著作《FILE TV图像罗伯特·威廉·皮克顿，图片来源：法新社/环球电视频道/文件照片》出版数小时内即从亚马逊网站下架。《温哥华太阳报》当时报道说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社请求亚马逊删除皮克顿的著作，并向受害者的家人道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件电视图像罗伯特·威廉·皮克顿，图片来源：法新社/环球电视频道/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿是这幅无日期的文件电视图像中在庞蒂库姆家中拍摄的。来源：路透社/环球电视频道/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）党在选举中取得最差结果后，显著削弱其政治地位，特别是在结束种族隔离制度后。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，从约71%的投票站中收集的数据显示，ANC的得票率仅为不到42%，这一数字远低于2019年上一次选举时的57.5%，并且这是自30年来首次未能获得多数。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他一个小党或多党进行联合执政谈判或其他形式的合作，以继续治理国家。可能需要作出政策妥协或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身为前工会领袖的商人拉马福萨可能会面临反对党及其他党内批评者要求其辞职的压力，但ANC高层官员表示支持他继续留任，分析人士认为目前没有明确的接任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拉马福萨没有明显的统一继任者。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒表示，巴特勒曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的民调显示，拉马福萨在此次大选中是主要政治人物中最高的满意率，内部派系斗争可能使任何针对拉马福萨的反对行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，他将在周日宣布全面初步结果时发表言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨曾面临一场调查报告指控他在牧场家具中藏匿现金的不当行为，但该事件被称为“农场门”，他否认不当行为并赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC自成立以来接受的最大考验，因选民对高失业率、犯罪和停电等议题普遍不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，承诺改变该党的形象，振兴经济，而他的前任雅各布·祖马在九年的任期内因丑闻、腐败和经济衰退而饱受争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但2018年他成为国家元首后的最初乐观情绪很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，高层ANC官员仍笼罩在丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的关键时刻由其对手祖马打击，支持新党夸祖鲁纳委会的祖马超过预期，对ANC的支持造成了很大的动摇，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳委会省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马让拉马福萨和ANC陷入困境。他知道自己在夸祖鲁纳委会省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特赫加表示。“拉马福萨的项目终结了……你不能输掉选举却希望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上有所迟疑而受到批评，这与他作为工会领袖时展现出的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们称赞其建立共识的能力，并赞赏他在推动南非作为“全球南方”的倡导者所扮演的角色，后者是针对低和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更最近，南非向国际刑事法院提交了对以色列的种族灭绝案，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻，而以色列坚称否认这些指控，继续进行进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年来ANC取得的成就，但批评者认为，他并未为解决南非最大挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一场竞选集会上，拉马福萨向数万支持者承诺“会做得更好”。然而，很多人在他演讲还未结束时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成一项全球协议以更好地抗击流行病的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项可能增加在流行病前和期间合作的协议进行谈判，这反映了在新冠肺炎疫情期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初计划本周达成协议，但在富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的深刻分歧下，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了更新现有具有法律效力的公共卫生规则的平行协议，即国际卫生条例（IHR），其中包括一个新的“流行病紧急状态”类别，适用于最严重和全球性威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德ros·阿丹诺姆·格布赖塞拉乌在一份声明中表示：“今天的历史性决定展示了各国成员保护自己国民以及世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克森·贝凯拉在周六表示：“通过这项协议，我们正在采取步骤追究国家的责任，加强措施以在威胁到我们和美国人民的安全之前阻止疫情暴发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据WHO的数据，这些全球卫生规则的修改旨在加强全球对新冠病毒之后新病原体的防御能力，该病毒导致逾700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日。路透社/德尼兹·巴利博斯/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的判决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(这段报道在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄影镜头，传达了一个适合其法律和政治战役的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件掩盖支付给涉嫌卖淫的模特的静默费而涉及34项罪名成立后一天，共和党总统候选人愤怒且絮叨地列举了对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判的法官豪尔赫·梅尔昌为“不正义”的“恶魔”。他批评了其选举对手乔·拜登（民主党候选人），称其为“美国历史上最糟糕的总统”。特朗普还抨击了为其案作证的目击者，指控对他进行弹劾的国会议员，并再次回击那些他称作非法移民的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普请求支持者为他的竞选捐款，将面临的挑战视为不仅仅只是他个人的战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他之前的其他竞选演讲中常夹杂着幽默，这次演讲大部分都很严肃。特朗普在新闻发布会上仅拿了一张小纸片做笔记。结束时，他没有回答问题，便在儿子埃里克·特朗普的陪伴下很快离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离镜头，通过筹款倡议和社会媒体，前总统的盟友也抨击司法系统和任何暗示特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人相互描绘对方对国家构成威胁的情况下，拜登的竞选团队将特朗普的言论视为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普一名混乱、绝望且彻底失败的总统，对自身个人不满的胡言乱语，且歪曲了美国司法制度，这让所有观者都得到了一个显而易见的结论：这个人不能成为美国总统。”美国拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普支持者——大都视纽约的审判结果为冤假错案——周四独一天就为他的竞选筹集了3480万美元的捐款，特朗普团队称。这是一天内的最高记录，特朗普团队在美国共和党筹资平台WinRed上操控了数字筹资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在总筹资上落后于拜登的竞选活动试图保持筹资速度，播送了一系列令人不安的筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条短信上写着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普的发布会后，“我将绝不投降！”另一条信息上大喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除前任总统外，几乎所有共和党官员和组织纷纷跟进，认为审判有缺陷，指控应该从未被提起，陪审团来自民众多的曼哈顿且被污染，且法官有偏见——这一说法被当地官员否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于指责不够迅速或强烈的共和党官员，特朗普的盟友和竞选助手则进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉西维塔对一个社交媒体平台X上一个全国大学生共和党的帖子进行了嘲讽，该帖子声称陪审团的判决应该得到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“众所周知，每个人都有自己的看法……”拉西维塔在这条推文中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还（在同一推文）批评了来自马里兰州的温和共和党前州长劳里·霍根，霍根在裁决前曾警告美国人“不要因更多的党派争端而加油添火。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你现在结束了竞选。”拉西维塔在X上回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州的摇摆州的关键选民采访中，几名共和党人表示，特朗普的判罪使他们重新思考会在11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种反叛可能对特朗普在其与拜登的再次对决中造成伤害，特别是在他以微弱优势领先多个摇摆州的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在被采访的大多数共和党人中，他们的语气几乎都与特朗普一致，称整个审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治把戏，目的是尽可能多地把他赶离竞选跑道。”来自乔治亚州玛丽塔的62岁退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他做这件事，那么他们也能对任何人做到。哦，没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登就 arms 供应问题进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的一些限制，是这场已有两年的冲突中美国进一步介入的一个小但重要的步骤。专家认为，这一决定有助于缓解俄罗斯在赫尔松方向的边界攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府曾以允许乌军打击俄罗斯领土上的目标存在重大风险为由，拒绝供应此类武器。美方担心，这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与近期美国对基辅供应更高端武器的禁令不谋而合，这些禁令也随之取消，其中包括先进的美制战斗机及远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周起生效，是针对赫尔松地区的战斗而精心设计的。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边界另一侧攻击或预谋攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这一决定允许乌克兰前线部队使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器，对俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄罗斯军队未深陷战争前迫使他们撤出赫尔松地区，”乌克兰国家安全研究院研究员Mykola Bielieskov表示，该研究院隶属于基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram认为，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区撤军的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄方现在将处于不利地位，不得不重新考虑其在赫尔松地区袭击时使用的战术，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日的机密视频会议上提出请求，希望使用美国武器对赫尔松地区的俄罗斯目标进行打击，当时与会的有白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合参谋部主席C.Q. Brown上将。Sullivan于5月15日将这一建议呈交给了拜登。官员称，拜登同意乌克兰应能在俄罗斯本土安全地带反击俄罗斯部队的攻击。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月20日，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在与路透社的采访中呼吁西方伙伴采取类似措施，但当时他表示，“迄今为止，还没有什么积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前“新亚洲计划”高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内使用打击的禁令，将其作为安全据点对赫尔松地区进行袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市赫尔松距边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮放置在边界对面，保持防空、电子战、指挥与控制等设施，”Lee解释道，“这或许给了其一定程度的安全保障。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家认为，这一决定短期内不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决策会大幅改变前线的移动，甚至是根本改变。但它将使俄罗斯更难以继续进行此类跨境行动，”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram称，俄罗斯未能在赫尔松地区部署足够的部队发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法产生足够的战斗力，从东北方向真正威胁赫尔松，”他说道，“要这样做，需要在东部作战区消耗其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约国家，不要允许乌克兰对其发动攻击，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上占上风的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿刚宣布政策转变后不久，《卫报》报道泽伦斯基就呼吁获得美军在俄罗斯境内打击目标的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员、目前在华盛顿战略与国际研究中心工作的Mark Cancian认为，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大改变。但这是一个步骤。”Cancian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求下一步：扩大打击目标范围，可能不仅限于直接威胁赫尔松的目标，而是涵盖其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否扩展现行政策允许对俄罗斯其他地区进行攻击尚不清楚，但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="哈科维亚导弹袭击后留下的痕迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;火灾现场位于遭受俄罗斯导弹袭击的儿童和青年体育骑术学校的废墟，乌克兰赫尔松市郊的马拉达尼利夫卡村。2024年5月30日。新华社/瓦伦丁·奥吉雷诺科&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 印度欧佩克考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续维持减少支出的承诺，这可能导致全球头号原油生产国美国在2024年的产出增长放缓。这可能会减轻OPEC+在本周末扩大供应削减的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中的大部分时间通过页岩革命和采油技术的进步推动了非OPEC国家的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长，每天增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远远超过了政府年初预计的约40万桶/日的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克和OPEC+盟国去年加大了供应削减力度，部分原因是为了抵消美国和其他非OPEC国家的产量增长。OPEC+总共削减了586万桶/日的供应，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在制定一项复杂的协议，允许该集团将部分削减措施延续至2025年，据知情消息人士透露，上周四，欧佩克+讨论了这一协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议上考虑供应政策，美国产量增加继续推动非OPEC+输出的增长，但威胁程度不如2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日，该数字与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将高达64万桶/日，这是最关注的三大预测机构之一，均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求量可能比2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月的月度《石油市场报告》中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长较少，为110万桶/日，而对于OPEC原油需求的变化并不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，由于油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商不大可能再出现像2023年那样的产量惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和谨慎的姿态，”合约钻井商Scandrill首席运营官保罗·莫斯福德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就当前情况而言，钻机数量没有增加也是意料之外的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司计划保持资本支出持平，并推迟改造钻机，以更好地适应钻井增长放缓。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年再部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国的油井钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年保持每天100万桶的增长能力，但目前似乎没有意愿以这种速度增长，”S&amp;amp;P分析师在一份周四的报告中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几年，上市美国生产商在投资者压力之下限制增长支出，尽管无节制的支出推动了2010年代的快速扩大，但页岩部门的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，一些私营生产商过度的产量增加部分原因是由于产业整合浪潮。他们通过钻更长的井并采用水力压裂法，提高了单井生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管近期行业整合，但当前油价将保持在高位，这将有助于支持美国整体石油产量温和增长，因为持续改进钻井和完井效率将延续下去，”德克萨斯标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB (&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;)，预计今年国际市场的增长将大于北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年的战略发生了变化，重点转向资本纪律，导致不同的反应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃说，他认为OPEC+会继续自愿削减生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年石油和凝析油生产增长。据美国能源信息署消息，OPEC+今年的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会适应美国石油产量的增长，”瑞银的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操控室可以看到一座由Oasis Petroleum拥有并在得克萨斯州温克附近的Permian盆地租赁的钻井平台的操作层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;　 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操控室可以看到一座由Oasis Petroleum拥有并在得克萨斯州温克附近的Permian盆地租赁的钻井平台的操作层。2018年8月22日，美国  路透社/尼·奥克斯福德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提出了一份新的加沙停火计划，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开启新的一页了，”拜登说。他正处于选年的压力之下，必须停止加沙冲突，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家通过调解，努力在以色列和加沙激进组织哈马斯之间安排停火，但谈判多次停滞不前，双方都指责对方拖延。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法的多次侵入之后提出来的，并引发了对总理本雅明·内塔尼亚胡政府的国内外压力，原因是加沙死亡事件以及人质持续被俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已经授权谈判代表提出一份加沙停火协议，这得益于美国总统拜登透露的停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪指控被判罪的一天之后，突显了两名候选人的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分三个阶段，不同于以往的提议，因为在各方进入第三阶段时停火仍将继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤出，并释放包括老弱病残在内的人质，以换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民也将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车进入加沙带来人道援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续，”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模的重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议由卡塔尔传达给哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列内部那些坚持“无限期战争”的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列内部有人不同意这个计划，他们将呼吁无限期继续战争。有些人甚至在政府联盟中，他们明确表示想要占领加沙，想要多年持续战斗，而人质不是他们的优先事项。因此，我敦促以色列领导层尽管面临各种压力也要支持这个交易，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个一生致力于以色列的人，作为一个唯一一个在战时访问过以色列的美国总统，作为一个刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免遭伊朗攻击的人，我恳请你们退一步，思考如果这次机会失去了会发生什么，”他说。“我们不能失去这次机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿意透露姓名的美国高级官员表示，因为战场上的进展，以色列能够提出新的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通向危机结束的道路。这就是一份详细列出的四页半协议，”该官员说。该协议经过详尽协商。“现在摆在桌上的确实是一个解决问题的最终方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据这一计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体形容拜登周五的演讲充满了戏剧性，并将其视为试图直接向以色列民众求助。以色列12频道中断了晚间新闻直播以播放拜登的演讲。负责审查的以色列审查员此前已禁止发布该提议细节的内容，主持人丹尼·卡什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈佛大学法学与公共事务教授杰里米·苏里表示，相比于之前的提议，这一方案的实施可能性更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯在未来对以色列发动任何大规模袭击或恐怖活动的可能性虽不低，但远低于此前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“偏向”以色列，苏里说，这可能会促使以色列人想要停止冲突，同时再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全身心支持某个方案时，他可以创建很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早的人质提议要求释放加沙的生病、年老和伤残人质，并建立为期六周的停火，该停火可以延长以交付更多援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，由于以色列拒绝接受哈马斯作为谈判的一部分要求长期结束冲突，这一提议最终破裂。在此期间，以色列加强了对南部加沙城市拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，其已告知调解人，其将不会在现有侵略行为期间参与进一步谈判，但如果以色列停止战争，其准备好达成一个“完整协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿意透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利曼将在周五与17个拥有在哈马斯手中被扣留公民国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列在拉法进行的空袭造成45名巴勒斯坦人遇难引发了国际谴责，但没有超出美国的红线，导致扣减军援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民经历了地狱般的苦难，”拜登在周五说。“我们看到了本周早些时候拉法地区的致命大火画面……针对哈马斯的以色列打击行动……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列在10月7日南部以色列的袭击后对加沙的攻击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑物的废墟中行走，这些建筑是在以色列军事进攻期间被摧毁的。照片摄于2024年6月12日，加沙北部。路透社/法哈德·伊斯萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超180亿美元的加密货币流入一种新型平台，投资者可以通过锁定其代币获得奖励。这一复杂的方案引起了分析师的担忧，警告其对用户和加密市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁”（re-staking）受到越来越高的追捧，反映了加密市场在价格反弹和交易者寻求收益的过程中日益激进的冒险行为。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点；以太币，第二大加密货币，今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国的风险投资公司a16z（Andreessen Horowitz的加密部门）筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币至其平台，较六个月前增长了近4660倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，公司发明了重锁，旨在扩展传统的加密货币实践——“锁仓”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币代币的所有者需要允许他们的资产被锁定，以参与验证过程。持有人在参与锁仓期间将暂时无法立即访问其代币，但可以因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些锁仓平台还向用户发放新的加密货币代币来代表他们所锁仓的代币。重锁使代币持有者可以再次将这些代币投入不同基于区块链的应用程序和项目中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重锁的危险程度存在分歧，一些内部人士认为这一实践尚处于起步阶段，不足以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人士担心，如果用于重锁的新型代币作为加密借贷市场的抵押品，可能会形成一个基于少量根本资产的借出循环。如果所有参与者同时试图退出，这一循环可能会扰乱更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在互相抵押的抵押品时，这是不理想的，这增加了原本不存在的新风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的兴趣在于收益：在以太坊区块链上进行锁仓的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，通过重锁，投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁是去中心化金融（DeFi）领域最新的一种风险行为，在这一领域，加密货币持有者投资于实验性方案，以在不售出资产的情况下获得其持有资产的大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付锁仓奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入该平台是预期内将获得未来的奖励或其他所谓的空投代币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向用户发放其自己新创造的代币，称为“EIGEN”，用户希望未来这些代币会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的莫根·麦卡锡表示，重锁平台的增长由寻求空投的用户推动，称为“非常非常投机的事，这是免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易平台Coinbase的研究主管大卫·杜昂表示（Coinbase提供锁仓服务但不提供重锁）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在正在预作准备，（预期将获得奖励，但）不知道会是什么，”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由前西雅图华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan及当地微卫星项目创始人推出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是验证服务的市场，连接潜在的代币锁仓者与需要锁仓代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重锁平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO已经开始出现，它们为客户代币进行重锁，并生成新的代币来代表这些被重新投入使用的资产。这些代币可以用于其他用途，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan认为，其平台的目的是让用户选择将代币存放在何处，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密贷抵押借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个尚未形成的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重锁可能带来“隐藏风险”——如果重锁代币被用于加密借贷，可能会在市场低迷期间产生强制平仓和更大的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的崩盘因高风险借贷加剧，随着作为抵押品的加密代币的迅速贬值，受到Terra和Luna代币崩盘的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan拒绝将EigenLayer与这些风险联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重锁，而在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重锁，指出重锁协议中的现金规模相对全球2.5万亿美元净资产的加密行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密领域的损失会影响到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们未看到从重锁问题渗透到传统金融市场中的重大风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正日益与主流金融市场相连接，重锁正吸引机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密公司Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，虽然在投资者对锁仓的兴趣激增，但其认为重锁过于冒险，因难以建立资产的详细记录及其收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本摩根士丹利（Laser Digital）的加密分支与Kelp DAO合作，重锁部分资金，Kelp DAO在四月的一篇博文中称。摩根士丹利未回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，正在为客户加密资产进行锁定，并预期“一个围绕重锁的新生态系统将会出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of representations of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of a representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt; Claudia Sheinbaum 获得压倒性胜利，成为墨西哥首位女性总统，继承了其导师和前任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的政治遗产。后者在贫困人群中的声望促进了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据墨西哥选举机构的快速计票结果显示， Sheinbaum ，一位气候科学家和墨西哥城前市长，赢得了超过58.3%至60.7%的选票，这将是墨西哥民主史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在议会上下两院中有望获得三分之二以上的多数 seats, 这将使联盟能够不依赖反对派支持就通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人 Xochitl Galvez 在初步计票结果显示获得约26.6%至28.6%的选票后，承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我有生之年第一次成为墨西哥第一位女性总统，" Sheinbaum 在支持者欢呼中宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 的胜选是一个对墨西哥的重要里程碑，该国以阳刚文化闻名，拥有世界上第二大的天主教人口，长期以来这种文化推崇传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 是首个在墨西哥、美国或加拿大赢得普遍选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为女性投票，”87岁的 Edelmira Montiel ，一位 Sheinbaum 的支持者，在墨西哥最小的州 Tlaxcala 表示，“以前我们甚至不能投票，即使可以投票时，也是按照丈夫的意愿投票。感谢上帝情况改变了，现在我能够亲身体会到。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 面临着复杂的道路。她必须平衡增加民众福利政策的承诺，应对巨额预算赤字和经济增长放缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，她的政府将财政负责，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然 Sheinbaum 承诺改善安全，但细节较少，此次大选是墨西哥现代史上最为暴力的一次，导致38位候选人遇害。许多分析师表示，洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间，犯罪集团的影响力在不断扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还受到普埃布拉州选举行所发生的两例杀人事件的困扰。在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内任职期间，墨西哥的谋杀案数量超过任何其他行政部门，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少腐蚀方面进行前所未有的投资，否则 Sheinbaum 或许会难以实现整体安全的重大改进，”独立拉美政治风险分析师 Nathaniel Parish Flannery 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的 MORENA 党也在墨西哥城市长选举中获胜，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 将面临与美国进行艰巨谈判的挑战，谈判涉及大量赴美移民穿过墨西哥的情况，以及毒品走私合作的问题，美国正在经历芬太尼危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国车征收100%关税，并表示将动员特种部队打击毒枭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临电力和水资源短缺的问题，并需要吸引制造商搬迁，以适应近期到近岸生产的趋势，即公司将供应链搬得更接近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 还必须解决佩墨克斯（Pemex），这个被声称为生产下降了二十年且深陷债务的州有石油巨头的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能只是一个无底洞，您不断投入公共资金，但公司永远无法盈利，”高盛首席拉美经济学家 Alberto Ramos 表示。“他们必须重新思考佩墨克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔 将最低工资翻了一番，减少了贫困，并监督了墨西哥比索的增强和低失业率 - 这些成就使他异常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 承诺扩大福利计划，但在墨西哥今年预计会出现大型财政赤字，且2025年经济预期增长仅为1.5%的情况下，这将颇具挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔 在竞选期间投下的阴影一直存在，他试图将投票变成对其政治议程的公投。Sheinbaum 否定了反对派对她将是洛佩斯·奥夫拉多尔的人偶的指控，尽管她承诺延续许多他的政策，包括那些帮助墨西哥最贫困层人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演说中，Sheinbaum 向洛佩斯·奥夫拉多尔致谢，称其为“一个将我们的国家变得更美好的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师 Viri Rios 认为，这种批评反映了性别偏见。“令人难以置信的是人们不相信她会做出自己的决定，我认为这在很大程度上归因于她是个女性。” &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 凯鲁德拉·辛巴，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉迦尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 凯鲁德拉·辛巴，墨西哥城，2024年6月3日，路透社/拉迦尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 马海·利皮，墨西哥城泽考托广场，2024年6月2日。路透社/凯萨丽亚·尼卡特-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 2024年6月2日，圣克鲁斯霍斯科图兰，墨西哥。路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内奇尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 路透社/路易斯·卡特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 2024年6月2日，墨西哥城。路透社/塞巴斯蒂安·马丁内斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 2024年6月2日，萨恩切斯拉兰萨，墨西哥。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内奇尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 2024年6月2日，柴路瓦，墨西哥。路透社/约瑟夫·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。路透社/亚历山德罗·梅内奇尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 2024年6月2日，墨西哥城。路透社/葛林纳巴利&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 2024年6月2日，墨西哥城。路透社/格雷西亚·萨涅巴里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 2024年6月2日，年夏隆昌拉，墨西哥。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 路透社/切齐卡里·尼卡特-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 2024年6月2日，萨班托莱·夸亚兰纳，墨西哥。路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·柯特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 2024年5月31日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 2024年5月31日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 2024年6月1日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>