<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2025 16:31:30 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>泽伦斯基表示，只有美国提供安全保证，基辅的保障措施才能有效。</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-says-kyiv-security-guarantees-will-only-work-if-us-provides-them-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基表示，确保基辅的安全保障，结束俄罗斯的战争仅在获得美国的支持下才能生效，并希望能够在美国总统就职典礼后不久与当选总统特朗普会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受美国播客Lex Fridman的采访中，该采访于周日发布，泽连斯基提到乌克兰民众寄希望于特朗普迫使莫斯科结束战争，如果美国退出北大西洋公约组织（NATO）军事联盟，俄罗斯将在欧洲升级冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯入侵乌克兰已近三载，明年1月20日重返白宫的特朗普的当选，激发了对通过外交途径结束战争的希望，同时也令基辅担心快速停战可能代价高昂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基在YouTube上发布的长达三小时的采访中呼吁乌克兰加入北约，并强调他认为没有安全保障的停火只会为俄罗斯重新武装并发动新的袭击提供时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基表示，特朗普领导的白宫在提供安全保障方面具有关键作用，并认为他和当选总统特朗普在采取“通过实力实现和平”策略结束冲突方面有共识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有美国，安全保障是不可能的。我说的安全保障可以防止俄罗斯的侵略。”他含蓄地承认，基辅的欧洲盟友军事上太过薄弱，无法独立应对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基指出，俄罗斯总统普京对结束战争的严肃谈判没有兴趣，克里姆林宫领导层必须被强制停止战争并同意达成持久和平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自俄罗斯2022年入侵以来，乌克兰军队在东部顿巴斯地区的战斗中陷入了最严峻的挑战，且因兵力悬殊，该地区村庄相继失守。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他称未来仍由美国决定，但泽连斯基警告称，美国在特朗普领导下作出退出北约的决定将削弱军事联盟，令普京在欧洲更加胆大妄为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我只说，如果（退出北约），普京将摧毁欧洲。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基提及，他需要与特朗普坐下来讨论如何遏制克里姆林宫，并指出在基辅能够与俄罗斯方面进行谈判前，欧洲国家的政府也需要参与这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年年底通话时，特朗普曾表示将尽快安排乌克兰官方访问美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他告诉我，我的访问将是他的第一项官方访问。这对他来说很重要。我希望我们会见面。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基还表示，如果收到官方邀请，他将参加特朗普1月20日的就职典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该采访发布当晚，乌克兰士兵周日开始了在俄罗斯库尔斯克地区的进攻，此前他们曾在此地区实施了一次出人意料的突袭行动，制造了一个据点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰称，自数月以来，俄罗斯在库尔斯克地区部署了数千名朝鲜士兵来辅助其作战力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基估计，自冲突开始以来，朝鲜已有3800名士兵伤亡，但他认为，如果朝鲜愿意，仍能向俄罗斯派遣更多士兵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还提到，朝鲜向俄罗斯提供了约370万枚 artillery shells，这一数字他与欧盟去年提供的100万枚 artillery shells 进行对比。路透社无法独立核实这些数据。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 22:23:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-says-kyiv-security-guarantees-will-only-work-if-us-provides-them-2025-01-05/</guid></item><item><title>萨科齐因涉嫌利比亚竞选资金案受审</title><link>https://www.reuters.com/world/frances-sarkozy-goes-trial-over-alleged-libyan-campaign-financing-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;法国前总统尼古拉·萨科齐因涉嫌从利比亚前强人穆罕默德·阿卜杜拉赫曼·卡扎菲处接受非法融资，将在周一接受审判，为他2007年的总统竞选成功提供资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐一直否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位保守派前领导人面临“隐瞒贪污公款、被动受贿、非法竞选资金和犯罪共谋”的指控，金融检察官办公室表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次为期三个月的审判将于下午1时30分（格林尼治标准时间12点30分）开始，可能会进一步削弱公众对法国政界的信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员指控他与利比亚政府之间达成了一项腐败协议。涉及这一案件的可疑事务包括利比亚间谍、一名已定罪的恐怖分子、军火商和指控称卡扎菲为萨科齐的竞选提供了数百万欧元的资金，这些资金被运送至巴黎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐的律师称，对这位前总统的指控是捏造的，不存在利比亚对其竞选的资金支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“经过十年的调查，前所未有的资源动员，电话窃听，法官出国，世界各地都行动起来，很明显——完全没有资金转移的踪迹，没有转账，甚至没有一份假想的资金金额，”律师克里斯托夫·英格兰说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果被判有罪，萨科齐最多可面临10年监禁和37.5万欧元（约38.6万美元）的罚款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的几年中，萨科齐已面临多宗法律诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年12月，法国最高法院维持了他对腐败和以权谋私的判决，要求其佩戴电子脚镣一年，这是法国前总理首次被要求佩戴电子脚镣而不是监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在另一案件中，萨科齐因隐匿非法竞选经费被判有罪，上诉已被驳回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金融检察官指出，2005年，当时身为法国内政部长的萨科齐，与卡扎菲达成协议，以换取支持政府在国际上的孤立立场来获取竞选资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡扎菲在2011年被推翻并被杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2012年，法国调查网站Mediapart发布了一份据称是2006年12月利比亚情报部门的文件，提到卡扎菲帮助资助萨科齐总统竞选的数百万欧元交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐认为这份文件是假的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查员在2013年展开了调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个错综复杂的案件与另外九起法律程序相关联，调查员向超过21个外国国家发出了协助请求，追踪所谓的资金通过各种中间人和公司流向情况，案件最终在十多年后进入法庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有另外12人面临此次审判，其中包括萨科齐的前右臂人物克劳德·热恩朗、前内政部长布里斯·洛通和萨科齐当时负责竞选资金的埃里克·伍尔特。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种所谓的非法资金反映了跨境腐败的机制，这些机制剥夺了平民群众的基本公共资源，资金得以转介到私人和政治利益中，”反腐败组织Sherpa、Anticor和Transparency International联合发表声明称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=0.9708欧元)&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:24:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/frances-sarkozy-goes-trial-over-alleged-libyan-campaign-financing-2025-01-06/</guid></item><item><title>随着西方注意力的减弱，中国最高外交官前往非洲</title><link>https://www.reuters.com/world/chinas-top-diplomat-heads-africa-wests-attention-dwindles-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国最高外交官于周日开始了他一年一度的非洲之行，延续了长达35年的传统，低调地巩固了北京在资源丰富的非洲大陆的显著影响力，同时欧洲的作用减弱，美国的态度摇摆不定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管世界各国领导人和投资者正为美国当选总统唐纳德·特朗普重返白宫做准备，而乌克兰和中东的战争以及国内政治让德国和法国部长的行程充满挑战，中国外交部长王毅访问纳米比亚、刚果共和国、乍得和尼日利亚则突显了中国对非洲的一贯承诺，分析人士称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王毅的访问从本周六起，也是中国经济第二大经济体加大对负债累累的非洲大陆的金融支持，并寻求达成更多关键矿物交易和找到市场吸收其出口的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每年选择访问哪个国家的决定通常没有外部逻辑可循，”中国-全球南项目联合创始人埃里克·奥兰德说道。（但）这对非洲而言是一个提醒，中国始终致力于非洲大陆，与美国、英国和欧盟的态度形成对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国坚定认为非洲从未被遗忘，而是一个充满活力的大陆，具有巨大的开发潜力，”中国外交部发言人郭加坤在周一的例行记者会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着中国经济放缓，非洲为中国的国有基础设施公司提供了急需的项目途径，这些公司因欠债的地方政府推迟支出而难以获得项目，并为电动汽车和太阳能板寻找市场，这是美国和欧盟认为产能过剩的领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非洲在联合国的50多个投票权也可以帮助推动北京重塑多边机构的努力，并重新解读全球规范，使其更符合中国的利益，尤其是在人权问题上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然现任美国总统乔·拜登12月访问安哥拉是他任期内唯一访问撒哈拉以南非洲的行程，但中国将非洲放在其外交时间表的首位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国已成为非洲政策的核心，既是参与者也是灵感来源，”非洲所有者的咨询公司Development Reimagined的创始人哈娜·莱德说道，她指的是谋求担任非洲联盟委员会主席的候选人在二月份的选举前称赞北京有能力提高非洲制造业能力，以及中国在普及教育方面的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱德还指出，王毅决定访问今年接任中非合作论坛（FOCAC）共同主席的刚果共和国，显示了中国致力于落实去年峰会成果的承诺，去年峰会承诺提供510亿美元的新金融援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士称，北京也开始在紧迫的区域安全问题上展现出自己的影响力，这也解释了王毅将访问乍得的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月，法国开始从乍得撤军，其政府意外终止了与该国防务合作的协议，这使得法国成为地区伊斯兰激进分子斗争中的关键西方盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国是草原和西非新军事政权的可靠而稳定的伙伴，”奥兰德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对法国和美国而言，他们认为西方力量在该地区的削弱是一个问题，中国在此的存在被视为‘有争议’，但这是非洲视角中非常不同的看法。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="联合国的世界领导人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HN5HXC2VO5KTJGF2LIADJSUSWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国外交部长王毅在纽约联合国总部的联合国大会大厅举行的“未来峰会”上发言，2024年9月23日。路透社/达罗德·迪亚斯/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:39:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinas-top-diplomat-heads-africa-wests-attention-dwindles-2025-01-06/</guid></item><item><title>朝鲜测试中程导弹，布林肯访首尔</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-fires-ballistic-missiles-south-korea-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周一访问首尔期间表示，朝鲜在此次访问期间进行的导弹试射提醒人们，加强美国与韩国和日本的合作，以威慑更加大胆的平壤，至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国军方表示，朝鲜在北京时间当日中午左右发射了一枚看起来是中程弹道导弹，该导弹向东飞行超过1100公里后落入海中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几个小时后，布林肯在新闻发布会上表示，此次发射证实了美国、韩国和日本之间合作的重要性，包括实时共享导弹数据和进行联合军事演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的发射提醒我们，合作工作是多么重要。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯还警告了平壤与莫斯科加深的联系。他称，华盛顿认为，俄罗斯打算以支持乌克兰战争换取朝鲜的支持，来分享太空和卫星技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管有历史上的矛盾，即将于本月卸任的美国总统乔·拜登仍推动了美国与韩国、日本间三方合作的深化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但韩国的政治动荡，加上唐纳德·特朗普政府即将返回，带来了问题，即这些努力能否持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国前总统尹锡悦本月早些时候宣布实施军事管制，震惊了全国，随后立法机构投票弹劾他，并暂停其职务。尹锡悦的弹劾案正在宪法法院审理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果尹锡悦被永久罢免，将举行总统选举，而被视为可能胜选的自由派批评尹锡悦试图与东京合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯在周一还与韩国代理总统崔尚赫会面，并在新闻发布会上表示，尽管华盛顿对尹锡悦的行为有“严重关切”，但它有信心韩国的机构和民主韧性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一的发射是朝鲜自11月5日发射至少七枚短程弹道导弹以来的首次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暂时不清楚发射的是哪种导弹，但朝鲜去年的中程弹道导弹测试中采用了新型固体燃料设计，并携带了朝鲜声称是超音速滑翔器的战头，这是一种旨在能够机动并规避导弹防御系统的武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜声称正在使其所有范围的导弹都采用固体燃料。固体燃料导弹不需要在发射前立即加注燃料，通常操作更为简便安全，需要较少的后勤支持，使其难以被探测且更为生存能力更强，比液体燃料武器的生存能力更强。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="北韩向海上发射弹道导弹时布林肯访问首尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q4EPGN5JWZJRLOXVMYUFGA5D6Y.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W6D5JB5UK5JCDDSNBFCJX2H75U.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L2NWGTKHBRNDJPKY3XQ6EZQ3JY.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="北韩向海上发射弹道导弹时布林肯访问首尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N6KUT6J5RNKALPUM3OLNVYFCC4.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RO3YN52ST5PX5NBKBVN2RFU4I.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 03:11:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-fires-ballistic-missiles-south-korea-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>消息人士称，加拿大总理特鲁多可能宣布辞职</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-resignation-early-monday-globe-mail-reports-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多极有可能宣布辞职，尽管他尚未作出最终决定，据一位了解特鲁多想法的消息人士在周日透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据加拿大环球邮报报道，特鲁多预计最早将于周一宣布，将在任职九年后辞去加拿大执政自由党党魁一职。该消息人士要求匿名，因为他们未经授权公开谈论此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多离去将使该党处于无常任党魁的状态，此时民调显示，自由党将在即将举行的大选中 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/canadas-trudeau-faces-crucial-election-test-questions-over-leadership-loom-2024-09-16/"&gt;惨败&lt;/a&gt; 给官方反对党保守党，大选必须在10月底前举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据加拿大环球邮报消息，消息人士称不确定特鲁多何时宣布辞职计划，但预计这将在下周三召开的自由党立法紧急会议上之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越来越多的自由党国会议员因一系列不乐观的民调而敦促特鲁多辞职，鉴于此，自由党内的担忧情绪日益加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多府邸在非工作时间未立即回应置评请求。周一，总理的定期日程安排显示，他将参加与美国关系的内阁委员会会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《环球邮报》报道提到，尚不确定特鲁多是否会立即辞职，抑或留任总理直至新自由党党魁选出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多于2013年接手自由党领袖一职，那时该党处境困难，首次在众议院中沦为第三大党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果他辞职，这很可能会激起对尽快举行大选的呼吁，以便组建稳定的政府以应对即将上任的美国总统唐纳德·特朗普的行政管理工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《环球邮报》报道，特鲁多曾与财政部长多米尼克·勒布朗讨论过是否愿意在特鲁多辞职后担任临时领导人兼总理的问题，如果勒布朗计划竞选党魁，这种安排将难以实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多现年53岁，此前能够应对担忧民调和安全席位损失的自由党国会议员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自2019年12月特鲁多试图降职财政部长克里斯蒂亚·弗莱兰（一位他的亲密内阁盟友）以来，呼吁他辞职的声音就越来越大，因为弗莱兰反对他的更多开支提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗莱兰最终 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/canadas-finance-minister-resigns-2024-12-16/"&gt;辞职&lt;/a&gt; 并撰文指责特鲁多的“政治噱头”，而不是关注国家的最佳利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年，特鲁多承诺“阳光路”和促进女性权益的渐进步伐，以及应对气候变化的承诺，带领自由党上台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，治理的现实逐渐消磨了他的锐气，很多西方领导人一样，应对疫情的影响占据了他大部分时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管渥太华在保护消费者和企业方面投入大量资金，产生了创纪录的预算赤字，但这并未能抵挡公众对价格上涨的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项失败的移民政策导致数十万新移民抵达，加剧了已经过热的房地产市场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多参加格蒂诺斯特卢埃尔俱乐部的节日聚会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QT2CZD2LRNPU3L3FXFTQPJM5LE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多参加格蒂诺斯特卢埃尔俱乐部的节日聚会。2024年12月16日加拿大魁北克格蒂诺。路透社/帕特里克·达伊/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:42:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-resignation-early-monday-globe-mail-reports-2025-01-06/</guid></item><item><title>印度中部地区毛派袭击造成八名警察和司机死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/india/ten-policemen-feared-killed-bomb-blast-central-india-tv-report-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;印度中央邦奇特索尼加尔发生一起由 Maoist 叛军制造的爆炸事件，造成至少八名警察和一名司机死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，一辆载有遇难者的警车在该邦比亚普尔区遭遇爆炸袭击，警方发布声明称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是该地区安全部队近期遭受零星袭击的最新一起事件。过去几个月中，安全部队与叛军之间频繁发生枪战，导致多名叛军身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管 Maoist 叛军多年的叛乱活动范围已大幅缩减，但印度中部和东部相邻省份的 Chhattisgarh 及其周边地区仍然深受其害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maoist 叛军坚持一种由已故中国领导人毛泽东提倡的共产主义理念，并以游击战形式对抗政府，导致双方时有冲突和伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maoists 宣称他们是为了让贫困的印度农民和无地劳工能够更多地控制自己的土地，并对目前被大型矿业公司开采的矿产拥有更大的权益而进行斗争。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:00:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/ten-policemen-feared-killed-bomb-blast-central-india-tv-report-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>德黑兰称在意大利拘留伊朗人相当于“人质劫持”</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/tehran-says-detention-iranian-italy-amounts-hostage-taking-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;伊朗周一表示，应美国要求在意大利扣留一名伊朗公民等同于人质行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗商人莫罕默德·阿贝迪尼在上月于米兰被捕。他因涉嫌参与对约旦美国部队的无人机袭击而受到美国通缉。伊朗否认与此事有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿贝迪尼的逮捕与三天后意大利记者塞尔齐亚·萨拉在德黑兰被捕有关。萨拉在执行常规记者签证任务时于12月19日在德黑兰被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗外交部发言人埃斯梅伊勒·巴赫耶在接受记者采访时表示：“我们视某些国家对伊朗公民的追捕或引渡为一种人质行为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在德黑兰举行的电视新闻发布会上补充道：“他们面临的最主要指控是规避美国单边制裁。伪造司法庇护以诱捕伊朗公民的行为是违法、不道德的行为，并侵犯人权。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及萨拉的被捕是否与阿贝迪尼在意大利的逮捕有关时，巴赫耶回应：“这两者不存在任何关联。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国针对阿贝迪尼发布的逮捕令指控他涉嫌为2023年在约旦导致三名美军人员死亡的无人机袭击提供零部件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，阿贝迪尼被关押在监狱内，法庭将于本月决定是否允许他在接受美国引渡要求审理期间被释放回家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利外交部上周召见了伊朗大使，要求立即释放萨拉，并表示已表达了对其拘留的严重关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，伊朗安全力量逮捕了数十名外国人和双重国籍人士，大多是关于间谍罪和安全问题的指控。人权组织指责伊朗通过这些逮捕试图从其他国家获得让步。但伊朗否认这一点。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:27:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/tehran-says-detention-iranian-italy-amounts-hostage-taking-2025-01-06/</guid></item><item><title>美国将放宽对叙利亚的援助限制，同时保持制裁不变，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/us-ease-aid-restrictions-syria-limited-show-support-new-government-wsj-reports-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国即将宣布放宽对向叙利亚提供人道主义援助及其他基本服务（如电力）的限制，同时继续保持其严格的制裁制度，据熟知内情的人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府即将离任时作出的这一决定，将向叙利亚的新任伊斯兰统治者传达善意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举旨在改善饱受战争摧残的国家的生活条件，同时保持美国的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部发言人对这一评论请求未能立即作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自12月8日一次突然的反叛武装攻势迫使阿萨德家族长达数十年的政权倒台以来，美国官员几次与统治行政机构的前“基地”组织附属机构“沙姆解放阵线”（HTS）成员进行了会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;领导这场攻势的HTS已与其与“基地”组织的关系断绝，并与该组织交战，但美国仍继续将HTS列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿希望HTS能在反恐等问题上与美国合作，并确保政府包容所有叙利亚人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《华尔街日报》报道，拜登政府在周末批准了放宽援助限制的措施，表示此举授权财政部向提供水、电力和其他人道主义物资的援助组织和公司发放豁免文件。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="新年第一天黎明时的 Damascus 城市景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HF423M5X75MOTB7IEPFGHVBDLE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月1日，叙利亚首都大马士革，巴沙尔·阿萨德政权被推翻后的第一个黎明景象。路透社/阿姆·阿卜杜勒-拉赫曼·达尔什/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 03:31:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-ease-aid-restrictions-syria-limited-show-support-new-government-wsj-reports-2025-01-06/</guid></item><item><title>俄罗斯境内战斗激烈，莫斯科报告在乌克兰取得进展</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯周一表示，其部队在东乌克兰取得重要进展，同时继续抵御乌克兰在俄罗斯克拉斯诺戈尔斯克地区的新一轮攻势，该地区正进行第二天激烈的战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部表示，其部队已攻克库拉霍沃镇，该镇距离乌克兰物流枢纽普柯罗夫斯克32公里（20英里）。俄罗斯军队推进普柯罗夫斯克已数月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部称，攻克坚守多周的库拉霍沃将有助于加快莫斯科军队在顿巴斯地区攻势的步伐。它还表示，已经占领位于普柯罗夫斯克五英里范围内的达金斯克定居点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用开放信息追踪前线的乌克兰监控组织DeepState显示，库拉霍沃大部分地区已被俄罗斯控制。乌克兰赫尔琴斯亚部队表示，俄罗斯军队继续攻击库拉霍沃，但乌克兰军队正在识别和抵御普柯罗夫斯克这一区域的俄罗斯进攻部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方正在争取在1月20日美国总统拜登就职前改善战场位置。拜登承诺尽快结束近三年的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去五个月，乌克兰的主要成就是在俄罗斯克拉斯诺戈尔斯克地区占领并保留了一块领土，这可能为其在可能的和平谈判中提供重要的筹码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰没有透露周日在克拉斯诺戈尔斯克发动的新攻势的细节，尽管有高级乌克兰官员表示，俄罗斯“得到了应有的教训”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯方面称，莫斯科军队击退了初期的乌克兰进攻，但后续攻势仍在继续。路透社无法核实双方提供的战场更新情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然，这不是终点。我们现在在另一个方向记录了敌军设备的集结，自然我们知道他们会尝试在那个方向打击。目前，我不会说具体位置，”战斗在克拉斯诺戈尔斯克的车臣部队指挥官阿普蒂·阿拉迪诺夫中将告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰和西方评估认为，约有11000名来自俄罗斯盟友朝鲜的士兵被部署在克拉斯诺戈尔斯克地区支援莫斯科军队。俄罗斯既未确认也未否认朝鲜军队的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周一表示，有超过1000名朝鲜士兵在此次军事冲突中伤亡。路透社无法进入克拉斯诺戈尔斯克战场核实伤亡数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对乌克兰的新一轮攻势，美国、英国和欧盟重申支持基辅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰有权自卫，根据国际法，这一权利延伸至其边界外，”欧盟外交事务首席官员卡雅·卡拉斯在一份向路透社发布的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“莫斯科对乌克兰的非法战争包括了来自克拉斯诺戈尔斯克地区的多次俄罗斯袭击。因此，根据国际法，那里的俄罗斯军事力量是合法目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院发言人周日表示：“我们致力于让乌克兰在战场上处于最佳地位，包括提供大量安全援助，利用所有授权国会的资源。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国表示，将支持乌克兰直至完成其目标。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 07:14:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</guid></item><item><title>德国圣诞市场袭击事件死亡人数升至六人</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/german-christmas-market-attack-death-toll-rises-six-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;一名52岁的妇女因他在德国圣诞节市场驾驶汽车时受伤而去世，当地检察官办公室发言人周一表示，袭击事件遇难者的总数升至六人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月20日发生在马格德堡市中心的袭击事件造成数十人受伤，震惊了德国，并加剧了对移民问题这一争议性议题的紧张情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局描述袭击者为一名来自沙特阿拉伯的50岁精神科医生，有反伊斯兰言论的历史，并同情德国另类选择党这一右翼政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局表示，嫌疑人利用紧急出口将汽车驶入圣诞节市场的场地，加速后冲入人群。在约三分钟的时间内，他撞倒了200多人。随后他被现场逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="袭击马格德堡圣诞节市场的现场状况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DIWHXRZ4DBLQHD7KSJH67K2XLM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;圣诞节市场“老集市”现场的一家摊位受损封闭。2024年12月22日，一名男子通过紧急出口路径驾驶汽车冲入人群。路透社/安娜格蕾特·希尔兹 文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 08:22:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/german-christmas-market-attack-death-toll-rises-six-2025-01-06/</guid></item><item><title>Uganda’s military chief says he wants to decapitate the opposition leader</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/ugandas-military-head-says-he-wants-behead-opposition-leader-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;乌干达军队参谋长，也是长期总统约韦里·穆塞文尼之子，表示想处决该国最著名的反对党领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/ugandan-leaders-pro-putin-son-touted-presidency-may-face-tricky-ride-2022-05-19/"&gt;穆霍济·卡恩亚鲁加巴&lt;/a&gt;被认为是他父亲的嫡系继承人，穆塞文尼自1986年起执政乌干达。卡恩亚鲁加巴经常在其社交媒体账户上发表具有煽动性的言论，2022年他曾威胁要入侵邻国肯尼亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡恩亚鲁加巴后来为此威胁公开道歉，有时声称某些帖子是讽刺性的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日晚上发布的推文中，卡恩亚鲁加巴表示，他父亲穆泽伊是他唯一保护反对党领袖鲍比·翁内免受其侵害的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果穆泽伊不在，我今天就要割下他的头。”卡恩亚鲁加巴在其推特账户上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲍比·翁内，本名罗伯特·基亚古拉尼，2021年总统大选得票仅次于穆塞文尼，他在推特上回应称，不愿轻视这一威胁，并指出此前已有多次企图谋害他的事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡恩亚鲁加巴回应道：“终于叫醒你了！在你割下我的脖子之前，还清我们借给你的钱吧。”暗示政府曾通过给予翁内贷款来削弱反对党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府及卡恩亚鲁加巴的发言人均未能立即回复置评请求，武装部队的发言人均拒绝置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，政府发言人曾表示卡恩亚鲁加巴的社交媒体言论应被视为“随口之言”，不应认真对待也不反映政府政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一位广受欢迎的音乐家转型成为政治家的翁内，将他的明星效应转化为面对穆塞文尼最有力的挑战者身份。他否决了2021年大选的结果，并指控选举舞弊和恐吓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权活动人士也指责穆塞文尼政府存在严重的侵犯人权行为，包括酷刑和任意拘留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌干达政府一再否认选举舞弊和侵犯人权的指控。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="卡恩亚鲁加巴在印度韦的生日派对上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DCAMYG4ZLJP5DGRMY5KIADDYCA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;卡恩亚鲁加巴，乌干达总统穆塞文尼之子，领导乌干达陆军地面部队，在其2022年5月7日在印度韦的生日派对上。路透社/阿布巴克尔·卢波瓦/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 07:51:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/ugandas-military-head-says-he-wants-behead-opposition-leader-2025-01-06/</guid></item><item><title>独家：格林菲尔特幽灵——未对使用致命建筑材料的英国公司处以罚金</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/ghosts-grenfell-no-penalties-uk-firms-that-used-deadly-building-material-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;2017年，致命的格伦费尔塔大火暴露出英国多层公共住宅建筑使用的易燃外墙板材问题，政府承诺由相关建筑承包商承担疏忽责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七年之后，根据路透社对超过100栋建筑的审查，安装不符合当时消防标准的外墙板材的承包商大多已免于承担经济责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外墙板材是一种应用于新建筑或现有建筑的绝缘材料表层，旨在提高建筑的热性能。格伦费尔塔大火导致72人死亡，提升了公众对英国数千栋建筑使用易燃材料的意识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为迅速解决这一问题，英国政府承担了大部分资金，允许对社会公屋进行易燃外墙板材的更换。随后，住房部门表示，将与建筑业主合作，鼓励对安装不合格外墙板材的承包商提起法律诉讼，以索偿纳税人支出的资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据英国法律，对不符合现有建筑条例的翻新工程的房产所有者，可以起诉承包商及其设计师，并在某些情况下，索偿材料制造商的成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社审查发现，英国26个地方政府所有或非营利住房协会管理下的103栋公共住房建筑，其使用的外墙板材被政府、法院或格伦费尔火灾调查公开认定为不合规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这103栋建筑中有25栋，由26个所有权单位负责，只有5个业主表示已从安装易燃外墙板材的公司获得一些赔偿。3个业主部分成功索偿，2个业主仍在与承包商进行调解，这些案件尚未进入法院。获得的总赔偿金额仅占重新覆盖103栋建筑物费用的13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四位曾代表建筑业主和承包商处理格伦费尔后外墙板材案件的律师指出，政府设立用于分发修复资金的基金规则无意中创造了向建筑开发商诉讼的障碍。如果公共住房实体胜诉，所得资金必须交还给政府，而败诉方则需独自承担法律费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国住房联邦在全国范围内代表社会住宅实体表示，政府可以通过承担诉讼费用和提供法律指导来增加索赔数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社并未发现政府故意制定计划以阻碍赔偿索赔的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，住房、社区和地方政府部表示，其全国范围内的外墙板材更换方案以快速移除危险板材为先，而优先考虑从承包商追回成本并不在其考虑范围内。该部门拒绝就其规则对诉讼的否定影响或其修复计划中索赔水平进行评论，也未回应是否会调整该计划规则以促进更多索赔来帮助追回纳税人资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社分析是首个广泛审查承包商在安装不合格外墙板材的公共住房建筑中贡献情况的调查，揭示了提起诉讼起诉承包商的案例数量稀少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格伦费尔灾难在金斯顿区导致数十名居民死亡，原因是该建筑带有填充材料的外墙板，在一个公寓起火后演变成了一场毁灭性的火灾，吞噬了位于西伦敦24层高的建筑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府在2017年表示，安装的外墙板材不符合当时的规定标准，官方调查最终报告在9月份亦指出这一点，指出所有相关公司均未提出所谓的材料符合规定标准的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;火灾之后，地方政府和住房协会对符合补贴条件提供住房给低收入家庭的建筑进行了检查，发现相似的板材以及未符合消防安全标准的其他形式的外墙板材已在全国各地的建筑中安装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据政府预算监察机构在11月的报告，超过700栋公屋建筑已更换了外墙板材，而大约1800栋仍需加固。据政府数据，修复整改的总成本将超过40亿英镑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监察机构指出，因公共住房所有者不具备相应的资金，政府可能会对其承担财务责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;律师克利夫德与公司的一位律师克里斯·利德贝特指出，业主可选择起诉导致原始外墙板材不合格的建筑承包商、设计师或制造商。路透社依据地方政府声明、媒体报道及其他来源，确定了需要更换防火外层的建筑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国建筑业协会首席执行官苏珊娜·尼科尔斯表示，行业接受不合格的外层板材不应被安装的观点，但认为承包商可能没有足够的财务实力独自承担所有修复费用。她指出，包括设计师和产品制造商在内的其他方部分责任，理应共同分担财务负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果公司对此不确定自己应负责任，任何企业都不会为修复成本承担责任，”她进一步解释称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;审阅的GW建筑中涉及未按规范安装不合格外层板材的承包商包括英国本土的威尔莫特·迪克逊和阿拉美特，巴黎上市的布奥吉斯SA以及由美国私募股权集团阿波罗拥有的联合生活。威尔莫特·迪克逊、布奥吉斯和阿波罗均拒绝就此评论承揽合同；阿拉美特未回复询问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数公屋提供者未说明他们选择或不选择起诉案件的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政府在格伦费尔灾难后设立的修复资金规则已从2018年开始对社交住房提供者进行了说明。政府表示，期望基金受益方提出合理诉讼并向政府返还任何赔偿所得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年创建的首支资金，迄今已向地方政府和住房协会发放约3亿英镑的纳税人资金，官方数据表明。然而，该基金收到的赔偿金额不到100万英镑，根据信息自由请求的数据表明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，谢菲尔德市议会决定不对伦敦上市的莫根圣达利提出诉讼。谢菲尔德市议会称，在2020年报告中表示，由于政府已覆盖重新安装费用，通过可能昂贵的诉讼花费公共税务资金将不符合市民利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏格兰爱丁堡布迪斯律师事务所的法律顾问杰克逊表示，政府未资助诉讼但希望能够收集诉讼所得，创建了对社交住宅提供者诉讼的“巨大障碍”。莫根圣达利向路透表明，其不认为自身在此案件中应承担责任，但未提供更多解释。谢菲尔德市议会未就本案发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在26个建筑中，路透社确定的仅有三栋建筑的业主表示已从承包商处获得赔偿，包括南威尔士纽波特市公屋互助协会，其在政府建立首支修复基金之前即已提出申请。纽波特市公屋互助协会向建筑承包商威特斯集团索赔因2013年改造项目安装的聚乙烯芯板材的安全费用，未经过法庭审讯，获得了400万英镑的和解金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;威特斯集团表示，其安装的材料并非知情制造不符合规范的产品。威特斯拒绝回答有关纽波特及路透社发现其在23栋以上建筑中安装聚乙烯芯外层板材的具体问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33年来一直居住在谢菲尔德汉弗莱斯大厦的前消防员约翰斯通表示，他愤懑地指出在格伦费尔灾难后，对安装不合格外层板材的建筑承包商的起诉案例甚少。约翰斯通指出，租户们害怕有可能像格伦费尔受害者一样死去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我住在这一栋楼的15楼，处在楼顶，”68岁的约翰斯通说，“相同的情形也有可能发生在这里。这毫无疑问。我们本人都可能会丧生。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 06:05:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/ghosts-grenfell-no-penalties-uk-firms-that-used-deadly-building-material-2025-01-06/</guid></item><item><title>菲律宾部署海空资产监视中国“巨轮”</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-deploys-maritime-air-assets-monitor-chinas-monster-ship-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾已在其专属经济区内部署了军方和海岸警卫队的空海资源，以监控中国最大的海岸警卫舰，称该舰的存在是对中国的“恐吓、胁迫和侵略”行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据菲律宾海岸警卫队的报道，这艘长达165米（约541英尺）的5901号舰艇，被菲律宾称为“怪兽”，于周日距离扎马.btnSave路省海岸约65至70海里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们所有资源都对准了这艘怪兽舰。一旦它采取任何挑衅行为，将会得到适当的回应。”国家安全委员会发言人在周一接受国家电视台采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾马尼拉中国大使馆在收到评论请求后暂未回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国与美国的盟友菲律宾的关系在过去几年中恶化，菲律宾在费迪南德·马科斯总统领导下，多次与中国发生争端，认为北京的行动对其构成威胁，而中国则指责菲律宾屡次侵犯其领海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国声称南海大部分地区为其领土，并在其邻国越南、菲律宾和马来西亚的专属经济区附近保持庞大的海岸警卫队力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京拒绝了位于海牙的常设仲裁法院2016年的一项裁决，该裁决称中国提出的广泛海洋领土主张缺乏法律依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据菲律宾海岸警卫队分享的视频，该警卫队要求中国船只离开该区域，并警告其无权在此处操作。对于菲律宾的无线电警告，中国船只表示其正在其管辖海域内执行执法任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是中国恐吓、胁迫和欺骗的一部分。他们在秀船以恐吓渔民。”马科亚发言人在补充说，菲律宾的海上存在将会加强，以支持渔民。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 09:00:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-deploys-maritime-air-assets-monitor-chinas-monster-ship-2025-01-06/</guid></item><item><title>布林肯表示对韩国民主进程充满信心</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-police-asked-execute-arrest-warrant-impeached-president-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;韩国调查人员申请延长对弹劾总统尹锡悦的逮捕令，而到访的美国国务卿安东尼·布林肯重申了对这一关键亚洲盟友处理政治动乱的信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员调查尹锡悦12月3日的国防戒严令时，未能在周五向其送达逮捕令，原因是总统国家安全卫队组成的路障阻止了逮捕令的发放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对在职总统发出的首份逮捕令将于周一午夜失效（UTC+8为1500时）。调查部门在周一的一份声明中表示，他们已向法庭申请延长逮捕令，但未透露具体延期时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦因宣布国防戒严令已遭弹劾，同时还因可能发动叛乱而面临刑事调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦做出的为期六小时的国防戒严令举措，将韩国这一亚太地区最强势的民主国家带入了前所未有的境地，不仅弹劾了尹锡悦，还弹劾了总理，使其成为代理总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的行动受到了来自华盛顿官员的罕见批评，包括布林肯的副手库尔特·坎贝尔，坎贝尔表示，“这一举措严重误判。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与韩国外交部长郑义溶会面后，布林肯表示华盛顿方面已就尹锡悦在国防戒严期间采取的某些行为对首尔方面表达了“严重关切”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他表示，近期事件体现出了韩国作为民主国家的“极其强韧”特质，布林肯在新闻发布会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们所看到的，以及我们期盼继续看到的，是一个和平的、完全符合宪法和法治的行为反应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦于12月14日被议会弹劾，并暂停总统职务。宪法法院目前正审理此案，决定是否永久解除他的职务或恢复他的职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责对尹锡悦进行叛乱调查的高级官员腐败调查办公室(CIO)已要求警方接管逮捕令的执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方在新闻发布会上表示，他们认为此类转移存在法律争议，并表示将与CIO进行讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩联社援引警方官员的话称，此次逮捕令将由警方联合调查组和CIO来执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师辩称，根据韩国法律，CIO反腐败特遣队无权调查任何涉及叛乱的案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，尹锡悦顾问律师石东賢表示，试图转移逮捕令执行权在本质上是CIO承认其调查和逮捕令“违法”的事实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试图逮捕在职总统的史无前例尝试加剧了支持尹锡悦和要求严惩尹锡悦的两方示威者的对决，后者使用的“停止抢窃”口号曾在美国当选总统唐纳德·特朗普的支持者中流行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，由基督教牧师均光勋领导的一群坚定支持尹锡悦的硬核示威者举行了一场新闻发布会，形容这场为尹锡悦而战的斗争为一场“国际自由之战”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中说道：“遗憾的是，韩国没有实现共和新闻网（Fox News）。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;均光勋表示，支持尹锡悦的示威者将继续在尹锡悦官邸外集会，直至“取得结果”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DEQD3EOJVZIMJEJVVMZC2FQMCM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（左）与韩国外交部长郑义溶（右）在首尔韩国外交部举行的联合新闻发布会上（2025年1月6日）。     刘珍 Manuel/路透社池报图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DZFADIYXMRJQTNXJGP2YJ2XDB4.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯与韩国外交部长郑义溶在首尔韩国外交部举行的联合新闻发布会上拥抱（2025年1月6日）。     刘珍  人民图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持前总统尹锡悦的示威者在首尔支持被弹劾的韩国总统尹锡悦的集会现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI7BMQRABNMJRDKESIZFBTBGLA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在首尔，支持被弹劾的韩国总统尹锡悦的示威者在官邸附近举行的集会现场（2025年1月6日）。 REUTERS/崔奉植&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="反对被弹劾的前韩国总统尹锡悦的人在首尔官邸附近集会抗议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MR7JGVAK7NKZ3LYV7YT56NNVBU.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在首尔，反对被弹劾的韩国总统尹锡悦的人在官邸附近举行的集会现场（2025年1月6日）。 REUTERS/崔奉植&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦面临再次尝试逮捕" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YOESCK32IVPBBMNJL2WZH4PMDY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;首尔，2025年1月6日。 REUTERS/崔奉植&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦面临再逮捕尝试" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PR2I2VS7VJJPTB57FX2YYRBPS4.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦的助手人民力量党议员试图阻止高级官员腐败调查办公室(CIO)逮捕尹锡悦，于首尔官邸外发生的集会现场（2025年1月6日）。 REUTERS/崔奉植&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="媒体成员站在位于高阳的高级官员腐败调查办公室(CIO)前面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6MXNHVDF6BNHNKEGY5PMFAKCGU.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;媒体成员在高阳（韩国）的高级官员腐败调查办公室(CIO)前面聚集（2025年1月6日）。 REUTERS/金秀贤&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持前总统尹锡悦的示威者在首尔支持被弹劾的尹锡悦的集会现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T3P5GCR3NNOSPDG3RP2AOABZTU.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持前总统尹锡悦的示威者在官邸附近支持被弹劾的尹锡悦举行的集会现场（2025年1月6日）。 REUTERS/崔奉植&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="媒体成员聚集高阳的高级官员腐败调查办公室(CIO)前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp publishing.com/reuters/ERLMC3JYBFKHJFP2QD2YIOJACA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;媒体成员聚集在高阳（韩国）的高级官员腐败调查办公室(CIO)前（2025年1月6日）。 REUTERS/金秀贤&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:16:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-police-asked-execute-arrest-warrant-impeached-president-2025-01-06/</guid></item><item><title>农民车队前往巴黎重启抗议运动</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/farmers-convoys-head-paris-restart-protest-movement-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;农民车队于周日出发，试图封锁巴黎周边的道路，以抗议他们所谓的来自海外的不公平竞争和过甚的监管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国农民，作为欧洲最大的农业生产国，于2024年初发起了欧洲范围内的抗议活动，但在整年中抗议活动逐渐平息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，本月欧盟和南美成员国在Mercosur集团中宣布原则上达成自由贸易协议，为反对Mercosur协议的法国农民注入了新的动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国农民还对影响其收益的监管措施感到不满。法国农业工会官员计划于1月13日与法国总理弗朗索瓦·贝鲁会面，表达他们的关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们无法理解农民目前面临的困苦和困难有多大，”法国农业工会协调联盟副主席埃米莉·雷比亚雷在接受BFM TV采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持欧盟-Mercosur协议的国家，如德国，认为该协议提供了一种减少对华贸易依赖的方式，并且能保护欧盟国家免受美国当选总统唐纳德·特朗普威胁的贸易关税的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，许多欧洲农民——往往是由法国农民带领——反复抗议欧盟-Mercosur协议，认为这将导致大量不符合欧盟安全标准的南美商品，尤其是牛肉，的廉价进口。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="法国农民从Coordination Rurale工会抗议欧盟与南美国家Mercosur成员国之间的贸易协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OADNVMDCCZMTBGVDW4IVNUADSM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;巴黎，2025年1月5日，法国农民抗议欧盟与Mercosur成员国之间的贸易协议。 REUTERS/Benoit Tessier&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 16:08:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/farmers-convoys-head-paris-restart-protest-movement-2025-01-05/</guid></item><item><title>关于企图逮捕韩国尹锡悦你需要了解的情况</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/what-you-need-know-about-attempt-arrest-south-koreas-yoon-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;弹劾的韩国总统尹锡悦的律师与高级官员腐败调查办公室（CIO）在是否对尹锡悦实施逮捕和提起刑事诉讼权的问题上存在分歧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前我们了解的情况如下：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CIO 正在领导一项由警方和国防部门联合组成的调查团队，对该案进行联合调查，其中包括调查尹锡悦等人的颠覆罪和滥用职权罪等指控。检察机关也在进行独立调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CIO 于2021年1月成立，是一个独立的反腐败机构，负责调查包括总统在内的高官及其家属，以防止检察官的权力过大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，CIO 的调查和控诉权力有限。它没有权力对总统提起控诉，调查结束后，必须将案件转交检察官办公室进行进一步处理，包括提起诉讼等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦的律师认为，根据法律规定，CIO 只能调查特定范围内的高官和违规行为，但并未将颠覆罪列入其中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;律师还指出，首尔地方法院签发的逮捕令违反宪法，因为该逮捕令特许免除刑事诉讼程序法中关于搜索和扣押机密军事信息或公职人员保密信息的条款，而未提供合法依据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦的团队已向宪法法院提交了诉讼和禁令，以审查逮捕令的合法性，但发行该逮捕令的首尔西部地方法院在周日驳回了类似的投诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五，总统安全部队和军事警卫阻碍了 CIO 调查人员逮捕尹锡悦的行动，双方对峙了六小时。安全部队负责人朴钟 Jun 在周日指出，考虑到对 CIO 调查权的法律争议以及逮捕令的有效性，安全部队无法配合此逮捕令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CIO 表示，通过获得逮捕令，他们已经获得了处理尹锡悦案件的权利，因为该逮捕令仅限于执行逮捕行为，而不涉及对他的物品进行扣押，因此不适用刑事诉讼程序法中的相关条款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周一，CIO 请求警方执行逮捕令，基于认为“如此严重的问题不应有任何争议的可能”。警方官员承认存在法律上的争议，并表示会与 CIO 讨论此事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为尹锡悦提供法律咨询的律师沈 dong-hyeon 表示，请求执行逮捕令实际上表明 CIO 的调查和逮捕令是“非法”的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宪法法院周四表示，一旦指派法官，将开始审查尹锡悦律师提交的诉讼材料和禁令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日，驳回类似投诉的首尔西部地方法院表示，CIO 分担尹锡悦案件是合适的，因为涉及滥用职权的指控下包括颠覆罪的指控。&lt;span style="font-size: 12px;"&gt;CIO 的逮捕令特许免除的条款似乎确认了任何搜索行为均旨在逮捕被告，而不是扣押其财物，因此法官在批准逮捕令时表示出这样的说明并不违反宪法。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦的律师批驳称此法院声明是“诡辩”，并表示他们将考虑向上级法院提起上诉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名被雪覆盖的尹锡悦肖像出现在首尔尹锡悦官邸附近的抗议活动中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JIWHHOWBARIXLNC2TGOVTMTOL4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名被雪覆盖的尹锡悦肖像出现在抗议活动中，该抗议活动发生于尹锡悦位于首尔的官邸附近，2025 年 1 月 5 日，韩国。路透社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 09:14:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/what-you-need-know-about-attempt-arrest-south-koreas-yoon-2025-01-06/</guid></item><item><title>三名以色列人在约旦河西岸北部枪击事件中丧生，军队正在追捕嫌疑人</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/three-israelis-killed-northern-west-bank-shooting-army-pursuing-suspects-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;周一，在以色列占领的西岸凯多米姆镇附近，一起针对汽车和公共汽车的射击袭击事件导致三名以色列人死亡，多人受伤。以色列国营急救组织摩夫达·大卫·阿道姆（MAGEN David Adom，MDA）通报了这一情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军队电台称，军方已在该地区所有村庄周围设置了警戒线，以搜捕涉嫌逃离现场的嫌疑人，而这些嫌疑人据信已逃往附近的一个巴勒斯坦村庄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡誓言要将犯罪分子及其同谋绳之以法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"没有人将受到宽恕。"他在X平台上发文表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦当局尚未对此作出回应。巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）宣称对袭击事件表示支持，称之为“对抗占领方持续犯罪的英勇回应”，包括“西岸的种族灭绝战争”，但未声称自己负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年10月7日起，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）袭击南以后，西岸地区的暴力事件已经加剧，导致数百名巴勒斯坦人和数十名以色列人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列国防部长以色列·卡茨表示，已命令军队“有力应对”袭击事件，并称任何效仿加沙地带哈马斯行为的人都将付出惨重代价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列极右翼财政部长贝扎里勒·斯莫特里赫呼吁召开紧急内阁会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MDA 表示，现场确认两名约60岁的女性和一名约40岁的男性身亡，另有七名乘客受伤，其中一名63岁的男性公交车司机伤势严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1967年战争以来，数十万以色列人在西岸定居。大多数国家认为这些定居点非法，尽管以色列对此持有异议，认为其与该土地的历史和圣经联系存在法律依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦安全部队上月进入北部西岸的杰宁市及其附近难民营，称此举旨在遏制武装“流亡分子”的势力，这些武装分子已在该市及其附近难民营建立了据点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列安全部队在杰宁南部一个镇对一名37岁男子的家开火后，此人不幸身亡，另有一名17岁的巴勒斯坦青年在纳布卢斯难民营阿萨克营地的以色列突袭中丧生。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 08:18:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/three-israelis-killed-northern-west-bank-shooting-army-pursuing-suspects-2025-01-06/</guid></item><item><title>奥地利在中间派失败后，极右派预计将主导组阁谈判</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/austrian-conservatives-hold-crisis-meeting-after-chancellor-quits-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;奥地利于周日进入了由极右翼的自由党（FPO）领导的联合政府谈判，此前试图组建不包括FPO的中立派政府的努力失败，导致总理卡尔·内哈默（Karl Nehammer）宣布辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内哈默于周六晚宣布辞职，曾领导了为期三年和两年的政党和谈，旨在建立一个中立派联盟政府，对抗反对欧盟和亲俄罗斯的FPO。FPO在最近的议会选举中得票率约为29%，位居第一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内哈默的保守派人民党（OVP）已任命秘书长克里斯蒂安·斯托克（Christian Stocker）暂代党领导权。斯托克长期以来一直重复内哈默的观点，即OVP不会与FPO领导人赫伯特·基克尔（Herbert Kickl）合作组建政府，但在周日表示情况已发生变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我预期得票最多的政党领袖将被委以组建未来政府的任务。如果我们被邀请加入这些联合政府谈判，我们会接受这一邀请。”斯托克对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因此，这并不是关于赫伯特·基克尔或我，而是关于这个国家现在需要一个稳固的政府。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OVP是唯一一个未完全排除与FPO组建政府的议会政党，两者联合将在议会形成多数。内哈默曾指责基克尔是阴谋论者，而基克尔坚称将在任何由FPO领导的政府中出任总理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统亚历山大·范德贝伦（Alexander Van der Bellen），一位前左翼格林党领导人，曾对让基克尔出任总理表示保留意见，因其他政党不愿与FPO组成联合政府而拒绝立即要求FPO组建政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管表示情况已发生变化，范德贝伦仍未直接指派基克尔组建政府。他将在周一上午11时（北京时间上午10时）与基克尔会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人民党的观点发生了变化，不再完全排除与FPO合作的可能性。这可能开辟了一条以前不存在的新路径。”范德贝伦在全国讲话中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管曾作为联合政府的一部分与FPO合作，尤其是在2017年至2019年期间，但FPO自1950年代成立以来从未领导过政府。当时的领导人曾是一名党卫军军官并有纳粹立法背景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内哈默的联合政府谈判失败凸显了许多欧洲国家中立派政党在未与日益强大的极右翼合作的情况下组建稳固政府的日益困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民调显示FPO的支持率一直增长，巩固了其在议会中的领先地位，并进一步拉大了与OVP和社民党的差距。OVP和FPO在某些问题上立场一致，特别是对移民持强硬立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，中立派政党在谈判中最棘手的问题是如何削减财政赤字，预计2024年和2025年将超过欧盟规定的3%的经济产出上限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然两党都呼吁减税，但FPO承诺要削减OVP的一些利益相关方，如商会的一些权力。双方在乌克兰援助和导弹防御系统等方面存在分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FPO与匈牙利总理维克多·奥班（Viktor Orban）的西迪斯政治联盟认为他们捍卫了奥地利的中立地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基克尔在Facebook上发表短声明谴责了谈判失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并不应对由此导致的时间损失、混乱状况以及信任破坏负责。”他说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="奥地利人民党(OEVP)在维也纳展示选举竞选海报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXD3DMM44ZKUNBISHPAXVRDNSU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;奥地利人民党(OEVP)秘书长克里斯蒂安·斯托克在维也纳发布竞选海报时对媒体发表讲话。图片来源：路透社/莱昂哈德・福格/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="维也纳联合政府谈判后的声明" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SWTG2CALA5IXRM2ME5DKDQD6T4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;奥地利总理兼人民党（OeVP）负责人卡尔·内哈默与社民党和NEOS党负责人安德烈亚斯·巴布尔和贝塔·梅因尔-赖辛格尔在维也纳举行的联合政府谈判后的新闻发布会。图片来源：路透社/里夏德·吕特纳/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人民党和总理卡尔·内哈默对媒体讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PGXAXZMTDRK4JPQAKDE6ADNB34.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;人民党（OEVP）负责人兼总理卡尔·内哈默在维也纳发布选举纲领时对媒体发表讲话。图片来源：路透社/莱昂哈德・福格/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 11:13:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/austrian-conservatives-hold-crisis-meeting-after-chancellor-quits-2025-01-05/</guid></item><item><title>随着以色列对加沙的袭击加剧，哈马斯与以色列就谈判发生争执</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-strikes-kill-nine-people-gaza-mediators-strive-truce-deal-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;以色列和哈马斯周日就一项旨在在加沙地带停止战斗并遣返回人质的协议细节进行磋商，巴勒斯坦官员表示，以色列空袭在周末导致超过100人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯官员表示，该组织已批准一份获释的34名人质名单，作为可能达成停火协议的一部分。但内塔尼亚胡总理办公室迅速发表声明称，哈马斯并未提供人质名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日稍晚，哈马斯官员向《路透社》提供了一份人质名单的副本，列出了同意作为任何可能达成停火协议之中被释放的34名人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关部门正努力在1月20日美国当选总统唐纳德·特朗普就任前，达成停火协议并在以巴长期冲突中遣返被抓获至加沙的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此期间，以色列军队在加沙地带发起了新一轮军事行动。本周末，以色列空袭导致105名巴勒斯坦人丧生，有消息称。以色列军方表示，他们已击毙数十名哈马斯武装分子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院表示，以色列必须遵守国际法，并“显著地采取更多措施以确保平民的安全”。不过，它还表示支持以色列有自卫的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列谈判代表已派遣代表前往多哈，谈判在卡塔尔和埃及调解人的协助下进行，由美国总统拜登政府也正协助调解。拜登政府已敦促哈马斯同意达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯称上周五表示，愿意尽快达成协议，但双方距离达成协议尚有很大的距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯官员告诉《路透社》，任何关于释放以色列人质的协议都有待以色列从加沙后撤和达成永久性停火或结束战争的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“然而，迄今为止，占领者在达成停火协议和后撤的议题上态度固执，毫无进展可言，”这名官员匿名表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡一贯表示，只有根除哈马斯作为军事和政治力量的存在后，这场战争才会结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列于2023年10月7日对人口稠密的南部以色列进行了哈马斯武装分子袭击，杀死约1200人，挟持约250人后，展开了攻击行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那以来，以色列军事行动使加沙地带大部分地区被夷为平地，迫使其民众流离失所，造成45805名巴勒斯坦人丧生，根据加沙卫生部的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列在加沙地带继续发动空袭，一名空袭导致加沙中部努赛尔特营地一栋房屋内5人死亡，加沙卫生部门表示。北部贾巴利亚另一名空袭导致4人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天晚些时候的一次空袭袭击了加沙南部凯纳尤恩的一个警局，造成5人死亡，有消息称。尚不清楚所有死者是否都是警察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日落时，有消息称以色列空袭造成加沙中部贝尤尔营地3人死亡，周日死亡人数达到17人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，部队对加沙凯纳尤恩人道主义区域内的哈马斯武装分子发动了打击，还击毙了从凯纳尤恩人道主义区域发动袭击的伊斯兰圣战武装分子一名成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙市谢赫拉德万区，哈马斯空袭导致周六晚一栋房屋被击中的扎赫德家庭中有7人死亡，有消息称。周日上午仍在搜寻被认为是被瓦砾掩埋的四名家属。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三名男子徒手挖掘废墟，以提取尸体并搜寻可能的幸存者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方周日表示，过去周末在加沙打击了超过100个目标，造成多名哈马斯武装分子死亡。它还表示摧毁了用于近期袭击以色列的火箭发射点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日稍晚，其表示在贾巴利亚区域上周袭击了伊斯兰圣战分子，该武装分子参与了10月7日对以色列的袭击。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙城一栋遇袭房屋的灾后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EDYSHOUYEFKYHA27QT2W5IZKSY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月5日，加沙城。路透社/Dawoud Abu Alkas    &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙地带战争造成的破坏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X2WWXMYFVNJEPJS5SPHQFRVMZA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月5日，加沙地带贝特汉若恩。路透社/Kai Pfaffenbach    &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="战争造成的破坏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQQP2V2I5FLCPCF2G45ZDLPPCA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月5日，加沙地带。路透社/Kai Pfaffenbach    &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙城一栋遇袭房屋的灾后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SMCD2IHRBKLFN4PBNLLFD27WI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月5日，加沙城。路透社/Dawoud Abu Alkas    &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙城一栋遇袭房屋的灾后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NFAPGMQCIRJKBGKBP3FCV45ZGA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月5日，加沙城。路透社/Dawoud Abu Alkas&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 13:11:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-strikes-kill-nine-people-gaza-mediators-strive-truce-deal-2025-01-05/</guid></item><item><title>肯尼亚警方如何掩盖反政府抗议者的死亡事件</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/how-kenya-police-cover-up-killings-anti-government-protesters-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;十九岁的查尔斯·奥维诺（Charles Owino）在七月一项反对政府的抗议活动中遭枪击身亡。据路透社获取的尸检报告显示，奥维诺死于头部枪伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，肯尼亚警方将他的死因记录为交通事故，奥维诺的弟弟在接受路透社采访时证实，他看过目击奥维诺尸体的病理档案记录。路透社尚未看到这份记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在另一起案件中，警方称21岁的沙奎尔·奥比恩吉（Shaquille Obienge）死于交通事故，其父亲告诉路透社，他引用的是病理档案记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，根据路透社看到的政府尸检报告，奥比恩吉死于颈部枪伤，他是抗议者之一。奥比恩吉与奥维诺于同一日在内罗毕郊区基腾盖同一时间段死亡，这是政府尸检报告中的记载。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在肯尼亚，病理档案记录了警方报告的死因，除非家属确认死者身份，病理学家才会进行尸检。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社采访了三位在抗议期间部署的警官，他们表示，肯尼亚警方有时会在病理档案中将由警察导致的死亡事件误characterized为“意外事故”、“群体正义”或“溺水”，以掩盖其行为。这些警官请求匿名，因为他们在涉及敏感问题时发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社审查了四份由家属确认身份的奥维诺、奥比恩吉和另外两名在抗议活动中死亡的年轻男子的尸体检验报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在三项案件中，家属指出，记录在案的警方报告中的死因与尸检报告中的死因存在差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有尸体都有编号，病理学界和病理学界在接收尸体时也会记录这些编号。尽管奥比恩吉和奥维诺在被送往病理学界前未记录姓名，但他们的家属通过查看尸体上的编号与病理档案对上了号，了解到了警方所记录的死因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法独立验证家属的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三名死者肯弗·奥迪武尔·奥马（Kepher Odiwuor Ouma）的死因被警方定为“群体正义”，家属引用的病理档案记录了他的姓名。然而，两名目击者告诉路透社，奥马在七月三日的一次抗议中被警察带走并被打晕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四位抗议者丹泽尔·奥蒙迪（Denzel Omondi）的遗体在抗议后九天的七月六日被发现时，已浸泡在泳池中，尸检报告指出死因为溺水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚国家警察署对路透社审查的这些具体案例未作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚总统威廉·鲁托及其副手和内政部均未对路透社的询问作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数千名年轻的肯尼亚人在全国范围内发起抗议活动，反对税收增加和政治腐败，抗议活动自六月底开始。肯尼亚副总统基希鲁·金迪基表示，在警察的回应中，包括非政府组织声称的使用实弹射击，共导致42人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些知名人权团体指责肯尼亚当局对数十名疑似被警察杀害、未解释的绑架和非法拘留案进行掩盖，这些抗议活动被公众称为“Z世代抗议运动”，因参与者的年轻而得名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚人权委员会自抗议活动开始至十二月，记录了82例强制失踪案件，而此前18个月仅录得9例。该委员会在十二月二十六日的声明中提及，其中29人至今仍未下落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位警官和人权观察非洲分会主管奥蒂森·拉马亚提及，部分疑似绑架事件与肯尼亚刑事调查局的低知名度单位有关。拉马亚引用刑事调查局内部知情人士的说法，称该单位为刑事调查局行动任务队（OAT）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受路透社采访时，肯尼亚国家警察署代表雷莎·昂扬古表示，她对OAT的活动及其指控一无所知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在回应关于警察杀人和非法拘留的指控时，昂扬古表示正式投诉将由独立警务监督局（IPOA）调查，该机构负责调查警察暴力事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在七月十六日的基腾盖抗议活动中，路透社拍摄的照片显示奥维诺的尸体躺在街头，他头部中弹。照片还显示，一名警察手握步枪站在奥维诺身旁。路透社通过比较奥维诺在抗议和尸检照片中的衣物识别了他的身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时的内政部长兼代理副部长金迪基在十二月对记者表示，抗议活动“不幸导致了人员伤亡”。他表示，其中一些人的死亡是“由于警察行动”，并补充说，在极端情况下，警察被允许使用致命武力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在十二月三十一日的演讲中，鲁托承认“安全部队成员存在过度使用及非法使用武力的事件。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MORGUE LOGBOOKS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为撰写这篇报道，路透社审查了六月二十五日至九月三十日期间病理档案记录，涉及抗议活动及其后续情况。这些记录来自肯尼亚最繁忙的公共病理学界——内罗毕殡仪馆。病理学界的负责人，一位医生，向路透社提供了这些记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该病理学界的负责人和内罗毕县政府公共卫生部门的负责人均拒绝了接受路透社采访的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据两段时期病理档案的记录，自六月二十五日议会抗议活动那天开始到九月三十日，警方记录了九例枪击死亡，比一年前相应月份记录的此类死亡人数少于一半。同期，警方记录的枪击死亡人数不到一半。这两段记录显示，除非警方提供身份信息，否则病理档案中不会列出个人姓名。六月二十五日，抗议最激烈的日子里，到六月三十日只有一次枪击死亡记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在相同三个月期间，警方记录了94起被认定为“群体正义”和“溺水”死亡的案件，比一年前同期的59例有所增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;病理学界共接收了694具警方移交的尸体，比前一年同期增加25%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对这些发现，国际特赦组织肯尼亚分会执行主任伊尔根胡顿表示，记录的枪击死亡人数较低，这“使我们怀疑政府可能试图掩盖抗议活动中死于警察枪击人员的身份”。路透社无法独立证实这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当餐厅经理乔治·奥比恩吉在七月十六日的抗议活动六天后前往内罗毕殡仪馆寻找其子沙奎尔时，工作人员最初拒绝让他进入，并告知他近期接收的尸体都是交通事故受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终，他设法进入，并确认了沙奎尔的身份。照片显示沙奎尔颈部有较大伤口。奥比恩吉向路透社提供了该报告的照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来，尸检结论认为沙奎尔“近距离枪击身亡”，路透社看到了奥比恩吉提供的这份报告的照片。报道称，三位接受审查的尸检医生无法确认身份，第四位医生表示未经授权接受媒体采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七月三日，奥马与朋友参加抗议，一群身着制服和便衣的警察将他们拖入一辆车中并施以暴力。两名目击者，一名与奥马一同抗议的朋友和奥马的叔叔向路透社证实了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数抗议者得以释放，但奥马昏迷且伤势严重，警察将其带走。五周后，奥马的遗体由警察交到内罗毕殡仪馆，据奥马叔叔提供的死亡证明照片记载，遗体被报道“死于路旁”。病理档案中记载了奥马的死因，但列出的原因是“群体正义”，奥马的叔叔这么告诉路透社。路透社尚未看到病理档案中的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2019年起至2022年九月，肯尼亚刑事调查局特别服务单位（SSU）面临数百起指控，国际特赦组织肯尼亚分会与这些指控有关，该单位被关联至五百多起额外司法杀戮和数十起强制失踪案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年十月，总统鲁托在接到任后几周内解散了SSU，指责其“任意杀害肯尼亚人”。前总统乌胡鲁·肯雅塔和警方官员均未对此作出公开回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;取而代之的是，一个刑事调查局单位参与了镇压抗议活动，包括杀人和绑架，三位警官告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该单位被称为OAT，据人权观察非洲分会的拉马亚称，这一单位吸收了前SSU成员。路透社未能确认OAT涉及任何犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警察对OAT的活动和规模没有回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学学生奥蒙迪的遗体在内罗毕郊区的废弃采石场一个废弃蓄水池中被发现。公开的尸检报告显示，奥蒙迪的肺部严重膨胀，头部、颈部、右前臂和膝盖处均有淤青。奥蒙迪的叔叔詹姆斯·奥蒂恩某提供了尸检报告的副本。

“在溺水之前，其它事情发生了”，55岁的私人保安奥蒂恩某个子的说法中，他没有进一步说明。他补充说两大孔反骚乱局机构已承诺展开调查。大孔反骚乱局对其反映的奥蒙迪案件未作出回应。

路透社采访了七名被绑架者或虽称其家人失踪者。其中六名被绑架者要么是抗议者，要么是活跃的政界人士，包括知名的人权活动家奥贾吉和朗顿，他们都参加了抗议活动，并各自被关押超过一个月。三名家属称，抗议活动后，武装人员从家中或街头掳走了他们家人，其中一人至今仍失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位在抗议活动中被部署的警察称，他们与伪装成普通群众的警察一起工作，找到抗议的领导人并记录他们的电话号码，以便追踪他们的行踪并组织绑架。警方对此拒绝回答路透社采访中提出的所有指控和问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法律学生约书亚·奥卡约在六月底遭一名男子团伙用金属棒袭击，被询问为什么参加议会抗议活动。那两天后，他被释放时，囚犯向他提了一个提议。

“他们问我：‘如果你为我们工作呢？我们为提供我们抗议运动信息的人提供帮助’”，他说道。路透社无法核实奥卡约的捕获者是否为警察。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="肯尼亚抗议者的尸体检验报告引发了关于警察掩盖行动的担忧，背景是一波未解释的对政府批评者的绑架事件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O3AMG2MIMZIKFMPFHNXPRBFSVQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;抗议者因对未解释政府批评者的绑架事件感到愤怒，在内罗毕市中心阿加汗步行道附近被拘留，2024年12月30日。路透社/托马斯·姆库亚档案照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="肯尼亚抗议者的尸体检验报告引发了关于警察掩盖行动的担忧，背景是一波未解释的对政府批评者的绑架事件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IEDVLFCKXRIZJDRQ5FST2CGI2I.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;抗议者在内罗毕市中心阿加汗步行道附近因抗议反对政府批评者未解释的绑架事件，警方投掷催泪瓦斯，2024年12月30日。路透社/托马斯·姆库亚档案照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="肯尼亚抗议者的尸体检验报告引发了关于警察掩盖行动的担忧，背景是一波未解释的对政府批评者的绑架事件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RQF6L5R7AZLVTFXLOC5TE4RSNY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;抗议者因对未解释政府批评者的绑架事件感到愤怒，抗议反对在基腾盖，基贾迪县，2024年7月16日。路透社/莫妮卡·旺吉档案图片，拍摄于2024年7月16日
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="肯尼亚抗议者的尸体检验报告引发了关于警察掩盖行动的担忧，背景是一波未解释的对政府批评者的绑架事件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZTUDWT7SJJJDPHZAOP7NEDSHY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;抗议者因对未解释政府批评者的绑架事件感到愤怒，抗议反对在基腾盖，基贾迪县，2024年7月16日。路透社/莫妮卡·旺吉档案图片，拍摄于2024年7月16日
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:06:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/how-kenya-police-cover-up-killings-anti-government-protesters-2025-01-06/</guid></item></channel></rss>