<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 13 Dec 2024 13:39:31 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190人出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视直播显示。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔发表讲话宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，时间为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大局杀案犯罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候在一所最高安全级别监狱中遭到其他囚犯袭击后去世，监狱当局通报称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模凶手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的猪场处死并肢解吸毒者和妓女而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因在温哥华附近一处破败的地产上发现六个女性的部分遗骸而被定罪。政府检察官在他被判无期徒刑后撤销了他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱因受到袭击于5月19日去世的，随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到了这名罪犯案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地社区造成的毁灭性影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括达特茅斯市中心东区——一个贫困且毒品泛滥的社区——超过60名失踪的女性，这些女性大部分在2002年初皮克顿被捕前的十多年内失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近波特库蒂兰，大约距离温哥华市中心25公里处，共发现了33名女性的遗骸或DNA，其中很多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿写的一本书在亚马逊上架后不久便被下架。他在这本书中称自己无罪，并被警方陷害，当年《温哥华太阳报》报道称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架此书，并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新威斯顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是一张2007年拍摄的未注明日期的罗伯特·威廉·皮克顿的照片，拍摄于他的波特库蒂兰住所。由路透社/全球电视频道/文件照片提供&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）自废除种族隔离结束以来最差的选举结果后，将大大削弱其领导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，这比2019年上次选举时的57.5%大幅下降，且首次在30年内未能获得过半数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的挫败意味着以纳尔逊·曼德拉为代表的解放运动将不得不与一个或多个较小政党谈判建立联合政府，或达成其他形式的合作，以便继续执政南非。这可能需要作出政策让步或让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领袖和企业家的拉马福萨，或将面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他继续留任，且分析家认为没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统合性候选人能够接替拉马福萨的领导地位。”开普镇大学的政治学教授安托尼·巴特勒教授解释说，他曾为拉马福萨撰写过传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在这次选举的主要政治人物中得到了最高的支持率。ANC内部的派系斗争可能会让任何试图发动反对他的动员变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布最终初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的一项调查报告称，拉马福萨可能在担任野生动物牧场主人期间在家具中藏匿一宗现金，并可能因此涉嫌不当行为，这一事件在他上任时被称为“Farmgate”丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，尽管面临这一丑闻，拉马福萨表示并未实施不当行为。后来，他在当年获得了ANC五年的领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为选民对失业率高企、犯罪率和电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨被选为ANC领导人，承诺重塑党派形象，振兴经济，九年来，自从前任、民粹主义者雅各布·祖马在经济衰退下的腐败丑闻频发&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，自2018年他成为国家元首后初期的短暂欢欣很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，高位持继的丑闻仍然围绕着ANC高层。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，他支持新政党uMkhonto we Sizwe，该党超越预期的表现给ANC的支持率造成了重大打击，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马将拉马福萨和ANC置于死地。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这对拉马福萨的项目来说已经是终点...你不能在选举失败后期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上徘徊不前而受到批评，这与他作为一个工会领袖在20世纪80年代展现的果断性形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拥护者们赞扬他的共识建设能力和他作为南非“全球南方”倡导者的角色，即低收入和中等收入国家的代名词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫情期间，拉马福萨是全球最显眼的声音之一，大力呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了针对以色列的种族灭绝指控，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉费赫的军事行动。尽管以色列强烈否认指控并继续在拉费赫进行军事行动，但裁决仍然得到执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在竞选活动中侧重强调ANC在过去三十年的成功，但批评者认为他对解决南非面临的最严峻挑战没有提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨表示将“做得更好”。当时，成千上万的支持者聚集在索韦托足球场。许多人在他演讲尚未结束时就已离开。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事包含在第17段中强烈的内容)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头，传达了一个既符合其司法斗争也符合政治斗争的信息：他已做好准备，将迎战一切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约的一场陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒支付给成人电影明星的封口费而被判34项罪名的审判后一天，共和党总统候选人唐纳德·特朗普愤怒且语无伦次地列举了一长串对立者和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔昌法官为“歪曲事实的”和“恶魔”。他形容总统乔·拜登及其竞争对手、在11月5日选举中挑战他的民主党候选人，称他是“美国历史上最糟糕的总统”。他在发言中猛烈抨击了证人们，他们指证他曾支付封口费，抨击了曾投票弹劾他的国会议员们，并再次指控非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向其竞选捐助，并将其面临的挑战描绘得超出他个人范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们正在为了美国而战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了一些打趣的内容，他在此次讲话中基本保持悲观情绪。特朗普在记者会上仅仅准备了一张小纸条。会结束时，他没有回答问题，随儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新闻摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两党候选人中的在角逐中彼此都视为对国家危害的竞选人中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为其不具备总统就任资格的最新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一位混乱、绝望且意志消沉的唐纳德·特朗普为自己的个人怨恨所困扰，对美国司法系统撒谎，观者的结论显而易见：这个男人无法担任美国总统。”拜登竞选团队发言人迈克尔·泰勒在其声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多数人视纽约的法庭判决为正义的缺失——于周四向他的竞选账户捐款3480万美元，特朗普竞选团队表示。这是共和党数字筹款平台WinRed平台上打破的单日捐款记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管目前筹款总额上落后于拜登的竞选活动，特朗普团队也希望通过周五的筹款活动来保持这一热度，向支持者们疯打呼吁募捐的短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”一封短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普在记者新闻发布会后血气方刚地写道另一条信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了一些受害者外，几乎所有共和党官员和组织都围绕在特朗普周围，称审判程序存在瑕疵，就应该未向法庭提出指控的决定表示反对，认为曼哈顿（多数民主党人居住）的陪审团被污染，法官存在偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党各路官员及组织批评不够有力或不够激烈的地方，特朗普的一些盟友和竞选助手则彻底出击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华尔街共和大学生联盟领导人克里斯·拉基维塔立即对这家社交平台发布的尊重这起审判陪审团决定的内容声言嗤之以鼻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股，每个人都有，”拉基维塔写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对前民主党州长，马里兰州参议院候选人劳里·霍根发起攻击，在社交平台上写道：“你结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些关键战场州与共和党选民的采访中，几位受访者称，特朗普的判决结果可能令他们在此后的支持中产生动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普在11月选举中多次微弱领先的关键摇摆州的重新对垒中，这样的疏离或许会给他带来伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在接受采访时的大多数共和党人士听起来非常像特朗普本人，称这是场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都是政治性行为，用意只是为了拖住他的脚步，尽可能地让他下台竞选。”62岁的米里塔县退休警员斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对_GUI_做，就也对任何人都能做到。没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦举行的新闻发布会上，与对他因在2016年支付成人电影明星Stormy Daniels的封口费而被刑事审判定罪的结果后一条文件造假指控后的审判有关。2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/资料图片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>Biden逐步涉入乌克兰冲突的武备决定</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽美国武器在俄罗斯境内的使用限制是对这场为期两年的战争的又一步深入，这一决策被认为有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。专家认为，这是一步小而重要的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在重大风险，这可能会引发与核武装备的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与其他美国对基辅的更高端武器供应禁令相辅相成，这些禁令也相继解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM制导火箭弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗进行精简调整。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击“来犯或正在准备进攻”其边界的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这将允许乌克兰前线士兵使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器及其配备的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区稳固防守之前将其推进回来，”乌克兰国立战略研究所研究员尼古拉·比列斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格兰表示，拜登的决定将减少基辅需要从关键的顿巴斯地区前线抽调兵力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动，必须重新考虑其在向哈尔科夫地区进攻时使用的战术，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官方消息人士称，5月13日，乌克兰在安全视频会议中向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文于5月15日将这一建议呈交给拜登。据该消息人士透露，拜登同意乌克兰应能利用本国领土上的安全地位反击俄罗斯军队。随后，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取类似步骤，但当时他表示：“到目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲研究院资深研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止对俄罗斯领土进行打击的禁令，将其作为安全区域进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将炮兵阵地置于边界对面，保持防空、电子战、指挥和控制活动，并可能获得某种程度的安全庇护，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李及其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定并不会大幅度改变前线移动，但会令俄罗斯更加难以继续进行这种跨境行动，”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，由于缺乏足够的兵力，俄罗斯无法对哈尔科夫发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的作战能力从东北方向对哈尔科夫形成有效威胁，”他表示。“要实现这一点，他们需要在东作战区域暴露兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰在其领土上使用武器，并在周二再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰在未来几周和几个月似乎准备寻求扩大其使用美国武器的范围，尤其是在俄罗斯在战场取得优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，基辅州长泽伦斯基在接受《卫报》采访时，呼吁获得美国批准在俄罗斯境内更深处的目标实施打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡内基国际和平基金会华盛顿战略国际研究中心的前五角大楼官员马克·坎西安称，拜登的这一举动仅仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的根本改变，但这是一步，”坎西安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求采取下一步行动：打击更广泛的军事目标——也许在其他区域并不直接威胁哈尔科夫，但也在其他区域的军事目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，他拒绝就美政府是否能够扩大其政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击作出承诺。但也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续像此前一样，我们必须适应并调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄乌冲突后哈科夫附近的残骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在乌克兰哈尔科夫附近的小丹柳夫卡村受损的儿童和青少年体育骑马学校进行灭火作业，俄罗斯对乌袭击造成重大破坏。该照片拍摄于2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·奥格里恩科摄，文件照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时结束加沙地带的冲突，并要求哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，让明天的日子到来。”拜登在Twitter上发表声明称，他面临着本届选举年解决加沙冲突的压力，而这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家进行调解的在加沙冲突中就停火问题进行的谈判多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法发动多次攻击后提出的，并且源于最近对总理本雅明·内塔尼亚胡政府在国内和国际上施加的新压力，关于加沙死亡人数和持续的人质被俘虏状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列授权谈判人员在拜登宣布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，民主党总统候选人、拜登的共和党对手唐纳德·特朗普上周末被裁定有34项重罪，突显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与以往提议不同，因为停火将贯穿三个阶段期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火中，以色列军队将从加沙人口中心撤离，人质，包括老人和妇女，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“停火继续，只要谈判继续就会持续。”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不会同意这个计划。他们将呼吁战争无限期地持续下去。有些人甚至在政府联盟内。他们已经很明确表示，他们想要占领加沙，想要继续战斗数年，赎金并不重要。我敦促以色列领导层支持这项协议，尽管会承受各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位对自己的以色列承诺一生的人，唯一的美国总统曾经在战争时期访问以色列，以及刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我要求你们退一步考虑，如果失去这一时刻会发生什么，我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿具名的美国高官表示，以色列能够作出这一新提议，是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有一个通往危机结束的道路图。这是一份详细的四页半的协议，再三详细地协商过。现在摆在桌面上的是真正终结这一进程的关键部分。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位官员还补充说，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体将拜登周五的讲话形容为极具戏剧性，并将其解读为直接面向以色列民众的呼吁。主流12频道中断了晚间新闻节目，直接播出了拜登的讲话。以色列审查机构此前禁止发布此提议的细节，主持人丹尼·克什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·苏里认为，这一提议比以往任何提议都更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够实施任何有意义的打击或攻击或恐怖事件的可能性尽管仍然存在，但已经大大降低。”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在转变，反对以色列，这可能促使以色列人想要结束冲突，再加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真的全力支持某件事时，他可以创造很多激励。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议呼吁释放加沙的病患、老人和伤员，以换取为期六周的停火，以便运送更多人道援助进加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议几周前因以色列拒绝哈马斯在谈判中强制要求的永久结束战争条件而破裂，同时加剧了对拉法南部的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈马斯周四表示，他们已经告诉调解人，不会参与任何期间敌对行动的进一步谈判，但如果以色列停止战争，他们愿意达成一个包括人质和战俘交换的‘全面协议’。”一位美国高官匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家均有人质被哈马斯扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法的空袭击杀了45名巴勒斯坦人，引发了国际社会的愤怒，但并未触及美国否决向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五表示。“我们大家都看到了本周早些时候拉法致命火灾现场的可怕画面，随后以色列对哈马斯的团体进行了打击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列回应10月7日南部以色列哈马斯袭击以来，已有超过36280人在加沙丧生。据以色列统计，哈马斯袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里重新扮演了美国与真主党之间关键沟通者的角色，华盛顿力求通过他调解结束与以色列的战争，凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此事件进一步凸显了86岁的伯里在黎巴嫩的影响力，特别是在他长期主导的什叶派穆斯林社区。从9月份以色列击毙真主党领导人哈桑·纳塞尔哈拉开始，他便被视为稳定性的象征。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里于周三在电视讲话中称，黎巴嫩正在终结“最具危险性”的历史时刻，并呼吁黎巴嫩民众为国家团结而团结。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里因在1975年至1990年的黎巴嫩内战中成为什叶派阿迈勒运动的领导人而引起注意。自1992年起，他一直担任议长，这是黎巴嫩宗派政治中什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党新领导人齐亚姆·卡萨姆支持伯里作为谈判者，称之为真主党的“大哥”。美国大使阿莫斯·霍彻斯坦多次访问贝鲁特，试图促成结束冲突，这些冲突与加沙冲突同时进行，9月份急剧升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他的角色被外交官员形容为极为重要，因为黎巴嫩没有总统，内阁仅拥有部分权力，并且很难接触到真主党，美国已将其定性为恐怖组织。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，当你来到黎巴嫩时，他几乎是唯一值得见面的人。他就是国家。”一位驻黎巴嫩的外交官指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1985年，通过协商真主派武装分子扣押的39名美国人在贝鲁特的劫持事件中，伯里因在全球范围内帮助释放这些美国人而备受瞩目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后当选议长之时，正值纳塞尔哈拉领导真主党。由此，他们二人领导了什叶派“双雄”的崛起，成为什叶派政治代表及政府大部分领域的主导力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是真主党的可信赖伙伴，使他非常重要，但很明显，他能做的也有其极限，无论是受到真主党还是伊朗立场的影响。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列炮火打击了伯里领导的阿迈勒运动控制的地区，其中包括塞勒城。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，后移居黎巴嫩。在上大学时他就积极投身政治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昔日屈居人下的什叶派社区对伯里改善他们地位于宗派制度中表示赞赏，在该制度下，特权主要偏向基督教会和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为律师出身，伯里在阿迈勒运动创始人穆萨·萨德尔失踪后，接替了他的领导权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里推动了阿迈勒运动的军事崛起，该运动与几乎内战中的所有主要政党作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大量加入政府机构和安全部门，他似乎与真主党的政治举措保持同步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报发表后，质疑他对真主党的真挚情感，伯里予以驳斥，声明纳塞尔哈拉“如同我自己”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，伯里的阿迈勒战斗人员与真主党一起向以色列发射火箭，以示与加沙相连。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外国使者开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图停止以色列与黎巴嫩边境地区的炮火交战，并说服真主党向里蒂尼河以北撤军，这条河流从边界北方流经约30公里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“将里蒂尼河向南移至边界比将真主党向里蒂尼河以北推动更容易实现。”知情人士对路透社表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的宗派精英之一，那时经济体系在数十年的政府腐败后崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召集议会会议以选举总统，留任最高基督教职位两年多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管伯里作为外交桥梁的作用惹恼了真主党的政治对手，如黎巴嫩基督教力量，但他还是必须在黎巴嫩总统的全权会议上进行任何谈判。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比赫·伯里在贝鲁特与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未图）会面。图源：路透社/Thaier Al-Sudani/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="在贝鲁特，黎巴嫩议长纳比赫·伯里肖像悬挂在建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，在贝鲁特，黎巴嫩议长纳比赫·伯里的肖像悬挂在建筑物上，这是为纪念什叶派运动（阿迈勒运动）创始人穆萨·萨德尔的失踪45周年，穆萨·萨德尔于1978年访问利比亚后失踪。图源：路透社/莫罕默德·阿扎基/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国原油钻探商继续遵守减少加大产出支出的承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年的增长速度放缓，这可能减轻欧佩克+本周决定进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，由于页岩革命以及技术突破和效率提升，美国引领了非欧佩克生产国的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地大幅增加，增长了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府2023年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟成员国能源集团（简称欧佩克+）去年加大了减产力度，部分原因是补偿了美国和其他非欧佩克产油国的增长。欧佩克+的总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，欧佩克+正在与成员国进行讨论，着手制定一项复杂的协议，允许该组织在2025年延续部分减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着欧佩克+成员国将于周日开会审议供应政策，美国产量增加继续推动非欧佩克产油国产量增长，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新政府预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这一预测与欧佩克对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将达到64万桶/日。上述三个预测机构是最受关注的，且均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，全球需求增长220万桶/日，将超过非欧佩克+集团原油供应增长约100万桶/日，这意味着2024年对欧佩克+原油的需求量应较2023年增加约90万桶/日，欧佩克在其5月份的月度&lt;sup&gt;[[1]](https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/)&lt;/sup&gt;石油市场报告中如是表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;sup&gt;[[2]](https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/)&lt;/sup&gt;预计，全球需求增长将降至110万桶/日，对欧佩克原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整体而言，今年至今美国原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较年末的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师称，美国产油商似乎不太可能像2023年那样令人惊喜，尽管油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户始终保持极其谨慎和自律的态度，"斯坎德雷尔钻探公司的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"考虑到当前的价格，钻机数量上升更为缓慢令人惊讶。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，推迟对钻机的升级，以最好地匹配较低的钻井增长。年底计划运营12部钻机，并计划明年重新部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已从去年同期水平下滑13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国有能力在未来数年内以每天100万桶的速度增长，但目前没有增长这类速度的意愿，"标普全球分析师在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国产油商在投资者压力下限制了增长支出。在2010年代，无节制的支出带来了极高的增长速度，但限制了来自页岩行业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来预期之上的产量增加部分得益于私人产油商，其中一些正被卷入影响该行业的合并浪潮。他们通过钻探更长的井口并破碎岩石同时从更多井中生产石油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"尽管最近的合并热潮，我预计当前的油价将持续支持美国整体原油产量增长的适度改善，因为不断改善的钻井和完井效率将继续推动增长，"德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如Schlumberger&lt;sup&gt;[[3]](https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N)&lt;/sup&gt;预计，今年国际市场的产量增长将超过北美市场。其一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"近年来的战略发生了转变，更注重资本纪律，导致了不同的反应，"瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫表示，他预计欧佩克+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国在包括加拿大、巴西和圭亚那在内的国家领导下，预计今年将引领石油和液体产量增长。美国能源信息署（EIA）3月表示，非欧佩克生产集团预计今年的石油液体产量将减少100万桶/日，而非成员的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞银的斯塔诺夫表示，“欧佩克+已经学会了接受美国石油产量的增长。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="从拥有Oasis石油公司租赁地的辛克矿的控制室中可以看到钻井平台的操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;从拥有Oasis石油公司租赁地的辛克矿的控制室中可以看到钻井平台的操作楼层。该照片摄于2018年8月22日，位于美国德克萨斯州的辛克。路透社/尼科·奥斯瓦尔德/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“再质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可将代币锁定以换取奖励，这种复杂方案正受到分析师警告，其存在风险，可能影响用户和加密货币市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“再抵押”日益流行，是加密货币市场上风险投资的最新迹象。随着价格反弹和交易者寻求收益，比特币这一最大加密货币接近历史高位，而以太币作为第二大加密货币今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再抵押热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资基金Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的投资，其平台吸引了总计188亿美元的加密货币，相比六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司创造了再抵押，以扩大延续已久的加密货币实践——抵押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机对谁拥有何种加密货币进行检查和确认。为实现这一目标，拥有加密货币代币（如以太币）的所有者允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与抵押期间无法立即访问其代币，但他们会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些抵押平台还为用户提供代表他们抵押的加密货币的新代币。再抵押使代币的所有者能够将这些新代币用于不同的基于区块链的项目和应用，以期待更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对于再抵押有多大的风险存在分歧，有些人认为这种做法还太初级，不足以评估其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人士担心，如果再抵押代币作为抵押品用于加密货币的庞大借贷市场中，可能会形成基于少量底层资产的借贷循环。如果所有人均同时尝试退出，这将可能对更广泛的加密货币市场造成不稳定影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当存在以抵押品作为抵押时，这并不理想，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者吸引他们的是收益：在以太坊区块链上的抵押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，再抵押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再抵押是分散金融（DeFi）领域的一个新发展，该领域中持有加密货币的投资者将资金投资于实验性方案，以期在不需出售的情况下获得可观回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付抵押奖励，因为支付机制尚未开发。用户是在期待未来的奖励或被称为空投的其他赠品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人分发其新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币未来会有所值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再抵押平台的增长是由寻求空投的用户驱动的，称其“非常投机，这是一笔真正的免费的奖金”。他强调：“这风险很大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国加密交易平台Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）表示质疑：“现在他们预见到自己可能会获得奖励，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于2022年推出，Kannan此前是华盛顿大学西雅图分校的助理教授，并参与了印度首个由学生设计的微卫星项目，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，旨在连接寻求抵押的用户与需要抵押代币的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些新的再抵押平台正在涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币在EigenLayer上进行再抵押，生成新代币代表这些再抵押资产，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，平台旨在让用户选择在哪里进行抵押，并帮助新的区块链服务发展，而不是促进更多的基于加密货币担保的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系，这是某种新兴现象，”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong称再抵押可能会带来“隐藏的风险”——如果再抵押代币用于加密货币借贷，可能会在市场下滑期间导致被迫清算和更大的波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的危机，在Terra和Luna代币崩盘后，作为抵押品的加密货币迅速失去价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan否认EigenLayer涉及这些风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于再抵押，而在于借贷协议。借贷协议在错误定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家并不担心再抵押，指出再抵押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的净加密资产而言微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管部门长期以来一直担心加密货币世界中的损失可能蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们未见再抵押问题对其传统金融市场构成重大风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正越来越与主流金融相连，机构投资者也越来越关注再抵押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered的加密子公司Zodia Custody已注意到机构投资者对抵押的兴趣，但执行首席风险官Anoosh Arevshatian认为再抵押太过激进而难以建立试图追踪资金去向和分配回报的“纸面记录”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密子公司Laser Digital与Kelp DAO合作进行了一些资金的再抵押，Kelp DAO在其四月份的一篇博文中提到。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示正在为客户进行加密资产的抵押，并期待“围绕再抵押的生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;代表加密货币比特币的插图于2024年3月9日在巴黎拍摄。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/路透社图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;代表加密货币以太坊的插图于2023年6月16日在巴黎拍摄。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/路透社图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>