<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 22 Nov 2024 07:27:48 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监禁期间遭袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于星期五去世，享年74岁。监狱当局表示，他在一个月前与其他囚犯发生冲突后伤重不治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿在2007年因在不列颠哥伦比亚省韦恩斯维尔附近的猪场杀害和肢解吸毒者及妓女而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害6名妇女而被判有罪，这6名妇女的部分遗骸在其废弃的房产中被发现。直至2002年初皮克顿被捕时，有超过60名妇女在韦恩斯维尔市中心贫困的、毒品泛滥的唐人街街区失踪。政府检察官在判处其终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日在魁北克州监狱遭受攻击后去世的。他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机构在声明中表示：“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诸多受害者中的大部分失踪于韦恩斯维尔市中心的唐人街街区，在超过十年的时间内，直至皮克顿于2002年初被捕。皮克顿的猪场在距离市中心约25公里的波特库克兰发现了33名妇女的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊网站上线即被下架。当时《温哥华太阳报》报道称，书中，连环杀手声称自己是清白的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件电视截图显示罗伯特·威廉·皮克顿在波特库克兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;未注明日期的文件电视截图显示，罗伯特·威廉·皮克顿在波特库克兰的家中。路透社/环球电视网/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议以更有效地抗击流行病的会谈将在2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该组织的194个成员国已在过去两年间就一项协议进行谈判，该协议旨在增强流行病前后及期间的合作，这在COVID-19期间被公开承认的失败之后尤为必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初的目标是在本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在严重分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一个平行协议，对现有具有法律约束力的卫生规则进行了更新，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括了一个新的“流行病紧急状态”类别，用于描述最重大和最具全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天达成的历史性决定展示了成员国共同保护其人民，包括全世界人民，免受公共卫生紧急情况和未来流行病共享风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过此协议，我们迈出了重要一步，将促使各国承担责任，并加强措施，防止疫情爆发威胁到美国人的安全和我们的安全。”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，对全球卫生规则的修改旨在增强世界各国对抗COVID-19之后的新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，将因该党自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果而备受削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，大约71%的选区已经统计出的选票中，ANC的得票率低于42%，这个比例较2019年最后一次大选时57.5%的支持率大幅下降，且这是ANC自三十年前首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果将要求ANC与其同盟或较小政党商讨联合政府或其他形式的合作协议，以共治国家。政府可能需要暗示政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经的工会领导人转变为企业家的拉马福萨可能面临反对党及本党批评者要求其辞职的压力。但ANC高层成员之一公开支持他继续留任，分析家认为目前没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再也没有一位统一候选人能够取代拉马福萨的位置，”来自开普敦大学的政治学教授安德鲁斯·布尔特表示，他曾著有拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举中南非洲国家主要政治家中拥有最高的支持率。ANC内部的派系争斗可能会为此后的任何反对行动增添复杂性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人称，他在周日将发表声明，此时公布初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨此前曾在2022年的一份调查报告发现他可能在农场藏匿大量现金时，被卷入不当行为的指控后，面对“Farmgate”涉事争议，并成功在同一年获得了ANC五年任期的新任命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为ANC迄今为止面临的最大挑战，因为选民因高失业率、犯罪和严重的电力短缺等问题而强烈不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导时承诺，要修复党的形象并振兴经济。然而，他在2018年上任之初带来的喜悦情绪迅速消逝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年之后，经济停滞不前，ANC高层官员仍卷入贪污丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的宿敌祖玛，祖玛支持新政党姆秦托瓦-西智伟，该党超出了预期，并极大地影响了ANC的支持率，在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省尤其明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛设下阻断了拉马福萨和ANC的棋局。他明白，夸祖鲁-纳塔尔省对ANC而言极为脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特加表示：“这将宣告拉马福萨项目结束……竞选失败绝非小事，一切都会因此而改变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，以避免进一步恶化党内分歧，这样的行为与他在20世纪80年代作为工会领袖时的实力派作风大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者赞赏他的调解能力，并肯定他在推动南非作为低收入和中等收入国家为克服全球南方国家挑战中的突出角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是倡导新冠疫苗公平分配的全球最引人注目的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了对以色列的种族灭绝指控，本月裁决以色列必须停止Raful军事紧逼。但以色列坚决否认所有指控，并继续推进其军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨强调ANC在过去30年间的成就，批评者认为他提供的解决方案并不多，尤其对于南非所面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前最后一次ANC竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，但在十万多名支持者的体育场演讲尚未结束，许多观众便离场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非Soweto。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 после有罪判决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内的摄像机前，传达了一个既适用于其法律斗争，也适用于其政治战斗的信息：他已做好战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一名陪审团裁定他因伪造文件以掩盖向一位色情女郎支付封口费而被判有罪的第二天，这位共和党总统候选人一口气列举了一系列对手和不满，言语愤怒且絮絮喋喋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审他的法官Juan Merchan为“奸商”和“魔鬼”。他将对手、即将到来的11月5日选举中的对手、民主党人乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击了那些出庭作证反对他的人，那些投票弹劾他的人，乃至他声称非法涌入境内的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选活动捐款，将面临的挑战扩大为自己的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与他以往的竞选演讲相比，这一番演讲虽夹杂了一些幽默，但更多的是阴沉。在新闻发布会上，他仅持有一张小纸片作笔记。新闻发布会结束时，他没有回答任何提问，迅速地与儿子埃里克·特朗普退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离摄像机的场合，通过筹款信件和社交媒体，前总统的盟友们对司法系统以及任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场竞选中，两位主要候选人彼此彼此视为国家威胁，拜登团队抓住了特朗普的言论，将其作为他不适合担任总统的又一证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一场混乱、绝望且疲惫不堪的唐纳德·特朗普满腹牢骚，谎称美国司法体系，让任何在场的人得出一个明显的结论：这个男人没有资格成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约的判决是对正义的曲解——在仅一天内向他的竞选活动捐款3480万美元，特朗普团队声称这是他使用WinRed这一共和党数字筹款平台一天内创下的捐款记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于其筹款总额落后于拜登，在另一天，特朗普团队试图保持这一势头，通过短信向支持者发起了一系列恐吓性的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不会投降！”另一条短信在特朗普的新闻发布会后响亮地宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了一位曾地方官员和组织，在指责审判不公、指控原应不起诉、陪审团池在曼哈顿被玷污和法官偏见等观点上保持一致外，几乎所有共和党官员和组织都为前总统辩护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对谴责不够迅速或激烈的共和党人中，特朗普的盟友和竞选助手直接进行攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副总指挥克里什·拉切维塔对一个在社交媒体平台X上发布帖子支持陪审团判决的全国大学生共和党组织进行了讽刺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“有看法就像有一次屁股，每个人都有。”拉切维塔在他的帖子上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对一位在佛蒙特州参议员竞选中主张保持理性立场的温和派共和党前州长拉里·霍根进行了攻击，在X上回复道：“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键战场上，几位共和党选民在接受采访时说，特朗普的定罪令他们对他的支持有所动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类倾向分裂者可能会在11月的再对决中对他造成伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大部分受访的共和党人听起来与特朗普本人非常相似，认为这场审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这场审判全都是政治，目的是伤害他并尽可能多地让他脱离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州Marietta州县接受采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" style="text-align: center;"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;br /&gt;

&lt;img alt="共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" style="text-align: center;"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。因欺诈罪被纽约陪审团裁定有罪的前美国总统唐纳德·特朗普除外罪指控出席新闻发布会。路透社/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，这是一个小而重要的步骤，旨在加深两国持续两年的冲突。专家认为，这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在过高风险。他们担心，大规模的乌军攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与其他美国对基辅最高端武器供应的限制规则一致，这些限制规则也已陆续放宽，包括先进的美国制战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器回击来自边境的俄军攻击或攻击准备中的俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这一决定允许乌克兰前线部队使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器发射“引导多管火箭炮系统”（GMLRS）导弹及其他武器，对俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区巩固防线之前，迫使他们撤退。”乌克兰国立战略研究研究院研究员米科拉·比莱斯科夫说，该研究院是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲尔·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场抽调部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于守势，需要重新考虑他们在进攻哈尔科夫时使用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一消息人士称，乌克兰在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗将军提出请求，要求使用美国武器跨境攻击，这是在与会的消息人士要求匿名的情况下透露的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，苏利文于5月15日向拜登提交。消息人士称，拜登同意乌克兰应在俄罗斯境内安全地点回击俄军的攻击。此后，拜登政府一直在对该决定进行最终确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时表示，要求西方伙伴采取这一措施，但当时表示：“迄今为止还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国欧洲研究所高级研究员罗布·李说，俄罗斯一直利用拜登对在俄境内发动对乌打击的禁止，将其作为安全庇护所，进行哈尔科夫方向的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边界对面保持火炮，保持防空、电子战、指挥与控制设备。”李说，“它可能有一定的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家认为，单凭这一决定可能不会很快改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会对前线的移动产生很大影响，但如果有的话。它将使得俄罗斯更难以继续开展这种跨境行动。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯部队不足以对哈尔科夫进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的作战能力从东北部对哈尔科夫产生有效威胁。”他说，“要做到这一点，它将使东线作战部队变得空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内开火，并于周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求在其境内更多区域使用美国武器，特别是在去年艰难的一年里，俄罗斯在战场上掌握了更多主动性之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向不足一天，在接受《卫报》采访时，泽连斯基呼吁获得美国批准打击俄罗斯境内的深要目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现为华盛顿战略与国际问题研究中心智库成员马克·坎吉安说，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进转变，但这是一个步骤。”坎吉安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将论证下一步：打击更广泛的目标——可能是在不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但在其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝说明拜登政府是否可以将其政策扩展到允许在俄罗斯的其他地区进行打击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续做我们一直在做的事情，即必要时适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
 &lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫附近受俄罗斯导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;亲：哈尔科夫郊区马拉多尼洛夫卡村的‘儿童和青年体育骑术学校’在俄罗斯对乌克兰的攻击中严重受损，消防队员在2024年5月30日的工作现场。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提议在释放人质的前提下停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，他认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，未来的日子也要开始。”拜登在讲话中说，他面临国内选举年压力，需要解决持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家调停的谈判旨在安排以巴勒斯坦武装组织哈马斯与以色列之间的停火，但由于双方互相指责缺乏进展，谈判多次受阻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议源于以色列近期在拉法的多次侵入，并且由于在加沙死亡事件以及人质持续被囚禁，对内对外对内政部长本杰明·内塔尼亚胡政府产生了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室在周五表示，以色列已经授权谈判人员在拜登揭露停火计划后提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议也出现在唐纳德·特朗普被定罪的前一天，特朗普是民主总统拜登的共和党竞争对手，这一事件凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登此次提出的提议分为三个阶段，并突破了以往的提议，因为停火将与各方通过所有三个阶段谈判同时继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，交换出包括老年人和妇女在内的人质，其中还包括数百名巴勒斯坦囚犯，巴勒斯坦民众将返回加沙，其中包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“停火将持续，只要谈判继续。”总统说，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一提议通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些想继续战争的人改变想法。“我知道，在以色列有一些人不会同意这个计划，并将要求这场战争无限期地继续下去。有些人甚至还在内阁，他们已经明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗数年，人质对他们来说不是优先事项。那么，我敦促以色列领导层即使在面对任何压力时也不要违背这个协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名一生致力于以色列的人，作为唯一一位在这场战争期间访问过以色列的美国总统，作为最近派遣美国部队直接为以色列辩护的美国总统，现在请你们退一步，考虑一下如果失去这个机会会发生什么。我们不能失去这次机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国官员在匿名情况下告诉媒体，以色列能够提出这一新倡议，是因为在战场上的斩获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有了这场危机的出路。这是一份详细的四页半的协议，”这位官员说，“它是在极为仔细的谈判中达成的。现在摆在桌面上的是这个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为激动人心，并将其视为直接向以色列公众争取支持的尝试。主要的12频道中断了晚间新闻直播，播出了拜登的演讲。以色列审查机构此前已禁止发布该方案的细节，主持人丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此前相比，该提议的成功概率更高，这是德克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·萨里认为的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯在以色列发动大规模攻击或发动恐怖袭击或袭击以色列的可能性并不小，但相比从前，这种可能性已经大大降低。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论已开始“转向”反对以色列，萨里说，这可能会促使以色列结束冲突。美国总统的支持也可起到关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全额支持一件事时，他可以创造很多激励因素。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议要求交换生病、年迈和受伤人质以换取为期六周的停火，这六周之后可以延长以允许更多的援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于以色列拒绝接受作为谈判一部分的哈马斯要求永久结束战争的请求，月初中方早前提出的提议最终破裂，并进一步加剧了拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已通知调解人，不会在持续的冲突中参与进一步谈判，但若以色列停止战争，愿意达成包括人质和囚犯交换在内的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个拥有被哈马斯囚禁公民的国家的外交使节会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际愤怒，但尚未触及美国否定向以色列提供军事援助的底线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争让巴勒斯坦人民遭受到了地狱般的磨难。”拜登上周五说。“我们看到了本周早些时候发生在拉法的致命火灾的可怕画面……针对哈马斯的以色列袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列回应10月7日南部以色列的一次哈马斯袭击进入加沙以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯这次袭击造成了大约1200人死亡。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在损坏的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一名巴勒斯坦人在损坏的建筑废墟中行走，这些废墟是在以色列军事行动期间在北部加沙地带贝特拉赫亚镇被摧毁的，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长ODOC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制支出的承诺，以增加产量，这将使全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年中的大部分时间里，美国凭借着页岩革命和技术突破，在非OPEC产油国推动全球石油供应增长方面发挥了重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，每日增长率超过100万桶，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及包括其在内的盟国联合产油国OPEC+去年在减产方面进一步收紧，部分原因是为了弥补美国及其他非OPEC产油国产量上升导致的供应短缺。总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一个复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延续至2025年，知情消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周末会议考虑供应政策，美国产量增长继续推动非OPEC+产油国的产出增加，但相比之下，威胁不如2023年那样严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长约64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们均低于去年的预计增幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，预计将超过OPEC+集团之外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求应比2023年增加约90万桶/日，OPEC在5月的月度《石油市场报告》中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将显著放缓至110万桶/日，且对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，美国总体原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，较去年十二月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，目前油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商不大可能再像2023年那样带来惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常保守且纪律严明，”承包钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，钻机数量几乎没有上涨也颇令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司打算保持资本支出不变，并暂不对其钻机进行升级，以更好地适应钻井增长放缓的情况。其计划年底运营12台钻机，并安排明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在几年内以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这样的速度增长，”标普分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球能源洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商在投资者的压力下，削减了增长支出，此前不受控制的支出带来了惊人的增长，但同时也限制了页岩油部门的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增加部分由私营生产商推动，他们通过钻探更长的井和破碎岩石以同时从更多的井中开采石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管经历了近期的合并浪潮，我预计未来将看到当前的油价继续支持美国石油产量适度增长，这得益于钻井和完井效率的持续改进，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际营收同比增长18%，而北美营收下降6%，部分原因是行业整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略发生了转变，更加重视资本纪律，从而产生了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将自愿延长其减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国和其他包括加拿大、巴西和圭亚那在内的国家预计将引领2024年的石油和液体产量增长。EIA在3月份的报告显示，OPEC+的石油产品产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长，”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;控制室从Oasis石油公司拥有的一片租赁土地上可以看到钻井平台的操作层。照片拍摄于德克萨斯州潘尼盆地附近的温克。路透社/Nick Oxford / 2018年8月22日  供图&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴盛 叠 intensify 绩锻造者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可以将其代币锁定以获得奖励，这引发了一种复杂的方案，分析师警告称，这种方案给用户和加密市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重集中”热潮表明，随着加密货币价格飙升和交易者寻找收益，加密货币市场的风险偏好正在提高。目前，最大的加密货币比特币接近历史最高水平，第二大加密货币以太坊今年迄今上涨了超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重集中热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在今年2月从美国风险投资公司安德森霍洛维茨加密部门获得了1亿美元的资金，吸引了超过188亿美元的加密货币进入其平台，相比六个月前不到4亿美元的规模有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯瑞拉姆·卡楠告诉路透社，该公司创造重集中是为了扩大传统的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库系统，涉及网络中许多计算机对谁拥有哪种加密货币进行检查和确认。为了实现这一目标，持有加密货币资产的用户，如以太坊，愿意将他们的资产锁定在验证过程中。持有者在参与质押期间暂时无法立即访问这些资产，但他们将获得收益率作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还允许用户获得代表其存入的加密货币的新生成加密货币。重集中使拥有者能够将这些新生成的代币重新质押到不同的基于区块链的项目和应用程序中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重集中的风险性存在分歧，一些内部人士表示，由于实践仍处于初期阶段，目前还很难确定其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表重集中加密货币的新代币被用作加密庞大借贷市场的抵押品，那么将基于少量基础资产进行无限循环借贷。他们警告，如果所有参与者同时试图退出，这可能会影响整个加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品被用作抵押品时，这并不是理想的状况，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫格里奇·麦卡锡说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引他们的主要因素是收益率：在以太坊区块链上质押的回报率通常稳定在3%-5%之间，但分析师表示，重集中可以带来更高的回报，因为投资者可以在同一时间获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在去中心化金融（DeFi）风险满布的世界中，重集中是最新发展之一。在这种情形下，加密货币持有者投资实验性项目，希望在不出售的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为奖励机制尚未开发出来。用户加入该平台是期待未来的奖励或“空投”奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台用户发放其自行生成的新代币，用户希望这种代币“EIGEN”将来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的麦卡锡·莫格里奇表示，重集中平台的增长是由寻求“空投”的用户推动的，这被形容为“非常非常投机”的免费金钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂说（COIN.O），Coinbase提供质押服务但不提供重集中服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预作准备，期望会得到某种奖励，但不知道是什么，”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由来自西雅图大学的前副教授斯瑞拉姆·卡楠推出。他的学术网站称，他是首批推出学生设计的微卫星的团队成员之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一个验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重集中平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO等正在兴起。这些平台代表客户将代币质押于EigenLayer并生成新代币以代表重集中资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡楠表示，他的平台旨在让用户自行选择将代币质押在哪里，帮助新的区块链服务增长，而不是激励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是一个新兴的现象，”卡楠说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重集中可能存在“隐藏风险”。如果用于重集中代币被用作加密借贷抵押品，那么可能会出现强制清算和市场回撤期间更高的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷的弊端，使用作为抵押品的加密代币在Terra和Luna代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡楠从EigenLayer的风险中划清了界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重集中，而是在于借贷协议。借贷协议并没有准确衡量风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重集中，指出存放在重集中协议中的资金相对全球市值达2.5万亿美元的加密市场来说非常微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币的损失影响更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，重集中问题不太可能对传统金融市场造成有意义的传染风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界日益与主流金融相连接，重集中也在吸引机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行旗下的Zodia Custody在机构投资者对质押表现出显著兴趣的同时，但认为重集中存在“纸面追踪”难以建立的问题而持保留态度。首席风险官阿诺什·阿雷夫谢塔金表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路德数字（Laser Digital）是野村证券旗下加密部门，4月份在其博文中表示已与Kelp DAO合作进行部分资金的重集中。路德数字未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，它是客户加密资产的管理者，并预期“围绕重集中将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片：在巴黎拍摄的比特币的象征图示。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片：2023年6月16日拍摄的以太坊的象征图示，放置在微型计算机主板上。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦博马以绝对优势赢得了墨西哥总统大选，成为墨西哥首位女总统，她继承了前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者受欢迎的政策措施帮助了贫困人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦博马&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾任墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的快速点票结果显示，她在大选中获得了58.3%至60.7%的选票，这将创造墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在两院中有望获得三分之二以上的超级多数，这将使该联盟能够在没有反对党的支持下通过宪法修正案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希奇尔·加尔韦兹&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认失败，她获得了约26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次身为主权女性总统，这也是墨西哥历史上第一次出现女性总统。”席尔瓦博马在支持者们欢呼声中对支持者表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博马的胜利是墨西哥的重大进步，这是一个一直以来以其男子气概文化著称的国家，其天主教教徒数量全球第二多。在过去，这个国家的传统价值观和对女性角色的期望阻碍了女性的晋升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博马是美国、墨西哥或加拿大的首位女性赢得全民选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙特依对媒体表示，她是一位支持席尔瓦博马的墨西哥塔哈利卡州的支持者。“以前我们甚至不能投票，有时丈夫告诉我们投谁的票。感谢上帝这种情形已经改变，我现在亲身经历到了这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博马面临着复杂的发展路径，她必须在增加普及福利政策的同时应对巨额预算赤字和低经济增长率的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，其政府将履行财政职责并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但缺乏详细措施，此次选举中的38名候选人遇刺事件进一步凸显了安全问题的严峻性，许多分析人士认为有组织犯罪在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内扩张并加深了影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的大选还因普埃布拉州内的两个投票站人员遇害而蒙上了阴影。根据洛佩斯·奥夫拉多尔任期内的统计，墨西哥官员估计，有超过18万5千人在他的任期内遇害，这一数字比墨西哥现代历史上任何其它总统任期都要高，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改进警务并减少无罪释放方面投入重大投资，否则席尔瓦博马很可能难以在整体安全水平上取得显著改善。”来自独立拉丁美洲政治风险分析的纳塔纳埃尔·帕里什·弗兰纳里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在初步结果显示的墨西哥城市长选举中获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战还包括与美国就巨大流向美国的移民流动进行紧张的谈判，以及在芬太尼危机当下的缉毒合作等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统职位由唐纳德·特朗普在十一月获得，这些谈判将变得更加困难。特朗普表示，将对墨西哥制造的中国轿车征收100%的关税，并动员特种部队对抗犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下届总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商搬迁以顺应将供应链移近主要市场的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博马还需要解决墨西哥石油巨头佩梅克斯（Pemex）的问题，其生产已持续下降二十年之久，并陷入债务危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一个无穷无尽的投入公共资金、公司永远无法盈利的黑洞。”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔伯托·拉马斯表示。“他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔通过将最低工资翻倍、减少贫困、维持汇率稳定和低失业率等成功措施赢得了极高的支持率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博马承诺扩大福利项目，但这将具有挑战性，因为墨西哥今年预计出现庞大财政赤字，且中央银行预计2025年经济增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将本次选举转变为对其政治议程的全民公投，但席尔瓦博马为了摆脱反对党的指控——认为她是洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡，尽管她表示将继续执行许多洛佩斯·奥夫拉多尔的政策，包括这些帮助最贫困人民的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选讲话中，席尔瓦博马感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为“改善我们国家的独一无二的人”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而政治分析师维瑞·里奥斯认为，这或许是因为性别刻板印象导致人们质疑席尔瓦博马将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们难以相信她会做出自己的决定，我认为这在很大程度上和她是女性有关。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦博马赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦博马赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城内广场上，墨执政党MORENA宣布克莱奥迪娅·席尔瓦博马胜出。路透社/马埃·李佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;反对党总统候选人索希奇尔·加尔韦兹在选举日后的讲话中表现出失望。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/库兹可以尔-纳伊特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;选举日，圣克鲁斯·霍索科图兰地区关闭投票站。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;选民在大选投票日于韦拉克鲁斯的投票站排队投票。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/耶希尔·塞巴尔略&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;诺洛加奇镇，查古阿哈州，2024年6月2日。路透社/加布里埃尔·桑布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;选民在大选投票日于墨西哥城的投票站投票。路透社/亚历山德罗·门内基尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;反对党总统候选人索希奇尔·加尔韦兹在投票站外拍照。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;选举日，下加利福尼亚州萨班托莱·夸伊阿拉纳地区准备登记投票。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;特霍加奇镇，查古阿哈州，2024年6月2日。路透社/约瑟夫·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;选民在投票日感叹投票тор投票后的选民抬着标记上墨香。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内基尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;桑胡安·查马拉，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;玻利瓦尔国际机场，投票站设立在国际机场。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;圣安德雷斯·拉拉因塞拉，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内基尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;桑胡安·查马拉，2024年6月2日。路透社/加布里埃尔·桑布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;选民在投票日排队准备投票。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，选民准备前往投票站。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城内，店铺的冰柜被塑料覆盖并挂上“干燥法禁止销售酒精”标语。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>