<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 11 Jan 2025 12:00:22 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>缅甸军方空袭致若开邦村庄数十人死亡，联合国说</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/myanmar-military-air-strike-kills-dozens-rakhine-village-un-says-2025-01-11/</link><description>&lt;p&gt;联合国表示，缅甸军政府在若开州西部地区进行的一次空袭造成数十人死亡，这一位于东南亚的国家的内战即将步入第四年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若开民选政府 shadows）和若开军（Arakan Army，一个基于若开州，为争取该地区自治而战的民族武装）也报告称，此次袭击造成数十人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据全国团结政府（National Unity Government）和联合国周五晚些时候发布的声明， junta 在周三下午击中了晏别县（Yanbye township）的钓猴讹村（Kyauk Ni Maw village），大约500户房屋被摧毁，逾40人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社未能立即核实这些报道。军方发言人未能回应寻求评论的电话。 junta 拒绝承认遭到平民虐待的指控，称其正在打击“恐怖分子”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若开军发布了26名被其认定为此次袭击中死亡的穆斯林村民和12名受伤村民的姓名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2021年军方推翻诺贝尔和平奖得主昂山素季领导的民选政府以来，缅甸局势动荡，引发了大规模抗议，随后演变成多线武装叛乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国声明敦促所有各方履行国际人道法下的义务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Blood Money Campaign 是一个旨在切断 junta 收入的缅甸活动者联盟，呼吁国际政府迅速制裁为其提供航空燃料的实体。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="缅甸 junta 主席、上将敏昂莱将军，在内比都的一次武装部队日阅兵中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F2EPG2XJTRPY7BCZT2NY7PI5PU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;缅甸 junta 主席、敏昂莱上将在内比都的一次武装部队日阅兵中掌旗。照片拍摄于2021年3月27日，缅甸。路透社/Stars and Stripes/资料图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 03:04:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/myanmar-military-air-strike-kills-dozens-rakhine-village-un-says-2025-01-11/</guid></item><item><title>俄罗斯称乌克兰无人机在坦波夫地区造成三人受伤</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-ukrainian-drones-injured-several-tambov-region-2025-01-11/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰对俄罗斯多个地区进行了无人机袭击，袭击了塔姆波夫地区的两栋住宅楼，并造成至少三人受伤。俄罗斯方面在周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔姆波夫地区负责人叶夫根尼·皮夫丘赫在Telegram上表示，坠落的无人机在科托夫斯克镇击中了两栋房屋，该镇位于莫斯科东南约480公里处。人们因破碎的窗户受伤而接受了治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，建筑仅轻微受损，居民们被提供了临时住所，无需进行疏散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“三人因破碎窗户的碎片割伤，另有四人抱怨血压升高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部表示，当地时间夜间，该国多个地区的无人机被拦截并摧毁了85架，其中包括黑海上的31架，在 Voronezh和Krasnodar地区各有16架，在亚速海上有14架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯航空监管机构Rosaviatsia表示，伏尔加河沿岸地区的喀山、尼日克马斯克和乌里扬诺夫斯克市的机场暂时暂停了航班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨拉托夫市也宣布了航班暂停，以确保安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅空军在周六早些时候发表声明称，俄罗斯对乌境内发动了74架无人机袭击，其中47架被击落，另有27架在雷达上消失未命中目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰和俄罗斯双方在冲突中将廉价商用无人机变为致命武器，并增加了生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯和乌克兰士兵都对无人机产生了强烈的恐惧，双方都在宣传中使用了致命无人机袭击的视频片段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，俄罗斯指控乌克兰对俄方控制的乌克兰东部顿巴斯地区的顿涅茨克市的一家超市进行了导弹袭击。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="‘Khyzhak’小分队警察将自制微型空投炸弹装在无人机上，在顿涅茨克地区托列茨克镇前线附近的位置" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YIOIHHYCAJPNTHBANPAKRTCHNM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;乌克兰巡逻警察部门“Khyzhak”联合部队（捕食者）成员在顿巴斯地区的托列茨克镇前线附近的位置将自制微型空投炸弹装在无人机上。图片摄于2024年12月19日，乌克兰顿涅茨克地区。路透社/摄影师/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 07:26:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-ukrainian-drones-injured-several-tambov-region-2025-01-11/</guid></item><item><title>韩国交通部称，Jeju Air黑箱数据在坠机关键几分钟内缺失</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-jeju-air-jet-blackboxes-stopped-recording-4-minutes-before-crash-2025-01-11/</link><description>&lt;p&gt;涉及韩国历史上最严重的航空灾难的波音&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BA.N" target="_blank"&gt;(BA.N)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;客机的两个黑匣子，在事故发生前约四分钟停止记录，韩国国土运输部在周六的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，韩国调查人员表示，飞行数据记录器和驾驶舱语音记录器对于查明上个月导致179人遇难的坠机原因至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这起事件发生于廉价航空公司济州航空&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/089590.KS" target="_blank"&gt;(089590.KS)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;执飞的航班报告鸟击四分钟后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责坠机事故调查的相关部门计划分析导致黑匣子停止记录的原因，国土运输部在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国土运输部称，语音记录器最初在韩国进行分析，发现数据缺失后，送往美国国家运输安全委员会实验室。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑匣子记录了飞行过程中飞行员在驾驶舱内的通讯以及飞机系统在飞行中的表现数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月29日，从泰国首都曼谷飞往韩国西南部茂宣的济州航空7C2216航班在降落时失事，冲出跑道后撞击地势，引发爆炸并起火燃烧，只有两名机组成员幸存，坐在尾翼区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在飞行员宣布遇险求援信号前两分钟，空中交通管制发出“鸟击活动”警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前运输部事故调查员申载东指出，廉价航空波音737-800客机黑匣子记录的关键最后几分钟数据缺失这一发现令人惊讶，表明所有电源，包括备用电源，可能已被切断，这较为罕见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国土运输部表示，将利用其他可用的数据进行事故调查，并承诺确保调查过程透明，向遇难者家属公布信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分遇难者家属表示，国土运输部不应主导此次调查，应邀请独立专家参与调查，包括家属推荐的专家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查还集中在飞机撞击的地势上，该地势用于支撑用于协助飞机降落的“本地化”系统，调查人员还关注为何地势材料如此坚固且紧邻跑道端部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="济州航空坠机现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/34M4WMMEYBMPLKKGBY67VSLYHE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;当地时间2024年12月30日，韩国茂宣国际机场济州航空失事飞机在跑道外坠毁，机身碎裂，飞行员坐在尾翼区位置幸存。图 / 泰晤士通讯社留档照片(Kim Hong-Ji)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 05:00:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-jeju-air-jet-blackboxes-stopped-recording-4-minutes-before-crash-2025-01-11/</guid></item><item><title>美国对俄石油实施迄今最严厉制裁以期为乌克兰和特朗普提供筹码</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-hits-russian-oil-toughest-sanctions-yet-bid-give-ukraine-trump-leverage-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国拜登政府于周五发布了迄今为止针对俄罗斯石油和天然气收入最广泛的制裁措施，旨在为基辅和即将上任的特朗普团队施加压力，以达成在乌克兰和平协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举旨在切断俄罗斯继续在乌克兰进行战争的收入，该战争已造成超过12,300平民死亡，并摧毁了多个城市，自2022年2月莫斯科入侵以来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在X平台上发文称，周五宣布的措施将“对莫斯科造成重大打击”。泽连斯基补充说：“俄罗斯越少依赖石油收入，和平恢复得将越快。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国白宫高级经济与国家安全顾问戴利普·辛格在一份声明中表示，这些措施是迄今为止对俄罗斯能源部门实施的“最具有重要意义的制裁，这是普京战争最大的收入来源”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部对俄罗斯石油巨头 Gazprom Neft（SIBN.&lt;sup&gt;MM&lt;/sup&gt;）和 Surgutneftegas 及其参与运输俄罗斯石油的183艘船只施加制裁，这些船只大多属于非西方公司的所谓“影子船队”。制裁还涉及石油贸易网络。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多油轮被用于向印度和中国运送石油，因为七国集团2022年实施的价格上限措施促使俄罗斯石油贸易转向亚洲。一些油轮同时运送俄罗斯和伊朗的石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部撤销了有关豁免与俄罗斯银行交易的制裁措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员透露，如果制裁措施得到充分执行，俄罗斯每月可能会遭受数十亿美元的损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“生产与分销链条中的每一个环节都将受到影响，这使我们更加确信避风港（非法绕过制裁）的成本会更高。”这名官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gazprom Neft 表示，这些制裁是不公且非法的，该公司将继续运营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些措施为受制裁实体设定了3月12日之前完成能源交易的过渡期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，俄罗斯石油贸易和印度炼油的来源表示，这些措施将严重扰乱俄罗斯对印度和中国这两个主要买家的石油出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部长公布的消息显示，全球石油价格在财政部公布制裁措施前飙升了超过3%，布伦特原油接近每桶80美元。制裁文件在欧洲和亚洲的交易商中传阅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院能源资源助理国务卿杰弗里·皮耶特表示，预计今年来自美国、圭亚那、加拿大和巴西的新原油产量，以及中东地区的原油供应，将填补任何可能失去的俄罗斯供应缺口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不再受制于全球市场供应紧张的局面，这是我们最初启用价格上限机制时的情形。”皮耶特告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;制裁措施是拜登政府更广泛努力的一部分，自入侵以来，该政府已向乌克兰提供640亿美元的军事援助，包括本周为防空导弹和战斗机支援设备拨款5亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次制裁措施是在11月对包括俄罗斯最大能源通道 Gazprombank 在内的银行实施进一步制裁之后进行的，此前一年还有数十艘运输俄罗斯石油的油轮受到美国制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名官员表示，美国希望11月的制裁措施能够推动俄罗斯卢布降至入侵开始以来的最低水平，并促使俄罗斯央行将政策利率提升至创纪录的20%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预计：直接针对能源部门的打击将进一步加剧对俄罗斯经济的压力，这已经将通胀推升至近10%，并巩固了对2025年及以后的经济前景的黯淡展望。”一名官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名拜登政府官员表示，新任总统唐纳德·特朗普完全有权在什么时间以及在什么条件下解除拜登任期内实施的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但要这样做，他需要通知国会并赋予其否决权的机会。许多共和党众议员曾敦促拜登周五实施这些制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普政府的人不能悄悄地取消拜登刚刚实施的一切措施，国会必须参与进来。”律师事务所休斯哈伯德与雷德的合伙人杰瑞米·潘尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普重返政坛引发了结束莫斯科入侵的外交解决方案的希望，但也引发了对乌克兰迅速和平的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普顾问提出了一个几可让其长期保留大片乌克兰土地，并脱离北约框架的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普过渡团队未立即回复有关新制裁措施的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事援助和石油制裁为新政府提供了极强的杠杆，以促进一项公正且持久持久的和平协议。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:35:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-hits-russian-oil-toughest-sanctions-yet-bid-give-ukraine-trump-leverage-2025-01-10/</guid></item><item><title>美国及其盟国对委内瑞拉官员实施制裁，马杜罗就职</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/us-slaps-new-sanctions-venezuela-officials-maduro-inaugurated-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国在周五对八名委内瑞拉官员实施了新的制裁，并将因去年争议性选举后总统尼古拉斯·马杜罗连任第三个任期而悬赏缉拿他的金额提高至2500万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是拜登政府在七月份选举之后对马杜罗政府采取的一系列惩罚性措施中的最新举措。马杜罗所属的社会主义党以及反对党均声称赢得了那次选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着美国推出这些新制裁，美国国务卿安东尼·布林肯称马杜罗的就职典礼为“非法”，在其声明中表示，“美国不认为尼古拉斯·马杜罗是委内瑞拉总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被制裁的官员包括委内瑞拉国家石油公司PDVSA的新任负责人赫克托·奥布雷贡、运输部长拉蒙·韦拉斯克斯以及警察和军事官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国此举与英国和欧盟共同宣布的一项针对15名委内瑞拉官员的措施协调一致，其中包括国民选举委员会成员和安全部队成员。加拿大也对委内瑞拉实施了新的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国及其志同道合的伙伴们与委内瑞拉人民的选择站在一起，拒绝承认马杜罗的胜选是通过欺诈获得的。”美国财政部副助理部长布拉德利·史密斯在其声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗及其助手一直拒绝美国及他人的制裁，声称这些制裁是对委内瑞拉的“经济战争”，目的是使该国崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国即将离任的政府不知道如何对我们进行报复，”马杜罗在其全国电视就职典礼演说中说道，虽然提到了制裁但未直接提及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他和他的盟友庆祝了他们在措施之下所称的国家韧性，尽管过去他们把一些经济困境和短缺归咎于制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉的选举机构和最高法院称，去年总统大选中马杜罗胜出，虽然他们还没有公布详细的票数统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该政府指责反对派煽动反对它的法西斯阴谋，并表示如果反对派总统候选人恩德莫·冈萨雷斯从流亡地返回委内瑞拉，将逮捕他。在就职典礼前，政府已经拘留了多名反对派成员及活动人士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派表示，75岁的冈萨雷斯在大选中以 landslide 胜出。它已经公布了其自己的选票统计作为证据，赢得了包括美国在内的世界各国政府的支持，美国认为冈萨雷斯是当选总统。国际选举观察团说，那次选举是不公平的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;62岁的马杜罗自2013年上台以来一直执政，新的制裁措施只比美国总统乔·拜登结束任期以及唐纳德·特朗普在2025年1月20日接任四天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了制裁措施，美国政府还将因提供可导致逮捕和判决马杜罗的情报而获得的奖金从之前的1500万美元提高至2500万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年，美国政府指控马杜罗及其他人在毒品和腐败罪方面，指控遭到马杜罗的拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管承受来自前后两届美国政府的巨大压力，马杜罗仍坚持执政，得到委内瑞拉军队的支持，也得到中国的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使美国宣布新的制裁措施，也并未撤销先前对美国石油巨头雪佛龙及其他公司运营委内瑞拉业务的授权。美国高级官员表示，华盛顿将继续监控局势，可能会向新政府提出关于这些许可证未来的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登本周在白宫接待了冈萨雷斯，称他是选举的“真正胜者”；但共和党人继任的总统没有单独与冈萨雷斯会面，而是由他的新任高级助手安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2017年至2021年的第一个任期内，特朗普总统对马杜罗发起了“最大压力”运动，推行了对南美国家最严厉的制裁措施，包括对其石油产业的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在大选后短暂撤回了特朗普时期的部分制裁，但随后恢复了这些制裁，称委内瑞拉领导人违背了举行公平民主选举的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不清楚特朗普在第二个任期内如何处理委内瑞拉问题。特朗普的决定受到移民问题的困扰，这一直是美国国内的热点问题，但他表示美国不需要委内瑞拉的石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的一个核心竞选承诺是大规模驱逐非法移民，其中许多人来自委内瑞拉，需要委内瑞拉当局的合作才能进行遣返。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗政府在反对派领导人玛利亚·科里娜·马查多因马杜罗就职典礼前夕被拘留后否定了任何与其有关的责任，称反对派策划了该事件以支持马查多。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗第三任期就职典礼当天，加拉加斯的概貌" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O6L7UTERYBNWJIAVSTKATLXBH4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月10日，委内瑞拉加拉加斯，委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗第三任期就职典礼当天。路透社/雷纳尔多·费尔南德斯·维洛里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:49:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/us-slaps-new-sanctions-venezuela-officials-maduro-inaugurated-2025-01-10/</guid></item><item><title>抗议者称菲科在乌克兰天然气争端中将斯洛伐克拖向俄罗斯</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/protesters-say-fico-dragging-slovakia-russia-ukraine-gas-dispute-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;数千名抗议者在斯洛伐克首都举行示威，挥舞标语横幅，指责总理罗伯特·费科将斯洛伐克拖向俄罗斯。这发生在费科上个月与俄总统弗拉基米尔·普京会面后，两国因乌克兰的天然气事务发生争执。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯洛伐克与乌克兰在天然气过境问题上存在争议，斯洛伐克决定从1月1日起暂停俄罗斯天然气过境其领土，以切断俄罗斯的收入来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯洛伐克一直试图保持天然气过境，费科于12月22日前往莫斯科与乌克兰总统維克多·紐琴斯基会晤，后者拒绝延长天然气运输。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来，欧盟国家领导人第三次访问俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“斯洛伐克是欧洲的一部分，我们不是俄罗斯。”一位组织者对现场挥舞着斯洛伐克和欧盟旗帜的人群表示，并高举着写有“斯洛伐克与乌克兰同在”的标语，大声喊着：“够了，俄罗斯！”和“羞耻！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;组织者估计，15,000人参加了在布拉迪斯拉发的抗议活动，一个主要广场被填满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费科表示，经过乌克兰的天然气输送中断可能会使斯洛伐克在后续输送至欧盟的费用上损失约15亿欧元，还可能因天然气价格上升而支付更多费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他威胁，如果目前的问题得不到解决，斯洛伐克可能会采取措施报复乌克兰，包括可能中断对基辅的人道主义援助、停止对乌克兰难民的支持，或停止向俄罗斯遭遇电网攻击的乌克兰提供的紧急电力供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我担心我们的政府正在将我们引向俄罗斯，而不是站在公民一边。”45岁的市场营销专业人士芭芭拉·法德尔诺娃说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费科自2023年上台以来，已经改变了斯洛伐克的外交政策，这是欧盟和北约成员国，重点加强与俄罗斯的关系并拒绝向乌克兰提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费科表示，普京承诺俄罗斯天然气巨头 Gazprom 将寻求其他方法向斯洛伐克输送天然气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据去年数据，通过乌克兰的天然气流量约为135亿立方米，包括供斯洛伐克使用的约30亿立方米。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟称，没有延长经乌克兰过境输送合同的必要，其他国家也获得了替代供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰外交部长表示，该问题归结于俄罗斯和一些政治家不愿减少对莫斯科的依赖。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="支持乌克兰反对政府的抗议活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YWUJOFWRKRLZXATX4BNC2GSKQY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示威者参与了一场支持乌克兰反对政府的抗议活动，于2025年1月10日在斯洛伐克布拉迪斯拉发举行。路透社/拉多凡·斯托克拉&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="支持乌克兰反对政府的抗议活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FWFERKWRTNIFHJDWXUMFGRJEOQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示威者挥舞着横幅，上面写着“费科去莫斯科，远离斯洛伐克”，参与了一场支持乌克兰反对政府的抗议活动，2025年1月10日在斯洛伐克布拉迪斯拉发举行。路透社/拉多凡·斯托克拉&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="支持乌克兰反对政府的抗议活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2MXRI6F54JMNLM7ES74H4DMQO4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示威者参与了一场支持乌克兰反对政府的抗议活动，2025年1月10日在斯洛伐克布拉迪斯拉发举行。路透社/拉多凡·斯托克拉&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="支持乌克兰反对政府的抗议活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PQYWBD2T7FIMJPGYP25ELNSE3U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示威者参与了一场支持乌克兰反对政府的抗议活动，2025年1月10日在斯洛伐克布拉迪斯拉发举行。路透社/拉多凡·斯托克拉&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="支持乌克兰反对政府的抗议活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XCDDNSILQ5MCJHBNM3W6KM2FWI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名示威者参与了一场支持乌克兰反对政府的抗议活动，2025年1月10日在斯洛伐克布拉迪斯拉发举行。路透社/拉多凡·斯托克拉&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 18:19:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/protesters-say-fico-dragging-slovakia-russia-ukraine-gas-dispute-2025-01-10/</guid></item><item><title>好莱坞名流清理衣柜为火灾受害者提供援助</title><link>https://www.reuters.com/world/us/hollywood-celebrities-clear-their-closets-fire-aid-2025-01-11/</link><description>&lt;p&gt;当本周野火吞噬洛杉矶的部分地区时，房地产经纪人詹娜·库珀开始向朋友求助，希望募捐衣物和其他必需品，以帮助有需要的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的请求通过一个由强女子力主导的网络迅速传播。包括莎伦·斯通和哈丽·贝瑞在内的女演员都积极响应，提供了毛衣、鞋履、衣物、手提包、皮带、睡衣等，这些物品均取自她们本人的私藏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝瑞在instagram上写道：“我已经收拾好我的整个衣橱。如果你住在南加州地区，我强烈建议你也这么做。我们现在就可以做点什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库珀还经营着一家名为+COOP的家居用品店，她腾出了一半的空间，为流离失所的人们打造了一个pop-up商店，以供他们取走所需物资。许多洛杉矶居民的家园在这场大火中被毁，火灾仍在周五晚持续燃烧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莎伦·斯通通过社交媒体发布了捐赠信息，帮助吸引了更多的关注。她和她的姐妺凯莉·斯通贡献了衣物、床上用品等，并且凯莉自愿协助购物者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯莉·斯通说：“他们一进门首先需要的是一个拥抱，”她接着说，“向我展示你自己的照片，你通常如何穿衣？”这样她可以引导顾客挑选与他们的品味相符的毛衣或防风外套。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了周五，营救用的导盲犬杰基·罗伯逊（Jackie Robinson）在商店门口迎接人们，里面陈列着连衣裙和外套，成堆的牛仔裤，鞋架上的鞋和手提包篮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;捐赠物从商场提供的最新内衣，到新或使用过的Zara连衣裙，以及一些古驰和菲拉格莫的鞋，种类繁多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库珀透露，洛杉矶各地从影星、高管、律师、餐馆老板到职场母亲大家都在热心捐助和志愿服务。她说，纽约的房地产经纪人为她们的团队送来了礼品卡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位好莱坞造型师带来了她衣柜里两大袋衣物，还被安排参与周末的义卖策划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人失去了所有东西，即使是陌生人，我都感到心碎，”莉莎·塞拉说，她为多位名人工作，包括凯蒂斯姐妹和莱尼·克劳夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我决定带上我能拿的最大包。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾琳·本内特正在为她的72岁母亲挑选物品，她的母亲在洛杉矶东部的伊顿（Eaton）大火中失去了家园。本内特挑选了“基本款”包括袜子、毛衣、裤子、夹克和跑步鞋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她带着狗狗和一个包就离开了家，只带了少数几样东西，”本内特对她母亲说，同时补充道，“这是美好的时刻，人们在面对这场悲剧时，纷纷伸出援手互相帮助。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;店主库珀说，她帮一名男子找到了跑鞋，使他能踩着它们在海边跑步，这是自火灾爆发后，他第一次能这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库珀说，她对这个主意的响应感到非常惊讶。“这座城市充满了爱的力量，每个人都想互相支持。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加州野火后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HT4KPAGUXVLDZH3A6IW6UWB4GY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图注：洛杉矶+COOP家居用品店内的野火救济物资捐赠，摄于2025年1月10日，美国洛杉矶。路透社/丽莎·里奇温&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加州野火后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XYPZDDOJUNIJLCXO2CBHYXNXFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图注：洛杉矶加州野火后，人们在查看捐赠的衣物，摄于2025年1月10日。路透社/丽莎·里奇温&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 04:49:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/hollywood-celebrities-clear-their-closets-fire-aid-2025-01-11/</guid></item><item><title>委内瑞拉马杜罗宣誓就任，美国提高悬赏金额以抓捕他</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/venezuelas-maduro-be-sworn-third-term-opposition-leader-vows-return-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗在其近12年的执政期间经历多次深刻的经济和社会危机，于周五宣誓就职第三任期。尽管存在长达六个月的选举争议、国际上要求其下台的呼吁以及美国因追捕他而增加的悬赏金额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗自2013年上台以来，其政党已两次宣布他为7月份选举的赢家。虽然委内瑞拉选举机构和最高法院均认可了他的胜利，但详细的选举数据一直未公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉反对派表示，选票统计结果显示前候选人埃德蒙多·冈萨雷斯赢得了明显胜利。冈萨雷斯被多个国家认可为当选总统，包括美国。国际选举观察员称此次选举不具备民主性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从选举以来，反对派已采取多项行动，包括冈萨雷斯9月份逃往西班牙，他的盟友玛利亚·科琳娜·马乔在委内瑞拉隐居，及多名反对派高层人士和抗议者被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冈萨雷斯近期正在美洲各国进行访问，承诺近期将返回委内瑞拉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，马乔在周五发布的一段社交媒体视频中表示现在还不是返回委内瑞拉的最佳时机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“埃德蒙多将在适当时间宣誓就任委内瑞拉宪法总统。”马乔说道。“今天，埃德蒙多进入委内瑞拉可能并不具备可行性。我已经要求他不要回来，因为他的正直对于最终推翻该政权、实现民主过渡非常重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“马杜罗巩固了政变并违反了我们的宪法。”马乔补充道，呼吁进行街头抗议。“现在是采取必要措施恢复宪法的时候了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府指控反对派煽动法西斯阴谋，并声明如果冈萨雷斯返回将被逮捕，悬赏金额为10万美元用于提供能够直接导致他被捕或定罪的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无论他们做什么，我们总会在不久的将来进入委内瑞拉终结这场悲剧。”冈萨雷斯在多米尼加共和国发表讲话表示，呼吁军队忽略马杜罗发出的非法命令并停止任何形式的镇压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一系列惩罚性措施的一部分，即将卸任的拜登政府将悬赏金额提高2500万美元，以便获得有关马杜罗因贩毒而被逮捕或定罪的信息。此前悬赏金额为1500万美元。同时还发布了2500万美元的悬赏奖励用于缉拿内政部长狄奥斯达多·卡拉沃以及国防部长弗拉基米尔·帕德罗宁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年，美国指控马杜罗及其他人涉嫌毒品走私和腐败罪名，马杜罗否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国此举与英国和欧盟的新一轮制裁相吻合。两方均针对15名包括国家选举委员会成员及安全部队在内的官员进行了制裁。加拿大也针对14名现任和前任官员进行了制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗政府始终否认所有制裁，认为这些措施是不合法的，旨在摧毁委内瑞拉的经济战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国即将卸任的政府无法对我们进行报复。”马杜罗在其就职演讲中说道，虽然没有直接提及制裁措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉通讯部未立即对此轮制裁发表评论，美官员也拒绝评论可能进一步的制裁包括石油行业在内的选项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗及其盟友对他们在制裁措施下仍展现出的韧性表示自豪，尽管他们历史上也把部分经济困境和短缺归咎于制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在声明中称马杜罗的就职典礼合法地位存疑，美国不会承认其为总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“委内瑞拉人民和全世界都知道真相——马杜罗显然在2024年的总统选举中失利，并无权声称当选。”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五稍晚，帕德罗林目视武装力量成员在一次单独的仪式上宣誓，承诺对其下绝对效忠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前正在调查的马乔和冈萨雷斯因涉嫌共谋而接受法律顾问的调查。但只有冈萨雷斯面临公开逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马乔自8月以来首次在周四举行的反对政府抗议活动中被短暂拘留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马乔在周五发布的视频中表示，她在结束抗议游行后被警方拦下，从摩托车上的乘客被拉下，并坐在另一辆摩托上。她表示她后来被告知拍摄几段视频后才被释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的一名同行要在她身边的一名摩托车手被射杀并拘捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一篇在社交媒体和政府官员发布的视频展示了她在路边的场景，她在视频中回忆起自己的钱包丢失的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府对此表示轻蔑，否认有任何涉案，并认为这是反对派试图博人同情的做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法组织Foro Penal表示，自周二以来，已因政治原因逮捕了42人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗的宣誓仪式在加拉加斯的国家议会局举行。他在就任言论中表示，他将行使总统职务，由16世纪的印第安领导人瓜埃卡波罗和导师胡戈·查韦斯，以及其他人物来宣誓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“愿此新总统任期成为和平、繁荣、平等与新民主的时代。”马杜罗增补并承诺组建宪法改革委员会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一行为得以可能，因为委内瑞拉具有和平性，正全面行使国家主权、人民主权和国家独立。”马杜罗说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据政府称，约2000名来自125个国家的受邀嘉宾出席了就职典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴总统米格尔·迪亚斯-卡内尔、尼加拉瓜总统迭戈·奥尔特加，以及俄罗斯联邦众议院议长韦亚采克夫·波罗迪宁，作为坚定盟友出席了此次就职仪式。玻利维亚总统路易斯·阿尔切在社交媒体上向马杜罗表示祝贺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于周六当地时间上午5时的公告，委内瑞拉将与哥伦比亚的边境和领空关闭72小时。哥政府声明表示，哥境内的边界将保持开放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府、反对派和非政府组织以及国际机构多年来一直批抨委内瑞拉反对政治党派、活动人士和独立媒体的镇压加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普曾表示委内瑞拉被一个独裁者统治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉政府多次指控反对派与包括美国中央情报局在内的外国政府和机构合谋进行破坏和恐怖主义活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，本周政府宣布逮捕了7名“雇佣兵”。其中包括一名高级FBI官员和一名美国军事官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年以来，委内瑞拉经济经历了长期的危机，通货膨胀率高达三位数，超过700万人因谋求更好的生活机会而出走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多支持马乔的人士，包括希望同胞和后代返回的阿根廷退休人士，表示失业率、通货膨胀和不可靠的公共服务是他们当前最为关注的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，政府推行传统手段试图抑制通货膨胀，对效果有限。马杜罗本月称去年委内瑞拉经济增长9%。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 11:06:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/venezuelas-maduro-be-sworn-third-term-opposition-leader-vows-return-2025-01-10/</guid></item><item><title>特朗普寻求控制权之际，丹麦计划在格陵兰增派船只和雪橇巡逻队。</title><link>https://www.reuters.com/world/denmark-plans-new-ships-dog-sled-patrols-greenland-trump-seeks-control-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;丹麦政府提议采购两艘新的北极检查船，并增加狗拉雪橇巡逻，以增强在格陵兰的军事存在。美国当选总统唐纳德·特朗普正将目光投向该岛，当地媒体如是报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦政府还提议升级位于西格陵兰的坎格鲁卢苏克机场，以容纳F-35战斗机，丹麦广播电视台DR和TV2于周五报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦已拨款4亿美元用于北极和北大西洋的 surveillance 和 intelligence，其中包括远程无人机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普本周重申了他获得格陵兰控制权的野心，格陵兰是丹麦的半自治北极领土，美国总统认为这对美国的 security 至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管丹麦负责格陵兰的安全与防务，但该国在广阔岛上军事能力有限。目前这些包括四艘老旧检查船、一架挑战者监视飞机和12支狗拉雪橇巡逻队，它们负责监视一个面积相当于四个法国的区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用狗拉雪橇进行巡逻的传统可以追溯到二战时期，巡逻队是丹麦皇家海军的专门单位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在经历了十多年大幅削减国防开支之后，去年丹麦为其军事预算分配了1900亿丹麦克朗（约合260亿美元），其中一部分将用于北极。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦立法者于周五开始了漫长推迟的讨论，以商定如何分配这些资金，这些资金将通过政治协议逐步分配。周五开始的讨论重点关注预算中应分配给格陵兰防务需求的部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，丹麦外交部长拉斯·洛克·拉斯穆森表示，他期待着向特朗普通报，丹麦在其任期内的军事建设“规模庞大”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，国防部长特罗尔斯·伦德·鲍尔森周四承认，必要的军事投资“多年来一直被忽视”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲍尔森上月曾表示，应当为丹麦在北极的军事存在分配更多资金，但他没有透露具体细节。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国的担忧是真实的，与格陵兰有关的问题非常具体且巨大。”国防分析师、退役海军指挥官詹斯·温森·克里斯托福森告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国需要在该区域感到安全，如果丹麦不采取行动，他们将不得不自己应对。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国军方在格陵兰西北部的皮图尔基克航天基地维持永久性的存在。该战略位置对美国军方及其弹道导弹早期预警系统至关重要，因为从欧洲前往北美的最短路线途经该岛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，美国驻哥本哈根大使馆表示，没有计划增加在格陵兰的美国军事存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 7.2425丹麦克朗)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="努克，格陵兰的首都" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G4GIRNSKWNM5BBRUPU4VTV5IOI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2021年9月5日，格陵兰首府努克。路透社/汉纳比·汉斯切希摄影。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:23:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/denmark-plans-new-ships-dog-sled-patrols-greenland-trump-seeks-control-2025-01-10/</guid></item><item><title>日本外相岩屋毅将出席特朗普的就职典礼，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/japanese-foreign-minister-attend-trump-swearing-in-nikkei-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;日本外务大臣伊妻武志将出席美国当选总统唐纳德·特朗普于1月20日举行的就职典礼，确保一位重要亚洲盟友的高层官员能够出席这一活动，知情人士如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，特朗普竞选团队邀请伊妻武志出席连任仪式，后者已接受邀请，此事已得到日本媒体的报道确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《日经新闻》报道，伊妻武志将成为首位出席美国总统就职典礼的日本内阁成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本驻华盛顿大使馆和特朗普就职团队均未立即回应评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士披露，伊妻武志计划在访美期间与特朗普国务卿提名人马可·鲁比奥会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情者透露，伊妻武志希望能促成特朗普与首相岸田文雄的早日会面。岸田文雄曾在11月尝试与特朗普会面，但因美国总统竞选结果出炉不久，没能成功，据路透社当时的消息来源报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自岸田文雄所属执政党自由民主党议员春日幸子表示，她计划应参议员比尔·哈格蒂的邀请参加就职典礼。哈格蒂曾是特朗普第一任期的东京大使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊妻武志自10月成为外务大臣以来，这是他首次访问美国。作为美国的长期盟友，日本希望能在特朗普第二任期内有一个良好的开局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊妻武志计划于周一访问韩国，加强东亚邻国与共同盟友美国的安全合作，旨在抗衡中国的区域影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于韩国因弹劾总统尹锡悦引发的政治动荡，拜登政府推进的三方安全合作更难深化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊妻武志还将访问美国的另一个条约盟友菲律宾，然后前往依赖华盛顿经济与防务支持的太平洋岛国帕劳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《金融时报》报道，中国政府主席习近平将派出一位高级代表出席特朗普的就职典礼。路透社称，习近平可能派遣国务院副总理韩正出席，或者外长王毅。&lt;/p&gt;
  
  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="日本议会选举新执政党领袖岸田文雄为首相" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AZZNPGMAXNINTNZUHTJEIE2V4Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      &lt;i&gt;日本外务大臣伊妻武志在日本东京岸田文雄首相官邸亮相，日期为2024年10月1日。新华社记者 武藤智明/图文&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 21:28:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/japanese-foreign-minister-attend-trump-swearing-in-nikkei-2025-01-10/</guid></item><item><title>杀害柬埔寨前议员的嫌疑人被送往泰国</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/suspected-killer-former-cambodia-lawmaker-sent-thailand-2025-01-11/</link><description>&lt;p&gt;一名涉嫌谋杀柬埔寨前反对党议员林金亚（Lim Kimya，74岁）的合同杀手在泰国警方与柬埔寨当局协调后，于周六从柬埔寨被移交给泰国当局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;41岁的泰国人厄克拉克·帕恩诺伊（Ekkalak Paenoi）面临包括预谋谋杀在内的指控。据称，他是在周三乘坐的枪击案后赴泰的泰国籍受害者林金亚从柬埔寨抵达泰国首都清迈的几个小时后的枪击案中造成林金亚死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰国国家警察助理主任森普拉松·延图阿姆（Somprasong Yentuam）在记者会上表示：“嫌疑人承认了自己的罪行，并表示自己是逮捕令上的嫌疑人。他看起来很紧张。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;厄克拉克是一名摩托车出租车司机。据泰国警方向路透社透露，他曾经是海军成员。他被押解到泰国首都后，泰国法院发出了逮捕令，他在周三大逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;74岁的林金亚是一名柬埔寨和法国公民。据警方透露，他在抵达泰国首都清迈后乘坐公共汽车前往时被一名枪手击毙，枪手连续发射三枪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;林金亚是已解散的柬埔寨民族救援党（CNRP）的成员，该党因其在2018年选举前的一起据称叛国阴谋而被法院解散。该党否认了这一阴谋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;领导柬埔寨政权四十余载的柬埔寨人民党政府对反对派展开了残酷的多年镇压。多名政界人士和活动人士被判处徒刑，其中许多人在缺席的情况下被判刑；数百人逃往国外。政府否认迫害反对派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;林金亚不是反对运动中的重要成员。据警方和泰国政府透露，尚未确定其谋杀动机。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="厄克拉克·帕恩诺伊（Ekalak Paenoi），一名涉嫌谋杀已解散的柬埔寨民族救援党（CNRP）74岁的前政客林金亚的嫌疑人抵达泰国。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SCQASQWMIJNZ3JP7UKDVFMAVP4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;厄克拉克·帕恩诺伊（Ekalak Paenoi），一名涉嫌谋杀已解散的柬埔寨民族救援党（CNRP）74岁的前政客林金亚的嫌疑人，在从柬埔寨被移交给泰国当局后被警察押送抵达泰国，地点：泰国首都曼谷，2025年1月11日。Reuters/查利尼·提拉萨帕&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="厄克拉克·帕恩诺伊（Ekalak Paenoi），一名涉嫌谋杀已解散的柬埔寨民族救援党（CNRP）74岁的前政客林金亚的嫌疑人抵达泰国。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NXDMFYSU6VOBLKOAIGVPDKITAE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;厄克拉克·帕恩诺伊（Ekalak Paenoi），一名涉嫌谋杀已解散的柬埔寨民族救援党（CNRP）74岁的前政客林金亚的嫌疑人，在从柬埔寨被移交给泰国当局后被警察押送抵达泰国，地点：泰国首都曼谷，2025年1月11日。Reuters/查利尼·提拉萨帕&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="厄克拉克·帕恩诺伊（Ekalak Paenoi），一名涉嫌谋杀已解散的柬埔寨民族救援党（CNRP）74岁的前政客林金亚的嫌疑人抵达泰国。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NDE4L74Q3RLP3JTDA74EECQ7XI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;厄克拉克·帕恩诺伊（Ekalak Paenoi），一名涉嫌谋杀已解散的柬埔寨民族救援党（CNRP）74岁的前政客林金亚的嫌疑人，在从柬埔寨被移交给泰国当局后被警察押送抵达泰国，地点：泰国首都曼谷，2025年1月11日。Reuters/查利尼·提拉萨帕&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="厄克拉克·帕恩诺伊（Ekalak Paenoi），一名涉嫌谋杀已解散的柬埔寨民族救援党（CNRP）74岁的前政客林金亚的嫌疑人抵达泰国。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JZ4KJX556RJT3FVQZFCLKS5HSU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一辆由厄克拉克·帕恩诺伊（Ekalak Paenoi）乘坐，一名涉嫌谋杀已解散的柬埔寨民族救援党（CNRP）74岁的前政客林金亚嫌疑人的车辆，在从柬埔寨被移交给泰国当局后，被警察押送抵达泰国，地点：泰国首都曼谷，2025年1月11日。Reuters/查利尼·提拉萨帕&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="柬埔寨前反对派议员林金亚在泰国首都清迈被枪杀的现场。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JYHZ7L7SMZLHXFWNNGI2IQGT64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;柬埔寨前反对派议员林金亚被枪杀的现场。地点：泰国首都曼谷，2025年1月8日。Blood stains the ground，Reuters/查利尼·提拉萨帕（文件照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 10:17:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/suspected-killer-former-cambodia-lawmaker-sent-thailand-2025-01-11/</guid></item><item><title>独家：消息人士称，西方国家警告叙利亚政府军中存在外国战斗分子</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/western-powers-warn-syria-over-foreign-jihadists-army-sources-say-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国、法国和德国的外交使节向叙利亚新任伊斯兰主义统治者警告称，任命外籍圣战士担任高级军事职务是对国家安全构成的担忧，并且对他们在寻求与外国国家建立关系时的形象不利，知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的警告是西方努力促使叙利亚新领导层重新考虑这一决定的一部分。这一警告是在12月26日美国外交使节丹尼尔·鲁宾斯坦与叙利亚实际上的统治者艾哈迈德·阿卜杜勒-拉赫曼·沙拉阿在大马士革总统宫举行会议时传达的，美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些任命不会帮助他们在美国提高声誉。”这位官员指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月3日，法国外交部长让-诺埃尔·巴罗特和德国外交部长安娜娜·贝伯克在与沙拉阿会面时也提到了外国武装人员加入军队的问题，知情人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社12月30日报道称，叙利亚方面任命了一些外籍伊斯兰主义战士，外交使节们对此的评论此前未有报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙拉阿的武装组织“沙姆解放之海”（Hay'at Tahrir al-Sham，HTS）于12月8日发动攻势，迫使前总统巴沙尔·阿萨德下台，之后组建了新政府，解散了阿萨德时期的军队，并着手重新组织武装力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年晚些时候，“沙姆解放之海”及其盟友任命了近50名军事人员，其中包括至少6名外国战士，其中有中国和中亚的维吾尔族人、一名土耳其公民、一名埃及人和一名约旦人，路透社此前报道指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中，三人晋升为少将，至少有三人晋升为上校，一位叙利亚军事官员如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“沙姆解放之海”及其盟友中有数百名外籍战士，在叙利亚13年的内战期间前往当地，许多是激进主义伊斯兰教的追随者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国首都普遍认为，外籍战士是重要的安全威胁，因为他们担心某些人经过国外的训练后可能在回国时发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新叙利亚政府官员表示，外国战士为推翻阿萨德付出了代价，未来可能会在叙利亚有一席之地，并补充说他们可能被授予叙利亚国籍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚国防部未对评论请求作出回应，德国外交部也未发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院发言人表示，华盛顿方面正就过渡管理机构与大马士革方面进行持续对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“讨论总体具有建设性，涵盖了国内和国际广泛议题，”该发言人说，并补充道关于反恐事务方面已经取得实质性进展，包括针对ISIS。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在战争期间，一些外国战士在叙利亚组建了自己武装力量，而另一些则加入了伊拉克与叙利亚境内的极端组织伊斯兰国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些极端主义武装分子加入到“沙姆解放之海”，该组织与基地组织及伊斯兰国断绝关系，并在与这些组织战斗中扮演了重要角色，最终在与埃尔萨德政权的闪电战中发挥了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国、欧洲和阿拉伯海湾国家与新政府接触，试图推动其实施包容性政治过渡，同时寻求在反恐和限制伊朗影响力方面开展合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他们对如何管理这些叛乱者转型为统治者持谨慎态度，并存在疑问，他们是否能够团结各方，使其在叙利亚的新发展方向上达成一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员及西方人士表示，大马士革解释称，由于无法简单地将这些外籍战士送回家或送往他国，这些国家可能遭受迫害，因此最好将他们留在叙利亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该美国官员补充说明，当局还解释说，这些人在叙利亚为推翻阿萨德政权付出了努力，有些人已在叙利亚停留超过10年，已经融入了社会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，来自美国、欧洲及阿拉伯国家，特别是埃及和约旦，反对这些任命，因为他们怀疑这些做法可能向跨国的极端主义分子发出支持信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中，副将一职被任命给包括约旦公民阿卜杜勒·拉赫曼·侯赛因·哈利布和一名中国维吾尔族激进分子阿卜杜拉齐兹·达尔维德库达贝迪，后者被称为扎伊德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扎伊德指挥着“东突厥斯坦伊斯兰运动”在叙利亚的部队，该组织谋求在新疆部分地区建立独立国家。中华人民共和国将其列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外被任命的还有埃及激进分子阿拉·穆罕默德·阿卜杜勒巴奎，他在2013年逃离埃及，于2016年在埃及缺席审判中被判终身监禁，原因是对恐怖主义的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据埃及安全部门人士说，他是埃及基地组织“安纳拉夫阵线”的领导人，是与其他基地组织关联组织的主要联络人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关注叙利亚的外交官和分析师称，新统治者面临平衡各方利益和需求的挑战，这包括外国人和西方及阿拉伯国家的需求，后者的支持对叙利亚重建至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿近东政策研究所高级研究员阿龙·泽林说，大马士革的理由是这些外籍战士可信赖且忠诚，他们在推翻阿萨德的过程中做出了贡献，有些人已在叙利亚停留超过10年，并已成为社会的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽林说：“这种安排或许对所有人都是一种但可能的中间道路，希望它不会导致境外产生任何问题，但这也会让这些人成为叙利亚社会的一员。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“但我想，这也会带来一些当地和全球范围内的风险。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="凯莱德营，是‘沙姆解放之海’（HTS）的一部分，在大马士革举行军事游行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CWDUJWKMKJKDDOVOOTCXZIUMVI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
凯莱德营，是‘沙姆解放之海’（HTS）的一部分，在叙利亚巴沙尔·阿萨德被推翻后，于大马士革举行军事游行。（2024年12月27日，路透社/杨曼·阿尔沙亚尔/资料照片）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="凯莱德营，是‘沙姆解放之海’（HTS）的一部分，在大马士革举行军事游行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I54BJKW525PKNKHUACUCA57OO4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
凯莱德营，是‘沙姆解放之海’（HTS）的一部分，在叙利亚巴沙尔·阿萨德被推翻后，于大马士革举行军事游行。（2024年12月27日，路透社/阿默尔·阿布达拉·达尔什/资料照片）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="凯莱德营，是‘沙姆解放之海’（HTS）的一部分，在大马士革举行军事游行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YV5JV2GPBFM5NHIUUVKLOXVHXQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
凯莱德营，是‘沙姆解放之海’（HTS）的一部分，在叙利亚巴沙尔·阿萨德被推翻后，于大马士革举行军事游行。（2024年12月27日，路透社/阿默尔·阿布达拉·达尔什/资料照片）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="卡塔尔国务卿穆罕默德·本·阿卜杜勒阿齐兹·阿勒哈利菲访问大马士革" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDBAS2SVHZJWBE5N6FYSUEBEWI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
叙利亚实际上的领导人艾哈迈德·阿卜杜勒-拉赫曼·沙拉阿，在卡塔尔国务卿穆罕默德·本·阿卜杜勒阿齐兹·阿勒哈利菲访问大马士革当日，大马士革（2024年12月23日，路透社/阿玛尔·阿瓦德/资料照片）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 17:20:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/western-powers-warn-syria-over-foreign-jihadists-army-sources-say-2025-01-10/</guid></item><item><title>拜登和泽连斯基讨论美国对乌克兰的支持、制裁及防空系统事宜</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-spoke-ukraines-zelenskiy-friday-white-house-says-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在周五讨论了美国对乌克兰的支持、美国对俄罗斯的新制裁以及增强乌克兰空中防御的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基在社交媒体上发文感谢拜登对乌克兰的支持，特别是在这场已经持续近三年的俄乌战争中，并赞扬美国在团结国际社会方面发挥的关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基表示，拜登与他讨论了美国对俄罗斯能源部门的新制裁，称这有助于为俄罗斯总统弗拉基米尔·普京提供战争经费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他必须感受到战争的成本，看到这些成本直接反映在他的口袋中。”他写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基指出，拜登与他讨论了继续加强乌克兰空中防御的必要性，以保护乌克兰城市和村庄免受俄罗斯的恐怖攻击——每日的导弹和无人机袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国提供的爱国者防空导弹已经证明了其有效性，我们必须继续增强这一能力。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="北约成立75周年峰会，华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZE36RJHKMJP4ZAUVWMVWJZIPBU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登和乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基出席北约成立75周年峰会双边会晤。地点：美国华盛顿，2024年7月11日。路透社/李亚丽（Leah Millis）/资料照片&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 20:24:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-spoke-ukraines-zelenskiy-friday-white-house-says-2025-01-10/</guid></item><item><title>悉尼犹太会堂被涂上反Semitic涂鸦，最新一起针对澳大利亚犹太人的袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/sydney-synagogue-sprayed-with-antisemitic-graffiti-latest-attack-australian-jews-2025-01-11/</link><description>&lt;p&gt;悉尼的一处犹太会堂被涂上了反犹太主义标记，警方周六宣布。这起事件发生在新南威尔士州首府墨尔本另一处犹太会堂受反犹破坏的次日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去一年里，澳大利亚频繁发生反犹事件，包括悉尼建筑物和车辆上的涂鸦，以及墨尔本一处犹太会堂的纵火案，警方称该纵火案为恐怖袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最新事件中，警方表示，周六早上收到消息，位于内城区纽镇的一处犹太会堂遭到涂鸦破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;悉尼东部有一所房子也遭到反犹标记破坏，警方表示，他们还正在调查摩利水湾地区一街道海报上的冒犯性言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，警方成立了一个特别工作组，调查周五凌晨在奥拉瓦地区对南部悉尼犹太会堂的袭击事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞周五表示：“这样的犯罪行为没有立足之地，不会存在于我们这种开明多元文化的社会中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年10月哈马斯袭击以色列以来，澳大利亚的反犹和反伊斯兰主义事件有所增加。以色列随后对加沙发动了战争。一些犹太组织表示，政府的应对措施不够充分。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:15:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/sydney-synagogue-sprayed-with-antisemitic-graffiti-latest-attack-australian-jews-2025-01-11/</guid></item><item><title>巴西称委内瑞拉政府下令暂时关闭共享边境</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/brazil-venezuela-border-be-closed-through-jan-13-brazil-govt-says-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;巴西政府于周五宣布，委内瑞拉邻国已下令暂时关闭两国边境，此消息发布在委内瑞拉新总统任期就职的几小时后。此前，委内瑞拉因几个月的选举争议，导致总统职位空悬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西外交部在一份声明中指出，边境关闭将一直持续到下周一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉信息部暂未就此事作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西总统路易斯·因纳乔·卢拉·达席尔瓦承认马杜罗为去年七月争议选举的胜者，左翼领导人马杜罗周五未对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，巴西政府派遣了其派驻委内瑞拉的特使，大使格利瓦尼亚·玛丽亚·德·奥利维拉，参加马杜罗的就职典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西外交部还表示，其驻委内瑞拉领事官员将在边境关闭期间协助遇到紧急情况的巴西公民。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 22:45:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/brazil-venezuela-border-be-closed-through-jan-13-brazil-govt-says-2025-01-10/</guid></item><item><title>泽连斯基：对俄罗斯石油实施的制裁显著影响莫斯科的战争融资</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-sanctions-russian-oil-significantly-affect-moscows-war-financing-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基周五欢迎针对俄罗斯石油产业及其所谓影子船队的新美国制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些措施严重打击了俄罗斯战争机器的金融基础，并扰乱其整个供应链体系。”他在X平台上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;稍后，泽连斯基在他的X账户上表达了对英国对俄罗斯石油公司实施制裁的感谢，称“伦敦再次对(俄罗斯总统弗拉基米尔·)普京资助侵略的能力造成了重大打击”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们高度重视英国继续阻碍俄罗斯影子船队运营的努力，这些运营仍是其石油贸易关键组成部分。”他在声明中写道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰国防联络小组会议在拉姆施泰因空军基地举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4GZB53W77NM45BLSCX5CSEACQM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌克兰总统泽连斯基出席在德国拉姆施泰因空军基地举行的乌克兰国防联络小组会议。新华社发（雷伊·贝克摄 资料照片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 21:15:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-sanctions-russian-oil-significantly-affect-moscows-war-financing-2025-01-10/</guid></item><item><title>拜登为来自委内瑞拉、萨尔瓦多、乌克兰和苏丹的90万名移民延长遣返暂缓措施</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-extends-deportation-relief-900000-immigrants-venezuela-el-salvador-ukraine-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国乔·拜登政府于周五重启为来自委内瑞拉、萨尔瓦多、乌克兰和苏丹的约90万名移民提供的免遣返保护，此举推迟了当选总统唐纳德·特朗普尝试废除这些保护措施的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国土安全部（DHS）延长了这些国家移民的临时保护状态（TPS）登记期限，为期18个月，为他们提供免遣返的暂缓期及工作许可，此举旨在保护他们免受遣返。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登，作为民主党人，自2021年上任以来大幅增加了有资格获得TPS的移民数量。这一状态可供因遭遇自然灾害、武装冲突或其他特殊事件而受困的人员申请，现惠及来自17个国家的超100万名移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普，将于2025年1月20日重返白宫的共和党人，在其2017年至2021年的任期中曾试图结束大部分TPS登记，但遇美国法院阻挠。特朗普此前提出了大规模移民打击计划，并再次预计会试图废除大部分TPS保护措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的过渡团队并未立即对此评论作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府此次举动并未满足支持者和一些民主党人的全面需求，他们呼吁扩大TPS覆盖范围，涵盖更多近期抵达并来自其他国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国FWD.us倡导团体总裁托德·舒尔特表示，延长这些规定将允许数百万人继续“为社区作出贡献，维持家庭和促进经济发展”，但他也敦促拜登扩大TPS范围至尼加拉瓜等其他国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约60万名委内瑞拉人有资格获得TPS，这是该项目中人数最多的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年，首次有资格获得STS的委内瑞拉人，拜登政府援引委内瑞拉在尼古拉斯·马杜罗总统治下政治和经济不稳定导致的高犯罪率作为理由，理由是在周五宣誓连任第三任期。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国总统乔·拜登出席关于洛杉矶地区野火联邦应对情况的简报会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HMQLDK5EDZIO5GZKYIBSQIJKM4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月10日，美国华盛顿白宫椭圆形办公室，美国总统乔·拜登在关于洛杉矶地区野火联邦应对情况的简报会上回答记者提问。图片来源：路透社/伊丽莎白·弗兰兹&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 20:23:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-extends-deportation-relief-900000-immigrants-venezuela-el-salvador-ukraine-2025-01-10/</guid></item><item><title>加拿大外长不会竞选接替特鲁多，理由是美国关税威胁</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-foreign-minister-joly-not-run-liberal-leadership-source-says-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;加拿大外交部长梅兰妮·乔利周五宣布，她不会参加替代总理贾斯汀·特鲁多的角逐，表示她希望通过专注于美国加征关税可能带来的威胁来履行其职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔利是继财政部长多米尼克·勒布兰之后，第二位因公务职责原因决定不参与角逐该执政自由党新领袖的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“确切地说，我不能两者兼顾，”乔利在会前对记者说，该会是为了讨论如果当选总统唐纳德·特朗普实施关税威胁，采取报复措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我的职责是确保我们做好准备，应对他可能实施关税的情况，而这正是我决定不参加竞选的原因，”她补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特鲁多因党内部纷争数月，选情不佳，已于本周一宣布一旦党选定新领袖后将辞职。新领袖的当选预计将在3月9日揭晓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《环球邮报》援引消息人士报道称，前财政部长克莉斯蒂娅·弗里兰和前加拿大央行行长可能很快宣布参加竞选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民调显示，无论谁胜出，新首相不出任多长时间，鉴于过去九年执政期间自由党在民调中远远落后正式反对党保守党，下届选举很可能发生在五月期间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正在考虑参加竞选的内阁成员还包括创新部长菲利普-弗雷德里克·桑帕约、交通部长安妮塔·安德南和自然资源部长乔纳森·威利森。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大外交部长梅兰妮·乔利在渥太华议会大厦的党团会议间歇返回会场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NHNT37LK3VLBROEHEV4LJHNPDU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月8日，加拿大渥太华议会大厦，加拿大外交部长梅兰妮·乔利在党团会议间歇返回会场。新华社发（特鲁多照片档案图片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 14:57:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-foreign-minister-joly-not-run-liberal-leadership-source-says-2025-01-10/</guid></item><item><title>洛杉矶消防员在强风减弱后取得进展——目前</title><link>https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-wildfires-rage-third-night-death-toll-rises-10-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;消防员终于在洛杉矶东部和西部的两大主要野火上取得了控制权，数日以来盛行的强风终于减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自周二以来，洛杉矶县已有15起同时爆发的野火摧毁了各小区，导致至少11人死亡，1万个结构遭受损害或破坏。官方预计，在条件允许的情况下，消防员进行逐户搜索时伤亡人数及受损结构数量还将增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于数千人流离失所，烟雾浓重，迫使美国官方宣布进入公共卫生紧急状态，消防员报告称，西部城郊的帕利塞德野火和东部山区的伊森野火取得了一定进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管数千名消防员从空中和地面全力扑救，两大野火长期间歇性失控燃烧，截至周五，帕利塞德野火的火场控制率已从零提升至8%，而伊森野火的火场控制率提升至3%，此前Cal Fire将两场野火的火场控制率均定为零。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总的来说，这两场大火合并已吞噬了约35,000英亩（约14,100公顷）的土地，相当于54平方英里，是曼哈顿占地面积的2.5倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约15.3万人仍处于疏散令下，另有16.7万人面临疏散警告；洛杉矶县治安官罗伯特·卢娜表示，所有疏散区域均至少设有一项宵禁令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七个邻近州、联邦政府和加拿大已紧急提供援助，增援空中团队以水和防火剂扑救火势，并派地面工作组使用手工工具和水龙带灭火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶县消防局局长安东尼·马龙内表示，在资源增加后，该地区的情况比本周初大大改善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气象局预计，周末期间空气质量将得到改善，持续的风速减为约每小时20英里（32公里/小时），阵风在每小时35英里至50英里，此次阵风的强度低于近期每小时80英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气象学家艾莉森·桑特雷利利表示，尽管情况仍然十分严峻，风速减缓应有助灭火工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管预测周一还将发布红旗警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对近1000万人的心理影响尚未评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕利塞德区居民在回看他们的受损社区时，被烈焰焚烧的废墟和损毁的车辆吓到，浓烟仍然弥漫在空气中。44岁的凯莉·弗斯特表示，她的家曾经深受人们喜爱，在灰尘遗迹中仅能见到烟冒出，邻居家的房子上方同样有水雾喷洒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16岁的女儿艾达表示，她试图进入毁坏的家中，但很快就感到不适，她说，“太难了，是十分艰难的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在里克·麦基格的帕利塞德社区内，只剩六户家庭的房屋幸免于难，原本站在马瑟庄园的仅有圣母玛丽亚雕像幸存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“除雕像外，一切均化为灰烬和瓦砾。”现年61岁的麦基格是一名商业地产经纪人，在其家中育有三个孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五上午，成千上万的人涌入帕萨迪纳玫瑰碗附近的一个停车场，领取捐赠的衣物、尿布和瓶装水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;63岁的邓西德·奥斯说，她想回到废墟中交还毁坏的家看看是否有什么是可抢救的，但官员们出于安全考虑阻止了她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“至少可以告别直到我们开始重建，我将让上帝牵引我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多阿特丹居民表示，担心政府资源会倾泻到更富裕的地区，而保险公司也有可能低估那些无力挑战赔偿拒绝的业主们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了失去家园的人之外，数十万人仍失去电力供应，数百万人口的空气质量受到恶化撞击，野火释放出金属、塑料及其他合成材料的痕迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私人预报机构AccuWeather估计，这起火灾和经济损失可能高达1350亿至1500亿美元，预示着修复历程将漫长且艰难，房主保险费用也将激增。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加州保险专员里卡多·拉拉呼吁保险公司暂停房屋业主在野火爆发前应续期和取消的保单，并延长付款宽限期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统乔·拜登上声明将野火定性为重大灾难，并表示美国政府将为接下来六个月内全部恢复工作提供全额补偿。在与洛杉矶市长凯伦·巴斯和加州州长加文·纽森的通话中，他重申了提供资源来应对火灾和重建的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在椭圆形办公室简报会上说：“这远未结束，即使所有火灾都熄灭了，它也将开始一个新的阶段，我们将长期予以援助。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="帕利塞德野火在洛杉矶太平洋帕利塞德社区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OYY6PPMVXJLLDFV37O3Y3ZCFII.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防部门在加利福尼亚洛杉矶太平洋帕利塞德社区的帕利塞德火场切断供水，防止泄漏。2025年1月10日，路透社/大卫·莱迪。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IGZFSPJNVJKP5DAD7PA7DUIBVQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被帕利塞德火场损毁的咖啡馆和比萨店残骸，位于加利福尼亚洛杉矶太平洋帕利塞德社区。2025年1月10日，路透社/迈克· Blake。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="阿特丹野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WCU7HIG6Q5LGXEL7Y5XSJ2TXUY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防人员在加利福尼亚的阿特丹地区安妮海特山脉附近扑灭火源的现场照片。2025年1月10日，路透社/马里奥·安苏尼。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5323DH5CZBNM7CMSY3CTEFSML4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被帕利塞德火场损毁的车辆，位于加利福尼亚洛杉矶太平洋帕利塞德社区。2025年1月10日，路透社/迈克·布莱克。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B2D6N5XR6RP7BDWLQSC6BAQJK4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被帕利塞德火场损毁房屋残骸，靠近学校的阿特丹太平洋帕利塞德社区，2025年1月10日，路透社/迈克·布莱克。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TCX6HZEU3NPILIMQTOUPXX4MQQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在洛杉矶太平洋帕利塞德社区，消防人员用水龙灭火。2025年1月10日，路透社/迈克·布莱克。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OYOCTKNURJK2XC2GTJC2XIJWZM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在加利福尼亚的阿特丹期间，大火在阿纳海姆国家森林近米尔威尔逊山脉区域燃烧时，强风使得明火在风力助长下蔓延，路透社/林哥·朱伊福。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶的帕利塞德大火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BBIK4OC7XRLYDMLRTGL2K5D32E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;国际空间站捕捉的洛杉矶帕利塞德大火。2025年1月9日，亚历山大·哥布诺夫/俄罗斯联邦航天局/路透社。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="阿特丹蒂肯波特山野火燃烧" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HYOWETHJ6RIGHOOUWGFSZD6J5Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;华盛顿时间2025年1月9日，在阿特丹埃尔森特约火灾中，强风使消防队员在安纳海姆国家森林米尔威尔逊附近扑灭明火时遭受考验，现场照片为路透社/林哥·朱伊福。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="阿特丹蒂肯波特山野火燃烧" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ALZC3EICIRNV5J3ROLSWEZGB5A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;华盛顿时间2025年1月9日，在埃尔森特约火灾中，消防队员在安纳海姆国家森林米尔威尔逊附近在洛杉矶地区野火肆虐时灭火，现场照片为路透社/林哥·朱伊福。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="阿特丹蒂肯波特山野火燃烧" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DZTTSBWUABL4LN5RMP2IENITMY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;华盛顿时间2025年1月9日，在埃尔森特约火灾中，在安纳海姆国家森林的米尔威尔逊附近，强风使消防队员在洛杉矶地区野火肆虐时扑灭明火，现场照片为路透社/林哥·朱伊福/文件照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="蒂肯波特莫雷纳蒂克大火燃烧" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSTECK4UTZKYPFLIKLWKXKF6WI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;华盛顿时间2025年1月9日，在埃尔森特约火灾中，在洛杉矶地区野火肆虐，米尔威尔逊山脉附近的安纳海姆国家森林内，消防队员正在工作灭火树线，现场照片为路透社/林哥·朱伊福。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="阿特丹蒂肯波特山大火燃烧" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7CI4UYFNFZNWZKNJL3XQV5KEZU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;华盛顿时间2025年1月9日，在赛车风灾中，人们在EP塔附近的安纳海姆国家森林灭火区灭火，现场照片为路透社/林哥·朱伊福。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 12:20:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-wildfires-rage-third-night-death-toll-rises-10-2025-01-10/</guid></item><item><title>美国众议院投票决定因以色列问题制裁国际刑事法院</title><link>https://www.reuters.com/world/us-house-votes-sanction-international-criminal-court-over-israel-2025-01-09/</link><description>&lt;p&gt;美国众议院周四投票通过对国际刑事法院的制裁，抗议该法院对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡及其前国防部长发出的逮捕令，与以色列在加沙地区的军事行动有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项名为“非法法院反制法案”的投票结果为243票支持，140票反对。法案内容制裁任何调查、逮捕、拘留或起诉美国公民或其盟国公民（包括以色列，这些公民并非法院成员）的外国人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;45名民主党众议员与198名共和党众议员支持该法案，无人反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国通过这项法律是因为一个跳梁小丑法院试图逮捕我们伟大盟友以色列的总理。”共和党众议事务委员会主席布赖恩·马斯特在众议院投票前的演讲中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院的投票结果显示了总统特朗普当选后的共和党议员对以色列政府的强大支持，目前他们掌控了国会两院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院表示对这项法案予以关注，并警告这将剥夺行为暴行受害者的正义与希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该法庭强烈谴责所有意图威胁法庭及其官员，削弱其司法独立性及使命，剥夺全球数百万暴行受害者正义与希望的一切行动。”该法庭在发给路透社的一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的第一届政府于2020年对国际刑事法院实施制裁，以回应对该法院就阿富汗战争罪调查所做努力的反应，包括揭露出美国公民参与虐待行为的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府解除了这些制裁，不过国务卿安东尼·布林肯曾在今年5月表示，愿意与国会合作，潜在对要求为以色列领导人发出逮捕令的检察官施加新的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五年前，当时的国际刑事法院检察官法图·本苏达及其他员工的信用卡和银行账户被冻结，美国的旅行也被阻碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院观察人士称，新的制裁措施能够针对帮助该法庭工作的个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项法案也非常宽泛，因为任何为该法庭任何案件提供支持的人都会暴露在制裁之下，”克利夫兰州立大学国际法专家米兰娜·斯特里奥告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月，国际刑事法院院长、法官富美子·岸告知该法庭125会员国，这些措施会迅速削弱法庭在所有情况和案件中的运作，并危及其存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将于1月20日宣誓就任第二任美国总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新上任的参议院共和党多数领袖乔恩·瑟恩承诺会在其会场迅速考虑这项制裁法案，以便特朗普在上任后不久就可以签署成法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院是常设法庭，可就成员国家或其国民涉及的战争罪、反人类罪、种族灭绝罪和侵略罪进行起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院表示，向以色列官员发出逮捕令的决定与其在所有案件中的处理方式一致，基于检察官的评估认为有足够的证据推进调查，以及认为应立即寻求逮捕令以防止犯罪继续发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自国际刑事法院为内塔尼亚胡及其前任国防部长约亚夫·加兰特发出逮捕令以来，共和党议员一直在抨击国际刑事法院，指责他们犯有战争罪和危害人类罪，在这场持续15个月的加沙冲突期间，以色列否认这些指控。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="国际刑事法院建筑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NAVFKPOMXBPQFKLXU7QOVDSEUA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;荷兰海牙，2019年1月16日。路透社/皮罗什卡·范德乌夫/文件照。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 19:45:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-house-votes-sanction-international-criminal-court-over-israel-2025-01-09/</guid></item></channel></rss>