<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 08 Nov 2024 11:26:37 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>菲律宾总统签署新法律以捍卫南中国海权益与主权</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippine-president-signs-new-laws-assert-south-china-sea-rights-sovereignty-2024-11-08/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾总统费迪南德·马拉若·马科斯于周五签署两项法律，旨在加强该国的海洋权益主张并巩固其领土完整，同时南中国海争议区域与中国紧张关系持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《领海区域法案》和《岛链海域航线法案》将界定菲律宾的海洋权益，并设定指定的海域和空域航线，以在国际法框架下强化主权和海洋权益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马科斯对此表示，这两项法律体现了菲律宾维护基于国际规则秩序的坚定承诺，并保护其在专属经济区内和平开发利用自然资源的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的人民，尤其是渔民，应该能够自由地追求他们的生计，不受不确定性和骚扰的困扰。”马科斯说，“我们必须能够开发海底的矿物和能源资源。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项措施旨在帮助菲律宾作为美国盟友监测和防范潜在的侵犯，但人们对这些法律将如何执行，以及其是否会影响中国在菲律宾专属经济区的活动仍存有疑问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国声称对南中国海几乎享有全部主权，通过庞大的海警船队进行主张，其部分邻国指控中国海警船队有加剧紧张局势的侵略行为，并试图扰乱其他国家专属经济区内的能源和渔业活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《领海区域法案》的主要起草人之一、参议员弗朗西斯·托连蒂诺表示，他并不预期新法律实施后菲律宾专属经济区内的紧张局势会立即得到缓解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国不会承认这些，但国际社会的认可将加强我们的立场。”托连蒂诺在新闻发布会上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾马尼拉的中国大使馆未立即回应关于新法律和参议员言论的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;托连蒂诺还表示，这些法律将强化2016年关于南中国海的仲裁裁决，该裁决宣布中国广泛的主权主张在国际法上没有依据。中国在此问题上拒绝了2016年的裁决。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="东盟峰会现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5HZZVQILKBNLLLYAWWMBRFOBVI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;菲律宾总统费迪南德·马拉若·马科斯·JR（Bongbong）参加在老挝万象举行的第十二届东盟-美国峰会，时间：2024年10月11日，万象国家会议中心。图片来源：REUTERS/阿提·佩拉翁万塔，资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 05:20:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippine-president-signs-new-laws-assert-south-china-sea-rights-sovereignty-2024-11-08/</guid></item><item><title>中国大使称贸易战没有赢家，随着美国隔阂加剧</title><link>https://www.reuters.com/world/no-winners-trade-industrial-wars-chinas-ambassador-us-says-2024-11-08/</link><description>&lt;p&gt;中美双方在关税或贸易战、科学与技术竞争或产业竞争中都没有赢家，中国驻美国大使谢锋表示，随着唐纳德·特朗普赢得美国总统选举，中美再次陷入敌对态势的可能性增加。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谢锋表示，两国之间的分歧应成为交流和相互学习的动力，而不仅是“拒绝和对抗的借口”，各自的成功是对方的机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周四，在由美中工商协会在上海举办的晚餐会上，谢锋未直接提及美国大选或特朗普，特朗普曾对数以十亿计的中国商品施加关税，在2020年1月达成休战协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019年，中国经济经调整后增长6.0%，为近30年来最弱，受到与美国的贸易战拖累。自那以后，经济进一步下滑，中国政府目标是在2024年实现5.0%左右的温和增长，如果特朗普在2021年1月上台后中美又出现贸易摩擦，这将使中国处境不利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;共和党扬言要对美国对华商品进口征收总关税率从特朗普第一任期的7.5%至25%提高至60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谢锋提醒美国注意美国公司在中国的存在，他表示，麦当劳公司过去一年新开的门店中有约六成在中国，上海是世界上唯一拥有超过1000家星巴克门店的大型城市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“互惠互利合作的成功案例越多越好，”谢锋说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“中美可以通过合作实现很多伟大的事情，合作清单应该越来越长。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但谢锋表示，任何试图遏制或遏制中国的努力只会“碰壁”。分析师认为，中国如果出现新的贸易战，将随时做好反击的准备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“即便中美关系出现不太可能的突然缓和，北京仍将优先考虑自给自足和经济安全，”北京智库Trivium China的高级分析师乔·马兹尔（Joe Mazur）说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果开征关税，我们可能会看到中国方采取相当强硬的报复措施。这里的计算可能是，友好相处并没有给中国带来什么好处，而强力反击可能会让美国重新考虑经济施压中国的可能性。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Capital Economics中国经济学负责人杰拉丁·埃文斯-普莱契（Julian Evans-Pritchard）周四在一份报告中写道：“我们估计，即使美国对从中国进口的商品征收60%的关税，对中国GDP的直接影响也将低于1%。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="谢锋，中国新任驻美国大使，在纽约杰弗里机场抵达" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SGLTL4SEFNOCJISZFML4DP6TK4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2023年5月23日，美国纽约市杰弗里机场，中国新任驻美国大使谢锋抵达后向媒体发表讲话。路透社/布兰登·麦德资（Brendan McDermid）摄，文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 06:33:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/no-winners-trade-industrial-wars-chinas-ambassador-us-says-2024-11-08/</guid></item><item><title>特朗普政府如何可能反而有助于中国和日本的市场</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/how-asias-markets-could-actually-benefit-trump-white-house-2024-11-08/</link><description>&lt;p&gt;亚洲乃至中国正在展现出令人意外的韧性，随着唐纳德·特朗普重返白宫，投资者认为该地区能够比欧洲更好地抵御关税压力。基金经理对这一地区的投资前景持乐观态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者指出，亚洲出口商和供应链能够更好地应对贸易紧张局势，中国正准备增强其国内需求，而印度的快速增长也颇具吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在该地区的金融中心，股市交易员们表示，市场几乎没有出现恐慌情绪。投资者们选择了工业和金融板块，这与欧洲汽车和可再生能源股票出现了大幅下跌的情况形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们看到，随着投资者投票巩固特朗普重返白宫的任期，市场逐渐回升。我们认为，投资者在选择工业和金融行业上表现得最为积极。”东京野村证券日本现金股票销售部门联合负责人金子信二表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“有几种不同的叙事并不一定需要完全遵循‘特朗普交易’思路。”他指出，日本未来可能会提高利率，而中国本周的一场政策会议预计将通过措施来刺激经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内人士称，从特朗普首次任期的投资指南来看，投资者们买入了美国股票，在此过程中，资金从香港流入标普500指数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，持有全球资产配置或者希望多元化投资的投资者们仍旧坚持亚洲市场的投资策略。这些策略在10月略微回调后继续保持稳定，特别是除印度之外的市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在这种环境下，由于美元资本成本不太可能大幅下降，人们可能会更偏好增长型股票。”鸿海资产管理香港区首席投资策略师彭健表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“所以印度将继续保持这一趋势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本汽车制造商股票的反弹、银行股和重型机械公司股票的飙升显示了投资者对这些行业的兴趣。这些股票对资本支出敏感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在越南，工业开发区业主贝卡梅克斯（IJC.HM）的股票因为期待企业扩大制造规模而飙升，而特朗普私人集团的合作伙伴肯巴城房地产开发（KBC.HM）的股票也触及了交易上限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普首次任期，中国的经济受到他激进贸易政策的冲击，经济增长和人民币汇率都受到了影响。这次，投资者表示对中国有更多预期，并认为中国已经做好了更好的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国现在在技术和军事上，以及金融上都更有准备来应对任何限制措施。”深圳龙太平洋资本管理有限公司董事长王忠才表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们更了解特朗普，而特朗普或许也会在和中国的竞争中更加谨慎，避免两败俱伤的结果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王忠才卖掉了中国汽车零部件出口商的股票，预计这些公司会受到关税的打击，但仍然坚持投资中国的房地产市场，相信中国政府无论在什么情况下都会出手相助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他投资者注意到，中国近年来减少了直接对美国出口商品的比例，从2000年初的20%下降到去年的15%。投资者预期，中国政府会通过刺激国内消费来应对贸易紧张局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“征收更高的关税将进一步增强中国对国内需求的依赖，这意味着政府会有更多的支持措施。”北京灵通生态资产管理有限公司董事长董宝智表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于中国不再发布及时的股票流通数据，摩根大通表示，截至10月，境外长期投资基金通过各种渠道购买了111亿美元的中国股票，主要是在月初。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人民币的贬值表明了一些资金流出，但中国政府可能会在本月出台一项大规模刺激计划，以限制这一现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的经济政策也可能为亚洲带来进一步的收益。法国巴黎银行中国多元资产投资负责人李蔚表示，特朗普的减税政策可能会通过提高需求来惠及中国公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他人表示，他的孤立主义外交政策可能会为中国留出改善与欧洲关系的空间，甚至在美国，如果特朗普显示出一些交易本能，中国可能会进一步改善与美国的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特朗普本质上是一个商人，”新加坡富腾基金资产管理公司投资策略负责人史蒂夫·斯蒂尔表示。“他知道自己在押注什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他知道，中国企业在全球一些高端行业中占有重要份额……中国似乎很好地应对了关税压力。他知道他不能将关税提高太多。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 07:04:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/how-asias-markets-could-actually-benefit-trump-white-house-2024-11-08/</guid></item><item><title>美元有望在动荡的一周中结束高位交易；关注中国全国人大会议</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-winds-down-after-volatile-week-china-npc-focus-2024-11-08/</link><description>&lt;p&gt;美元于周五再度走强，并有望在波动的一周中录得小幅上涨，市场正评估唐纳德·特朗普重返白宫后对美国经济和利率前景的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在亚洲市场交易结束前，中国全国人民代表大会常务委员会将结束为期五天的会议。投资者正密切关注会议中可能出台的刺激措施细节，这些措施可能支撑人民币和澳元等与人民币挂钩的货币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于交易员平掉了对特朗普当选总统后盈利的押注，美元在前一交易日失去了部分优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这促使英镑进一步远离心理重要的1.30美元关口，欧元则下跌0.17%至1.0782美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元本周预计将下跌0.3%，因德国——欧元区最大经济体——的政治危机加剧。德国总理奥拉夫·朔尔茨领导的脆弱联盟在周三晚些时候崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美联储在周四一如预期将利率下调25个基点，并暗示采用谨慎、耐心的态度应对进一步放宽政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“会议并未改变美联储仍走在降息路径上，12月再度降息的概率很大的看法，除非通胀和劳动力市场的数据意外上行。”瑞银资产管理公司的全球市场策略师克里·克雷格表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“然而，对于明年2025年的情况而言，潜在的贸易及税收政策将增加通胀前景的复杂性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普的胜利使联邦储备银行的利率路径变得模糊，因为市场普遍预期他提出的高额进口关税将引发通胀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交易员已根据选举结果缩减了对未来一年降息的押注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果即将上任的特朗普政府确实征收高额关税或其他通胀性政策，我们预计美联储基金利率可能在明年触底至4%，而不是3%。”威尔逊·方盛银行首席经济学家杰伊·布赖森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英镑兑美元在周三大幅下跌至约三个月来的低位后，最新报1.2970。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国央行在周三降低利率后，英镑兑美元上涨0.8%。由于预计通胀和经济增长将快于之前的预测，这种上涨趋势得以维持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元兑日元在周内基本保持不变，报152.86。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相较于一篮子货币，美元上涨0.1%至104.50，本周预计上涨约0.2%。美元周三由于“特朗普交易”的显著上升而上涨了1.53%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周关注的焦点是中国全国人民代表大会常务委员会会议的结果，会议预计将支撑中国资产免受特朗普第二任期可能带来的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当选总统威胁对美国进口中国的商品征收高达60%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在岸人民币兑美元最新报7.1476，离岸人民币兑美元下跌0.08%至7.1558。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为其人民币同类货币流动性代表的澳元下跌0.4%至0.6655，投资者等待更多来自中国的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，澳元本周预计上涨1.85%，为两年半以来最佳单周表现，受到风险情绪的提振。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新西兰元跌0.24%至0.6008，同样有望收涨约1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为我们有望从北京看到显著更多的财政和货币政策刺激，这可能会抵消部分贸易逆风。”景顺亚太区（除日本）全球市场策略师大卫·陈表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所有人的目光都集中在在中国全国人民代表大会常务委员会会议结束后，政策工具箱中可能出现的内容。”&lt;/p&gt;

![示意图显示美国美元纸币](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MXVJ3QUMGBK4RLPQHYM5NMAPUU.jpg)
&lt;i&gt;示意图显示美国美元纸币，摄于2022年7月17日。路透社/Dado Ruvic/示意图/文件照&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 01:05:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-winds-down-after-volatile-week-china-npc-focus-2024-11-08/</guid></item><item><title>未雨绸缪？中国如何应对特朗普二次冲击 scrambled？</title><link>https://www.reuters.com/world/ready-or-not-how-china-scrambled-counter-second-trump-shock-2024-11-08/</link><description>&lt;p&gt;八年之前，唐纳德·特朗普首次掌舵白宫，令中国政府感到不安。面对特朗普的关税措施和激进言论，中方采取了强硬回应，两国陷入长达数年的贸易战，关系跌至历史低点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本次特朗普回归，北京方面已作出充分准备，加深与盟友的关系、提升科技自主能力，并预留资金以应对经济的脆弱性。尽管中国也需要回应美国及其盟友的举措，专家认为，中国将着力于扩大中美盟友间的分歧，以降低紧张局势，促进达成缓解贸易摩擦影响的合作协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;负责国际关系的复旦大学教授赵明霄表示，中国不太可能重蹈上次特朗普政府时期的覆辙，当时中国对特朗普的关税举措反应非常强烈。赵明霄指出，中国国家主席习近平周四向特朗普发出的讯息强调了合作而非对抗，强调两个超级大国之间应保持稳定、健康和可持续的关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赵明霄认为，北京这次不会对特朗普的贸易政策做出过于强烈的反应，而是会保持冷静，尽力与特朗普团队沟通。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管中国现在对美国进口依赖度较低，但中国经济正面临严峻的房地产危机和不可持续的债务负担，增速已大幅放缓，相比之下，2016年时，中国经济增速为6.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普扬言要废除最惠国待遇，对进口商品加征关税，税率可能高达60%，远高于上任时的比例。复旦大学赵明霄认为，北京对此已经有所准备，但关税水平可能会低于竞选承诺的水平，以免大幅推高美国通货膨胀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种威胁已经让世界最大的出口国感到不安，因为中国每年向美国出口价值超过4000亿美元的商品，而且还有更多的零部件出口给美国人购买的产品。新加坡莱佛士国际研究学院的李明江认为，这意味着中国的经济可能需要更多刺激，而不仅仅是预期的1.4万亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了提振全球贸易，中国正在外交上积极作为，巩固同盟关系，修复与对手的关系，并在欧盟等困难的谈判中继续斡旋。上个月，中印结束了长达四年的军事僵局；八月，中日解决了福岛核电站放射性排污水争议；六月，中国总理李强访问了澳大利亚，这是七年来中国高层首次正式访问澳大利亚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，习近平和李强在10月23日分别参加了BRICS（金砖国家）和上海合作组织系列峰会，突显了中国与全球南美洲国家加深联系的决心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;复旦大学科尼格湾项目主编埃里克·奥兰德表示，特朗普第一次任期内并没有太多关注非洲、拉丁美洲和东南亚，这给中国提供了在这些市场大展拳脚的空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家认为，在欧洲，贸易战的紧张局势可能会因特朗普在乌克兰战争中的作用减弱和其经济政策而得到缓解，为北京提供了一个机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;香港 Baptist 大学的让-皮埃尔·卡贝斯坦认为，中国将继续与欧洲各国、英国、澳大利亚和甚至日本接触，不仅仅是为了在北欧国家和美国之间制造分歧，也是为了实现自身贸易平衡，向全球南方倾斜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上一次贸易战中，特朗普曾禁止向中国出口高科技产品，并制裁了包括中国最大芯片制造商中芯国际在内的多家公司，促使中国的科技行业逐渐转为自给自足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国投资公司(CIC)前董事总经理马文生表示，2018年特朗普对中国电信企业中兴进行的禁售零部件的操作是这一转变的一个重要因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随后，习近平敦促中国加强科技自给自足，推动中国在人工智能和航天等关键行业的发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据数据统计，八年前，中国仅有四个价值超过140万美元的政府采购项目，如今这一数字已增长到169个。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管取得了一些进展，但芯片制造商仍感受到压力。马文生表示，这些企业无法为全球客户提供产品，也无法接触到最新芯片。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾担任特朗普商务部官员的纳扎克·妮卡赫尔预计，特朗普会更加积极地推行出口管制政策，包括显著扩大实体名单，限制对名单上企业及其关联公司和商业伙伴的出口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马文生认为，这些限制措施将对美国扩大海外制裁产生持久影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我认为关键的一点是，在未来几年，中美科技竞争将是最关键的时期。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 06:03:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/ready-or-not-how-china-scrambled-counter-second-trump-shock-2024-11-08/</guid></item><item><title> Indonesian 帕 cheek 率先前往中国，开启多国访问之旅</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/indonesias-prabowo-heads-china-start-multi-country-trip-2024-11-08/</link><description>&lt;p&gt;印尼新任领导人普拉博沃·苏达莫多于周五启程前往中国，这是他就任总统后的首次国际访问，访问行程还包括美国、英国以及南美洲的国家，以出席亚太经济合作组织（APEC）和二十国集团（G20）峰会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普拉博沃在2月以第三次参选成功的身份当选总统。他表达了希望在国际舞台上发挥积极作用的意愿，这在他的当选总统期间访问了21个国家的过程中得到了体现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这表明，印尼在双边和多边会议中受到高度重视，并且其参与是必要的，以讨论重要议题，而不仅仅局限于经济问题，还有当前上升的地缘政治紧张局势，”他在飞往中国之前举行的新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我认为所有各方都在等待听闻印尼的立场和作用。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在任国防部长和特种部队指挥官的普拉博沃表示，在他担任总统期间，印尼将继续奉行其长期以来的非结盟外交政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于与中国举行的议程，普拉博沃的计划尚未明确，但他预计将与习近平主席会面。他将在华盛顿与美国总统乔·拜登会面，并表示有可能会晤当选总统唐纳德·特朗普。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他还计划与英国首相基尔·斯塔默会面，并可能访问中东地区的几个国家。他的办公室未提供任何会面的具体日期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次出访包括前往秘鲁参加亚太经济合作组织（APEC）峰会，以及前往巴西参加二十国集团（G20）峰会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印尼预计将进一步加强与美国和中国的合作伙伴关系，印尼国家秘书部长帕拉赛图·哈迪表示，他将讨论贸易、能源、住房和海洋产业等领域潜在的合作。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="印尼新任总统普拉博沃·苏达莫多在雅加达宣誓就任内阁部长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3F3JLBECT5MZTFLVLGVDU4O2XQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;印尼总统普拉博沃·苏达莫多在雅加达总统官邸宣誓就任新任部长，2024年10月21日。路透社/Willy Kurniawan/文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 04:26:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/indonesias-prabowo-heads-china-start-multi-country-trip-2024-11-08/</guid></item><item><title>特朗普之后，德国政治危机笼罩工商界</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/after-trump-german-political-crisis-engulfs-industry-2024-11-08/</link><description>&lt;p&gt;德国国内的政治危机正在进一步加深德国汽车、金融和能源行业的困境，这些行业正在面对一个日益敌对的世界，这主要是由于特朗普当选美国总统以及与中国贸易紧张局势的加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着执政联盟三党之间的多次纷争，尤其是关于如何挽救德国经济的问题，德国政府在近期解体，这导致德国正面临 months 的不确定性。德国经济是欧盟最大的经济体，其第二大银行Commerzbank寻求柏林方面的保护，以免被意大利竞争对手恶意收购，而汽车行业则希望德国能出台一项全国性的计划来提振大众汽车等制造商的业绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，政府已成为临时管理机构，因即将举行选举，其政策改革的能力受到削弱，从而将德国企业置于不利地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在全球危机和不确定性面前，我们需要明确性，”化学品公司赢创工业集团首席执行官Christian Kullmann表示，“通往新的选举之路必须尽可能快。”Kullmann还补充道，“美国或中国都不愿等待我们。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早前，美国前总统特朗普在总统选举中再次当选，引发了对美国可能对欧洲制造商征收关税以及与中国进一步紧张的担忧。美国的关税威胁有可能使德国依赖出口的经济在2027年和2028年萎缩约1.5%，德国经济研究所IW的报告显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在这些消息传开之后，德国总理奥拉夫·朔尔茨解除了财政部长克里斯蒂安·林德纳的职务，由于在支出和工业政策上的长期紧张局势最终爆发，这让情况变得更加复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着自由派政党失去了指导作用，结束了联盟的统治。美国大选加上林德纳的辞职，给德国带来了双重的不确定性。德国经济学家罗宾·维尼克林说，“现在是不确定性加倍。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三晚上举行的临时新闻发布会上，朔尔茨承诺将在下个月对养老金和移民等热门问题出台一系列措施，并作为“49点增长计划”的一部分。朔尔茨表示，“这包括为我们的工业立即采取的一些措施，目前我正在与公司、工会和行业组织讨论这个问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于反对派要求朔尔茨立即对政府投信任票并举行大选，没有议会多数支持，任何措施都可能不会实现。Commerzbank及其管理层也在寻求柏林方面的支持，以抵抗来自意大利联合信贷银行的收购威胁，可能会越来越紧迫地推进其计划并在柏林行动暂停时向其提出收购要约。劳工组织Verdi首席谈判代表Jan Duscheck表示，政府必须坚定地反对联合信贷银行的收购，这已经被柏林当局公开支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陷入困境的汽车行业一直是德国经济的重要支柱，但如今正遭受地缘政治变动的影响。相对于依赖政府补贴，柏林的政策混乱可能使这种支持难以实现。大众汽车因电动汽车的突然崛起而在德国陷入了困境，不久前要求职工减薪，并警告可能在87年的历史上首次关闭其在德国的工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据LSEG I/B/E/S的数据，德国公司第三季度的收益预计下降2.8%，落后于西班牙和英国的同行，而整个欧洲的收益预期则上升了超过8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朔尔茨本周表示，黑背景下他已承诺近期对工业出台一些救济措施，并在会见了包括大众汽车首席执行官奥利弗·布鲁姆在内的行业高管，讨论如何缓解局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些承诺很难兑现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在政治真空的影响下，原计划在今春重新上市能源公司Uniper的计划也蒙上了一层阴影。当时的紧急救援发布时间表现在可能会被原计划将于3月进行的突然选举所掩盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在德国普遍悲观的情绪下，许多人仍抱有一丝希望。经济学家路德维克·苏布拉兰是德国最大公司安联的一名经济学家，他将这一关键时刻描述为德国复兴的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对于德国来说，这是一个退缩到卓越的时刻，但这究竟是不是一个转折点？”苏布拉兰质问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(1欧元 = 0.9264美元)&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="德国新任财政部长乔尔格·库克斯、德国经济和气候部长罗伯特·哈贝克和德国总理奥拉夫·朔尔茨在联邦议会Bundestag柏林分部会面。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2KKCJUKENZPHNPLLCXH6ZZYWNM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德国新任财政部长Joerg Kukies、经济和气候部长Robert Habeck和总理Olaf Scholz出席在柏林联邦议会Bundestag的会议。REUTERS/Liesa Johannssen/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="大众汽车沃尔夫斯堡工厂的全景照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A5YAX5MHI5PS3KDUJWESII7PMM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大众汽车沃尔夫斯堡工厂全景。2024年9月25日，大众汽车集团与工会IG Metall开始就其在德国六家工厂的新劳资协议进行谈判。REUTERS/Annegret Hilse/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="德国经济部长罗伯特·哈贝克访问埃姆登的一家大众工厂。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QWGEHXRRR5K27BWRK56YR2PC2Y.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德国埃姆登大众工厂的生产线全景，2024年9月20日。REUTERS/Fabian Bimmer/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 06:08:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/after-trump-german-political-crisis-engulfs-industry-2024-11-08/</guid></item><item><title>亚洲股市低迷，Focus转向中国刺激措施</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-08/</link><description>&lt;p&gt;亚洲股市周五早盘收窄涨幅，投资者谨慎地将注意力转向当天晚些时候来自中国的刺激措施公告，北京为期一周的立法会议即将闭幕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地区股市早盘跟随华尔街创纪录新高，消化了美联储有关谨慎降息的信息。尽管市场普遍预期新任总统唐纳德·特朗普将推行大规模财政支出，但投资者仍持谨慎态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国债收益率在亚洲时段触及新低，美元继续承压，此前美元兑主要货币伙伴连续六个星期以来首次大幅下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSCI亚太地区指数（.MIAP00000PUS）截至格林尼治标准时间05:52上涨0.33%，稍早一度上涨0.78%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该指数有望本周上涨2.7%，此前在美国选举夜短暂回调后迅速反弹，缓解了对可能严厉的贸易关税的担忧，尤其是对中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对北京可能出台刺激措施的乐观情绪支撑了中国股市，本周内沪深300指数（.CSI300）一度上涨3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沪深300指数（.CSI300）最新跌0.5%，此前一度上涨1.3%。香港恒生指数（.HSI）下跌0.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京人民代表大会常务委员会会议将于周五闭幕，官员们将召开新闻发布会。此前有报道表明，若唐纳德·特朗普连任，中国政府可能增加逾14万亿元人民币的额外债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，星展银行中国经济学家王涛在客户报告中表示，中国政府首席经济学家不期待在新闻发布会上宣布全面的刺激措施包，因为他们需要时间评估美国政策对中国的潜在影响和时机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星展银行中国股市策略师王家茂在报告中表示，中国政府的股票短期内偏向下行，市场尚未完全计入60%关税的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本日经225指数（.N225）上涨0.6%，本周累计上涨4.1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚股市基准指数（.AXJO）上涨0.8%，台湾股市指数（.TWII）上涨0.6%。韩国kospi指数（.KS11）下跌0.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国富时指数（.FTSE）和德国dax指数（.GDAXI）期货各上涨约0.2%。富时指数（.FTSE）在周四下跌0.32%，英国央行表示预计通胀率将上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球股市（.MIWD00000PUS），由华尔街引领，在本周已上涨3.3%，创历史新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周二重新回到了白宫，共和党夺回了参议院，并有可能增加众议院多数席位，尽管还有选票计数。选举结果出乎了预测民主党人参选人卡玛拉·哈里斯将与之一战的民调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者期待特朗普降低企业税并放松监管，促使三大美国股市指数周三达到创纪录高位，且纳斯达克（.IXIC）和标准普尔500指数（.SPX）在周四也创下新高，美联储主席杰罗姆·鲍威尔表示将继续奉行审慎的政策。道琼斯（.DJI）收盘持平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲍威尔说，这次选举将使科奥立万移民保护令安的总统入主白宫，他的政策将包括广泛的移民驱逐、广泛的关税和税收减免，这些都不会在短期内影响美国的货币政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对货币政策预期极为敏感的美国两年期国债收益率在周五下跌至4.2016%，较周三的预期新高4.3120%有所回落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;衡量美元对六种主要货币的美元指数小幅上涨至104.53，尽管周四下降了0.7%，这是自8月23日以来的最大降幅。 Wednesday，该指数飙升1.53%，这是两年多以来的最高涨幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三菱UFJ摩根士丹利证券首席日本策略师小森秀一表示，“市场已经度过当选总统的蜜月期，美元和美债现在处于观望期，他们将评估政策前景。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“关键在于当选总统及其团队是否希望在明年增加更多财政支出，”小森秀一称，并指出市场参与者还需关注唐纳德·特朗普在社交媒体上发布的可能影响市场的帖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比特币最新持平，稍高于7.6万美元，本周累涨近10%，周三触及历史新高76,980美元。特朗普誓言使美国成为“全球加密货币中心”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金价努力继续上涨，在经历了动荡的一周后，最新下跌0.6%，达到2,691美元。周二，金价暴跌了3%，但周四的上涨了1.8%。上周，金价一度飙升至历史高点2,790.15美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油价在周五下降，周四上涨约1%，市场权衡特朗普政策可能如何影响供应，同时钻井公司削减产量，为飓风拉斐尔做准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油期货（Brent）最新下跌0.53%，至每桶75.23美元，美国西德克萨斯中间基原油（WTI）下跌0.65%，至每桶71.89美元。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="U.S. one hundred dollar notes are seen in this picture illustration taken in Seoul" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ONLGW46KMRNKNCSORJRUXUGY7Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;U.S. one hundred dollar notes are seen in this picture illustration taken in Seoul February 7, 2011. REUTERS/Lee Jae-Won/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 03:24:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-08/</guid></item><item><title>日产股价在宣布裁员和减产计划后下滑</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/nissan-shares-slump-after-unveiling-plan-cut-jobs-production-2024-11-08/</link><description>&lt;p&gt;Nissan Motor (&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/7201.T" target="_blank"&gt;7201.T&lt;/a&gt;) 股价周五在日本交易中最多下跌10%，此前该公司宣布将削减9,000个职位和20%的制造能力，以应对销量下滑的中国和美国市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该股当日下跌幅度有望成为自8月以来最大单日跌幅。最新交易中，股价下跌6.5%，报383.5日元，仅略高于四年低位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家日本第三大汽车制造商昨日大幅下调了全年的运营利润预期，达到70%，并取消了净利预期，原因是公司希望通过重组节省400亿日元（约2.61亿美元）成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像许多全球汽车制造商一样，日产在中国市场面临挑战。在此市场，比亚迪(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/002594.SZ" target="_blank"&gt;002594.SZ&lt;/a&gt;)等自主竞争对手凭借价格合理的电动汽车和油电混动车型（配备先进软件）赢得了市场份额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国市场上，日产也面临挑战，因为该公司缺乏混合动力车型生产线，而这是目前消费者需求强劲的车型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日产CEO鹤丸康俊表示，该公司未预料到美国混合动力车型会突然受到欢迎，改造版本的核心车型需求也没有预期的强劲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日产的重组是该公司试图复苏业务长期尝试中的最新一章，该业务从未完全从2018年前董事长卡洛斯·戈恩被解雇以及与雷诺集团(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/RENA.PA" target="_blank"&gt;RENA.PA&lt;/a&gt;)合作减少规模中恢复过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，经济产业大臣船ebp正毅未对记者发表评论回应是否会对日产提供政府支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;东海东京情报实验室分析师杉浦晴义将日产在美国的混合动力车型问题的主要责任归咎于管理团队，他表示这些团队主要寄希望于销售新电动汽车和传统动力车型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该公司于今年春季出台了中期计划，但最终并没有太大意义。我认为他们对情况的理解完全是错误的。”杉浦晴义表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日产于3月份发布的中期计划目标是在未来三年推出30款新车型，将全球销量提高100万辆，2027财年营业利润率超过6%，股东总回报率超过30%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=153.2000日元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在纽约国际汽车展上，一辆日产汽车旁边可以看到日产标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YQNKWBGHL5OWTDP7KMHLWZ6ZGU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在纽约国际汽车展上，一辆日产汽车旁边可以看到日产标志。日期为2023年4月5日，地点为纽约市曼哈顿。路透社/大卫·德·德尔加多/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 00:45:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/nissan-shares-slump-after-unveiling-plan-cut-jobs-production-2024-11-08/</guid></item><item><title>联合国谨慎等待唐纳德· trump 重返权力中心</title><link>https://www.reuters.com/world/united-nations-warily-awaits-donald-trumps-return-power-2024-11-08/</link><description>&lt;p&gt;联合国已为唐纳德·特朗普可能再次当选以及随之而来的美国对国际机构资金和参与度的削减做好了准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国的一位资深亚洲外交官提到，在这个拥有193个成员国的世界舞台上，随着共和党人士特朗普在周二的美国大选中击败民主党副总统卡玛拉·哈里斯，“这种熟悉和一些顾虑”的感觉油然而生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们也有希望，即使重新施政时期的政府会缩减一些议程，但仍会与联合国在某些领域展开合作。毕竟，还有什么比联合国更好的全球舞台吗？”一名外交官匿名说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在联合国的撤退可能为中国的崛起打开大门，因为中国一直在加强其在国际外交领域的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在第二次任期内对外政策的具体内容并不多，支持者认为，凭借他的人格力量和“强权维和”的策略，将有助于他影响外国领导人。他誓言要解决乌克兰战争，并预计将强有力地支持以色列与哈马斯和真主党在加沙地带及南部黎巴嫩的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国最关心的问题包括美国是否会削减对联合国等国际组织的资金支持并退出关键的国际机构和协议，包括世界卫生组织和巴黎气候协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的支持是联合国资金的主要来源。美国是联合国最大的出资国——中国其次，分别贡献22%的常规预算和27%的维和预算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若一个国家欠款超过两年，将面临失去在联大表决权的后果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上次执政时提议削减美国外交和援助预算约三分之一，其中包括联合国维和行动和国际组织的大幅减资。但国会却拒绝了这一提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国发言人表示，削减预算将无法继续开展所有必要工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“联合国秘书处早就知道特朗普有可能再次当选，已经未雨绸缪以应对可能的美国预算削减，”国际危机组织的联合国主任理查德·戈瓦恩说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因此，秘书长古特雷斯及其团队并非完全毫无准备，但他们知道接下来一年会非常艰难，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的团队在1月上任后，对他的联合国政策没有立即作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他第一次任期内，特朗普抱怨美国支付联合国成本不公平，并要求进行改革。通常，美国的支付速度较慢，在特朗普2021年离任时，美国因核心预算欠款约6亿美元，因维和预算欠款约20亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据联合国数据，现任美国总统乔·拜登的政府目前较核心预算欠款约9950万美元，较维和预算欠款约8620万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不希望预判或评论可能或不可能发生的政治政策，但我们在与成员国合作方面总是一如既往地进行合作，”秘书长安东尼奥·古特雷斯的发言人斯特凡纳·杜贾里克对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2026年，联合国安全理事会将选举古特雷斯的继任者，届时特朗普政府将拥有否决权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他第一次任期内，特朗普批评联合国，并对多边主义保持警惕。他宣布了退出世界卫生组织的计划，并退出了联合国人权委员会、联合国教科文组织、全球气候变化协定和伊朗核协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当拜登在2021年接替他时，他撤销了美国退出世界卫生组织的决定，并使美国重返教科文组织和气候协定。特朗普竞选团队表示，如果他再次当选，他将再次退出气候变化协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它会生存下来，但肯定会在遭受严重削弱后勉强存活下来，”古特雷斯在9月接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普连任前，一名高级欧洲外交官表示，特朗普的胜选对“中国来说将是好消息”，他回忆说，在特朗普任期内，“中国的影响力增加了许多，因为他们为中国人开放了渠道。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该外交官匿名表示，如果特朗普再次削减联合国的资助并退出国际协议，“那将为中国提供一个展示自己作为多边主义最大支持者的良机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国对其他一些联合国机构的资金支持也存疑。2017年特朗普政府的第一项动作就是削减联合国人口基金（UNFPA）的资金，该机构是一家致力于家庭规划以及150多个国家的孕产妇和儿童健康的国际组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府称，UNFPA“支持...强制性堕胎或自愿绝育计划”。而联合国表示，这是不准确的误解。拜登恢复了美国对UNFPA的资金支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果特朗普再次削减资金，UNFPA警告说，“妇女可能会在世界上一些最匮乏的关键危机中失去挽救生命的卫生服务”，这包括阿富汗、苏丹和乌克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普第一次任期内，美国还反对在联合国决议中长期存在的关于妇女生殖健康和权利的国际语言，是因为他们担心这可能会推进堕胎权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位非洲高级外交官匿名总结了特朗普的回归对多边主义和联合国的影响：“但愿诸位英明。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="联合国总部大楼透过窗户可以看到，联合国标志在前景中可见，位于纽约市曼哈顿区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7V2YGDPBGVNZ5E4FGRAIDSJUTE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;联合国总部大楼透过窗户可以看到，联合国标志在前景中可见，位于纽约市曼哈顿区，2014年8月15日。路透社/卡洛·阿尔杰里/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普通过屏幕在纽约联合国总部空荡的会议室中发表预先录制的讲话，这些建筑因新冠病毒疫情而主要线上进行，联合国75届年度总会议，2020年9月22日。路透社/米克·塞加尔/文件照" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/44JHDPUCGNKHNCTMSJRIYJPREI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普通过屏幕在纽约联合国总部空荡的会议室中发表预先录制的讲话，这些建筑因新冠病毒疫情而主要线上进行，联合国75届年度总会议，2020年9月22日。路透社/米克·塞加尔/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 06:09:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/united-nations-warily-awaits-donald-trumps-return-power-2024-11-08/</guid></item><item><title>中芯国际预估芯片过剩将持续， signaled 谨慎扩产展望</title><link>https://www.reuters.com/technology/smic-q3-profit-jumps-58-misses-estimates-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中国最大的芯片制造商中芯国际（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/0981.HK" target="_blank"&gt;0981.HK&lt;/a&gt;）警告称，成熟节点芯片的产能过剩将持续至2025年，并表示将谨慎对待新产能的建设。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年下半年疫情导致的短缺转变成供应过剩以来，全球经济半导体行业一直努力恢复。许多终端用户，包括汽车制造商，仍在消化过剩库存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在持续的中美贸易紧张关系背景下，中芯国际及其他中国芯片制造商在过去几年提高了生产产量，主要生产用于较为简单电子设备的成熟节点芯片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前行业利用率徘徊在70%左右，远低于最佳水平85%，反映出严重的产能过剩。这一状况不大可能显著改善，甚至可能进一步恶化，”公司联席CEO Zhao Haijun在第三季度业绩电话会议上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三季度，中芯国际收入增长34%，达21.7亿美元，符合路透社数据预测的22亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中芯国际表示，其部分销售增长得益于中国本土化政策的推动，促使客户，尤其是国际客户，将芯片生产转向国内制造商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Zhao表示，2025年这一替代趋势将放缓，因为国内供应商已经在市场上占据了较大份额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，公司的资本支出激增至73亿美元，而2021年为45亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zhao表示，当前的产能过剩情况将促使中芯国际在扩建产能方面采取更加谨慎的做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有宣布任何新的项目，目前也没有讨论任何新项目，”Zhao表示，这可能标志着中国最大合同芯片制造商策略的转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三季度，中芯国际净利润增长58%，达1.488亿美元，但未达到路透社数据分析师预期的1.9971亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于第四季度，该公司预计收入将持平，同比增长2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五在香港早盘交易中，中芯国际股价上涨3.7%。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中芯国际（SMIC）的标识在中国国际半导体展（IC China 2020）上展出，背景为新冠疫情爆发后的上海" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BG5SDMVT6BML5DHDBW5YCVGOJE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中芯国际（SMIC）的标识在中国国际半导体展（IC China 2020）2020年10月14日在上海展出。路透社/Aly Song/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 11:19:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/smic-q3-profit-jumps-58-misses-estimates-2024-11-07/</guid></item><item><title>马诺洛·布哈尼 Luxury鞋履制造商经过22年法律纠纷后进入中国市场</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/luxury-shoemaker-manolo-blahnik-enters-china-market-after-22-year-legal-tussle-2024-11-08/</link><description>&lt;p&gt;Manolo Blahnik，这一高端鞋品牌拥有众多明星拥趸，并常在热门电视剧《欲望都市》中出现，终于在北京时间2024年11月6日在内地开设了首家旗舰店，结束了长达22年的商标权争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了上海环贸iapm购物中心的新专卖店外，公司预计在未来五年内每年将在内地开设一家新店，北京和成都最有可能成为其下一家落脚地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以西班牙创始人命名的这家鞋业公司，在1999年，一名当地商人就“Manolo Blahnik”相关商标提起了起诉，限制了公司使用“Manolo Blahnik”这一名称的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国是一个“先申请制”国家，不需要公司证明商标使用优先权即可申请商标，但中国最高人民法院于两年前的一项判决却对其有利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首席执行官克莉丝汀娜·布拉尼克女士（创始人之侄女）在接受采访时说：“我们非常感谢重新夺回我们的商标，之前的那段时间，我们仅专注在赢得这场官司。从那以后，我们将目光转向亚洲。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;品牌还于10月在上海开设了两家新的门店。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高奢品牌如LVMH在世界第二大奢侈品市场中国的销售额下滑，受到经济增长乏力和消费者信心疲软的影响。但布拉尼克表示她并不担心，因为公司在中国刚刚起步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据统计机构Statista的数据显示，2024年中国高端鞋类市场价值约50亿美元，预计至2029年将以每年7.6%的增长率扩大。Manolo Blahnik将与Jimmy Choo和Christian Louboutin等已在内地深耕超过十年的国际品牌竞争。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="Manolo Blahnik上海店" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IOKEF2ZYDVNZJLBO7G2CXDILXE.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月6日中国上海，Manolo Blahnik第一家内地门店开业前，环贸iapm购物中心展示女士鞋款。图片来源：REUTERS/Casey Hall&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="Manolo Blahnik上海店" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XNR5IGSXNZIXFAMMOLHSAH4ZM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月6日中国上海，Manolo Blahnik开业前，环贸iapm购物中心的全景展示。图片来源：REUTERS/Casey Hall&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 03:26:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/luxury-shoemaker-manolo-blahnik-enters-china-market-after-22-year-legal-tussle-2024-11-08/</guid></item><item><title>澳大利亚放弃年轻球员伊兰孔达，召回老将备战世界杯预选赛</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/australia-drop-teen-irankunda-recall-old-guard-world-cup-qualifiers-2024-11-08/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚国家队教练托尼·波波维奇宣布，将年轻球员奈斯托里·伊兰库纳排除在本月对阵沙特和巴林的世界杯预选赛名单之外，并征召经验丰富的球员瑞安·格兰特、米罗斯·德根内克和马丁·博伊尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自拜仁慕尼黑的伊兰库纳是澳大利亚最有潜力的年轻才俊之一，今年18岁的他在上个月的比赛中首发出场，帮助球队以3-1战胜中国，并在对阵日本时作为替补登场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波波维奇在接受墨尔本媒体采访时说：“伊兰库纳是一位有着巨大潜力的年轻人，他加盟了世界上最大的俱乐部之一。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们觉得这是一个让他在拜仁慕尼黑稳固地位、进行所需发展的好机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望这能让他的职业生涯继续进步，并在未来几年内看到他的潜力在国家队中得到体现。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月的比赛结果让澳大利亚在C组积分榜上位列第二，落后于日本，他们在本月将先后对阵第三名的沙特和第四名的巴林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C组的前两名将进入2026年北美国家杯正赛，而第三和第四名则将进入附加赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与伊兰库纳一同被排除在名单之外的还有防守中场凯努·巴库斯，新的名单中还包括33岁的右后卫格兰特、31岁的边锋博伊尔和30岁的德根内克等8名新面孔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格兰特最后一次代表国家队出场是在2022年初，而博伊尔因膝盖受伤错失了2022年世界杯的机会，他在经历手腕受伤的小休后重返国家队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安东尼·卡塞雷斯、 Hayden·马修斯 和 Max·巴拉德是三人中的一员，首次入选澳大利亚国家队，32岁的卡塞雷斯赢得了难得的首发机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波波维奇说：“卡塞雷斯是一位我长期钦佩的球员，他正在做非常出色的工作，表现非常出色，他配得上这次机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;名单如下：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;马特·赖安，乔·加奇，保罗·伊佐，阿兹兹·贝希奇，约尔迪·布斯，科曼·布斯，米罗斯·德根内克，贾森·基里亚，瑞安·格兰特，Hayden·马修斯，刘易斯·米勒，基斯·罗尔斯，哈里·索特，Max·巴拉德，安东尼·卡塞雷斯，亚德丁·胡尔希奇，江克森·伊文斯，莱利·麦奎里，Aiden·奥尼尔，帕特里克·亚兹贝克，布兰登·波罗雷洛，马丁·博伊尔，米切尔·杜克，克雷格·戈德温，尼什山·韦卢皮莱，库辛尼·皿古尼。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="赛前友谊赛 - 托特纳姆热刺 vs 拜仁慕尼黑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4JVB3AOGJ5KHVETB4P6RX34MYU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;足球比赛 - 赛前友谊赛 - 托特纳姆热刺 vs 拜仁慕尼黑 - 韩国首尔世界杯体育场，2024年8月3日。拜仁慕尼黑的奈斯托里·伊兰库纳在比赛中。路透社/金秀贤/资料图&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 01:37:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/australia-drop-teen-irankunda-recall-old-guard-world-cup-qualifiers-2024-11-08/</guid></item><item><title>台湾海岸 guard 将动员“民间力量”报告中国活动</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-coast-guard-harness-people-power-report-chinese-activity-2024-11-08/</link><description>&lt;p&gt;台湾海巡署于周五宣布，将对发现中国在海上活动（包括军舰或潜艇）的人提供高达数以千计新台币的奖励，称此举是借助“民力”来补充其有限的人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾声称是中国领土的一部分，过去五年来一直抱怨中国军事实现了升级，并且台湾海巡署越来越多地参与到海区巡逻中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾官员表示，中国海巡署的参与激增是“灰色地带”策略的一部分，这种策略未达到武装冲突的程度，旨在维护并控制台湾海峡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾海巡署表示，海上威胁正在增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“海巡署人员有限，而海上人力却是无穷无尽的。”其在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为构建严密的海上及沿岸通报网络并消除灰色地带袭击，海巡署吁请台湾民众提高海洋安全意识，保持警惕以识别异常活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海巡署表示，举报海盗、谋杀、纵火或绑架将获得20万元新台币（约合6,245美元）的最高奖励，而举报中国人非法入境则可以获得5万元新台币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于诸如被确认的中国军舰（包括潜艇）入境台湾海域的情况，海巡署补充称还将提供3,000元新台币/起的奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾方面曾批评海巡署未能及时发现一些中国公民通过小型船只非法渡海并登岛的情况，这些船只对于雷达很难检测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年6月，台湾海峡里的台湾渔船拍摄到了一艘在中国台湾海峡露出水面的中国潜艇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾正加大投入改造新型海巡船，并安装导弹，以应对潜在的战争情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1新台币≈0.032015美元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名船员在停靠在台北基隆港口的台湾海巡船工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W4AJE4DNZJKVB66NXOFUPSGEA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名船员于2023年4月9日在台湾基隆港停靠的台湾海巡船上工作。路透社/卡洛斯·加西亚·拉林斯/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名船员在停靠在南竿岛港口的台湾海巡船上甲板上行走，南竿岛属于马祖群岛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX6CW6MNUZIVDEOS7Q652Y4XJU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名船员于2023年4月20日在台湾南竿岛港口停靠的台湾海巡船上甲板上行走，该岛属于马祖群岛。路透社/卡洛斯·加西亚·拉林斯/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 02:49:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-coast-guard-harness-people-power-report-chinese-activity-2024-11-08/</guid></item><item><title>普京称中国是俄罗斯的盟友，并支持其对台湾的立场</title><link>https://www.reuters.com/world/putin-says-china-is-russias-ally-backs-its-stance-taiwan-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯总统普京周四称中国为俄罗斯的盟友，并支持北京对台湾的主张，同时表示中俄深化合作不会让任何国家感到恐惧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管两国尚未正式结成军事同盟，但在2022年俄烏戰爭爆发前不到三周，普京与中国国家主席习近平签署了“无限制”的战略合作协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年五月，他们同意深化所谓的“全面合作与战略伙伴关系”，以适应新时代的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京在俄黑海度假胜地索契瓦尔迪国际讨论俱乐部发言时表示：“我们不认为中国在该地区推行侵略性政策。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他建议台湾试图在亚洲重演 Ukraina 模式的危机，以吸引外部支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国认为台当局治理的台湾是中国领土，并定期在该岛附近进行军事演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京说：“围绕台湾的情况复杂多变。虽然每个人都正式承认台湾是中国的一部分，但实际情况却截然不同。台湾正在逐步升级紧张局势。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们支持中国，也因为这是我们盟友，我们有巨大的贸易往来，并在安全领域进行合作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京还将中俄双边军演与美日联合军演进行了比较。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这些演习并不会威胁任何人，而是旨在保障我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯总统普京出席瓦尔迪国际讨论俱乐部在索契的会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Y4J6RXKJFJKILLMYS3HXIYPXHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;俄罗斯总统普京出席瓦尔迪国际讨论俱乐部第21届年会，主题为“持久和平基于什么？二十一世纪的共同安全和平等发展机遇”，地点位于俄罗斯克拉斯诺达地区索契。           MAXIM SHIPENKOV/池报/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 20:22:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/putin-says-china-is-russias-ally-backs-its-stance-taiwan-2024-11-07/</guid></item><item><title>普京建议俄罗斯可能与朝鲜举行军事演习</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/putin-says-partnership-deal-with-north-korea-is-sign-stability-region-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周四表示，俄罗斯有可能与朝鲜进行军事演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们会看看。我们也可以进行联合军事演习。为什么不呢？”当被问及莫斯科是否计划与平壤进行联合军事演习时，普京如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京未否认或确认朝鲜军队是否在部分由乌军控制的俄地区内，他表示，今年早些时候签署的俄罗斯与朝鲜的伙伴协议概述了莫斯科与朝鲜的合作框架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此外，第四条规定了在其他国家侵略时相互援助的内容。”普京说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都写在那份文件中了。而且我再次重申，相比苏联时期到期的条约，实际上没有什么新内容。”普京补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基周四表示，朝鲜军队在与基辅部队的交战中遭受了人员伤亡，并且他提到的被派往俄罗斯库尔斯克地区的11000名士兵中有部分参加了战斗。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在索契的世界谷内国际讨论俱乐部参与讲演" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NJFMQY6WFNLUROSNOQMQKVJ3DA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;strong&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在索契举行的世界谷内国际讨论俱乐部年度会议第21届大会的全体会议上发表讲话。会议主题为《持久和平的基础是什么？21世纪中的共同安全与平等发展的机会》。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
MAXIM SHIPENKOV/Pool via REUTERS
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 19:57:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/putin-says-partnership-deal-with-north-korea-is-sign-stability-region-2024-11-07/</guid></item><item><title>防晒用品制造商爱博尔寻求在特朗普关税提高前锁定中国化学原料供应</title><link>https://www.reuters.com/business/sunscreen-maker-edgewell-looks-lock-chinese-chemicals-supply-ahead-trump-tariff-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;美国个人护理用品公司Edgewell Personal Care（EPC.N）计划与新的中国化学品供应商签订为期两到三年的合同，以控制成本。随着当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）即将上任，公司预计关税增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总部位于康涅狄格州的Edgewell及其竞争对手依赖中国提供的化学品，因为目前还没有稳定的替代供应源头，首席运营官丹·萨利夫（Dan Sullivan）周四在接受路透社采访时透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;采购团队经常寻求锁定原料价格的合同，这些协议将在特朗普若提高从中国进口化学品和其他商品的关税时，限制edgewell的成本上涨。特朗普在竞选期间承诺要对此类商品征收60%的关税，引发了政策的重燃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司的防晒品牌包括香蕉船（Banana Boat）和夏威夷热带（Hawaiian Tropic），这些产品在沃尔玛（WMT.N）和塔吉特（TGT.N）等零售商处销售。竞争对手的防晒产品包括肯维股份公司（KVUE.N）的露得清（Neutrogena）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普承诺对从中国进口的商品征收60%的关税，这会令此前的关税从25%大幅提升。萨利夫未具体说明是哪些化学品，但他指出，由于缺乏替代供应商，“这与购买浆粕或铝完全不同；这是一种高度工程化的化学品。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨利夫表示，为确保供应链安全，edgewell必须“非常有创意和深思熟虑。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据税务基金会的说明，当美国对海外采购加征关税时，美国企业需直接向美国政府缴纳税收，这会向消费者转嫁成本，从而推高通货膨胀率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及新关税是否会导致edgewell提高防晒产品的价格时，执行副总裁表示为时过早。此前为了应对先前的关税，edgewell的防晒产品在过去的两个夏季季节上调了中单位数的百分比，萨利夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“必须考虑消费者的状态，以及消费者目前的谨慎态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《路透社》报道，在最近几轮通胀背景下，美国消费者削减了支出。目前，美国沃尔玛网上商店（Walmart.com）上8盎司装的香蕉船SPF50防晒霜售价为8.97美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家消费品制造商也采取了类似的降成本策略应对前几轮关税的影响，萨利夫表示，如果特朗普的新关税落实，公司将继续采取类似策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;供应商提供的防晒化学品价格上涨速度已经放缓，edgewell预计不含关税影响的成本将增长中单位数，较新冠肺炎疫情期间的30%增速明显放缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《路透社》报道，在特朗普第一任期内，edgewell获得了对其用于剃须刀的钢关税豁免。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="防晒产品放置在马萨诸塞州格洛斯彻斯特的一家商店货架上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FUL4FN43W5KHXNPH54DZFZGS4M.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;防晒产品放置在马萨诸塞州格洛斯彻斯特的一家商店货架上，2021年7月15日。    路透社/布鲁斯·辛德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 22:39:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/sunscreen-maker-edgewell-looks-lock-chinese-chemicals-supply-ahead-trump-tariff-2024-11-07/</guid></item><item><title>上午竞价：“风险偏好”情绪升温，Powell暗示美联储仍维持宽松路径</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-pix-graphic-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;亚洲市场明日前瞻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在联邦储备主席杰罗姆·鲍威尔周四表示对美国经济持乐观态度，并认为通胀将继续降温后，亚洲市场本周以积极姿态收盘。鲍威尔在联邦储备（Fed）会后新闻发布会上表示，经济明年可能会比预期表现更好，通胀正逐渐回归2%的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照预期，联邦储备此次将利率下调25个基点，鲍威尔在发布会上称，美国经济明年的表现可能会超出预期，同时通胀依然处在回落至2%目标轨迹上。这一言论进一步刺激了美国股市的反弹。这股势头在唐纳德·特朗普在其任内的压倒性胜利当选美国总统后不久就已经显现，推动标普500指数、纳斯达克综合指数和道琼斯工业平均指数创下历史新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;股市的反弹还得益于美债收益率的下降和美元的疲软——10年期美债收益率下跌10个基点，为三个月来最大单日跌幅，美元下跌0.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除日本外的亚洲股市本周上涨近2%，本周涨幅将是五周以来最大。但10月期间，资金流出大幅增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本的日经225指数上涨3.5%，有望创下六周内最佳表现。许多分析师对日本股市持乐观态度，认为其估值具有吸引力，并假设日元会继续维持疲软。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，亚洲股市在特朗普时代前景出现分歧。一方面，更强的需求和涨势强劲的华尔街市场是新兴亚洲市场的积极因素，但另一方面，美元走强和美国债券收益率上升可能会收紧金融条件，导致一些国家出现资本外流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特别是中国股市暴露了脆弱性。但据法国农银集团(SocGen)分析师指出，来自华盛顿的惩罚关税可能会促使中国政府出台更有力的政策回应，进而支持本地股市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，亚洲投资者更加关注中国，等待明日闭幕的全国人大常委会会议的结果。任何意外的刺激政策将有助于提高中国股市的情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，人民币汇率从之前的三个月低点小幅回升。此前一日，人民币离岸市场的跌幅约为1%，这是自2020年2月以来的最大跌幅，其即刻反应是特朗普胜选的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者还将在周六关注中国通胀数据。周四强劲的出口数据给出了经济增长可能正在复苏的积极信号，但进口则未达到预期，表明内需仍然疲软。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据路透社民调，10月份的消费者通胀年率预计保持在0.4%，生产者价格通胀下跌幅度预计将从-2.8%略微缓解至-2.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是一些可能为明日市场提供指导的关键发展：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 台湾贸易数据（10月）
- 日本家庭支出数据（9月）
- 中国全国人大常委会会议结果&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="联邦储备主席杰罗姆·鲍威尔主持会后新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4IMCMENWEFPJFPL5EHXED72LUE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;美国联邦储备主席杰罗姆·鲍威尔在华盛顿举行为期两天的联邦公开市场委员会会议后，就利率政策方面的决策举行新闻发布会。图片来源：路透社/Annabelle Gordon&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 21:47:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-pix-graphic-2024-11-07/</guid></item><item><title>新型 stealth 战斗机将在中国最大航展上惊艳亮相</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/new-chinese-stealth-fighter-take-centre-stage-chinas-biggest-air-show-2024-11-08/</link><description>&lt;p&gt;中国的新J-35A隐形战斗机将在下周首次在中国最大的航空航天展览会上展出，这是一项为期六天的中国国际航空航天博览会，大会每两年举行一次，北京借此机会展示其扩展的航空航天产业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该展览将于本周五在南部粤港澳大湾区城市珠海开始。2022年的展览版块签署了约400亿美元的合作协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发展自主的航空航天设计和生产能力是北京的一项主要战略重点。在台海和南中国海的紧张局势升级之际，中美在此区域的军事主导权竞争日益激烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国也希望减少对外部进口的依赖。此担忧在本周美国选举新任总统唐纳德·特朗普后尤为明显，他曾在公开呼吁提高贸易关税并从第二大经济体的供应链中脱钩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了无人机、武器系统、航空器和电子战技术，中国作为商用喷气飞机制造商的角色将在与国有的中国商用飞机公司（COMAC）通过在香港建立办公室的海外扩展策略一同展示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次展览的一大亮点，中国人民解放军空军（PLAAF）将公开展示沈阳飞机工业公司的J-35A，该公司称这是一款“中型隐形多用途战斗机”。上周，空军已经宣布了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯也已派其最先进的战斗机SU-57参加珠海航展，借此向西方传达中俄合作的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J-35A采用滑行起飞与降落的方式，是为中国航空母舰研发的一种隐形飞机。有关其性能和能力的具体信息知之甚少，但其外观设计与洛克希德·马丁公司的F-35隐形战机相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J-35项目是继中国J-31战斗机项目之后的后续计划。该项目始于2014年，J-31在珠海展览上进行了试飞，但从未被人民解放军采用，也未出售给外国客户。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官和安全分析师密切关注J-35系列战斗机的演变，因为这种飞机对于中国的航空母舰计划至关重要，该计划意在扩大战机的作战范围和载弹量，以应对超出其本土海域的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一标志着中国人民解放军空军的75周年纪念日，新华社报道指出，这是该军种在此次展览上存在感最强的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年珠海国际航空航天博览会是自北京放开零新冠肺炎政策和旅行限制之后，疫情后的首次展览。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空中客车（AIR.PA）和世界第三大飞机制造商巴西航空工业（EMBR3.SA）将参与此次展览。而波音（BA.N）新任CEO凯莉·奥尔特伯格已暂停参加行业展览的行程，以恢复从最近 damaging 七周工人罢工的困境中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京在开发国产商用飞机和发动机方面投入了大量资金，以期未来替代目前为COMAC飞机提供动力的外国机型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特别关注的是，有关ARJ21短程飞机的可能重新命名问题，一艘飞机在上个月底的中国机场被航空爱好者发现，其蓝尾部涂有C909品牌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然这一变化主要是象征性的，但与制造商其他型号的命名惯例一致，显示出北京努力把自己定位为与空中客车和波音全面替代物的努力，后者都很难满足庞大的市场需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士表示，COMAC要在没有欧盟或美国的基准认证下进行国际扩张还有很长的路要走，尤其是与西方发动机的竞争对中国的航空航天产业构成了严峻挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，分析人士指出，中国制造商将受益于国内庞大的市场规模。中国是仅次于美国的世界第二大商业航空市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波音曾表示，到2043年，中国的商业飞机机队将超过一倍，并需要新增8830架新飞机。&lt;/p&gt;
        
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;&lt;img alt="珠海航展" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D3UBBBQS6RLGZM5NJFQ2AAHNLM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一架中国空军歼敌鹰特技飞行表演队的飞机在珠海国际航空航天展览会上表演，图片来自2021年9月28日，中国广东省珠海市。路透社/受访者供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 00:05:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/new-chinese-stealth-fighter-take-centre-stage-chinas-biggest-air-show-2024-11-08/</guid></item><item><title>史提芬·迈登因关税担忧将减少对中国 sourcing</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/steven-madden-cut-sourcing-china-tariff-worries-under-trump-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;Steven Madden (SHOO.O) 的高管在周四表示，该公司正迅速将其产品采购从中国转移到其他国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在2024年2月的美国总统大选胜利后，曾表示如果他上台，将对中国再次征收关税，这一比例可能超过60%，给严重依赖该地区进口的零售公司带来巨大压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Steven Madden 的高管在业绩会议后表示，公司已开始研究可能促使他们更快将产品从中国转移出去的潜在方案，并已着手在柬埔寨、越南、墨西哥和巴西等地建立工厂基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们目前约一半的业务可能因特朗普决定在中国进口商品上征收关税而受到影响（如果他在明年1月上任时采取这一措施）。”一名公司高管说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们今年的目标是将我们从中国采购的商品比例减少约40%至45%。”该高管补充道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在纽约苏活区购物的人群" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FI6QUYBK2ZKUVBCBF6ONPVJZUA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名携带 Steve Madden 购物袋的女性走过美国纽约市苏活区，2023年9月21日。REUTERS/Bing Guan/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 16:44:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/steven-madden-cut-sourcing-china-tariff-worries-under-trump-2024-11-07/</guid></item><item><title>股市连续两日创纪录高位，收益率下跌</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;华尔街股市周四触及记录高位，推动全球股市上扬，与此同时，美国联邦储备委员会（Federal Reserve）下调利率，投资者消化第二任唐纳德·特朗普总统的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联储（The Fed）于周四如期将利率下调25个基点，指出就业市场总体有所缓和，通胀向2%的目标靠近——称“价格压力有所进展”，与之前说法“价格压力取得进一步进展”有所不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美联储没有将局势复杂化。”来自内布拉斯加州科林斯堡的Carson Group首席市场策略师瑞安·德特里克（Ryan Detrick）指出，“现在最大的问题是他们12月是否还会再次降息？我们猜测他们会这样做，因为通胀正在逐步改善。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔500指数（S&amp;amp;P 500）攀升0.74%，道琼斯工业平均指数（Dow Jones Industrial Average）持平，纳斯达克综合指数（Nasdaq Composite）上涨1.5%。标准普尔500指数和纳斯达克综合指数连续两天均达到历史最高水平。全球股票指数MSCI（.MIWD00000PUS）攀升0.9%，也达到了历史高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲泛欧STOXX 600指数（.STOXX）在亚洲股市此前上涨的情况下，周四上涨0.6%。中国岸内蓝筹股上涨3%（.CSI300），投资者对潜在刺激措施的乐观情绪超过了对贸易战升温的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股票“对预期的企业税率下调以及广泛认为有利于获利的放松监管措施做出了积极反应。”日本野村资产管理公司首席全球策略师Naomi Fink表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美联储降息后，国债收益率继续下跌，但有投资者警告称，第二任特朗普总统任期内利率可能不会像一些人预期的那样平稳下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“共和党全面掌控的可能性很大，更加宽松的财政政策和贸易关税可能会不仅推动经济增长，还会提升通胀。”伦敦Allspring Global Investments Systematic Edge Team全球投资管理主管马修斯·席伯（Matthias Scheiber）指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基准的10年期收益率最后定在4.3355%，较前一天下跌9个基点；30年期收益率最后定在4.5393%，较前一天下跌63个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三创下两年多来单日最大涨幅后，美元兑一篮子对手货币下跌0.7%。交易员表示，他们正在清算对特朗普总统胜选的获利押注，并等待美联储的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧元升至1.0803，较前一天下跌1.8%，投资者消化了德国政治动荡，总理奥拉夫·朔尔茨（Olaf Scholz）解除了财政部长克里斯蒂安·林德纳（Christian Lindner）的职务，导致执政的三党联盟面临瓦解，为提前选举铺平道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德意志银行分析师认为，尽管目前为时较早，但上述发展可能导致欧元受益，因为德国政府治理更为稳定可能提振信心，同时还可能促使财政政策更加积极主动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国10年期国债收益率最后上涨4.8个基点，至2.441%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美联储宣布决定之前，周四英格兰银行（Bank of England）仅第二次自2020年以来下调利率四分之一个百分点。英格兰银行表示，未来可能采取渐进式紧缩措施，因上周新政府预算是导致通胀上升的主要因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英镑在这一决定之后继续上涨，最终较前一天的大幅下跌1.24%上涨0.8%，至1.2986。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;挪威和瑞典的中央银行周四召开会议，符合市场预期，对货币市场影响有限。挪威央行（Norges Bank）将利率保持在16年高位不变，瑞典中央银行（Sweden's Riksbank）将关键利率下调50个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比特币逆转跌幅，在深夜触及另一个历史高点76,780美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄金上涨1.8%，从周三的逾3%的跌幅中恢复，至2,707.21美元/盎司。不过，这仍然接近近期的历史高点2,790.15美元/盎司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油价格在美国总统选举后的抛售后逆转，开始上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布伦特原油期货价格上涨0.6%，收于每桶75.4美元。美国西德克萨斯中间基原油（WTI）也上涨0.5%，收盘价为每桶72.04美元。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="在纽约证交所交易的交易员" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P76KDB557RIOXLJT57ZAA5H6I4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位交易员在2024年11月6日周二上午股市收盘后在纽约证券交易所（NYSE）收盘。（路透社/安德鲁·凯利/资料照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国美元纸币" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PHDWNBGPI5PGTGU2AOTZ7MS34M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一张2022年6月14日美国美元纸币的插图图片。 图片来源：路透社/弗洛伦斯·洛/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 04:12:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-07/</guid></item><item><title>因付款问题，中国上市电视制造商暂停俄罗斯工厂开工</title><link>https://www.reuters.com/business/china-listed-tv-maker-halts-work-russian-factory-over-payment-issues-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;Philips、Sharp和Sony电视在中国的制造商因与外国供应商支付零部件款项的问题，暂停了在圣彼得堡附近工厂的工作，该工厂向路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯正面临因西方制裁所致的支付问题，这些制裁始于2022年2月其入侵乌克兰一事，导致其无法进入美元市场和SWIFT全球支付系统，特别是在与中国进行交易时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们暂时中断了电视机生产，直到政府间层面解决了大规模工业级从外国供应商购买零部件的付款问题。”工厂生产主管伊琳娜·林斯克亚向路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望政府能尽快解决这些问题，从而允许我们恢复生产。”她补充道，指的是俄罗斯政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《商业咨询报》此前报道，该工厂，由TPV Technology拥有，因受到美国和欧洲监管机构制裁压力，于电子市场信息来源和在线家用电器零售商holodilnik.ru的商业总监阿列克谢·波古达尔京所述，暂停了生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该工厂未对这一说法作出回应。与中国上市公司深圳市TPV Technology联系的一名员工表示，并不了解这一情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞利浦表示，TPV Technology拥有Philips部分消费电子产品，包括电视机的品牌授权协议。一位发言人表示，飞利浦已经指示TPV Technology在2024年底前减少并停止生产及交付Philips品牌的商品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“飞利浦与涉及的工厂没有任何关系。”飞利浦表示，“我们的品牌授权合作伙伴必须遵守所有适用的出口管制和制裁法律，并将坚决处理任何违规行为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sony和Sharp均未对置评请求作出即时回应。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 15:54:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/china-listed-tv-maker-halts-work-russian-factory-over-payment-issues-2024-11-07/</guid></item><item><title>特朗普的关税威胁促使台湾协助企业将生产从中国转移出去</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-will-help-companies-move-china-given-likely-trump-tariffs-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;台当局经济事务主管部门负责人郭贞慧周四表示，鉴于美国新总统唐纳德·特朗普很可能对华征收高额关税所带来的潜在影响，台湾将帮助企业在华生产转移至他国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普威胁要在1月底就职时对从中国进口的商品征收高达60%的关税，这一举措对全球第二大经济体中国构成了重大经济风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去四十年间，台湾企业对中国的投资高达数十亿美元，充分利用了较低的成本。然而，由于担心中国大陆施加更大压力，要求台湾接受中国的主权主张，台湾政府一直在鼓励企业将投资转移至其它地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郭贞慧在议会发言时表示，特朗普对华加征关税可能会对台湾企业在华生产产生“相当大的影响”。他提到，将会尽快出台措施协助台湾企业调整生产基地，但未透露具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;议员们还就特朗普可能取消台湾多家芯片企业在美投资补贴的问题提问。郭贞慧表示，有相应的应对方案，包括协助更多企业通过供应链布局转移至美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“台积电（2330.TW）将在美国持续扩大投资的趋势不会改变。”郭贞慧说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台积电尚未对此有任何明确回应。台积电台北股票市场收盘上涨0.5%，大致与大盘持平，大盘整体上涨0.8%（.TWII）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾一家正在美国投资40亿美元的半导体晶圆企业环球晶圆（6488.TWO），告知路透社称，在美国半导体芯片法案奖金计划下，继续鼓励投资美国的政策可以预见会在新一届美国政府的领导下持续下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“类似于芯片和科学法案的长期项目和所签订的协议通常会由一届政府延续至下一届政府。”环球晶圆在周四的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预计《芯片法案》项目在特朗普政府下仍将顺利运行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，台湾和美国还就一系列不同的贸易倡议进行会谈，台北希望这些会谈能最终得出广泛自由贸易协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾副代表詹惠民提到其中一项双边机制——美国-台湾经济繁荣对话——在特朗普政府第一任期内就已经启动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登与正在入主的特朗普分别隶属于不同政党，“但在友好台湾以及增加更多双边交流方面，似乎存在高度一致的方向。”詹惠民在接受路透社采访时说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="台湾和美国的国旗在台湾展示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JBYPGPTL25P45FAETO3SL5X44Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年3月27日，台湾。路透社/Tyrone Siu/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 03:25:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-will-help-companies-move-china-given-likely-trump-tariffs-2024-11-07/</guid></item><item><title>中国火星车帮助发现古代火星湖岸线证据</title><link>https://www.reuters.com/technology/space/chinese-rover-helps-find-evidence-ancient-martian-shoreline-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;在中国“祝融号”火星车的帮助下，科学家们收集到新的证据表明，数亿年前火星曾是一个拥有汪洋的星球——与今天干燥荒凉的世界大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学家们在周四表示，从2021年着陆于火星北部低地的“祝融号”火星车以及环绕火星运行的探测器收集的数据表明，在火星可能已经变得寒冷干燥、失去大部分大气层的时候，这片海洋已然存在。火星车分析了火星北部半球的“乌托邦平原”表面的岩石。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究员认为，中国“天问一号”探测器、美国宇航局的“火星探测轨道器”以及火星上的六轮机器人探测车提供的数据显示，当时的火星上存在一个海洋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员描述了包括槽谷、沉积物河床和泥火山形态在内的地表特征，这些特征表明存在古代 coastline，证明了浅水和深水海洋环境的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港理工大学行星科学家伍炳辉表示：“我们估计乌托邦平原的洪水发生在大约36.8亿年前。极短时间内，冰层覆盖了海洋表面。”他是该研究的通讯作者，该研究发表在《科学报告》杂志上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员指出，大约三十四亿年前，这片海洋似乎已经消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“水的沉积带呈现层状结构，形成了沉积物的分层结构。”香港理工大学行星科学家和研究作者西里尔·克拉什尼科夫补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与地球和其他太阳系行星一样，火星大约在45亿年前形成。在海洋可能存在的时期，火星可能已经开始了其从宜居星球向其他状态转变的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伍炳辉表示：“多年来火星上曾存在海洋的论点虽然已经被提出和研究，但仍存在显著的不确定性。这些发现不仅为火星海洋理论提供了进一步的支持证据，而且还首次提出了可能的进化模式讨论。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;水被认为是生命的关键组成部分，过去存在海洋的可能性意味着火星至少曾一度具备孕育微生物生命的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克拉什尼科夫说：“在火星的早期，当大气层可能厚而温暖时，微生物生命的可能性更大。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依靠太阳能的“祝融号”火星车以中国神话中的火神命名，在2021年5月开始在火星表面的科学仪器工作，并在2022年5月进入休眠状态，据报道可能是因为过度积聚了沙和尘。它超出了最初的三个月任务期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员一直在努力理解曾经存在于火星表面的所有水去了哪里。另一项于八月出版的研究，基于“洞察”号上获得的地震数据，表明深处断裂的岩浆岩中可能存在巨大的液态水储存体。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="中国火星探测任务天问一号中的祝融号火星车拍摄的火星图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XBKO4D4XJNNGHJGGXLJRAU4Z6I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;北京，2021年5月19日。CCTV电视台的一次国家媒体新闻播报中展示了祝融号火星车拍摄的火星图像。路透社/托马斯·彼得档案照片&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="1999年哈勃太空望远镜拍摄的火星图像，当时火星距离地球5400万公里" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V2FUUCT3MZJDDPMJ4PLS2U4C6Q.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;1999年哈勃太空望远镜拍摄的火星图像，当时火星距离地球5400万公里。路透社/美国宇航局/手绘照片/档案照片&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 16:03:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/space/chinese-rover-helps-find-evidence-ancient-martian-shoreline-2024-11-07/</guid></item><item><title>美国银行将从特朗普政府较为宽松的资本和合并政策中受益</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/us-banks-gain-looser-capital-merger-policies-under-trump-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;银行业界预期将在前总统唐纳德·特朗普重返白宫后大有斩获，共和党监管者将在新任总统就职后上任，预计这些监管者将放宽资本规则和并购审批，行业专家和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任总统的任命可能会进一步削弱旨在要求大型银行持有更多资本以应对不良贷款的引发争议的&lt;sup&gt;[见注释1]&lt;/sup&gt;巴塞尔III终局提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管银行已经赢得了对这一提案的重大豁免，这些银行认为这将限制放贷并损害经济，最新的草案仍将使最大银行的资本要求提高约9%，一位顶级美联储官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前顶级银行监管者兼Ludwig Advisors首席执行官Gene Ludwig表示：“巴塞尔终局规则可能完全失效。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管环境的变化可能会给投资者带来一些缓解，特别是在过去一年中，一些银行股票因贷款恶化而承压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年年底倒闭的三家地区性银行的巴塞尔提案在最初宣布时遇到了强烈抵制和前所未有的银行说客运动，银行认为这些规则将削弱它们的竞争优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美联储在9月份同意削弱这一提案，当副行长Michael Barr表示，监管机构将重新修订和发布规则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外拟议的规则要求银行持有更多债务，以及流动性规则的变更，也可能面临不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AJ Bell的投资分析师Dan Coatsworth表示：“在特朗普领导下，银行业前景更加乐观。银行将不再受到那么大的限制，并能用更多的现金放贷或回购股票。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联邦储备委员会拒绝发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;KBW银行指数（&lt;sup&gt;.BKX&lt;/sup&gt;）追踪大型银行的指数在周三收盘后下跌2%，此前一天几乎上涨了11%，而追踪地区银行的指数在收盘后上涨13.5%后下跌1.8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着特朗普即将在关键机构任命新的监管机构，一位不愿透露姓名的金融技术高管认为，银行业界可能会经历快速且剧烈的变化，该行业更习惯于缓慢的变化节奏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Raymond James的分析师Ed Mills表示：“这将是银行并购和监管政策的大地震。我们预计银行交易将在几周内宣布。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国证券交易委员会前激进金融监管人员Gary Gensler、联邦贸易委员会前主席Lina Khan和消费者金融保护局前负责人Rohit Chopra等官员也可能会被更具商业友好的机构领导人所取代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，道富律师事务所Davis Polk金融机构部门负责人Meg Tahyar却表示不应期待根本性的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然高层人事将发生变化并可能有更多并购，但对‘垃圾费用’的关注力度不太可能有很大改变，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社的Ronald Temple表示，对于中型银行来说，投资者预期资本要求将得到减轻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Temple称，较少严格的反垄断政策也有助于Discover Financial（&lt;sup&gt;DFS.N&lt;/sup&gt;）和Capital One Financial（&lt;sup&gt;COF.N&lt;/sup&gt;）的股价上涨，这两家银行都在等待批准其价值353亿美元的交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morningstar DBRS在一份报告中称，“银行的并购环境可能会受益于更短的审批时间框架。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多顶级行业高管主张在美国进行一定程度的银行合并，美国有超过4600家银行。并购将使较小的银行能够更有效地与大型竞争对手竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Piper Sandler银行分析师Scott Siefers在一份报告中写道：“至少可以说，我们可以再次将并购重新纳入讨论范围，在过去几年的严厉监管背景下，该话题几乎不存在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siefers预计，Fifth Third Bancorp（&lt;sup&gt;FITB.O&lt;/sup&gt;）、Huntington Bancshares（&lt;sup&gt;HBAN.O&lt;/sup&gt;）和PNC Financial（&lt;sup&gt;PNC.N&lt;/sup&gt;）可能更感兴趣于进行并购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Huntington未予置评。Fifth Third Bancorp和PNC Financial未立即回复置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管市场情绪高涨，特朗普政府可能带来的潜在政策不确定性、贸易战、保护主义和通货膨胀压力也可能对并购构成挑战，一些银行家表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="华尔街标志在纽约市中心的纽约证券交易所（NYSE）附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JB6LTZORRNKF7FW5A7RWRTDMVU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;华尔街标志在纽约市中心的纽约证券交易所（NYSE）附近，2020年11月24日。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;sup&gt;[注释1]&lt;/sup&gt;巴塞尔III终局提议：指巴塞尔银行监管委员会（BCBS）关于银行资本充足率要求的一系列国际标准的最终方案，旨在加强全球银行系统的稳定性，确保银行能够抵御风险，特别是不良贷款的风险。</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 15:38:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/us-banks-gain-looser-capital-merger-policies-under-trump-2024-11-07/</guid></item><item><title>意大利削减汽车业支持以避免资助在中国生产的汽车</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/italy-cuts-automotive-industry-support-avoid-funding-cars-made-china-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;意大利政府计划削减原本用于支持本国汽车行业资金，以避免资助在中国制造的汽车，经济部长周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为明年预算的一部分，罗马计划从原定用于2025-2030年的58亿欧元中转移46亿欧元，用于支持汽车业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利经济部长詹卡罗·吉奥里杰蒂表示：“我们并非削减希望进行转型的企业资金，而是减少用于支持在中国或其他国家制造的电动汽车的激励措施资金。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1欧元 = 0.9267美元）&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="中国汽车制造商奇瑞在意大利市场举办开幕式，推出Omoda和Jaecoo汽车" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/46DNELFBMVPJPGYR3AYJVVEVXE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;In Milan, Italy, on July 4, 2024, the Omoda 5 EV, manufactured by Chinese automaker Chery, was displayed during the event to launch Omoda and Jaecoo cars in the Italian market. Photo by Daniele Mascolo/Reuters (File Photo)&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 14:12:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/italy-cuts-automotive-industry-support-avoid-funding-cars-made-china-2024-11-07/</guid></item><item><title>瑞银试点基于区块链的支付系统</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/ubs-pilots-blockchain-based-payment-system-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;瑞士银行瑞银（UBS，股票代码：UBSG.S）于周四宣布，其开发的基于区块链的支付系统—瑞银数字现金（UBS Digital Cash）已经成功试点，旨在提升跨境交易的效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在试点中，瑞银与多家跨国客户和银行完成了交易，包括瑞士境内的转账和以美元、瑞士法郎、欧元及人民币进行的跨境支付，瑞银在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞银全球及跨国银行部主管安迪·科尔格表示，基于区块链的跨境支付解决方案是瑞银的战略重点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，瑞银数字现金将帮助我们的客户以更高效透明的方式进行跨境支付。”科尔格表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试点计划包括瑞银各公司之间的流动资金转移。瑞银表示，未来将进一步扩展和开发瑞银数字现金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该系统旨在通过增加现金头寸的透明度，使企业更易于管理日间流动性并调整账户的流动性缓冲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据银行介绍，瑞银数字现金使用的是一个私有区块链网络，只有获得许可的客户才能访问。结算通过智能合约自动执行，在满足特定条件后自动支付。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="瑞银标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ML423XTOYJIK5C3YUJGUEXR4N4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;瑞银标志，2024年6月14日在瑞士卢塞恩一家分行。 REUTERS/Denis Balibouse/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:53:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/ubs-pilots-blockchain-based-payment-system-2024-11-07/</guid></item><item><title> Qualcomm 加速 smartphone 市场复苏，推出中国智能手机</title><link>https://www.reuters.com/technology/qualcomm-advances-smartphone-market-revival-chinese-handset-launches-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;高通（QCOM.O）股价周四上涨4%，因这家芯片设计公司的强劲季度收入预测提振了投资者对中国引领的智能手机市场复苏的信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司作为全球最大的智能手机芯片供应商，市值若保持上涨，将增加约80亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司在周三预测了第一季度销售额和调整后的利润将高于市场预期，表明智能手机市场正在回暖，因为消费者为使用聊天机器人和图像生成等AI应用而升级设备。2023年市场艰难，但随着消费者换购配备AI功能的智能手机，市场正在复苏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;需求在中国等主要市场尤其强劲，占到高通近半的收入来源，小米（1810.HK）、OPPO和Vivo等品牌的新智能手机推出功不可没。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这表明消费者愿意在高端智能手机上花钱了。”卡尔森集团首席市场策略师瑞安·德特里克说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国市场改善发挥了重要作用，投资者关心的是这种改善能否持续下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高通正在努力多元化收入来源，因它面临与苹果（AAPL.O）合作关系结束的挑战，苹果正研发自己的通讯芯片来取代来自高通的产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管与苹果的芯片供应协议预计将持续至2026年，重点在于高通能否迅速打入笔记本电脑市场，并在数据中心部署AI，是否能抵消苹果收入下滑的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“高通正在涉足除智能手机以外的其他市场，包括汽车、物联网、耳机和PC等，从中获得额外的收入。”TECHnalysis Research首席分析师鲍勃·奥唐奈尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统当选人唐纳德·特朗普曾提议对几乎所有进口商品征收10%至20%的关税，对中国商品征收高达60%的关税，目的是提振美国制造业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果对包括台湾在内的芯片征收更高关税，我对此持怀疑态度……但这也可能成为高通将制造业务迁回本土的动力。”奥唐奈尔说。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="Illustration shows Qualcomm logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5YDYF2DMFBJNFOY6XIIIKVYLHI.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;此图象为2023年3月6日，画面显示，一款智能手机上标明了高通的logo放置在计算机主板上。路透社/Dado Ruvic/插图/资料照片&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 11:07:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/qualcomm-advances-smartphone-market-revival-chinese-handset-launches-2024-11-07/</guid></item><item><title>COP29：巴库联合国气候峰会的关键议题是什么？</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/cop29-what-are-key-issues-un-climate-summit-baku-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;本月在阿塞拜疆巴库举办的第29届联合国气候大会（COP29）被誉为“气候资金峰会”，其核心目标是确定每年应向发展中国家提供多少资金以应对气候相关成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着周二现任美国总统唐纳德·特朗普再次当选，一位气候否认者，他的竞选承诺意图将美国从具有里程碑意义的2015年巴黎气候协定中撤出，第二次对抗气候变迁，这可能会使COP29讨论变得艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;COP29的代表们还将致力于推进前几次峰会达成的其他协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是11月11日至22日峰会的主要议程内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年峰会的关键词是NCQG（New Collective Quantified Goal），即新的年度气候融资目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这指的是当前每年100亿美元承诺到期后即将生效的新的年度气候融资目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2020年以来，富裕国家仅部分实现了这一年度目标，这在气候变化脆弱国家之间引发了日益增长的不信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于COP29寻求设定更高的未来年份目标，富裕国家坚持认为，资金来源不能完全依赖它们的财政预算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相反，他们正在讨论一项更为复杂的改革计划，旨在通过改革全球多边贷款体系来化解与气候相关的金融风险，并吸引更多的私营资本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不清楚每年目标总额的多少将来自富裕国家提供。另一个尚待解决的问题是，是否包括中国或中东产油国家在内的快速发展的国家也应做出贡献，这是美国和欧盟支持的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过改革全球银行业系统，各国希望推动每年的气候融资金额不断上升。联合国机构估计，每年需要数万亿美元的资金，而COP29东道国阿塞拜疆的官员表示，数十亿美元的数量或许更有可能通过共识被批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年在迪拜举行的COP28峰会以各国同意“逐步退出化石燃料”能源系统而结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，自那以后，全球化石燃料的使用和出口销售额继续上升，新的油气生产项目也在阿塞拜疆、美国、纳米比亚和 Guyana 等国家获得批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于各国和公司对退出煤炭、石油和天然气的决心不一，谈判者表示，COP29不太可能就化石燃料设定具体时间表或更强烈的措辞，尽管一些国家可能会呼吁暂停新的燃煤电站的审批。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国还将讨论如何实现将可再生能源容量翻三倍和能效提高一倍的承诺，从而减轻对化石燃料的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国政府希望COP29能够就通过保护森林和其他自然碳汇获得的碳信用进行交易的规则达成一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些信用最初被视为各国减排量的可选抵消手段，但也可在公开市场上交易。商业领袖希望COP29为巴黎协定信用机制（PACM）中记录项目的透明度和环境完整性设定保证规则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仍有待决定的关键问题包括PACM监督机构如何设定标准、交易前是否应对碳信用进行评估以及何时可以撤销碳信用等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿塞拜疆希望与会国在峰会期间提交首批气候变化进展报告，以便在12月31日前完成。但尚不确定各国是否会提交这些报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些被称为《两年透明报告》（BTRs）的报告旨在描述各国为实现其气候目标所取得的进展，并说明这些国家在未来设定新目标所需的额外努力。联合国上周表示，尽管各国承诺减少温室气体排放，但目前的排放削减承诺仍远远不足以实现巴黎协定目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BTRs还将提供关于发展中国家目前所需财务数额的见解，这些资金用于转型以远离化石燃料并适应更温暖的世界条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国去年承诺制定一项关于适应气候破坏的国家计划框架，例如更热的日子、海平面上升或土地干旱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，适应框架缺乏细节，例如衡量进展的量化目标或将项目与气候融资联系起来的策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国希望COP29能制定更具体适应目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年埃及COP27峰会同意帮助贫穷国家应对由极端暴雨、风暴或干旱等气候驱动的灾害成本以来的两年里，通过新创建的损失和损害基金已经动员了大约6.6亿美元。该基金总部设在菲律宾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气候变化脆弱国家将呼吁富裕国家为该基金提供更多的资金。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="COP29联合国气候谈判会前的准备工作, 位于巴库" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A36WYQABFBO3NFML3RTDPMKLCU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;十月三十日，阿塞拜疆巴库，COP29联合国气候谈判会议标志在城市天际线上可见。路透社/Aziz Karimov/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:02:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/cop29-what-are-key-issues-un-climate-summit-baku-2024-11-07/</guid></item><item><title>在历史性峰会之后多年，特朗普面对一个更为强硬的朝鲜</title><link>https://www.reuters.com/world/years-after-historic-summits-trump-faces-an-emboldened-north-korea-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普长期宣扬其与金正恩的关系。但若新当选美国总统寻求再次会面，他会发现一个受到远程导弹库扩充和与俄罗斯关系深化鼓舞的北韩领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普首次任期的第一年内，金正恩与当时的美国总统之间展开过核战威胁。然而，两人在新加坡、河内以及朝鲜与韩国边境等地举行的三次非同寻常的会面最终停滞，未能实现长久的朝鲜政策变革。即将离任的总统乔·拜登未能说服或施压北韩重返谈判桌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自特朗普上次会见金正恩以来，北韩大大扩展了其大规模洲际弹道导弹库，以及中程和短程武器，这些武器能够携带核弹头攻击美国本土或区域内的军事基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北韩还重新开放了核试验场，并随时准备在金正恩下达命令时重新进行测试，美国和韩国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年，北韩与俄罗斯签署了一项互助防御条约，并向莫斯科在乌克兰的战争派出了数千名部队，据华盛顿、首尔和基辅的官员称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯通过提供石油等商品支持北韩，并否决了对联合国制裁违规行为进行监控的专家小组的延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普团队并未立即回应是否将寻求与金正恩再次会面的评论请求。但首尔及其他观察人士称，特朗普的言论表明他可能最终会重新点燃与金正恩对话的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“特朗普认为，在他的首个任期内他的参与‘解决了’朝鲜核问题，因为他觉得‘解决’了这一问题，”伦敦国王学院的拉蒙·帕切科·帕尔多说。“此外，特朗普与金正恩的会晤吸引了大量媒体关注，这显然令他感到非常满意。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;据一位要求匿名的前特朗普政府官员称，朝鲜与俄罗斯的关系以及一个崭新的特朗普政府的不可预测性，已使包括欧洲和亚洲在内的官员和外交官们陷入了错综复杂的政治地理格局中。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“特朗普面临不同于2021年的地缘政治格局，”该前官员表示，“北韩与美国的实质性交往需要稍作等待。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普与朝鲜领导人金正恩在朝鲜半岛非军事区会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RCKVLMQB3VN5TPJTO7MBNMYZCE.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普与朝鲜领导人金正恩在朝鲜半岛非军事区会面，时间：2019年6月30日，地点：韩国潘 {!-- --}村。路透社/Kevin Lamarque/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;朝鲜与俄罗斯的关系加上一个新出现的特朗普政府的不确定带来了地缘政治挑战，据一位外交官员称。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;威尔士亲王宫一位高级官员周二对媒体表示，目前尚不清楚特朗普会如何行动，因为他在竞选期间的评论可能与他在任期内提出的内容不同。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2019年12月，特朗普否认了一份媒体消息，即他正在考虑一项计划，允许北韩冻结核项目但继续保留，作为解除制裁和提供其他激励措施的交换。观测者表示，特朗普的政策仍然令人无法预测。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;帕尔多说，如果美国解除制裁，与华盛顿的良好关系对于缓解一些制裁可能是唯一的方式。特朗普有可能承认平壤是一个核国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁斯·克林格，前中央情报局分析师，现为赫尔廷基金会成员，表示金正恩可能会在与特朗普建立联系中找到优势。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2023年8月，金正恩政权宣布，除非华盛顿取消军事演习和战略资产的轮换部署，否则将不会与美国进行对话，特朗普在2018年结束了这两项活动。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“金正恩可能会向特朗普提出和平宣言或条约，作为他可以获奖的重大的成果，即便这种协议实际上并不会减少对美国及其盟友的威胁，”克林格说。“这种协议可能会为缩减驻韩部队和驻日部队打下基础。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:46:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/years-after-historic-summits-trump-faces-an-emboldened-north-korea-2024-11-07/</guid></item></channel></rss>