<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 28 Sep 2024 09:38:27 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已提议一份新的加沙地带停火协议，作为交换，要求释放人质，他呼吁哈马斯接受这一新提案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，迎接战后的和平了。"拜登说，正面临选举年压力的他，被要求终止已持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋、以促成以色列与加沙地带的激进组织哈马斯之间停火的谈判已多次陷入僵局，双方均指责对方导致谈判进展停滞不前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议出台之际，正值以色列近几周来持续对拉法地区进行军事行动，以及国内外对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡政府在加沙的人员伤亡和持续的人质危机方面施加的新压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，内塔尼亚胡办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议出台之日，也正值拜登的共和党对手、美国总统候选人唐纳德·特朗普被判定犯有34项重罪，凸显出两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登所提出的新提案分为三个阶段，与以往提案不同的是，停火将持续至各方完成所有三阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，交换人质（包括老人和女性）以获取数百名巴勒斯坦囚犯的释放。巴勒斯坦民众将返回加沙，包括北加沙，并且每天将有600辆卡车将人道援物资带入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就永久停战具体条款进行谈判。"只要谈判继续，停火将持续下去。"总统表示，这是一个新的转折点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列内部坚持"无期限战争"的人改变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道以色列有人不同意这一计划，且呼吁战争无期限地继续。即便是在政府联合内，也有人明确表示，他们想要占领加沙，想数年不断地战斗，而且人质并非他们的优先要务。我敦促以色列领导人，尽管面临各种压力，也要支持这份协议。"拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一名终身致力于以色列的美国人，身为唯一一位在美国战争时刻访问以色列的总统，作为刚刚派遣美军直接为以色列对抗伊朗攻击的领导人，我请你稍作回思，思考如果错过这时刻会发生什么。我们不能失去这一刻。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名要求匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新的提案，是因为最近在战场取得了进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们现在已经有了真正的解决危机时间表。这是一份详细的四页半长协议。"该官员表示，"协议已经过详细至极的磋商。如今摆在桌面上的，实际上是这个过程中的一种解决方案游戏."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据计划，每一阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家以色列媒体报道称，周五拜登的演讲极具戏剧性，并认为这是直接向以色列民众发出的呼吁。领先的"12频道"中断了晚新闻直播播送拜登的演讲。以色列的新闻审查机构此前曾禁止发布提案细节，主持人丹尼·库什马罗说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议成功的可能性比以往的提案高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列已经对哈马斯造成了重大伤害，哈马斯对以色列发动重大袭击或恐怖事件的可能性虽尚未消除，但比之前低得多，"苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，全球公众对以色列的看法正在"转变"，苏里称，这可能会鼓励以色列民众希望停战，而拜登的影响力则是另一关键因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统全力支持某一件事时，他能创造出诸多激励，"苏里表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候，一项早期人质提议呼吁在加沙交换病人、老人和伤者，作为六周停火协议的一部分，允许更多的援助进入该封锁区。该协议在以色列拒绝哈马斯要求永久结束战争的条款，并加大对南部加沙地区拉法市的袭击后破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调停者，在持续侵略期间，不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它已准备好达成"全面协议"，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯作为人质扣留在加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列周日对拉法的空袭，造成45名巴勒斯坦人死亡，激起国际公愤，但没有"越界"，即不会导致美国切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"巴勒斯坦人民在战争中遭受了巨大的苦难，"拜登周五说，"我们本周在拉法目睹了以色列袭击后令人震惊的死亡画面……针对哈马斯的袭击令人心寒。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日为回应哈马斯在以色列南部的袭击而攻击加沙地带以来，已有超过36,280人丧生。哈马斯袭击导致大约1200人死亡，据以色列官方统计。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在贝特拉西亚被损毁的建筑物间行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，巴勒斯坦人在以色列对加沙地带北端进行军事侵略中损毁的建筑物间行走，其中位于贝特拉西亚。路透社/穆罕默德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内，面对一排摄像机，发出了一则既合乎其法律困境，也映照其政治斗争的信息：他已做好斗争的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他有罪&lt;/a&gt;，涉及34项伪造文件以隐瞒向色情明星支付封口费的控罪后的第二天，这位共和党总统候选人以愤怒且冗长的陈述列出了一连串对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理审判其案件的法官胡安·梅尔坎(Juan Merchan)为“腐败”且“邪恶”。他将&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党的乔·拜登&lt;/a&gt;，其在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日选举&lt;/a&gt;中的对手，描述为“我国历史上最糟糕的总统”。他抨击了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;出庭作证反他的证人&lt;/a&gt;，以及那些&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他的国会议员&lt;/a&gt;，并重申其集会上的言辞，声称非法移民涌入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为他的竞选捐款，将自己所面临的挑战视为超越其个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为这个目标，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;往常，特朗普的竞选演讲中常充斥着幽默，但此次演讲整体上沉郁。在新闻发布会上，特朗普只手持着一页笔记。发布会结束时，他没有回答任何问题，迅速与儿子埃里克·特朗普一同离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而摄像头的背后，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友猛烈抨击司法系统，以及任何胆敢指控特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人皆指控对方对国家构成威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论，将其视为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国民众刚刚见证了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普，他喋喋不休地倾诉个人不满，对美国司法体系撒谎，这使人不得不得出一个显而易见的结论：此人不可担任美国总统，”拜登竞选团队的传播总监迈克尔·泰勒(Michael Tyler)在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持者，大多数认为纽约的裁决是司法的谬误，于周四向其竞选团队捐赠了3480万美元。特朗普团队声称，这是特朗普在当日内的最高捐款纪录，且打破了温雷德(WinRed)平台上的单日记录，该平台负责处理共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;募款落后于拜登的竞选团队周五持续加大筹款步伐，向支持者发送了一系列警告性的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一日！”其中一条消息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不会投降！”在特朗普新闻发布会后，另一条消息响亮地吼示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统身边，认为审判存在问题，指控不该提出，民主倾向的曼哈顿陪审团成员被污染，法官有偏见，这些指控被地方当局否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手便发起猛烈攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉齐维塔(Chris LaCivita)猛烈抨击了全国高校共和党团体在其社交媒体平台X上的言论，该团体称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁...每个人都有的...，”拉齐维塔在其平台上评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准&lt;/a&gt;了温和的前马里兰州共和党州长拉里·霍根(Larry Hogan)，霍根正在竞选联邦参议员，在裁决前警告美国人“不要添加不必要的党派毒性火油。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚终结了你的竞选。”拉齐维塔在X上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对宾夕法尼亚州和乔治亚州等关键战场州的共和党选民进行的采访中，几位选民表示，特朗普的定罪使他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;对11月支持他重新思量&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种离弃可能在与拜登的再度对抗中对他造成&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;政治损失&lt;/a&gt;，鉴于他在多个摇摆州的微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大部分受访的共和党人听起来就像特朗普本人，称审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是出于政治目的，仅仅为了伤害他，阻碍他尽可能多地参与竞选活动，”现年62岁的乔治亚州玛丽埃塔市退休警察斯科特·克莱顿(Scott Clayton)如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做出这种事，就能对任何人。绝对没有一个人是安全的。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约，2024年5月31日。路透/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约，前美国总统特朗普在纽约特朗普大厦召开的新闻发布会上。特朗普在前一天的刑事审判中，因为伪造商业记录以掩盖2016年支付给色情明星斯托米·丹尼尔斯(Stormy Daniels)的封口费而被裁定有罪。路透/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登(Joe Biden)决定放宽对乌克兰在俄罗斯领土内使用美国武器的某些限制，尽管这一步骤看似微小，但实质上是向这场已持续两年的战争深度介入的显著进展，此举可能会对俄罗斯跨越边境发动的哈尔科夫攻势起到遏制作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直坚持认为，允许乌克兰使用美国供应的武器打击俄罗斯领土上的目标风险过大。政府担心，大规模的乌克兰反击可能会触发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国其他禁止向基辅供应高端武器的政策相契合，然而，这些政策已在时间的洗礼下瓦解，从先进的美国战斗机到远程精确打击导弹（ATACM）都在此列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定已于上周四生效，其目标明确地集中在哈尔科夫地区的战斗。据美国官员透露，这一决定允许基辅利用美国供应该国的武器打击那些正在袭击乌克兰或准备从边境发难的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰前线专家表示，这意味着使用诸如高速机动型火箭系统（HIMARS）以及搭载有制导多管发射火箭系统（GMLRS）的导弹等美国供应的武器，乌克兰军队被赋予了越境打击俄罗斯军队的权限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此举可能稳定前线，并为防止俄罗斯在哈尔科夫地区站稳脚跟创造条件，”乌克兰国家战略研究所高级研究员米哈伊尔·比耶尔斯科夫(Mykola Bielieskov)评论道，该研究所为基辅官方智囊团之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·因格拉姆(Philip Ingram)指出，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯地区关键前线撤军的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯将发现自己处于劣势地位，他们将不得不重新审视在哈尔科夫攻势中采用的战术，”他评论道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登作出这一决定的过程可以追溯至数周之前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日的一次与白宫国家安全主任杰克·沙利文(Jake Sullivan)、国防部长劳埃德·奥斯汀(Lloyd Austin)和参谋长联席会议主席C.Q.布朗将军(Gen. C.Q. Brown)进行的加密视频会议中，提出了在哈尔科夫地区跨边境使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀及布朗随后共同制定建议，提出放松上述限制。5月15日，沙利文将建议提交给拜登，拜登对此表示同意，认为乌克兰应拥有反击自俄罗斯领土上对乌发起攻击的俄军的能力，美国政府自此一直在敲定具体细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基(Volodymyr Zelenskiy)于5月20日在接受路透社采访时，公开呼吁其盟友采取这一举措&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;西方援助乌克兰进展缓慢，担忧其影响美国大选与限制性举措 —2024年5月20日&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，然而在当时他提到：“目前尚未取得积极进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球政策研究所的高级研究员罗伯·李(Rob Lee)指出，俄罗斯一直在利用拜登关于不允许内部攻击的禁令，将其作为安全庇护地，以推动在哈尔科夫地区实施攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，作为乌克兰的第二大城市，与边界仅相距19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯能够将火炮部署于边境另一侧，能够保持防空系统、电子战能力，以及指挥和控制等在那，”李表示，“它在某种程度上拥有某种庇护空间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，李与其他专家均认为，仅凭这一决策本身或不足以在短期内改变前线状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不认为这一决定将对其产生多大的前端影响，如果有的话。但是，它会让俄罗斯继续实施此类跨境行动变得更为困难，”李指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因格拉姆认为，俄罗斯缺乏足够的军队发起大规模的哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯不具备生成充足战斗能力，以从东北部真正威胁哈尔科夫，”他指出，“要做那，它将不得不从东部的作战区域抽调兵力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)警告北约成员国，不允许乌克兰在其土地上发射武器，并于周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在接下来的数周和数月里寻求扩大其在美国武器在俄罗斯其他地区的使用权，尤其是在俄罗斯在战场上取得优势地位的艰难年份之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策变化不到一天后的周五，据《卫报》(The Guardian)采访中透露，泽连斯基呼吁美国批准对俄罗斯领土深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员、现华盛顿战略与国际研究中心(CSIS)智库成员马克·坎西安(Mark Cancian)表示，拜登此举仅为迈出的第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“它并未在政策上偏离根本。但这是一步进展，”坎西安说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰以及政府内部官员将争辩下一步：打击更广泛的目标——也许是在俄罗斯境内，但并非直接威胁哈尔科夫，而是其他地区的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯(Antony Blinken)周五在布拉格表示，他不会评论拜登政府是否会将政策扩展至允许打击俄罗斯其他地区。但他并未排除这种可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在此过程中，我们将继续我们一直在做的，即在必要时作出适应与调整，”布林肯说。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫外俄罗斯导弹袭击的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在乌克兰哈尔科夫附近的村庄马大·德亚林卡(Mala Danylivka)，消防队员正在严重受损的儿童与青少年骑行学校遗址进行工作，2024年5月30日。REUTERS/Valentyn Ogirenko/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商正坚守承诺，控制在增产上的开支，这使全球头号原油生产国在2024年有望实现较为温和的产量增长。此举可能舒缓石油输出国组织（OPEC）及其盟友本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年中，美国因页岩革命以及在技术与效率上的突破，一直是非OPEC国家全球石油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外上扬，日均增长超过100万桶，达到1293万桶/日，远超政府在2023年初预测的约40万桶/日增幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC及其盟友（即OPEC+集团）去年深化减产，部分原因在于要应对美国等非OPEC产油国产量的上升。目前OPEC+的减产量总计达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据周四三位熟悉OPEC+讨论的知情人士表示，OPEC+正在敲定一项复杂的协议，将允许集团将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着OPEC+于周日会面审议产量政策，美国的产量增长虽继续推动非OPEC+产油国的总体产量，但对这一集团的威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新预测显示，2024年美国原油供应量将增加约27万桶/日，与OPEC自行预测的美国原油与凝析油产量增长30万桶/日相近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计的美国产量增长更高，为64万桶/日。这三大预测机构--联邦政府、OPEC和IEA--为最受关注的预测机构，但所有预测均低于去年的实际增幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计全球需求在2024年增长220万桶/日，远超非OPEC+集团以外的产油国供应增长约100万桶/日，这意味着在2024年对OPEC+原油的需求相较于2023年将增加约90万桶/日，这是该集团在其5月月度石油市场报告中的预估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而IEA预期全球需求增幅为较低的110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年以来，美国总体原油产量变化不大。4月产量约1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使油价维持在每桶80美元附近，业界高管及分析人士表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样，产量增幅高于预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户非常保守且保持着纪律性，"合同钻井商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯科德（Paul Mosvold）说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"鉴于当前的价格，钻井平台数量没出现明显的增加，这令人大感意外。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司保持资本支出稳定，推迟钻井升级，以配合平稳的钻井增长策略。公司计划年底运营12座钻井平台，明年初再部署几座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据贝克休斯公司数据显示，美国石油钻井平台数量已下降至496座，较上年同期减少13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“标普”分析师在周四的报告中提到，“美国有能力连续几年增加100万桶/日，但目前并无增产的意愿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普全球商品洞察机构预计2024年美国原油与凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几年，美国上市的生产商在投资者压力下，限制了增长相关的支出，此前无节制的开支促成了页岩油板块的急速增长，但在2010年代，对投资汇报的限制却使得收益有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年的生产增长部分是由私营企业推动的，其中一些正在被行业整并浪潮所吞没。它们通过钻探更长的井并进行岩层的多井分段压裂，提升了生产效率，从而在同一时间从更多井中增加产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尽管近期经历了整合浪潮，我预计当前的油价维持不变，支持着较为温和的美国整体石油产量增长。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯逊（Timothy Roberson）说道，“随着钻探与完井效率的持续提升，这种增长将得以持续。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诸如“斯伦贝谢”之类的油田服务公司（SLB.N），预期今年的增长将来自国际市场而非北美地区。其第一季度国际收入增长18%，而北美收人则下降6%，部分是由于行业内整并的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“瑞银银行”分析师乔瓦尼·斯陶纳沃（Giovanni Staunovo）表示：“近年来发生了策略转变，资本纪律性更强，导致了不同的反应。”他认为OPEC+集团将延长自愿减产的时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那依旧被预计将在2024年引领石油与液体燃料产量的增长，抵消部分减产措施的影响。根据美国能源信息署（EIA）在3月份的报告，OPEC＋集团的石油液体燃料产量预计将在2024年下滑100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“OPEC+集团已学会适应美国的石油产量增长，”斯陶纳沃（Staunovo）表示。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="位于得克萨斯州温克附近，由Oasis石油公司所拥有，在二叠纪盆地中的一个钻井的运营平台在控制室视角下的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，在美国得克萨斯州温克附近的二叠纪盆地，由Oasis石油公司所拥有的一个钻井的运营平台的视角。图片摄于2018年8月。路透社/Nick Oxford文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在亲自主导的自种族隔离制度废除以来非洲人国民大会（ANC）最差的选举结果后，其权威将遭受严重打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至星期三选举的投票站中，约71%的统计结果显示，ANC的得票率跌至不足42%，大幅度下降自2019年上一次选举的57.5%，并首次在30年来&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;未能取得多数席位&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此一选举的重大失利意味着，曾经是纳尔逊·曼德拉领导的解放运动的ANC，将不得不与一个或多个较小的政党进行&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联盟谈判&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，或以其他形式的协议来治理国家，可能需要在政策上做出让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖转型为商人的拉马福萨可能将面临来自反对党和党内批评者的辞职呼吁，特别是在ANC内部派系林立的背景下。然而，ANC的&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;高层官员&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;表示支持他继续留任，而分析人士称目前没有显而易见的接班人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前没有一位清晰、能够团结各方的接班人选，能够从拉马福萨手中接棒。” 开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒如此评论，他同时也是拉马福萨的传记作者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份的一项民调显示，拉马福萨在本次选举的主要政治家中拥有最高的支持率。ANC内部的派系争斗可能使任何对他的反对动员复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于ANC此次选举表现，拉马福萨尚未发表评论。其发言人透露，他将在周日，即正式公布初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨的总统前途早前已面临过挑战，2022年一份专家报告指出，他在其农场藏匿的大量现金可能涉及不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认在此次被称为“农场门”&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;的丑闻中有任何不当行为，并在同年赢得了新五年任期的ANC领导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次投票被视为ANC面临的最严峻挑战，这是因为选民对于高失业率、犯罪和频繁的电力中断等&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;核心问题&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;的愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨在承诺净化党的形象和重振经济后，当选为ANC领导人，这在前总统雅各·祖马执政九年，期间丑闻频发、腐败横行、经济衰退后显得尤其重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首时激起的一波亢奋情绪迅速消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，六年多的时间过去了，经济依旧停滞，ANC高层官员仍然深陷新一波丑闻旋涡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举中的一记致命打击是由他的劲敌祖马一手促成，他支持了新组成的政党uMkhonto we Sizwe，其表现超出预期，特别是在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔（KZN），对ANC的支持率影响显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各·祖马将拉马福萨和ANC逼入了僵局。他知道他们在KZN州很脆弱。”政治分析家拉尔夫·马特卡加表示：“这标志着拉马福萨计划的终结……失败后还想一切照常，这不是现实的选择。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因看似避免加剧党内分歧而迟疑不决，推迟进行关键改革遭到了批评——这与他在上世纪80年代作为工会领袖所展现出的决心大相径庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他的共识构建技巧，以及他在提升南非作为“全球南方”（通常指代一系列低收入和中等收入国家）领头羊形象方面所扮演的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨在全球范围内呼吁公平分配疫苗，成为了最突出的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向海牙国际法院递交了一份针对以色列的指控，指控其种族屠杀罪行，导致法庭于本月做出裁决，要求以色列&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;立即停止&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;对加沙发射市的军事攻击。以色列不仅坚决否认指控，还继续在拉发的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调过去30年里ANC取得的成功，但批评人士指出，他未能提供解决南非最紧迫挑战的新思路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前夕的最后竞选集会上，他向聚集在索韦托足球场的数万名支持者承诺将&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;&amp;quot;做得更好&amp;quot;&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。然而，他在演讲尚未结束时，就有很多人提前离席。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;在本月早些时候于一所最高安全级别监狱内遭受同狱囚犯袭击后，加拿大已定罪的连环杀手罗伯特·皮克顿于上周五逝世，享年74岁，据监狱管理部门表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的大规模谋杀案凶手之一，皮克顿于2007年因其在不列颠哥伦比亚省的猪场杀害毒品成瘾者和性工作者、并肢解其遗体而被判罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他因杀害六名女性——其残骸在其位于温哥华附近杂乱无章的房产中发现——而被定罪。在他被判处无期徒刑后，政府检察官撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大惩教服务机构指出，皮克顿在5月19日遭受袭击后，在他服刑的魁北克监狱不幸身亡。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们清楚此犯罪分子的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性影响，”该服务机构在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些受害者中包括超过60名在皮克顿于2002年初被捕前于十多年间从温哥华吸毒泛滥的东区失踪的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿位于普特科奎姆、距温哥华市中心东约25公里的猪场中，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中多人为原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克顿撰写的书在亚马逊上架后数小时内被下架。据温哥华太阳报当时报道，书中这名连环杀手声称自己无罪，被警方陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版者要求从亚马逊下架该书籍，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件在新西敏市开始的电视档案画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张未标明日期的档案电视画面中，罗伯特·威廉·皮克顿在其位于普特科奎姆的家中被拍摄。路透社/Global TV/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台通过锁定投资者的代币以换取奖励，但复杂机制引发分析人士警告，可能对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押”(re-staking)的惊人流行，是加密市场冒险行为的最新迹象，在价格攀升和交易员追寻收益的推动下。作为最大加密货币的比特币，价格已接近历史最高水平，而仅次于比特币的以太币今年涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押热潮的核心，是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。今年二月，该公司从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得1亿美元融资，旗下平台累积了价值188亿美元的加密货币，较六个月前的4亿美元大幅增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan向路透社表示，再质押是为扩展长期存在的“质押”(staking)实践而创立。质押，即加密货币持有者将资产锁定，参与区块链的验证过程，此过程中持有者短期内无法触及其代币，但长期有望获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链乃是一种分布式数据库，网络中的众多计算机共同验证谁拥有哪些加密货币。持有代币者，如以太币的所有人，允许其资产作为验证过程中的一部分被冻结。持有者在此期间失去代币的即时使用权，但能够换取回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分质押平台还会向用户发放新的代币，代表其已质押的加密货币。再质押使持有者能够将这些新代币再次作为不同区块链基础计划和应用的质押，追求更丰厚的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币社区对再质押的风险评估存在分歧，一些内部人士认为这项实践尚处于初期，风险未知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人士担忧，若将代表再质押加密货币的新代币作为加密货币大规模借贷市场的抵押品，将可能产生以少量基础资产为核心的无限信贷循环。他们称，若所有人都尝试同时退出，这能动摇更广义的加密市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有抵押品的抵押品存在时，并非理想选择，它引入了新的风险因素，”加密货币数据分析供应商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者对再质押青睐有加，其驱动力在于收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析人士称，再质押可能带来更高收益，因为投资者能同时赚取多重回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是加密世界中去中心化金融(DeFi)的最新动态。在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性计划，希望在不必出售代币的前提下，从其持股中获取大额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为此机制仍在研发中。用户加入平台是预期未来奖励，或称为空投的其他赠予。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer已向平台使用者发放自己的新代币。用户对该称为“EIGEN”的代币期望其将来价值有所表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的崛起受到搜索空投的用户推动，他称此情况为“非常、非常投机，为免费金钱而疯狂。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险极高，”美国加密货币交易所Coinbase的研究主管David Duong表示，Coinbase提供质押但不支援再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们正预估行动，期待获得某种奖励，但不知道具体为何，”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年成立。他原为西雅图华盛顿大学助理教授，也曾是研发印度首款学生设计微卫星团队的一份子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称是验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台如雨后春笋般涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代表客户在EigenLayer进行再质押，生成新代币代表这些再质押资产。这些代币可用于其他地方，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示其平台旨在让消费者选择代币的质押地点，并协助新兴区块链服务成长，而非鼓励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系...这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong警告再质押可能伴随着“潜在风险” - 若再质押代币用于加密货币贷款可能会导致强制清算和市场下滑时的更高波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的崩盘很大程度上受高风险借贷的影响，比如在Terra和Luna代币崩溃后，用作抵押品的加密代币价值迅速蒸发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与上述风险划清界限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"风险并非在于再质押，而在于借贷规约之中。借贷制度误判了风险，"他指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分专家对再质押不以为虑，强调其规模相对于全球加密行业2.5万亿美元的资产而言微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们未看到再质押问题向传统金融市场传播而引起的任何明显风险，”S&amp;amp;P Global Ratings数字资产分析负责人Andrew O’Neill发表意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密世界正日益与主流金融连接，且机构投资者开始涉足再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准渣打银行旗下加密货币分支Zodia Custody目睹大量机构对质押展现的兴趣，但仍认为再质押过犹不及，因难以明确定义资产流向与奖励如何分配，风险管理官Anoosh Arevshatian如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura旗下加密货币分支Laser Digital则与Kelp DAO合作，将其部分资金进行再质押，Kelp DAO在四月的博客文章中透露。Laser Digital未回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并预期“围绕再质押将形成崭新生态体系”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="展示比特币加密货币象征的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日，法国巴黎拍摄的象征性展示的比特币加密货币。路透社/Benoit Tessier/插图/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="展示以太币加密货币表现的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日，象征性展示的以太币加密货币放置在电脑主板上。路透社/Dado Ruvic/插图//资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）于周六宣布，力图达成旨在提升全球应对大流行病能力的全球协议谈判，将于2025年或尽可能早的时间内完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近194个世界卫生组织成员国已就该协议谈判两年，该协议旨在从COVID-19疫情的应对手段不足中汲取教训，促进大疫情前后的国际合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周内签署协议，但由于在疫苗共享与准备措施等议题上，富裕国家与贫困国家之间分歧深刻，谈判延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国已平行达成更新现行具有法律约束力的《国际卫生条例》（IHR）的协议，其中新增“大流行病紧急状态”类别，以应对最严重、威胁全球性的卫生危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在声明中表示：“今日作出的历史性决定，体现了成员国保护本国民众及全球民众免受公共卫生紧急情况和未来大流行病带来的共同风险的共同意愿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长泽维尔&amp;middot;贝塞拉（Xavier Becerra）周六称：“这一协议推进措施的落实，增强了阻止疫情威胁美国人及国家安全前的防控措施，体现了各国的责任担当。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的变动旨在巩固世界对新病原体的防御体系，COVID-19已导致超过7百万人丧生，依据世界卫生组织资料。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="归档照片：世界卫生组织标志出现在日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;归档照片：2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）的标志出现在瑞士日内瓦总部附近。路透社/丹尼斯&amp;middot;巴拉博斯（Denis Balibouse）/归档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>