<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 21 Jan 2025 16:32:54 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>独家：美国官员及倡导者称特朗普政府将从航班上撤下近1,660名阿富汗难民</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-canceling-flights-nearly-1660-afghan-refugees-say-us-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;美国政府批准的近1660名阿富汗人，包括现役美军人员的家庭成员，因美国总统唐纳德·特朗普暂停美国难民项目而被迫取消航班，一名美国官员和主要难民安置倡导者周一表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该群体包括等待与家人团聚在美国的无人陪伴未成年人，以及由于曾为美国支持的前阿富汗政府而面临塔利班报复风险的阿富汗人，美国退伍军人联盟和该官员的头Shawn VanDiver表示，他要求匿名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，还有数千名获得美国难民安置批准但尚未从阿富汗或邻近巴基斯坦安排航班的阿富汗人，他们的命运也变得不确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将其移民打击作为2024年胜利竞选活动的主要承诺之一，因此美国难民项目的命运变得不确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫和负责管理美国难民项目的国务院没有立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;VanDiver表示：“阿富汗人和倡导者正感到恐慌。”他今天已经多次给很多人回电话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们警告他们这种情况会发生，但他们还是照样做了。我们希望他们会重新考虑。”他这样说道，提及与特朗普过渡团队的联系人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;VanDiver的组织是自2021年8月美军撤离阿富汗后一直在与美国政府合作，从阿富汗撤离并安置阿富汗人的主要联盟之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自前总统乔·拜登的政府从喀布尔 chaotic 紧迫撤军以来，约有20万名阿富汗人被带到美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计特朗普在周二宣誓第二个任期就职后将签署的众多行政命令中之一将暂停美国难民安置计划至少四个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任白宫网站称，特朗普“暂停难民安置，因为社区被迫容纳大量不可持续的移民人口，给社区安全和资源带来压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;VanDiver称：“我们知道这代表着无法陪伴的儿童，美国盟友中的（阿富汗）搭档军力——他们训练、战斗并在战斗中受伤或丧生——以及现役美军人员的家庭将被困于此。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;VanDiver和该美国官员均表示，被批准作为难民安置在美国的阿富汗人将被从从喀布尔到四月间本应在预定航班名单上删除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院外交委员会少数党籍众议员在X上发布消息批评该决定，称“这是什么意思的抛弃。将审查通过的、经过验证的阿富汗盟友的命运交给塔利班是可耻的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们表示，这其中包括大约200名出生于美国或在美国的阿富汗人的现役美国军人家庭成员，或来自阿富汗后来加入美国军队成为公民的阿富汗人的家庭成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被取消航班名单上的还有从美国撤军期间独自带到美国的阿富汗难民或阿富汗父母中某位孩子被单独带走的约200名无人陪伴儿童，VanDiver和该美国官员均表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还表示，获得难民身份资格的阿富汗人因在美土公司或美国相关机构工作而处于该群体中，这些人数量也是未知的。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="抵达弗吉尼亚州戴勒斯机场的阿富汗难民" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JQOT7JAHTZMQ5CETWLSAZHOAIM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2021年9月1日，美国士兵从阿富汗撤军后一天，一名阿富汗男孩在美国戴勒斯国际机场的戴勒斯中心搭乘载运难民的公共汽车时举手。图片：路透社/凯文·拉玛尔特/档案照片&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯与阿富汗撤离行动创始人肖恩·范戴弗签署谅解备忘录" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YEOQ5GBCTZND5JAZTXON2ANYCQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2023年6月12日，美国国务院，美国国务卿安东尼·布林肯与阿富汗撤离行动创始人肖恩·范戴弗在美国国务院国家外交博物馆签署谅解备忘录。图片：路透社/万德尔·英/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 22:03:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-canceling-flights-nearly-1660-afghan-refugees-say-us-2025-01-20/</guid></item><item><title>熟悉的特朗普开启了美国新时代</title><link>https://www.reuters.com/world/us/new-american-era-is-ushered-by-familiar-trump-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;在就职演说中，唐纳德·特朗普总统承诺开启一个新时代，自居为国家的凝聚者。但尽管这是一篇展望光明未来的演说，往往却回荡着过去的回声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的言论在很多方面都与八年前他首次就职时非常相似，当时他曾提到一个经济衰退且犯罪高发的美国。周一，他表现出对民主党前总统乔·拜登所执掌的司法系统的控诉，自称为该体制的受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普声称，在赢得了全民投票并实现了政治上的绝地反击后，他拥有实施国家愿景的授权。他于2020年11月举行的选举中获胜，并于四年前在遭到支持者冲入的同一座建筑中宣誓就职，但那次努力并未成功推翻其败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从这一刻起，美国的衰落已经结束，”特朗普在国会大厦圆形大厅说道。“我们的黄金时代才刚刚开始。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他承诺自己将成为“和平缔造者和凝聚者”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，特朗普紧接着宣布了一系列引人注目的政策变化，这些议题长期以来一直激化着国家内部的分歧。他誓言废除联邦多元化计划，并表示将签署一项声明，称只存在两种性别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁进行所谓“常识革命”，在他所定义的性别与种族多元性问题上，既有包容性也有排他性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他感谢了支持其竞选的黑人和拉丁裔选民，并在马丁·路德·金日表示，他渴望实现这位已故民权领袖的愿景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普眼中的这一愿景似乎就是他曾提到的“无色盲”的美国，一个纯粹的优绩社会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管2024年总统选举的投票率仅仅超出了一个百分点，特朗普暗示他的胜利赋予了他推行强硬右翼政策的权力，同时补充说，他相信去年针对自己的袭击是神意干预，这加剧了他的决心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“上帝拯救了我，使我能够再次让美国变得伟大。”特朗普说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于历次具有争议的选举，新任总统往往在就职后对其竞选式的言辞进行调和，并停止对政治对手的攻击。而特朗普并非如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登就座一旁，特朗普对从移民政策到外交政策等多个领域攻击了前任总统的政策。他认为自己赢得的胜利赋予了他彻底和全面地逆转“糟糕背叛”的授权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一场竞选演讲。”历史学家兼乔治华盛顿总统图书馆执行主任林赛·切尔文斯基说道。“他针对的是同样的问题和人。这是同样的怨念。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了一小部分宏伟目标，特朗普大部分近期议程的概述都涉及简单地逆转拜登政府时期的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普偶尔也使用抱负性语言，提到美国的“命运注定的伟大”并暗示他希望扩大国家版图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在2017年首次就任时也曾呼吁团结，但随后总统任期所展示的却是尖锐的对立——无论是言辞上还是在政策上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;往前迈进，特朗普可能需要在接下来的几周内展现他能够释放那些长期支撑他的怨念——两次弹劾和2020年对拜登的败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在过去八年里，我经过了我们的250年历史上任何一位总统都未曾有的考验和挑战。”特朗普说道。“在此期间，我学到了许多东西。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普没有说明自己学到了什么，但在就职演讲和之后一天内多次的支持者演说中，他听起来像是那位一直为美国所熟悉，充满怨愤的特朗普。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们在华盛顿国会大厦圆顶楼的上层走廊夕阳下行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H5DO57O2TNP2HFE2T3LPIMLRVA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;人们在华盛顿国会大厦圆顶楼的上层走廊夕阳下行走。2023年1月4日，路透社/艾维琳·霍克斯坦/文件照。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普第二任总统就职典礼仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/46NGQMKITFOXLHI7H3BSJ6HH54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普在2025年1月20日的第二任总统就职典礼当天的启明星节游行中调整麦克风。路透社/卡洛斯·巴里亚/文件照。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 01:24:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/new-american-era-is-ushered-by-familiar-trump-2025-01-21/</guid></item><item><title>特朗普提高了解决中美关系僵局的谈判重启的可能性</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-raises-prospects-negotiated-reset-us-china-ties-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;在重返白宫的首日意外未对中国实施新的关税，并未单独点名威胁，这提升了双方缓和关系的可能，双方均寻求通过彼此获益而非伤害对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在就职演讲中，美国总统特朗普未提及其前任对手中国，即使表示关税将使美国“富得流油”，但仍为与世界第二大经济体进行进一步谈判留下了可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还推迟了对中国所有权的短视频应用&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/tiktok-awaits-trump-reprieve-china-signals-open-deal-2025-01-20/"&gt;TikTok&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;实施禁令，但采取了一项空前举措，提议美国应成为TikTok美国业务股东之一以换取保留该应用，称该公司可能价值数百亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着特朗普进入第二任期，北京和华盛顿发现自己需要新的蓝图来推进各自目标并保护利益，分析师表示，尽管此前未解决的问题如2020年贸易协议仍可能动摇双方目前较为&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/china-vice-president-meets-with-elon-musk-ahead-trump-inauguration-2025-01-20/"&gt;融洽&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一任期期间，特朗普迅速与中国国家主席习近平建立了一种关系，两人都在佛罗里达州和北京广泛地接待了对方。但这种友好的姿态并未阻止双方关系恶化为一场贸易战争，引发了一系列针对彼此的关税，从而破坏了全球供应链。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，双方均无意恢复原来的态势，迹象表明双方转向通过协商解决问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普想达成协议，否则他会在第一天对华采取强硬措施。”Natixis亚太首席经济学家艾丽西亚·加西亚·赫雷罗表示，“他竞选时对抗中国的立场非常强硬，但重返白宫第一天却避开这种做法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国将会受益，因为其关税将受到限制。因为中方会向特朗普提供达成协议所需的一切。金融服务？人民币？你希望人民币更强？当然，也许只是暂时的。”她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一次贸易战争将会对中国造成比2018年特朗普首次对中国加征关税时更大的打击。目前中国经济正面临深度的&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/china-sees-property-silver-lining-cant-shake-japan-comparisons-2024-06-04/"&gt;房地产危机&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，内需疲软，16%的&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/chinese-youth-flock-civil-service-slow-economy-puts-iron-rice-bowl-jobs-risk-2024-12-30/"&gt;青年失业率&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，以及其它挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国股市周二波动强烈，投资者难以理解特朗普对于中国的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，习近平和特朗普在电话会议上同意建立一个关于“重大问题”的战略性沟通渠道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第47届美国总统还表示，他今年可能访问中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;障碍可能来自特朗普的核心团队，其中包括知名“中国鹰派”马可·鲁比奥，他不久后被任命为国务卿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但特朗普政府的其他成员可能对中国的看法各不相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃隆·马斯克，由特朗普任命领导一个旨在创建更高效的美国政府的咨询机构，拥有广泛的中国商业利益，并且作为特斯拉首席执行官多年在中国建立了紧密的关系，也可能希望在对华政策上有发言权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师表示，特朗普会将自己视为美国首席外交官，并不完全依赖目前仍受中国2020年制裁的鲁比奥，或其 Commerce 部长或贸易代表的任命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普集权的方式在美国历史上前所未见，从客观现实考虑，中国或许只他能对话，”上海咨询公司Plenum合伙人柏正源表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但这一切取决于特朗普在美国政治系统中能有多少行动空间，因为共识已经形成，中国是美国头号对手。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果务实的心态占据上风，中国有机会说服特朗普解除前拜登政府为遏制中国关键技术（如半导体）能力而实施的出口限制，分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普本质上是一个商人，他更注重实用主义，而不是意识形态。”北京大学国际关系教授王东说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于地缘政治问题、台湾问题等等，这些在特朗普眼中都不如中国更为重要，”他补充道，指出未在就职演讲中提及的作为中国政府的核心区域台湾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将看看美国是否能恢复以往更为实用、理性的状态，从而进一步提高中美关系，走向健康、稳定和可持续发展的轨道。如果可以，或许能被称为‘尼克松2.0’。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国总统理查德·尼克松于1972年冷战期间访问北京，为中美建交和中国重返国际社会铺平了道路。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普与习近平在日本大阪G20峰会期间会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FD3CNAEXNJNQFNKP7UYBAICQ74.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普与中华人民共和国主席习近平在大阪G20峰会开始双边会晤时会面，2019年6月29日。路透社/Kevin Lamarque//资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 08:05:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-raises-prospects-negotiated-reset-us-china-ties-2025-01-21/</guid></item><item><title>1 月 6 日袭击事件中被赦免的囚犯将在特朗普上任第一天获释</title><link>https://www.reuters.com/world/us/pardoned-prisoners-jan-6-attack-go-free-trumps-first-full-day-office-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;四年前参与袭击美国国会的支持唐纳德·特朗普的人员将在周二开始被释放，新总统通过一系列签署于就职日的总统行政令给予了赦免，这些行政令彰显了其在国内推行激进行动的意图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普可能会在周二签署更多总统行政命令，此前已发出的措施包括试图限制移民、撤回环保法规，以及推迟实施TikTok短视频应用的禁令，时间长达75天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该共和党总统赦免了1500名被告，这遭到了2021年1月6日袭击国会的立法者领袖的强烈反对。当时，数千名特朗普的追随者冲进国会，试图阻止众议院认证民主党政要乔·拜登在2020年的选举胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些赦免是在特朗普就职后几小时内签署的一系列命令的一部分。任命胜选后，他带着胜利的心情重返白宫。在就职演讲中，他攻击了拜登的政府，并把自己描绘为由上帝选中来拯救这个摇摇欲坠的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，面对十字路口的国会、不可避免的诉讼以及固执的国际领导人的挑战，他推行“美国黄金年代”的愿景将面临严峻考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普并未立即实施提高关税的关键竞选承诺，但表示可能会在2月1日对加拿大和墨西哥征收25%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球市场在周二对特朗普政府的到来表示担忧，投资者对总统的贸易关系和关税计划尤为敏感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于周一美国市场因公共假期而关闭，最初的反应出现在周二亚洲交易时段。欧洲股市表现低迷，金融和制药板块的上涨未能抵消人们对特朗普关税举措的不确定性所带来的更广泛损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普是近一个世纪以来首位连任失败后再次当选的总统，并且是他还是第一位担任总统的前罪犯。作为美国史上年龄最大的总统就职者，他得到了两院多数的共和党议员的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普自2015年进入政坛以来，将非法移民问题确立为标志性议题，于周一开启了全面打击行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在就职典礼后不久，美国边境当局宣布关闭拜登推出的CBP One入境计划，该计划允许数十万移民通过应用程序预约合法入境美国。现有预约被取消，这让移民陷入了震惊和困惑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政策的反对者可能会通过司法途径发起挑战，美国公民自由联盟在其联邦法庭文件中表示，特朗普终止CBP One计划剥夺了通过美墨边境寻求庇护的唯一途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普再次退出了巴黎气候协定，使美国成为近十年第二次从中退出的最大历史排放国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还表示美国将退出世界卫生组织。德国卫生部长在周二表示，柏林将努力说服特朗普改变这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普废除了拜登政府关于人工智能和电动汽车的政策，并下令冻结联邦雇员招聘、要求政府工作人员重返办公室上班。他还签署文件设立“政府效率部”，该部门由亿万富翁埃隆·马斯克领导，旨在削减大量政府开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普称将发布命令废除联邦多元文化项目，要求政府只承认出生时被赋予的性别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普誓言更改墨西哥湾的名字为美国湾，并重复了收回巴拿马运河控制权的意图。一些外国政策声明引起了美国盟友的困扰。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2021年1月6日，美国国会大厦遭到特朗普支持者的冲撞" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M4OED7FI2ZNVZICFOXQJLZXPA4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2021年1月6日，一群支持美国前总统唐纳德·特朗普的抗议者在美国华盛顿国会大厦的一扇被他们打破的门旁与警方发生冲突。路透社/莱亚·米里斯/资料图
2021年1月6日，美国共和党总统唐纳德·特朗普的支持者在美国华盛顿国会大厦外暴动，试图推翻最近的选举结果并阻止乔·拜登成为下任总统。这是自1812年战争以来对美国政府中心最严重的袭击。我尚未冲进警察防线就被特朗普的支持者们包围，接下来的七个小时，我一直在记录混乱的情形。在某个时刻，我听到了人群齐声高喊“一齐用力”，我以为他们正试图通过这扇门进入。我不想冒险被庞大的人群踩踏或受伤，他们当时已经对多名我的同事动手。我选择冒险爬到为就职典礼升旗所建造的脚手架上，以便从更佳的角度拍摄。这座国会大厦已经通过不同的入口被攻占，但对于这座入口的争夺持续了数小时。国会和华盛顿特区大都会警察与手持武器的特朗普支持者发生肉搏战，多名警察在战斗中严重受伤。四人在当日死亡，又被抗议者袭击的警员在次日也身亡。最终，警方成功将人群驱散。在下午5:04，使用眩光弹散驱人群。该爆炸物的强烈光线照亮了美国国会大厦。对我来说，这枚爆炸弹捕获了这一天的暴力和震惊：美国公民正在攻击并攻入自己的国家国会大厦。美国国旗凌空高升，遮蔽了整个场景，映射出一个沉重的影子。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 11:29:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/pardoned-prisoners-jan-6-attack-go-free-trumps-first-full-day-office-2025-01-21/</guid></item><item><title>哈里王子的法庭诉讼在审判第一天短暂推迟</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/prince-harrys-court-battle-with-murdoch-papers-begins-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;哈里王子与鲁珀特·默多克旗下英国报业集团的法律纠纷在伦敦高等法院的开庭审理被短暂延迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里王子和前资深议员托马斯·沃森正在对《太阳报》及其已解散的《世界新闻报》的相关记者和私人调查员从1996年至2011年间涉嫌非法活动提起诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为八周庭审的原定开端，在最初开庭时，哈里王子和沃森的律师戴维·谢尔博恩向法官蒂莫西·凡科特提出了需要更多时间的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我相信您的贵职能理解为何需要延长程序。”谢尔博恩直言不讳地说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里王子表示，他的目标并非经济收益，而是力争获取真相，鉴于其他投诉人因避免巨额法律费用的风险而选择庭外和解的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“推动这一诉讼的主要原因之一是寻求问责制，因为我本人是实现这一目标的最后人选。”哈里王子在上月讲话中如此表示，他计划在2月份亲自出庭作证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《世界新闻报》曾支付数亿英镑给电话窃听事件及其他非法信息搜集的受害者，并与超过1300起涉及名人、政治家、知名体育明星以及与他们或重大事件相关的普通民众达成和解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里王子的律师团队先前在法院文件中表示，他的哥哥，即王位继承人威廉王子，于2020年以“一笔巨款”和解了与《世界新闻报》的纠纷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管默多克在2011年关闭了《世界新闻报》，但出版商始终坚持声称《太阳报》没有参与任何非法活动，并表示将全力以赴进行辩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;八周的庭审最初将讨论相关报纸信息窃听和非法信息采集的普遍性问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里王子的团队将辩称，高层管理人员和编辑明知非法行为普遍存在，并指控他们误导警方、向涉及媒体伦理的公共查询提供虚假陈述，并策划了一场大规模的掩盖活动，涉及删除数百万封电子邮件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一指控是错误的，不可持续的，我们强烈否认。”NGN 的发言人在回应中表示。NGN 表示将传唤包括技术专家、律师和高层员工在内的多位证人来驳斥该指控。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈里王子对默多克报业集团的法律诉讼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RXZ634EE6ZJHNFQBNXGR3FODJ4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2025年1月21日，英国伦敦高院的罗尔斯大厦，哈里王子对默多克报业集团的法律诉讼首次开庭。摄：路透社/托比·梅维尔&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈里王子在伦敦提起的一起报业集团诉讼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZZNNUJTGIFLX7PFQYBRJE2FCYE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2023年6月7日，英国伦敦，哈里王子，苏塞克斯公爵从车上走出，外高院罗尔斯大厦。摄：路透社/汉娜·麦克凯/文件照片。&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 06:06:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/prince-harrys-court-battle-with-murdoch-papers-begins-2025-01-21/</guid></item><item><title>宝莱坞演员赛义夫·阿里·汗在遭受入侵者持刀袭击数日后出院回家</title><link>https://www.reuters.com/world/india/bollywood-actor-saif-ali-khan-home-hospital-days-after-knife-attack-by-intruder-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;宝莱坞演员萨伊夫·阿里的罕在印度金融首都孟买的一家医院接受治疗仅一周后，于周二出院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;54岁的阿里罕在周四深夜遭遇一名入侵者入室行窃时被刺伤六次。医生称，他的背部、颈部和双手均受了刀伤并接受了手术治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二下午，阿里罕出院。他在车里对着电视台的摄像机微笑，并挥动包扎的手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，警察逮捕了一名据信为孟加拉国籍的男子，与这起袭击事件有关，并继续对该事件进行调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孟买市警察局副局长迪克希特·盖丹在新闻发布会上表示，该嫌疑人被逮捕时使用了维贾伊·达斯的名字，但据信他的真实姓名为穆罕默德·谢赫扎德·沙里夫乌勒尔伊斯兰，该男子五至六个月前来到这座城市，正在使用一家家政服务公司的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这起针对阿里罕的袭击事件震惊了孟买居民以及同行的其他宝莱坞演员，特别是因为这起事件发生在该市一个高档区域的严格戒备公寓楼。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="文件照片：宝莱坞演员萨伊夫·阿里的罕在孟买摆姿势" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KYEURNCFEBN3FBJLSM4546HCVI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;宝莱坞演员萨伊夫·阿里的罕在印度孟买乔沃尔世界中心的尼塔·穆克什·安巴西文化中心（NMACC）开幕式第二天，与红地毯上的尼哈里卡·库尔卡尼一同摆姿势。2023年4月1日。路透社/Niharika Kulkarni/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 11:35:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/bollywood-actor-saif-ali-khan-home-hospital-days-after-knife-attack-by-intruder-2025-01-21/</guid></item><item><title>对于一位逃离威胁的洪都拉斯单亲妈妈来说，特朗普粉碎了美国梦</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/one-honduran-single-mom-fleeing-threats-trump-dashes-american-dream-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于周一就任美国总统后不久，洪都拉斯移民德妮娅·门德兹的手机开始收到她用于预约美国避难所面试的应用程序不可用的通知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德妮娅担心这会对1月21日她期待已久的面试造成影响，她坐在梅迪斯边境小镇皮德拉斯内格ras的庇护者接待区的露台上，给楼上住着的女儿索非亚打电话，让索非亚拿她的手机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“快把手机带来，快点！”德妮娅对正在楼上度假屋的索非亚说，“快跑！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于这名32岁的单身妈妈德妮娅而言，1月21日的美国避难所面试已经等待了一整年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她回忆1月1日时，一个帮派成员要求她每周支付大约120美元，这笔钱来自于她小规模的Tupperware生意所得。当她无法满足这个要求时，她向帮派成员恳求了两个月，希望能在财政上有所改善。五天后，另一个帮派成员提起了同样的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他告诉我：你已经被警告两次。第三次之后我们不会再多言。”德妮娅说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出于对生命的恐惧，她当晚携15岁的女儿索非亚和13岁的儿子伊塞逃离，没有向任何人告别以避免被举报的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这长达一周的过程中，德妮娅在一位在马里兰州的哥哥的帮助下，长途跋涉前往墨西哥蒙特雷，并在那里找到了一份包装玉米饼的工作，每天工作八个小时。她在担心来自帮派成员的威胁信息后，更换了手机并放弃了她的Facebook账号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从小失去双亲的德妮娅，八岁时便辍学帮助奶奶沿街卖蛋糕和玉米饼，她希望孩子们能够继续接受教育。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，德妮娅表示她在蒙特雷的两所学校均未能入学，并且也没有机会与校方进行交流。她怀疑自己遭受了歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整整一年，德妮娅每天都登录CBP One应用程序，希望得到参加美国避难所面试的机会。1月2日2025年，她终于收到了1月21日的面试预约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我非常高兴，”德妮娅说，“但也有点紧张，因为据说1月20日他们将关闭一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为共和党人，特朗普在再次当选总统后承诺加强边境安全，并大量驱逐移民。他声称他还将关闭允许数百万人通过预约程序合法进入美国的CBP One项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，德妮娅还是在周六抵达皮德拉斯内格拉斯，希望能进入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在边境的两天里，她因紧张而难以进食，避免观看任何关于特朗普将取消面试预约的TikTok视频。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，特朗普就职的前一天晚上，她带着家人去教堂祈祷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我祈求上帝让总统能心软一些，”德妮娅说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索非亚拿着糖果发红的嘴唇从楼上下来，立即尝试登录CBP One应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在那时，德妮娅刚检查完自己的手机邮件，看着信息好几分钟，反复阅读，最终泪光闪闪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的预约被取消了，”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她身旁的一小群其他试图预约的移民妇女顿时围到了她的手机旁，脸上充满惊愕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对索非亚时，德妮娅轻声说道，“孩子，你无法用这个应用进入了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德妮娅给在马里兰州的弟弟丹尼丝打了电话，把邮件内容给他读了一遍。“告诉我：现在该怎么办？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弟弟表示他的建筑工作进展缓慢，可能无法再寄钱过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德妮娅表示她的口袋里只剩下10美元，考虑到她在蒙特雷的工作可能已经没有了，但她认为返回洪都拉斯是不可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她走到接待区的宿舍，坐在用毯子覆盖的板床上，在寒冷的环境中思考接下来的步骤。其他许多来自委内瑞拉的移民也在讨论自己的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名移民引用了一句西班牙谚语：“坏天气之下，精神保持美好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但这不是坏天气，”德妮娅回答，“这是暴雪，来冻结我们的心灵和骨髓。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德妮娅继续端坐着，凝视着前方，偶尔震撼得流泪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的儿子伊塞想要成为一名心理学家，做了几下俯卧撑。索非亚，15岁，打算成为一名兽医，下楼和孩子们聊着天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终，有人传来消息，还有更多的移民将抵达接待区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德妮娅起身说道，“让我们先打扫一下地板，等待其他人的到来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说，打扫卫生可以转移她对从未实现的预约的注意力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="寻求庇护者在唐纳德·特朗普总统就职前夕参加教堂礼拜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PELBXFGJCFL7HAKLLMZOXAQQZA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;洪都拉斯一家人在获得庇护的过去一年中，在前往1月21日CBP One应用程序预约美国避难所面试前，于皮德拉斯内格拉斯，墨西哥等待.valueOf("@reuters.com") &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="德妮娅·门德兹在获得通知其CBP预约被取消后反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4C7FI5PH65IKRLTS4YJHMEZMQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;洪都拉斯的32岁单亲妈妈德妮娅·门德兹，和其15岁的女儿索非亚，13岁的儿子伊塞，于特朗普连任总统就职当日，在皮德拉斯内格拉斯，墨西哥，接收到来自美国海关和边境保护局（CBP）的通知，她的CBP预约被取消。合影于庇护中心。 REUTERS/Cheney Orr/File Photo &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="寻求庇护者在唐纳德·特朗普总统就职前夕参加教堂礼拜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JYZAWNLKHROEZL2HGICL4ZBSKY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;洪都拉斯的德妮娅·门德兹在13个月寻求庇护期间，于皮德拉斯内格拉斯，墨西哥，与她的两个孩子索非亚和伊塞，参加周日的教堂礼拜。预约原定于1月21日，次日是特朗普第二个总统任期的就职日。 REUTERS/Cheney Orr/File Photo &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="寻求庇护者在唐纳德·特朗普总统就职前夕参加教堂礼拜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/77P2RWL5BJINPNZQ3SWCJOVID4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;13岁的洪都拉斯移民索非亚·门德兹和她的13岁的弟弟伊塞，于寻求庇护13个月期间，参加周日的教堂礼拜，于皮德拉斯内格拉斯，墨西哥，次日是特朗普第二个总统任期的就职日。 UClass Photo &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="寻求庇护者在使用CBP One应用程序" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F3ZHBOUG3NJUHKODTMTOAMJBBM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;15岁的洪都拉斯移民索非亚·门德兹在得知美国海关和边境保护局（CBP）预约被取消后，在庇护中心继续使用CBP One应用程序。图片拍摄于1月20日，为特朗普第二个总统任期的就职日。 REUTERS/Cheney Orr/File Photo &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 11:05:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/one-honduran-single-mom-fleeing-threats-trump-dashes-american-dream-2025-01-21/</guid></item><item><title>加沙居民在停火第二天开始在废墟中搜寻人员</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinian-rescue-workers-begin-search-people-under-rubble-day-two-ceasefire-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦人于周一开始搜寻在瓦砾下被认为仍然埋葬的数千名加沙居民，居民们对长达15个月的战争给加沙地带带来的破坏表示震惊，这是以色列与哈马斯停战的第二天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场停战于周日生效，标志着长达15个月的冲突的结束，该冲突摧毁了加沙地带，导致整个中东地区局势紧张。首批3名被哈马斯扣押的人质和90名从以色列监狱释放的巴勒斯坦人于周日获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，人们开始将注意力转向加沙地带的重建问题，该地区被以色列军队在2023年10月7日对以色列的一次袭击后摧毁。那次袭击根据以色列统计，导致约1,200人丧生，约250人被扣押进入加沙地带。在随后的冲突中，据加沙卫生部统计，超过47,000名巴勒斯坦人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦民事紧急服务署发言人穆罕默德·巴萨尔表示：“我们正在搜寻10,000名烈士的身体，他们的遗体仍埋在瓦砾之中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说：“至少2,840具尸体被融化，无法辨认。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙流离失所者穆罕默德·古马亚失去了一位哥哥和侄子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这非常令人震惊，无数人因为家园的破坏而感到震惊——这完全是毁灭性的。这不仅仅是地震或洪水带来的破坏，不，不，发生的是种族灭绝战争。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着越来越多的援助物资流入巴勒斯坦控制的加沙地带，居民们涌入市场，一些人表示对价格下降以及新款食品如进口巧克力等新食品感到高兴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙市流离失所的女性阿亚·穆罕默德-扎基说：“价格下降了，战争结束了，更多的货物可以通过边界进入。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合作协议要求在未来六周的停火期间，允许每天有600辆运输车辆进入加沙地带，其中包括50辆运输燃料的车辆，一半的援助车辆将被运往最北部地区，当地专家警告那里即将发生饥荒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙地带的居民和医务工作者表示，停火大体上在实施中，尽管有少数孤立事件。医务工作者表示，自周一开始，在拉法市南部，已有8人因以色列的炮火而受伤，但未提供具体情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军事证实，根据停火协议，以色列军队朝接近部队的可疑目标发射警告子弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被释放的以色列女性人质伊米利亚·达马里周日发布了一条Instagram消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“我已经回到生活中，回到了家人身边，我是世界上最幸福的人。”达马里是英国与以色列公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列占领的约旦河西岸，被释放的大多数巴勒斯坦拘留者回国后，尼达/扎吉比终于得以与她在被以色列军方逮捕后留下照顾的三个孩子团聚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扎吉比的两个女儿萨丹和西拉在她到家与她们重聚时泪流不止，她戴着花冠，穿着传统的巴勒斯坦围巾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“每晚我都梦想着他们，想象他们在做什么。我知道这里的人非常支持他们并善待他们，但母爱超越一切情感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国发展计划署官员表示，冲突造成了巴勒斯坦管控的加沙地带69年的倒退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列表示，其在战争中的目标是铲除哈马斯并摧毁其地下隧道网络。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列与哈马斯停战" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HQNBDKYQFJPOJEYZNTG5RIB3FQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在停火后从进入拉法的运输卡车中领取援助物资，拉法，加沙地带，2025年1月20日。路透社/穆罕默德·萨拉姆。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列与哈马斯停战" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2RSZXDFTPNIBFEBTUABLVR74R4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;拉法，加沙地带，2025年1月20日。路透社/哈桑·卡赫勒。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列与哈马斯停战" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4MWKRS4B5NKH3G3LQHLJXJEQN4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;拉法，加沙地带，2025年1月20日。路透社/哈桑·卡赫勒。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列与哈马斯停战" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/54IWPOBPLZNLBI5QE72GGMNIF4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;拉法，加沙地带，2025年1月20日。路透社/哈桑·卡赫勒。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列与哈马斯停战" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6KL6D2BNDJOVXIGCABO7OTK4RE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;拉法，加沙地带，2025年1月20日。路透社/哈桑·卡赫勒。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列与哈马斯停战" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PXIALRHSTNLRNMYHGZ7JVYEW5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;拉法，加沙地带，2025年1月20日。路透社/哈桑·卡赫勒。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 12:27:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinian-rescue-workers-begin-search-people-under-rubble-day-two-ceasefire-2025-01-20/</guid></item><item><title>以色列部长表示欢迎特朗普撤销美国对定居者的制裁</title><link>https://www.reuters.com/world/israeli-minister-says-he-welcomes-trumps-reversal-us-sanctions-settlers-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;以色列财经部长贝扎莱尔·斯莫特里奇欢迎美国总统唐纳德·特朗普撤销前拜登政府对涉嫌参与约旦河西岸暴力事件的以色列定居者团体和个人施加的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位支持定居者的斯莫特里奇在周二给特朗普的讯息中表示，此举是“您与犹太民族深层联系的体现，以及我们对这片土地历史权利的认可”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的决定是前总统拜登政府的一项重大政策行动的逆转，该行动曾对多名以色列定居者个人和实体实施制裁，冻结其在美资产，并普遍禁止美国人与其往来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些制裁是对以色列内政的严重外干行为，损害了民主原则以及两国之间的互信关系。”斯莫特里奇说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯莫特里奇补充说，以色列期待“加强国家安全所需的合作、在以色列全部领土上扩展定居点以及提升以色列在国际社会的地位”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府政府多次敦促以色列政府采取行动惩处被华盛顿认为阻碍“两国方案”前景的激进分子后，对定居者施加了制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1967年中东战争以来，以色列一直占领约旦河西岸，这是巴勒斯坦人希望作为独立国家核心区域的地方。以色列在此地建立了犹太人定居点，大多数国家认为这些建筑是非法的。以色列对此持有异议，并认为自己与这片土地有着历史和圣经上的关联。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列总理内塔尼亚胡出席以色列新轻轨线启动仪式，地点位于普特凯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/E7FHIXHUFVP7RNTINS27FLQWNU.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以色列财经部长贝扎莱尔·斯莫特里奇参加以色列新轻轨线的启动仪式，该铁路线服务于特拉维夫大都会区，地点位于普特凯特，2023年8月17日。路透社/阿米尔·科hen/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:30:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/israeli-minister-says-he-welcomes-trumps-reversal-us-sanctions-settlers-2025-01-21/</guid></item><item><title>韩国尹锡悦在针对戒严令的弹劾听证会上为其行动进行辩护</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-attend-impeachment-trial-first-time-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;韩国总统尹锡悦于周二出席宪法法院听证会，就其弹劾案进行申辩，他否认曾指示军事指挥官强行将议员带离议会，这是他在短暂尝试实施戒严期间发生的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听证会开始不久，尹锡悦表示，他在公共服务中始终坚定了捍卫民主的决心，这得到了代理大法官 Moon Hyung-bae 的邀请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身穿黑色西装，佩戴酒红领带，尹锡悦作为检察官参与了此次听证会并承诺将回答法院提出的所有疑问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自上周以来，尹锡悦因涉嫌与企图实施戒严有关的叛乱罪名被捕，目前正处于另一起刑事调查的羁押状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在听证会上表示，派特殊部队士兵12月3日进入议会并不是为了瘫痪立法机构或阻止其阻挡戒严，因为他知道这样的行动会导致无法解释的危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这个国家，议会和新闻媒体比总统拥有更大的权力，处于更为有利的位置。”尹锡悦对法庭说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师团队为其声明戒严的行为进行了辩护，称此举旨在警告反对党民主党的侵权行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;律师团队认为，反对党的行动已经使政府陷入瘫痪，推翻了民主和宪法秩序的边缘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“声明的目的是建立戒严的形式，并从未打算执行该声明，也无法执行，因为这可能与更高层级的法律规定发生冲突。”律师 Cha Gi-hwan 对法庭表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cha 也否认了参与声明戒严的军事指挥官的说法，称尹锡悦及其助手没有命令逮捕与其政见冲突的议员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党民主党和少数党派，以及尹锡悦人民力量党的12名成员，在12月14日以三分之二多数投票弹劾尹锡悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宪法法院于12月27日开始审理这一弹劾案，审查指责尹锡悦因没有正当理由而滥用职权实施戒严的弹劾指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;议会法律团队提供了军事指挥官的证词和视频片段，显示军用直升机降落在议会，并有特种部队闯入主楼，还有部队进入国家选举委员会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;律师之一还批评了选举委员会存在争议的指控，尹锡悦引用了这一因素来为其声明戒严提供正当理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在韩国当前的国家混乱中，选举舞弊的阴谋论可以摧毁整个社区。”律师说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宪法法院有180天的时间决定是否永久解除尹锡悦的职务或恢复其职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在其被拘押的首尔拘留中心接受宪法庭传唤后，由矫正服务车辆运送到宪法庭，并由总统安全局车队护送。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被允许换下了当前需穿戴的卡其色囚衣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听证会结束后，尹锡悦在获得拘留中心主管授权的情况下，前往医疗机构接受医疗服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法律事务部在声明中没有提供进一步的细节，基于隐私原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦决定亲自参加弹劾听证会，与他在面对调查人员传唤或调查会话时的坚决抵抗形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的法律团队否认他策划了叛乱，这在韩国是犯罪，可判处终身监禁，甚至技术上可判处死刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宪法庭在周二加强了安全，此前十几名愤怒的尹锡悦支持者闯入了签发延长其羁押令的地区法院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;街道两侧停满了几十辆警车，将数百名尹锡悦的支持者与法院保持在近100米的距离。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国弹劾总统尹锡悦听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/76F4UOS5Z5PJHDOGW54RDLCRLA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国弹劾总统尹锡悦出席宪法法院听证会，首尔，2025年1月21日。路透社/金泓知/照片。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国弹劾总统尹锡悦听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VEET2AV4ENPLXOJ6Z6BQ5GM7XY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国弹劾总统尹锡悦出席宪法法院听证会，首尔，2025年1月21日。路透社/金泓知/照片。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国弹劾总统尹锡悦听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AHIRE4OM3VMUDPDHUQWTSFN4HA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国弹劾总统尹锡悦出席宪法法院听证会，首尔，2025年1月21日。路透社/金泓知/照片。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国弹劾总统尹锡悦听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LQ4AWPZO2ROB3CXMNHIIHWEYHY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国弹劾总统尹锡悦出席宪法法院听证会，首尔，2025年1月21日。路透社/金泓知/照片。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国弹劾总统尹锡悦听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZTRO2ZZOHRNLJKVQH7HSKD7JEQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国弹劾总统尹锡悦出席宪法法院听证会，首尔，2025年1月21日。路透社/金泓知/照片。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国弹劾总统尹锡悦听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D6RGHTASP5J5NK5DJ6AWOU452Q.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国弹劾总统尹锡悦出席宪法法院听证会，首尔，2025年1月21日。路透社/金泓知/照片。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国弹劾总统尹锡悦听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CLJLTFXM2VJDFDVJJXTT3DOMNA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国弹劾总统尹锡悦出席宪法法院听证会，首尔，2025年1月21日。路透社/金泓知/照片。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国被弹劾总统尹锡悦抵达首尔西部地区法院" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NI4BOWTXO5MXVO5E647CDOQLGA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;尹锡悦被押送至2025年1月18日的首尔西部地区法院。韩媒/Kim Min-Hee/路透社/池照片。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔举行全国讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HQ62K2JIN5OYHPM7CJFX446G2U.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;尹锡悦在首尔总统办公室发表全国讲话，2024年12月12日。总统办公室/手稿/路透社/池照片。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 03:21:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-attend-impeachment-trial-first-time-2025-01-21/</guid></item><item><title>英国斯塔默誓言揭露绍斯波特凶案中的缺陷并引领变革</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/uk-pm-starmer-says-southport-attack-shows-new-type-terrorism-threat-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;英国首相基尔·斯塔默(Kir Starmer)于周二誓言“不遗余力”调查南港发生 triple 女童谋杀案的泰勒·斯威夫特主题活动中的防范失败。他表示，调查可能促成反恐法律的修改。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯塔默为政府此前未详细披露涉杀案的少女的背景细节辩护，称此举是出于不想垮掉案件的目的，同时承认存在工作失误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18岁的阿克塞尔·鲁达库巴纳(Axel Rudakubana)在上周一意外承认杀害了6岁的贝比·金(Bebe King)、7岁的埃利斯·多特·斯坦科姆(Elsie Dot Stancombe)和9岁的 alice 达席瓦·阿吉亚尔(Alice Dasilva Aguiar)，以及涉嫌制造罗尼辛和拥有基地组织训练手册。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，政府指出鲁达库巴纳曾三次被指控为预防极端化计划指派，但均未采取行动。警方表示未发现任何特定意识形态，该案不被视为恐怖事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，政府宣布将对这起谋杀案进行公开调查，此消息引发社交媒体错误报道后，全国各地爆发骚乱。反对派指责斯塔默和警方隐瞒了他们所知的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯塔默表示，失败将会公之于众，此次袭击显示英国面临一种新的恐怖威胁，由“孤独者、异类、卧室里的年轻男子”进行极端暴力活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天我要向英国人民明确表示，我们将不遗余力……此调查中没有的事物将不再是待议的话题。它将导致改变。”斯塔默在记者招待会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要反对党保守党在对预防计划进行审查后作出调整，欢迎此次调查，但他们指出“仍有许多问题没有答案”，并表示应揭露责任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;改革党（Right-wing Reform UK party）领导人、脱欧支持者朱利安·富尔加(Nigel Farage)称处理此案是一个“我所见过的最令人震惊的包庇”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在迅速安排的记者招待会上，斯塔默急于先于任何新的批评发声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;承诺要指出在预防杀戮事件中失败的国家机构，他希望减轻政府面临的政治压力，自7月执政以来，这一压力始终存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在担任英格兰首席检察官时处理儿童性虐待丑闻也受到了批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他当时表示，已将巴基斯坦血统的主要涉事者绳之以法，并誓言作为首相将迅速行动应对南港的事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“南港发生的三名无辜女童遭到无谓且野蛮杀害的事件是我们历史上一个悲惨的时刻，”他说道，“南港将成为我们历史上的一个分水岭。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 08:51:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/uk-pm-starmer-says-southport-attack-shows-new-type-terrorism-threat-2025-01-21/</guid></item><item><title>中国、缅甸、泰国就根除电信诈骗中心达成共识</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-myanmar-thailand-reach-consensus-eradicate-telecom-fraud-centres-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;中国、缅甸、泰国官员于周二在中国昆明举行的一次会议上达成共识，将消除缅甸的电信诈骗中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在同一次会议上，缅甸、中国、老挝、柬埔寨、泰国和越南的执法部门同意逮捕犯罪团伙的头目，拆解电信诈骗中心，并全力以赴协调营救被困人员，据中国中央电视台报道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:47:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-myanmar-thailand-reach-consensus-eradicate-telecom-fraud-centres-2025-01-21/</guid></item><item><title>刚果“M23”叛军占领东部城镇米诺瓦</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/congos-m23-rebels-seize-eastern-town-minova-2025-01-21/</link><description>}&lt;p&gt;刚果民主共和国M23叛军接管了东部重要城镇明诺瓦，该市是连接省会戈马的重要物资供应通道，据叛军发言人和省级长官周二宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由图西族领导的M23团体自2022年以来在该国中部地区东部重启了叛乱活动。刚果和联合国指责邻国卢旺达为其提供军事和武器支持，而卢旺达否认这一指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"明诺瓦已在我们控制之中。"`坎内利尔·纳嘎(Nangaa Nangaa)`，反政府刚果河联盟(AFC)的领导人，该联盟包括M23。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该城镇的沦陷可能使距此约40公里的重要东部城市戈马成为叛军的目标。省政府长官让-雅克·普鲁苏西证实了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果通信部长帕特里克·穆亚亚向路透社表示，政府自当地凌晨5点（格林尼治标准时间0400）就一直在密切关注这一局势。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 09:55:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/congos-m23-rebels-seize-eastern-town-minova-2025-01-21/</guid></item><item><title>ECB的维勒罗伊：美国退出巴黎气候协定令人遗憾且在预料之中</title><link>https://www.reuters.com/world/ecbs-villeroy-us-move-leave-paris-climate-deal-regrettable-unsurprising-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;欧洲中央银行官员弗朗索瓦·维勒罗伊·德加豪表示，美国总统唐纳德·特朗普第二次决定退出巴黎气候协定，虽然令人遗憾但并不意外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维勒罗伊在接受彭博电视采访时表示：“我们遗憾特朗普宣布将退出巴黎协定，这并不令人意外。”他同时也是法国中央银行行长，此次采访地点是瑞士达沃斯一年一度的会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普周一重返白宫之前，美国联邦储备就已经从2017年成立的旨在监管金融领域环境风险的〈绿色金融体系中央银行和监管机构网络〉中撤出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，维勒罗伊表示，该组织仍然有超过140个成员国，其“比以往任何时候都更加坚定和活跃”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="意大利达韦斯七国集团财政部长和央行行长会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LEV5AEMQEBOVHAQL2RXWHEFVYA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;法国银行行长弗朗索瓦·维勒罗伊·德加豪在2024年5月25日意大利达韦斯举行的七国集团财政部长和央行行长会议最终日走动。路透社/马西莫·平卡/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 11:09:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/ecbs-villeroy-us-move-leave-paris-climate-deal-regrettable-unsurprising-2025-01-21/</guid></item><item><title>以色列军队突袭约旦河西岸杰宁，据报道一名巴勒斯坦人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-military-begins-operation-west-bank-city-jenin-2025-01-21/</link><description>以色列安全力量周一在约旦河西岸冲突不断的杰宁市启动了一项行动，导致至少一名巴勒斯坦人死亡，官方称。

军方表示，士兵、警察和情报部门已经开始了针对恐怖主义的行动，但没有提供进一步的细节。

巴勒斯坦安全力量在此前已经在杰宁市及其附近难民营内进行了几周的行动，以重新控制该市，并且杰宁市是占领西岸地区武装激进组织的重要中心。

巴勒斯坦卫生部门表示，以色列突袭杰宁市时，至少一名巴勒斯坦人死亡，四人受伤。上周，以色列在难民营进行空袭，导致至少三人死亡，数十人受伤。

以色列进入杰宁市的行动发生在加沙停火仅几天后，凸显了西岸地区暴力升级的威胁。上周四，美国新任总统唐纳德·特朗普宣布解除对暴力定居者的制裁后，一伙以色列定居者晚些时候袭击了巴勒斯坦人，砸毁车辆并焚烧财产。

这次袭击发生在本月早些时候三名以色列人在附近村庄遭遇枪击的地区。这一事件是近年来一系列事件中最新的一个，这些事件自加沙战争爆发以来迅速加剧。

军方表示，正就此次涉及数十名以色列平民（部分人戴着面具）的事件进行调查。</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:52:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-military-begins-operation-west-bank-city-jenin-2025-01-21/</guid></item><item><title>贸易机构表示，如果和平永久，土耳其可以重启与以色列的贸易。</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/turkey-could-restart-israel-trade-if-peace-permanent-trade-body-says-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;土耳其工商经济关系局（DEIK）负责人Nail Olpak周二表示，如果和平永久化，土耳其可能重启与以色列的贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其曾在去年因以色列与巴勒斯坦哈马斯武装组织在加沙地区的冲突而中断了与以色列的贸易往来。本周，以色列与哈马斯开始执行一项复杂的停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在伊斯坦布尔回答记者提问时，Olpak还表示，DEIK收到了有关通过哈萨克斯坦和吉尔吉斯斯坦出口货物至俄罗斯时存在付款问题的报告，但他没有对此进行详细说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年俄罗斯入侵乌克兰后，西方国家对其实施了创纪录的制裁。自那时起，向俄罗斯出口商品的土耳其企业面临一些收款问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Olpak还表示，该委员会已向财政部长梅赫梅特·西梅斯克传达请求，希望减少或取消出口商必须向央行出售其外汇收入30%的义务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年6月，央行将出口商需向其出售的外汇收入比率从40%降至30%，当时其外汇储备持续上升。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:36:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/turkey-could-restart-israel-trade-if-peace-permanent-trade-body-says-2025-01-21/</guid></item><item><title>就任后，特朗普赦免了1500名1月6日事件相关人员</title><link>https://www.reuters.com/world/us/triumphant-trump-returns-white-house-launching-new-era-upheaval-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;赦免了大约1500名四年前来袭击美国国会的支持者，其迅速采取行动巩固政府权力，成为周一重夺总统职位后几个小时内即刻实施的重要举措。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一次典礼仪式后，特朗普签署了一系列行政命令，包括限制移民和撤回环境保护法规、性别和种族多样性倡议。他并未立即采取提高关税的行动，这是其竞选承诺的关键部分，但表示将在2月1日对加拿大和墨西哥征收25%的关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这导致&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-tv-2025-01-21/"&gt;墨西哥比索&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;对美元贬值了约1%，加拿大元则降至五年来低位的C$1.4515。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普决定&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-preparing-issue-sweeping-pardons-defendants-charged-jan-6-attack-abc-news-2025-01-20/"&gt;赦免&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;1月6日袭击美国国会的支持者，无疑将激怒警察、国会议员及其他在那次前所未有的美国现代史事件中面临风险的个人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;共有约140名警察在事件中受伤，其中一些人被喷洒化学刺激剂，另一些人则遭到棍棒、长杆等武器的袭击。混乱中造成四人死亡，包括一名被警方射杀的特朗普支持者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普下令释放14名极右翼组织“誓言守护者”和“骄傲男孩”中的极端分子头目，这些人在以枪决威胁为背景的长期审判中被判处长期徒刑，但他保留了他们原先的罪名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当天早些时候，78岁的特朗普在国会圆顶厅宣誓就职。当天1月6日，成千上万名其支持者曾冲进国会，惨遭失败地试图逆转他在2020年大选中输给乔·拜登的结局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在典礼仪式上，特朗普把自己描绘成一位由上帝选中的救世主，拯救了濒临颓势的国家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/new-american-era-is-ushered-by-familiar-trump-2025-01-21/"&gt;他的就职典礼&lt;/a&gt;; 展现了一位曾经两次险遭暗杀、竞选连任并因企图推翻2020年大选失败而面临刑事指控的政坛搅局者，再一次悍然回归。他首次在担任总统的第二任期赢得选举，虽然曾是首个在失去总统职位后再度胜选的总统，也成为了历史上首个入主白宫的罪犯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普迅速着手打击非法移民，这是他自2015年涉足政坛以来的标志性议题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他一宣誓就职，美国边境署便停止了一个允许数十万移民通过智能手机预约进入美国的合法入境项目，并取消了现有预约。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-canceling-flights-nearly-1660-afghan-refugees-say-us-2025-01-20/"&gt;接近1660名&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;获得美国政府批准可移居美国的阿富汗人，包括现役美军人员的家属，根据特朗普暂停难民项目指令，其航班遭到取消。美国官员与难民安置倡导者在周一表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在白宫，特朗普签署了一项命令，宣布对美墨边境进入紧急状态，从而释放资金并且可派遣军队前往那片区域。另一个行政命令终止了一项赋予享有美国出生公民权的规定，这一决定可能引发长时间的司法诉讼。另一项行政命令将墨西哥贩毒组织指定为恐怖组织。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普再次&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/environment/trump-withdraw-paris-climate-agreement-2025-01-20/"&gt;退出&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;了2020年巴黎气候协议，再次使历史上最大的前排放国未能参与全球对抗气候变化的行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在椭圆形办公室签署了一系列行政命令，表示为让美国摆脱“拜登政府所带来的种种癌症”，他将会采取所有行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他系列命令撤销了拜登政府对人工智能和电动汽车的政策指导。他还宣布冻结联邦招聘，要求政府员工重返工作岗位，而不是继续远程办公。他还签署措辞文件建立了一个“政府效率部”，该部由亿万富翁埃隆·马斯克带头，意在削减大量政府开支。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国务院方面，众多技术高管在寻求赢得新政府青睐的过程中遭到冷落，其中包括全球最富有的三位人：特斯拉与太空探索技术公司首席执行官埃隆·马斯克、亚马逊创始人杰夫·贝佐斯、脸书母公司首席执行官马克·扎克伯格，前述高管们在仪式上占据显眼位置，与候选内阁成员及特朗普家族成员坐在一起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在社交媒体上称，其团队正在解除超过1000名拜登行政团队中的任命。他还宣布将撤销联邦多样性项目并且要求政府只承认出生时注册的性别。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在半小时的演说演讲中试图向民众展现自己是一位调停者与团结者，其语调仍然具有强烈党派色彩。他曾重复2020年竞选期间关于其他国家向美国监狱放人的虚假言论，表达了对自身刑事诉讼的熟悉怨气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在乔·拜登就座附近，特朗普对其前任政府全面政策，包括移民事务和对外事务，进行了严厉批评。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“一个政府给予无限制的国防经费，却拒绝保护美国边境，更重要的是，不保护其自身民众。”特朗普称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;走进华盛顿特区，众多寻求新政府好感的科技高管有着显眼的座椅位置，包括亿万富翁埃隆·马斯克、杰夫·贝佐斯以及马克·扎克伯格——世界前三富豪财富化代表。该三人与特朗普家族成员，现任内阁候选者一同就座。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普坚称将派出宇航员登陆火星，埃隆·马斯克对此高举双手庆祝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普誓言将墨西哥湾改名为美国湾，并再次明确要收回巴拿马运河的控制权，多条被提出后已引起美国盟国关注的外交政策声明包括这一项。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在下午12时1分，在美国首席大法官约翰·罗伯茨主持下，在国会大厦宣誓就职。在仅仅一天时间里，其就职日举办的指挥官晚宴上一百多名非党派高级外交官纷纷辞职作为更大范围计划的一部分，以更换非党派公务员为效忠者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普社交账户上曾称其团队正在解除对上千名拜登行政团队任命者的解职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他还将以法令形式废除联邦多样性项目，并要求政府只承认出生时的性别。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管特朗普设法在讲话中将其描绘成一位促和者和国家整合者，其语言仍然充满强烈的党派色彩。他重复了竞选时关于其他国家向美国监狱倾倒刑满释放人员的虚假说法，并表达了令人熟悉对自身刑事诉讼的怨气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在拜登就坐附近，特朗普严厉批评了前任政府的移民和外交政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们有一个政府，它对外国边境防御给予了无限的资助，却拒绝保护美国边境，更重要的是，不保护自己的民众。”特朗普说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在白宫，eciCecil Thyse多名为世界三大富豪——特斯拉与太空探索技术公司首席执行官埃隆·马斯克，亚马逊创始人杰夫·贝佐斯以及Facebook母公司首席执行官马克·扎克伯格——在讲坛中占据显着位置，与新政府官员和特朗普家族成员一同就座。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普表示，他将派人登陆火星，这令长期讨论殖民火星的埃隆·马斯克兴奋地举起双臂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普誓言将把墨西哥湾更名为美国湾，并再次表明要收回对巴拿马运河的控制权，这是他在数次国际政策声明中提出的几条令美盟国感到不安的声明之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在宣誓就任总统后，“保护、维护和捍卫”美国宪法，其仪式于上午12时1分开始。当来自美国首席大法官约翰·罗伯茨。他的副手JD· Vance紧随其后宣誓就职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;副手卡玛拉·哈里斯在11月对特朗普失败后，领坐于拜登附近。包括前总统巴拉克·奥巴马、吉米·卡特在内的几任前总统，宣布重新就职典礼前，坐在Biden身旁的前国务卿希拉里·克林顿。奥巴马夫人米歇尔选择不赴会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因各地严寒天气，就职典礼被移至室内举行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普不曾出席拜登的就职典礼，并持续虚假宣称2020年选举输给拜登遭到作伪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在其中一个最后官方行为中，&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/biden-issues-pardons-protect-milley-fauci-others-trump-retaliation-statement-2025-01-20/"&gt;拜登&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;赦免了特朗普此前扬言报复的人，包括美国前任联合军事参谋长马克·米利，特朗普曾暗示应对10月与中国私下交谈的人应被处决。米利的画像在特朗普就职典礼后不久被从五角大楼移除。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他也宣布在离任前几分钟特赦了五名家属，称担心特朗普会向他们复仇。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 06:04:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/triumphant-trump-returns-white-house-launching-new-era-upheaval-2025-01-20/</guid></item><item><title>印度邦对谋杀和强奸罪犯的终身监禁判决提出异议，寻求死刑，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/india/indian-state-contests-life-sentence-murder-rape-convict-seeks-death-source-says-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;印度West Bengal邦于周二向法院提起上诉，旨在将一起针对初级医生的强奸和谋杀案中，一名警局志愿者的终身监禁判决改判为死刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一残忍的杀人事件引发全国对女性安全问题的强烈愤慨及医护人员在全国范围内的抗议活动，大家呼吁追求正义，并要求改善公共医院的安全状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该地由Trinamool Congress政党执政的政府向加尔各答高等法院提交了上诉申请，律师在未透露姓名的情况下进行了说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害医生在加尔各答的一所公立医院——R G Kar 医学院——工作的教室被发现身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法官Anirban Das 裁定警局志愿者Sanjay Roy 终身监禁，拒绝了检方要求判处死刑的请求，称此案并不符合适用死刑的标准。此次判决于周一作出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为West Bengal的首席部长，Mamata Banerjee 对判决表示震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这无疑是一件极少数罕见的案件，应当判处死刑。为什么判决竟然认为这不是极少数罕见的案件呢！”她在社交媒体平台X上发布的内容中如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在距加尔各答约350公里处举行的一次公众集会上，Banerjee 表示她的政府寻求对该案件判处最高刑罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sanjay Roy 对指控予以否认，声称自己是冤枉的。辩护律师表示，将对这一裁决提起上诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害医生的父母表示对调查结果不满意，怀疑另有其他人在案发中扮演了角色。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="公众抗议谴责政府医院中实习医生的强奸和谋杀事件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PSFRAOLZMBME7ASLELDU2AKJPI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年10月15日，印度加尔各答，人们参加抗议活动，谴责政府医院中实习医生被强奸和杀害一事。路透社/Sahiba Chawdhary 文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 09:06:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/indian-state-contests-life-sentence-murder-rape-convict-seeks-death-source-says-2025-01-21/</guid></item><item><title>反对派称斯洛伐克领导人菲科准备退出欧盟</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/slovak-leader-fico-preparing-eu-exit-opposition-says-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;斯洛伐克反对派领袖米哈·西梅克在星期二发起对左翼民族主义政府的信任投票挑战，指控总理罗伯特·菲科正在为将该国退出欧盟奠定基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派的努力似乎面临失败，因为政府在议会中的微弱优势预计会支持菲科。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科在乌克兰战争期间谋求维护与俄罗斯的关系，并暂停了对基辅的官方军事援助。他批评对俄罗斯实施的制裁，并在俄罗斯通过乌克兰向斯洛伐克供应天然气停止后，与基辅的关系进一步恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科，来自左翼Smer-SSD党且四次担任总理，已表示斯洛伐克需为欧盟短期内可能面临的各种危机局面做好准备，暗示欧盟可能存在解体的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这只能被解读为：我们早就警告过，斯洛伐克政府正在为让斯洛伐克脱离欧盟铺路。”西梅克，斯洛伐克进步党领袖，在议会中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将此视为对我们国家利益的一种生存威胁，因此我们不需要任何其他理由来表达不信任。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科在议会中表示，外交政策由北约和欧盟决定，但斯洛伐克不能成为无法适应快速发展的世界中的“静态”存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果一群3到4个大国来到这里说，要么接受超级国家，你们就会失去所有国家主权……要么你们走自己的路？”菲科说道，“我们谈论的是可能快速发生的发展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科重申了他反对扩大欧盟多数投票范围的立场，这将限制国家否决权的权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年12月，菲科未事先通知地前往俄罗斯首都莫斯科与总统弗拉基米尔·普京会面，讨论能源和乌克兰。上周，由几名亲政府的国会议员组成的代表团前往莫斯科，旨在改善双边关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总理随后指控反对派正计划组织民众抗议以夺取权力，但反对派予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科还访问了中国、巴西和土耳其，寻求在所谓全方位外交政策下建立联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科的内阁预计将得到Smer的支持，以及来自民族主义SNS党和中左翼Hlas党的议员的支持，这足以使他在信任投票中幸存。然而，Hlas拒绝讨论欧盟成员国身份，并有几名其议员抗议菲科的外交政策。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="斯洛伐克总理菲科在反对其政府的信任投票期间出席议会会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RDDKUK5C2RMJZLSCGA6I5IEDEI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;斯洛伐克总理罗伯特·菲科在反对其政府的信任投票期间出席议会会议，地点位于斯洛伐克首都布拉迪斯拉发，2025年1月21日。路透社/拉多岩·斯托克拉斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:54:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/slovak-leader-fico-preparing-eu-exit-opposition-says-2025-01-21/</guid></item><item><title>卢拉预计宣布巴西最高气候外交官担任COP30主席</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/lula-expected-announce-brazils-top-climate-diplomat-cop30-president-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;巴西政府预计将在周二宣布，安德烈·科斯塔·德·拉戈大使将担任将于2025年在亚马逊城市贝伦举办的COP30全球气候峰会的主席，路透社援引知情人士的消息报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科斯塔·德·拉戈大使自2023年以来一直是巴西在国际气候峰会上的谈判代表，他此前在2011年至2013年间也担任过此职。自2001年起，他一直在气候外交和可持续发展领域工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新的职位上，科斯塔·德·拉戈将作为主要协调者和调解人，参与11月举行的COP30峰会议程中的国家代表团之间的交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主席职位被认为是峰会成功的关键，届时来自全球各地的领导人将讨论如何将全球变暖控制在灾难性的水平以下，这在连续两年打破高温记录后尤为紧迫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果科斯塔·德·拉戈被确认为COP30主席，这将标志着峰会领导权回到在气候政策方面有着丰富经验的官员手中。阿塞拜疆和阿联酋分别于2022年和2023年主办峰会，二者都任命了曾在国营石油公司工作的官员来领导全球气候会谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;峰会主席的宣布标志着巴西政府开始构建领导结构，以应对即将到来的具有挑战性的峰会，会议中各方将就如何在发展中国家进行能源转型融资以及国家的新减排承诺展开激烈争论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西还面临着艰巨的挑战，需要在11月迎接成千上万的访客前往亚马逊雨林中的贝伦城市。在未来几个月内，城市需要将酒店和其他住宿设施的床位数量至少翻一番。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢拉总统宣布将终结亚马逊地区的森林砍伐，并将贝伦视为推广这一目标的关键场所。卢拉表示：“我曾多次参加过埃及、巴黎和哥本哈根的气候峰会，所有的人谈论的都是亚马逊。因此，我提出了一个大胆的想法：为什么不将峰会设在亚马逊州，这样你就能了解亚马逊的真实情况？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府消息人士告诉路透社，科斯塔·德·拉戈目前是最合适的人选，不仅因为他对所有气候谈判都非常熟悉，还因为他与政府内部涉及的所有部门都有良好的关系。他曾成功解决了里约热内卢的G20气候谈判中的富国与穷国之间的僵局，该谈判曾一度可能会阻塞峰会新闻公报的出台。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="COP29气候峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/64C2W5D255IVJNYRTGX7LB7ZTA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;安德烈·科斯塔·德·拉戈，巴西外交部气候变化、能源与环境秘书，出席在阿塞拜疆巴库举行的COP29联合国气候变化大会，2024年11月23日。路透社/马克斯·谢梅托夫 资料图片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:37:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/lula-expected-announce-brazils-top-climate-diplomat-cop30-president-2025-01-21/</guid></item></channel></rss>