<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 29 Aug 2024 17:45:59 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质之后暂时停火加沙地带，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称其为结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始第二天的生活了，”正在面临有选举压力的拜登总统告诉我，他正面临压力，要停止为期八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等因素调停，旨在安排以色列与加沙地带武装哈马斯运动之间的停火谈判，已经多次陷入僵局，双方均指责对方导致进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列连续数周攻击杰里夫后提出的，同时在国内和国际上也对总理内塔尼亚胡政府施加了新的压力，反映了对加沙地带伤亡和被俘人质的持续关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，在民主党总统的共和党对手唐纳德·特朗普周五被34项重罪定罪后，这被认为突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议由三个阶段组成，并不同于以前的提议，因为停火将在各方通过所有三个阶段的同时持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙地带人口密集地区，人质，包括老年人和妇女，将用人质换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车向加沙地带运送人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束军事行动的条件进行谈判。“只要谈判继续，停火将依旧持续，”总统说，这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙地带的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登说，该提议已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些在以色列推动“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有人不同意这个计划。并且呼吁战争无限期延续。一些人甚至政府联盟内。他们已明确表示，他们想要占领加沙，他们想要为几年战争而战，对人质并不重视。好吧，我已经敦促以色列领导人支持这项交易，不管面临何种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，作为唯一在战争期间访问以色列的美国总统，作为一名刚刚派美国军队直接捍卫以色列免受伊朗袭击的人，我要求你们退一步想，如果这个时刻失去了，会发生什么。我们无法失去这个时刻，”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对记者说，以色列能够提出新的提议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议。它已经经过了细致的谈判。现在桌子上的是处理过程的真正结局，”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位官员补充说，根据计划，每个阶段都将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体机构将拜登周五的讲话描述为富有戏剧性，并解读为直接向以色列公众发出呼吁。领先的第12频道在其晚间新闻节目中中断节目，播放拜登的演讲。以色列审查机构之前禁止发布此提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·塞尔里说，这一提议比以前的提案更有成功的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大伤害，哈马斯能够对以色列发动任何严重打击或袭击、恐怖事件的概率并不是微不足道的，但比之前低得多，”塞尔里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在转向”反以色列，塞尔里说，这可能鼓励以色列人想要结束冲突，结合拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某事时，他可以创造大量激励措施，”塞尔里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项早期人质提议要求释放加沙地带生病、年老和受伤的人质，以换取为期六周的停火，这种停火可以放宽，以允许向隔离区运输更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，由于以色列拒绝在谈判中同意哈马斯关于战争永久结束的要求，并加大了对加沙地带南部城市杰里夫的攻击，该提议破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，在任何持续的攻击期间不会参加更多谈判，但准备好达成一项“全面协议”，包括人质和囚犯交换，以换取以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯在加沙地带绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对加沙地带杰里夫的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际舆论的愤怒，但并未跨越美国设定的红线，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登周五表示：“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的炼狱。我们都知道，在本周早些时候以色列针对哈马斯的袭击造成的 endless flight of weapons into Gaza's only port, explosions throughout our Gyproc-manufacturing facility and entire seismic shift in the geopolitics of the Middle East news pic.”&lt;/p&gt;此处原文有误，图片描述已在上一段给出。&lt;br&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列在回应10月7日在以色列南部哈马斯袭击后攻击该地区以来，已有超过36,280人死亡。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="A Palestinian walks among the rubble of damaged buildings, in Beit Lahia" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在北加沙地带贝特利亚被以色列军事进攻破坏的建筑废墟中行走，2024年6月12日。 REUTERS/马哈茂德·伊莎&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本故事第17段包含粗俗语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了一条适用于他法律和政治斗争的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团在一项涉及伪造文件以隐藏向一名色情明星支付封口费的指控中被判34项罪名成立后的一天，这位共和党总统候选人以愤怒且语无伦次的方式罗列了他的一系列对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理他案件的法官胡安·梅尔钦为“歪曲法律者”和“魔鬼”。他描述了他的竞选对手、民主党人乔·拜登为“我国历史上最差劲的总统”。他抨击了出庭作证反对他的人，国会中投票弹劾他的人，以及他所说的非法涌入国家的前移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为他的竞选活动捐款，并将他面前的挑战描述为他个人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做吧，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲常常点缀着幽默，但这次演讲却充满了阴郁。特朗普在新闻发布会上只持有一张小页的笔记。最后，他没有回答任何问题，在与儿子埃里克·特朗普的陪伴下迅速从讲台退下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有摄像头的场合，通过筹款呼吁和社交媒体，特朗普的前盟友们也对司法体系和任何敢于建议特朗普有罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与两位主要候选人都将对方描述为国家威胁的比赛中，拜登竞选活动将特朗普的言论作为新的证据，表明他不适合担任公职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选活动的传播总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚目睹了一位困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普，他在自己个人的不满中徘徊并诽谤了美国的司法系统，让所有观看的人都得出一个明显的结论：这个人不能成为美国总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中许多人认为纽约的判决是不公正的——仅周四一天就向他的竞选活动捐赠了3480万美元。这是特朗普在WinRed平台上筹集到的单日记录，该平台负责处理共和党的在线筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在筹款总额上落后于拜登，但该竞选活动仍在周五保持节奏，向支持者发送了大量令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息写道：“这是美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普新闻发布会的第二天，另一条信息响亮地宣布：“我永远不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统身后，声称审理存在缺陷，指控不应被提起，曼哈顿民主党偏重的陪审团池受到污染，而且法官有偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手们发动了攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉西维塔嘲笑了一个全国性的大专院校共和党组织，该组织在社交媒体平台X上的一条帖子中表示应该尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股……每个人都有一个……”，拉西维塔在X上发帖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准了&lt;/a&gt;马里兰州温和的前共和党州长拉里·霍根，他正在竞选参议员席位，霍根在裁决之前警告美国人说不要因为更多的有毒党派斗争而“火上浇油”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔在X上回应道：“你的竞选活动已经结束了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与宾夕法尼亚州和乔治亚州等战场州的共和党选民进行访谈时，几位选民表示，特朗普的有罪判决让他们重新考虑了11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的倒戈在特朗普与拜登的再对决中可能会有损于他，特别是在特朗普在多个摇摆州领先优势微乎其微的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人都听起来与特朗普本人很相似，他们称审理是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;62岁的马里埃塔市退休警官斯科特·克拉克顿说：“这一切都是政治，只为了尽可能多地伤害他并阻止他参加竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在5月31日于纽约市特朗普大厦举行新闻发布会，他因为在2016年涉嫌伪造商业记录以掩盖向色情明星斯托米·丹尼尔斯支付的封口费而被判有罪后，爆发了愤怒的情绪。路透社/布伦丹·麦德米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器限制的决定，迈出了一条令人瞩目的微小却深具意义的步伐，进一步深化了这场持续两年的冲突。专家们认为，此举可能有助于削弱俄罗斯对乌克兰哈尔科夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张，允许乌克兰使用美国供应的武器打击俄罗斯领土上的目标过于冒险。他们担心，一场大规模的乌克兰攻势可能触发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国的其他规定相吻合，这些规定同样已经崩溃，包括禁止向基辅提供高端武器，如先进的美国战斗机到远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，该决定针对的是哈尔科夫地区的战局。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国供应的武器反击“攻击或准备攻击他们”的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据专家分析，此举为前线乌克兰士兵提供了绿灯，允许他们使用配备有精确制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的美国供应的高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器和其他武器对俄罗斯军队进行跨境射击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究学院研究员米哈伊洛·贝利耶斯科夫表示：“这可以帮助稳定前线，并可能在俄罗斯军队还没有建立防线之前将其推离哈尔科夫地区。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格哈姆说，拜登的决定将减少基辅从东部的顿巴斯地区关键战线上调动军队的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“俄罗斯人现在将发现自己处于守势，并将不得不重新思考他们在进攻哈尔科夫时使用的战术。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全事务总监杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长委员会主席、将军C.Q.布朗举行了一次安全视频会议，会上乌克兰提出了要求在哈尔科夫地区跨境使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据官员称，沙利文、奥斯汀和布朗制定了一项放宽限制的建议，沙利文于5月15日将此建议提交给拜登。官员表示，拜登同意乌克兰应该能够从俄罗斯领土的安全位置反击攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的伙伴采取此类行动（参见5月20日路透社报道），但当时表示：“到目前为止，还没有任何积极的进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究学院欧亚项目高级研究员罗布·lee表示，俄罗斯一直利用拜登对在俄罗斯领土上打击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发动袭击的安全港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰的第二大城市，距边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;lee表示：“俄罗斯可以将大炮部署在边界对面，保持防空、电子战、指挥与控制（在那里）。它可能享有某种程度的安全港。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，lee和其他专家认为，这一决定单独可能不会很快改变前线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我认为（这个决定）不太可能对前线的移动产生太大的影响，如果有的话。但它将使俄罗斯继续这种跨境行动更困难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格哈姆表示，俄罗斯缺乏足够的军队推进进入哈尔科夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“俄罗斯没有产生足够战斗力来切实威胁东北部的哈尔科夫。要做到这一点，它将使东部战区的部队力量减弱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员，不要允许乌克兰向俄罗斯开火，并在周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上取得动力的艰难一年之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变的次日，泽连斯基在接受《-guardian》报纸采访时引用，呼吁美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员、目前在北京战略与国际研究中心智库的马克·坎西安表示，拜登的行动只是一个初步步骤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这并不是一个激进的转变（在政策上）。但这是一个步骤。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“乌克兰人和政府官员将争论下一步：打击更广泛的目标——可能在俄罗斯的其他地区，而不是直接威胁哈尔科夫的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五在美国布拉格发表讲话的美国国务卿安东尼·布林肯拒绝说，拜登政府能否扩大其政策，允许在其他俄罗斯地区打击。但他没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林肯说：“未来，我们将继续做到我们已经做过的，即根据需要适应和调整。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="俄军导弹袭击乌克兰哈尔科夫郊区后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月30日，在乌克兰哈尔科夫郊区马拉·丹尼尔夫卡村，乌克兰遭遇俄罗斯袭击后，消防队员在严重受损的儿童和青少年体育骑射学校的现场工作。摄于2024年。路透社/瓦伦丁·奥日伦科/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守承诺，对提高产出的支出进行适度控制，使全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，这可能有助于缓解OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得益于页岩革命以及技术和效率方面的突破，美国在过去十年中一直是推动全球非OPEC原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，每日增长超过百万桶，达到1293万桶，远超过政府预测的2023年初的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其被称为OPEC+的联合生产国去年深化了减产措施，部分原因是美国和其他非OPEC生产国的产量上升。总体OPEC+减产量达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉OPEC+讨论的三名消息人士周四表示，OPEC+正在制定一个复杂协议，将允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+将于周日召开会议考虑供应政策之际，美国的生产增加持续推动非OPEC+供应的增长，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的最新预测是美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这与OPEC自己的预测相仿，即美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将高达64万桶/日。这三家机构是最受关注的预测机构，它们的预测都远低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将超过供应增长，其中OPEC+以外的生产商的供应增长将比OPEC+约低一百万桶/日。该组织在其5月的月度《石油市场报告》中表示，这将意味着OPEC+原油需求应比2023年增长约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将大幅降低，至110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前这一年内，总体美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，低于12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于油价接近每桶80美元，行业高管和分析人士表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样超出预期，即使如此，美国生产商似乎不太可能在产量上超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持谨慎和纪律性，”合同钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯科尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻井台数量没有增加更多是个令人惊讶的现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出稳定，并将钻机升级推迟，以最佳适应平缓的钻探增长。计划到年底运营12个钻机，并计划明年再部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国油气钻井平台数量已降至496个，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P分析师在周四的一份报告中表示：“美国有能力以每天一百万桶的速度增长多年，但当前并无此意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在增长上的支出受到限制，这是在投资者压力下发生的，因为无节制的支出推动了快速增长，但在2010年代页岩行业回报有限的情况下，回报却较少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量增长超出预期部分由私营生产商推动，其中一些生产商现在正受到影响该行业的合并浪潮的影响。他们通过钻更长的井和压裂岩石，同时从更多的井中生产石油，从而提高了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我预计，尽管近期出现合并浪潮，但鉴于钻探和完井效率的不断改进，当前油价将继续维持，并有助于支持美国石油总产量增长的温和增长，”得克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场需求将增长，而非北美市场需求将增长。今年第一季度其国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略已发生了转变，更加关注资本纪律，导致不同的反应，”瑞士银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃说，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国连同加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年成为石油和液体产品增长的领航者。美国能源信息署3月份表示，预计今年OPEC+的石油液体产量将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS的斯塔诺沃表示：“OPEC+已经学会了与美国的石油生产增长共存。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S. August 22, 2018.  REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来的最差选举结果后，其权力将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中，约71%的投票站的结果显示，ANC的得票率不到42%，与2019年上届选举中获得的57.5%相去甚远，且首次在30年内未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与一或多个较小的政党协商结成联盟或达成其他形式的协议，以治理国家。这可能需要做出政策让步或将突出内阁职位让出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖兼商人拉马福萨可能会面临来自反对党及其党内派系的离职呼吁，但一位高级ANC官员已支持他留任，分析师表示没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开普敦大学政治学教授、拉马福萨传记作者安东尼·巴特勒表示：“没有一位明确的统一候选人可以接替拉马福萨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在该次选举的主要政治家中拥有最高的支持率，ANC内部的派系斗争可能会使反对他的动员工作复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，当他周日宣布最终结果时，他会发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在2022年悬于一线，当时一个调查小组的报告指出，他在狩猎农场的家具中存放现金可能犯有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对那场丑闻中的不当行为进行了否认，并被称为“农场门”，此后在同一年赢得了新的五年ANC领袖任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于选民对高失业率、犯罪和严重的电力中断等问题的不满，周三的投票被视为ANC至今面临的最严峻考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领袖，许诺在接替前总统雅各布·祖马以来长达九年的丑闻、贪污和经济衰退后，重塑党的形象并振兴经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他成为国家元首后的那一波狂热情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过六年过去了，经济仍停滞不前，ANC高级官员仍不断卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自他的宿敌祖马，他支持了新成立的政党uMkhonto we Sizwe，该党超出预期，在Zuma的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔（KZN）严重削弱了ANC的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特赫卡说：“雅各布·祖马限制了拉马福萨和ANC。他知道他们在KZN容易受到攻击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是拉马福萨项目的终结……你不能输掉选举，还期望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被批评在关键改革上犹豫不决，以为避免加剧党内裂痕，这与他在20世纪80年代作为工会领袖的果断行为大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的共识营造技巧以及他在提升南非作为所谓的“全球南方”领袖声誉中的作用，这里的“全球南方”是一个低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提出种族灭绝诉讼，该法院本月裁定以色列必须停止其对加沙拉法哈城的军事进攻。以色列强烈否认了这些指控，并继续在拉法哈进行军事进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图突出ANC在过去30年中的成就，但批评者表示，他几乎没有为解决南非面临的最大挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的这场ANC最后一场竞选集会上，面对数万名聚集在索韦托足球场的支持者，他承诺要“做得更好”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多人在他演讲结束前已经离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。 REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大已故连环杀手罗伯特·皮克顿周五于74岁高龄去世，此前他在本月初被一名同狱犯人袭击，监狱当局透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克顿于2007年被判犯有杀害毒瘾者和妓女，并在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的养猪场肢解其遗体的罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名女子并在其简陋财产中发现她们的残骸而在温哥华附近被判有罪。他在被判无期徒刑后，政府检察官对额外20起谋杀案撤诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿于5月19日在他服刑的魁北克监狱遭到袭击后去世。袭击发生后，他被送入医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务在一项声明中表示：“我们意识到这位罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区造成了破坏性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是十多年来从温哥华贫穷的毒品泛滥的东区失踪的60多名女性之一，直到皮克顿于2002年初被逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿位于温哥华市中心约25公里外的科茨温勒姆养猪场，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多人是有原住民血统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，2016年，一本据称由皮克顿所写并在其上市几小时内被亚马逊撤下的书籍被清除。据当时《温哥华太阳报》报道，在这本书中，这位连环杀手声称自己是无辜的，并声称自己被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求从亚马逊撤下该书籍并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="电视新闻报道罗伯特·威廉·皮克顿案件的图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张未注明日期的电视新闻图片显示了罗伯特·威廉·皮克顿在他的科茨温勒姆住所。 REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币流入了一种新型平台，该平台向投资者提供将代币锁定作为回报的奖励，分析人士警告说，这一复杂方案对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓“再质押”的流行趋势是加密市场中风险承担的最新迹象，随着价格上涨和交易者追求收益，这一现象愈发明显。最大的加密货币比特币接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再质押繁荣的核心在于位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，已将其平台上的加密货币价值增至188亿美元——比六个月前的不足4亿美元增长了近50倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan告诉路透社，EigenLayer发明了再质押以拓展一种长期存在的加密货币实践——质押。他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机在验证过程中检查和确认谁是哪一比特币的所有者。要做到这一点，加密货币令牌的所有者，如以太坊，需要将他们的资产锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间无法立即访问其令牌，但作为回报，他们可以获得收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币，代表他们已质押的加密货币。再质押允许所有者将那些新代币再质押，与基于不同区块链的协议和应用一起，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于再质押的风险，加密货币世界意见分歧，有些内部人士表示，这一实践尚处于起步阶段，尚无法评估其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表再质押的加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场中的抵押品，可能会有基于少数几个底层资产的无限借贷循环。他们表示，如果所有人都试图同时退出，这可能会破坏更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的加密数据分析师Adam Morgan McCarthy表示：“当有任何东西以抵押品抵押抵押品时，这并非理想状态，它增加了原本不存在的新风险元素。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，再质押的收益可能更高，因为投资者可以一次性获得多个收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域这一高风险领域的最新发展，在该领域，加密货币持有者投资于实验性方案，希望通过持有而无需出售来从其持仓中获得大量回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，由于尚未开发出直接向用户支付质押奖励的机制，EigenLayer平台暂时不对用户提供奖励。用户们期望在未来获得奖励或其他被称为空投的赠品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至目前，EigenLayer已向使用平台的人士发放其自身新创建的代币，用户希望这种名为“EIGEN”的代币在将来具有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由用户寻求这种空投驱动的，他称之为“真正真正投机的、这种免费金钱的事情。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究部门负责人David Duong表示：“这非常危险，”Coinbase提供质押服务但不在重新质押上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Duong说：“他们现在正在做这件事，是基于他们将被奖励某物的预期，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan去年推出，他曾是西雅图华盛顿大学的一名助理教授，也是一支推出印度首个学生设计微型卫星的团队的成员，据他的学术网站介绍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，将潜在质押者与需要抵押令牌的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO在内的多家新再质押平台已经出现，这些平台代表客户在EigenLayer上重新质押令牌，并为这些再质押资产生成新的代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为贷款的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目的是允许用户选择将令牌存放在何处，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励越来越多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说：“我们与这些玩家之间没有任何官方关系……这是一个新兴现象。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong在一份报告中表示，再质押可能存在“隐藏的风险”——如果再质押的令牌用于加密货币借贷，在市场低迷期间可能会出现强制平仓和更多的波动性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年，随着Terra和Luna令牌的崩溃，加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，用作抵押品的加密货币令牌在价值迅速流失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan将与EigenLayer的风险划清界限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说：“风险不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议是风险定价不透明。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对再质押不太关注，指出与全球加密行业2.5万亿美元的净资产相比，再质押协议中的现金规模微乎其微。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失会影响到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标准普尔全球评级（S&amp;P Global Ratings）的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示：“目前，我们没有看到任何从再质押问题到传统金融市场的实质性传染风险。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正日益与主流金融接轨，再质押正受到机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;汇丰银行加密业务部门Zodia Custody表示，他们对质押有显著的机构兴趣，但认为再质押走得太远，因为难以确立资产去向和奖励分配的“纸面记录”，首席风险管理官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;野村证券的加密业务部门Laser Digital与Kelp DAO合作重新质押了一部分资金，Kelp DAO在4月的一篇博客文章中称。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士以加密为重点的银行Sygnum表示，它对客户的加密货币资产进行质押，并预计“再质押的生态系统将出现新的发展。”&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示了法国巴黎3月9日拍摄的加密货币比特币的表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;}
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张在法国巴黎拍摄的插图照片中，可以看到加密货币比特币的表示，摄于2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示了在2023年6月16日拍摄的PC主板上的加密货币以太坊的表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;}
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张在2023年6月16日拍摄的插图照片中，可以看到加密货币以太坊的表示放置在PC主板上。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum以压倒性胜利当选墨西哥首位女性总统，继承了她导师、现任领导人和前总统Andres Manuel Lopez Obrador的遗产。来自贫困人口群体对她的支持是她取得胜利的重要因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为气候科学专家和曾任墨西哥城市长的Sheinbaum，根据墨西哥选举当局的快速计票结果，她在这次选举中获得了58.3%至60.7%的选票，这一成绩有望创下墨西哥民主历史上的最高投票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据选举当局提供的结果范围，执政联盟在国会两院均有望获得三分之二以上的超级多数，这将使联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人Xochitl Galvez在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后，承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"在我的共和国200年的历史中，我将成为第一位女性总统，"Sheinbaum在热烈的欢呼声中告诉支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对于墨西哥来说是一大步跨越，这个国家以其男性文化著称，是世界上第二大罗马天主教人口的所在地，多年来一直推动更传统的女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum成为在美国、墨西哥或加拿大赢得大选的第一位女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从没想过有一天我会投票给一个女性，"87岁的Edelmira Montiel，Sheinbaum在墨西哥最小的州Tlaxcala的支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"以前我们甚至不能投票，当你能够投票时，你只能选择你丈夫告诉你的那个人。感谢上帝，这一切都变了，我能亲身体验到这一点，"Montiel补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum面前是一条复杂的道路。她必须在增加社会福利政策的承诺与继承一个庞大的财政赤字和缓慢的经济增长之间寻求平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果公布后，她告诉支持者，她将承担财政责任并尊重中央银行的自主性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全，但提供的细节很少，而这次选举是墨西哥现代历史上最暴力的选举，共有38名候选人被谋杀，加剧了巨大的安全问题。许多分析人士认为，在Lopez Obrador的任期内，有组织犯罪集团扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日投票还在普埃布拉州的投票站发生两起致命事件后受到损害。在Lopez Obrador的任期内，墨西哥有超过185,000人被杀害，这是墨西哥现代历史上任何其他政府在任何时期都无法比拟的，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除非她承诺投入前所未有的资金来改善警务工作并减少纵容，否则Sheinbaum可能难以实现整体安全水平的显著改善，独立拉丁美洲政治风险分析师Nathaniel Parish Flannery说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在初步结果中赢得了墨西哥市长的职位，这是该国的要职之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新的总统面临的主要挑战中，将在墨西哥与美国之间进行紧张谈判，两国就前往美国的移民大量流动以及在美国芬太尼流行病肆虐期间毒品走私的安全合作进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美国总统选举在11月由Donald Trump赢得，墨西哥官员预计这些谈判将更加困难。特朗普誓言将对在墨西哥制造的的中国汽车施加100%的关税，并说他将动员特种部队来打击犯罪团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将负责解决电力和用水短缺，并作为近岸趋势的一部分吸引制造商搬迁，该趋势中公司将其供应链迁至其主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum还将不得不解决如何处理Pemex，这家州属石油巨头20年来的产量一直在下降，并且深陷债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"不能只是一个无底洞，你可以把公共资金放进去，而公司永远不会盈利，"高盛首席拉丁美洲经济学家Alberto Ramos说。"他们必须重新思考Pemex的商业模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lopez Obrador将最低工资翻倍，减少贫困，监督比索升值和失业率维持在低水平——这些成功使他受到了人们惊人的爱戴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利计划，但随着墨西哥今年预计将出现大幅赤字，以及中央银行预计2025年国内生产总值仅增长1.5%，这将不会是件易事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lopez Obrador操纵了竞选活动，试图将投票变成对他政治议程的公投。Sheinbaum否认反对派关于她将成为Lopez Obrador“愧儡”的指控，尽管她承诺将继续他的许多政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演说中，Sheinbaum感谢Lopez Obrador，称他为“一个改变了我们国家走向更好的人”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师Viri Rios说，她认为对Sheinbaum成为即将卸任的领导人愧儡的批评背后是性别歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"令人难以置信的是，人们无法相信她会作出自己的决定，我认为这与她是一位女性的事实有很大关系，"她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum，执政党MORENA的总统候选人，在墨西哥城发表讲话后赢得选举时作出反应，墨西哥城，墨西哥，6月3日。路透社/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政党MORENA的总统候选人Claudia Sheinbaum在墨西哥城赢得选举后向支持者挥手，墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥首次女性总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城老广场上，执政党Morena党宣布Claudia Sheinbaum赢得总统选举后，人们举着写有“总统Claudia Sheinbaum”的横幅。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥首次女性总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥首次女性总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，反对党总统候选人Xochitl Galvez在投票结束后向支持者发表讲话结束时作出反应。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥首次女性总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥Santa Cruz Xoxocotlan的选举日，投票站工作人员在选举日关闭投票站。2024年6月2日。路透社/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥首次女性总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。墨西哥城。路透社/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥首次女性总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，Zinacantan。路透社/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥首次女性总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的投票站，选民在选举日等待投票。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥首次女性总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的投票站，反对党总统候选人Xochitl Galvez在选举日对外拍照。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥首次女性总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥San Bartolome Quialana的选举日，投票站工作人员在准备投票站。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥首次女性总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在查瓦哈州诺罗加奇镇，拉拉米里妇女在选举日投票站等待投票。2024年6月2日，墨西哥。路透社/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥首次女性总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，选民在墨西哥城投票后展示了盖章的指尖。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥首次女性总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥San Juan Chamula的选举日，一名妇女在投票站投票。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥首次女性总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城为选举日建立的投票站中，一名游客投票。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥首次女性总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥San Andres Larrainzar的选举日，人们在投票站投票。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥首次女性总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum，墨西哥城。2024年6月2日。路透社/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥首次女性总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城。2024年6月2日。路透社/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥首次女性总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥San Juan Chamula的选举日，居民走上投票站，2024年6月2日。路透社/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥首次女性总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥Comachuen的选举日，人们走向投票站。2024年6月2日，墨西哥。路透社/Ivan Arias&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥首次女性总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统Andres Manuel Lopez Obrador和他的妻子Beatriz Gutierrez Muller在选举日投票时走向投票站，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥首次女性总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，人们举着支持反对党总统候选人Xochitl Galvez的标语牌，选民等待投票站开门，2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。路透社/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥首次女性总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的选举日，支持反对党总统候选人Xochitl Galvez的人在投票站外举着标语牌。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥首次女性总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥San Bartolome Quialana的选举日，投票站工作人员在准备投票站。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥首次女性总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的选举日，人们在投票站附近排队。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城为选举做准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城为选举做准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，人们在通往市中心的道路上前进，为周日的大选做准备。2024年5月31日，墨西哥城，墨西哥。路透社/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城为选举做准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，一家商店的冷却器被塑料覆盖，门面上挂着一块标牌，上面写着：“由于禁酒令，不卖酒”宣布了政府宣布的禁酒令，在大选前一天，2024年6月1日，墨西哥城。路透社/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在达成全球共识，以更有效应对大流行的谈判预计将于2025年前完成，世界卫生组织周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个会员国已在持续两年谈判一项协议，此项协议有望在COVID-19疫情爆发期间及之后加强合作，以弥补此次疫情中的历史性失误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该联合国机构最初计划在本周达成协议，但鉴于富裕国家与贫困国家在疫苗共享和准备工作等问题上的巨大分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项补充协议，旨在更新现有的具有法律约束力的卫生法规，即《国际卫生条例》（IHR），其中新增了针对最具重要性和全球威胁性的健康危机的“大流行紧急状态”类别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·吉布雷斯乌斯在一份声明中表示：“今天所做的历史性决策体现了会员国共同愿望，即保护本国人民乃至全世界人民免受公共卫生紧急状况及未来大流行风险的威胁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长赫苏阿尔多·贝塞拉周六表示：“通过本协议，我们采取措施，确保各国承担责任，并加强措施，在疫情威胁到美国人民和我们的安全之前阻止其爆发。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球卫生法规的更改旨在加强世界抵御新病原体的防线，因为COVID-19已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="档案照片：世界卫生组织标志在日内瓦总部附近可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：世界卫生组织（WHO）标志在瑞士日内瓦总部附近可见。2023年2月2日。 REUTERS/Denis Balibouse/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>