<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 24 Nov 2024 07:59:52 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿因监狱袭击事件逝世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省的 maximum-security 监狱遭受另一名囚犯袭击后，于周五辞世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省的猪场杀害吸毒者和妓女并处理其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被定罪谋杀6名妇女，其部分遗体在温哥华郊区的一处简陋房产内被发现。政府检察官在对其定罪后，撤销了其再追加指控的20起谋杀案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大的矫正服务表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世的。之后他被送医接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有60多名妇女是在过去十几年的温哥华市中心贫困、毒品泛滥的东区中失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿被捕前的2002年初，约33名女性的遗体或DNA被发现，其中很多是原住民，位于温哥华市中心以东约25公里的波特-Coquitlam。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所写的书籍在亚马逊上架后不到几个小时就被下架。此时皮克顿在《温哥华太阳报》中声称自己无辜，并被警察陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求从亚马逊下架此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新西敏市的电视图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿未日期的电视照片，背景为其位于波特-Coquitlam的住所。路透社/环球电视/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成一项关于如何更好地应对疫情的全球协议的谈判将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在应对COVID-19期间认可的失败后，已谈判两年多，拟通过此项协议增加疫情防控时期的协作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕和贫困国家在疫苗分享和准备等问题上的深刻分歧，谈判已经延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国不过达成了一个更新现有法律约束的卫生规则的平行协议，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括了一个新的“疫情紧急状态”分类，用于描述最严峻且在全球范围内具有威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定体现了成员国共同的意愿，即保护自身及全球人民免受公共健康紧急事件和未来疫情的风险。”世界卫生组织总干事特德罗斯·阿德哈内姆·格布雷耶苏斯（Tedros Adhanom Ghebreyesus）在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部代理部长杰克·希克斯（Xavier Becerra）周六指出：“通过此协议，我们将采取措施促使各国承担责任，并加强防范疫情爆发的措施，以保护我们的美国人和国家安全不再受到威胁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织数据显示，这些全球卫生规则的变化旨在增强世界对新冠疫情后新病原体的抵御能力，该病原体导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日，世卫组织（WHO）总部附近的标志。路透社/德尼·巴拉博索/文件照片/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因国大党选举表现疲软而受到削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在即将举行的南非国民大会非洲人国民大会（ANC）党内的选举中脆弱不堪，因为该党的选举表现是自种族隔离结束以来最糟糕的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举约71%选区的初步结果，ANC的得票率降至不到42%，比2019年最后一次选举时的57.5%大幅下降，并且是30年来首次未能赢得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着以纳尔逊·曼德拉为首的解放运动组织将不得不与一个或多个较小政党谈判组成联盟，或寻求其他形式的合作，以执政南非。该党可能需要在政策上作出让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转变为企业家的拉马福萨可能会受到反对党和党内批评者的呼吁辞职，但ANC高层人士之一支持他留任，并且分析人士指出没有明显的接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“ANC目前没有明确的有凝聚力的候选人能够接替拉马福萨的位置。”开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特说，布尔特还撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前一项3月进行的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的主要政要中获得了最高的好评率，而ANC内部的派系斗争可能会复杂化任何反对他的行动尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此作出评论。他的发言人表示，拉马福萨将在周日发布官方最终统计结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前曾悬而未决，2022年的一份调查报告称，他在一场存放在猎场家具中的现金丑闻中可能犯有过失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一丑闻，并且后来在该年赢得了ANC的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止面临的最大考验，因为受高失业率、犯罪率和严重影响的供电问题等因素影响，选民表达了强烈不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人时，承诺拯救该党的声誉，并为该国经济复苏注入活力。此前，在同他前任雅各布·祖马的九年间，该国一直陷入丑闻和经济衰退的漩涡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年当选总统后初期感受到的一系列乐观情绪迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过六年后的今天，经济依旧停滞不前，有关高级ANC官员的丑闻仍然层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周选举中给ANC致命打击的是他的对手祖马，他认为，这次选举表明ANC在夸祖鲁纳塔尔省（KwaZulu-Natal）上变得极为脆弱。这预示着拉马福萨项目的终结……你无法在选举失利的情况下还保持现状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于关键改革的延迟处理，拉马福萨遭受批评，他的行动显得摇摆不定，以避免加剧党内分歧——这一态度与他在八十年代作为工会领袖时的决心形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而支持者则赞许他的共识构建能力和他在提升南非作为“全球南”的倡导者方面的角色，这一概念经常被用来指代一组低收入和中收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最有力的疫苗公平分配倡导者之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一项针对以色列的种族灭绝指控，促使法官本月裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事行动。以色列坚称指控不成立，并继续推进在拉法的军事攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年里的成就，但批评者指出他未能为解决南非最大问题提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前夕ANCl的最后一场竞选集会上，拉马福萨表达了他的承诺：“我们将做得更好”，当时有数万人聚集在索韦托足球场支持他。许多人在他演讲未结束时就离开。&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcation&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcation&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争在被判有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排镜头，传达了一个适合他法律和政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因企图通过伪造文件掩盖支付成人电影明星封口费而涉及34项指控有罪一天之后，这位共和党总统候选人在愤怒且拖沓的发言中列出了他的对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官Juan Merchan为“歪曲事实的人”和“恶魔”。他描述民主党的乔·拜登——他的对手，也是即将于11月5日举行的选举的竞选对手——是“我们历史上最糟糕的总统”。他还抨击了为其作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他声称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持其竞选，将他面前的挑战提升到个人挑战之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他在其他竞选演说中经常参杂着幽默感，但这次的发言主要是晦暗不明的。特朗普在新闻发布会上仅拿了一小张笔记。会议结束时，他没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普一道迅速退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的支持者还猛烈抨击司法系统及其认为的“他可能犯罪”的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人互相描绘对方是国家威胁的选举竞争中，拜登竞选团队将特朗普的言论视为其不适宜担任总统的最新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普迷惘、绝望且失败的嘴白口白，谈论自己的个人不满，撒谎说美国司法系统，让任何观看的人都得出一个明显结论：这个人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的沟通主任迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——绝大多数认为纽约市的判决存在公正性问题——纷纷向他的竞选捐款多达3480万美元，特朗普团队称这是单日创纪录的捐款，来自共和党数字筹款平台WinRed。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总体筹款额上落后于拜登的竞选活动努力保持这一节奏，在新闻发布会后不久，发出了一系列令人不安的募捐信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一则信息读道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一则信息在特朗普新闻发布会后大喊：“我永不投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党官员和组织几乎一致支持前总统，认为审判存在缺陷，指控本不应提出，陪审团来自重民主党的布朗克斯区是有偏见的，法官是偏见的——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的谴责不够迅速或有力时，特朗普的支持者和竞选助手进一步攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉奇维塔塔对社交平台上发布的内容表示不屑，内容出自一个全国性的共和党组织：“观点就像屁股，人人各有不同……”拉奇维塔塔在推文中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还扬言批评了在马里兰州参议员竞选中立场温和的前共和党州长劳里·霍根，裁判结果前，他在新闻发布会上警告美国人“不要向火堆浇上更多有毒的政治争吵的燃料。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你就结束了你的竞选，”拉奇维塔塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个关键战场州的共和党选民访谈中，几位受访者表示，特朗普的有罪判决让他们在11月的投票中重新思考是否继续支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背离（支持）在与拜登的竞争中可能对他不利，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来更像是特朗普本人，称审判是欺诈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是政治上的，为了让他受到伤害，尽可能多地阻止他竞选。”来自佐治亚州马里埃塔的62岁退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，就能对任何人这样做。没有谁是安全的。”&lt;/p&gt;

![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;

![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透社/Brendan McDermid/资料图&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放劫持人质作为交换后实行新一轮加沙停火，呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，应该开启新一天的曙光。”拜登在就任竞选压力下发表言论，要求制止持续八个月的加沙冲突，现在该冲突的受害者正在不断增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的悬而未决的以色列与哈马斯激进运动之间的停火谈判，因双方互相指责对方未能取得进展而多次陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列多次侵入拉法，并在加沙地区造成人员伤亡和持续人质被囚的情况下提出的新压力条件下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议，因为拜登透露了此次停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，民主派总统的共和党对手唐纳德·特朗普被定罪34项重罪，这是另一候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新建议分为三个阶段，并与之前的提议有所不同，因为在各方通过所有三个阶段时，停火将持续下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，劫持的人质（包括老人和妇女）将交换给数百名巴勒斯坦囚犯，巴勒斯坦民众将回归加沙（包括北部加沙），每天将有600辆卡车运送人道援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将持续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项主要重建计划，为加沙地区的重建提供指导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些推动“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有那些不会支持此计划的人，他们将呼吁战争无限期延续。有些甚至在政府联合内阁中，他们已明确表示，他们想占领加沙，继续与以色列作战多年，并把人质看得并不重要。我呼吁以色列领导层支持这一协议，尽管他们会面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为有我，作为唯一一位在战争期间到以色列的美国总统，以及我刚刚派遣美国军队直接为以色列防御伊朗袭击，我希望你们能够退一步思考，如果此时的契机丧失，会发生什么。我们不能让这个时刻流失。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员在匿名条件下告诉媒体，以色列能够提出新建议是因为战场获得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经为危机的结束提供了一条明确的道路。这是一个详细列出的四页半协议，经过反复仔细谈判。现在摆在桌子上的是结束这一过程的一个关键步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并将其视为直接对以色列公众的诉求。主要的12频道中断了晚间新闻节目，实况转播了拜登的讲话。据主播丹尼·库什玛罗说，此前以色列审查机构已禁止发布该提议的详细内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯敦大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议的成功率可能高于之前的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯在能够对以色列发动任何严重袭击或恐怖事件方面的能力不大，但这比之前低了很多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在“转向反对”以色列，苏里说，这可能鼓励以色列结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多动力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的先前人质提议是在六周停火（可扩展为更多援助进入该地区）作为交换，释放生病、老年人和受伤人质的基础上提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国匿名官员透露，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与持有人质在加沙的17个国家的外交官员会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据估计，巴勒斯坦卫生部门表示，自以色列因10月7日在南部袭击哈马斯而对加沙发动进攻以来，超过36280人丧生。根据以色列方面的统计，哈马斯的袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;优兔图片说明：
&lt;p&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在贝特拉赫亚受损建筑物的废墟中行走，2024年6月12日，加沙北部地带，ISRAELI MILITARY OFFENSIVE DESTROYED THESE BUILDINGS. REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国对这场已持续两年的战争的介入更加深入。专家称，这一举措有助于减轻俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌军使用美国武器打击俄罗斯境内的目标存在重大风险。他们担心大规模的乌克兰袭击可能导致直接对抗拥有核武器的俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定符合美国在向基辅供应更高级武器方面所设定的其他禁令，这些禁令如今均已失效，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最近做出的这一举措于周四生效，仅适用于哈尔科夫地区战斗。美国官员称，乌克兰现在可以使用美国提供的武器反击俄罗斯军队，这些军队正在对乌发动攻击或即将发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线乌军提供了使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射增程远程多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器攻击跨界俄罗斯军队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄方在哈尔科夫地区安营扎寨之前促使他们撤退，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比列斯柯夫说，该研究所在基辅设有运营总部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅需要从东顿巴斯关键战场调兵的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯军队将处于被动，不得不重新考虑他们在进入哈尔科夫地区的攻击战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日的安全视频会议上向白宫国家安全主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合武装部队指挥官C.Q.布朗上将提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求，当时在讨论有关问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗根据这一讨论制定了一项推荐，沙利文在5月15日将其呈交给拜登。据这名官员透露，拜登同意乌克兰可以利用俄罗斯领土的安全来反击来自俄方的袭击。自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统弗拉基米尔·泽连斯基在今年5月20日接受路透社采访时曾公开呼吁合作伙伴采取如此的举措，但当时他表述道：“到目前为止，没有任何积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚项目高级研究员罗伯·李指出，俄罗斯一直在利用拜登禁止境内袭击的禁令作为在哈尔科夫地区发动袭击的安全避难所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）之遥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接部署在边境对面，继续部署防空系统、电子战和指挥控制中心，”李说，“由此获得了某种程度上的庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动，甚至可能不会改变。但会增加俄罗斯继续这种跨境行动的难度，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏大量推进至哈尔科夫所需的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的作战能力从东北方向威胁哈尔科夫，”他说，“要那样做，就必须在东部战场减少其兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约国家，不要允许乌军将武器射入俄罗斯领土，并于周二再次提到可能引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，尤其是考虑到今年战场上俄罗斯夺取了主动权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗拉基米尔·泽连斯基在周五的采访中在接受《卫报》采访时，呼吁获得美国就针对俄罗斯境内目标发动攻击的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡恩中心战略与国际研究中心的前国防部官员马克·坎岑表示，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是一项根本性的政策转变，但它是向前迈的一步，”坎岑说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和白宫官员将呼吁采取下一步行动：瞄准更广泛的军事目标，可能在不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华沙发表讲话的美国国务卿安东尼·布林肯没有说明美国政府是否会扩大其政策允许在俄罗斯其他地区发动袭击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“往前看，我们将继续像以往一样调整和适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫附近受损的儿童与青年体育骑术学校" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫市附近的米拉达尼里夫卡村，俄罗斯导弹袭击重创儿童与青年体育骑术学校。图拍摄于2024年5月30日。路透社/瓦莱尼廷·奥吉伦科 供图&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国 oil 生产商维持适度增长，OPEC+ 考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行缩减支出以控制产量增长的承诺，这将使全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，可能减轻OPEC+在周末作出进一步减产决定的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国凭借页岩革命以及技术创新和效率提升，在非OPEC产油国中推动了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，增加了100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友在OPEC+中进一步削减了石油供应，部分原因是补偿了美国及其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+总计减产586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在探讨一项复杂的协议，该协议将允许该组织在2025年继续执行这些减产措施，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+定于周日开会讨论供应政策，美国的产量增加将继续推动非OPEC+原油供应的提升，但威胁程度可能不像2023年那样严峻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这与OPEC对其自身预测的数据相近，即美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国的产量增长将达到64万桶/日。这三人是被最密切关注的预测者之一，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球石油需求增长将超过OPEC之外的石油生产国的供应增长，幅度大约为100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求应该比2023年增加约90万桶/日，根据OPEC在其5月的月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;《石油市场报告》显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球石油需求增长将相对较低，约为110万桶/日，且对OPEC原油需求不会有太大变化。&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国总体原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，比12月略低13.16%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商不太可能像去年那样以超预期的产量增加来推动增长，即使油价接近80美元一桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和严谨的态度。”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，令人惊讶的是钻机数量没有更大的增幅。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以更好地与钻井增长放缓相匹配。他们计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前并无意愿以这样的速度增长。”标准普尔分析人士在一份周四的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商削减了资本支出，受到投资者的压力，这些投资者在2010年代投入大量资本推动快速发展，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增加部分得益于私人生产商，其中一些现在正被市场整合的趋势所席卷。他们通过钻更长的井和压裂岩石同时从更多的井生产石油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了整合波，但预计当前的油价将继续支撑美国总体石油产量的温和增长，这得益于钻井和完井效率的持续改进。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如SLB&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;等石油服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美市场。第一季度其国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略的重点转向资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师戈比尼·斯塔诺夫奥认为OPEC+将自愿延长减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将领导今年的石油和液体产量增长，非OPEC产油国的石油产量今年预计将增加140万桶/日，而OPEC+成员国的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，根据能源信息署在3月的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会了与美国石油产量增长共存。”瑞银银行的斯塔诺夫奥表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="从监控室看到的石油钻井平台作业楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国德克萨斯州潘尼盆地附近温克的奥德赛石油公司租赁地监控室内拍摄到的钻井平台作业楼层。2018年8月22日。路透社/尼科·奥福里供图&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起 投资者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密资产已转移到一种新型平台，投资者在此平台存入自己的代币以获得奖励，这种复杂方式引发了分析人士对用户和加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”的日益流行是加密市场风险偏好的最新迹象，随着价格飙升和交易员寻找收益，加密市场的风险偏好日益显现。市值最大的加密货币比特币接近历史新高，第二大加密货币以太币今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是在西雅图成立的初创公司EigenLayer。公司在2月从美国风险投资公司a16z加密部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密资产到其平台，比六个月前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《路透社》，公司发明了重质押，以扩大长期存在的加密实践“质押”。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库系统，涉及网络中许多计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一点，持有加密货币代币的所有者（如以太坊）允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间暂时无法访问其代币，但可以借此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还允许用户获得代表他们已质押的加密货币的新代币。重质押使所有者可以将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的项目和应用中，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密界的观点分歧在于重质押的风险有多大，一些业内人士认为这种做法还太新，不足以确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析人士在内的其他人则担心，如果代表重质押加密货币的新代币作为抵押品用于加密借贷市场，将会形成大量基于少量基础资产的借款循环。如果每个人都同时试图退出，将可能使更广泛的加密市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品再作抵押时，这并不是理想的安排，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重质押的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报通常是3%至5%，但分析师表示，重质押可能具有更高的回报，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）风险世界中的最新发展，加密货币持有者投资于实验性的计划，希望在无需出售的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户之所以加入该平台，是因为期待未来奖励或其他空投（airdrops），即免费赠送给用户的代币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer向使用平台的人发放其新创代币，用户希望该代币称为“EIGEN”在将来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《路透社》称加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求空投的用户所驱动的，称之为“真的非常投机，这完全免费的钱的现象”。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase的首席研究人员David Duong表示，公司提供质押但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预先计划的，期望将来会获得某种奖励，但他们不知道具体是什么，”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan在2022年创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并参与了印度首个学生设计的微卫星的团队，这是他的学术网站上的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户重新质押代币，并生成代表这些重新质押资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是允许用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是刺激更多基于加密货币抵押借贷的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与这些玩家建立任何正式关系……这是一个新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重质押的代币用于加密借贷，可能会导致强制清算并增加市场下跌期间的波动性，他在一份报告中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售由于高风险借贷而加剧，随着作为抵押品的加密代币在Terra和Luna代币崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer试图与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议，这些协议正在错误定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，因为他们指出参与重质押协议的现金规模相对于全球2.5万亿美元的加密行业微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管部门长期以来一直担心加密世界中的损失可能会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题对于我们传统金融市场并不会造成实质性传染风险，”S&amp;amp;P评级公司的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然加密世界与主流金融的联系越来越紧密，重质押正在受到机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered银行的子公司Zodia Custody看到了来自机构在质押方面的显著兴趣，但认为重质押是一个过远一步，因为难以确认资产流向和收益分配的“纸面记录”，其首席风险官Anoosh Arevshatian说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月份Laser Digital的加密子公司Laser Digital与Kelp DAO合作，重新质押部分资金，Kelp DAO在其博客上表示。Laser Digital对《路透社》评论请求未予回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预计“一个新的围绕重质押的生态系统将形成”。&lt;\/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="展示加密货币比特币的代表图”” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption align="center"&gt;&lt;i&gt;这是一张在巴黎拍摄的比特币的代表图，拍摄日期为2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="展示加密货币以太坊的代表图”” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption align="center"&gt;&lt;i&gt;这是一张在2023年6月16日在巴黎拍摄的以太坊代表图。路透社/Dado Ruvic/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔蒂亚·希恩巴乌姆以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，接手了她的导师、前领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔的民望赋予了希恩巴乌姆的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据墨西哥选举机构的快速计票结果显示，希恩巴乌姆以58.3%至60.7%的选票胜出，她的得票率会是墨西哥民主历史上最高的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院中获得三分之二的绝对多数，这将使联盟能够不依赖反对党支持通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人索希特尔·加尔韦斯在初步计票结果显示拿下了26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生以来第一次成为墨西哥共和国的第一位女总统，”希恩巴乌姆对支持者发表讲话时说，现场响起了“总统，总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜选对墨西哥而言是一大步，墨西哥以其刚强的文化和全球第二大天主教徒人口著称，多年来一直推崇传统的价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆是美国、墨西哥或加拿大首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象有一天我会投票给一名女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂埃，希恩巴乌姆在墨西哥最小地区的 supporter 说，“以前我们甚至不能投票，有时候即使可以投票，也取决于丈夫的指示。感谢上帝，这一切都改变了，我能够参与其中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆前行的道路充满挑战。她需要平衡增加大众福利政策的承诺，同时要应对巨大的预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者表示，其政府将节制财政，尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但具体细节很少披露。此次选举是墨西哥近代史上最暴力的一次，38名候选人在此前被捕杀，很多人认为洛佩斯·奥夫拉多尔的任期期间，犯罪集团的影响扩大并深化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州选区的两起投票站杀人事件而蒙上阴影。在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥的谋杀案比现代史上任何其他政府时期都多，尽管谋杀率已略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务质量并减少有罪不罚方面做出历史性的投资，否则希恩巴乌姆可能难以实现整体安全性有显著改善，”独立拉美政治风险分析师内厄蒂安·帕里什·弗兰纳里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在首都墨西哥城市长选举中赢得，这是该国最重要的职位之一，初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆将面临严峻的谈判，特别是在与美国就移民涌入和毒品走私安全合作方面的谈判，这正值美国面子瘾（芬太尼成瘾）肆虐之时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统大选由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加艰难。特朗普誓言将对中国墨西哥制造的汽车征收100%关税，并动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统将不得不应对电力和水资源短缺问题，并吸引制造商通过近岸生产趋势转移到墨西哥，即公司将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还需要解决 PEMEX，这个亏损严重的国营石油巨擘的问题。 PEMEX 生产量连续二十年下降，并深陷债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金不能无休止地投入一个始终无法盈利的公司，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿方索·拉莫斯说，“他们必须重新思考 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，保持比索升值和低失业率，这些成就使他受到极高支持率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大社会福利项目，但这可能充满挑战，因为墨西哥今年预计会出现较大的财政赤字，加上中央银行预期2025年仅有1.5%的低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图让此次选举成为对其政治议程的全民公投。希恩巴乌姆拒绝了反对派称她将是“傀儡”的指控，尽管她承诺将继续执行许多洛佩斯·奥夫拉多尔的政策，这些政策帮助了墨西哥的最贫困群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，希恩巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是一个“独特的人，他让我们的国家变得更好”。政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视可能对希恩巴乌尔是领导人的批评背后的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以置信人们不相信她能够自己做决定，而我怀疑这与她是女性有关，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;希恩巴乌姆，墨西哥执政MORENA党的总统候选人，在胜选后向支持者讲话，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库恩哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;希恩巴乌姆，墨西哥城执政的MORENA党的总统候选人，在胜选后向支持者挥手致意，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库恩哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;民选胜出的MORENA执政党在首都墨西哥城的市政广场宣布希恩巴乌姆赢得总统选举。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/玛赫·埃利普&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯在选举日后的演讲中与支持者交谈，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/奎特萨莉·尼凯特-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在大选日，投票站工作人员在圣克鲁斯·霍斯科坦兰投票站关闭投票站。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在选举日当天在维拉克鲁斯投票站投票。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/雅希尔·塞巴尔罗斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，辛那坎特昂。路透社/加布里埃拉·桑布拉&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在选举日当天在墨西哥城参加投票，投票站处。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内盖尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯在投票站外与支持者合影留念，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在大选日，投票站工作人员在桑巴托洛玛·夸利亚纳准备工作。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在选举日，女性在充气的投票站在诺罗加奇等待投票。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·贡萨尔维斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在选举日用手指蘸墨，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内盖尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位女性在选举日的投票站进行投票，位于萨满苏马，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/雅科布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在选举日，旅行者在位于墨西哥城的比诺托·胡里亚国际机场安装的投票站进行投票。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在选举日的投票站进行投票，位于萨朗德拉斯安拉里辛扎，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/雅科布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·库恩哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内盖尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，萨满苏马。路透社/加布里埃拉·桑布拉&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在选举日排队前往投票站，于科恰温，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山大·阿里亚斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔与妻子比阿特丽斯·古铁雷斯·穆勒前往投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在选举日的支持者手持支援反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯的标志，等待投票站开放，于墨西哥城，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在选举日，人们在投票站外举着支持反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯的标志，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/奎特萨莉·尼凯特-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站工作人员在大选日的准备工作，于墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城，准备大选。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在选举日的即将开放的投票站前经过。墨西哥城，2024年6月1日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在选举日前一天宣布实施的干法下，吸引了没有出售酒精的商店的关门。墨西哥城，2024年6月1日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>