<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 10 Nov 2024 19:43:37 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿因监狱袭击去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五在魁北克一所监狱中逝世，享年74岁。他在本月早些时候遭受其他囚犯袭击后去世，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年被判决在不列颠哥伦比亚省的养猪场杀害毒品成瘾者和卖淫者，并处理其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因6名女性的部分遗骸被发现而被判罪，这些女性的遗骸在温哥华附近的简陋物业被发现。在被判终身监禁后，政府检方撤消了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务部门在一份声明中表示：“我们意识到，这名罪犯的案件已经对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区产生了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者包括多伦多东区贫民区中超过60名失踪女性中的其中一些，这些女性失踪已有十多年，直至皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场，即温哥华市区东25公里处的波特科奎特，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多人属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿的一本据说是他所著的书在亚马逊上架后几小时内就被下架。据《温哥华太阳报》报道，书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特科奎特的家中拍摄的无日期电视照片。路透社/GB电视/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举表现不佳而受重创</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族大会（ANC）政党后，将因该党自种族隔离时期结束以来最差的选举结果而实力大减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这比2019年上一次选举中的57.5%大幅下降，并且是ANC自30年前首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着曾是纳尔逊·曼德拉的解放运动组织将不得不与其他较小政党协商组建联盟或达成其他形式的合作以治理国家。这可能需要作出政策让步或放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型企业家拉马福萨可能会面对反对党和其内部批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，分析师认为没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;并没有一个能够接替拉马福萨的明确统一候选人，&amp;rdquo;来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒表示，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查显示，拉马福萨是此次选举中主要政治人物中最受欢迎的人，但他内部的派系斗争可能使组织反对他更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，但他的发言人表示，他计划将于周日宣布的初步全面结果时发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前总统职位也曾面临不确定性，2022年的一个委员会报告称，他曾可能因储存在家具中的现金被指控不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了该丑闻，并把他称之为“农场门”（Farmgate），并在当年赢得了ANC新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和断电问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨因承诺重塑政党形象并振兴经济而当选ANC领导人，这在长达九年的丑闻、腐败和经济衰退之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家元首时，最初的兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以后，经济仍然停滞不前，ANC高层官员丑闻仍不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自于其对手祖马，祖马支持的新政党Umkhonto we Sizwe超出了预期，并在ANC的支持率中造成了很大的缺口，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;祖马已经把拉马福萨和ANC困住了，他很清楚他们在夸祖努拉省面临的脆弱性。&amp;rdquo;政治分析师拉尔夫·马特热加说。&amp;ldquo;这对拉马福萨的项目来说是终结。你不能在选举中失败，并要求一切如常。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上犹豫不决而受到批评，这反映出了他与上世纪80年代作为工会领导时的表现迥异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏他的协商能力以及他推动南非成为所谓的“全球南方”(Global South)的代言人，这个术语常用来概括一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起以色列种族灭绝案，国际法院本月裁定以色列必须中止对加沙城拉法的军事行动。以色列坚决否认指控并继续其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年中的成就，但批评者认为他并未为解决南非面临的最大挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前，ANC的最后一次竞选集会上，他向聚集在索韦托足球场的数万支持者承诺，&amp;ldquo;我们会做得更好&amp;rdquo;。但许多支持者在他演讲未完之前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票（Photo by Oupa Nkosi/Reuters, May 29, 2024）&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项关于如何更有效地应对流行病的全球协议的谈判将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个成员国已就一项协议进行了两年的谈判，该协议可能在流行病期间和之前增加合作，以纠正COVID-19期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构原定本周达成协议，但在富裕国与贫穷国在疫苗共享和准备方面存在严重分歧的情况下，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国虽未能就此类问题达成协议，但仍就现有法律约束的健康规则进行更新达成了一份平行协议，其中包括一个新的“传染病紧急状态”类别，针对最重大和全球威胁最大的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定展示了成员国共同保护其人民和世界免受公共卫生紧急情况和未来流行病共享风险的愿望。”世卫组织总干事特沃德·阿达诺姆·格布雷耶苏斯在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们采取措施使各国承担责任，并加强措施以阻止可能导致美国和国家安全威胁的疫情爆发。”美国卫生与人类服务部部长杰克希·贝塞拉周六说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织数据，这些全球健康规则的变更旨在为新冠肺炎疫情夺去700多万人生命后的世界提高应对新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织（WHO）标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织（WHO）标志，图片来源于2023年2月2日在瑞士日内瓦总部拍摄的档案照片。路透社/Denis Balibouse/档案照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐行介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;拜登总统决定放松对乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，这是一项小但意义重大的举动，有助于缓解自2022年起持续两年的战争局势。专家认为，这可能有助于减轻俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标太冒险，担心有可能引发与核武备案的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅供应较高规格武器的其他禁令相符的规定，这些禁令也已相继取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM地对地导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击从边境攻击它们的俄罗斯部队，或准备攻击它们的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线乌克兰部队使用美国提供的髙机动性多管火箭炮系统（HIMARS）发射高精度多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器袭击俄罗斯部队提供了许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区稳住阵脚之前将其赶走，”乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·比利希科夫表示，该研究所是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场上的部队调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将在被动中应对，并不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫时使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰于5月13日在美国国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科特·布朗上将举行的内部视频会议上提出了跨越边境在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，苏利文于5月15日向拜登提出。据这位官员透露，拜登同意乌克兰可以在安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯部队。此后，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其合作伙伴采取上述步骤，但当时表示：“迄今为止，还没有什么积极的发展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外企研究所欧亚项目高级研究员罗伯·利表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄领土内使用打击的禁令，作为在其哈尔科夫地区发动袭击的安全避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边界对面保留其火炮，保留防空、电子战、指挥控制等设施，”利说。“它可能有一些神圣不可侵犯的保护程度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家认为，单凭此决定短期内不会改变前线状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会显著改变前线的移动，如果有的话。但会使得俄罗斯继续进行跨境作战行动变得更加困难，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行向哈尔科夫的大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的战斗能力来真正威胁哈尔科夫，”他说道。“要这样做，它会脱产其在东部战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普丁警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器发射到俄罗斯境内，并在周二再次提到极端的核战争风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰今后几个月似乎准备好寻求在其其他地区使用美国武器的能力，特别是经过一个俄罗斯在战场掌握主动权的艰难年份之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿青天暮日下午，泽伦斯基在接受《卫报》采访时被引述称呼吁美国批准深入俄罗斯境内打击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿的智库战略与国际研究中心的马克·坎西安此前曾担任五角大楼官员，他表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大变化，但这是一步。”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的袭击目标——或许是在不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标上，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格讲话中被问及是否可以扩大政策以允许在俄罗斯其他地区进行打击时，拒绝给出明确答复，但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在今后，我们将继续做我们一直在做的，即必要时进行适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈рци夫附近遭俄导弹打击后的残局" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫市郊的马拉达尼利夫卡村，一处针对儿童和青少年体育骑术学校的严重破坏现场，俄罗斯袭击乌克兰。图片来源：新华社/瓦连京·奥吉伦科。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 after guilty verdict 细分后翻译为“特朗普被判有罪后怒誓继续抗争”</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排记者时语气坚定，传达出了他的法律和政治斗争所需的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他被纽约陪审团以伪造文件掩盖封口费支付事实等34项指控判定有罪一天后，这位共和党总统候选人列举了对手和抱怨，愤怒且杂乱地发表了一通声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔香为“不正直的”和“魔鬼”。他还形容其选举对手乔·拜登，共和党总统候选人，在11月5日的选举中为“我们国家历史上最糟糕的总统”。此外，他猛烈批评了为审判提供证词的证人、投票弹劾他的国会议员，以及称他们为“非法移民”的选民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将眼前的挑战视为超越他个人的事务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲经常穿插幽默，但这次大部分时间都很阴郁。他是依靠一页笔记进行简短演讲。结束时，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离开记者视线后，通过募款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也谴责司法系统，并对任何暗示特朗普犯罪的人展开攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人相互描绘对方是国家威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的言论视为最新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚见证了一位混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普为自己的个人不满辩白并宣称美国司法系统有误，任何在场的人都能得出结论：这个国家不能接受这个男人为总统。”拜登阵营的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约地区的判决偏袒的情况下，特朗普的支持者继续通过“赢红”网络平台为其竞选捐款。该平台处理共和党人的数字募款。周四单日捐款总额达到3480万美元，创下了特朗普历次单日捐款纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于在总募款方面遥遥领先的竞争对手乔·拜登的引援，他的竞选团队试图保持和提高捐赠频率，发出了带有预期威胁的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条消息这样写到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不妥协！”在特朗普新闻发布会后，另一条消息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都与前总统保持一致，认为审判有缺陷，指控应从未提出，纽约曼哈顿 jury 构成由大量民主党员导致有偏见，并称法官有偏见，而当地执法人员否认上述指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党人未能迅速或强烈地谴责判决结果时，特朗普的盟友和竞选助手开始发起反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普的共同竞选经理克利斯·拉西维塔对一个在全国大学生共和党网络平台（X）上发表应尊重陪审团判决声明的全国学生高校共和党组织成员表示不屑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们对事物的看法就像后背……每个人都会有不同的看法……”拉西维塔在X上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，他还抨击了马里兰州温和派前共和党州长劳瑞·霍根，他在此前判决前警告美国人民“不要因为更多的党派之争而火上浇油。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉西维塔在X上回应称：“你已经结束了竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州进行的战场州共和党选民访谈中，几位受访者表示，特朗普的有罪判决让他们重新考虑自己在11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类背离可能会对其与拜登的重赛造成打击，鉴于特朗普在多个摇摆州的选民支持度很薄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数在接受采访时的共和党受访者听起来与特朗普的语气相似，称该审判为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治斗争，目的只是伤害他并尽可能阻止他出现在竞选活动中。”来自佐治亚州玛丽塔市、62岁的退休警官斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以对他做这样的事情，他们可以对任何人做。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brandon McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，在纽约市特朗普大厦，2024年5月31日。路透社/Brandon McDermid/文件图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦布朗以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，继承了其导师暨前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的施政项目，后者在贫民中的高人气助力其当选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希利布朗&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举委员会的快点计票结果，在此次总统选举中获得58.3%至60.7%的选票，这将创墨西哥民主史上最高得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院夺取三分之二的多数席位，这将使该联盟能够在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;奥奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;在初步计票结果显示自己获得26.6%至28.6%的选票后，承认了失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是我成为墨西哥首位女总统这一刻的首次，这是共和国200年来的第一次，"希利布朗在热情欢呼中告诉支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希利布朗的胜选对墨西哥是一大进步，因为墨西哥一直被视为男性至上文化浓厚的国家，且拥世界第二大的天主教徒人口，多年来一直推崇传统性别观念和角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希利布朗成为美国、墨西哥或加拿大首位在正式选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会投票选女性，"来自墨西哥最小省份特拉斯卡拉的一位87岁支持者埃德尔米拉·蒙特耶尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以前我们甚至不能投票，即使后来可以了，也是在丈夫的指示下投票。感谢上帝这一情况已改变，我得以亲身体验这种方式。"蒙特耶尔补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希利布朗面临复杂的政治道路，她需平衡增加大众福利政策与面临巨额预算赤字和低经济增长的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，政府将恪守财政纪律，并尊重中央银行的独立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管她许诺加强安全，但具体情况少之又少。此次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，已有38名候选人遇刺身亡。许多分析师认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间，有组织犯罪集团的影响力得到了扩大和加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州的投票站发生两起杀人事件而受到影响。墨西哥国内有超过18.5万人在洛佩斯·奥夫拉多尔任内丧生，尽管谋杀率呈逐步下降趋势，但仍是墨西哥现代史上其他任总统无法比拟的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"如果没有做出大幅投资改善警务、减少有罪不罚的承诺，希利布朗将很难实现整体安全水平的显著提高，"独立拉美政治风险分析师纳撒尼尔·帕里希·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长选举，这是墨西哥最为重要的职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希利布朗面临的挑战包括与美国谈判解决前往美国的移民人数激增问题及打击毒品走私，尤其是在美国面临芬太尼毒品危机时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员料将发现，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，谈判将变得更为困难。特朗普承诺对制造于墨西哥的全部中国车辆征收100%的关税，并表示将动用特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，新总统需要着手解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商将生产设施迁回国内，这是所谓的"回归近岸制造业"趋势的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希利布朗还需解决墨西哥石油公司Pemex的问题。这家公司已经连续二十年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"公共资金不应无底洞般地投入这家公司，而公司也不能一直盈利不足。"高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。"他们必须重新思考Pemex的商业模式。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在其任内将最低工资翻倍，减少了贫困，监督了比索的价值回升和低失业率，这些都造就了他在民众中的极高支持率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺扩大福利项目，但墨西哥财政赤字预计今年将扩大，经济增长低迷，预计2025年仅增长1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将选票变成对自身政治议程的公投，试图在选票中打上他任内政策的烙印。希利布朗拒绝了反对派声称她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔“傀儡”的指控，尽管她承诺继续许多他的政策，这些政策在很大程度上帮助了墨西哥的最贫穷人群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜利演讲中，希利布朗感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“将我们的国家变得更好”做出的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评背后反映出性别偏见，其他人难以相信希利布朗会做出属于自己的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"人们无法相信她将做出独立决策真是太令人难以置信了，我认为这在很大程度上是因为她是女性，"她说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者将其代币锁定以换取收益奖励，这引发了分析师们的警告，称这种复杂方案对用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重铸”（re-staking）的日益流行，是加密货币市场流动性增强和收益率追求者新特征的又一迹象。比特币，最大加密货币，接近历史高点，而第二大以太币今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司Andreesen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，并吸引了188亿美元的加密货币进入其平台，较六个月前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时，介绍了重铸的概念，这是为了扩大加密货币领域长期存在的“质押”（staking）实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库技术，涉及网络中众多计算机验证和确认持有哪种加密货币。为验证过程的一部分，持有加密资产（如以太币）的所有者同意将其资产锁定。参与者在锁定期间失去了即时访问其代币的能力，但他们由此获得了收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还允许用户用新创建的加密货币代表他们质押的加密货币。重铸使得代币所有者能够再次将这些新代币作为抵押品进行质押，与不同的区块链计划和应用对接，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重铸的风险性意见不一，一些内行人认为这项实践尚处于初级阶段，难以评估风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担心，如果重新质押的代币作为抵押品用于加密货币巨大的借贷市场中，可能会形成以少量底层资产为依据的借贷循环。如果所有人都试图同时退出，这可能会对更广泛的加密货币市场造成不稳定影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品被用作抵押品时，这不是理想的状况。它加入了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益富有吸引力：以太坊区块链上的质押回报通常位于3%-5%之间，但分析师表示，重质押的回报可能更高，因投资者可以同时赚取多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的新发展，加密货币持有者投资于试验性的方案，希望能够不需出售手中资产就获得显著回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为如何支付此奖励的机制尚未完善。用户期待未来奖励或称为airdrop的赠品加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人提供其自行创建的称为"EIGEN"的新代币。用户希望该代币在未来有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重折平台的增长是由用户寻求airdrop推动的，这被称为“免费资金”现象，非常冒险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在正预做打算，（期待）获得激励，但并不知道会是什么。”美国加密交易平台Coinbase的研究主管David Duong补充道，Coinbase提供质押服务但不提供重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer最初由Sreeram Kannan于去年创立，Kannan曾任西雅图大学助理教授，参与了印度首个学生设计的微卫星项目，据其学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自身为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押平台的新兴参与者包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户在EigenLayer中重质押其代币，并生成新代币代表这些重质押资产。这些代币可以在其它地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系，”Kannan表示，“这是一个新兴的领域现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重质押可能存在“隐藏风险”，如果重质押代币被用于加密货币借贷，可能在市场衰退期间导致强制清算和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场崩盘加速了高风险借贷，随着作为抵押品的加密代币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议的风险定价错误。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押持不担心态度，认为重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密资产相对较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币领域的监管机构长期关注加密世界损失是否会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为从重质押问题传导到传统金融市场存在显著风险。”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正变得越来越与主流金融相连，重质押也越来越受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行加密分支Zodia Custody现见到了大幅的机构投资者对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重质押是一步太大，难以跟踪资产流向和奖励分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密分支Laser Digital已与Kelp DAO合作进行部分资金的重质押，据Kelp DAO四月博客显示。Laser Digital未回应路透社的采访请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于瑞士加密的银行Sygnum表示，其为客户进行加密资产的质押，并预计“围绕重质押新生态系统将浮现”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;![&lt;i&gt;代表比特币的插图片段&lt;/i&gt;](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg)
![&lt;i&gt;代表以太坊的插图片段&lt;/i&gt;](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg)</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长势头，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探商坚持减缓增产支出的承诺，使得世界最大的原油生产国在2024年的增长速度放缓，这可能减轻了OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新与提效，带动非OPEC产油国的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出了预期，日产量增加超过100万桶，达到1293万桶，远超政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）和OPEC+的盟国去年通过加深减产力度，部分抵消了美国和非OPEC产油国产量的上升。OPEC+的总减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分减产延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周末OPEC+会议讨论供应政策之际，来自美国的生产增加继续推动非OPEC+产出的增长，但相比2023年，这种威胁将较少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计美国石油产量增长64万桶/日，这是最受关注的预测者，其预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+原油需求在2024年将比2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月份的月度&lt; IonicPage/olive1260/OBG-PET-140524-20240514-001.pdf"&gt;石油市场报告&lt;/p&gt;
&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;中&lt;/a&gt;提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长仅110万桶/日，并且OPEC原油需求基本保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国总体原油产量变动不大。四月份的产量约为1313万桶/日，比十二月份下降约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业专家和分析师表示，尽管油价徘徊在每桶80美元附近，美国的产油商似乎不太可能像2023年那样意外增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户保持了非常保守和审慎的态度。"租赁钻井公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"考虑到当前的价格水平，钻机数量没有更高的增长，这令人惊讶."&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他公司的资本支出保持不变，推迟了对钻机的升级以更好地适应更平稳的钻井增长。计划年底运营12台钻机，并在明年初再重新部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国能源信息署（EIA）数据显示，截至四月份，美国石油钻机数量降至496台，比去年同期减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"美国有能力在未来几年以每日100万桶的速度增长，但目前没有意愿以那样的速度增长。"标普分析师在一份周四的报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在投资者的压力和页岩油领域高增长却受限回报后，近年来上市公司在美国产油领域的支出受到限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于私人生产商的产量增长超出预期，促使该行业出现了整合浪潮，产量得到了提高，通过钻更长的井并射孔来提高更多井的油气开采率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"尽管最近有整合潮，但预计当前的油价水平将帮助支持适度的美国整体石油产量增长，随着钻井和完井效率的不断改进，这种增长将持续。"Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如Schlumberger &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;，预计今年国际市场将比北美提供更多的增长。第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;近年来的战略发生了转变，更加强调资本纪律，导致了不同的反应。"UBS银行分析师Giovanni Staunovo认为，OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年引领石油和液体产量的增长。根据3月份EIA的说法，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应增幅为140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"OPEC+已经习惯了美国石油产量的增长，"UBS的Staunovo说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一个由Oasis石油公司拥有的帕米尔盆地租赁区的钻井平台操作室被控制室内的视角拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一个由Oasis石油公司拥有的帕米尔盆地租赁区的钻井平台操作室被控制室内的视角拍摄，拍摄地为德克萨斯州的温克，2018年8月22日。Reuters/Nick Oxford/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提议在释放人质的前提下重启加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新的提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的生活了，” &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt; 说。他正处于选举年，正面临国内和国际对其止戈的责任压力，而加沙冲突现在已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方调停的围绕加沙战事停火谈判多次陷入停滞，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列在拉法赫进行多次入侵之后提出的，并且由于加沙平民死亡及人质持续被扣押，以色列国内和国际上对其政府施加强烈的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室在周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也在唐纳德·特朗普被 &lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;宣判34项重罪&lt;/a&gt; 的一天之后提出，凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项提议分为三个阶段，与之前的提议不同，该提议中的停火将持续整个谈判过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期中，以色列军队将从加沙人口聚集区撤出，数百名巴勒斯坦囚犯将与人质（包括老人和女性）进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就实现永久停火的条件进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判仍在继续，”总统说，这是一项新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重大的重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登说，这项提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，以色列国内一些极力主张无限期战争的人应该改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人不会同意这个计划，并将继续主张战争无限期进行。甚至有某些人身处政府联盟中，他们明确表示，他们想要继续占领加沙，打算在未来多年继续斗争，而人质对于他们来说不是优先事项。但是，我敦促以色列领导层在面对压力的情况下支持这个协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国仅有的在战争期间访问以色列的总统，作为一名终身致力于以色列的总统，以及其他向以色列直接提供军事援助以防伊朗攻击的美国总统，我请求你们退一步，思考如果这个机会被错过，将会发生什么。”他补充道，“我们不能错过这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位未经透露姓名的美国高级官员向媒体表示，以色列能够提出新的提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在正有一个通向危机终结的路线图。这是一份详尽的四页协议草案，”该官员说，“它已经历经详尽的谈判。目前摆在桌面上的是整个过程的终结方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体表示，拜登在周五的讲话具有戏剧性，试图直接向以色列民众传达信息。领先的12频道插播了拜登的直播演讲。以色列审查机构此前曾禁止公布这项提议的详细内容，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前史学和公共事务教授杰里米·萨里表示，与之前的提议相比，这项提议更具成功可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了巨大的破坏，哈马斯能够发动任何严重打击或袭击以色列的可能性降低了，尽管这种可能性仍然存在，但已经大大降低。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论开始“反对”以色列，这可能刺激以色列寻求终止冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前在今年提出的一项人质提案曾要求，以释放加沙中的病人、老人和伤者为条件，换取为期六周的停火，停火可延期以允许更多援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在本月早些时候未能达成，因为以色列拒绝同意与正式停火相关的哈马斯的谈判条件，同时还对拉法赫南部的加沙城市发动了攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于上周四表示，其已告知调停者，在持续的军事行动期间不会与之进行更多谈判，但如果以色列停止战争，该方准备达成“完整协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位未经透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五会见了来自17个有公民被羁押在加沙的国家的外交官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上周日进行的对拉法赫的空袭中，45名巴勒斯坦平民丧生，引发国际关注，但没有跨越美国不会终止军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历的是纯粹的地狱。”拜登在周五说。 “我们看到了拉法赫本周早些时候的致命大火，这是一次针对哈马斯的以色列袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列为回应10月7日南部以色列的哈马斯袭击袭击加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击致死人数约为1,200人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法赫受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法赫受损建筑的废墟中行走，这些废墟是以色列军事行动造成的，拍摄于2024年6月12日，加沙北部。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>