<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 06 Aug 2024 17:33:34 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国第46任总统乔·拜登于昨日发言表示，以色列提出了有关双方停火的新提案，并提议交换囚犯作为代价，呼吁哈马斯接受这一提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这场战争已经够久了，到了它结束的那一天。”拜登勇担主持人责任，试图在即将到来的选举年中对迫使以色列结束与哈马斯在加沙地带冲突的压力加以缓解。这场冲突已持续八个月之久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家作为调解人，试图安排以色列与激进哈马斯运动之间的停火谈判。然而，会谈多次陷入僵局，双方都将责任归咎于对方，指责对方阻碍了取得进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提议的提出，紧随数周以色列对拉法的侵袭与激增的国际压力，这些压力的焦点是西班牙总理本雅明·内塔尼亚胡政府面临对于加沙发起的死亡和持续性人质囚禁事件的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已经授权谈判代表提出加沙停火协议，此信息发布时，拜登已经公之于众停火计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此事发生在一个关键节点：共和党总统候选人唐纳德·特朗普被告知34项重罪指控属实，凸显了两名当选者的巨大分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的提案由三个阶段组成，且与过去提议有所区别，即：在停火协议持续实施的同时，谈判仍在进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在提议的第一阶段为为期六周的停火期限，在此期间以色列部队撤出加沙人口密集区，交换大范围内的囚犯，包括老年人及女性。与此同时，巴勒斯坦平民返回加沙，特别是北加沙，日平均进口至加沙的600货车满载人道主义援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在建议的第二阶段，哈马斯与以色列的冲突将会谈判出永久性冲突解决方案。然而，拜登指出未来停火将是持续性的存在，只要谈判持续进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括执行对加沙进行大规模重建的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提案由卡塔尔转达至哈马斯，拜登如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列的强硬派改变观点，对这场可能将无限期延续的战争提出质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们知道有以色列的某些人不会同意这一计划，并呼吁战争无限期的延续。其中有人甚至在内阁中，他们很明确，他们希望占据加沙区，并想在这个战略上应战数年之久，人质问题并不在他们增进的目标范围之内。因此，我呼吁以色列领导层站出来支持这项协议，不论面对何种压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为对以色列有着终生承诺的同行，作为历史上唯一一位在战争期间独自访问过以色列的美国总统，作为刚刚向以色列派遣美国军事力量以应对伊朗袭击的总统，我要请你们停下脚步，思考失去这个将决定命运的有利关头将带来什么样的后果，我们已无法失去这次机遇。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事务官在匿名条件下的情况报告表示，提议基于以色列在最近交战中的胜利，旨在实现危机的明确终局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长远计划将每个阶段定为42天，现代化的隐喻包括在关键交汇点上的资产和结构，实质为旨在真正终止事务的机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周五，几名以色列主流媒体题写报道称，拜登的演讲富有紧迫感，旨在直接触动国内舆论，地道频道12甚至中断了晚间新闻播报直播了演讲。以色列审查制度在之前禁止了提议细节的公布，丹尼·库什马罗斯报道指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此致提案比起以往的提议更有实现的可能性，历史与公共事务教授耶雷米·索里亚在奥斯汀大学认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，由于此次攻击带来的负面效果，哈马斯在发动任何大规模攻击或恐怖活动的几率显著降低”。索里亚补充到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球舆论普遍倾向于谴责以色列，这一态度转变震撼了国内公众的情绪，为停战支持者提供了更多动力。同时，特朗普的领导模式与拜登的影响力也形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年的提议要求释放巴勒斯坦境内生病、年老以及伤残的人质，有条件地交换六周的停火期限，旨在推动未来更高效的人道主义援助方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此提案因内塔尼亚胡拒绝承认哈马斯提出的全面停火需要作为前提条件而最终败局，以色列在一周后加大发兵势力 //，加速了对南部加沙发起的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已指令调解机构不再参与当前的攻击，但表现出愿意在以色列停战的情况下准备一份全面和平协议，交易包括交换囚犯和人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于星期三分别会晤在加沙发起的17个国家的外交官员，他们在遇袭将达到报复或诱捐可能性的边缘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日晚，以色列在拉法的空袭造成45名巴人遇害，这一事件立即引起国际广泛谴责，但并未跨越美国对以色列军事支援的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“加沙人民在本次战争中的煎熬到达了顶峰。”拜登直言不讳，展示一周前在特拉胡依遭到以色列空袭后所产生的后果，呼吁美国继续探索进行了持续的灾害援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦医疗当局推测，自以色列对加沙展开攻势以来，已辞世的本地人民人数超过36,280名。据以色列记录中所载，曾有约1,200名巴人因这场冲突逝世。&lt;/p&gt;  
&lt;div&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" alt="A Palestinian walks among the rubble of damaged buildings, in Beit Lahia" style="text-align: center;" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;这幅照片描述的是加沙北部地区被以色列军事行动摧残后的具体场景。摄于2024年6月12日。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事中第十七段包含了强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日前，在特朗普大楼内面对一排摄像机，唐纳德·特朗普（Donald Trump）诉诸一种契合其法律与政治战线的言论：他已经准备好了去对抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一家地方法院&lt;code&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;陪审团裁定】&lt;/a&gt;&lt;/code&gt;他因伪造文件以隐藏向成人电影女演员斯特拉·丹尼尔斯（Stormy Daniels）支付的封口费罪名成立，共计三十四个相关罪名后，该共和党总统候选人以愤激而充满漫谈的发言曝光了一系列对手、不满情绪与控诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指控主审法官胡安·梅商（Juan Merchan）为“贪污者”特“恶魔”。他将民主党的乔·拜登（Joe Biden）&lt;code&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/code&gt;视作其于十一月五日选举中的对手，并称他为“国家历史上最糟糕的总统”。他揭批了为他在他的丑闻审判中作证的证人们、以及民主党中有分别于美国众议院投票弹劾他的议员们，他借其集会中常用的论调责怪那些他声称非法入境的外国人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选活动捐款，并将面临的挑战视为超越个人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被被他的竞选演讲所常存在幽默的特点所遮盖的阴郁与悲观影线下，这段陈述充满了阴霾。 entirety of notes. After concluding, he refrained from taking any questions and withdrew rapidly from the podium, consigned to bearing his son, Eric Trump, beside him.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不在镜头前, 通过呼吁捐款和运用社交媒体下，前总统的同盟者也将矛头对准了司法系统和敢于质疑特朗普犯罪行为的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两候选人中排名第一者曾宣称对方对国家构成威胁的情况，在拜登竞选活动上看做是进一步证明特朗普无资格任职的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国目睹了交错混乱、迫切绝望与罪立案的大选另一个主要候选人唐纳德·特朗普的言论，关于其个人不满与对美国司法体系谎言的宣泄，让任何见证者仅能得出的结论是，此人才无资格成为美国的总统，” 这次造势的是拜登竞选活动的通讯总监，米歇尔·泰勒（Michael Tyler）在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过民主党初选判决后，让特朗普团队自豪的是仅周四捐赠的三十四点八百万美元。这则数字刷新了特朗普在共和党数字筹款平台WinRed在单日筹款活动的纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对阵拜登已有筹款优势的竞选，正努力坚持提高节奏。借此夜向支持者发布了一系列令人感到愁重的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上的黑暗一日！”短信读道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不投降！”他的发布会后的另一条消息如雷贯耳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎全部的共和党官员与机构都在唐纳德·特朗普身后拉起致以肃杀之口。前总统指责审判存在瑕疵、控告从未当真的被提出、陪审团人数在以民主党为主的曼哈顿中存在偏见与偏袒指控，都遭到了当地官方的否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对唐纳德·特朗普的谴责不够迅速、不够有力的情况下，其盟友和竞选助手发动了针对性攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为特朗普的联合竞选经理在社交平台上对某个全国性的青年共和党群体所带来的剧本大加嘲讽，该小组在X社交媒体平台上发布了对徒刑判决应予尊重的言论。克里斯·拉齐维塔（Chris LaCivita）写道，“观点就像屁眼一样，每个人都拥有它们……。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还攻击来自以中间立场著称的前共和党马里兰州州长阴兵拉里·霍根（Larry Hogan），其在判决前就已警告民众不应以毒性党派主义向这把火中浇注汽油。 &lt;code&gt;&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;这是你的竞选之路的结束&lt;/a&gt;&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这样的关键州与共和党选民的访谈中，多数显示特朗普认购判决导致他们可能在十一月对他的支持产生犹豫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这类退党举动 &lt;code&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/code&gt; 可能损及他在与拜登重燃司源肖的角色中所面临的困境给予他被罚悬线之微的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但多数受访共和党人与唐纳德·特朗普本人的观点相反，称此案为诈骗案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全是政治目的，只为伤他而使得他尽可能地不参与竞选活动，”62岁的已退休警员斯科特·克莱顿（Scott Clayton）如是说道，他在佐治亚州马里埃塔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这些，他们可以做到任何人身上。没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会, 纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" style="display: block; max-width: 100%; width: 100%; height: auto;"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，纽约市，美国。路透社/布莱恩·麦德米&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" style="display: block; max-width: 100%; width: 100%; height: auto;"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，纽约市，美国总统候选人和美国前总统唐纳德特朗普出席新闻发布会，他在被判犯有欺骗商业记录的罪名后，于曼哈顿的特朗普大厦面对刑事指控的过程中，作为所有相关罪名共计34项之一，指控他在2016年向成人电影女演员斯特拉·丹尼尔斯支付封口费。路透社/布莱恩·麦德米/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯领土内使用美国武器的某些限制，这是一个进入这场两年多战争的微妙而又富有意义的小步骤，专家认为此举可以削弱俄罗斯跨边境赫尔松的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张让乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土上的目标过于冒险，担心大规模乌克兰攻击可能触发直接与核武装备的俄罗斯冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规则在其他对基辅军备限制的美国禁令中体系建设，如先进美国战斗机和远程ATACM导弹等高端武器，都随着时间推移而解体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，仅针对赫尔松地区的战斗。一位美国官员称，这一决议允许乌克兰方面使用美国提供的武器反击俄罗斯部队“攻击或是准备攻击他们”的活动越境而展开的火力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这为前线乌克兰给予了越过边境的绿色信号，允许使用美国提供的高机动火箭系统（HIMARS）发射搭载引导型多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器，造成攻击性报复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所的科研员米科尔·比利约克夫表示：“这一举措能够稳定前线，甚至可能在俄军在赫尔松地区深挖阵地之前推出对抗措施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·因格哈姆指出，拜登的决定大大减少了基辅从关键的顿巴斯地区战略后方抽调部队的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄军现在将发现自己处于被动局面，不得不重新考虑他们对进入赫尔松地区的攻势战术。”因格哈姆说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程已跨越数周。乌方在5月13日的一次安全视频会议上要求允许派往赫尔松地区的武器越过界。当天，白宫国家安全知识部门的杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋部主席乔·布朗等美方官员，提出了一份放宽限制的建议书。沙利文于5月15日将此建议呈交给拜登，并且同意乌克兰保有在俄罗斯领土安全地带反击俄军的能力。随后这个结论历经拜登政府的细心编辑后最终确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社独家采访时表示，他公开呼吁乌克兰合作伙伴采取这类举措，同时却表示直到那时仍“没有任何积极变化”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国外语政策研究学院的欧亚项目高级研究员罗伯特·李指出，俄罗斯一直利用拜登对在俄罗斯领土内发动攻击的禁止政策，正得以在赫尔松地区安全地带发动攻击。赫尔松作为乌克兰的第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯能够把火炮一直放置在边境线上，维持防御，电子战，指挥控制等设施。它们也许拥有一点可以避风的安全性。”李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和许多专家认为，仅凭这项决定不太可能立即改变前线的动态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不认为这会极大地吸引前线移动，但如果确实如此，俄罗斯将难以继续这些跨边界的操作。” 李如此断言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因格哈姆指出，俄军目前未配备足够的部队，无法有效地在东北部威胁赫尔松。他分析说：“俄罗斯不具备足够的战斗能力去充分地威胁赫尔松。为了这样做，他们必须在东部作战区剥夺其部队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京总统曾警告北约成员国避免让乌克兰将其武器射入俄罗斯，并在本周再次将核战争威胁升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但乌克兰似乎准备在数周和数月内寻求扩大其使用美国武器策略在俄罗斯领土内的能力，尤其是去年挫败战局的局面之后。弗拉基米尔·泽连斯基在周五接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击深入俄罗斯领土的特定目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战略与国际研究中心在华盛顿的前防务官员马克·坎锡安表示，拜登的举措只是一种策略上的微调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是一种激进的革...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt; &lt;img alt="Kharkiv战争地区损害情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在赫尔松地区的“孩子和青年运动骑马学校”厚重损坏的地点工作，面对俄罗斯对乌克兰的打击，这里位于赫尔松外的Mala Danylivka村庄。路透社/Valentyn Ogirenko/档案照片，2024年5月30日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井商继续遵循减少增产支出的承诺，这使得全球最大的原油生产国在未来一年的发展趋势朝着放缓的轨道前行，从而可能减轻石油输出国组织及其盟友（OPEC+）在本周末会议时进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在过去十年主要推动了非石油输出国组织国家的原油供应增长，多亏了页岩革命以及技术创新和效率提升带来的产量激增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量超越预期，自年初起增长逾百万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府于2023年初预估的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友（OPEC+）去年部分削减了供应量，以便弥补美国及其他非OPEC国家产量的提升。OPEC+合计减产为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一份复杂协议，该协议将允许该集团在2025年继续实行部分减产文件，了解讨论详情的三位消息来源表示在周四。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在OPEC+定于星期日召开会议考虑供应政策之际，美国产量增长继续推动非OPEC+产出增长，但威胁程度将较之于2023年有所减缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新的预测为，美国原油供给今年将提升约27万桶/日，而这与OPEC估计的美国原油与凝析油产出有望增长约30万桶/日相当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产出增长率要高于260万桶/日。三者都是最为关注的预测机构，它们去年份的预测数值大幅低于现有水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长达220万桶/日，将超越非OPEC+产量集团供应增长约100万桶/日。OPEC在5月月度的石油市场报告中表示，这暗示对OPEC+原油的需求应较2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署则预测整体全球需求增长为110万桶/日，并预计OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年截至目前，整体美国原油产量变化不大。4月份的产出约为1313万桶/日，比12月份低了约0.1万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业界执行官及分析师言论表明，美国生产商即便是油价稳定在每桶80美元附近，也不太可能像2023年那样再度超出预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户仍旧保持极为审慎且自律，”钻井外包服务公司斯堪迪尔（Scandrill）的首席运营官保罗·摩萨德如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说：“油田钻井数量出乎意料地没有显著上升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司正维持资本开支持平，暂时不进行钻井设备升级，以便与不断低迷的钻井成本保持最佳一致性。计划至年底运营12台钻井设备，并在明年初重组部署若干更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国石油钻井数量已从峰期下降至496台，较去年同期下降了约13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在周四的报告中指出，“尽管美国具备多年内提升最多100万桶/日原油产量的潜力，但现时并无增长至那么高的意愿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;附属公司S&amp;amp;P全球商品资讯指出，预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，受制于投资者的压力，美国公开上市的石油生产商对增产的投入有所限缩。2010年代的无节制开销大幅推动产量飞跃，但在石油业务获利相对受限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几年生产的异常增长部分归功于私有领域，其中一些企业正连续经历合并狂潮，不断重新定义整个产业的领域。成本效益的提升部分通过过长的钻孔并同时细裂岩石生产更多油井来实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国标准石油总裁蒂姆·罗伯森预测，尽管合并狂潮继续，但当前的油价条件有望继续支撑美国整体原油产量的适度增长，并在钻探和施工效率常年的提升中持续发挥良好作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油田服务公司如S&amp;amp;B（SLB.N），将集中增长预期转向全球市场而非北美。一季度国际销售额增长了18%，北美洲销售额则下降了6%，上述变化部分是由内部兼并所引发影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近年来策略确实出现转舵，聚焦资本纪律，将促使OPEC+采取更为谨慎的行为。”UBS银行分析师戈弗尼·斯塔作为其中一说性别关注对象的OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西以及圭亚那承诺将引领今年石油及液体产量的增长，美国这类全球主要生产国将延续低产量趋势。美国石油和汽油产量预计今年将下降100万桶/日，而其他非OPEC成员国的供应量将增长140万桶/日，美国能源信息署在3月的报告中预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;UBS的斯塔更清楚的表示，“OPEC+已经学会了与美国的石油产量增长共存。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨的领导权威在主導非洲民族大会（ANC）在上週三选举中的最糟得票率後，将全方位遭受打击。结果显示出ANC 的选民支持率低于42%，大幅低于2019年大選中获得的57.5%的选票。这是自种族隔离制度结束以來ANC面临的首次缺乏多数优势的状况，首次失去30年来的政界主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举带来的打击意味著前纳尔逊·曼德拉的解放运动党将不得不与其一个或多个较小的政党协商协定，以共同治理国家。这也可能迫使ANC领导层作出政策让步或放弃显赫的内阁位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去工会领导人，后转变为商业巨擘的拉马福萨总统面临著来自反对党与内部党内批评者的辞职呼吁。高端ANC官员援引支持拉马福萨，认为有人在反对党与ANC内部的敌对势力影响下，普遍认为没有明确的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很难发现一个可以明确继任拉马福萨总统职位的候选人，”南非开普敦大学（University of Cape Town）主政教授、研究拉马福萨的作者安东尼·巴特勒教授（Anthony Butler）指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的意见民调显示拉马福萨在大选中对主要政治人物中有最高的认可度，党内分歧角逐可能导致反对他的行动变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨对ANC策略没有发表直接评论，他的发言人指出将对周日发布完整初步投票结果时进行解答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年计分板小组报告指出其可能在狩猎农场的家庭的储存现金行为中涉及不端行为，且否认了“农场门”丑闻，作为反对者反击的依据。但直到那年晚些时候的得票中，他赢得了ANC领导的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的投票被指为ANC至今遇到的最艰巨考验，原因在于公众对于高失业率、犯罪和电力削减等议题的愤怒情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末被选举为ANC领导人的初心是标榜将重塑其公众形象并提振经济，同时清除前任，也是在其后九年累积的丑闻、肆虐和经济衰退中连续多年的功绩。然而，他对关键改革的迟疑表现出了未来前景的不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至今，经济仍然持续停滞，政府内部的高级官员认为ANC正在逐步破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次投票中，ANC的票数被反对党拉马弗萨（Jacob Zuma）的反对派 党 uMkhonto we Sizwe所击垮，该党出乎意料地取得显著的胜利，其中在ZF的故乡夸祖鲁-纳塔尔省尤为明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Jacob Zuma保住了与Ramaphosa对决的胜利，并知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省的弱势。Zuma及其新党的得电力好了结果对Ramaphosa是个决定性的打击。”政治理分析师拉尔夫·马策卡（Ralph Mathekga）表示。事实证明了这场事件将终结Ramaphosa 的经济提升纪元。投票结果表明，继续执政不受公众支持注定要失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者指摘拉马福萨在处理国内重要改革时犹豫不决，而这与他作为工会领导人时在20世纪80年代展现出的果断判然形成反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者则赞扬他在促进南非声誉成为“全球南方”的联盟成员，这代表低收入和中等收入国家的集体行动。在COVID-19疫情期间，他是最突出、呼吁全球公平分配新冠疫苗的领袖之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出针对以色列的指控，指责其在拉法的军事攻击，并判决以色列必须停止对加沙城拉法的军事行动。但以色列强硬反对指控并继续对其发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选过程中，拉马福萨试图强调过去三十年中ANC为南非带来的成功措施，但批评者认为他对解决一系列重大难题并未提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最终集会上，拉马福萨承诺“做得更好”给数以十万计前往索韦托的足球场集会的支持者以鼓励。但许多人于他尚未结束演讲就已经离场。&lt;/p&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" alt="2024年5月29日，南非索韦托，南非总统西里尔·拉马福萨在民选之际进行选民投票。REUTERS/Oupa Nkosi" width="600" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托，南非总统西里尔·拉马福萨在民选之际进行选民投票。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;在本月早些时候遇袭后，加拿大首位有记录的连环杀手罗伯特·派克顿（Robert Pickton）于周五逝世，终年74岁。监狱管理方表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大最具公愤的成批谋杀嫌犯之一，派克顿于2007年被定罪，罪责为谋杀吸毒者与妓女，并在不列颠哥伦比亚省的猪牧场处置受害者尸体。这座猪牧址位于太平洋沿岸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实审查，派克顿被判杀害了六名在温哥华郊区被其乱七八糟的物业发现部分尸体的失踪女性。在被判无期徒刑之后，政府检方撤销了对他另外二十起谋杀指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大司法机构表示，派克顿于5月19日在魁北克的监狱遇袭，并被紧急救治送入医院。机构声明指出：“我们深知，这名犯罪者的案件对不列颠哥伦比亚地区和其他区域的社区造成了毁灭性影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者中包括温哥华东区唐人街附近郊贫区和毒品泛滥区域的60多名女性中的诸多女性。这些女性中，许多以原住民的身份被认定。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;布罗基农场于2002年初逮捕派克顿后发现，遗骸或是DNA来自派克顿在帕特伯克谷的猪农场，距离温哥华市中心约25公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2016年，一本据说名为派克顿的书籍在不到数小时后从亚马逊下架，消息来自泛温哥华太阳报据报道指出，这名连环杀手表示自己的无罪，声称警方之罪，并最终被当局拘捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商向受害者家属道歉并要求下架电子书从亚马逊。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="档案电视影象，罗伯特·威廉·派克顿在其新威斯敏斯特的法庭听众席中，图片为当时的剪影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
罗伯特·威廉·派克顿，讲话搁在这一刻的影子中，其家居位于博科山郊区的农场。之路发布/档案照-全球电视
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;div&gt;
    &lt;p&gt;已超过1800亿美元的加密货币流通到了新一代平台，为投资者提供锁仓代币以收益的奖励，这一复杂的计划受到分析师的警告，指出其可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;所谓“重新激励”之举的飙升，是最新的市场风险迹象，反映出加密货币市场在价格飙升和交易者追求回报方面不断跃进的状态。比特币，作为最大的加密货币，正处于历史最高水平附近，而规模次之的以太币，在今年则上升了超过60%。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;在重新激励热潮的中心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月份，从美国风投公司安德森霍洛维茨的加密货币分支筹集了1亿美元，在短短六个月时间内，其平台所吸引的加密货币价值已经从不到4亿美元升级为188亿美元。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;EigenLayer为扩展一个持久的加密货币传统做法---“注资”---创立了重新激励的概念。EigenLayer的创始人斯里雷姆·卡南告诉路透社，这是其发明的主要创新点。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;区块链作为一种数据库形式，涉及网络上众多计算机对持有哪个加密货币进行检查和确认。为此，持有加密令牌，例如以太币的使用者，允许其资产作为认证流程的一部分被锁住。参与注资的持有者将其令牌的即时访问权限丢失，但他们因此获得该资产回报的收益。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;一些注资平台则会向用户分发新创造的加密货币来代表注资的货币。重新激励使资产拥有者能够通过其他区块链基础的程序和应用将这些新令牌再次注资，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;加密货币界对于重新激励的风险持不同观点，部分内部人士认为，该实践太过新兴，无法下定论。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;然而，其他人士，包括分析师，认为，如果代表重新激励的加密货币被用作许多基础资产的保证金在加密货币巨大的借贷市场中使用，可能会产生无数次基于一个小份额的借贷循环。如果所有参与者同时试图退出，这可能会扰乱更广泛的加密货币市场。亚当·墨菲·麦卡锡，加密数据提供商Kaiko的研究分析师说道：“当我们有任何种有保证金的保证金时，这是不理想的，这会增加没有在其中的风险。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;对于投资者来说，收益是吸引其参与的主因。以以太坊区块链为例，注资的常规回报率通常在3%-5%区间，但分析师称，通过重新激励，投资者可以同时获得多个不同链上项目的收益。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;重新激励是去中心化金融(Deposit金融)领域面临的最新风险挑战，这个领域允许加密货币持有者投资实验方案，以生成大型回报，而不必出售他们的资产。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付注资奖励，因为进行此操作的机制尚未完成开发。用户以期待未来的奖励或者是其他被称为“喷气式赠品”的赠品为条件加入平台。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;Kaiko的麦卡锡形容，重新激励平台的成长是由寻求“空投”赠品的使用者推动的，这可以说是“极其投机，这个免费钱的现象”。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;EigenLayer由前华盛顿大学助理教授斯里雷姆·康南创立，他同时也参与了首个苏营利卫星的推出，在他的学术网站中如此描述。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务市场，连接潜在的注资方与需要注资令牌的应用。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;新重新激励平台层出不穷，例如EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台允许客户将令牌重新对于EigenLayer进行注资并据此生成新令牌来代表以重新激励的资产。这些令牌可以用于其他地方，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;康南表示，其平台的目的是使用户可以选择在哪里注资他们的令牌，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多基于加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“我们还没有出现过任何官方关系，这就是自然进化现象。” 康南说。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt; Coinbase的负责人道格表示，“他们现在就做了这事，期待得到一些回报，但他们不知道是何种回报。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;EigenLayer源于西雅图去年，特别是康南建立的团队在印度推出的第一个学生设计的小型卫星。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;聚币的风险负责人安诺什·艾弗沙特没有对路透社的询问作出回应。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;康理发的 dengan 表示，“风险不在于重新激励，而是贷款协议的风险。贷款协议低估风险。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;一些专家对重新激励持无所谓态度，指出重新激励协议中的资金相对全球加密行业2.5万亿美元的净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;监管机构长期以来一直担忧损失在加密界内溢出至更广泛的金融市场。Andrew O’Neill，S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析主管，说道：“目前未见重新激励问题对传统金融市场造成的实质风险传染。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;尽管如此，加密界正日益与主流金融联系更紧密，重新激励吸引了机构投资者的注意。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;Standard Chartered加密货币的管理部门Zodia Custody对机构有显著的兴趣在注资，但认为重新激励是一步“过头”，因为难以建立资产去向以及奖励分配的“书面记录”。首席风险官安诺什·艾弗沙特表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;Nomura的加密部门激光数字已经与Kelp DAO合作重新对于一部分其资金进行注资，Kelp DAO于四月份发布的一篇博客中透露。激光数字没有回应路透社的评论要求。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;Sygnum一家专注于加密货币的瑞士银行表示它会为客户注资其加密货币资产，并预期“围绕重新激励结果推出的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
    &lt;p align="center"&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" alt="示意图展示比特币比特币的图形表示" /&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;p align="center"&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" alt="示意图展示以太矿以太矿的图形表示" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum 获得了压倒性的胜利，成为墨西哥第一位女性总统，承继了她的导师和前任领袖Andres Manuel Lopez Obrador的事业，后者在贫困人群中的人气推动了她的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum，一位气候科学家和前墨西哥城市长，以 58.3% 到 60.7% 的初步得票率当选总统。选举管理机构的快速计票结果显示这是墨西哥民主历史上得票率最高的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟在国会两院的选举中有可能取得过半数优势，这将使联盟能够在不依赖反对党的支持下推进宪法改革。选举管理机构提供的结果范围显示了这样的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人 Xochitl Galvez 认输了选举。初步结果显示她获得了 26.6% 到 28.6% 的选票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 在一群欢呼的“总统，总统”声中向支持者发表演讲，她宣告将“成为墨西哥的第一位女性总统”。在这个有 200 年历史的共和国中，这是前所未有的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 的胜利标志着墨西哥历史上的一个重要转折点。墨西哥以其男性至上的文化闻名，并且是全球第二大罗马天主教国家，多年来推动更传统的女性价值观和角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 成为了美国、墨西哥和加拿大地区的第一位在大选中胜出的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想过有朝一日我将为女性投票”，一位 Tlaxcala 州的 Sheinbaum 支持者 87 岁的 Edelmira Montiel 表示，“在此之前，我们甚至无法投票，而当能够投票时，也只能按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这种情况已经改变了，我能够亲身体验这种变化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 面临着复杂而艰巨的挑战。她必须在扩大惠及民众的福利政策与承继庞大预算赤字和低经济增长的压力之间取得平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她告诉支持者她的政府将有财政节制，并尊重中央银行的自治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但细节不多，2024 年的大选是墨西哥历史上最暴力的一次，38 名候选人遇害。分析师普遍认为，洛佩斯·奥夫拉多尔在任期内，犯罪组织集团扩展并加深了影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举中，Sheinbaum 的反对派候选人 Galvez 的投票情况也受到关注。最终结果显示，Sheinbaum 的胜利显然是压倒性的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meantime, Sheinbaum 在谋取墨西哥市市长之位的过程中取得了胜利，这是国家最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统将面临与美国关于大量移民冲击墨西哥的问题的谈判，以及与毒品走私合作的挑战，尤其是在美国的芬太尼泛滥期间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计这些谈判将在 11 月美国大选后变得困难，如果胜选的是唐纳·特朗普总统。特朗普曾誓言对来自墨西哥中国工厂的汽车加征100%的关税，并表示将动员特种部队打击卡特尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内事务方面，Sheinbaum 将面对电力和用水短缺问题，以及鼓励将制造商从现有大国转移到临近市场的趋势的挑战，以减少“近离化”对墨西哥经济的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 还将面临如何处理墨西哥石油巨头Pemex的问题，Pemex 的产量在过去二十年持续下降，债务缠身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是一个无尽的漩涡，你不断投入公共资金，而这家公司却从未盈利”，负责指导海外风险的独立分析师 Nathaniel Parish Flannery 表示，“他们必须重新考虑Pemex 的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔大幅提高了最低工资，并降低了贫困率，并且监督下的墨西哥比索得以加强，失业率保持低位 - 这些成功为他赢得了极高的民众支持率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 承诺扩大福利计划，但面临预算赤字日益扩大的压力以及中央银行对他人的“自主”权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她将要完成一系列任务，包括与美国关于国际合作的问题的谈判，特别是毒品走私，以及处理墨西哥本土方面日益严重的问题。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;div&gt;
  &lt;p&gt;世界卫生组织指出，旨在制定全球协议以提升打击疫情的策略与效能的谈判，计划于二零二五年或更早结束。 &lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此次协议协商，由世界卫生组织的194个成员国展开，旨在疫情爆发前后提升国际合作，并改正了COVID-19期间被辨明的失败案例。 &lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;最初，联合国机构预期在本周便可达成协议，但由于富穷国家在疫苗分发与准备度等议题上的对立，对话被迫延长。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;但缔约国家最终达成了一个平行协议，以更新现有法律约束性的卫生规则，又称国际卫生规则（IHR），并引入“最严重全球性公共卫生紧急状态”这一新的分类。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;“今日做出的历史性决定，体现了成员国共同的愿望，以保护自身与全球免受公共卫生紧急状况和未来疫情的共有风险的侵害。”世界卫生组织的总干事特德罗斯·特德梅尔·盖布雷耶苏斯在声明中表示。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;美国卫生与公众服务部部长塞维尔·贝克在周六的声明中强调，“通过此协议，我们迈出一步确保各国承担责任并强化措施，以在疫情威胁公民和国家安全前将其遏止。”&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;此次全球卫生法的修缮旨在在COVID-19夺去了超七百万条生命后，加固全球针对新病原体的防护屏障。&lt;/p&gt;
  
  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="FILE PHOTO: WHO logo seen near its headquarters in Geneva" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      &lt;i&gt;FILE PHOTO: The World Health Organisation (WHO) logo is seen near its headquarters in Geneva, Switzerland, February 2, 2023. REUTERS/Denis Balibouse/File Photo/File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>