<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 26 Nov 2024 18:53:54 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手Robert Pickton在监狱袭警事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大籍连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候在一所最高安全级别监狱内遭到其他囚犯袭击后去世，监狱管理部门声明称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省（太平洋沿岸省份）的养猪场杀害毒品用户和妓女，并在他们尸体上谋财害命而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在其被判终身监禁后撤回了对另外20起谋杀案的指控。他在皮克特兰附近的一处破旧物业中被发现六名女性的部分遗骸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日于加拿大魁北克监狱内遭袭击后去世的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们在一份声明中表示：“我们深知这一罪犯的案例给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括 Vancouver 的堕落城区（东区）内超过60名失踪女性中的一部分，这些女性居住在经济条件较差，药物泛滥的区域，直到皮克顿在2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 Pickton 的猪场，大约距 downtown Vancouver 25公里的 Port Coquitlam，发现了 33 名受害者的遗骸或 DNA，其中包括许多原住民女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，一本由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架仅几小时内即被下架。当时有报道称，在书中，连环杀手声称自己是无辜的，并被警方罗织罪名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书，并向受害者家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，拍摄于其位于皮克特兰的家中，未标明日期。路透社/环球电视网/档案图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片，拍摄于其位于皮克特兰的家中，未标明日期。REUTERS/环球电视网/档案图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议，更好地应对流行病的谈判将在2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个成员国在过去两年中一直在就可能增加流行病期间合作的协议进行谈判，这是在新冠疫情期间承认失败后的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于各国在疫苗分享和准备等问题上的深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新的“流行病紧急状态”类别，用于描述最严重和最具全球威胁的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今日作出的历史性决定展示了成员国共同的愿望，即保护本国人民乃至世界的健康，免受公共卫生紧急事件和未来的流行病风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部长Xavier Becerra在星期六发表声明称：“这项协议使我们能够采取措施，追究各国责任，并强化措施，在危机威胁到美国和我们的安全之前阻止其传播。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，这些全球健康规则的变化旨在加强世界对新病原体的防御，新冠疫情影响了超过700万人的生命。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标识" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日，世卫组织（WHO）标识在其总部附近。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现低迷而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在本次非洲国民大会（ANC）政党选举中的表现极受质疑，这是自种族隔离制度结束以来ANC最糟糕的选举成绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果显示，在大约71%的投票站中，ANC获得了不到42%的选票，这一数字相比于2019年上一次选举中获得的57.5%大幅下降，也是自30年来首次未能获得大多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着，作为前解放运动领袖纳尔逊·曼德拉，现在的ANC将会不得不与其他较小的政党进行合作谈判，或者寻求其他形式的合作来治理国家。这可能要求ANC作出政策让步，或者让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为商人拉马福萨可能会面临来自反对党和党内部批评者的辞职要求，但ANC的高级官员已经表示支持他继续担任领导角色。分析家指出，并没有明显的人选可以接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;目前没有明确能统领ANC的政治候选人，&amp;rdquo;开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒斯说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举中主要政要中的最受欢迎度最高，同时在ANC内部分化的情况下，任何反对他的动员都会变得困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，拉马福萨尚未对ANC的选举结果发表评论。他的发言人表示，他将在周日发表讲话，届时正式初步结果将公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，当2022年调查报告称拉马福萨可能因家具抽屉中藏有现金的行为而有不当行为时，拉马福萨否认了这项指控，这一事件被称为&amp;ldquo;Farmgate&amp;rdquo;，并赢得了当年新的五年任期，再次成为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为对ANC最具挑战性的考验之一，选民对于诸如高失业率、犯罪率以及电力供应问题等民生问题表现出了极大不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末被选为ANC领导人，当时他承诺提高党派形象和振兴经济，此前在其前任雅各布·祖马九年的任期内，该党饱受丑闻和经济下滑的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年他成为南非总统时的最初热情迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依旧停滞不前，ANC高层官员的丑闻依然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的致命打击来自于拉马福萨的对手祖马，祖马支持的新政党uMkhonto we Sizwe在选举中表现超出预期，对ANC的支持率造成了巨大冲击，尤其是在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;祖马不仅将拉马福萨和ANC的计划打乱，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省的弱点，&amp;rdquo;政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。&amp;ldquo;这是拉马福萨计划的终结，无法继续赢得选举并仍期望事情按常理继续进行。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上的犹豫不决而遭受指责，以避免加剧其党建制内的裂痕，尽管他在20世纪80年代作为工会领导人时展示出果断性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们称赞他的共识构建能力及他在推动南非作为“全球南方”的倡导者方面的角色。“全球南方”是低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情的背景下，拉马福萨是全球呼吁公正分配疫苗的主要声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了关于以色列的种族灭绝指控，国际法院本月裁定以色列必须暂停对加沙市拉法的军事行动。以色列则坚决否认指控，并继续推进其对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选战中，拉马福萨致力于强调ANC过去三十年的成就，但批评者指出，他对解决南非最大挑战提出的创新解决方案却少之又少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺&amp;ldquo;做得更好&amp;rdquo;，该集会吸引了数万名支持者的聚集，于索韦托的足球场举行。许多人在他演说结束前就先离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国两年战争中迈出的一个小而重要的步伐，专家认为这有助于缓冲俄罗斯对哈利库夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在很大的风险，担心大规模的乌克兰袭击会引发与核武装备的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一种与美国对基辅供应高端武器的其他禁令相契合的规则，这些禁令也已在之后瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府的官员表示，最新决定于本周四生效，旨在针对哈利库夫地区的战斗进行调整。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边界进行攻击或准备攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线的乌克兰军队使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他装备给予了许可，专家称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，有可能在俄罗斯军队在哈利库夫地区站稳脚跟之前迫使他们后退，”基辅官方智库乌克兰国家安全战略研究所研究员尼科拉·比莉列茨科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的这一决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场上的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将处于守势，不得不重新考虑他们在哈利库夫地区进攻时使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定制定过程早在几周前就开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员表示，乌克兰在5月13日通过一个保密视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出了请求，要求使用跨越边界的美国武器。该官员要求匿名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗Develop了一份放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提出了这一建议。这位官员表示，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯安全的土地上反击俄罗斯军队。拜登的政府随后一直在最后确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时，呼吁乌克兰的伙伴采取类似措施，但当时还表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚计划高级研究员罗布·里表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄境内投射攻击的行为作为安全区域，进行针对哈利库夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈尔科夫距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮布置在边界对面，保持防空、电子战、指挥与控制设施在那里，”里表示。“它可能有一定的安全庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，里和其他专家指出，仅凭这一决定可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，这不会大幅改变前线的移动，如果有的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，它将使俄罗斯更难以继续进行类似的跨境操作，”里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的兵力在哈利库夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯解放军东北方向对哈利库夫的致命威胁能力不足以生成足够的战斗能力，”他称。“为了做到这一点，他们必须剥夺其在东战区的军队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内部署武器，并在周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周到几个月寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在过去一年重新夺取战场主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向后不到一天，泽伦斯基在与《卫报》的采访中表示，呼吁美国允许其攻击俄罗斯境内的深纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心在华盛顿的研究员马克·坎切安表示，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项激进的政策转变，但这是迈出了一步，”坎切安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求进一步要求：打击更大范围的目标——或许不是直接威胁哈尔库夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时表示，目前不便透露美国政府是否会扩大政策允许打击俄罗斯境内的其他地点。但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续像目前做得那样，适当适应和调整，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫周边俄军导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;(&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫郊外马拉达尼里夫卡村的儿童和青少年体育骑术学校遭受俄罗斯导弹袭击后严重受损，路透社瓦伦丁·奥吉伦科摄。&lt;/i&gt;)&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对镜头时发表了讲话，这既符合他在法律和政治战场上的战术，也是在为即将到来的战斗做准备：他已做好战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一家陪审团裁定他因伪造文件掩盖支付给成人电影女星的封口费而被判34项罪名成立的第二天，这位共和党总统候选人愤怒且杂乱无章地列举了他的对手和怨恨，言语中充满恶意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官JUSTICE HUAN MERCHAN为“歪曲事实者”和“恶魔”。他将乔·拜登民主党籍对手描述为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击作证反对他的目击者，因弹劾他而投票的国会议员，并反复提及他在竞选集会上常用的论点，恶狠狠地指责非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选，并将面临的困难视为超越个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他以往的竞选演讲中常穿插一些幽默元素，但这一次的演讲几乎充满了负能量。演讲中，特朗普仅拿了一小页笔记。结束时，他没有回答问题，迅速退回到讲台后，身旁是他的儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐活动和社交平台，特朗普的盟友也对司法系统及其敢言特朗普犯罪行为的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两国候选人均将彼此描绘为国家威胁的总统大选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为进一步证明他不适合当选的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一位混乱、绝望且败北的唐纳德·特朗普对自己的个人怨恨喋喋不休，并且污蔑美国司法体系，这场毫无悬念的结论是：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普支持者大多将纽约的判决视为对正义的践踏，他们在一天内为特朗普竞选捐款3480万美元，创下了特朗普团队在WinRed平台上的单日记录（WinRed是共和党人用于在线筹款的平台）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选团队在筹款方面落后于拜登，他们在周五发动了一场忧虑重重的竞选募捐活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的一天！”一则消息如是写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普的新闻发布会后，另一则信息铿锵有力地宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统身后，声称审判有瑕疵，指控不该提出，曼哈顿的陪审团名单受到民主党影响，而法官偏见，这一说法被当地执法部门否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党的谴责声未迅速而强烈时，特朗普的盟友及竞选助手开始了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉希维塔嘲笑了在社交媒体平台X上发布内容支持陪审团判决的全国大学生共和党人组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股，每个人都有一颗，”拉希维塔如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还发推批驳了马里兰州共和党人温和派前州长拉里·霍根，霍根在判决宣判前警告美国民众，不要因更多的党派争端而“向火中加油”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的竞选活动就此结束，”拉希维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州两个关键战场州对共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们重新审视自己在11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的倒戈可能会损害他在与拜登的重赛中的前景，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在接受采访时的大多数共和党人听起来更像是特朗普本人，他们称审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治操作，只图伤害他，并尽可能把他禁锢在竞选舞台之外。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在美国乔治亚州玛丽塔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他做到，那么他们能对任何人这样做。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;    &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透社/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;    &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/ Brendan McDermid/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质换回加沙停火，呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的篇章了。”拜登总统在一份声明中说，他是处于美国总统选举年，在国内和国际压力下，试图停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他国家正在进行的调停努力，旨在促成以色列与哈马斯之间的停火，一再受阻，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法的数周侵入以及新的压力之下提出的，这些压力来自国内及国际上对加沙死亡人数持续增加，以及人质持续被扣押的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，也是在民主党总统候选人特朗普被定罪的前一天，共和党总统候选人特朗普因认定欺诈罪而被判有罪，这进一步突显了两组候选人之间的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新方案分为三个阶段，与之前方案的不同之处在于，在各方进入第三阶段之前停火将持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段为期六周，以色列武装部队将从加沙居民区撤出，释放包括老人和妇女在内的人质，而数百名巴勒斯坦囚犯将交换给巴勒斯坦人。巴勒斯坦平民也将返回加沙，包括北部加沙地区，每天有600辆卡车将人道主义援助物资送入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判结束敌对态势的条件。总统说：“停火将在谈判进行的情况下继续进行，这是一个新的发展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有人不会同意这个计划，他们将呼吁战争无限期地继续下去。其中一些人在政府联合体中，他们已经明确表示，他们想要占有加沙，保持多年的战斗，他们也不把人质问题放在优先位置。”总统补充道，“我已经敦促以色列的领导层支持这个协议，尽管可能面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以我个人对以色列的承诺、成为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统、美国军队直接为以色列辩护 … 你应回想一下，如果这个时刻被错过会如何。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能提出这一新提议是因为最近战场上取得了一些进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有一个通向危机结束的道路图，这是一个详细且长达四页半的协议，”这位官员说，“这经过了仔细的谈判。现在摆在台面的就是终结这一过程的结局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体将拜登周五的演讲描述为颇具戏剧性，视为试图直接向以色列民众施压。当天晚上，主要电视台12频道中断了晚间新闻节目，转播了拜登的演讲。此前，屏蔽这一提议细节的报道被以色列审查员禁止发表，主播丹尼·卡什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里说，与之前的提议相比，这一新提议的成功几率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了显著的破坏，哈马斯能够对以色列发动任何重大袭击或恐怖事件的可能性下降，尽管仍然不可忽视，但要低于此前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论也“转变”了对以色列的立场，苏里说，这可能会鼓励以色列结束冲突，特别是考虑到拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以为这个目标创建许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个派对释放计划提出了将释放生病、年长或受伤的人质，换取六周的停火，这六周时间可以延长以运送更多援助物资进入封锁区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，已告诉调解方，在持续的攻击期间不会参与任何更多的谈判，但如果以色列停止战争，愿意达成一份全面协议，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员透露，白宫国家安全顾问贾基·苏利文将于周五会晤来自17个国家的外交官，这些国家的公民被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但没有触及其军援以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中所经历的是纯粹的地狱。”拜登在周五的声明中说，“我们看到了发生在拉法致命大火中的可怕画面，这是以色列空袭哈马斯以外目标之后……发生的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列回应今年10月7日对南部以色列的哈马斯袭击以来，超过36,280人死于加沙地带。据以色列统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国原油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井商继续履行减缓提高产量支出的承诺，使得世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，这可能减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中驱动了非OPEC国家原油供应的增长，这得益于页岩油革命以及新技术和效率的突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过每日100万桶至1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）和OPEC+联盟的盟友去年加大了减产力度，部分原因是补偿了美国和其它非OPEC国家产量的增加。OPEC+的合计减产幅度为每日586万桶，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的消息人士透露，OPEC+目前正在讨论一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分这些减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议中考虑供应政策，美国的生产增加继续推动非OPEC+国家产量的增长，但这种威胁将不像2023年那样严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新的预测是，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量将增长每日30万桶相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将超过64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，这将超过非OPEC+国家的供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+原油的需求量应该比2023年高约90万桶/日，OPEC+在5月份的月度石油市场报告这样表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将大幅降低至每日110万桶，同时OPEC的原油需求量不会有大的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年迄今，美国整体原油产量几乎没有变化。4月份的产量约为每日1313万桶，比12月份的每日1326万桶有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能在油价徘徊在每桶80美元附近时再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了极其保守和纪律严明的态度，”阿典钻探公司的首席运营官保罗·莫索尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，由于当前的价格水平，钻机数量没有上升更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司没有增加资本支出，推迟了其钻机的升级，这是为了更好地适应更平稳的钻井增长。它计划年底运营12台钻机，并在明年初部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师在周四的一份报告中表示：“美国有能力在未来几年内将产量增长100万桶/日，但目前没有意愿以这样的速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在股东的压力下限制了增长相关的投资，在无节制的开支推动了2010年代的迅猛增长但限制了页岩产业的回报后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的生产增长部分是由私营生产商推动的，其中一些现在正因产业整合而被吸引。它们通过钻探更长的井和压裂岩石来同时从更多的井中生产油料，从而提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近一波整合仍在继续，但鉴于不断改进的钻井和完井效率，我预计目前的油价将有助于支持美国整体石油生产增长的适度增长，”德克萨斯标准石油的总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将高于北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略发生了变化，重点更加强调资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔万诺·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年带领石油和液体产量的增长。美国能源信息署在3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存，”瑞银的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井台的操作室从奥斯汀石油公司拥有的大沃克盆地里的租约的控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井台的操作室从奥斯汀石油公司拥有的大沃克盆地里的租约的控制室可以看到，地点位于美国德克萨斯州的沃克。路透社/尼克·奥克福/文件照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新型平台，投资者通过锁定它们的代币获得奖励，这种复杂计划引起了分析师对用户和加密市场风险的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的重新质押最近的受欢迎程度达到了新高，这标志着加密市场风险偏好的增加，随着价格的上涨和交易者寻找收益，加密市场显示出强劲的增长势头。最大的加密货币比特币接近历史最高水平，而第二大加密货币以太币今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月份从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密基金中筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台上，这一数字在过去六个月中增长了约4000倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新质押，目的是扩展传统的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了避免这一过程，加密资产的所有者，例如以太币的持有者，允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间无法立即访问其资产，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币，以代表他们已经质押的加密货币。重新质押允许资产所有者将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密市场对重新质押的风险存在分歧，一些业内人士认为，鉴于这一实践尚处于初期阶段，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，包括分析师在内的其他人则担心，如果重新质押的代币被用作加密货币巨大借贷市场中的抵押品，可能会出现基于少量基础资产的无止境借贷循环。如果每个人都同时尝试退出，这可能会破坏更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品的抵押品出现时这不是理想的状况，它增加了一种新的风险元素，这种风险并未存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者来说，收益是吸引他们的重要因素。在以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%的范围内，分析师认为，通过重新质押，投资者可能会同时赚取多重收益，回报可能会更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融(DeFi)领域最新的一项发展，这是一种风险较高的领域，在此领域，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不抛售手中资产的情况下从持有资产中获得巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为尚未开发出此类机制。用户出于对未来奖励的期望或者获得代币空投的预期加入了该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放自己的新代币，这种代币名为“EIGEN”，用户希望未来这种代币的价值会有所增值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy认为，重新质押平台的快速增长是由追求代币空投的用户推动的，称这“真的非常投机，这是一笔免费的收益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，Coinbase提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预作准备（质押代币），预期会有回报但他们不知道是什么。”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他在西雅图大学担任助理教授，是印度学生设计的首个微卫星项目的主要开发团队的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己是一个验证服务市场，将有意向质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO也已涌现，这些平台重新质押客户代币并在EigenLayer上生成新的代币，以代表这些重新质押后的资产。这些新代币可以在其他地方使用，例如作为借贷抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在允许用户选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与此类参与方没有正式关系...这是一个正在萌芽的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能会带来“隐含的风险”——如果重新质押的代币被用作加密借贷中的抵押品，在市场下跌期间可能会被迫平仓，导致市场波动加剧，他在一份说明中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售因高风险借贷而加剧，随着抵押品代币在Luna和Terra等代币崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议均未合理定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押表示担忧，指出重组协议中的现金相比全球市值达2.5万亿美元的加密行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失可能蔓延到更广泛金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们未看到重新质押问题对传统金融市场造成任何实质性传染性风险，”SPG评级的数字化资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场已在变得越来越与主流金融相连，机构投资者也开始采用重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody在研究机构注意其客户进行质押活动上看到了显著的兴趣，首席风险官Anoosh Arevshatian表示，但认为重新质押太过一步，难以建立“纸张追踪”记录资产的情况以及回报如何分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为部分资金进行重新质押，Kelp DAO在四月的一篇博客中表示，摩根士丹利数字部门未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总部位于瑞士的专注于加密货币的银行Sygnum表示，其已为客户进行加密资产质押，并期待“围绕重新质押的新生态系统将形成”。 &lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align:center"&gt;&lt;i&gt;这是一个插图形象地展示了加密货币比特币，拍摄于2024年3月9日的法国巴黎。路透社/本杰明·蒂谢/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align:center"&gt;&lt;i&gt;这是插图形象地展示了加密货币以太坊放置在计算机主板上，拍摄于2023年6月16日。路透社/达道·鲁维奇/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBUMA 获 landslide 胜选，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·施恩鲍姆赢得了一场大胜，成为墨西哥首位女性总统，继承了其导师兼前任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的遗产项目。奥夫拉多尔的支持者主要是贫困群体，这帮助她在竞选中取得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;施恩鲍姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家和墨西哥市前市长，根据墨西哥选举委员会的初步统计，在总统选举中获得58.3%至60.7%的选票。这将是墨西哥民主史上最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在两个议会中有望获得三分之二以上的超多数席位，这将使执政联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，据选举委员会给出的结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;格拉维斯&lt;/a&gt; 在初步结果公布后承认失败，她在选举中获得了26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对我来说，这是墨西哥共和国200年历史上的第一次，我将成为墨西哥的第一位女性总统，”施恩鲍姆在支持者欢呼声中对支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施恩鲍姆的胜利对墨西哥而言意义重大，这是一个以&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;好汉文化&lt;/a&gt;著称的国家，拥有世界第二大天主教人口，长期以来推动更为传统价值观和性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施恩鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想到有一天我会为女性投票，”87岁的萨尔瓦多·蒙蒂尔说，她是墨西哥最小型州塔斯科的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去我们甚至都不能投票，即使可以投票，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这种局面已经改变，我得以亲身体验这一切。”蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施恩鲍姆面临一条复杂的前行之路。她必须平衡增加民终福利政策的承诺，同时面对巨额预算赤字和经济增长缓慢的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者承诺政府将负责任地管理财政，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在安全方面，施恩鲍姆承诺改善治安，但未提供具体细节。这场选举是墨西哥现代史上最为暴力的一次，38名候选人遭到暗杀。许多分析师认为，洛佩斯·奥夫拉多尔担任总统期间，犯罪组织的影响扩大加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票中还发生了两起在普埃布拉州投票站的谋杀案。在洛佩斯·奥夫拉多尔担任总统的任期内，因宏职业杀死的人数超过18.5万，为墨西哥现代历史上的最高记录，尽管凶杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺大幅增加投资，提高警务水平并减少官僚习气，否则施恩鲍姆可能难以实现整体安全水平的显著提升，”政治风险分析师纳特查尔·帕里什·弗兰纳里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了墨西哥市市长的选举，根据初步结果，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国进行艰难谈判的任务，涉及大量穿越墨西哥前往美国的移民流动，以及打击毒品走私的合作。此时，美国正在经历芬太尼危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美国总统选举结果为唐纳德·特朗普胜出，墨西哥官员预计谈判将更加困难。特朗普曾誓言对来自墨西哥的中国车征收100%关税，并宣称将动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下届总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商转移供应链，这是所谓的近岸外包趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施恩鲍姆还必须面对国家石油公司PEMEX的问题。该公司近年来产量持续下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能让公共资金无限制地投入而公司永远无法盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示。“他们必须重新审视PEMEX的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，维持强劲的比索和较低的失业率，这些成就使他在选民中获得巨大拥护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施恩鲍姆承诺扩大福利计划，但墨西哥今年面临巨大的财政赤字，2025年由中央银行预测的经济增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将竞选打造成对其政治议程的公投。施恩鲍姆否认反对党声称她将是“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”，尽管她承诺继续执行许多他的政策，这些政策帮助了墨西哥最贫困的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，施恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“使我们国家变得更好”的独特人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维拉·里奥斯认为，这种批评反映了某种性别歧视。她认为：“人们无法相信她将独立做出决定似乎是难以置信的，我认为这与她是女性有很大关系。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="施恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月3日，墨西哥城，墨西哥执政党MORENA的总统候选人施恩鲍姆赢得选举后，在支持者面前发表讲话。路透社/雷薇尔·昆查&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="施恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月3日，墨西哥城，墨西哥执政党 MORENA 的总统候选人施恩鲍姆赢得选举后，向支持者挥手致意。路透社/雷薇尔·昆查&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;img alt="施恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，墨西哥城市区广场，墨西哥执政党MORENA声明施恩鲍姆赢得总统选举。路透社/迈雅·埃利佩&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;img alt="施恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥选举日，反对党总统候选人格拉维斯发表讲话。路透社/克韦茨阿里-妮科特-哈&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;img alt="人民在选举日排队投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，梅萨卢克索卡坦，墨西哥选民在投票站排队。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;img alt="人民在选举日参加投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，墨西哥韦拉克鲁斯州，选民在投票站参加选举投票。路透社/亚哈尔·塞瓦洛斯&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;img alt="人民在选举日排队投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，梅萨卢克索卡坦，墨西哥选民在投票站排队。路透社/亚历山德罗·梅内奇尼&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;img alt="人民在选举日参加投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，梅萨卢克索卡坦，墨西哥人在投票站参加选举投票。路透社/隐格尔·萨纳布里亚&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;img alt="人民在选举日参加投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥反对党总统候选人格拉维斯在外投票站发表讲话照。路透社/路易斯·科特斯&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;img alt="选票准备"&gt;
&lt;img alt="人民在选举日参加投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，辛拉博阿夸纳，墨西哥选务人员在投票站准备。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;img alt="人民在选举日投票"&gt;
&lt;img alt="图西特加奇镇，墨西哥北部查瓦哈州" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，图西特加奇镇，墨西哥查瓦哈州，妇女们在外投票站等待投票。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;img alt="选民在选举日投票"&gt;
&lt;img alt="墨西哥城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民在外投票站投票后展示投票证明。路透社/亚历山德罗·梅内奇尼&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;img alt="人民在选举日投票"&gt;
&lt;img alt="圣胡安·恰马拉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，圣胡安·恰马拉，墨西哥人在外投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;img alt="选民在航空港投票"&gt;
&lt;img alt="墨西哥城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，墨西哥城，国际博览会罗斯布依托机场外投票站投票选民。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;img alt="人民在选举日投票"&gt;
&lt;img alt="圣安德烈斯·拉兰扎" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，圣安德烈斯·拉兰扎，墨西哥人在外投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;img alt="克劳迪娅·施恩鲍姆"&gt;
&lt;img alt="墨西哥城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，墨西哥城，克劳迪娅·施恩鲍姆。路透社/雷薇尔·昆查&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;img alt="墨西哥城"&gt;
&lt;img alt="墨西哥城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/亚历山德罗·梅内奇尼&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;img alt="圣胡安·恰马拉"&gt;
&lt;img alt="2024年6月2日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，圣胡安·恰马拉，路透社/隐格尔·萨纳布里亚&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;img alt="人民在选举日排队投票"&gt;
&lt;img alt="科玛乔恩" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，科玛乔恩，墨西哥人在外投票站排队投票。路透社/伊万·阿瑞亚斯&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝亚特丽斯·古铁雷斯·穆尔&lt;/a&gt;里亚"&gt;
&lt;img alt="墨西哥城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝亚特丽斯·古铁雷斯·穆尔外投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;img alt="人民在外投票站排队等待投票"&gt;
&lt;img alt="墨西哥城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，墨西哥城，支持反对党总统候选人格拉维斯的支持者举牌在外投票站排队等待投票。路透社/克韦茨阿里-妮科特-哈&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;img alt="人民在外投票站排队等待投票"&gt;
&lt;img alt="墨西哥城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，墨西哥城，支持反对党总统候选人格拉维斯的支持者在外投票站举牌。路透社/克韦茨阿里-妮科特-哈&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选"&gt;
&lt;img alt="选务人员在选举日准备"&gt;
&lt;img alt="辛拉博阿夸纳" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，辛拉博阿夸纳，墨西哥选务人员在投票站准备</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>