<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 25 Sep 2024 16:58:23 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登周五表示，以色列已提出新的加沙停火方案，以换取人质的释放，并呼吁哈马斯同意这一新提议，指出这是终止冲突的最合理途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候令这场战争结束，迎来新生的一天。"拜登表示，身为美国总统，他面临竞选年压力，要求他结束持续八个月之久的加沙冲突&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调解的停火谈判，旨在安排以色列与激进的哈马斯运动在加沙战争中停火，却屡次停滞不前，双方互相指责对方阻碍和平进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此项提议出台之际，正值以色列对拉法频繁进犯数周之后，以及在巴勒斯坦人质持续被囚禁和加沙地带伤亡事件压力下，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡在国内和国际遭受的新压力&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israels-gantz-moves-dissolve-parliament-statement-2024-05-30/"&gt;[2]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五声明，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议，此举动紧随拜登披露停火计划之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，拜登的共和党对手唐纳德·特朗普，在总统竞选对手面前，因被控34项重罪&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;[3]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登所阐述的新提议包括三个阶段，并与以往的提议不同，即使各方进入三个阶段时，停火将依旧持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段的停火为期六周，其间以色列军队将撤离加沙居民区，包括年长者和女性在内的被囚人质将与数以百计的巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括加沙北部地区，而每天将有600辆卡车运载人道主义援助物资进入加沙地带，拜登指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久和解条件进行协商。"即使谈判持续，停火也会继续"，拜登称，这是一个新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将涵盖对加沙实施重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，此项提议已由卡塔尔向哈马斯转达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登号召那些企图将战争进行“无期限”的以色列人改变想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道在以色列有人并不同意此计划，呼吁战争无期限持续。他们甚至位于政府联合党内。他们立场鲜明，欲占领加沙，意图持久战并长期囚禁人质。然而我坚决鼓励以色列领导层在任何压力下都应支持此项协议。"拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一生致力于以色列和平事业的总统，唯一在战争时期亲访以色列的美国总统。我刚派美军直接在伊朗攻击下的以色列提供防御，我请求以色列认真考虑。此刻，若错失时机，未来将如何？我们不能让机会流失。"他进一步声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名向媒体透露信息的美国高级官员（匿名）表示，以色列能够提出新提案的原因在于其最近战场上的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在真正存在了结束危机的路线图。这是一份详细四页半的协议，"他说道。"已经进行了详尽的磋商，目前的提议几乎就是终结这场危机的最后阶段。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官员补充说，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列新闻机构描述拜登周五的言论为戏剧性，并将其解读为直接向以色列公众宣讲的尝试。第12频道主持人达尼·库夏罗表示，此前以色列的新闻审查禁止公布提议的具体细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯汀德克萨斯大学的历史与公共事务教授耶雷米·苏里指出，与之前相比，此项提议成功的概率更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成严重损害，哈马斯对以色列发动任何严重袭击、袭击或恐怖事件的可能性并非为零，但相比以往大为降低。"苏里解释道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球舆论逐渐对以色列不利，苏里称，这可能激发以色列人希望建立和平，加之拜登的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统全力推动某项举措时，他就能创造大量激励机制。"苏里补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年初的一项早期人质提议要求在六周停火期间从加沙释放病弱、年长和伤员，以便将更多援助运入该地区，但最终由于以色列拒绝将永久停火作为谈判的一部分，以及对拉法（加沙南部城市）加大攻势告终&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-warns-israel-that-rafah-invasion-will-jeopardise-weapons-supply-assault-2024-05-09/"&gt;[4]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周四向外交调停方表示，不打算在遭受持续侵略期间参与更多谈判，但若以色列停止战争，那么它准备达成包括交换人质和囚犯在内的"全面协议"&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;[5]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国官员（匿名）称，周五，美国总统国家安全事务助理杰克·沙利文将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民目前作为人质被哈马斯囚禁于加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周日，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，虽然引起国际公愤，但没有“跨越”美国的红线，切断以色列的军事援助&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-defines-major-rafah-operation-that-would-change-israel-policy-2024-05-28/"&gt;[6]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"巴勒斯坦人民在这场战争中历经人间炼狱。我们都看到了本周末以色列针对哈马斯发起致命空袭之后，拉法火光冲天的惨状。"拜登在周五表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自哈马斯10月7日在以色列南部发动袭击以来，以色列向加沙地带发起反击，巴勒斯坦卫生部门估计，约有超过36,280人在加沙遇难。依据以色列统计，哈马斯的袭击导致约1,200人丧生。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人行走于损毁建筑群的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，以色列发动军事行动，加沙地带北部比塔莱耶遭以军进攻，建筑物损毁严重。巴勒斯坦人穿梭于废弃建筑中。美联社/马赫茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内，面对着一排排的摄像机，传达了一条信息，既与其法律争端相符，也符合其政治斗争的背景：他已准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;判定他有罪&lt;/a&gt;的翌日，针对伪造文件以隐瞒支付给色情明星封口费的34项指控，这位共和党总统候选人愤怒且冗长地列举了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他斥责主持他审判的法官胡安·默尔尚法官为“腐败”和“恶魔”，形容&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党人乔·拜登&lt;/a&gt;——他在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日选举&lt;/a&gt;中的劲敌——为“我国历史上最糟糕的总统”，他诋毁了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;在法庭上作证对抗他的证人&lt;/a&gt;，以及曾在&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票支持弹劾他&lt;/a&gt;的国会成员，并以集会演说中常见的措辞重复，指责非法移民涌入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选活动捐款，将他眼前挑战的重要性提升到个人层面之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们正在为美国而斗争。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲通常穿插着幽默，但这次演讲几乎是一片沉闷。特朗普在记者会上只拿着一页手写的笔记。最后，他没有接受任何提问，迅速离开了讲台，他的儿子埃里克·特朗普在一旁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款活动和社交媒体，这位前总统的盟友也对司法系统以及任何敢于暗示特朗普犯罪的人展开了猛烈的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场选举中，两位领跑候选人都将对方描绘为对国家构成威胁的人，在这场选举中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论，将其视为最新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且被击败的唐纳德·特朗普，他沉溺于个人不满之中，对美国司法系统撒谎，并让人们得出一个明显的结论：这个人不能成为美利坚合众国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——多数人将纽约的判决视为对正义的严重偏离——周四一天内向他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队表示。这是特朗普在共和党数字筹款平台WinRed上的单日最高记录，该平台处理共和党的数字筹款事宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;落后的拜登在总筹款上，竞选团队试图在星期五保持这一高涨速度，向支持者连续发送了一系列警告性的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息读道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不投降！”特朗普的新闻发布会后，另一条信息高呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟在前一任总统身后，争论审判存在缺陷，这些指控根本不该提起，纽约密集的民主党选区中挑选的陪审团受到污染，法官存在偏见——这些指控被当地当局否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些反应不够迅速或强烈谴责的共和党人，特朗普的盟友和竞选助手则展开了攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉齐维塔对一个全国性大学共和党组织进行了严厉谴责，该组织在社交平台X上的帖子称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见如同肛门，”拉齐维塔发布的帖子说，“人人都有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;把目标转向了&lt;/a&gt;劳伦斯·霍根，一名温和的共和党前州长，在马里兰州竞选参议院席位，在裁决前告诫美国人“不要用更多有毒的党派之争煽风点火”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚终结了你的竞选。”拉齐维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对战场州宾夕法尼亚州和佐治亚州的共和党选民进行的访谈中，几位受访者表示，特朗普的定罪让他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑是否继续支持&lt;/a&gt;他在11月的选举中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的脱逃者&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能在他的对战中对他构成伤害&lt;/a&gt;，尤其是在几个摇摆州上与拜登势均力敌的情况下，特朗普的领先优势微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大部分受访的共和党人听起来和特朗普本人如出一辙，称审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治操作，只是要伤害他，尽可能阻止他参加竞选活动，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州的玛丽埃塔说，“如果他们能这样对他，他们就能这样对待任何人。毫无疑问，没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，第二天被裁定在刑事审判中有罪，指控他伪造商业记录以隐瞒在2016年向色情明星斯托米·丹尼尔支付的沉默费。2024年5月31日，美国纽约市，特朗普大厦。REUTERS/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统做出的缓和部分对乌武器使用限制的决定，虽属细微但颇具意义，标志着美国在两年之久的战火中迈出更深一步，专家指出，此举有助于遏制俄罗斯跨越边境的哈尔科夫攻势，从而为乌克兰赢得优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自二零二二年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府辩称，允许乌方在俄领土范围内以美方供应之武器攻城掠地，风险过大。他们担忧，大规模的乌方行动可能引燃与核大国俄罗斯的直接冲突，酿成不可预测的后果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项规定，与美方对乌克兰实施的其他高端武器禁运举措高度吻合，其中包括阻止向基辅提供尖端战斗机与长程ATACM导弹。然而，这些限制在过去亦纷纷瓦解，反映出局势的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决策，自周四生效，是为哈尔科夫前线特别设计。据美官方透露，此决策允许基辅使用美方装备，对从边境对面发动袭击或准备袭击的俄军展开反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举实质上，赋予乌克兰前线人员许可，使用搭载了高机动火炮火箭系统（HIMARS）与引导多弹发射系统（GMLRS）导弹的美国武器，以及其他军械，来跨越边界，目标直指俄罗斯驻军，专家分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所研究专家尼科拉·贝利斯科夫指出，此举不仅能稳固前线，甚至可能创造条件，迫使俄罗斯在哈尔科夫区域未及深陷之际先行撤退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登此举将显著缓解乌方自顿巴斯地区关键战线抽调兵力的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯将发现自己处于不利地位，被迫重新规划其在哈尔科夫攻势中所采用的战术，”他评论道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策制定始于数周前，历经考量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五月十三日的一次安全视频会议中，乌克兰提出了在哈尔科夫区域跨境使用美方武器的需求，并与白宫国家安全主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席马克·米利将军会商，一位美方官员透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，沙利文、奥斯汀与米利形成共识，向拜登建议放宽相关限制。五月十五日，拜登批准了乌方有权回击来自俄境内威胁的要求，美国政府自此致力于决策的最终敲定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基于五月二十日接受路透社采访时，曾公开呼吁乌克兰的盟友采取此类行动，但当时提及，“目前为止，未见任何积极回应”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚计划高级研究员罗伯·李指出，俄罗斯正利用拜登禁止在俄境内进行打击的限制作为庇护，以此为基地，发起了对哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈尔科夫距离边境线不过30千米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯能够将火炮部署在边境另一侧。它能够维护防空系统、电子战装备以及指挥与控制中心（于彼）。”李分析道，“这在某种程度上给予了它某种程度的庇护所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便如此，李与其他专家提醒，此项决策本身或许短期内难以对战线产生实质性影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（决策）并不会导致前线大幅移动，倘若有任何改变的话。”李表示。“但确实使俄罗斯持续跨界行动更加艰巨。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯没有足够的兵力对哈尔科夫实施重大推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯并没有能力生成足够的战斗实力，以威胁从哈尔科夫东北部发起的攻势，”他说：“为了达成此目的，他们将不得不从东线的作战区域大量抽调士兵，从而削弱自身。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京发出警告，北约成员国若放任乌克兰在其领土上使用武器，将加剧核战争风险，为此再次发声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰显然正准备在未来数周乃至数月内，尤其是在历经动荡一年、俄罗斯在战场上夺得先手的背景下，寻求将使用美式武器的领域进一步扩大至俄罗斯其他区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿宣布政策变更后，不到一天，泽连斯基在与《卫报》的访谈中提及，需要美国同意对俄罗斯境内深度目标进行打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员、现美国战略与国际问题研究中心智库研究员马克·森西安称，拜登的决策仅仅是个开端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是对政策的根本性变革，但确是一步走向更远的进程，”森西安表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰与政府内部人士将为下一步努力：对更广阔目标区域进行打击——也许是在俄罗斯领土上，目标并不仅仅局限于对哈尔科夫的直接威胁，亦可能遍及他处。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务卿安东尼·布林肯于周五在布拉格表示，他对拜登政府是否将政策扩展至允许对俄罗斯其他地区进行打击未置可否。但他也未予排除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来，我们将继续秉持之前之道，必要时调整与适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫郊外俄导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防人员在哈尔科夫郊外的米哈伊洛韦利夫卡村（Mala Danylivka）清理俄罗斯导弹袭击后的场地。五角大楼体育骑术学校被严重损毁，现场充斥着战斗的痕迹。乌克兰面临俄罗斯的侵略，五月三十日的情景，照片拍摄于当月。照片：瓦伦丁·奥吉尔内科/路透社档案&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探业者正恪守节制支出以增加产量的承诺，使全球头号原油生产国有望迎来2024年更为缓慢的增产步伐，此举有望缓解本周末OPEC+需进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年，因页岩革命及技术与效率突破推动产量攀升，美国引领了非OPEC产油国全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地上扬，日增产超一百万桶，达至日均1293万桶，远远超过美国政府在2023年初预估的约40万桶日增产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于美国等非OPEC产油国产量增加，石油输出国组织(OPEC)及其盟友组成的OPEC+去年进一步削减供应，以部分抵消此等增产压力。当前OPEC+总减产规模达到日均586万桶，相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论的知情人士表示，OPEC+正设计复杂的协议，计划将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日OPEC+召开会议考虑供应政策之际，美国产量提升仍推动非OPEC+生产国的增量，但相较2023年的威胁程度已有所减轻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应预计增长约27万桶/日，与OPEC对美原油和凝析油产量同样30万桶/日增产的预测相近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增幅更大，达64万桶/日。以上三大密切关注的预测机构，其预测均显著低于去年的实际增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将大量超出2024年非OPEC+石油生产国供应增长的100万桶/日，这意味着对OPEC+原油的需求应比2023年增加约90万桶/日，此分析载于其五月的&lt;月度石油市场报告&gt;中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预期全球需求的增长将减少至110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年整体美国原油产量变动甚微。四月份产量约为1313万桶/日，低于去年十二月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使是油价维持接近80美元/桶，业者与分析师指出，美国生产者似乎不可能如2023年那样再度出乎意料地增产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯堪德里尔钻井公司（Scandrill）首席运营官保罗·莫斯沃德表示，“我们的客户持续表现得非常保守和自律。”“鉴于目前的价格，钻机数量没有明显增加，颇为出人意料。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他公司维持资本支出稳定，暂缓对钻机的升级，以贴合平稳的钻探增长态势。公司计划在年底运营12台钻机，并在来年重新部署几台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，相比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔分析家在周四发布的一份报告中表示，“美国有能力以每年百万桶的速度增长多年，但目前并无此增长意愿。”标准普尔全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量增加47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来美国上市生产商在投资者的压力下限定了增长支出，之前不受约束的支出促成了页岩行业快速扩张，但在2010年代却限制了回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来产量超出预期的增产部分由私营生产者驱动，其中一些正在经历行业&lt;合并潮&gt;的吞噬。他们通过钻探更长的井和同时开采多井的岩石裂缝，以提高产出效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯标准石油公司总裁提摩西·罗博逊说，“即便最近的整合大潮，我们仍期待当前的油价将维持并助力美国总体原油产量的适度增长，因为钻探和完井效率的持续改善仍在进行中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诸如SLB公司&lt;（SLB.N）&gt;的油田服务企业预期今年的国际市场的增长将超越北美市场。第一季度其国际业务收入增长了18%，而北美收入则因行业整合影响下降了6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞银银行分析师乔万尼·斯托纳弗说：“近几年策略有所转变，更重视资本纪律，导致了不同的反应。”他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便如此，美国，与加拿大、巴西和圭亚那一道，&lt;被预计&gt;将引领本年度的石油液体增产，抵消减产措施的影响。美国能源信息署（EIA）三月指出，OPEC+石油液体产量预期将减少100万桶/日，非成员国供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已学会与美国石油产量的增长共生。”瑞银的斯托纳弗说道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="透视控室内俯瞰位于Permian盆地、由Oasis Petroleum拥有租赁权的钻井作业台" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德州温克附近Permian盆地，透过透视控室内，可观察到由Oasis Petroleum拥有租赁权的钻井作业台。资料图片，REUTERS/Nick Oxford&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在非洲人国民大会（ANC）自种族隔离制度结束后最糟糕的选举成绩后，将遭遇重大政治冲击，其领导地位岌岌可危。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步统计，全国超过71%的选区结果显示，ANC所获得的选票比例仅略低于42%，与2019年选举中取得的57.5%相去甚远，如此低的得票率使得ANC自三十年以来首次面临无法单独拥有议会多数席位的窘境&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次惨痛的选举失利，意味着曼德拉曾经领导的解放运动组织ANC，将不得不寻求与一个或多个较小政党进行&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;[2]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;联合执政等协议的谈判。ANC可能需在政策让步或对内阁关键职位的分配方面做出妥协。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由工会领袖转型为商界翘楚的拉马福萨，或面临着对其忠诚度已经严重分裂的党内反对党的退位要求。然而，ANC一位高层官员仍对其给予坚定支持&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;[3]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，分析人士亦表示目前ANC内部尚无明显的接班人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒表示：“拉马福萨的继任者中并无显而易见、能凝聚共识的候选人。”巴特勒还撰写了有关拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据3月份的一项民意调查，拉马福萨在此次选举中的支持率高于所有主要政治人物。然而，ANC内部的派系斗争可能使得对抗拉马福萨的任何企图复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，拉马福萨尚未对ANC在选举中的表现作出公开评论。其发言人称，他将于本周日，即预计公布初步完整结果的当日，发表相关言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨的总统地位曾在2022年陷入危机。当时一份调查报告指出，拉马福萨在其私人农场的家具中存放大量现金，此举可能构成违法行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了这一丑闻，即“农场门”&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;[4]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;中的不当行为指控，在晚些时候赢得了作为ANC领导人五年任期的连任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的选举被普遍认为是ANC迄今为止面临的最严峻考验，因选民对高失业率、犯罪频发以及频繁停电等社会问题&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;[5]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;的强烈不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨在前任祖马执政九年期间，面临腐败、丑闻及经济下滑的背景下，当选为ANC领导人。他上任时曾作出承诺，将恢复ANC的声誉，并重振本国脆弱的经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他2018年就任总统初期的乐观氛围不久便逐渐消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年过后，南非经济仍处于停滞状态，ANC高层官员的丑闻仍持续发酵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举的决定性打击，来自于其竞争对手祖马的支持。祖马为新党uMkhonto we Sizwe背书，该党表现超出预期，大幅削减ANC支持率，尤其是在祖马的家乡基瓦祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特霍加表示：“祖马利用拉马福萨及ANC在KZN的弱点，取得了决定性的胜利。他知道ANC的软肋所在。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这标志着拉马福萨项目终结……你无法在选举失败后期待一切照旧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于在党内避免加剧分歧，拉马福萨曾因在关键改革中表现犹豫不决而受到批评，与1980年代他作为工会领袖时所展现出的果断有天壤之别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，其支持者却赞扬了他在构建共识和推动南非在所谓“全球南方”——即包括中低收入国家集团——中起到的积极作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全球COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最活跃的声音之一，呼吁确保疫苗公平分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提起了针对以色列的种族灭绝案，该法院于本月作出裁决，要求以色列停止对加沙市拉法赫的军事进攻&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;[6]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。以色列对此表示强烈抗议，声称指控毫无根据，并坚持对拉法赫的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年的辉煌成就，然而，批评者认为，他并未提供应对南非当前重大挑战的有效方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC选举前最后一场集会上，面对数万名支持者聚集在索维托足球场，拉马福萨重申了“做得更好”的承诺&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;[7]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。然而，很多人在他演讲结束前就纷纷离场。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索维托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索维托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连续杀人犯罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于周五逝世，享年74岁。本月早些时候，他在一所最高安全级别的监狱内遭另一囚犯袭击，监狱官方表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大历史上最为声名狼藉的集体谋杀者之一，皮克顿于2007年被判有罪，罪名是杀害药物依赖者和性工作者，并在其位于太平洋沿岸的不列颠哥伦比亚省的养猪农场残忍处理他们的遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他因杀害六名女性而被定罪，这些女性的残遗部分在温哥华附近其杂乱无章的地产上被找到。在被终身监禁后，政府检察官放弃了对其余20起谋杀案件的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务局声明，皮克顿在5月19日遭到袭击后，在魁北克的监狱中伤重不治，死后送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深切意识到，这一犯罪分子的案件对不列颠哥伦比亚省和全国地区的社群造成了毁灭性的影响，”该机构在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自20世纪90年代初至2002年初皮克顿被捕的十余年时间里，上述受害者是温哥华贫困地区、充斥毒品的市中心东区失踪的超过60名女性之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿位于温哥华以东约25公里的高治兰（Port Coquitlam）养猪场发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多是原住民女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上线后数小时内被下架。《温哥华太阳报》当时报道，这名连环杀手在书中声称自己清白无辜，遭到警方构陷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商请求亚马逊将其书籍下架，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;未标注日期的电视台存档画面中，罗伯特·威廉·皮克顿在其位于不列颠哥伦比亚省高治兰的住宅内。路透社/环球电视/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元价值的加密货币已流动至一种新型平台，该平台为投资者提供报酬，以换取其代币的锁定，这是一种复杂的机制，分析人士警告称，这为用户和加密市场带来风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“再质押”激增，是加密市场中冒险行为的最新迹象，随着价格的飙升和交易者寻求高收益，这一趋势愈发显著。作为最大加密货币的比特币，接近历史高点，而第二大的以太坊，今年涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年二月从美国风险投资公司a16z（安德森·霍洛维茨基金）的加密部门筹集了1亿美元，至今已吸引了价值188亿美元的加密货币至其平台，相较于六个月前不足4亿美元已有大幅提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“再质押”的创始者Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，EigenLayer发明此机制是为了扩展一个长期存在的加密实践活动――“质押”。他称这为再质押的初衷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链实质上是一种数据库，涉及许多网络中的计算机共同确认谁拥有哪些加密货币&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;。为了实现确认，加密货币，如以太坊的持有者需要将其资产锁定至验证过程中的一环。参与者在这一过程中暂时失去对其代币的即时访问权，但作为回报，他们将获得相应的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某些质押平台还向用户发行新创造的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。再质押使得持有者可以采取这些新代币，再次通过不同的区块链基程序或应用进行质押，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对于再质押的风险性看法两极，一些内部人士认为这一实践太过新兴，难以评估其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析人士在内的其他担忧者则害怕，如果代表着再质押加密货币的新代币在庞大的加密借贷市场中被用作抵押，就可能会出现以少量底层资产为基础的无限循环借贷。他们认为，倘若所有人同时尝试退出，这可能导致更广范围内加密市场的不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“任何形式的抵押品抵押其他抵押品都不是理想的选择，它引入了原本不存在的新层风险”，加密货币数据提供商Kaiko的研究分析员Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者，其吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报，典型地介于3%至5%之间，但分析人士声称，再质押的回报可能更高，因为投资者可以实现多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押为去中心化金融（DeFi）领域中的最新进展，在这个充满风险的世界里，加密货币持有者会投资于各种具有实验性质的方案，期望在其持有物上获得巨大回报，而无需通过卖出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为执行该分发机制尚未开发就绪。当前，用户是在期望未来的奖励或其他叫做空投的赠品，因此纷纷加入平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，EigenLayer一直向平台用户分发其新创造的代币。用户期待着这种名为“EIGEN”的代币在将来也能有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy指出，再质押平台成长的背后驱动力在于用户追求此类空投代币，他将这种行为描述为“极其投机，这一切都关于免费的钱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险极高”，美国加密货币交易所Coinbase的研究主管David Duong表示，该公司虽提供质押服务，但并未涉足再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们正在预先行动，期望能因此获得回报，但是没人知道具体会是些什么”，Duong说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创建，后者曾在西雅图的华盛顿大学担任助理教授，并曾领导团队在印度发射首颗学生自行设计的微观卫星&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;，根据其学术网页上的资料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场，连结潜在的质押参与者与亟需锁定代币的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已兴起诸如EtherFi、Renzo和Kelp DAO等新的再质押平台，它们替客户在EigenLayer上进行再质押，创造了新代币以代表这些再质押的资产。这些代币可在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目标是让用户选择质押代币的地点，以及助力新生的区块链服务成长，而非鼓励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与任何这些玩家都没有正式合作关系……这是一种新兴现象”，他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，再质押可能伴随“隐性风险”：如果被用于加密借贷，可能会在市场低迷期间产生强制性的清算和增多的波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，加密市场的大抛售事件由高风险借贷所加剧。当加密代币用作抵押品在与Terra与Luna代币崩塌之后迅速贬值，事件进一步显现&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险划清界线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险并不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议正在低估风险”，他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再质押并不担心，指出再质押协议中的资金规模相较于全球加密行业的2.5万亿美元净资产而言依然微小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构对加密世界中的损失可能向更广阔的金融市场扩散的担忧早已长久存在&lt;sup&gt;4&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在，我们尚未看到再质押问题对传统金融市场产生任何实质性的传染风险”，S&amp;amp;P Global Ratings数字化资产分析主管Andrew O’Neill指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，加密货币世界正与主流金融愈发紧密链接，再质押亦正在赢得机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行的加密货币部门Zodia Custody已经见证了机构在质押领域的显著兴趣，但考虑到难以建立一项资产流向及收益分配的“追踪记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian认为，再质押过于激进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，将部分基金进行再质押，Kelp DAO在4月的博客中如是说。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士加密货币银行Sygnum表示，其对客户加密资产的质押操作是其日常服务项目，且预计“围绕再质押的全新生态系统将逐渐显现”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="展示比特币加密货币的形象图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;于2024年3月9日在法国巴黎拍摄的图片显示，比特币加密货币的象征代表。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="展示以太坊加密货币的形象图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;于2023年6月16日拍摄的图片显示，一个象征性的以太坊加密货币放置在电脑主板上。路透社/Dado Ruvic/插图//文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆以压倒性优势获胜，成为墨西哥历史上首位女性总统，继任其导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的衣钵，后者在贫困群体中的巨大声望极大地推助了她的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，作为一位气候科学家和墨西哥城的前市长，根据墨西哥选举机构的快速计票，她在总统选举中以58.3%至60.7%的选票胜出。这一得票比例预计将成为墨西哥民主史上最高峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据选举机构给出的预测结果范围，执政联盟有望在国会两院获得三分之二的超级多数，这意味着该联盟在无需反对党支持的情况下即可推动宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索切特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示出获取26.6%至28.6%的选票后，承认了自己的败北。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在共和国两百年的历史中，我将成为墨西哥的首位女总统，"希恩鲍姆在支持者的热烈欢呼声中宣布，"总统、总统"的口号此起彼伏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对墨西哥而言具有划时代的意义，这个国家以&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;阳刚文化&lt;/a&gt;和世界第二大的罗马天主教人口而闻名，长久以来，它所推崇的均是传统价值观与女性角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆是美国、墨西哥或加拿大有史以来，首位在大选中获胜的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会为女性投下选票，"希恩鲍姆的支持者埃德姆·米兰在墨西哥最小的省份塔拉斯卡说，她今年87岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以前我们甚至没有投票权，当可以投票时，也是投给丈夫指定的人选。感谢上天，这种情形已经改变，我能亲身经历这一改变，"米兰补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆前途充满挑战。她必须在承诺扩大广受民众欢迎的福利政策与接手巨额预算赤字和低迷的经济增长之间取得平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步结果公布后，她向支持者保证，其政府将秉持财政责任，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她已许诺改善安全状况，但具体措施细节尚未透露。本次堪称墨西哥现代史上最暴力的选举，其间共有&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexican-candidate-assassinations-hit-grim-record-ahead-sundays-election-2024-06-01/"&gt;38名候选人&lt;/a&gt;遇害，凸显出该国严重的安全问题。诸多分析人士表示，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，有组织犯罪集团的影响范围和程度同时扩大和深化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的投票还被普埃布拉州两处投票站发生的两人遇害事件所蒙上阴影。在洛佩斯·奥夫拉多尔的任内，丧生人数超过18.5万，为墨西哥现代历史之最，尽管凶杀率略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她致力于在优化警务和减少有罪不罚现象上进行具有变革意义的大量投资，否则希恩鲍姆可能难以在整体安全水平上取得显著改善，"独立拉美政治风险分析员纳撒尼尔·帕里什·弗拉内里指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党也胜出墨西哥城市长选战，这是根据初步结果展现的墨西哥最重要的职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为迎接新总统的挑战之一，将是与美国就大量非法移民通过墨西哥前往美国的紧张谈判，以及在墨西哥面临有组织犯罪活动及贩毒带来的安全合作，在美国芬太尼药物流行的当下，尤其关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统大选中唐纳德·特朗普在11月胜选，这些谈判将更加艰难。特朗普已经承诺对在墨西哥生产的中国车辆征收100%的关税，并宣布将派特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下一任领导人需要应对电力和水资源短缺问题，同时吸引制造商加入近岸外包趋势，即企业将供应链转至与主要市场更接近的地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆还需应对国家石油公司PEMEX的问题，此公司生产已经持续下滑二十年，深陷债务困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"无止境地将公共资金投入，而公司从不盈利，这种无底洞的模式必须终结，"高盛的拉美首席经济分析师阿尔贝托·拉莫斯表示。"他们必须重新思考PEMEX的经营模式。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资提高了两倍，减少了贫困，见证了墨西哥比索的升值和较低的失业率——这些成就使之赢得了国民的高度支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆许诺要扩大福利计划，但鉴于墨西哥今年可能面临巨大赤字，加上2025年中央行预计的国内生产总值仅1.5%的缓慢增长，这将绝非易事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;在竞选中起到了举足轻重的作用&lt;/a&gt;，试图将选战转变为对其政治议程的公投。希恩鲍姆虽曾否认反对派指控她会成为洛佩斯·奥夫拉多尔的"傀儡"，但她的确承诺将延续许多政策，包括那些已惠及墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜选宣言中，希恩鲍姆感谢了洛佩斯·奥夫拉多尔，称其为"独一无二的人，他推动我们的国家变得更好"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，政治分析员薇瑞·里奥斯认为，批评希恩鲍姆可能会成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡的说法背后隐藏着性别偏见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"人们不相信她能够自主做出决策，这难以置信，我认为这很大程度上与她是女性有关，"她说道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月3日，墨西哥城，克劳迪娅·希恩鲍姆作为执政的MORENA党总统候选人，赢得了总统大选后，向支持者发表讲话时作出反应。路透社/拉奎尔·库尼亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月3日，2024年，墨西哥城，克劳迪娅·希恩鲍姆，执政的MORENA党总统候选人，在赢得大选后向支持者挥手致意。路透社/拉奎尔·库尼亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥市中心的索卡洛广场，人们高举写有"总统克劳迪娅·希恩鲍姆"的横幅，执政的MORENA党宣布希恩鲍姆赢得总统选举。路透社/马赫·艾利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六宣布，旨在达成全球性协议以更高效地抵御疫情扩散的磋商，预计将于2025年或更早完成，届时各签约国将共同擘画抗击疫病的有效路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自两年前开始，世卫组织麾下的194个成员国已对这一协议展开了紧锣密鼓的磋商，希冀在COVID-19暴露出的全球卫生合作漏洞中汲取教训，增进各国在预防及应对疫情时的协作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织原计划于本周内敲定协议框架，然则磋商因富裕国家与贫困国家在疫苗共享与疫情备灾等议题上的深刻分歧而延长。双方对如何平衡全球卫生利益，特别是疫苗的公平分配与疫情预警体系的构建，持不尽相同的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;令人欣慰的是，各方最终达成平行协议，同意修订现有的具有法律约束力的《国际卫生法规》（IHR）。修订版除了更新各项规定，更增设了“疫情紧急状态”分类，专为那些对全球造成重大威胁的卫生危机提供针对性指引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞在声明中表示：“今日作出的历史性决定，彰显了各成员国致力于维护本国及全球民众生命健康、共克公共卫生紧急事件及未来疫情挑战的集体意志。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部部长贝塞拉（Xavier Becerra）周六亦发表声明称：“这份协议标志着我们迈出了重要一步，既强化了防疫措施，也体现了对美国国民安全的重视，促使各国担负其保护国人的责任，从而有效阻止疫情的跨界威胁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规定之修订，旨在吸取COVID-19的惨痛教训，强化全球对新型病原体的防御机制。据世卫组织数据，COVID-19疫情已导致超过700万人逝世，为人类文明史添上了一道深深的伤痕。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="存档图片：世界卫生组织标志出现在日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档图片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）的标志出现在其总部附近。REUTERS/Denis Balibouse/存档图片/存档图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>