<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 06 Oct 2024 08:35:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议了一项新的加沙停火协议，以交换人质的释放，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始战后的日子了。”拜登说。他面临着选举年的压力，要求他停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的停火谈判，在以色列与加沙地带的激进团体哈马斯之间的战争中反复陷入僵局，双方都将谈判缺乏进展归咎于对方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议出台，正值以色列近来在拉法地区进行了一系列军事行动，以及在加沙的死亡事件和人质持续关押给本雅明·内塔尼亚胡政府带来的国内外压力之下的新情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登周五透露停火计划后，以色列总理办公室表示，已授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一消息发生在美国民主党总统拜登的共和党对手唐纳德·特朗普因34项重罪指控被判有罪的第二天，凸显了两候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登阐述的新提议分为三个阶段，不同于之前的提议，停火会一直持续到双方进入所有三个阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，人质，包括老年人和女性，将以数百名巴勒斯坦囚犯为交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括加沙北部，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙地区，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行动的条款进行谈判。“只要有谈判进程，停火将一直持续”，总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登说，这一提议已通过卡塔尔向哈马斯传达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列推动“无限期”战争的人改变态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人不会同意这个计划，他们要求战争无限期地继续下去。有些人甚至在政府联盟中。他们已表明态度，他们想占领加沙，想继续战斗多年，人质并非他们的首要之务。然而，我已敦促以色列领导层站在这一协议之后，无论面对何种压力。”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为多年来对以色列始终不变的承诺者，作为唯一在战争期间访问过以色列的美国总统，作为刚派遣美军直接保卫以色列，当它受到伊朗袭击时的人，我请求你退一步，思考如果这一时刻丧失，将会发生什么，我们无法失去这一时刻。”他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国高级官员以匿名方式透露，以色列之所以能够提出这一新的提议，是基于近期战场上的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在确有一条通向危机终结的路线图，这是一份详尽的四页半协议。”该官员说，“这经过了详尽的细致谈判。摆在桌面上的现在实际上是一种解决进程的尾声。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官员补充说，按照计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家以色列媒体报道称，拜登周五的讲话具有戏剧性，并将其解读为直接向以色列公众呼吁的尝试。领先的第十二频道打断了其晚新闻节目，现场直播了拜登的演讲，“以色列的审查机构之前曾禁止公布协议的细节。”节目主持人丹尼·库沙罗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事物教授杰雷米·苏里认为，这一提议比之前所有提议有更高的成功率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯向以色列发起任何严重袭击的可能性并非不存在，但相较于之前低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球舆论对以色列的态度正在“转向”，苏里称，这可能鼓励以色列人希望停止冲突，再加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某事时，他可以创造大量激励。”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提案呼吁，以加沙病弱、老年和受伤的人质为交换，采取六周的停火协商，之后可延长，以方便更多援助物资运入加沙地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项提议在本月初破裂，当时以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的战争永久终止的条款，并加大对加沙南部拉法市的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已告知调解方，在持续的侵略期间，他们不会参加更多谈判，但若以色列停止战争，愿意达成“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员以匿名形式表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五会晤来自17个国家的外交官，这些国家的公民正被哈马斯控制的加沙地带扣为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日以色列在拉法市的空袭，造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但并未超过美国设定的红线，以切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了人间炼狱。”拜登周五说，“我们所有人都看到了本周早些时候以色列针对哈马斯攻击的致命炮火在拉法市留下的可怕景象……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列针对哈马斯的攻击自10月7日在以色列南部发起攻击以来，据以色列统计，加沙地带估计超过36280人丧生。哈马斯的这次攻击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="一个巴勒斯坦人在贝特拉西亚被毁损的建筑物的瓦砾中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i class="storybody__caption"&gt;2024年6月12日，在以色列军事攻势中被毁的加沙地带北部贝特拉西亚，一个巴勒斯坦人在瓦砾中行走。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;（本文第17段包含强烈言辞）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在周五于特朗普大厦面对着一排排的摄像头，传达了一则信息，这则信息既适用于他目前面临的法律挑战，也适用于他的政治斗争：他准备迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他因涉嫌修改文件以隐瞒艳星封口费一事而被判犯下34项罪名的次日，这位共和党总统候选人愤怒地一口气列举了一长串的对手和不满，言辞激烈且凌乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将主持他庭审的法官胡安·梅尔尚称为"恶毒"和"恶魔"，指责法官在裁决中存在偏见和不公。他形容民主党对手乔·拜登为"我们国家历史上最糟糕的总统"，对那些在法庭上作证指控他的证人以及那些曾投票弹劾他的国会议员表示谴责，并再次提及非法移民大量涌入国家的问题，与他在集会上的措辞保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者们向他的竞选捐款，强调他面临的挑战不仅仅是他个人的，更关乎整个国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他强调道："为了美国而战，我们必须完成这一使命。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这次新闻发布会上，不同于以往他的竞选演讲时常穿插幽默，这次演讲基调沉重。特朗普只拿着一张小手写笔记，结束后没有回答任何记者提问，迅速地在儿子埃里克·特朗普的陪同下离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，这位前总统的盟友们亦猛烈抨击司法体系，并将任何暗示特朗普有罪的人列为攻击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个两位领跑候选人互相将对方描绘为国家威胁的竞选中，拜登的竞选团队将特朗普的言论视为最新证据，证明他无资格任职总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中表示："美国刚刚见证了一个混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普，他在个人不满的牢骚中颠倒是非，并对美国司法体系撒下谎言，这给所有人留下了一个显而易见的结论：这个人不能成为美利坚合众国的总统。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四一天内，特朗普的支持者们向他的竞选团队捐款达3480万美元，创下其在WinRed，一个负责处理共和党人电子筹款平台的单日记录。这些捐款主要来自于对纽约裁决表示不公的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选团队，尽管在整体筹款上落后于拜登，却在周五继续快速发送了一系列悲观的筹款短信给其支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条短信中如此描述："美国历史上的最黑暗时刻！"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而在特朗普召开新闻发布会后不久，另一条宣传文字写道："我永远不会屈服！"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员与组织都站到了前总统的立场，一致认为此次审判存在缺陷，指控本不应当提出，民主党势力强大的曼哈顿的陪审团群体存在偏见，以及法官带有偏见的指控，当地权威对此均表示否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些谴责不迅速、不强烈的共和党人士，特朗普的盟友与竞选助手们展开了攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选经理克里斯·拉奇维塔对一个全国大学生共和党团体展开了一番批评，因其在社交媒体X上发布的声明中表示应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉奇维塔在X上评论道："观点就像屁股，人人都有...但尊重公正是每个人的责任...，"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，他还针对马里兰州温和派前共和党州长拉里·霍根，该人士在裁决前警告美国民众不要过度煽动党派间的对立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"你刚刚终结了自己的竞选，"拉奇维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受采访的宾夕法尼亚州和佐治亚州共和党选民中，一些人表示，特朗普的定罪让他们不得不重新思考是否在11月仍持续对其支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些选民的背离可能对特朗普再度对决拜登产生不利，考虑到他在多个摇摆州中仅以微弱优势领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，大多数受访的共和党人士却与特朗普看法一致，他们认为这场审判本身就是一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这一切都是出于政治考量，就是为了打击他，尽可能地阻止他在竞选道路上前进，"来自佐治亚州玛丽埃塔市、现年62岁的退休警官斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"即使他们能对唐纳德·特朗普做这样的事，那意味着任何人都可能遭遇同样的待遇。在这个国家，没有任何人是安全的。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;图：特朗普出席新闻发布会，2024年5月31日，美国纽约。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;图：共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约特朗普大厦，次日在他因篡改商业记录以掩盖2016年向艳星斯托米·丹尼尔斯支付封口费被判有罪的刑事审判后，2024年5月31日，美国纽约市。REUTERS/Brendan McDermid（资料图片）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内目标的某些限制，这标志着美国更深入地介入了这场已经持续两年的冲突，据专家分析，此举可能有助于阻止俄罗斯在边境地区的哈尔科夫发动攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土上的目标风险过大，担心乌克兰的大规模攻势可能直接引发与拥核的俄罗斯之间的冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种限制是美国早前对向乌克兰提供高端武器的众多禁令之一，这些禁令现已开始瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员透露，最新决定，于上周四生效，是专门针对哈尔科夫地区的战斗情况调整的。美国官员说，这允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边境向他们发动攻击或准备攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家表示，这意味着乌克兰前线部队现在可以使用装有制导多管火箭发射系统（GMLRS）导弹的高机动性火炮火箭系统（HIMARS）发射器，以及其他武器，越境对俄罗斯军队进行打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这可以稳固前线，可能创造条件反推俄罗斯退出哈尔科夫地区，防止他们在该地区稳固阵地，"乌克兰国家战略研究所的研究员、基辅官方智库的米科拉·比耶利斯科夫说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英克兰姆表示，拜登的决定将减少乌克兰必须从东部顿巴斯地区的关键前线撤军的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯现在将发现自己处于下风，不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫时采用的战术，"他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周之前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美国官员透露，5月13日，在与白宫国家安全主任杰克·沙利文、国防部长洛伊德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席C·Q·布朗将军的视频会议中，乌克兰提出了希望在哈尔科夫地区使用美国武器越过边境的请求。这名官员以不具名的条件提供了信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗随后制定了放宽限制的建议，并由沙利文于5月15日向拜登转达。拜登政府同意乌克兰应当有权对从俄罗斯土地上攻击他们的俄罗斯军队进行反击。自那时起，政府一直致力于完成这一决定的制定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时，公开呼吁乌克兰的盟友采取这种步骤&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;，&lt;/a&gt;但他同时指出："迄今为止，没有看到什么积极进展。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·里表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土上进行攻击的立场，将其用作对哈尔科夫地区发动袭击的避风港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境只有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯可以将火炮安置在边境对面，保持防空、电子战和指挥控制能力，"里指出。"它们某种程度上享有一定的安全区。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，里和其他专家认为，仅凭这一决策本身可能难以立即改变前线状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我认为这个决策不会改变前线的行动，即便有些作用，也极为有限。但的确会让俄罗斯继续进行跨境行动更加艰难，"里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英克兰姆表示，俄罗斯在向哈尔科夫大规模推进方面缺乏足够的兵力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯没有足够的能力来生成足够的战斗威力，以威胁东北方向的哈尔科夫，"他表示。"这样做会从东部战斗区域撤离其主要部队资源。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京一再警告北约成员国不要允许乌克兰将武器开入俄罗斯，并在本周二再次升高核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在经历了俄罗斯在战场上占据主动的一年后，乌克兰显然准备寻求在其后的数周或几个月内扩大使用美国武器打击俄罗斯境内的目标能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策调整的不到一天后，即周五，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，他呼吁美国批准对俄罗斯境内深远目标进行攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员、目前在华盛顿战略与国际研究中心智库任职的马克·坎西亚认为，拜登的这一行动仅是初步步骤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这并不是政策上的根本性改变，但这是一步，"坎西亚说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"乌克兰和政府内部的官员将为下一步争取：打击更广泛的目标——可能不仅仅是直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，还有在其他地区的目标。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会扩大政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击仍然不确定，但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"未来，我们将继续执行既定方针，按需调整和适应。”布林肯说道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫外围遭受俄罗斯导弹袭击的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援人员在被俄罗斯导弹严重损坏的儿童和青少年体育骑行学校废墟中工作，这是在俄罗斯袭击乌克兰期间，位于乌克兰哈尔科夫外围的马利亚·达尼利夫卡村的场景，2024年5月30日。REUTERS/Valentyn Ogirenko/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探商正坚守着控制开支、抑制产量增长的承诺，使全球最大的原油生产国有望在2024年实现更缓慢的增长，这可能会减轻本周末OPEC+需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年中，由于页岩革命以及技术与效率的突破，美国成为非OPEC国家中推动全球石油供应增长的主要动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，美国原油产量意外上扬，日均增长超过百万桶至1293万桶，远超年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织(OPEC)及其盟友组成的OPEC+去年深化减产，部分原因是为了抵消美国和其它非OPEC国家产量的增长。目前OPEC+的总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三位了解OPEC+讨论的知情人士周四表示，OPEC+正致力于一项&lt;复杂协议&gt;，该协议将允许该集团将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在OPEC+周日审议供应政策之际，美国的产量增长仍将继续推动非OPEC+国家的产出增长，但其威胁程度将不及2023年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新预测显示，2024年美国原油供应将增长约27万桶/日，与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署(IEA)预计美国产量增长将更高，为640万桶/日。这三家机构是关注度最高的预测者，但他们的预测数字全部低于去年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，超出非OPEC+产油国供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求量应比2023年多出约90万桶/日，该集团在其5月的月度&lt;油市报告&gt;中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA则预期全球需求增长为110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年至今，美国整体原油产出变化不大，4月份的产量约为1313万桶/日，低于12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管油价接近每桶80美元，但美国生产商似乎不太可能像2023年那样实现意外上行，行业高管和分析师指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户依旧保持非常谨慎和自律的态度，"承包钻机生产商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在当前的价格下，钻机数量没有更大程度地增加，令人惊讶。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，避免对钻机进行升级，以求最好地匹配较为平缓的钻探增长。公司计划在年底前运营12台钻机，并将在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝克休斯发布的数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，同比减少13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国具有连续多年实现100万桶/日的增长能力，但目前并无增长至该水平的意愿，"S&amp;amp;P分析师在周四的报告中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，2024年美国原油和凝析油产量增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开上市的美国生产商近几年已限制了增长开支，在投资者的压力下，此前无节制的支出推动了页岩行业的迅猛增长，但2010年代的回报有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来意外的产量增长部分由私人生产商推动，其中一些现在正卷入影响该行业的&lt;并购潮&gt;。它们通过钻探更长的井以及压裂更多岩石，提升了生产效率，同时实现更多油井的同时生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我预计，尽管近期的并购潮，美国当前的油价将继续保持，随着钻探和完井效率的持续改进，将支撑整体产量的适度增长，"德州标准石油（Texas Standard Oil）总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯伦贝谢（SLB.N）等油田服务公司预计，今年的增长更多将来自国际市场，而非北美。其&lt;一季度国际收入&gt;增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是行业的整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近年来策略发生了变化，更加强调资本纪律，导致了不同的反应，"瑞银银行(UBS)分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长自愿减产期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西以及圭亚那预计仍将是2024年石油和液体产量增长的主要贡献者，抵消了OPEC+的减产影响，3月美国能源信息署(EIA)报告显示，OPEC+成员国的液体产量预期将减少100万桶/日，而非成员国的供应预计将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了与美国的石油产量增长共处，"UBS的Staunovo说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="在得克萨斯州温克附近，Oasis Petroleum公司拥有的一块油田上的钻井平台控制室内，可以看到钻井作业的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国得克萨斯州温克附近的Permian盆地，Oasis Petroleum一块油田上的钻井平台控制室内所看到的钻井作业现场。 REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲人国民大会（ANC）遭受自种族隔离制度结束以来最差的选举结果后，其领导权将迎来严峻挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据周三选举中约71%投票站的统计结果，ANC的得票率降至不足42%，明显低于2019年上次选举的57.5%，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;首次在30年内&lt;/a&gt;未能获得多数席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场选举的冲击意味着，曾为纳尔逊·曼德拉的解放运动，如今必须与一个或多个小党派进行&lt;em&gt;谈判&lt;/em&gt;以达成&lt;em&gt;联合政府协议&lt;/em&gt;或其他任何形式的协议来继续执政。他们可能不得不作出政策上的妥协，甚至放弃关键的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从工会领袖转型为商人的拉马福萨，可能会受到对手党派和党内批评者的呼吁，要求其辞职。然而，一位&lt;em&gt;ANC高级官员&lt;/em&gt;力挺他继续留任，分析家也指出目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"目前没有一个明显能够团结人心的候选人能够接替拉马福萨的位置，"开普敦大学的政治学教授，同时也是拉马福萨传记的作者安东尼·巴特勒表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的民调显示，拉马福萨在此次选举的主要政治家中，拥有最高的支持率。ANC内部的派系斗争可能会使针对他的任何动员行动复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就ANC的选举表现，拉马福萨尚未发表评论。他的发言人表示，他将在周日全面的初步选举结果公布时发表声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位此前也面临过危机，2022年的一份调查报告指出，他可能因在其狩猎农场中发现大量藏匿现金的事件中存在不当行为。对于这起被称为"&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;农场门&lt;/a&gt;"的丑闻，他否认了任何不当行为，并在那年晚些时候赢得了另一个为期五年的ANC领导人任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举被宣传为对ANC的最严峻考验，因选民对高失业率、犯罪和电力中断等&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;议题&lt;/a&gt;表达了强烈不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人时，承诺将清理党的形象，并在前任总统雅各布·祖玛管理下经历九年的丑闻、腐败和经济衰退后，重振经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，2018年就任总统后初期的欢呼声很快消失无踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年过去了，经济仍然停滞不前，ANC高官身陷的丑闻仍层出不穷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的选举中，他的宿敌祖玛支持的新政党uMkhonto we Sizwe的表现超出预期，大大削弱了ANC的支持，尤其是祖玛的家乡省份夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖玛将拉马福萨和ANC置于困境之中。他知道他们KZN省是软肋，"政治分析家拉尔夫·马特赫加表示。"这是拉马福萨项目的终结……你不能在选举惨败后还期待一切如常。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨被批评为了不加剧党内分歧而对关键改革犹豫不决，这与他在1980年代作为工会领袖时展现的坚定态度相去甚远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏他的共识建构技巧，以及他在提升南非作为所谓"全球南方"——一群低收入和中等收入国家——领导者声誉中的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨成为全球呼吁公平分配疫苗的最响亮声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非在国际法院起诉以色列种族灭绝，促使法官&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;本月裁定&lt;/a&gt;要求以色列必须停止对加沙城市拉法赫的军事攻击。以色列强烈否认指控，继续在拉法赫推进其攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨努力突出ANC过去30年的成就，但批评者指出，他对于南非面临的主要挑战提供新的解决方案甚少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，他对聚集在索维托足球场的成千上万支持者承诺将"做得更好"。但演讲未完，许多人已提前离场。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索维托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索维托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;经定罪的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于上周五去世，享年74岁。据悉，他早些时候在一所最高安全级别的监狱中遭到同监犯的袭击。监狱当局证实了这一消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大最为声名狼藉的大规模凶杀案犯之一，皮克顿在2007年被判定杀害吸毒者和性工作者，并在不列颠哥伦比亚省（British Columbia）的农场处理他们的尸体，这一省位于加拿大西部的太平洋沿岸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在温哥华（Vancouver）附近他杂乱无章的财产中发现了六名女性的部分遗体后，皮克顿被判杀害她们。在他被判处终身监禁后，政府检察官撤销了对他另20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正机构宣布，皮克顿于5月19日在魁北克省监狱中遇袭后不幸去世，他遭到袭击后，被紧急送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深感，这个罪犯的恶劣行径对英属哥伦比亚省乃至全国各地的社区造成了毁灭性打击，”该机构在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些遇害者只是温哥华市中心东部贫民区长达十多年中所失踪的60多名女性之中的代表。直到2002年初皮克顿被捕，这些谜案才浮出水面。这一地区因毒品泛滥、社会秩序混乱出名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿位于不列颠哥伦比亚省马港陆（Port Coquitlam），距温哥华市中心约25公里的猪场中，发现了33名女性的遗骸或DNA证据，其中许多人是从当地土著社区（Indigenous）出身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2016年，一本据称由皮克顿所写的书被发现上架亚马逊后，几个小时之内即被紧急下架。据《温哥华太阳报》（Vancouver Sun）当时的报道，连环杀手在书中坚称自己无罪、指控警方设局陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社随即要求亚马逊下架该书，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿 (Robert William Pickton) 的档案电视图像，其案件始于新威斯敏斯特 (New Westminster)" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这一未注明日期的档案电视图像中，罗伯特·威廉·皮克顿在他位于马港陆的家中。路透社/全球电视/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元价值的加密货币已经转移到一种新型平台，该平台通过锁定投资者的代币以换取奖励，推出了一种复杂策略，分析人士警告称，这为用户和加密市场带来了风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押”飞速增长的热门程度，是加密货币市场风险承担的最新迹象，因为币价飞涨使得交易者寻求收益。市值最大的加密货币比特币接近历史最高点，而市值第二的以太币今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在再质押蓬勃发展的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月份获得了美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门1亿美元的投资，已经吸引到了价值188亿美元的加密货币到其平台，而六个月前这一数额还不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押由EigenLayer创始人Sreeram Kannan所发明，目的是扩展一种已经在加密领域长期存在的叫做“质押”的实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库的形式，涉及网络中的许多计算机核实和验证谁拥有哪些加密货币。为了实现这一过程，加密代币如以太币的持有者将他们的资产暂时锁定作为验证过程的一部分。参与者失去了在参与质押期间对代币的即时访问，但作为回报，他们可以获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创造的加密货币，代表他们已质押的加密货币。再质押让持有者能够将这些新代币与不同的基于区块链的程序和应用程序进行第二次质押，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对于再质押的风险性存在分歧，一些从业者认为这一实践还太新，后果难以预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，包括分析人士在内的其他人担心，如果代表再质押加密货币的新代币在加密市场的宏大借贷市场中用作抵押品，可能会产生以少量基础资产为依托的无限借贷循环。他们认为，如果所有人同时试图退出，这可能扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当有抵押品之上的抵押品时，情况并不理想，这引入了一个本不需要的新风险元素，"加密数据提供商Kaiko的研究分析员Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益率：在以太坊区块链上的质押回报率通常在3%至5%之间，但分析人士表示，再质押的回报率可能更高，因为投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是风险重重的去中心化金融（DeFi）领域的最新进展，加密货币持有者通过投资试验性的方案，希望在不卖出自己持有的加密货币的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台如今尚未直接向用户支付质押奖励，因为分配奖励的机制尚未开发出来。用户正在加入平台，期待未来的奖励，或是其他的分发活动，被称为“空投”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer一直在向使用平台的人发放其自身新创造的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币未来会有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy称，再质押平台的增长是受到用户对这种“空投”的追求所驱动的，他称之为“高度投机的，这种免费资金的事物”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"它极为风险重重，"美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人David Duong说，该交易所提供质押服务，但不提供再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"他们现在预设性地在做这件事，预期会得到某种奖励，但他们并不知道将得到什么，" Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan在去年推出，他以前是西雅图华盛顿大学的助理教授，也是在印度发射第一颗学生设计的微卫星团队的一员，据他在学术网站上的描述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自身描述为一个验证服务的市场，连接潜在的质押者和需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台已经涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代表客户在EigenLayer上再质押代币，并生成新代币来代表这些再质押资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目标是让用户选择在何处质押他们的代币，同时帮助新的区块链服务扩大规模，而并非推动更多的加密货币作为担保的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与任何这些参与者都没有正式的关系……这是一种新的现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能伴随着“隐藏的风险”——如果再质押的代币被用于加密借贷，市场低迷时可能会出现被迫清算，造成更多波动，他在一份记录中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的崩盘加剧了高风险借贷的影响，因为作为抵押品的加密货币在Terra和Luna代币崩溃后的急速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan使EigenLayer与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"风险并不在于再质押，而在于借贷协议中。这些借贷协议错误地评估了风险，"他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再质押并不感到担忧，指出与全球加密产业2.5万亿美元的净资产相比，处于再质押协议中的资金只是微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期担忧加密世界中的损失将溢出到更广泛的金融市场中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就目前而言，我们并未看到从再质押问题传染到传统金融市场有意义的风险，”标普全球评级公司的数字资产分析负责人Andrew O'Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密世界正日益与主流金融体系紧密相连，再质押正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody已经看到大量的机构对质押表达兴趣，但认为再质押是过于越界的做法，因为很难建立资产去向和奖励分配的“追踪记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，重新质押了部分资金，Kelp DAO在四月份的博客文章中表示。Laser Digital没有回应路透的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，它为客户的加密资产进行质押，预计“围绕再质押的新生生态系统将出现”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的象征性符号" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;摄于2024年3月9日法国巴黎的加密货币比特币象征性符号示意图。摄/路透社Benoit Tessier/插图/存图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的象征性符号" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日摄于的加密货币以太坊象征性符号置于个人电脑主板上的示意图。摄/路透社Dado Ruvic/插图/存图/存图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·谢因鲍姆以压倒性胜利成为墨西哥首位女性总统，继承了导师、现任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的未竟事业。洛佩斯·奥夫拉多尔在穷人中的高人气推动了她的胜选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢因鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城的前市长，在墨西哥选举委员会的快速普查中，获得58.3%-60.7%的选票，从而赢得总统之位。这是墨西哥民主史上最高的得票比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据选举委员会的预测结果范围，执政联盟有望在国会两院赢得三分之二的超级多数，这意味着联盟在无需反对党支持的情况下，就能推行宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%-28.6%的选票后，承认失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"共和国200年历史中，我将成为墨西哥首位女性总统，" 当支持者高呼"总统，总统"时，谢因鲍姆说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢因鲍姆的胜出，对以&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;大男子主义文化&lt;/a&gt;和罗马天主教徒人口全球第二多的墨西哥而言，是一次巨大的飞跃。数年来，该国传统上推动着保守的价值观和对女性的期望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她是美国、墨西哥和加拿大三国中，首位在大选中获胜的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想过有朝一日我会投票给女性，" 87岁的艾德尔米拉·蒙蒂埃尔说，她是谢因鲍姆的支持者，位于墨西哥最小的州特拉斯卡拉州。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以前我们甚至没有投票权，即便有了，也是听从丈夫的要求。感谢上帝，一切有了改变，而我能见证这一切，" 蒙蒂埃尔补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢因鲍姆前方的道路并不会平坦。她必须在扩大福利政策的承诺与承袭的巨额预算赤字和低经济增长间找到平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步结果公布后，她向支持者保证，其政府将保持财政纪律，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺将改善安全，但至今具体细节寥寥。本届是最暴力的现代史上墨西哥选举，共记录&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexican-candidate-assassinations-hit-grim-record-ahead-sundays-election-2024-06-01/"&gt;三位&lt;/a&gt;候选人的遇害，也凸显了该国严重的安全问题。许多分析师表示，在洛佩斯·奥夫拉多尔任内，有组织犯罪集团的影响力更扩大和深入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普埃布拉州投票站发生两起丧命事件，为周日的投票蒙上了阴影。更多的人在洛佩斯·奥夫拉多尔任内丧生——超过185,000人——这是墨西哥现代史上任期内伤亡人数最多的，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她致力于进行变革性的警务投资并减少有罪不罚现象，否则谢因鲍姆可能难以在整体安全水平上取得重大改进，" 独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗兰纳里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党也在&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥城市长之战&lt;/a&gt;中胜出，这是墨西哥最重要的职位之一，据初步结果所示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢因鲍姆也将面临与美国在大选后关于大规模美墨边境移民流动和毒品交易安全合作的紧张谈判，后者正值美国芬太尼流行病肆虐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果唐纳德·特朗普在11月赢得美国总统，墨西哥官员预期谈判将更为艰难。特朗普曾誓言对墨西哥制造的中国车辆征收100%的关税，并表示将派遣特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，新总统将需应对电力和水资源短缺，吸引制造商回流，作为更广泛供应链向主要市场转移趋势的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢因鲍姆还将不得不面对国家石油公司——佩特罗勒斯·墨西亚诺的债务问题，这已困扰墨西哥二十年之久，且负债沉重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"不能仅仅是将公共资金投入无底洞，而公司永远也无盈利，"高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。"他们必须重新思考佩特罗勒斯·墨西亚诺的商业模式。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔两次提高了最低工资，减少了贫困，监督着墨西哥比索的加强和较低的失业率——这些成功使其受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢因鲍姆承诺将扩大福利计划，但在预计墨西哥今年将出现巨大赤字和墨西哥央行预测2025年GDP增速仅达1.5%的情况下，实现这一承诺将非易事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在整个竞选期间，洛佩斯·奥夫拉多尔的存在&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;笼罩&lt;/a&gt;，他试图将选战转化为对其政治议程的公投。虽然谢因鲍姆驳斥了反对党称她将沦为洛佩斯·奥夫拉多尔的"傀儡"的说法，但她还是承诺了许多他的政策，包括那些惠及墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜利演讲中，谢因鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔"作为独一无二的改变我们国家的人"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析家维里·里奥斯表示，她认为对谢因鲍姆可能成为前任领导人傀儡的批评背后，存在着性别歧视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"难以置信人们无法相信她将独立作出决策，我认为这与她是女性有很大关系，" 她说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum 在墨西哥总统选举中胜出" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;统治党MORENA的总统候选人克劳迪娅·谢因鲍姆在胜选后，于2024年6月3日在墨西哥城对支持者发表讲话，反应强烈。路透社/瑞吉尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum在墨西哥总统选举中胜出" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月3日，统治党MORENA的总统候选人克劳迪娅·谢因鲍姆在赢得选举后在墨西哥城向支持者挥手致意。路透社/瑞吉尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，人们在墨西哥中央的墨西哥城索卡洛广场举着"谢因鲍姆总统"的横幅，宣告总统大选中统治党MORENA胜出。路透社/玛赫·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在2024年6月2日墨西哥城大选开票后，反对党总统候选人索奇特尔·加尔韦斯对支持者发表讲话。路透社/奎扎莉·尼斯特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥圣克鲁兹·索索科特兰，一位投票站工作人员在大选日关闭了投票场所。路透社/豪尔赫·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，人们聚集在墨西哥韦拉克鲁斯的一个投票站进行大选投票。路透社/亚希尔·塞巴洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;  ...</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六宣布，旨在达成全球协议以提升应对大流行病能力的谈判，将在2025年或更早的时间完成，这取决于情况的可行性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自两年前起，世界卫生组织的194个成员国开始就一项协议展开磋商，该协议旨在提升流行病暴发前后的国际合作，以应对在COVID-19疫情期间暴露的失误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起初，这一联合国机构的目标是在本周达成共识，但鉴于富国与穷国之间在疫苗共享、疫情准备等问题上存在的深刻分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，各国已就一项平行协议达成一致，即更新现行的具有法律约束力的《国际卫生条例》（IHR），其中新增了“大流行病紧急状态”类别，用以应对那些最严重、对全球构成重大威胁的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在一份声明中表示：“今日做出的历史性决定彰显了成员国为保护本国人民乃至全球民众免受公共卫生紧急事件及未来大流行病的共同威胁所展现的决心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长哈维尔·贝塞拉在周六亦宣称：“通过此项协议，我们迈出了强化国家责任、增强措施防止疫情扩散至威胁美国民众生命和国家安全的重要步伐。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的调整旨在加强世界对新兴病原体的防御能力，鉴于COVID-19疫情已导致超过700万人死亡，根据世界卫生组织的数据。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="存档照片：位于日内瓦的世界卫生组织（WHO）总部附近的LOGO" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，位于日内瓦的世界卫生组织（WHO）总部附近的LOGO。路透社/Denis Balibouse/存档照片/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>