<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 07 Sep 2024 14:57:55 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议以释放人质为条件，达成新的加沙地带停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称其为结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是时候结束这场战争，开启战争之后的日子了，”正面临选举压力以停止持续八个月的加沙冲突的拜登总统说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其它国家斡旋，旨在安排以色列与加沙地带的哈马斯武装运动之间的停火谈判已多次陷入僵局，双方均指责对方未能取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列对拉法哈地区连续几周的入侵以及在国内和国外就加沙地带的死亡和人质持续被俘问题上对总理本雅明·内塔尼亚胡政府的新的压力之后，这一提议应运而生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，内塔尼亚胡办公室表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举发生在民主党总统的共和党竞争对手唐纳德·特朗普因34项重罪指控被判有罪一天之后，凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的全新提议包含三个阶段，与之前的提议不同之处在于，停火将在各方通过所有三个阶段的过程中持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，包括老人和妇女在内的人质将用数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车向加沙地带运送人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。总统表示，“只要谈判继续进行，停火将继续”，这是一项新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个针对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提案已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列推动“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有不同意这一计划的人。他们会要求战争无限期地继续。其中一些人甚至在政府联盟中。他们已经表明立场。他们想占领加沙。他们想为多年战斗而战，对人质并不重视。好了，我已经敦促以色列领导人即使面对任何压力也要支持这一协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一生致力于以色列的人，作为唯一一位在战时访问以色列的美国总统，作为一位刚刚派美军直接防御以色列在遭受伊朗袭击时的美国总统，我要求你们退一步想想，如果此刻丢失了会发生什么。我们不能失去这个时刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对记者表示，以色列能够提出这一新提议是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。它是一份详细的四页半协议。它的谈判经过了细致的工作。现在摆在桌上的实际上是这一过程的一个终结阶段的协议，”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为大胆，并将其解读为直接向以色列公众呼吁的努力。领先频道12中断了其晚间新闻节目，现场播放拜登的演讲。以色列审查员此前已禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀德克萨斯大学的历史与公共事务学教授杰里米·苏里表示，这一提案的成功可能性高于之前的任何一项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或恐怖事件的可能性并不小，但与之前相比已经大幅降低，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转向反对”以色列，苏里说，这可能鼓励以色列人希望结束冲突，加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力以赴支持某事时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年较早时候提出的一项人质提案呼吁释放加沙地带生病的、年迈的和受伤的人质，以换取为期六周的停火，这种停火可通过允许更多的援助进入隔离区而延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月初破裂，因为以色列拒绝接受哈马斯在谈判中要求的战争永久结束，并对南加沙地带的拉法哈市发动了猛攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告诉调解者，它不会在持续侵略期间参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成“完整协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯在加沙地带拘留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，拉法哈的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，激起了国际社会的愤怒，但没有触动美国对以色列军事援助的底线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，拜登表示：“在这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了真正的地狱。我们所有人都看到了本周早些时候在拉法哈发生的致命火灾的可怕画面，那是一次以色列袭击，目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日以色列对南部以色列的哈马斯袭击进行回应以来，加沙地带已有超过36,280人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在北部加沙地带贝特拉希亚被以色列军事进攻摧毁的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在6月12日北部加沙地带贝特拉希亚被以色列军事进攻摧毁的建筑废墟中行走。图片由路透社马赫茂德·伊萨提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;（本报道含有第十七段中强烈的措辞）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了一则信息，既适合他的法律斗争，也适合他的政治斗争：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团认定他与伪造文件以隐藏向一名成人影星支付封口费的34项罪名有罪后的第二天，这位共和党总统候选人情绪激动地列举了一长串对手和不满，其言论杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将审理他的案件的法官胡安·梅尔坎称为“狡猾的”和“魔鬼”。他形容他的竞争对手、民主党人乔·拜登为“我国历史上最糟糕的总统”。他抨击了那些为他作证的人、那些投票弹劾他国会议员以及——照搬他在集会中的言论——他所谓的非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他竞选活动捐款，将面前的挑战描述为自己的个人挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么做吧，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲常常穿插着幽默，但这次演讲却显得沉重。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小页的笔记。结束时，他没有回答任何问题，在儿子埃里克的陪伴下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也抨击了司法体系和任何敢于质疑特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个两位领先候选人互相对对方描绘成国家威胁的竞选中，拜登团队利用特朗普的言论作为新鲜证据，表明他不适合担任公职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选活动的传播总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普对他的个人不满进行了漫无目的的诉说，并对美国司法系统进行了谎言，让任何观看的人都得出了明显的一个结论：这个人不能成为美国总统一职。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人都认为纽约的裁决是不公正的——仅在周四一天就向他的竞选活动捐出了3480万美元，据特朗普团队称，这是特朗普在WinRed平台上一天之内的捐款纪录，该平台是处理共和党数字筹款的一个平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然在募捐总额上落后于拜登，但该竞选活动在周五试图保持进度，向支持者发送了大量令人担忧的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普举行记者招待会之后，另一条信息高呼：“我永远不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和机构都站在前任总统身后，认为审判有瑕疵，指控应该是永远不会提出的，曼哈顿——一个民主党的重镇——的陪审员是受影响的，而法官是有偏见的——这些指控当地当局进行了否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手发动了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选经理克里斯·拉西维塔嘲讽了全国大学生共和党团体在社交媒体平台X上的一条帖子，该帖子表示应该尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股……人人都有……，”拉西维塔发布道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;指责&lt;/a&gt;了拉里·霍根，他是马里兰州一位温和的前共和党州长，现在正在竞选联邦参议院席位，他在裁决之前警告美国人“不要因更多有毒的政治党派性而煽风点火”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔在X上回应说：“你的竞选活动已经结束了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与宾夕法尼亚州和乔治亚州等争夺战州的共和党选民进行的访谈中，一些人说特朗普的定罪让他们开始重新思考11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种叛逃如果发生，考虑到特朗普在多个摇摆州的领先优势极为微弱，可能会对他的与拜登的再次对决造成伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来和特朗普本人很相似，他们都把审判视为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全是政治性的，只是为了伤害他，尽可能地让他不能上竞选舞台，”乔治亚州马里埃塔市一位62岁的退休警员斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们就能对任何人都这么做。绝对没有人在安全之中。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦德米德拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;作为共和党总统候选人及前美国总统，唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦内仅对2016年其涉嫌伪造商业记录以隐藏向成人影星斯托米·丹尼尔斯支付封口费的刑事审判作出有罪裁决后的第二天举办新闻发布会。美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦德米德摄/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登解除对乌克兰利用美国武器在俄罗斯境内作战的部分限制，这一举措虽小，但意义重大，标志着深入到这场历时两年的战争之中。专家们认为，此举或有助于削弱俄罗斯的跨境哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰在使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土上的目标过于危险。他们担心重大的乌克兰攻击可能触发与装备核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美方向基辅供应高端武器的其他禁令相吻合，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，这些禁令也相继瓦解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，该决定针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器对“从俄罗斯领土上攻击或准备攻击他们的”俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据专家表示，这意味着前线乌克兰士兵获得了使用配备精确制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的美国提供的机动野战炮兵火箭系统（HIMARS）发射器以及其他武器反击俄罗斯军队的绿灯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究学院的院士米库拉·贝利斯科夫表示：“这有助于稳定前线，并在俄罗斯军队巩固之前从哈尔科夫地区撤退之前，为反攻创造条件。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部的顿巴斯地区关键的战斗前线抽调部队的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示：“俄罗斯现在将会发现自己处于守势，并不得不重新思考他们在进攻哈尔科夫所采用的战术。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全事务总监杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席马克斯·布朗举行的保密视频会议上提出了在哈尔科夫地区的边境使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了一项放松限制的建议，沙利文于5月15日将该建议提交给拜登。这位官员表示，拜登同意乌克兰应能够在俄罗斯领土上安全地反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取此类措施，但当时表示：“到目前为止，还没有任何积极的事情发生。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚项目的高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内打击的措施，作为在哈尔科夫地区发动攻击的安全港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李表示：“俄罗斯可以在边界对面的地方保持其炮兵。它可以保留防空、电子战、指挥与控制（在那里）。它可能有一丝 sanctum。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李说：“我认为（这一决定）不会太多地改变前线位置，如果有的话。但它将使俄罗斯继续此类跨境行动变得更加困难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模的哈尔科夫推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“俄罗斯没有产生足够的作战能力，不能从东北方向对喀尔科夫构成有效威胁。要这样做，就必须从东部作战地区抽调他们的部队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国，反对乌克兰在俄罗斯境内开火，并于周二再次提出核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大在美国其他地区使用美国武器的能力，尤其是在经历了俄罗斯在战场上夺取优势的一年之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策转变后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，希望美国批准在俄罗斯领土深处打击目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员，目前在华盛顿战略与国际研究中心智库工作的马克·坎西亚尼表示，拜登的行动只是一个开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他评价道：“这并不是一个激进的改变（在政策上）。但是，它是一个步骤。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将会为下一个步骤进行辩论：打击更广泛的打击目标——可能在俄罗斯的其他地区，不一定直接威胁到哈尔科夫，但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时，拒绝透露拜登政府是否会扩大政策，允许在俄罗斯其他地区打击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林肯表示：“今后，我们将继续做我们一直在做的事情，即根据需要不断适应和调整。”&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
 &lt;img alt="Aftermath of a Russian missile strike outside of Kharkiv" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防人员在乌克兰哈尔科夫市外的马拉丹尼利夫卡村，俄罗斯攻击乌克兰期间，被俄罗斯导弹击中严重损坏的儿童青年体育骑行学校现场工作。2024年5月30日。路透社/瓦伦蒂恩·奥格伊伦科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国石油钻探商们坚守承诺，对产量增加的支出进行控制，使得全球最大的原油生产国在2024年的增长速度放缓，这可能有助于缓解本周末欧佩克+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于页岩革命以及技术和效率的突破，美国在过去十年中推动了全球非欧佩克产油国的原油供应增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产出超出预期，日增长量超过一百万桶，达到1293万桶/日，远高于政府于2023年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克及其在被称为欧佩克+的联盟中的盟友去年深化了减产措施，部分是为了补偿美国和其他非欧佩克产油国产量上升。欧佩克+的总减产量达到586万桶/日，相当于全球需求量的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;熟悉欧佩克+讨论的三位消息人士表示，欧佩克+正在制定一项复杂协议，将允许该集团将这些减产措施延至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着欧佩克+于周日召开会议考虑供应政策，美国产量的增加继续推动非欧佩克+产量的增长，但威胁将不如2023年那样大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一预测与欧佩克对美国原油和凝析油产出的增长预期（增加30万桶/日）相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三家机构是最受关注的预测机构，它们的预测都远低于去年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求增长2.2百万桶/日，将超过OPEC+集团以外产油国的供应增长大约一百万桶/日。该集团在其5月的月度《石油市场报告》中表示，这意味着OPEC+原油的需求应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长1.1百万桶/日，对欧佩克原油的需求几乎保持不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年至今，美国原油总产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管油价接近每桶80美元，但行业高管和分析师表示，美国生产商不太可能在2023年的方式上再次给出正面惊喜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户保持极其谨慎和纪律性，"Scandrill钻井承包服务公司首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"鉴于当前的价格，钻机数量没有更多上升是令人惊讶的。" &lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司正在保持资本支出水平不变，推迟升级钻机，以最佳配合更平缓的钻井增长。该公司计划到年底运营12座钻机，并在明年再部署几座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据贝克休斯提供的数据，美国钻机数量已从去年的水平下降13%，降至496座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔在周四的一份报告中表示："美国有能力在数年内以每天一百万桶的速度增长，但目前没有任何愿望以该速度增长。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2010年代无节制支出推动疾速增长但页岩板块回报有限后，美国上市生产商近年来受到投资者压力，限制了增长支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来产出增加超过预期部分归因于私营生产商，其中一些现在正受到行业整合趋势的冲击。他们通过钻更长的井和岩石压裂，同时从更多油井中产出油，从而提高了生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"尽管最近涌现的整合潮流，但我预计当前油价的持续将有助于支持美国总体原油生产增长的适度增幅，因为钻井和完井效率的持续改进将继续发挥积极作用，"德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油服公司，如同壳牌(SLB.N)，预计今年将更多地从国际市场而不是北美市场获得增长。其今年第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近年来战略发生转变，更加强调资本纪律，导致反应有所不同，"汇丰银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为欧佩克+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，美国以及加拿大、巴西和圭亚那今年似乎预计将引领油和液体产量的增长。美国能源情报署(EIA)在3月份表示，预计OPEC+的石油液体产量今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;UBS的Staunovo表示："欧佩克+已经学会了与美国的原油生产增长共存。"&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="从位于德克萨斯州Wink附近二叠纪盆地的Oasis石油公司租赁地钻井的操作平台从控制室看到的情景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从位于德克萨斯州Wink附近二叠纪盆地的Oasis石油公司租赁地钻井的操作平台从控制室看到的情景，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党自种族隔离结束以来最差的选举结果后，其权力将极大受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中，约71%的投票站结果公布表明，ANC的得票率低于42%，与2019年上一次选举的57.5%相比大幅下降，且首次在30年里未能赢得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的打击意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将被迫与一个或多个较小的政党进行&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;结盟谈判&lt;/a&gt;或达成其他形式的协议以治理国家，可能需要做出政策让步或放弃显赫的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、现任商人的拉马福萨可能会面临反对党和党内分裂分子要求其辞职的压力，但一位&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;高级ANC官员&lt;/a&gt;已支持他留任，分析师们表示没有一个明显的接任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开普敦大学的政治学教授、拉马福萨传记作者安东尼·巴特勒表示：“没有一位明确的统一候选人能够接替拉马福萨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一份三月的民意调查显示，拉马福萨在本届选举中是众位主要政治人物中支持率最高的，ANC党内的派系斗争可能会复杂化任何发动反他行动的尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，他将在周日当正式结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在前曾一度岌岌可危，因为2022年的一项Panel报告发现他可能在将一袋现金存入其狩猎农场的家具中一事上犯有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了“农场门”丑闻中的不当行为，并在同年下半年赢得了ANC领导人的新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于选民对高失业率、犯罪和严重的电力中断等问题感到愤怒，周三的选举被认为是对ANC的最大考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺在其前任雅各布·祖玛在位期间的九年间丑闻、腐败和经济衰落之后恢复党的形象和振兴经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他于2018年成为国家元首时激起的狂热很快消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，ANC的高级官员周围仍不断有丑闻发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的决定性一击来自他的宿敌祖玛，后者支持了新成立的uMkhonto we Sizwe党，该党出乎意料地表现出色，大幅削减了ANC的支持率，尤其是在祖玛的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特赫卡表示：“雅各布·祖玛检视了拉马福萨和ANC，他知道他们在KZN很脆弱。这是拉马福萨项目的终结……你不能在选举中失败，然后期望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎犹豫不决于关键改革以避免加剧其党内的分歧而受到批评——这与他在1980年代作为工会领袖时所显示的决心大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬了他的共识构建技能和在提升南非作为“全球南方”捍卫者声誉方面的作用，而“全球南方”是对一组低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最响亮的呼吁更公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起了种族屠杀案，法官们在本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事袭击。以色列强烈否认了这些指控，并在拉法继续其攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年中的成功，但批评者表示，他在解决南非最大挑战方面几乎没有提出新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一场ANC竞选集会上，他在数十万名支持者聚集在索韦托足球场的情况下，承诺将“做得更好”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;身陷囹圄的加拿大连环杀手罗伯特· 피启蒙恩（Robert Pickton）于周五离世，享年74岁。据监狱当局透露，他在本月初遭受另一位囚犯的攻击后不幸丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，피启蒙恩于2007年被定罪，罪名是杀害吸毒者和妓女，并在不列顛哥伦比亚省太平洋省的猪农场将其遗体肢解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在不远于温哥华的破败财产上发现了六名女性的部分遗体，并被定罪。在被判处无期徒刑后，由于他的生命受到威胁，政府检察官对他涉嫌的另20起谋杀案撤回了指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正局表示，피启蒙恩于5月19日在服刑的魁北克监狱遭到攻击后不幸去世，攻击事件后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机构在一份声明中表示：“我们深知这位罪犯的案件在卑诗省乃至全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是在2002年初 피启蒙恩被捕之前，十多年来从温哥华贫穷、毒品泛滥的下东区失踪的60多名女性之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在有原住民血统的许多女性中，共有33名女性的遗骸或DNA在温哥华市区以东约25公里的皮启蒙恩的猪农场中被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《温哥华太阳报》当时报道，2016年，一本据称是피启蒙恩所写并由亚马逊销售的书籍在短短数小时内就被撤下。在这本书中，连环杀手声称自己是无辜的，警方将罪名框架在他身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求从亚马逊下架该书籍，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张未注明日期的电视新闻图片中，Robert William Pickton展示他在不列顛哥伦比亚省Por Coquitlam的住宅。 REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台向投资者提供将代币锁定以求回报的政策奖励，分析师警告称，这一复杂方案对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再委权”的日益盛行是加密市场风险承担的最新迹象，随着价格攀升和交易者寻求收益，比特币作为最大的加密货币，目前已接近历史最高点，而以太坊作为第二大加密货币，今年以来的涨幅超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“再委权”热潮的核心是位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司A16z的加密部门筹集了1亿美元，已吸引价值188亿美元的加密货币进入其平台——比六个月前增长了不足4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了“再委权”，以扩展一种由来已久的加密货币实践——托管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机在验证过程&lt;sup id="ref_[19]"&gt;[19]&lt;/sup&gt;中确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币代币的所有者，如以太坊，允许他们的资产在验证过程中锁定。持有者在参与托管的期间将无法立即访问其代币，但作为回报，他们将获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某些托管平台还会向用户发放新创建的加密货币，以代表其已经托管的加密货币。再托管使所有者能够将那些新代币提取出来，并与基于不同区块链的软件和应用程序再次进行托管，以期获得更多回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于加密货币世界来说，再托管的风险有多大是有争议的，一些业内人士表示，这种做法还处于初级阶段，尚难评估其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心，如果代表再托管加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会出现基于少量基础资产的无限借贷循环。他们说，如果每个人都试图同时退出，这可能会动摇更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;&lt;p》“当任何事物都有抵押品时，这不是理想的教育，它增加了一个新的风险因素，”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行的托管的收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，由于投资者可以一次性获得多个收益，再托管的收益可能会更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再托管是去中心化金融（DeFi）领域风险性的最新发展，在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不出售持有物的情况下产生大量回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付托管奖励，因为尚未开发出执行此操作的机制。用户加入平台的目的是为了期待未来的奖励或其他又称空投的赠品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer已向使用平台的用户发放其新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来将具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再托管平台的增长是被寻求此类空投的用户推动的，他称之为“真正、真正投机性的这件事”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示：“它很危险，”Coinbase提供托管但并非再托管服务。“他们目前正在提前这样做，期待获得一些回报，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年推出，他是西雅图华盛顿大学的助理教授，曾是首个由学生设计的微型卫星团队的一员，据他的学术网站介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务市场，将潜在的托管的用户与应用程序连接起来，这些应用程序需要保证金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已出现了一些新的再托管平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台代表客户在EigenLayer上重新托管代币，并生成新的代币以代表这些再托管资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为债务的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目的是让用户选择在哪里托管他们的代币，并帮助新区块链服务增长，而不是激励更多以加密货币为抵押的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何官方关系……这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再托管可能存在“隐藏的风险”——如果再托管代币用于加密货币借贷，可能会出现强制平仓以及在市场低迷期间的更多波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷，随着加密货币抵押品在Terra和Luna代币崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险隔离开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于再托管，而在于借贷协议。借贷协议高估了风险，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再托管并不担心，他们指出，与全球加密货币行业25万亿美元的净资产相比，再托管协议中的现金很小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失可能会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们没有看到再托管问题对传统金融市场造成任何实质性传染风险，”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析主导者Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密货币世界正越来越多地与主流金融挂钩，再托管正在吸引机构投资者的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准渣打银行的加密货币部门Zodia Custody已看到对托管的显著机构兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，他们认为再托管过于激进，因为它很难建立一个“纸质痕迹”来追踪资产的去向及其奖励的分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital在4月的一篇博客文章中表示，已经与Kelp DAO合作，重新托管其部分资金。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它承担客户加密货币资产，并预计将“出现一个围绕再托管的全新生态系统”。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示了所代表的加密货币比特币" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张拍摄于法国巴黎，2024年3月9日的插图照片中，可以看到加密货币比特币的表示。 REUTERS / Benoit Tessier / 插图 / 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示了加密货币以太坊的表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张拍摄于2023年6月16日的插图照片中，可以看到加密货币以太坊的表示放置在PC主板上。 REUTERS / Dado Ruvic / 插图 / 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆以压倒性的胜利当选为墨西哥首位女总统，继承了其导师、现任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的事业。奥夫拉多尔的民望在贫困人群中助力其赢得选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家以及墨西哥城的前市长，根据墨西哥选举当局的快速采样计算，获得了58.3%至60.7%的选票，这将是有史以来墨西哥民主史上最高的得票比例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在两院中也有望获得三分之二以上的超级多数，这将使联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局给出的结果范围显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/

"&gt;索契特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示其获得了26.6%至28.6%的选票后，承认了败北。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我国200年的共和国历史上，我将成为首位女性总统，”希恩鲍姆在其支持者热烈的“总统，总统”欢呼声中告诉他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对墨西哥来说是一个重大步伐，这个国家以其男性化文化而闻名，是世界上第二大罗马天主教信徒的居住地，多年来推动更传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是第一位在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为一位女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔说，她是墨西哥最小的一个州特拉斯卡拉的希恩鲍姆支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我们连投票都不能的情况下，当你能投票时，是投票给你丈夫告诉你要投的人。感谢上帝这一切都改变了，我能亲身体验它，”蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆面前是一条复杂的道路。她必须在增加社会福利政策的承诺与继承巨大的预算赤字和低经济增长之间取得平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果公布后，她向支持者表示，她的政府将财政负责并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言将改善安全状况，但细节不多。此次选举是墨西哥现代历史上最具暴力性的选举，已有38名候选人遇刺，进一步加剧了巨大的安全难题。许多分析师表示，有组织犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日投票还因普埃布拉州投票站发生两人被杀的事件而蒙上阴影。洛佩斯·奥夫拉多尔在任期间，墨西哥已有超过18.5万人死亡，这是墨西哥现代历史上任何其他政府任期内的死亡人数，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投入改变游戏规则水平的水准来改善警务和减少豁免，否则希恩鲍姆可能在提高整体安全水平方面面临困难，”独立的拉丁美洲政治风险评估分析师内森尼尔·帕里斯·弗拉纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/

"&gt;墨西哥市长的职位竞争&lt;/a&gt;，这是该国的最重要的职位之一，初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新总统的挑战中，将包含与美国就大量移民跨越墨西哥前往美国的流动以及就毒品走私的安全合作进行紧张谈判，而此时美国正肆虐的芬太尼危机肆虐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果唐纳德·特朗普在11月赢得美国总统选举，这些谈判将会更加困难。特朗普誓言将对在墨西哥制造的汽车征收100%的关税，并表示他将动员特种部队打击贩毒团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统将负责解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商移至近岸趋势的一部分，即在主要市场附近转移供应链。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还必须解决如何处理Pemex的问题，这是陷入生产连续二十年下降和债务深重的国家石油巨头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示：“不能只是有一个无尽的坑，你往里投入公共资金，公司从不长赢利。他们必须重新思考Pemex的业务模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，并见证了比索的走强和失业率保持在较低水平——这些成就让他声名鹊起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利项目，但由于墨西哥今年将面临巨大的赤字和央行预期的2025年仅有1.5%的缓慢GDP增长，这都不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/

"&gt;在竞选活动中投下了长长的影子&lt;/a&gt;，试图将选举变成对其政治议程的全民公决。希恩鲍姆否认了反对派关于她将是洛佩斯·奥夫拉多尔“木偶”的说法，尽管她承诺将继续实施许多政策，包括那些有助于墨西哥最贫穷群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩鲍姆向洛佩斯·奥夫拉多尔表示感谢，称他是“一位独特的改变我们国家命运的人”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯说，她认为性别歧视是批评希恩鲍姆将成为离任领导者的“木偶”的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“人们无法相信她将做出自己的决定，我认为这与她是女性有很大关系。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统候选人、执政党MORENA党的克劳迪娅·希恩鲍姆在墨西哥城发表演讲后，激动地回应着，墨西哥，墨西哥城，墨西哥6月3日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统候选人、执政党MORENA党的克劳迪娅·希恩鲍姆在墨西哥城获胜后，向支持者挥手，墨西哥，墨西哥城，2024年6月3日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城里，墨西哥城的执政党Morena党宣布克劳迪娅·希恩鲍姆获胜后，人们举着“总统克劳迪娅·希恩鲍姆”的横幅，墨西哥城的Zocalo广场，墨西哥，墨西哥城6月2日，2024年。 REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，墨西哥6月2日，墨西哥城的执政党Morena党宣布克劳迪娅·希恩鲍姆获胜后，人们在墨西哥城的地下水下洞穴广场聚集。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，墨西哥6月2日，墨西哥城的反对派总统候选人索契特尔·加尔韦斯在选举投票结束后，在墨西哥城的选举投票站外向支持者发表讲话后的反应，墨西哥，墨西哥城，2024年。 REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，墨西哥6月2日，在选举投票当天，圣克鲁斯·胡索科坦的投票站关闭时，投票工作人员正在关门。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，墨西哥6月2日，在总选举投票当天，在维拉克鲁斯州的投票站投票，墨西哥，墨西哥城。 REUTERS/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥州的Zinacantan，6月2日，人们前往投票站参与总选举投票，墨西哥，墨西哥城。 REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月2日，在选举投票当天，在投票站排队投票的人，墨西哥，墨西哥城。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，墨西哥6月2日，广大民众在投票站外拍照留念，墨西哥，墨西哥城，2024年。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城的反对派总统候选人索契特尔·加尔韦斯在墨西哥城的总选举投票当天，在投票站外拍照，墨西哥，墨西哥城，2024年。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，墨西哥6月2日，投票站的工作人员正在准备投票站，墨西哥，墨西哥城。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在奇瓦瓦州的诺罗加奇镇，6月2日，拉拉米蜀人妇女在投票站排队投票，墨西哥，墨西哥城。 REUTERS/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在投票站投票当天，墨西哥城的墨西哥人，手持带墨水的指印，墨西哥，墨西哥城，6月2日。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在选举投票当天，圣胡安昌mula投票站的一位妇女在投票，墨西哥，墨西哥城6月2日，2024年。 REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的贝尼托·胡亚雷斯国际机场搭建的投票站，一位旅客在选举投票当天投票，墨西哥，墨西哥城6月2日，2024年。 REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在圣安德烈斯·拉兰扎尔的投票站，墨西哥人民在总选举投票当天投票，墨西哥，墨西哥城6月2日，2024年。 REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆，墨西哥城6月2日，2024年。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，6月2，2024年。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;圣胡安昌mula，6月2日，2024年。 REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在Comachuen，墨西哥6月2日，人们在总选举投票当天走向投票站。 REUTERS/Ivan Arias&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的普埃布拉州，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝亚特丽兹·古铁雷斯·穆勒在总选举投票当天走向投票站投票，墨西哥，墨西哥城6月2日，2024年。 REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的投票站外，人们拿着支持墨西哥反对派总统候选人索契特尔·加尔韦斯的标语，在进行总选举投票，墨西哥城市6月2日，2024年。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们拿着支持墨西哥反对派总统候选人索契特尔·加尔韦斯的标语，在普埃布拉州的投票站外，在进行总选举投票，墨西哥城市6月2日，2024年。 REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在投票站工作的选民在选举投票当天在工作，墨西哥城，墨西哥6月2日，2024年。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的投票站外排队的人们， Mexican capital, Mexico, June 2

，2024年。 REUTERS/Luis Cortes</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;世界卫生组织于周六表示，旨在就如何更有效地抗击大流行的全球协议谈判将于2025年或之前结束，若条件允许则提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在过去两年中就一项可能增强大流行前后合作的协议进行谈判，鉴于COVID-19期间的失败教训，该协议具有重要意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初计划在本周达成协议，但由于富裕国家与较贫困国家在疫苗共享和准备等方面存在严重分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的健康法规，即《国际卫生条例》（IHR），并为最具影响力和全球威胁性的健康危机增设了“大流行紧急状态”这一新类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞·阿丹诺姆·盖布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天做出的历史性决策体现了成员国保护本国人民和全人类的共同愿望，应对公共卫生紧急事件和未来大流行的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长雪沃·贝塞拉周六表示：“借助这份协议，我们采取措施确保各国对疫情负责，并加强预防疫情扩散的措施，以避免其威胁到美国及其安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，对全球健康规则的调整旨在增强世卫组织针对新病原体的防御，这一措施是在超过700万人因COVID-19去世之后实施的。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：世界卫生组织（WHO）标志在日内瓦总部附近可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：世界卫生组织（WHO）标志在瑞士日内瓦总部附近可见，2023年2月2日。路透社/德尼斯·巴尔利布斯摄/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>