<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 17 Nov 2024 19:19:47 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>台湾、民主、发展是中国的“红线”，习近平告知拜登</title><link>https://www.reuters.com/world/taiwan-democracy-development-are-chinas-red-lines-xi-tells-biden-2024-11-17/</link><description>&lt;p&gt;中国国家主席习近平在秘鲁亚太经合组织（APEC）峰会期间告诉美国同行乔·拜登，台湾、民主、人权和发展的权利是中国的“红线”，不得挑衅，据官方媒体新华社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平警告美国，不要介入南沙群岛及其附近岛屿的双边争端，也勿助力或怂恿该区域挑衅行为，新华社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国与美国在竞争中可能会使双边关系陷入波动甚至倒退，但如果视对方为伙伴而非对手，双方可以在合作方面取得显著进展，据新华社报道，在亚太经合组织（APEC）峰会期间，习近平这样对拜登表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="亚太经合组织（APEC）峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z573CJIZWROIFLPVK3QIS5KYKY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国国家主席习近平在秘鲁利马亚太经合组织（APEC）峰会上与美国总统乔·拜登双边会晤的现场，2024年11月16日。路透社/李亚莉摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="亚太经合组织（APEC）峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QGEQU2R2RRJNVFO5CFHULRNW2Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统乔·拜登在亚太经合组织（APEC）峰会期间与中华人民共和国国家主席习近平双边会晤，2024年11月16日，秘鲁利马。路透社/李亚莉摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 17 Nov 2024 01:36:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/taiwan-democracy-development-are-chinas-red-lines-xi-tells-biden-2024-11-17/</guid></item><item><title>中国的世杯脆弱希望面临在日本的终极考验</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/chinas-fragile-world-cup-hopes-face-ultimate-test-japan-rematch-2024-11-17/</link><description>&lt;p&gt;中国将在周二迎来信心的终极考验，Broanko Ivankovic执教的中国队将在厦门迎战日本队，此前他们连续在世预赛中击败了印尼和巴林，重温了首次亮相世界杯的梦想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，对阵小组领头羊日本，Hajime Moriyasu的球队可能会激发起令人痛苦的回忆。Ivankovic表示：“这不是一个轻松的小组，日本、澳大利亚和沙特可能在我们之上，但我们尝试与他们竞争。”他补充说，为了争取小组前四的位置，必须在这两支球队的比赛中尽可能多地争取积分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本队在追求数个直通2026年世界杯名额中占据领先地位，Moriyasu的球队以七分优势领先，排名第二的澳大利亚队以净胜球优势领先沙特和中国队，巴林和印尼分别排在第五、六位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲已有八国确保晋级世界杯，前两名晋级，第三、四名进入下一阶段。韩国队将寻求延续在小组B中的统治地位，前往安曼对阵巴勒斯坦队，此前他们在首尔的比赛中战平了Makram Daboub的队伍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hong Myung-bo的队伍在那场比赛结束后遭到观众嘘声，但他们随后赢得了四场比赛，领先约旦和伊拉克5分。约旦凭借净胜球优势位居第二，前往科威特，阿曼则迎战伊拉克。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗队将在比什凯克对阵吉尔吉斯斯坦，试图保持在小组A中的三分优势。排名第二的乌兹别克斯坦队将在万象对阵朝鲜队，希望从亚洲冠军卡塔尔的最后一秒失利中恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当卡塔尔对阵阿联酋时，Tintin Marquez希望Lucas Mendes在伤停补时阶段的进球能激发球队，卡塔尔队希望连续赢得两场比赛。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世预赛-亚洲区第三轮-小组赛C-中国vs印尼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2ABMMIVEEJO4BNHXHZTODLGMLM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国队主教练Broanko Ivankovic，青岛，2024年10月15日。路透社/Florence Lo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 17 Nov 2024 11:02:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/chinas-fragile-world-cup-hopes-face-ultimate-test-japan-rematch-2024-11-17/</guid></item><item><title>日本 troops 将与澳大利亚和美国军事部队在达尔文进行训练</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japanese-troops-train-with-australia-us-militaries-darwin-2024-11-17/</link><description>&lt;p&gt;日本军队将开始在澳大利亚北部定期部署，作为与澳大利亚和美国军事合作的一部分，澳大利亚国防部长里查德·马尔斯周日在达尔文宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约2000名美国海军陆战队员已经在北领地首府达尔文驻扎六个月，以配合关注意大利及其盟友对华迅速增强的军事实力的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天，我们宣布日本的两栖快速部署旅将定期部署到澳大利亚。”马尔斯在达尔文举行的电视新闻发布会上说，现场还有美国国防部长劳埃德·奥斯汀和日本国防大臣片山牧人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“与日本和美国加强联合训练的机会更多，这对我们的国防而言是一个极好的机会，”马尔斯在周日的Sky News采访中说，根据发布的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次部署具有特殊意义，因为达尔文在第二次世界大战期间是盟军的主要基地，曾遭受日军的严重轰炸。这座城市在战时的空袭有时被称为澳大利亚的珍珠港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀周日表示，他对美国将提供在AUKUS协议中提出的能力充满信心，根据该协议，澳大利亚将购买美国核潜艇，并与美国和英国共同开发新一代核动力潜艇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀表示，美国国防部门将专注于顺利过渡给即将上任的唐纳德·特朗普总统领导的新政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在过去的四年里，这个政府在加强盟友关系和与拥有自由开放印度太平洋愿景的国家合作方面所取得的成就是令人自豪的。”奥斯汀补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日在达尔文举行的美、澳、日三国会议是此类会议的第14次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上一次三边会议中，于六月在新加坡举行的会议上，三国表达了对东中国海安全问题的严重关切，并表示反对任何可能扰乱局势的单边行动，这背后暗指中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月，中国在其印度太平洋军事行动中罕见地进行了远程弹道导弹的发射，导弹落入太平洋。这一试验引起了包括澳大利亚在内的多个太平洋国家的担忧。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="英国国防大臣希利和澳大利亚副总理和国防部长里查德·马尔斯参观谢菲尔德锻造师的工厂" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B7MLLV2TBJK5HEM6G2E2VH2XBQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;澳大利亚副总理和国防部长里查德·马尔斯在英国谢菲尔德的Sheffield Forgemasters参观期间发表讲话，该工厂制造用于国防项目的钢铁，包括未来核武潜艇舰队。图片来源：路透社/Temilade Adelaja/池拍。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 17 Nov 2024 04:03:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japanese-troops-train-with-australia-us-militaries-darwin-2024-11-17/</guid></item><item><title>塔塔与 pegatron 就在印度泰米尔纳德邦建立 iPhone 生产厂达成协议，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/markets/deals/tata-seals-deal-with-pegatron-iphone-plant-indias-tamil-nadu-sources-say-2024-11-17/</link><description>&lt;p&gt;印度塔塔电子公司已同意收购台积电制造商 Pegatron 在印度唯一一家 iPhone 工厂的多数股权，成立了新的合资企业，这加强了塔塔作为苹果供应商的地位。知情人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，根据上周内部宣布的协议，塔塔将持有合资企业的 60% 股份，并负责日常运营，而 Pegatron 将持有其余股份并提供技术支援。不过，知情人士拒绝透露姓名，因为合资企业的细节尚未公开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士未详细说明协议的财务细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔塔拒绝评论，而苹果和 Pegatron 周日未对路透社的查询作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社于今年 4 月率先报道，Pegatron (4938.TW) 拥有苹果的支持，并正在进行与塔塔进行深入洽谈，预计出售其在印度的唯一一家 iPhone 工厂，这标志着这家台湾公司最新的一次与苹果合作的缩减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中美的地缘政治紧张关系加剧的背景下，苹果正寻求多元化其供应链，不再仅仅依赖中国。对于印度的塔塔集团而言，Chennai 的 Pegatron 工厂将增强其 iPhone 生产计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔塔是印度最大的企业集团之一，并迅速扩张进入 iPhone 生产领域，与目前唯一的另一家在印度经营 iPhone 生产的合同制造商富士康（2317.TW）竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，周四，该交易宣布于 iPhone 工厂内部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位知情人士说，两家公司计划在未来几天向印度竞争委员会（CCI）提交审批文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔塔已在其南部喀拉拉邦运营一家由台湾威纠错（3231.TW）所拥有的 iPhone 组装工厂，并于去年收购了该工厂。该公司还在泰米尔纳都的霍苏尔地区建设另一家工厂，并在其 iPhone 零部件工厂发生火灾事故（2024年9月29日）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师估计，印度今年将贡献 20-25% 的 iPhone 出货量，而去年这一比例为 12-14%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tata-Pegatron 工厂拥有大约 10,000 名员工，每年生产 500 万台 iPhone，将成为塔塔在印度的第三家 iPhone 工厂。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Apple iPhones are seen inside India's first Apple retail store, a day ahead of its launch, in Mumbai" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4ON55G3HEJKIRO5GFFCBN2WLO4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Apple iPhones are seen inside India's first Apple retail store during a media preview, a day ahead of its launch in Mumbai, India, April 17, 2023. REUTERS/Francis Mascarenhas/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 17 Nov 2024 07:26:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/deals/tata-seals-deal-with-pegatron-iphone-plant-indias-tamil-nadu-sources-say-2024-11-17/</guid></item><item><title>日本富士山或将使用中国制造的有轨电车运送登山者</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japans-mount-fuji-eyes-china-made-tram-transport-hikers-source-says-2024-11-17/</link><description>&lt;p&gt;日本当局计划通过引入由中国中车制造的无轨橡胶轮胎有轨电车系统，减少富士山的碳足迹和拥挤程度。知情人士透露了这一提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一新方案尚未被先前报道，将取代原本计划修建的连接山脚到热门的吉田登山道第五站的轻轨系统，这一方案在实施后，曾引发地方城市和其他方面的担忧，认为其对环境和成本的影响过大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于富士山下且拥有最受欢迎登山路线的山梨县即将宣布这一计划。知情人士在接受路透社采访时要求匿名，因为相关信息尚未公开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富士山横跨山梨县和静冈县，是日本最受欢迎的旅游目的地之一，近年来游客数量激增。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从连续不断涌入的旅游巴士和汽车造成的污染，到登山道上的严重拥挤，这些问题都成为当局难以解决的困扰，因为富士山在日本人心中具有神圣的意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013年，富士山被列入联合国教科文组织世界遗产名录，这一荣誉使该山的吸引力进一步提升。但这一地位附带的条件是要求日本减少拥挤，减轻游客带来的环境损害，并修复人工景观，如为游客提供的大型停车场等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中车上海上市公司的“自主快速交通”是一种新型无轨电车，利用磁性路面标识，可实现无人驾驶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，山梨县计划使用当地生产的氢燃料来为电车供电。该知情人士介绍，这个交通系统预计能使项目的成本削减多达40%，低于最初估计的约1.4兆日元（约8.95亿美元）的轻轨成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新计划将允许使用现有富士西武铁路收费公路，并禁止所有私人车辆和观光旅游巴士进入。知情人士表示，山梨县希望在下一个财政年度，即从四月开始的新财政年度尽早进行试点运行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;山梨县还计划在未来将其电车网络扩展到周边地方市町，并连接到日本中部铁路公司计划在2030年代建设的磁悬浮铁路系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;山梨县对计划尚未发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在今年夏季登山季节（7月至9月），这座山共接待了204,316名登山者。当局希望通过公共交通系统控制游客数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=156.3500日元）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（此报道已更正，以澄清第二段的说明：是登山路径而非有轨电车通往山顶）&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="东京池袋附近的樱花盛开" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TOU7XATCYJMYTMEPKFZHIDZRVA.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;东京池袋附近的樱花盛开，背景是富士山。2024年4月14日，日本，富士河口湖。路透社/卡洛斯·佩雷斯·加尔德罗/文件照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="富士山顶雪景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3V4QL7MUHFP7HJLVVSNRGK4MOI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;一位男子站在富士山西湖，背景是山顶覆盖着积雪的富士山。2024年11月7日，日本山梨县富士河口湖。路透社/汤姆·贝特曼/文件照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:10:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japans-mount-fuji-eyes-china-made-tram-transport-hikers-source-says-2024-11-17/</guid></item><item><title>字节跳动母公司TikTok估值达3000亿美元，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/technology/tiktok-parent-bytedances-valuation-hits-300-billion-amid-us-ban-uncertainty-wsj-2024-11-16/</link><description>&lt;p&gt;字节跳动的母公司字节跳动将其自身估值约为3000亿美元，据知情人士和查看相关文件的路透社报道，在其最近向投资者提出股份回购计划后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，字节跳动在最近几周向投资者提出了每股180.70美元的价格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新报价较其上一次回购计划中的每股160美元价格提高了12.9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社早前报道了这一估值消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位消息人士称，字节跳动目前没有IPO计划，回购计划是为了为字节跳动提供流动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是字节跳动自2022年以来进行的第三轮投资者股份回购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年12月，字节跳动提出以每股160美元的价格回购大约50亿美元的股份，当时估值为2680亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位消息人士表示，无论美国总统选举结果如何，字节跳动都在计划实施这笔回购计划，但不愿透露姓名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;字节跳动2023年全球收入增长30%，达到1100亿美元，同时面临着针对其美国资产的法律纠纷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于2024年4月24日签署的一项法律要求字节跳动在2024年1月19日前出售TikTok或面临禁令。白宫方面表示，此举旨在确保国家安全，而非禁止TikTok。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;字节跳动和TikTok在2024年5月向美国联邦法院提起诉讼，试图阻止该法案的实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;字节跳动和TikTok均拒绝发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="The ByteDance logo is seen at the company's office in Shanghai" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SP2A4UUOYJNYRBB2FJX2KNO4C4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;该图显示了2023年7月4日在字节跳动位于中国的上海办公室看到的字节跳动Logo。图片来源：路透社/Aly Song / 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 16 Nov 2024 16:47:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/tiktok-parent-bytedances-valuation-hits-300-billion-amid-us-ban-uncertainty-wsj-2024-11-16/</guid></item><item><title>珠海袭击事件：中国历次群体屠杀事件列表</title><link>https://www.reuters.com/world/china/before-zhuhai-attack-previous-mass-killings-china-2024-11-13/</link><description>&lt;p&gt;中国一个以公共安全自豪的国家近年来发生了一系列暴力袭击事件，其中一起是最致命的大规模屠杀事件。这引发了公众对国家心理健康状况的讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是一些近年来在中国发生的最大规模袭击事件：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2014年5月22日 - 新疆乌鲁木齐 - 四名男子驾驶两辆SUV冲入繁忙市场的人群，并从车窗扔出爆炸物，导致包括司机在内的40人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年9月30日至10月1日 - 中国南部柳州市 - 一名33岁男子在水上节期间接连发生爆炸，导致10人死亡，51人受伤。嫌疑人在一个爆炸事件中死亡。他向购物中心、医院和政府建筑寄送了十几枚包裹炸弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年1月5日 - 中国西北部银川 - 一名男子对一辆公共汽车发动纵火攻击，导致17人死亡，32人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年9月12日 - 中国南部衡阳县 - 一名男子将其车辆冲撞进入市中心广场，并用折叠铲和匕首袭击现场人员，导致11人死亡，44人受伤。警方称，该嫌疑人在毒品、盗窃和伤害他人方面有多次前科，这导致了其“社会报复”的愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年7月7日 - 中国西南部安顺 - 一名52岁男子驾驶公交车冲入湖中，导致21人死亡，15人受伤。警方称，公交车司机对该生活状态不满意，并对该公共租赁住房拆迁不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年1月11日 - 中国南部广州 - 一名22岁男子将其车辆冲撞进入商业区人群，导致5人死亡，13人受伤。法院称，该嫌犯因财务问题巨大，实施此行为目的是“宣泄个人情绪”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年6月11日 - 中国东北部吉林 - 一名55岁的当地男子在公共公园内刺伤四名来自美国爱荷华大学的教育工作者。官员们花费了超过24小时才披露此次袭击，社交媒体上被删除了对袭击的图片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年6月24日 - 中国东部苏州 - 一名50多岁的失业男子在刺伤一支日本学校巴士上的三人后，导致一名日本男孩及其母亲受伤，一名试图保护学生的中国员工死亡。袭击后，官方媒体及主要社交媒体平台谴责了“极端民族主义”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年9月18日 - 中国南部深溝 - 一名44岁失业男子在上学的路上刺伤了一名10岁日本学生。此次攻击发生在1931年某事件周年纪念日，该事件引发中日战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年9月30日 - 中国东部上海 - 一名37岁男子在郊区超市发动刺杀事件，导致3人死亡，15人受伤。警方初步调查称，嫌疑人因个人财务纠纷前往上海宣泄愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年10月8日 - 中国南部广州 - 一名60岁男子在市中心一所小学前发动了一起刺杀事件，造成3人受伤，包括两名小学生。嫌疑人因企图谋杀其前女友被判未遂，并于3月份出狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年10月28日 - 中国北京 - 一名50岁男子在一校门前的每天放学时间在海淀区一所顶级小学附近发动刺杀事件，导致5人受伤，包括3名未成年人。警方称，他对此事感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年11月11日 - 中国南部珠海 - 一名62岁男子因离婚财产分割不满，在体育中心驾驶汽车冲撞人群，导致35人死亡，43人重伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年11月16日 - 中国东部无锡 - 一名前学生在一所职业学院发动刺杀狂潮，导致8人死亡，17人受伤。警方称，他是因无法获得毕业证书及考试失败而愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="珠海致命汽车袭击" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YIGYFGRVYZLWVNUITMVVGMDEFY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;b&gt;珠海一家体育中心，一名男子驾驶汽车冲撞人群导致多人伤亡后的现场。图片来源：路透社/王挺&lt;/b&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 13 Nov 2024 08:33:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/before-zhuhai-attack-previous-mass-killings-china-2024-11-13/</guid></item><item><title>中国一周内发生第二次大规模袭击事件引发深刻反思</title><link>https://www.reuters.com/world/china/eight-killed-stabbing-incident-wuxi-china-2024-11-16/</link><description>&lt;p&gt;一名前学生在中国东部的一所职业学院发起了一起刺杀事件，造成了8人死亡，17人受伤，警方周日通报称，这起事件在最近一起造成十年内中国最严重袭击事件后的几天引发了进一步的反思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六的刀斧砍杀事件发生在江苏省无锡市宜兴市的职业艺术与技术学院。涉案嫌疑人，一名21岁男子，在案发现场被逮捕并坦白了罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，中国南方城市珠海的有关当局称，他们已对一名62岁男子提起诉讼，这名男子在体育场馆外驾车冲撞人群，造成35人死亡，43人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据警方公布的有限信息，在两起案件中，涉案人员因经济受损后，对无关旁观者发动了致命暴力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这几起致命袭击事件引发了中国罕见且高度审查的在线讨论，探讨中国经济放缓背景下年轻人的心理健康问题，以及他们是否会比从前受益于中国快速发展的几代人境况更差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年，中国已有记录的其他刺杀事件至少已有六起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无锡警方表示，刀斧袭击嫌疑人生气的原因包括未获取毕业证书，考试失败和薪资不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“根据初步调查，嫌疑人……因考试失败、未获毕业证书，以及对实习报酬不满意而攻击他人。”宜兴市公安局在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，一名路透社记者观察到学生带着行李箱离开学校，尽管一名不愿透露真实姓名的学生说课程仍在进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们都是18、19岁的孩子，真可惜，真悲伤。”一名名为段的人士到校门口献上一束菊花时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们真的需要给年轻人更好的心理健康指导。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方迅速移除了这段献花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;珠海袭击嫌疑人生气的原因据称与离婚协议条款有关，警方表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;复旦大学教授渠卫国指出，中国最近的几起“不加选择地袭击社会”事件具有共同特点：具有心理问题的不利嫌疑人群体，他们认为自己受到了不公平对待，并认为没有其他方式可以表达诉求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“建立社会安全网和心理咨询机制很重要，但要减少此类事件，最有效的方式是开放能够监控和揭露权力使用的公开渠道。”渠卫国在中国社交媒体平台微博上发文表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该短文在周日下午已被审查人员删除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无锡职业学院提供的课程旨在帮助学生准备进入电缆制造、室内设计、市场营销等行业的职业，其官网记载。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这类职业学院有助于引导年轻人接受职业培训，而非过度竞争的大学，这对不断扩大的青年失业问题至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去一年热门的在线讨论话题已将对未来就业、收入和机会的乐观情绪下降置于聚光灯下。其中一个——“历史的垃圾时间”——作为经济绝望的代名词在夏季迅速流行起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几周，中国官员出台了一系列刺激措施以提振经济。周一的驾车袭击也促使国家主席习近平要求当地警方“加强对风险的控制”，识别出可能产生攻击行为的人。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="无锡职业艺术与技术学院刺杀事件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YFKRIHDZCFIXHOINVNBUYC2U4Q.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年11月17日，中国江苏省无锡市宜兴市，警方在发生刀斧砍杀事件的职业艺术与技术学院入口附近保持警戒。路透社/Brenda Goh&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="无锡职业艺术与技术学院刺杀事件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MJDXI5R2ZZPQLO4YXNUDOVDLC4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年11月17日，中国江苏省无锡市宜兴市，在发生刀斧砍杀事件的无锡职业艺术与技术学院入口附近，摆放了花圈。路透社/Brenda Goh&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="东部中国职业学院的刺杀袭击" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QALIY3EE4ZN37A6KQV3NQLPEIM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年11月16日，中国江苏省无锡市宜兴市，在发生刺杀袭击的职业学院入口附近，警方作出反应。社交媒体/路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 16 Nov 2024 15:57:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/eight-killed-stabbing-incident-wuxi-china-2024-11-16/</guid></item><item><title>习近平将在PERU会见过拜登后与特朗普团队合作</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-xi-set-tense-final-meeting-peru-trump-era-looms-2024-11-16/</link><description>&lt;p&gt;国家主席习近平在周六表示，将在未来的中美关系中与即将上台的美国特朗普政府合作。在 peru 的利马亚太经济合作组织论坛期间，他与即将卸任的美国总统拜登进行了最后的会谈，讨论了包括网络犯罪、贸易、台湾、南海及俄罗斯在内的诸多议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在利马的一家酒店，拜登与习近平会面约两个小时，这是他们七个月来的首次会谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平会谈时指出，即便在美国总统唐纳德·特朗普当选后，中美关系“稳定、健康和可持续”的目标并未改变，同时他也承认中美关系有“起伏波动”。习近平表示，中国愿与新任美国政府保持沟通、扩大合作并妥善处理分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登告诉习近平，两位领导人虽然并非总能取得一致，但是他们的讨论依然是坦率和直率的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在特朗普重返白宫之前两个月，美国官员预计过渡期间发生冲突的风险会增大。拜登告诉习近平，确保领导人之间继续进行沟通尤为重要，这也是拜登国家安全顾问杰克·沙利文所表示的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普总统当选后，他誓言将采用全面加征百分之六十的关税政策，作为“美国优先”贸易策略的一部分。北京方面反对这些措施。共和党也计划聘请几位在对华强硬方面富有发言权的人物，包括任命马可·鲁比奥为国务卿和迈克·沃尔兹为国家安全顾问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登旨在缓解与中国的紧张关系，尽管在这次会议上，关于重大问题的突破迹象不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，根据白宫的消息，拜登和习近平一致同意，有关核武器使用决定权，人类而非人工智能应作出决策，这是两国迄今首次提到此问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国领导人还谈及朝鲜，这是一个中国支持的国家，朝鲜与俄罗斯加深关系，并在乌克兰战争中部署部队，引发了华盛顿、北京和欧洲国家的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登指出：“在中国人民共和国关于乌克兰战争的公开立场中，有很大的不应升级、不应扩大冲突，以及不应引入（朝鲜半岛人民共和国）部队的明确信息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还指出：“中国拥有影响和能力，应当利用这些来预防进一步的升级或扩大冲突，尤其是通过引导更少的朝鲜部队介入。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其他重大问题上，包括最近的与中国关联的针对美国政府和总统竞选官员通讯网络的黑客攻击、北京对台湾和南海增压、以及中国的支持立场。拜登还提到他认为被关押在中国的美国人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在台湾议题上，两位领导人似乎进行了激烈的交锋。拜登在美国新任总统的声明中表示，要求中国结束其“破坏稳定”的军事活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部指出，台湾地区总统赖清德进行的“台独”分裂行为不利于该地区和平稳定。赖清德计划访问美国夏威夷和关岛，这必将让北京方面在未来几周感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾外交部对拜登的评论表示感谢，并指中国是破坏者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾前经济部长林欣👉指出，在峰会上会见了拜登，并向其发出在未来访问台湾的邀请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京方面视台湾有民主政府为自身领土的一部分。美国是台湾最重要的国际支持者和军火供应商，尽管在尚未正式外交关系的情况下依旧如此。而台湾则否认中国的主权诉求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，特朗普总统重返白宫后采取的贸易步骤正在对中国产生负面影响，例如计划限制美国投资于中国的人工智能、量子计算和半导体产业，并对高端电脑芯片实施出口限制。拜登指出这些步骤是为了国家安全的必要措施，并表示它们不会妨碍大多数贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会谈中，习近平通过翻译表示，没有证据支持中国卷入网络攻击的指控。他还告诉拜登，美国应避免介入南海争端，这些争端是包括美国盟友菲律宾在内的争议焦点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国反对荷兰常设仲裁法院于2016年做出的不利于其海洋主权主张裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平通过翻译对拜登说：“如果我们彼此视作伙伴而非对手，超越分歧，互相成功，那么我们的关系将会取得重大进展。但如果我们将彼此视为竞争对手或对手，进行恶意竞争，试图伤害彼此，那么这样的关系就会动荡不安甚至倒退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除此之外，美国国家安全顾问沙利文透露，在漫长的关系中，两位领导人也有着坦率的内容交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海国际关系学者沈丁立表示，中国希望在这一过渡期缓和紧张局势。“中国的确不希望在特朗普正式就任前中美关系出现动荡。”沈丁立说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚太地区的领导人正在评估特朗普将于1月20日重返执政带来的影响。在南美峰会期间，他们显露出了美国在自己领地内的权力面临的新的挑战。那里中国正积极展现其魅力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平于周四抵达利马，计划在拉丁美洲进行为期一周的外交攻势，包括加强与秘鲁的自由贸易协议、在北京时间附近举行的国家访问期间启用建造中的大型恰宁加深水港，以及主持亚太经济合作组织2026年的峰会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国正在寻求拉美地区的金属矿石、大豆和其他商品，但美国官员担心中国也可能寻求建立新的邻近美国的军事和情报基地。中国官方媒体将这些指控批评为污蔑。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 16 Nov 2024 11:02:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-xi-set-tense-final-meeting-peru-trump-era-looms-2024-11-16/</guid></item><item><title>拜登和 Xi 确认人类而非人工智能应控制核武</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-xi-agreed-that-humans-not-ai-should-control-nuclear-weapons-white-house-2024-11-16/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔· Biden 和中国国家主席习近平在周六同意，应由人类而非人工智能做出核武器使用的决定，白宫如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫在声明中指出：“两位领导人重申维持人类对使用核武器的决定权的重要性。两位领导人还强调应谨慎且负责任地考虑潜在风险和发展军事领域的人工智能技术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一份官方的中国政府会议总结也呼应了这一点。中国外交部未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚此声明是否会引发进一步针对该议题的对话或行动，但这是两国在两个难以取得进展的问题上首次迈出的具有开创性的一步：核武与人工智能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿方面一直敦促北京方面打破对与核武器谈判的长期抵制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国曾于11月短暂恢复了高级别核武器谈判，但这些谈判随后陷入了停滞，美国高级官员公开表达了对中国响应能力的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正式的核武器控制谈判预计短期内不会举行，尽管美国对中国的快速发展核武库感到担忧，不过非正式交流仍在进行中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在人工智能方面，中美于5月在日内瓦举行了首次正式双边会谈，讨论与其相关的风险与安全问题，但这些会谈并未涉及核武器决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国防部去年估计，北京目前有500枚实战型核弹头，并预计到2030年将拥有超过1000枚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与美国和俄罗斯分别部署的1770枚和1710枚核弹头形成对比。五角大楼预计到2030年，北京大部分武器将处于较高级的戒备状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2020年起，中国也开始现代化其核武器项目，生产下一代弹道导弹潜艇、测试高超音速滑翔核弹头，并定期进行核潜艇巡逻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陆基、空中和海上武器使中国获得“三位一体”核打击力量，这是核大国的标志性特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国没有正式详细的武器库详情，但官方坚持不首先使用核武器，维持一种现代的、 Minimal 的核威慑力。官员们今年呼吁其他国家采取同样的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在今年与美国学者和退役官员的半官方交流中，中国学者表示其政策未变，并称西方评估为“夸大其词”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府在今年更新了机密的核武器指导方针，一名白宫发言人曾表示：“更新不是针对任何单一实体、国家或威胁，尽管经常对中国、朝鲜和俄罗斯的核武库表示关切。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="APEC峰会于秘鲁利马举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PGUCOO7IWRI25IR5KMO6S4NJJU.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
U.S. President Joe Biden与China's President Xi Jinping在秘鲁利马APEC峰会上双边会议，2024年11月16日。REUTERS/Leah Millis/Pool
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 16 Nov 2024 23:53:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-xi-agreed-that-humans-not-ai-should-control-nuclear-weapons-white-house-2024-11-16/</guid></item><item><title>台湾APEC代表称将不与习近平握手或对话，仅挥手致意</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwans-apec-representative-says-no-handshake-or-dialogue-with-chinas-xi-only-2024-11-16/</link><description>&lt;p&gt;林欣怡，代表台湾出席在秘鲁利马举行的亚太经济合作组织（APEC）会议，周六表示，他曾向中国国家主席习近平挥手致意，但并未握手或交谈，这反映了台北与北京之间存在的紧张关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾以“中华台北”的名义参加APEC，并因中国大陆的反对而不派遣总统出席会议，近年来台湾遭到了来自北京不断增加的军事压力，包括自2022年以来实施的四轮实弹军事演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;APEC是台海双方均有参与的少数国际会议之一，在这里高层官员可以进行互动，即使仅限于客套交谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京方面视台湾为自己的领土，认为其无国家间交往的权利。而台湾民选政府则否定了北京的主权主张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在记者会上，林欣怡，政府投资基金Taiwania Capital董事长，前经济部长，表示，尽管台湾与其他APEC成员有双边会谈，但与习近平的会面仅限于在场领导间挥手致意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“挥手致意仅仅是一种礼节性动作...”，在他询问是否握手时补充说，与习近平之间未能进行握手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与习近平缺乏互动，与他前一天与美国总统乔·拜登的会面形成鲜明对比，后者被台湾代表团称为“富有成效”的交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是台湾最重要的国际支持国和武器供应商，尽管美国1979年因支持北京而正式断绝与台湾的外交关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，台湾代表陈振新（Morris Chang），芯片制造巨头台积电的创始人，也曾与拜登会面，但未与习近平会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在2022年，91岁的陈振新在泰国曼谷APEC会议期间与习近平的互动非常愉快，习询问其健康状况，陈祝贺习近平中国共产党第二十次全国代表大会取得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着台湾应对北京以“断交促统”策略，迫使台湾的其余外交盟友转而支持北京的压力，中国宣布将于2026年主办APEC会议的做法令台湾政府感到担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周六举行的记者会上，台湾国家安全 council副秘书长苏俊辰表示，台湾及APEC其他成员对此事有诸多疑虑和担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏俊辰指出，一个担忧是6月出台的《涉台顽固分离分子刑事处罚办法》，对于“顽固”的台独分离分子在极端情况下可处以死刑的法律指南。尽管中国法院对台湾没有管辖权，但台湾表达了担忧，担心这些规定不仅会被用于针对台湾官员，而且会影响其他APEC成员的官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其他APEC成员有类似的担忧，因此达成共识意味着北京作出了回应各方关切的承诺。”苏俊辰说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 16 Nov 2024 23:47:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwans-apec-representative-says-no-handshake-or-dialogue-with-chinas-xi-only-2024-11-16/</guid></item><item><title>台湾APEC代表邀请拜登访问该岛</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwans-apec-representative-invites-biden-visit-island-2024-11-16/</link><description>&lt;p&gt;台湾代表团代表林振义在亚太经济合作组织（APEC）会议上与美国总统拜登周五会面，并邀请拜登在不久的将来访问台湾，两国代表在一个“活泼”的氛围中交换了观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚太经济合作组织论坛是台湾和中国都参与的少数国际会议之一，尽管台湾不派遣总统。中国方面认为台湾为其领土一部分，无国家间交往的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在秘鲁利马举行的亚太经济合作组织峰会期间，台湾代表团表示，林振义感谢拜登在过去四年中为推动美台关系所作的贡献，并表示“热烈欢迎拜登先生在方便的时候访问台湾”。加拿大总理贾斯汀·特鲁多也在旁聆听对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位拜登政府官员淡化了此次互动，称这只是“在全体会议厅握手”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫没有立即回应是否计划在1月20日唐纳德·特朗普就职当天卸任后访问台湾的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾与美国在过去的亚太经济合作组织峰会上曾有过高层互动，包括去年在旧金山。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾代表团表示，林振义还于前一日与美国国务卿安东尼·布林肯会面，就进一步加强台美各层面伙伴关系交换了意见。“双方还讨论了确保该地区和平与稳定的方法，并共同努力推动该地区和台湾朋友的繁荣与发展。会谈的总体气氛是热烈友好的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院没有立即发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯在一次讲话中提到了台湾，作为与美国、澳大利亚、日本和新西兰一道安装太平洋岛国海底电缆的参与者，以提高该地区的数字接入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是台湾最重要的国际支持者和军火供应商，尽管华盛顿在1979年单方面与台北断交，转而支持北京。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾民主选举出的政府拒绝接受北京的主权要求，认为只有台湾人民才能决定自己的未来。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="台湾亚太经济合作组织代表林振义在秘鲁利马亚太经济合作组织峰会期间举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J3KAXAOWQROSNBSVY4OGDE7XUQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;台湾亚太经济合作组织代表林振义在秘鲁利马亚太经济合作组织（APEC）峰会期间举行新闻发布会。2024年11月16日。路透社/盖拉尔多·马林&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="台湾亚太经济合作组织代表林振义与美国总统拜登在秘鲁利马亚太经济合作组织峰会上合影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HEPAZPTUNVJMRAWDDUOC3ZSNCY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;台湾亚太经济合作组织代表林振义与美国总统拜登在秘鲁利马亚太经济合作组织峰会上合影，加拿大总理贾斯汀·特鲁多站在他们身后。2024年11月15日。台湾亚太经济合作组织代表团/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="秘鲁利马举行的亚太经济合作组织（APEC）峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P7Y6LOTWFRPPHBVE3CDP36TOBM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;台湾前副总统林振义出席在秘鲁利马举行的亚太经济合作组织（APEC）峰会。2024年11月15日。路透社/利雅·米尔斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 16 Nov 2024 03:02:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwans-apec-representative-invites-biden-visit-island-2024-11-16/</guid></item><item><title>中国愿与美国成为合作伙伴和朋友，中国特使说</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-willing-be-partners-friends-with-us-says-top-chinese-envoy-2024-11-16/</link><description>&lt;p&gt;中国愿意与美国建立合作伙伴和朋友关系，中国政府驻美国特命全权大使表示，希望建立两国作为全球最大经济体之间的对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国没有计划取代或超越美国，中国政府驻美国特命全权大使谢锋周五在香港向中国官员和美国驻华大使发表演讲时提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京计划在特朗普于1月重返总统职位前重设与华盛顿的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普承诺对超过60%的中国进口商品征收关税，但北京和中国企业希望他的保护主义政策也会令欧洲和亚洲的美国盟友不满，从而为中国扩大全球影响力和改善贸易关系打开机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国家主席习近平周五呼吁拒绝单边主义和保护主义，而是支持经济全球化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，一些分析师认为，与特朗普领导的美国相比，中国作为平衡力量的说辞在2016年特朗普首次当选时已经失去了吸引力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中美伙伴关系从来不是零和游戏，谢锋说，并补充说，两国在贸易、农业、能源、人工智能和公共卫生等领域有巨大的合作潜力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢锋强调了“对话的基调”，以解决双方关切，他说“完全有可能把问题拿到桌面上，坦率地沟通，以平等为基础寻求解决方案”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，台湾是北京和华盛顿之间最可能引发冲突和对抗的关键点，并呼吁公开反对台湾分裂势力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国认为台湾是中国领土的一部分，而台北对此持异议。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国驻美国大使谢锋表示将向美国赠送两只大熊猫。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FUJ6NJZZYFIFDCYZLPBQ4QAUAU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;中国政府驻美国特命全权大使谢锋在美国华盛顿史密森学会国家动物园向媒体发表讲话。REUTERS/Ken Cedeno/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 16 Nov 2024 03:51:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-willing-be-partners-friends-with-us-says-top-chinese-envoy-2024-11-16/</guid></item><item><title>新西兰总理Luxon与中国国家主席 Xi Jinping 在APEC会议上承诺合作</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/new-zealand-pm-luxon-chinas-xi-jinping-pledge-cooperation-apec-2024-11-16/</link><description>&lt;p&gt;新西兰总理克里斯蒂安·卢克斯和中国国家主席习近平在秘鲁亚太经合组织峰会首次会面时，承诺在该峰会上加强合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢克斯在秘鲁利马亚太经济合作组织论坛边疆对习近平表示：“我期待着我们继续深化伙伴关系与友谊。”相关言论在新西兰国家广播电台网站上播出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平通过翻译表示：“中国愿与贵国政府共同努力，为双方关系创造更多佳话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢克斯是一位前航空公司高管，他表示自己曾多次访问中国并对其有深入的了解，但此次会面是习近平与卢克斯的首次会面。新西兰国家广播电台（RNZ）报道。卢克斯所属的中右翼国民党在去年10月组成了新政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年6月，新西兰与中国签署了一份关于贸易和气候变化的协议，中国总理李强访问新西兰时，这是过去七年级别最高的中国访问活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国是新西兰最大的贸易伙伴，双边贸易总额约为380亿新西兰元（约合232.7亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新西兰外交部长将双边关系形容为“复杂”，指出了在台湾以及中国新疆地区对穆斯林少数民族待遇等问题上的分歧。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 16 Nov 2024 02:15:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/new-zealand-pm-luxon-chinas-xi-jinping-pledge-cooperation-apec-2024-11-16/</guid></item><item><title>日本队主帅摩洛 traverso 告诉球员们要专注于世界杯奖杯的争夺</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/japans-moriyasu-tells-team-focus-quest-world-cup-trophy-2024-11-16/</link><description>&lt;p&gt;日本教练佳苗·森下告诉他的球员们要专注于一场场比赛，而不是整个目标。森下曾设定让日本队成为2026年北美洲世界杯冠军的雄心。然而，日本队在往届世界杯中从未超过16强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，日本队在经历了场内场外的早期挑战后，以4-0大胜印度尼西亚队，迈出晋级决赛阶段的重要一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胜利让日本队在日本资格赛小组积分榜上领先澳大利亚、沙特阿拉伯和中国7分，占据了两个自动晋级名额的争夺优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我为球队设定了非常高的标准，那就是成为世界冠军。”森下在球队凭借 Justin Hubner 的乌龙球和 Takumi Minamino、Hidemasa Morita 和 Yukinari Sugawara 的进球赢得比赛后表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但要做到这一点，我们必须一场一场地踢，一步步地来。我希望专注于下一场比赛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，日本队将在厦门迎战中国，此前他们在埼玉 stadium 曾以7-0大胜 Branko Ivankovic 的球队。森下的队伍周五再次给印度尼西亚队造成了重大打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是日本队在当前资格赛阶段的第四场胜利，尽管比赛开始前就下起了倾盆大雨，致使比赛场地积水，但日本队依旧表现强劲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;森下因伤缺席的 Shogo Taniguchi 眼下仍无法出场，日本队的防守在湿滑的场地上显得吃力。 goalkeeper Zion Suzuki 在第9分钟做出了一次关键扑救，拒绝了 Ragnar Orantmangoen 为主场球队带来的士气提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，日本队最终还是展现出了一流的实力，Hubner 的乌龙球在第35分钟帮助森下的球队取得领先，之后 Minamino 在五分钟后扩大了比分优势，日本队轻松取得了这场胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我告诉球员们不要让印度尼西亚从比赛一开始就压过来，但我们很好地应对了这种情况，尽管我们经历了令人紧张的时刻。”森下说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但我们成功克服了那些时刻后，表现得非常好，并在关键时刻提高了比赛强度。球员们在场上自己做到了这一点，所以我对此感到满意。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世预赛 - AFC资格赛 - C组 - 巴林 vs 日本" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LADHCB66LFJFBDXQEU5TL3ZI7U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;足球 - 2024年9月10日，巴林国家体育场，C组 - 巴林 vs 日本。日本队教练佳苗·森下。路透社/哈马德·伊·莫罕默德/资料照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 16 Nov 2024 04:53:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/japans-moriyasu-tells-team-focus-quest-world-cup-trophy-2024-11-16/</guid></item><item><title>尽管日本失利，印尼的辛仍保留世杯预赛希望</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/indonesias-shin-retains-world-cup-qualification-hope-despite-japan-loss-2024-11-16/</link><description>&lt;p&gt;印度尼西亚国家队主帅金泰 Yong 认为，尽管在亚洲第三轮预选赛中暂列小组垫底，他的球队仍然有机会继续争夺世界杯正赛名额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度尼西亚队在戈尔拉·伯东·卡尔诺体育场迎战来访球队，以0-4惨败，目前在2026年世界杯亚洲区预选赛中五战积3分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，金泰 Yong 对球队的前景仍然持乐观态度，表示剩余五场比赛中仍然有信心争取小组第三或第四。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望能在这些第三轮比赛中不留遗憾，并希望我们仍能位列第三或第四。”金泰 Yong 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不能保证能做到这一点，但我仍然希望有机会挑战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为教练，面临压力是不可避免的，我需要接受这一点。我希望看到球员们能作为一个团队共同奋进，并继续争取附加赛入场券。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，日本队以13分领跑积分榜，澳大利亚、沙特阿拉伯和中国分别以7分落后，巴林以5分排在积分榜第6位，印度尼西亚垫底。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个小组积分榜前两名球队将直接晋级世界杯正赛，而排名第三和第四的国家将进入下一阶段比赛，这给了像印度尼西亚这样的球队希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度尼西亚队至今已近80年未再晋级世界杯，上一次出现在世界杯正赛时还是1938年作为“荷属东印度”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管目前阵容中包括了许多在欧洲出生的球员，出自该国侨民，但金泰 Yong 的球队仍未能抵挡住世界排名高出115位的日本队的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在足球的每一个因素上，我们与日本队都相距甚远，但结果令人遗憾。”金泰 Yong 表示，他的球队在早些时候有一个扳平比分的机会，但在扎伊翁·苏斯利扑住拉纳格·奥拉特芒戈恩的射门后失去了机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在整场比赛的90分钟内，球员们保持相同水平并不容易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果拉纳格在那一刻得分，结果可能会截然不同。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但我们是输球的一方，已经输掉了比赛，没有借口。我仍然记得那个时刻，真是遗憾。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 16 Nov 2024 04:03:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/indonesias-shin-retains-world-cup-qualification-hope-despite-japan-loss-2024-11-16/</guid></item><item><title>官兵、装甲车辆和巡逻艇保卫二十国集团峰会</title><link>https://www.reuters.com/world/troops-armored-cars-patrol-boats-protect-g20-summit-2024-11-16/</link><description>&lt;p&gt;巴西派遣了部队、装甲车辆和海军舰艇加强里约热内卢滨海现代艺术博物馆周边的安全，该博物馆将于周一起迎来二十国集团（G20）主要经济体领导人峰会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;附近巴西蒙特杜蒙特国际机场的空域交通受到限制，包括无人机在内的飞行器航班暂停两天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员们表示，他们并非没有担忧，因为在首都巴西利亚发生了一次未遂爆炸事件。警方称，一名右翼激进分子试图携带自制炸弹进入巴西联邦最高法院后引爆自杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;驻扎在博物馆附近的军人进行巡逻，交通道路被封闭，而军用车辆停在了领导人将集会的建筑物外面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海军舰艇在博物馆与里约热内卢地标性景点Sugarloaf山之间的博塔福戈湾巡逻，海军陆战队从登陆舰上登岸至邻近海滩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们可以利用海路快速从海军基地调派军队进行增援，从而增强此地的安全，”海军上尉冈卡尔瓦多·梅亚对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦警察已对博物馆进行了爆炸物排查，并在建筑物周围设置了狙击手以保护预计到场的84位外国领袖和部长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府启动了所谓的“秩序和法律保障”措施，允许在峰会期间临时部署军警，并有权力拘留和逮捕任何嫌疑人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将以极高的安全标准运行，鉴于将有众多外国要人莅临，”联邦警察总监安德烈·罗德里格斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括26,000名成员在内的2,900名军警将负责保护区域，并确保峰会场所的安全。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="驻扎在博塔福戈海滩的军事成员为G20峰会做准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HD2NEFUXBVM6HJSCJ5OM3QJMEU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;驻扎在博塔福戈海滩的军事成员为G20峰会做准备，图片拍摄于2024年11月15日的里约热内卢，由路透社记者彼拉尔·奥利瓦雷斯摄。&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴西海军舰艇巡逻加纳巴拉湾为G20峰会做准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W32I4R2WRVPHLE7F6P4NIV4SZE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴西海军舰艇巡逻加纳巴拉湾为G20峰会做准备，图片拍摄于2024年11月15日的里约热内卢，由路透社记者蒂塔·巴罗斯摄。&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴西海军舰艇巡逻加纳巴拉湾为G20峰会做准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/37R25C5WEZLF5LJGMVQ6W5IMTE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴西海军舰艇巡逻加纳巴拉湾为G20峰会做准备，图片拍摄于2024年11月14日的里约热内卢，由路透社记者蒂塔·巴罗斯摄。&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sat, 16 Nov 2024 10:06:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/troops-armored-cars-patrol-boats-protect-g20-summit-2024-11-16/</guid></item><item><title>习近平告诉伊shiba：中国希望日本能够妥善处理历史和台湾问题</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/xi-tells-ishiba-china-hopes-japan-will-properly-handle-history-taiwan-issues-2024-11-16/</link><description>&lt;p&gt;中国国家主席习近平在与日本首相岸田文雄的首次会面中表示，中国希望日本能够“妥善处理”历史和台湾等重大问题，据中国官方媒体周六报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平呼吁两国亚洲邻国捍卫全球自由贸易体系，以及确保生产供应稳定畅通，双方在秘鲁利马举行的亚太经合组织峰会期间进行了会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;岸田文雄告诉习近平，他希望双方能够建立“建设性和稳定”的关系，并要求习近平撤销日本进口禁令，加强日本公民在中国的安全措施，以及关注中国海上活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据日本官方的报道，岸田文雄还要求习近平释放被拘留在中国的日本公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这标志着岸田文雄十月上任以来与中国长期在位的领袖习近平的首次会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，日本、韩国和美国领导人会晤，寻求在唐纳德·特朗普即将上任、许多人士担心这可能破坏全球联盟之前，巩固外交进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，中日官员多次努力重启多年未举行的几次协商会谈，显示出两国紧张关系可能趋于平稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，中日在领土争端、贸易紧张以及东京决定将处理后的福岛核污水排入大海导致的中国对日本的愤怒等问题上存在分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，近期在中国发生的两起针对日本公民的攻击事件也引发了关于反日情绪的担忧——其中一起发生在九月，一名十岁的日本男童在深圳被刺身亡；另一起发生在六月，一名中国女性试图保护日本母亲和孩子免受袭击而丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="亚太经合组织（APEC）峰会，在利马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QGAQBE7YDZPBLP45Z4ZKA4I3EM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国国家主席习近平在秘鲁利马举行的亚太经合组织（APEC）峰会期间与秘鲁总统迪娜·博洛莱塔会面，照片显示在政府宫外。路透社/阿古斯丁·马克卡里安/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 16 Nov 2024 02:05:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/xi-tells-ishiba-china-hopes-japan-will-properly-handle-history-taiwan-issues-2024-11-16/</guid></item><item><title>特朗普访华在即，习近平在APEC批评保护主义</title><link>https://www.reuters.com/world/china/trump-return-looms-chinas-xi-apec-criticises-protectionism-2024-11-16/</link><description>&lt;p&gt;随着&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;即将重返美国总统职位，悬而未决的局势正笼罩着&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/trump-20-looms-world-leaders-head-south-america-summits-2024-11-13/"&gt;亚太经济合作组织（APEC）峰会&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;在利马举行，中国国家主席&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/chinas-xi-arrives-lima-apec-open-pacific-megaport-2024-11-14/"&gt;习近平&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;周五表示，应当拒绝单边主义和保护主义，而支持经济全球化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平在APEC峰会上的批评，预示着中国一旦在2024年1月特朗普上任后，将会如何定位自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普承诺对来自中国的进口商品征税超过60%，但北京方面和中国公司希望他的保护主义政策也会让欧美盟友感到不满，从而为中国提供一个扩大全球影响力和改善贸易关系的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在APEC CEO峰会，由中国商务部长王文涛宣读的习近平的演讲中，指出经济全球化正面临“逆流”，但没有明确提及任何特定国家或领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“世界进入了新的动荡与变革时期，单边主义和保护主义正在蔓延，全球经济碎片化加剧。”习近平说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以各种理由阻碍经济合作，坚持孤立相互依存的世界，这是逆历史潮流而动。”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平还列举了一系列最近中国政府实施的吸引外资的措施，包括增加可以接收外国投资的中国产业数量，以及对访问中国的外国人的单方面签证豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国将实行更多独立和单方面的开放政策，扩大高标准自由贸易区网络，进一步向中国开放大门。”这位将与美国总统乔·拜登在秘鲁举行的会谈中的中国领导人表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，一些分析人士认为，中国主打作为美国保护主义政策下的一个替代或制衡的选择，相比2016年特朗普首次当选时已经黯然失色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新加坡国立大学政治学家贾·恩·庞说，与2016年不同的是，现已有广泛的国际社会普遍关注中国政府对工业部门的国内补贴导致的产能过剩，这对其他国家的经济产生了负面影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国与美国一样保护主义，其经济开放度比以往低得多。”庞恩对表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平此次访问秘鲁时，随行的中国企业家多达数百名，目的是与资源丰富的拉丁美洲国家大幅扩大贸易联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些出席APEC CEO峰会的商业领袖表示，今年亚洲国家的参与度超过了美国、加拿大和澳大利亚，墨西哥尤为缺席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位秘鲁商人开玩笑说：“中国公司在此次官方访问中众多到胜过所有人，都受到了习近平主席之行的激励。我们唯一见到的美国人是那些负责赞助的，比如谷歌。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数位接受路透社采访的中国商业领袖表示，这次国事访问和北京支持的一项巨型港口项目启动具有很强的吸引力：“由于有总统来访，我们大多数物流公司都来了。”一位从上海前往利马的商业领袖说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这里，秘鲁更实地获取二手信息。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，两名秘鲁代表报告说，在亚太经济合作组织CEO峰会边会讨论了在几家周末商定的地点建立电商分销中心的计划，以储存来自中国南方义乌的商品。义乌是中国的一个主要出口枢纽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划从中国南方义乌的75,000家店铺分发商品，通过太平洋港口预计增加亚洲和南美之间的贸易量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="亚太经济合作组织（APEC）峰会，利马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RWM2LMVJERJ6XCAGGB7C6PQIM4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月14日，秘鲁利马亚太经济合作组织（APEC）峰会边会，中国国家主席习近平与秘鲁总统迭娜·博鲁阿尔特会谈。路透社/阿古斯丁·马拉卡里安&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="亚太经济合作组织（APEC）峰会，利马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/E2ZWQURPLNMX3IKJ36YAYLLYBI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月14日，秘鲁利马亚太经济合作组织（APEC）峰会政府团体仪式上，中国国家主席习近平与秘鲁总统迭娜·博鲁阿尔特合影。路透社/阿古斯丁·马拉卡里安&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 16 Nov 2024 14:11:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/trump-return-looms-chinas-xi-apec-criticises-protectionism-2024-11-16/</guid></item><item><title>澳大利亚、美国、日本将于周日在达尔文举行三方防务会晤</title><link>https://www.reuters.com/world/australia-us-japan-hold-defence-trilateral-darwin-sunday-2024-11-15/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚、日本和美国的防长将于周日在澳大利亚达尔文市会面，讨论持续的军事合作事宜。澳大利亚防长理查德·马尔斯在周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尔斯、日本防卫大臣imitive_gen Nakatani 和美国国防部长劳埃德·奥斯汀将讨论演习、操作、技术及防务工业等领域的合作事宜，这是马尔斯办公室发布的声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次在澳大利亚北领地首府达尔文举行的第14届三边会议，三国部长还将分别举行双边会晤。上一次三方会议于今年6月在新加坡举行，三国对东中国海的安全问题表达了严重关切，并表示反对任何“破坏稳定和施压的单边行动”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同月，日本&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/chinese-armed-vessels-patrol-waters-around-disputed-islands-angering-japan-2024-06-07/"&gt;就北京派遣装有火炮的船只进入东中国海争议岛屿周边的领海一事提出了抗议&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="英国国防大臣Healey与澳大利亚副总理兼防长理查德·马尔斯参观谢菲尔德锻造厂的行程" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DMT2XPH6WZJ2XDTWLM3H7TENLU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;澳大利亚副总理兼防长理查德·马尔斯参观谢菲尔德锻造厂，该厂制造用于防务项目的钢材，包括未来核动力潜艇舰队，2024年7月13日，英国谢菲尔德。路透社/Temilade Adelaja/图文资料&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 23:04:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/australia-us-japan-hold-defence-trilateral-darwin-sunday-2024-11-15/</guid></item><item><title>韩国尹锡悦告诉中国的习近平需在俄罗斯和朝鲜问题上合作</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-tells-chinas-xi-cooperation-peace-needed-yonhap-says-2024-11-15/</link><description>&lt;p&gt;韩国总统尹锡悦与众国总统习近平在亚太经济合作组织会议期间会面时表示，两国应共同努力维护面向朝鲜和俄罗斯军事合作的和平局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦表示，希望通过与中国的合作，应对朝鲜接连的挑衅行为、乌克兰战争以及俄罗斯与朝鲜的军事合作，以维护该地区的稳定与和平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦还强调，两国在经济领域的进一步合作至关重要，他认为经济合作是过去三十年双边关系的核心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦和习近平在秘鲁利马的亚太经济合作组织会议上举行会谈，这是两人两年来的首次会晤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平指出，过去两年间国际和地区形势发生了许多变化，但两国经济深度融合，文化相似，地理位置临近，这些优势应当通过深化合作加以利用。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦举行记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OEBJ5VJCGZO53DD7TACOANJK2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔的总统府举行记者招待会，回答记者问题，日期为2024年11月7日。   新华社/Kim Hong-Ji/池/Getty图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 17:37:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-tells-chinas-xi-cooperation-peace-needed-yonhap-says-2024-11-15/</guid></item><item><title>T-Mobile电信网络遭受大规模中文黑客攻击，《华尔街日报》报道</title><link>https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/t-mobile-hacked-massive-chinese-breach-telecom-networks-wsj-reports-2024-11-16/</link><description>&lt;p&gt;T-Mobile的网络（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/TMUS.O" target="_blank"&gt;(TMUS.O)&lt;/a&gt;）在一项由中方情报机构支持的破坏性网络间谍活动中遭到侵入，此次活动入侵了包括多家美国和国际电信公司在内的多个系统，路透社周五援引知情人士报告称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报道指出，与一家中国情报机构有关的黑客在长达数月的监视行动中成功侵入T-Mobile，监视了高价值情报目标的手机通讯，但未透露攻击的具体时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;T-Mobile的一位发言人通过电子邮件回应路透社时说道：“T-Mobile正在密切关注这一全行业的攻击事件。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“截至目前，T-Mobile的系统和数据尚未受到重大影响，我们也未发现客户信息受到任何影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社报道，尚不清楚黑客是否获取了T-Mobile客户通话及其通信记录的相关信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周三，美国联邦调查局（FBI）和美国网络安全部门CISA宣布，中方关联的黑客在侵入若干电信公司后，截取了本应提供给美国执法机构的监视数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，10月初，路透社报道指出，中国黑客侵入了美国宽带提供商的网络，包括AT&amp;amp;T（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/T.N" target="_blank"&gt;(T.N)&lt;/a&gt;）、Verizon Communications（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/VZ.N" target="_blank"&gt;(VZ.N)&lt;/a&gt;）和Lumen Technologies（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/LUMN.N" target="_blank"&gt;(LUMN.N)&lt;/a&gt;），获取了联邦政府用于法院授权监听的系统信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在北京方面此前否认美国政府和其他机构有关其利用黑客侵入外国计算机系统的指控。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="T-Mobile标志在洛杉矶某建筑物广告牌上展示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2ZNOLU4ZMRJKNOUXTBZCFKWMO4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2017年5月11日，美国加利福尼亚州洛杉矶，T-Mobile标志在某建筑物广告牌上展示。路透社/迈克·布雷克/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:21:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/t-mobile-hacked-massive-chinese-breach-telecom-networks-wsj-reports-2024-11-16/</guid></item><item><title> Granholm 称取消美国电动汽车税收抵免将让 ground给中国</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/rescinding-us-ev-tax-credit-would-cede-ground-china-granholm-says-2024-11-15/</link><description>&lt;p&gt;取消美国电动汽车税收抵免政策将是非明智之举，并可能失去与中国汽车制造商的竞争优势，美国能源部长珍妮弗·格兰霍姆在第29届联合国气候变化大会（COP29）上对记者如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统当选人唐纳德·特朗普的过渡团队正计划在广泛的税制改革法案中废除7500美元的消费者税收抵免，**&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;路透社&lt;/a&gt;** 报道称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及这一报道时，她表示：“这将是如此非明智之举。你取消这些税收抵免，那接下来你会怎么办？最终只会将市场拱手让给其他国家，特别是在中国。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="COP29气候峰会现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GJOCB76YN5LB5KGYMYE7NHN2N4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国能源部长珍妮弗·格兰霍姆在第29届联合国气候变化大会（COP29）上发言。该会议于2024年11月15日在阿塞拜疆首都巴库举行。**&lt;a href="https://www.reuters.com/article/usa-climate-change-2024-video/usa-climate-change-baku-video-idAVL00CB80YJ"&gt;路透社&lt;/a&gt;** 图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 12:30:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/rescinding-us-ev-tax-credit-would-cede-ground-china-granholm-says-2024-11-15/</guid></item><item><title>拜登会晤韩国和日本领导人 为特朗普会谈前的风险讨论做准备</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-meet-south-korea-japan-leaders-pre-trump-huddle-risk-2024-11-15/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五接见了日本和韩国领导人，旨在巩固他们即将面临的外交进展，在新任唐纳德·特朗普政府上台后，许多人担心这将重新颠覆全球联盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登与美国的两位亲密亚洲盟友举行会晤之际，中美关系预计将更加尖锐化，这始于特朗普于1月20日就职的时刻，他在竞选期间承诺大幅提高关税，这可能会损害中国的经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜向俄罗斯部署部队以支援其在乌克兰的战争，朝鲜的核武器计划，以及与韩国长期冲突解决方案的前景黯淡等问题，也正在提升亚洲的紧张局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“韩、日、美三国强烈谴责朝鲜和俄罗斯领导人决定危险地扩大俄罗斯在乌克兰的侵略战争的决定。”一份联合声明中这样写道，其中提到韩国和朝鲜的官方名称，分别为大韩民国和朝鲜民主主义人民共和国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在秘鲁利马举行的亚太经济合作组织（APEC）峰会上，拜登、韩国总统尹锡悦和新任日本首相池田信夫首次面对面会晤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会后，三国宣布成立三方秘书处，意在正式化这种关系，确保其不仅仅是“一系列会晤”。国家安全顾问杰克·苏利文在拜登搭乘空军一号随行记者团随行采访时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让韩国和日本协同合作被视为拜登即将结束的四年任期中的外交成就之一。两国由于日本1910年至1945年的殖民统治有着悠久的相互敌对历史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登认为，三国关系密切可以作为应对中国在该地区采取侵略性步骤的防范，而北京则对此持否定态度。尹锡悦本周五与中华人民共和国的国家主席习近平会面，池田信夫和拜登也计划在APEC峰会期间与习近平分别会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我真正相信，我们国家的合作将是未来许多年印太地区和平与稳定的基石，”拜登在三方会面开始时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三方会还承诺进一步加强与菲律宾在港口、能源和交通等多个关键领域的合作，会后发布的联合声明中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普对三方合作的承诺本周在该地区引起了疑问，鉴于当选总统的“美国优先”政策，对美国对传统盟国的资金和军事支持的怀疑以及他在第一任期对朝鲜进行的外交冒险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“历史地讲，过渡期通常是朝鲜采取挑衅行为的时期，无论是从前任总统过渡到新任总统之前还是之后。”苏利文表示，“我们不应指望与朝鲜有平静期。”&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="亚太经济合作组织（APEC）峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7M4LSRVQWJKRXFPVJZQVXEVF5A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统乔·拜登出席2024年11月15日在秘鲁利马举行的亚太经济合作组织（APEC）峰会。路透社/莉娅·米利斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 17:11:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-meet-south-korea-japan-leaders-pre-trump-huddle-risk-2024-11-15/</guid></item><item><title>LVMH拟关闭历史悠久的威尼斯百货商店</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/lvmh-unit-close-historic-venice-department-store-2024-11-15/</link><description>&lt;p&gt;DFS集团，由奢侈品巨头路威酩轩集团（LVMH &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/LVMH.PA" target="_blank"&gt;(LVMH.PA)&lt;/a&gt;）控制，在香港运营，于周五宣布将关闭其位于意大利威尼斯历史建筑费努恰·迪·泰德希（Fondaco dei Tedeschi）内的业务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据工会和威尼斯市议员西蒙·文图里尼（Simone Venturini）透露，DFS集团宣布将解雇超过220名员工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一困难的决定是全球重组计划的一部分……受到DFS及其旅行零售行业的全球挑战性经济状况和前景的影响，尤其是威尼斯门店的艰难业绩。”集团在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据CISL工会尼古拉·佩哥罗（Nicola Pegoraro）透露，DFS告诉工会，其在威尼斯门店的过去五年中累计亏损约1亿欧元（约合1.0536亿美元），主要由于新冠疫情和亚洲游客减少的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司声明表示，当该建筑的租赁合同于2025年9月到期时，DFS将不再续租威尼斯著名的费努恰·迪·泰德希13世纪建筑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，该公司表示计划在接下来的年初维持门店营业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DFS集团还在巴黎经营着著名的圣日耳曼百货公司（Samaritaine department store），早在2016年就在费努恰·迪·泰德希开设了业务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元 = 0.9491欧元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="VivaTech大会专注于创新和初创企业" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3RLMCTWG5VMNBH7U2VEOLCKPKA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;路威酩轩集团标志出现在巴黎凡尔赛展览中心举办的Viva Technology创新与初创企业大会上，2023年6月15日。路透社文件照/Gonzalo Fuentes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 15:43:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/lvmh-unit-close-historic-venice-department-store-2024-11-15/</guid></item><item><title>油价下跌2%：中国需求减弱且美联储降息不确定性导致</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/oil-dips-oversupply-concerns-heads-weekly-loss-2024-11-15/</link><description>&lt;p&gt;国际油价周五下跌超过2%，投资者担忧中国需求疲软以及美国联邦储备可能放缓降息步伐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油期货结算价下跌1.52美元，跌幅2.09%，报71.04美元/桶。美国西得克萨斯轻质原油期货（WTI）结算价下跌1.68美元，跌幅2.45%，收于67.02美元/桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，布伦特油价下跌约4%，而WTI油价下跌约5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国家统计局周五数据显示，10月中国炼油厂处理的原油较去年同期减少了4.6%，原因是部分工厂关闭及小型独立炼油厂的生产率下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的工厂产出增长在上月放缓，房地产领域的需求问题仍未见好转，这加重了投资者对中国作为全球最大原油进口国经济健康的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国的逆风依然存在，而特朗普政府的新一轮关税措施可能损害他们出台的任何刺激措施效果。”纽约Again Capital合伙人约翰·基尔杜夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将上任的美国总统唐纳德·特朗普曾表示，他将结束中国最惠国贸易地位，并对超过60%的中国进口商品征收额外关税，这远高于其第一任期期间的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛研究部经济学家在一份报告中下调了对中国2025年经济增长的预测，这预计将受特朗普政府将关税提高的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“然而，如果贸易战进一步升级，我们可能会做出更大的下调。”高盛研究部首席经济学家詹·哈兹尤斯在报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，油价还因主要预测机构指出全球需求增长放缓而下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）执行主任费特·比罗尔在COP29峰会发言时表示：“全球石油需求正在减弱，我们已经看到了这一现象，主要是由于中国经济增长放缓和电动汽车的普及率上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预测，即使OPEC+维持减产，2025年的全球石油供应也将超过需求逾100万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，OPEC下调了其对今年和2025年全球石油需求增长的预测，强调了中国、印度和其他地区的疲弱态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国10月零售销售略高于预期增长，表明第四季度经济开局强劲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的经济数据很强劲且引人注目，这使人们对美国需求前景保持了一定的稳定。”Again Capital的基尔杜夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些数据引起了联邦储备官员关于降息速度和幅度的辩论，投资者进一步下调了对12月会议降息预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;较低的利率通常会刺激经济增长，推动燃料需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，波士顿联邦储备银行总裁苏珊·柯林斯在通过彭博电视台发言时并不排除12月降息的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从这些数字来看，没有强制美联储采取极端措施的理由，我认为12月降低25个基点利率的概率已经降至50%-60%之间。”Matador Economics首席经济学家蒂姆·斯诺德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们12月可能看不到任何降息，要等到年底才能看到情况如何发展。”斯诺德补充道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="彭尼巴盆中的原油泵冲装置在得克萨斯州拉文县阳光下" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5JWBGJOACVIETB7IX3CXKYDIAM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;彭尼巴盆中的原油泵冲装置在得克萨斯州拉文县阳光下，2019年11月22日。路透社/安格斯·莫尔登/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 01:45:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/oil-dips-oversupply-concerns-heads-weekly-loss-2024-11-15/</guid></item><item><title>特朗普回国在即，习主席在APEC会议上批评保护主义</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/trump-return-looms-chinas-xi-apec-criticises-protectionism-2024-11-15/</link><description>&lt;p&gt;随着唐纳德·特朗普重返美国总统的阴影笼罩在利马召开的亚太经济合作组织（APEC）峰会上，中国国家主席习近平表示，面对即将到来的特朗普政府，中国将抵制单边主义和保护主义，倡导经济全球化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平在APEC峰会上对保护主义的批判，预示着一旦2024年1月特朗普就职，中国将以何种姿态示人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾允诺对超过60%的中国进口商品征收关税，但北京和中国企业希望通过此举激怒美国的欧洲和亚洲盟友，为中国的全球影响力提供增长空间——这给了中国一个增强国际贸易关系的契机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在商业领袖会议的讲话中，中国国际贸易促进会会长王文涛宣读了习近平的讲话，强调经济全球化正面临“逆风期”，未点名任何特定国家或领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“世界进入了新的动荡和变革时期，单边主义和保护主义正在蔓延，世界经济的碎片化也在加剧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以各种借口阻碍经济合作，坚持孤立相互依存的世界，这与历史进程背道而驰。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平列举了中国政府近期采取的一系列措施，旨在吸引外国投资，包括扩大可接受外国投资的中国行业数量，以及对外国人访华的单方面签证豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国将实施更加独立、自主的开放政策，扩大高标准自由贸易区的网络，进一步打开中国市场大门。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，一些分析人士指出，与中国取代或平衡特朗普领导的保护主义美国的理想相比，中国在2016年当选时的吸引力已经大不如前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新加坡国立大学政治学家嘉彦·钟表示，与2016年不同的是，现在国际社会普遍担心中国的产业补贴如何导致产能过剩，对其他国家的经济产生负面影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国与美国一样具有保护主义色彩，其经济体的开放程度远没有过去那么高。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="亚太经济合作组织（APEC）峰会，利马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RWM2LMVJERJ6XCAGGB7C6PQIM4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年11月14日，习近平主席在秘鲁利马出席亚太经济合作组织（APEC）峰会期间，与秘鲁总统迪娜·博卢阿尔特在政府宫进行会面。路透社/阿古斯丁·马卡里安&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="亚太经济合作组织（APEC）峰会，利马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/E2ZWQURPLNMX3IKJ36YAYLLYBI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年11月14日，习近平主席与秘鲁总统迪娜·博卢阿尔特在亚太经济合作组织（APEC）峰会期间，于政府宫签署协议仪式上。路透社/阿古斯丁·马卡里安&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 16:24:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/trump-return-looms-chinas-xi-apec-criticises-protectionism-2024-11-15/</guid></item><item><title>全球股市下跌，美联储信号将减缓降息速度</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-15/</link><description>&lt;p&gt;全球股市开盘指数迎来两个月来最严重的单周下跌，美国10年期国债收益率触及5个半月来的最高水平，这主要是由于经济数据及美联储官员的言论显示利率下调的步伐可能放缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美联储主席杰罗姆·鲍威尔（Jerome Powell）在周四的讲话中表示，由于经济增长持续、就业市场稳健以及通胀依然高于2%的目标，美联储无需急遽降低利率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国商务部周五报告称，10月零售销售额环比增长0.4%，高于9月初步上调后的0.8%的增长。这远超《路透社》调查显示的经济学家们预计的0.3%的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在过去的48小时里，我们经历了很大的变化，这不仅体现在大选结果上，还体现在好于预期的经济数据和鲍威尔关于不必过于激进地降低利率的讲话上。”休斯顿菲尔南德投资公司的副首席投资官亚当·里奇（Adam Rich）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“市场对降息的预期大幅下降，且市场正在调整，此前对美国大选结果的乐观反应过于激进。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;劳工部同时宣布，10月进口价格环比出人意料地上涨0.3%，9月未经修正的下降0.4%。在燃料和其他商品价格上涨的驱动下，分析师们原本预估进口价格将下降0.1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国大选后，股市因投资者看好唐纳德·特朗普总统连任政策而上涨，预期进口关税提高、减税以及放宽监管政策将利好相关资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但近期市场的上涨势头有所减弱，投资者正在调整对美联储利率路径和立法政策变化的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华尔街，道琼斯工业平均指数当天下跌305.87点，跌幅0.70%，收盘于43,444.99点。标普500指数下跌78.55点，跌幅1.32%，收盘于5,870.62点。纳斯达克综合指数下跌427.53点，跌幅2.24%，收盘于18,680.12点。周一，上述三个指数均录得历史新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，标普500指数下跌2.08%，纳斯达克指数下跌3.15%，道琼斯指数下跌1.24%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他美联储官员周五发言进一步导致降息预期的不确定性。全球股市规模指标MSCI指数下跌8.53点，跌幅1.00%，收盘于842.67点。该指数连续第四周下跌，跌幅为2.4%，为9月初以来最大单周跌幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧洲，斯托克600指数收盘下跌0.77%，勉强录得四周来的首个每周小幅上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国债收益率和美元近期同时走强，并非仅因经济增长前景，也因对特朗普政策可能重燃通胀的担忧。自疫情后一段时间以来，价格压力一直呈现下降趋势。同时，关税可能导致政府借贷增加，进一步扩大财政赤字，促使美联储调整宽松货币政策的路径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;追踪美元相对于欧元、日元等货币的美元指数下跌0.12%，收盘于106.75点，欧元兑美元下跌0.02%，报1.0528美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元连续上涨五个交易日，预计本周将录得自10月初以来最大的单周涨幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相对于日元，美元贬值1.24%，报154.31日元。英镑下跌0.45%，报1.2608美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据CME集团的&lt;em&gt;联邦观察工具&lt;/em&gt;（FedWatch Tool），截至周五，在12月会议中美联储降息25个基点的概率降至58.4%，此前为72.2%，一个月前为85.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国10年期国债收益率上涨1.9个基点，报4.439%，盘中一度达到4.505%，创5月31日以来最高。本周收益率上升约13基点，并连续九周上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国原油收盘下跌2.45%，报67.02美元/桶，布伦特原油下跌2.09%，报71.04美元/桶，投资者消化了美联储降息路径放缓和中国需求减弱的消息。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="交易员在纽约证券交易所（NYSE）的地板上工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BGUZAV2RFJLT5E6PDNKZFU3BBI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;交易员在纽约证券交易所（NYSE）工作，共和党候选人唐纳德·特朗普赢得美国大选，这是2024年11月6日的情景。路透社/安德鲁·基利/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="东京一家经纪行外面的电报价板上行人倒映" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RZMV5XSY2BN6BNXMCATQDOJV7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;行人倒映在东京证券经纪行外的电报价板上，这是2023年4月18日的照片。路透社/伊赛·卡托/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 01:28:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-15/</guid></item><item><title>阿里巴巴 Quarterly 营收未达估测，利润超乎预期</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/chinas-alibaba-misses-quarterly-revenue-estimates-2024-11-15/</link><description>&lt;p&gt;阿里巴巴集团控股有限公司（9988.HK）在第二季度的销售额未达到分析师预期，这主要是由于持续的经济不确定性削弱了中国消费者的支出，对电商集团的国内市场业务造成了压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司报告的每股美国存托凭证调整后利润为15.06元人民币，超过了预期的14.88元人民币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其在美国上市的股票在开盘时下跌了0.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国经济增速放缓，尤其是在房地产行业危机和青年就业压力加剧的情况下，第二大经济体的消费者减少了支出，尤其是非必需品的支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这使得零售销售承压，尽管阿里和京东（9618.HK）等主流供应商多次推出促销和折扣，但销售仍然困难重重。京东此前也未达到季度收入预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“阿里巴巴在服饰运动品牌和化妆品及护肤品等方面一直占主导地位，这些领域高度可选，我认为这些类别受到了影响，”M Science分析师Vinci Zhang表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿里巴巴面临着来自诸如拼多多(PDD.O)和字节跳动旗下的抖音等基于折扣的零售商的激烈竞争，这些零售商以极低的价格吸引精明的消费者购买从耳机到毛衣等各种商品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿里巴巴第二季度收入为2365亿元人民币（327.2亿美元），低于分析师平均预期的2401.7亿元人民币，根据LSEG编制的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿里巴巴智能云部门的收入增长了7%，达到296.1亿元人民币，来自公共云产品收入的两位数增长，与AI相关的收入实现了三位数增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首席执行官吴泳铭指出：“这是一项每二十年才出现一次的机会，”并强调了阿里巴巴在这一领域的大量投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个亮点是阿里巴巴国际电商业务的增长，收入增长了29%，达到316.7亿元人民币，受益于全球范围内对来自中国的低价商品需求增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿里巴巴一直在致力于改善其淘宝和天猫中国电商平台的用户体验，并投资其88VIP忠诚计划，为4600万会员提供特别促销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿里巴巴的平台在过去几个月也开始允许用户使用腾讯的微信支付支付，高管们在财报电话会议上表示，此举将有助于吸引新客户。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vinci Zhang表示，季度内的营收增长主要得益于“意外高于预期的提成率，与实际业务增长无关”。更高的提成率表明销售额的增幅“更为温和”。提成率是指在线市场向卖家在其平台上销售商品时收取的费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管电商竞争依旧激烈，我们将继续投资核心用户群体和产品类别，增加新用户的投资，并提高用户留存率……以推动平台的可持续增长，”吴泳铭表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年“双十一”销售期从10月14日持续到11月11日，比去年长10天，中国最大的电商平台上销售额同比增长了26.6%。根据Syntun提供的数据，这次销售额比去年增长了26.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿里巴巴未公布该时期的总销售额，但表示45个品牌（包括苹果AAPL.O、海尔600690.SS、美的000333.SZ、小米1810.HK）的GMV均超过10亿元人民币（1.3862亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年8月，中国市场监管总局发布声明称，阿里巴巴已完成为期三年的整改，此前因垄断行为被处以27.5亿元人民币的罚款。这一声明标志着阿里巴巴监管问题的终结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=7.2275人民币）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="阿里巴巴logo插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GNOA55546NMABCAWE6M6ES52SM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是一张插图，显示了一个购物手推车出现在阿里巴巴标志前的情景，图片拍摄于2022年7月24日。路透社/Dado Ruvic/插图/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 11:35:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/chinas-alibaba-misses-quarterly-revenue-estimates-2024-11-15/</guid></item><item><title>不可阻挡的日本队大胜印度尼西亚队， closer to 世界杯出线</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/unstoppable-japan-thrash-indonesia-move-closer-world-cup-qualification-2024-11-15/</link><description>&lt;p&gt;日本队在雅加达以4-0大胜印尼队，哈利梅萨的球队在亚洲2026年世界杯预选赛C组中以7分之差位居榜首，离直接晋级决赛阶段又迈进了一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上半场接近尾声时，贾辛·胡伯纳自摆乌龙，为日本队先拔头筹。随后，田中碧、森岛优马和杉原佑Netflix网路串流平台的用户在观看影片时，可根据自己的偏好选择不同的服务方案，不再受单一频道或服务的限制。这也让观众能够更自由地选择和收看自己喜欢的影视作品。 本的进球，帮助日本队在五场预选赛中取得了四场胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此役过后，日本队积13分，领先澳大利亚、沙特阿拉伯和中国七分，they are all on six points with Bahrain on five and Indonesia bottom with three.他们分别为六分，巴林积五分，而印尼则积三分垫底。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈利梅萨说：“虽然我们现在是小组第一，但我们还没得到任何东西，直到我们确保了世界杯的席位，我们还需要继续获胜。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲预选赛中，各小组的前两名直接晋级2026年世界杯决赛阶段，而第三和第四名则需参加附加赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉尔甘·奥拉特芒戈恩早早就给日本队制造了麻烦，他在第九分钟的失误后，前锋直面球门，但佐藤真央迅速出击化解了威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管激烈的比赛氛围和倾盆大雨让日本队经历了不适的开局，但哈利梅萨的球队逐渐掌握了主动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比赛进行到第35分钟时，日本队取得了领先，马奇达传球给森岛优马，他在压力之下不慎将球传给了胡伯纳，而胡伯纳在科吉加瓦的压力下自摆乌龙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五分钟后，领先优势扩大为两球，松本大悟从左边传中，田中碧第一时间将球扫进球门，印度尼西亚门将玛龙·帕斯对此无能为力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比赛开始后四分钟，印尼队送上了第三个乌龙球，帕斯直接将球传给森岛优马，体育队中场巧妙地将球传过两名防守球员，森岛优马将球射入网底。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第六十九分钟，杉原佑Netflix网路串流平台的用户在观看影片时，可根据自己的偏好选择不同的服务方案，不再受单一频道或服务的限制。这也让观众能够更自由地选择和收看自己喜欢的影视作品。 本的凌空抽出射门，皮球擦过帕斯的近角入网，日本队以最华丽的方式锁定了胜局。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世界杯 - 亚洲区预选赛 - 第三轮 - C组 - 印尼 vs 日本" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GCTW2XF7DFMVVE5IZLWNAZHPAM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;足球 - 世界杯 - 亚洲区预选赛 - 第三轮 - C组 - 印尼 vs 日本 - 坚高保库南主体育场, 印度尼西亚 - 2024年11月15日 印尼球员杰伊·伊德兹（Jay Idzes）在场上的表现以及印尼球员马特恩·帕斯（Maarten Paes）的表情反应。路透社/艾京·迪娜尔·乌尔菲亚拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世界杯 - 亚洲区预选赛 - 第三轮 - C组 - 印尼 vs 日本" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7DQZICRPGRPM3APZLQDSMF2KZE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;足球 - 世界杯 - 亚洲区预选赛 - 第三轮 - C组 - 印尼 vs 日本 - 坚高保库南主体育场, 印度尼西亚 - 2024年11月15日 印尼球员维塔南·苏拉曼（Witan Sulaeman）和印尼球员约尔迪·阿莫特（Jordi Amat）与日本球员雷欧·ハ塔贝（Reo Hatate）的比赛瞬间。路透社/艾京·迪娜尔·乌尔菲亚拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世界杯 - 亚洲区预选赛 - 第三轮 - C组 - 印尼 vs 日本" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WBOK4MVS2JMRRC22DGHEAHH7BY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;足球 - 世界杯 - 亚洲区预选赛 - 第三轮 - C组 - 印尼 vs 日本 - 坚高保库南主体育场, 印度尼西亚 - 2024年11月15日 日本球员水野航汰（Wataru Endo）与印尼球员雅克布·说优（Yakob Sayuri）和印尼球员里西·里多（Rizky Ridho）的比赛瞬间。路透社/艾京·迪娜尔·乌尔菲亚拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世界杯 - 亚洲区预选赛 - 第三轮 - C组 - 印尼 vs 日本" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CQQC37ZLPRN2NGTM4BQFX2QLPA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;足球 - 世界杯 - 亚洲区预选赛 - 第三轮 - C组 - 印尼 vs 日本 - 坚高保库南主体育场, 印度尼西亚 - 2024年11月15日 日本球员森岛优马（Hidemasa Morita）庆祝第四粒进球并与队友们的庆祝瞬间。路透社/艾京·迪娜尔·乌尔菲亚拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世界杯 - 亚洲区预选赛 - 第三轮 - C组 - 印尼 vs 日本" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWMUW2CEWBLJ5JKR54LWENMAVU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;足球 - 世界杯 - 亚洲区预选赛 - 第三轮 - C组 - 印尼 vs 日本 - 坚高保库南主体育场, 印度尼西亚 - 2024年11月15日 印尼球迷在看台上的景象。路透社/艾京·迪娜尔·乌尔菲亚拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 14:21:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/unstoppable-japan-thrash-indonesia-move-closer-world-cup-qualification-2024-11-15/</guid></item></channel></rss>