<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 28 Sep 2024 14:53:22 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了一项新的加沙地带停火提议，以交换人质的释放，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开始重建工作了，"拜登表示，由于选举年压力，他需要停止已有八个月之久的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔等国斡旋下的以色列与激进的哈马斯运动之间的停火谈判屡次中断，双方均将责任推向对方，指责对方导致谈判无果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议在以色列几周入侵拉法地区之后提出，以及针对总理本雅明·内塔尼亚胡政府因加沙地区人员伤亡和人质持续拘留，在国内外所面临的新的压力下制定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议，这一举动在拜登透露停火计划后做出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪指控获罪的第二天提出，凸显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的新的计划由三个阶段组成，与之前的提议不同的是，停火将持续贯穿这三个阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，包括老年人和女性在内的人质将被交换以换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙地区，包括北部加沙区，每天600辆卡车将运送人道主义援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将协商永久结束敌对行动的条款。"只要谈判持续，停火也会持续，"总统说道，这是一处新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大型重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，卡塔尔已将此提议转达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列推动"无期限"战争的人改变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道以色列有人不同意这一计划，要求战争无限期持续下去。有些人甚至在政府联合中。他们已表明立场。他们想要占领加沙。他们想要多年持续作战，人质对他们而言并不重要。然而，我已敦促以色列领导人支持这一交易，不因承受的压力有所不同，"拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一生致力于以色列的人，作为唯一在战争时期访问过以色列的美国总统，作为刚派遣美国军队在伊朗袭击时直接保卫以色列的人，我请求你们退一步思考，如果此刻错过，未来将如何。我们不能放过这个时机。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员向媒体透露，以色列之所以能做出新的提议，是因为最近战场上的收获。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在确实有一条结束危机的路线图，这是一个详细的四页半的协议，"这位官员说道。"它已经过详细谈判。现在摆在桌面上的，实则是一种结束这一过程的末局。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位官员补充道，每一阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列数家媒体将拜登周五的发言描述为戏剧性的，并认为这是其直接向以色列公众呼吁的表现。主要电视频道12中断其晚间新闻节目以直播拜登的演讲，新闻主播丹尼·库什马罗表示，以色列的新闻审查此前禁止公布提议的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰雷米·苏里称，这一提议比之前的更有可能成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯能够对以色列发动任何重大攻击或恐怖事件的可能性虽然不为零，但已比之前显著降低，"苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球舆论正在"转向反对"以色列，苏里表示，这可能会激发以色列人希望冲突停止的意愿，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统全力支持某事时，能够创造出许多激励，"苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候的一项人质提议提议在加沙地区释放病弱、年老及受伤的人质，以换取为期六周的停火，这一停火可以延长以便为飞地提供更多救援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提议在本月早些时候破裂，源于以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中永久终止战争的条件，并强化了对加沙南部拉法城市的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四告诉调解者，它不会在持续的侵犯行动中参与进一步谈判，但如果以色列停止战争，它已准备好达成"全面协议"，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五会见来自17个国家的外交官，这些国家的公民作为人质被哈马斯拘押在加沙地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日以色列在拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但没有越界的触及美国红线，从而切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"巴勒斯坦人民在这场战争中承受了纯粹的地狱，"拜登周五说道。"我们所有人都看到了本周拉法致命火灾的可怕图像，在以色列袭击下...针对哈马斯。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯在以色列南部发动袭击，以色列为回应而攻击加沙地带以来，已有超过36,280人被杀。根据以色列数据，哈马斯的袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉西亚的废墟中行走，摄于2024年6月12日。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，在加沙地带北部贝特拉西亚，以色列军事进攻造成的废墟中，一名巴勒斯坦人行走，摄于当天。/ REUTERS/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普(Donald Trump)站在特朗普大厦内的摄像机行列前，传达了一条既适用于其法律斗争，也适用于政治战局的信息：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他有罪&lt;/a&gt;，涉及34项与伪造文件隐瞒成人电影女星封口费相关的指控后的一天，这位共和党总统候选人愤怒而冗长地列举了一系列对手和怨言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将负责他审判的法官胡安·梅尔尚(Juan Merchan)斥为"腐败"和"恶魔"。他称民主党人乔·拜登(Joe Biden)，他的&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;11月5日大选&lt;/a&gt;对手，为"我国历史上最糟糕的总统"。他猛烈抨击了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;在法庭上作证反对他&lt;/a&gt;的证人，责难那些在国会中&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他&lt;/a&gt;的议员，并重申其集会言论中对非法涌入美国的移民的批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为他的竞选活动捐款，将他面前的挑战比作超越他个人的斗争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"去行动，"他说，"因为我们正在为美国而战斗。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与他之前的竞选演讲偶尔穿插着幽默不同，这一次的演讲基本上是沉闷的。特朗普在新闻发布会上仅拿着一页小纸条的笔记。最后，他没有回答任何问题，在儿子埃里克·特朗普(Eric Trump)的陪同下迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过募集资金的呼吁和社交媒体，这位前总统的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人发动猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两位主要候选人均将对方描绘成国家威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论作为新证据，证明他不适合担任公职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国刚刚目睹了一个困惑、绝望和落败的唐纳德·特朗普，他唠叨着他个人的怨恨，对美国司法系统撒谎，这留给任何观看者的显然结论是：此人不能成为美国的总统，"迈克尔·泰勒(Michael Tyler)，拜登竞选团队的通讯总监，在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普团队称，特朗普的支持者，其中大多数人认为纽约的判决是正义的歪曲，周四仅一天就向他的竞选团队捐款3480万美元。这是特朗普在WinRed平台上的单日捐款记录，该平台负责处理共和党的数字募集资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选团队资金总额落后于拜登，他们试图在周五维持这一势头，向支持者大量发送充满警报式的募捐短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国历史上最黑暗的一天！"一条消息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我永远不会投降！"特朗普的新闻发布会后，另一条信息亮出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和团体都团结在前总统身后，认为审判有瑕疵，指控不应提出，曼哈顿地区民主党强大的陪审团池存在偏见，法官存在偏见，这些指控都遭到了当地当局的否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些响应不佳或态度不够坚决的共和党人的谴责，特朗普的盟友和竞选助手则展开了攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选班子的共同竞选经理克里斯·拉西维塔(Chris LaCivita)猛烈抨击了一家全国性大学生共和党团，该团在社交媒体平台X上发帖称陪审团的裁决应得到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"观点就像屁股，人人都有，"拉西维塔发帖说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;指责&lt;/a&gt;了拉里·霍根(Larry Hogan)，这位马里兰州的温和派前共和党州长，正在竞选参议院席位，而他在此前的判决前曾警告美国人"不要向火上浇油，增添更具毒性的党派对立"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"你刚刚终结了你的竞选，"拉西维塔在X上回应说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受采访的宾夕法尼亚州和佐治亚州的共和党选民中，有几人表示，特朗普的定罪让他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑在11月支持他&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能对他与拜登的二度较量&lt;/a&gt;造成伤害，因为他仅在多个摇摆州中保持着微弱的领先地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来更像是特朗普本人，对审判嗤之以鼻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这只是政治的把戏，纯粹是为了伤害他，尽可能地阻止他参加竞选活动，"62岁的前警察斯科特·克莱顿(Scott Clayton)在佐治亚州玛丽埃塔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"如果他们可以这样对待他，那么他们可以这样对待任何人。绝对没有人可以幸免。"&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会的第二天，此前陪审团裁定他在2016年为掩盖支付给成人电影女星斯托米·丹尼尔斯(Stormy Daniels)的封口费而伪造商业记录的刑事审判中罪名成立。2024年5月31日，唐纳德·特朗普在美国纽约市特朗普大厦出席新闻发布会。路透社/Brendan McDermid文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯领土内使用美国武器的某些限制，这一举动虽小却意义重大，专家认为它可能有助于遏制俄罗斯在边境附近的哈尔科夫发动的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国供给的武器打击俄罗斯境内的目标风险过大。他们担心，乌克兰的重大攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一项与美国禁止向基辅供应高端武器的其他规定相吻合的规则，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹，这些限制如今已逐一解除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战况。美国官员说，这允许基辅利用美国供给的武器反击从边境另一边发起攻击或准备攻击的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家称，此举为前线的乌克兰士兵亮起了绿灯，允许他们使用装有制导多管火箭发射系统（GMLRS）导弹的美国高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）、和其他武器，穿越边界瞄准俄罗斯部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这有助于稳定前线，并可能创造出条件，迫使俄罗斯人从哈尔科夫地区撤退，以防他们稳固阵地，"乌克兰国家战略研究所的高级研究员米科拉·比耶利耶斯科夫表示，该研究所是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰姆说，拜登的决定将减少基辅不得不从东部顿巴斯地区的关键前线撤离部队的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯将发现自己处于守势，必须重新考虑他们在哈尔科夫进攻时所用的策略，"他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯到数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国官员说，5月13日，在与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席C.Q.布朗举行的视频会议中，乌克兰提出了在哈尔科夫地区将美国武器使用的禁令解除的请求，该官员要求匿名发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗发展出一项放宽限制的建议，沙利文在5月15日向拜登提呈。该官员透露，拜登同意乌克兰应有权反击从俄罗斯境内对其发动攻击的俄罗斯军队。自此，拜登政府一直在敲定这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基公开向乌克兰伙伴提出采取这样的步骤的呼吁&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;，但是当时表示：“目前为止，没有任何积极的回应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗罗里达政策研究所的欧亚项目高级研究员罗伯·李指出，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯领土内打击的命令，将其作为在哈尔科夫地区发动攻击的安全地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰的第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯可以将其炮兵部署在边境另一边。它还可以部署防空部队、电子战部队、指挥与控制中心，"李说。"俄罗斯在某种程度上拥有庇护所的能力。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会立刻改变前线的局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我认为这一决定不太可能对前线移动产生重大影响，甚至没有影响。但是，它将使俄罗斯继续进行这类跨境行动更加困难，"李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格兰姆说，俄罗斯缺乏足够士兵进行向哈尔科夫的大举进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯没有能力集结足够的战斗力，从东北部对哈尔科夫构成真正威胁，"他说。"要那样做，俄罗斯将耗尽其在东部战斗区域的部队。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经警告北约成员国不要允许乌克兰在其领土内发射武器，并且周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几个月寻求扩大在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在过去一年里夺得战场主动权的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿宣布政策改变后的不到一天，即周五，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准乌克兰打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战略与国际研究中心的前五角大楼官员马克·坎西亚现在位于华盛顿智库，他表示，拜登的决定只是迈出的第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这不是政策上的根本性改变。但这是一种进展，"坎西亚说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"乌克兰人和政府官员将为下一步辩解：打击更广范围的目标——可能是不在对哈尔科夫直接威胁下，但在其他地方的俄罗斯目标。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五在布拉格发言的美国国务卿安东尼·布林肯没有明确表示拜登政府是否会扩大其政策，允许在俄罗斯其他地区实施攻击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在未来，我们将会继续我们一直在做的事情，即根据需要进行适应和调整，"布林肯说。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹打击哈尔科夫外的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫外的马拉丹尼利夫卡村，消防员正在遭到俄罗斯导弹严重破坏的儿童和青年体育骑马学校的现场工作。摄于2024年5月30日，乌克兰。REUTERS/Valentyn Ogirenko文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守着控制支出、适度增加产量的承诺，这一举动有望令全球最大的原油生产国在2024年的增长速度放缓，一定程度上减轻了石油输出国组织（OPEC）及其盟友在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国主导了非OPEC产油国全球石油供应的增长，这是由于页岩革命的推动以及技术与效率的突破提升了产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，美国的原油产量意外上升，年均增长超过百万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的大约40万桶/日的产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友组成的OPEC+去年深化了减产以弥补美国及其他非OPEC产油国产量上升的影响。目前，OPEC+的总减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的知情人士周四透露，OPEC+正在制定一项复杂的协议，旨在将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着OPEC+在周日召开会议审议供应政策，美国的产量增长继续推动非OPEC+集团国家的产量上升，但对OPEC+的威胁较2023年减轻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国的原油供应量将增长大约27万桶/日，与OPEC自身的预测相近，OPEC预计美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计美国的产量增长将更高，达到640,000桶/日。作为最受关注的三大预测者，它们的预测皆低于去年的数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据OPEC预测，2024年全球需求增长将达到220万桶/日，超出非OPEC+集团产油国供应增长的千万桶/日，这意味着OPEC+成员国的原油需求应比2023年增加大约90万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署则预期全球需求增长较低，仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年至今，美国的整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，尽管油价接近每桶80美元，但美国生产商似乎不太可能像2023年那样意外地增加产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户保持着极其保守和自律的态度，"合同钻井商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德（Paul Mosvold）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"令人惊讶的是，在当前价格下，钻井平台数量并没有更大幅度的上升。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司正保持资本支出不变，推迟钻井平台的升级，以最好地适应钻探增长的平稳状况。计划到年底运营12座钻井平台，明年再重新部署几座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据贝克休斯（Baker Hughes）数据，美国石油钻机数量已降至496座，同比减少13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"标普分析人士周四在一份报告中指出，美国有能力以每年百万桶的速度增长数年，但是目前市场并不渴望以如此速度增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球商品洞察（S&amp;amp;P Global Commodity Insights）预计，今年美国的原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于投资者对2010年代页岩部门因无节制支出而推动快速增长但带来的回报有限的情况感到不满，美国上市生产商在过去几年限制了增长支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年超出预期的产量增长部分归功于私人生产商，他们正在页岩产业的整合潮中获得一席之地。他们通过钻探更长的井筒和压裂岩石以同时从更多的井中产油，从而提高了生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我预计，尽管近期出现了并购热潮，当前的油价将继续支撑温和的美国石油产量增长，因为持续提升的钻探和采收效率将继续发挥作用，"德州标准石油公司（Texas Standard Oil）总裁蒂莫西·罗伯逊（Timothy Roberson）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以SLB &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;为代表的油田服务公司预测，今年的市场增长将更多来自国际市场，而非北美。其第一季度的国际营收增长18%，而北美营收下降了6%，部分原因是并购活动的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近年来战略的转变已将重点更加强力地放在资本纪律上，这导致了不同的反应，"瑞银银行分析师乔瓦尼·斯托纳沃（Giovanni Staunovo）说，他认为OPEC+有望延长其自愿减产政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液化产量的增长，美国能源信息署（EIA）3月称，OPEC+成员国的石油液体产量今年预计下降100万桶/日，而非成员国的供应则增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了如何应对美国的石油产量增长，" 瑞银的斯托纳沃补充道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Permian Basin 里Oasis Petroleum拥有的租约上，通过控制室视角所见的钻井作业台" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018 年 8 月 22 日，美国德克萨斯州温克 Permian Basin 的石油钻井作业台上，通过控制室视角所拍摄的照片。Reuters/Nick Oxford/图片版权&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在亲历非洲国民大会（ANC，简称“非国大”）自种族隔离制度结束后最糟糕的选举结果后，将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据星期三选举中71%左右的投票站结果，非国大的得票率不足42%，这与2019年上一次选举中获得的57.5%票数形成了急剧下降，并且自30年来首次未能达到多数派别：&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;多数政府&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一选举挫折意味着前民族解放运动领导人纳尔逊·曼德拉所倡导的非国大将不得不与一个或多个小型政党协商，达成&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联盟协议&lt;/a&gt;或某种形式的共识，以管理国家，可能需要在政策上作出妥协或交出显赫的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖兼企业家拉马福萨可能会受到反对党以及党内分裂阵营批评者的呼吁，要求其辞职，但是&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;非国大高官&lt;/a&gt;支持他留任，并分析人士指出，目前没有明显继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有一个明确的团结候选人能取代拉马福萨，”开普敦大学政治学教授，同时也是拉马福萨传记的作者安东尼·巴特勒评价道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的各大政治人物中，支持率最高，而非国大内部的派系争斗可能使任何反对他的动员工作变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨目前尚未对非国大的选举表现提出评论。他的一位发言人表示，他将在周日，当完整临时结果预计公布的当天，发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在之前就已经岌岌可危，当时2022年的一份小组报告发现，他可能对于其农场家具中大量现金的堆藏有不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了关于这起被讽刺为“农场门”&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;丑闻&lt;/a&gt;的不当行为指控，并在同年晚些时候赢得了非国大领导人的新五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于选民对高失业率、犯罪和致命性的停电等&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;热点问题&lt;/a&gt;的愤怒，周三的投票被看作是非国大迄今为止面临的最严峻考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在已故的前领导雅各布·祖马的统治下，非国大经历了九年丑闻、腐败和经济衰落，拉马福萨在2017年末当选为非国大领导人，发誓要改善党的形象，并在经济上重振雄风。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，到了他在2018年成为国家领袖时，最初的一波热情很快就冷淡下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时至今日，经济依然停滞不前，顶着非国大官员身份的腐败丑闻仍在延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一周投票的决定性打击来自于他的政敌祖马的支持。祖马支持新党umkhonto我们Sizwe（MK），其表现超乎预期，对非国大的支持造成了重大冲击，尤其是在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖玛将拉马福萨和非国大玩弄于鼓掌之间。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析家拉尔夫·马特克斯评论道。“这是拉马福萨项目的终结……你不能在输掉选举后还期望一切如常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因为看似在关键改革上犹豫不决，避免激化党内分歧，而受到批评，这与他在1980年代作为工会领袖时所展现的果断形成鲜明反差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的共识建设技能，以及他在推动南非成为“全球南部”(“Global South”，简称“G-S”)声誉象征中的作用，这里短语指的是一群低收和中等收入国家。在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球呼吁均等分配疫苗声音中最为响亮的一员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近来南非向国际法院提交了一桩对以色列的种族灭绝案，这促使法官在本月裁定，以色列必须暂停其对加沙城市拉法赫的军事袭击。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;裁决&lt;/a&gt;。以色列强烈否认了指控，并在拉法赫继续推进其进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调非国大在过去30年中的成功，但批评人士称，对于南非主要的挑战，他未能提供新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举之前的非国大最后一场竞选集会上，他对聚集在索韦托足球场的数万名支持者承诺将&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;&amp;quot;做得更好&amp;quot;&lt;/a&gt;。然而，在他的演讲结束前，许多支持者已经散去。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;已被定罪的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于上周五在其74岁生辰当天骤然离世。本月早些时候，他在顶级安全标准的监狱中遭受另一囚犯的暴力袭击，不治身亡，这一消息由监狱官员宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿，作为加拿大声名昭著的大规模杀人犯之一，于2007年被判杀死吸毒者和性工作者，并在其位于不列颠哥伦比亚省的养猪场上肢解受害人遗体的罪名成立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿被裁定杀害的六名女性的残骸在其位于温哥华郊区的杂乱无章的房产中被发现。在他被判处终身监禁后，政府检控方放弃了对他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿在5月19日被攻击后，于魁北克省的监狱内丧生，该监狱是其服刑地点。遇袭后，他被紧急送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知，该罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务机构在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些受害者是在20世纪90年代至2002年初皮克顿被捕期间，自温哥华穷困潦倒、毒患严重的唐人街东区失踪的逾60名女性中的部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿位于波特科伊尔的养猪场，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多人是原住民，该农场距离温哥华市中心约25公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克顿所写的书籍在亚马逊上市后数小时内便被下架处理。据温哥华太阳报当时报道，这位连环杀手在书中声称自己是清白的，且被警方构陷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商请求该书从亚马逊下架，并向受害者的家人致歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图为罗伯特·威廉·皮克顿在波特科伊尔住所的老旧电视档案画面，未标注具体日期。REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台通过锁定投资者的代币提供回报，这一复杂操作被分析师警告可能对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“再质押”激增，是加密市场在价格回升、交易者寻求收益时冒风险的最新迹象。作为最大的加密货币，比特币(BTC)接近历史高位，而第二大加密货币以太币(ETH)，今年涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门获得1亿美元资金，吸引到其平台的加密货币价值已达188亿美元——仅半年前，这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;创始人斯赖拉姆·卡南(Sreeram Kannan)告诉路透社，EigenLayer发明再质押是为了扩展一项长期存在的加密实践——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，涉及到网络中的多台计算机验证确认谁拥有哪些加密货币。&lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/TECHNOLOGY-BLOCKCHAIN/010070P11GN/"&gt;检查和确认&lt;/a&gt;这一过程时，加密代币(如以太币)所有者允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间将失去对代币的即时访问权，但反过来，他们可以获得回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台也向用户发放新创建的加密货币，以代表他们质押的加密货币。再质押使所有者能够将这些新代币再次用于不同的基于区块链的程序和应用中进行质押，以期望获得更大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对于再质押的风险性意见不一，一些内部人士表示，这一做法还太新，无法获知其全面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，其他人士包括分析师担心，如果代表再质押加密货币的新代币被用于加密市场的巨大借贷市场作为抵押品，可能会形成无尽的借款循环，基于少量底层资产。他们表示，如果所有人都试图同时退出，这可能导致更广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“任何形式的抵押品重复抵押都不是理想的，它增加了一种先前不存在的风险，”加密数据供应商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡(Adam Morgan McCarthy)说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%的范围内，但分析师指出，再质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融(DeFi)这一充满风险世界的最新发展，在这里，加密货币持有者投资于实验性计划，希望在不售出持有物的情况下从持有物中获得丰厚回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为实现这一机制的功能尚未开发。用户加入平台是预期未来的奖励，或是被称为“空投”的其他赠送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer已向平台使用者发放了自家新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币未来能有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Kaiko的摩根·麦卡锡称，再质押平台的增长受用户寻求此类空投的推动，他称之为“真的非常投机，这免费钱的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“相当有风险，”美国加密交易所Coinbase(COIN.O)的研究主管杜庄(David Duong)说，交易所提供质押服务，但不支持再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在这样做是预示将得到奖励，但他们不知道会是什么，”杜庄说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西雅图华盛顿大学前助理教授斯赖拉姆·卡南去年创立了EigenLayer，他是团队的一员，团队曾推出印度第一颗学生设计的微卫星，这是根据他的学术网站的介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer称自己是一个验证服务的市场，将潜在的质押者与需要被质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代表客户在EigenLayer平台上进行再质押，并生成新代币来代表这些再质押的资产。这些代币可以被用于其他地方，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡南说，其平台的目的是允许用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新区块链服务发展，而不是鼓励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与其中任何玩家都没有正式合作关系...这是一种新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的杜庄表示，再质押可能带来“隐藏风险”——如果再质押的代币被用于加密借贷，可能会在市场下跌期间有强制清算和更大波动，他写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年的加密市场抛售因高风险借贷加剧，加密代币作为抵押品迅速贬值，这是在&lt;Terra和Luna&gt;代币崩盘后的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡南将EigenLayer与这些风险拉开距离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险并不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议正在错误定价风险，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再质押不以为意，指出在相比全球加密行业2.5万亿美元的净资产，再质押协议中的资金量微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担忧加密世界的损失会蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就目前而言，我们没有看到从再质押问题对传统金融市场有任何有意义的传染风险，”标准普尔全球评级数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔(Andrew O’Neill)说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，加密世界正与主流金融日渐融合，再质押在机构投资者群体中变得越来越流行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行加密部门Zodia Custody观察到机构在质押上有重大兴趣，但首席风险官阿努什·阿罗维希蒂安(Anoosh Arevshatian)认为再质押走得太远，因为很难建立资产去向和奖励分配的“文件轨迹”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，再质押其部分基金，Kelp DAO在4月的博客文章中说。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示，其会为客户的加密资产进行质押，并预计“围绕再质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="展示比特币加密货币代表的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;展示于2024年3月9日法国巴黎拍摄的比特币加密货币代表的插图照片。图/路透社/Benoit Tessier/插图/存档图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="展示以太币加密货币代表的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;展示2023年6月16日拍摄的放置于主板上的以太币加密货币代表的插图。图/路透社/Dado Ruvic/插图//存档图片/存档图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六宣布，旨在达成全球协议以增强应对大流行病能力的谈判，预计将在2025年或更早时间完成，如果条件允许的话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自新冠疫情暴露出防控机制的不足后，世卫组织的194个成员国已历时两年，就一项旨在提高大流行病前后的合作水平的协议进行磋商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起初，联合国卫生机构的目标是在本周达成共识，但鉴于富裕国家与欠发达国家在疫苗共享和防控准备等议题上的严重分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国达成了一项并行协议，即更新现有具有法律约束力的《国际卫生条例》(International Health Regulations, IHR)，新增“大流行病紧急状态”类别，专门针对最为严重、具有全球性威胁的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在声明中表示：“今日作出的历史性决策体现出各成员国共同的愿望，即保护本国民众及全球人民，免受公共卫生突发事件和未来大流行病的共同风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部部长泽维尔·贝塞拉（Xavier Becerra）在周六补充道：“借助这份协议，我们正采取措施确保国家责任的落实，加强预防疫情扩散，以防威胁到美国人民以及国家安全的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的修订，旨在新冠肺炎造成超过700万死亡病例后（根据世界卫生组织数据），巩固全球对新型病原体的防御能力。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="存档照片：世卫组织日内瓦总部附近的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档照片：2023年2月2日，位于瑞士日内瓦的世界卫生组织（WHO）总部附近的标志。路透社/丹尼斯·巴利布瑟（Denis Balibouse）存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>