<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 08 Nov 2024 04:44:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所 maximum-security 监狱因另一囚犯的袭击而受伤，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的大规模连环杀人案凶手，皮克顿在2007年被裁定在不列颠哥伦比亚省太平洋沿岸地区的猪场杀害并肢解毒品成瘾者和卖淫女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六名被害妇女的部分遗骸在其靠近温哥华的破旧地产上被发现，他因此被定罪。政府检察官在他获无期徒刑判决后撤回了额外的20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿在其囚禁地——魁北克监狱因袭击事件受伤后，被送往医院接受治疗并最终去世。该服务在其一份声明中表示：“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这六名受害者是超过六十年代末期至2002年初在温哥华市中心东区贫民窟失踪的女性中的一员，该地区充满了毒品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，33名受害者的遗骸或DNA在皮克顿位于港ставка克兰的猪场被发现，其中许多是原住民。促成这一地区持续十年之久的失踪女性大多在此被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿的一本书在亚马逊上架后不久就被下架。据《温哥华太阳报》报道，书中他称自己无辜且被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求下架并在受害者家属面前道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视文件照片，拍摄于他的港スターカ兰家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视文件照片拍摄于他的港スターカ兰家中。路透社/全球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织表示，全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球抗疫更好合作的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自新冠疫情期间公开失败以来，世卫组织194个成员国已谈判两年，拟议中的协议可能增加在疫情前和期间的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初目标是本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗分享和准备工作的分歧问题上存在深刻分歧，谈判已延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了更新现有法律框架的平行协议，即《国际卫生条例（IHR）》，该协议包含一个新的“疫情紧急状态”类别，用于描述最凶险且全球威胁最大的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天所采取的历史性决策体现了成员国保护民众免受公共卫生紧急事件和未来疫情共享风险的共同愿望，”世卫组织总干事谭德塞强调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过此协议，我们采取行动，使各国承担责任并加强措施，以防止疫情威胁美国及其他国家的安全，”美国卫生和人类服务部部长贾斯汀·贝塞拉周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生规则的变更旨在为新冠肺炎疫情后，新病原体提供更强的全球防御体系，世卫组织数据显示，新冠肺炎疫情已造成超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织（WHO）标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世卫组织（WHO）标志位于其日内瓦总部附近，拍摄于2023年2月2日，图源：路透社/迪尼兹·巴利博斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现疲软而遭受重创</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲National Congress (ANC)党近年来最糟糕的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的选区结果显示，ANC的得票率少于42%，比2019年上一次选举中的57.5%大幅下滑，并且这是ANC自结束种族隔离30年来首次未能赢得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果给以纳尔逊·曼德拉为代表的前解放运动带来了沉重打击，意味着ANC将不得不与一个或多个较小政党进行联盟谈判或其他形式的协议以执政。他们可能需要作出政策让步，甚至放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领袖转型的企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者要求他辞职的压力，但ANC的高级官员已支持他继续留任，分析师们也认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确且能团结各方的候选人能够接替拉马福萨的位置，”开普敦大学的政治学者安东尼·博尔特教授说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，拉马福萨在本次选举中主要政客中获得了最高的支持率，而ANC内部的派系斗争可能会使任何反对他的举措复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举结果发表评论。他的发言人表示，他将在周日发布声明，届时将宣布初步选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾在2022年因调查报告称他可能因在牲畜场家具里藏钱一事而滥用职权而悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了对该丑闻的指控，并被称为“Farmgate”一案，同年晚些时候赢得了ANC领导人的第二个五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC面临的最严峻考验，选民对高失业率、犯罪和频发的停电等问题表达了愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年晚些时候，拉马福萨当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象并振兴经济，此前他的前任雅各布·祖玛在九年间因种种丑闻、腐败和经济衰退而失去民众支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后的初步喜悦很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济依然停滞不前，而高级ANC官员仍陷入种种丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的死敌祖玛，他支持的新党uMkhonto we Sizwe出乎预期的表现，给ANC的支持率造成了巨大影响，尤其是在祖玛的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛堵住了拉马福萨和ANC的路。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特克加说。“拉马福萨的项目就此结束……你不能失败了还指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因回避可能加剧党内的分歧而对关键改革持犹豫态度而受到批评，这与他在1980年代作为工会领导人的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却称赞他有化解分歧的能力，并强调他在促进南非作为“全球南方”的倡导者方面的作用，后者指的是包括低收入和中等收入国家的一群国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球范围内最突出的声音之一，为公平分配疫苗而呼吁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了针对以色列的灭绝种族罪案件，本月，法官们裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事进攻。以色列坚决否认这一指控并继续推进其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年取得的成绩，但批评者指出，他提供的解决方案对南非的重大挑战来说却少之又少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，当时成千上万的支持者聚集在桑瓜托足球场，许多人在他演讲未结束前就离开了。&lt;/p&gt;
 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在桑瓜托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，桑瓜托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登当地时间周五表示，以色列提议为释放人质换取加沙地带新一轮停火，并呼吁哈马斯接受新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始明天的生活了，”拜登总统如是说。他正面临选举年结束加沙冲突的压力，这场冲突已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔以及其他国家斡旋的旨在协调以色列和哈马斯军事运动停火的谈判已多次陷入停滞，双方互相指责对方阻碍了进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法地区连续数周的侵犯以及国内和国际对加沙死亡事件和人质继续被囚禁所施加的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室表示，拜登在公布停火计划后，以色列已授权谈判人员提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判有34项严重罪名成立之后，突显了两位候选人间的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登公布的这一新提议分为三个阶段，并与之前的提议不同，因为停火将持续到各方进展第三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列武装力量将从加沙人口中心撤离，人质，包括老年人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括加沙北部，每天将有600辆卡车运输人道援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判结束冲突的具体条款。“若谈判继续，停火将保持进行，”总统说，这是一项新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有部分人不会同意这一计划。他们将呼吁战争无限期持续。有些人甚至在内阁中，他们已经明确表示，他们想要占领加沙，坚持多年战斗，并不认为人质是优先事项。我敦促以色列领导层尽管面对压力，也要支持这一计划，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一位在战争期间访问以色列的总统，也是唯一一位派遣美国部队直接捍卫以色列免受伊朗袭击的总统，我请求你们退一步想想，如果这一时刻失去了会发生什么。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名向媒体透露，以色列能够提出这一新提议，是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详尽的四页半协议，”该官员说，“这次谈判的细节非常详尽，现在摆在桌面上的内容可以说是整个过程的终点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体机构描述拜登周五的演讲是戏剧性的，并将其视为试图直接吸引以色列公众支持的尝试。以色列广播12频道中断了晚间新闻节目直播转播拜登的演讲。不久前，以色列审查机构禁止公布该提议的详细内容，主持人文丹·古什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯克利德克萨斯大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，与之前的提议相比，这一提议成功的机会更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯在以色列发动任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性虽然不是微不足道，但比以往要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法开始转向反对以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，并结合拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全面支持某事时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的早前人质提议提出，用加沙地区的病、老、伤人质换取六周停火，这六周可以延长以运送更多人道援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月初因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中要求的永久结束战争而失败了，并加大了对拉法市南部的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，在当前持续的攻击中，它不会参与更多谈判，但它如果以色列停止战争，愿意达成一个全面协议，包括释放人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员透露，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个有公民在加沙被囚禁国家的大使进行会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日，以色列在拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的强烈愤怒，但没有触及美国不愿停止军事援助以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这个战争中，巴勒斯坦人民经历的是纯粹的地狱，”拜登周五说，“我们看到了本周早些时候发生在拉法致命火灾后的可怕画面，那是以色列轰炸……针对哈马斯的行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列回应10月7日南部以色列哈马斯袭击行动打击加沙地带以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的攻击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个虽然较小但意义重大的步骤，有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫进攻战中的跨境行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在太大风险，这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与美国对基辅提供的高端武器禁令相吻合，这些禁令在后来也被取消，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从周四开始生效，是针对哈尔科夫地区战斗的具体调整。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器对从边境跨越过来攻击他们的俄罗斯部队进行反击，或针对正在准备攻击他们的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为身处前线的乌克兰士兵提供了发射美制高机动火箭炮（HIMARS）并配备制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军占领哈尔科夫地区之前迫使他们撤退，”乌克兰国立战略研究所的研究员尼古拉·比利耶斯科夫表示，这是一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事 intelligence官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战区调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军现在将处于守势，并将重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国政府官员表示，乌方在5月13日的安全视频会议上请求使用美国武器跨越边界在哈尔科夫地区作战，当时国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳依德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席C.Q·布朗将军与乌方进行了商讨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登汇报。据官员表示，拜登同意乌军有权在俄境内安全反击俄军的攻击。自那以后，拜登政府一直在最后确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取这一举措，但称“目前还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前《外交政策研究机构》欧亚项目高级研究员罗伯·莱说，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内打击的禁令，将它作为安全据点，在哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌第二大城市，距离边境约19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接部署在边境对面，部署防空系统、电子战、指挥和控制系统，”莱说，“它可能拥有一种某种意义上的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，莱和其他专家认为，单独这一决定近期可能不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不大可能显著改变前线的移动，但如果有助于俄罗斯难以持续这种跨境行动，”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯的兵力不足以对哈尔科夫地区发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北部生成足够的战斗力量来威胁哈尔科夫，”他说，“为此，它需要在东部战区耗尽部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌方似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大使用美国武器的可能，特别是在乌军在战场上的不利局面持续了一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向后不足一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引用，呼吁获得美国批准，对俄罗斯领土深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心在华盛顿的前五角大楼官员马克·坎西安说，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大改变，但这是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一步：打击范围更广的目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他区域的其他目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝说明拜登政府是否会扩大政策以允许对俄罗斯其他地区进行打击，但他没有否定这种可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续按照必要进行调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫地区的毁坏现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;乌克兰哈尔科夫郊区马拉达尼柳卡村受损的儿童与青年运动骑术学校，俄罗斯对乌克兰的袭击现场，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉尔尼科夫/资料图&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓即使被判有罪也将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视着一排镜头，并发表了符合其法律和政治斗争的言论：他已做好准备，准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团判决他因隐瞒付给成人电影女星封口费的文件造假行为，被定罪34项罪名后的一天，这位共和党总统候选人愤怒且冗长地列出了他的敌人和不满，言语激烈且散漫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·门彻为“歪曲事实”和“恶魔”。他指责民主党对手乔·拜登是“美国历史上最差的总统”。他还猛烈抨击为其作证的证人、弹劾他的国会议员，甚至重复了他在集会上的言论，指责那些非法进入该国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将他面前的挑战塑造成超越其个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做吧，”他说，“因为我们是为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，此番言论中充满了幽默，但在此演讲中大部分内容却比较沉重。特朗普在新闻发布会上仅拿了一张小纸条。演讲结束时，他没有回答问题，带着儿子埃里克·特朗普迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离镜头，在募捐呼吁和社交媒体上，前总统的支持者愤怒地抨击了该司法体系以及任何暗示特朗普犯了罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场竞赛中，两位主要候选人都将对方视为国家的威胁，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为他不称职的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一位混乱、绝望并失败的唐纳德·特朗普自诉其个人怨怼，并且错误地描述了美国司法体系，这使每个人都有一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中许多人认为纽约的判决是不公正的——单独在周四向他的竞选活动捐款了3480万美元，特朗普团队表示。这是一天内的最高记录，来自共和党的数字募捐平台WinRed。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总筹款金额仍落后于拜登，该竞选活动试图在周五保持筹款节奏，向支持者发送了一系列令人担忧的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会认输！”特朗普新闻发布会后另一条信息如此振聋发聩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都支持前总统，提出本案有诸多瑕疵，指控从未应被提出，陪审团在纽约强力的民主党地区受到污染，法官有偏见——当地官方否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于谴责不够迅速或强烈的共和党人，特朗普的盟友和竞选助手则进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉克维塔猛烈批评了一家在社交媒体平台X上发布称应该尊重陪审团裁决的全国性共和党团体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁眼，每个人都有一个……”拉克维塔在X平台上发文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还将目标对准了前马里兰州保守派共和党州长Lawrence Hogan，在裁决前他曾警告美国人“不要将更多的毒党争之火浇在上面。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动，”拉克维塔在X平台回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这些关键战场州对共和党选民进行的访谈中，几位受访者表示，特朗普的定罪令他们开始重新考虑在11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些背离有可能在特朗普与拜登的再对决中对他造成伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人都像特朗普一样，认为这是场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治操作，只是为了伤害他并尽可能让他远离竞选舞台。”在乔治亚州Marietta有62岁的退休警察Scott Clayton说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这一点，就能做到任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席一场记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普在纽约出席一场记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在美国纽约特朗普大厦出席一场记者会，当天距他因2016年隐瞒支付给成人电影女星封口费的文件造假罪被判34项罪名的刑事审判结束一天。2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长 OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续坚持节制支出的承诺，旨在提高产量，这将使世界最大的原油生产国未来一年的增速放缓，从而减轻欧佩克+在周末可能进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国成为非欧佩克生产国中推动全球原油供应增长的关键力量，这得益于页岩革命以及技术进步和生产效率提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友通过大幅削减供应来应对美国及其他非欧佩克国家产量上升的压力。欧佩克+的总减产规模为586万桶/日，大致相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在商讨一项&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;复杂协议&lt;/a&gt;，该协议允许欧佩克+成员国将部分减产措施延续至2025年，知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，当欧佩克+讨论供应政策时，美国产量的增长将继续推动非欧佩克成员国产量的增长，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预估显示，美国原油供应量今年将增长约27万桶/日。这一数字与欧佩克对于美国原凝析油产量增长30万桶/日的预测相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增幅将达到64万桶/日。被视为最值得关注的预测机构意见一致，但均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非欧佩克成员国的供应增长约100万桶/日。这意味着欧佩克+原油需求量应比2023年增加约90万桶/日，据欧佩克在其5月月度&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;中所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，对欧佩克原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，美国生产商不太可能在接近每桶80美元的价格区间内再次提供显著超出预期的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持谨慎、节制的态度。”辛德里尔钻探合同运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前价格，钻机数量未显著增加令人感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，暂时推迟升级其钻机，以最好地适应钻井增长放缓的局面。计划年底之前运营12台钻机，并在明年再部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯数据，美国钻机数量已降至496台，较上年同期下降约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年每年可增长100万桶/日，但目前并无达到这一增长速度的意愿。”标普分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察部预期，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于投资者施压，美国上市石油生产商在增长方面的支出受到限制，此前无节制的支出快速提升了增长，但降低了页岩领域的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增加部分归因于私营生产商，其中一些现在正面临行业整合的浪潮。他们通过钻更长的井并进行压裂来提高生产力，从而在同样数量的井中同时采油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮继续，我预计当前的油价将维持下去，并有助于支持总体美国石油产量增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续起到支持作用。”得克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如斯伦贝谢(SLB.N)预计今年国际市场需求将比北美市场更强劲。其第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更注重资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫奥表示，他认为欧佩克+将进一步实施自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那今年预计将主导石油和液体产量的增长。欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日，美国能源信息署在3月表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会适应美国石油产量的增长。”瑞银的斯塔诺夫奥表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从屋内控制室可以看到，该平台由奥申石油运营商在德克萨斯州廷克附近的Permian盆地拥有" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作室从屋内控制室可以看到，该平台由奥申石油运营商在德克萨斯州廷克附近的Permian盆地拥有，2018年8月22日。路透社/尼克·欧福茨/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，在该平台上，投资者可以通过锁仓其代币获取奖励，这种复杂的模式受到分析师的警告，称其可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被称为“重押”(re-staking)的日益流行的模式，反映了加密货币市场面临的风险日益增加，随着价格持续上涨，交易者也在寻找收益机会。目前，比特币（全球最大的加密货币）接近历史高位，以太币（全球第二大）今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2月份从美国风险资本公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，目前其平台已吸引价值188亿美元的加密货币，较六个月前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时介绍，重押是为了扩展长期存在的加密货币实践——锁仓（staking）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，通过网络中的许多计算机来核查和确认谁拥有哪种加密货币。为了进行这项核查，加密货币持有者（如以太币拥有者）会允许其资产在此过程中被锁仓。持有者在参与锁仓期间会失去对代币的即时访问权，但会获得相应的收益回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些锁仓平台还向用户发放新的加密货币，代表他们已经锁仓的加密货币。重押使代币的拥有者能够将这些新代币再次用于不同的基于区块链的程序和服务中，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对重押的风险程度存在分歧，一些内部人士表示，这一做法还处于早期阶段，无法预见其影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果使用重押生成的新代币作为加密借贷市场中的抵押品，可能会导致基于少量基础资产的无尽借贷循环。当所有用户竞相撤出时，这种做法可能会导致更广泛的加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“增加抵押品数量并不理想，它引入了一个没有的新风险变量。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy解释说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益。在以太坊区块链上进行锁仓通常收益率在3%-5%之间，但分析师表示，重押可能提供更高的回报，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重押是去中心化金融(DeFi)领域风险投资的最新发展，在这一领域，加密货币持有者参与实验性质的项目，希望在不抛售资产的情况下获得高额投资回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户发放锁仓奖励，因为奖励发放机制尚未建立。用户加入该平台是因为期望未来可以获得奖励或可能获得的空投代币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重押平台的增长是由用户寻求此类空投代币驱动的，称之为“这一免费钱财的机会，极其投机。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong指出，Coinbase提供锁仓服务，但不提供重押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在正在争取奖励，但这并不确定他们将获得什么。”Duong解释说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾是西雅图大学助理教授，并参与了首颗由学生设计的微型卫星的团队，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接潜在的锁仓者和需要锁仓代币的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们将客户的代币重新用于EigenLayer并生成代表重押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户选择在哪里锁仓他们的代币，并帮助新区块链服务的发展，而不是鼓励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何官方关系... 这是一个新兴现象。”他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重押可能带来“潜在风险”，如果重押代币被用于加密借贷，可能会导致强制清算，并在市场衰退时带来更多波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，由于作为抵押品的加密代币在Terra和Luna标准币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan否认EigenLayer关联任何此类风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于重押而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险。”他解释道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家并不担心重押，指出重押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密资产而言微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管部门一直担心加密货币的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们并未看到从重押问题中对传统金融市场构成重大传染风险。”标普全球评级的数字资产分析师Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密世界与主流金融联系日益紧密，机构投资者也开始关注重押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered的分支机构Zodia Custody观察到在质押方面有大量的机构兴趣，但认为重质押是一个难以建立起“追踪记录”的步骤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作进行部分资金的重押，Kelp DAO在四月的博客帖子中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，他们为客户持有加密资产，并预计“将围绕重押形成一个新的生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;br/&gt;

![比特币的示意图](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg)
&lt;i&gt;图：3月9日于法国巴黎拍摄的比特币的示意图。路透社/本杰明·泰舍/插图/档案照片&lt;/i&gt;

&lt;br/&gt;

![以太坊的示意图](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg)
&lt;i&gt;图：2023年6月16日拍摄的以太坊的示意图放在PC主板上。路透社/达道·鲁维奇/插图/档案照片&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 获得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥达·希恩巴乌姆以压倒性优势赢得了墨西哥首任女总统的选举，继承了她导师和离职领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者的民望在穷人中提升，帮助她取得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，根据墨西哥选举机构快速计票结果显示，她以58.3%至60.7%的得票率胜出，这一得票率预计在墨西哥民主史中创下最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在议会两院中获得了可能的三分之二的超多数席位，这将允许联合执政党在不需要反对票支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构提供的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希提尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在接受初步结果公布后承认失败，她在投票中的得票率为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在墨西哥共和国两百年的历史上成为第一位女性总统，”希恩巴乌姆在支持者中宣布，赢得了热烈的“总统，总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利对墨西哥来说是一个重要的里程碑，这个国家以阳刚文化著称，是世界上天主教徒人数第二多的国家，在近几年的时间里，该国的传统文化和女性的角色维持了更为守旧的观念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆是美国、墨西哥或加拿大第一次赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为一名女性投票，”来自墨西哥最小微州塔瓦斯科州的87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔说，她是希恩巴乌姆的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去我们甚至不能投票，而当你能够投票的时候，往往是在你的丈夫告诉你投谁的票的时候。感谢上帝这种情况已经改变，我能够亲身经历这一切，”蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆面临的道路是复杂的。她必须在提升民众福利政策的同时，承担巨额财政赤字和经济增长缓慢的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，希恩巴乌姆告诉支持者，她的政府将是节俭的，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺会改善安全状况，但细节甚少，最近的选举成为墨西哥现代史上最暴力的一次，共有38名候选人被谋杀。许多分析师认为，组织犯罪团体在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内扩大和巩固了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票还因普埃布拉州投票站的杀人事件而引人注目。目前墨西哥政府在任期内已导致逾18.5万人死亡，超过任何其他政府的同期记录，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和降低有罪不罚方面进行具有决定性水平的投资，否则希恩巴乌姆将很难实现整体安全水平的显著提高，”独立拉美政治风险分析师纳撒尼尔·帕里希·弗兰内利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在初步结果显示中赢得了墨西哥城市长的选举，这是墨西哥最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战之一将是对美国进行紧张的谈判，跨越美国边境的移民不断涌入以及关于毒品走私的合作，而此时美国正处于芬太尼危机之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统职位在11月由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更加困难。特朗普曾誓言对来自墨西哥的中国汽车全面征收关税，并表示他会动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新的总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商为了近外包而转向墨西哥，这是公司将供应链接近主要市场的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还将不得不应对墨西哥石油巨头 PEMEX的问题，该公司在过去二十年中产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能仅仅是一个无底洞，你不断投入公共资金却从未获得盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔伯特·拉莫斯说，“他们必须重新思考 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，维持了强健的比索汇率和低失业率——这些成就使他对人民十分受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利项目，但这对墨西哥今年预计将出现巨额财政赤字且央行预测2025年GDP增长率仅为1.5%而言并不容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔力求将此次投票变成其政治议程的全民公投，希恩巴乌姆否认反对派关于她将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”这一说法，尽管她承诺继续其许多政策，包括那些对墨西哥最贫困阶层有益的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在获胜演讲中，希恩巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是“一位独特的人，他使我们的国家变得更好”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维拉·里奥斯认为，这种认为希恩巴乌姆将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”的批评在很大程度上源于性别歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人难以置信的是，人们无法相信她会做出自己的决定，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·希恩巴乌姆，执政的MORENA党的总统候选人，在赢得选举后在墨西哥城向支持者发表讲话。 清华社/拉奎尔·坎哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·希恩巴乌姆，执政的MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手，地点在墨西哥城。 清华社/拉奎尔·坎哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城大广场，墨执政党 MORENA 声称克劳迪娅·希恩巴乌姆赢得总统选举，6月2日。 清华社/玛赫尔·埃利佩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，6月2日。 清华社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥反对派总统候选人索希提尔·加尔维兹在选举投票结束后向支持者发言，地点在墨西哥城。 清华社/奎特萨利·尼提－哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，墨西哥城的选民在投票站关闭时等待，地点在萨尔塔克鲁斯－霍索科特兰。 清华社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，墨西哥城的选民在投票站排队投票，地点在瓦尔塞斯库拉斯。 清华社/雅埃尔·塞巴尔罗斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，扎尼亚坦镇。 清华社/加布里埃尔·桑亚布里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在投票日投票站准备投票，地点在墨西哥城。 清华社/亚历山德罗·梅内盖尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人索希提尔·加尔维兹在投票日投票站外拍照，地点在墨西哥城。 清华社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，墨西哥城圣巴托洛梅·奎亚兰亚，选民在投票站准备投票。 清华社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，奇瓦华州的诺罗加奇镇，查波鲁阿拉人女子在投票站准备投票。 清华社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在投票日投票站投票后展示带有墨水标记的手指，地点在墨西哥城。 清华社/亚历山德罗·梅内盖尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，圣胡安·昌马拉，选民在投票站投票。 清华社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，墨西哥城贝尼托·胡阿雷兹国际机场安装的投票站，乘客投票。 清华社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，圣安德烈斯·拉拉林萨萨，选民在投票站投票。 清华社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，墨西哥市。 清华社/克拉乌尔·琴哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥市，6月2日。 清华社/亚历山德罗·梅内盖尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，圣胡安·昌马拉。 清华社/加布里埃尔·桑亚布里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，科马肖内，选民前往投票站。 清华社/伊万·亚力斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔及其妻子贝亚特里斯·古铁雷斯·穆勒前往投票站投票。 清华社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，墨西哥城，反对派总统候选人索希提尔·加尔维兹的支持者手持标语等待投票站开放。 清华社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，墨西哥城，投票站外，一名人手持支持墨西哥反对派总统候选人索希提尔·加尔维兹的标语。 清华社/奎特萨利·尼提－哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;投票日，墨西哥城，选民在投票站外排队。 清华社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨西哥城，6月1日。 清华社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;投票日前一天，墨西哥城，人们走在市中心。 清华社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨西哥城，6月1日。 清华社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>