<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 15 Jan 2025 15:27:35 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>阿尔巴尼亚总理用生日围巾和歌曲给意大利总理梅洛尼带来惊喜</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/albanian-premier-surprises-italys-meloni-with-birthday-scarf-song-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;阿尔巴尼亚总理埃迪·拉马向意大利总理吉奥吉娅·梅洛尼赠送了一条围巾，并在庆祝梅洛尼48岁生日时向她唱起了生日歌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拉马的身高比梅洛尼高，他在阿布扎比出席世界未来能源峰会时，仍单膝下跪亲手递上礼物，并唱起了“生日快乐歌”。该峰会旨在讨论能源和可持续发展议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这条轻盈的围巾是由一名移居阿尔巴尼亚的意大利设计师设计的，拉马向梅洛尼解释说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管两人的政治主张截然不同——梅洛尼领导的是右翼的“意大利兄弟党”，而拉马则是阿尔巴尼亚社会党主席——但两位领导人之间的合作良好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，梅洛尼同意与拉马达成协议，允许部分在海上被捕获的移民被运送至阿尔巴尼亚的拘留中心。但由于法律挑战，这些拘留中心目前处于停摆状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周的峰会上，意大利、阿尔巴尼亚和阿拉伯联合酋长国签署了至少10亿欧元的协议，计划在亚得里亚海建设一条海底可再生能源互连网络。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="意大利总理吉奥吉娅·梅洛尼出席罗马年终记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PF7RDFZPENKBDFPX63TPLDTUXE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;意大利总理吉奥吉娅·梅洛尼出席罗马年终记者会，2025年1月9日。路透社/雷莫·卡西利/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 11:05:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/albanian-premier-surprises-italys-meloni-with-birthday-scarf-song-2025-01-15/</guid></item><item><title>乌克兰泽伦斯基在第二次世界大战纠纷取得进展后访问波兰</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-zelenskiy-visits-warsaw-wednesday-poland-says-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基于周三访问了华沙，在此之前，波兰将这场关于战争时期遗体挖掘的历史纠纷称为突破，这一纠纷曾阻碍了盟友之间的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于遗体挖掘和受害者妥善安葬的问题，在5月的总统选举中显得尤为重要，届时作为主要民族主义反对派候选人的保守历史学家，将领导全国记忆研究所（IPN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管波兰自2022年俄罗斯入侵以来一直是乌克兰最坚定的支持者之一，但两国邻邦间的纽带却因发生在1943年至1945年之间的沃伦屠杀而紧张了几代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，该问题变得更为敏感，波兰副总理瓦迪斯瓦夫·科斯尼雅克-卡姆什在10月表示，乌克兰必须解决这一问题，才能加入欧洲联盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对新一轮来自前线的俄罗斯攻势，乌克兰还计划讨论其获取更多武器的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称，超过10万人在乌国网民间武装的屠杀中丧生，数千名乌克兰人在报复性屠杀中也丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华沙要求允许其专家自由进入疑似埋葬受害者的地点，以便进行遗体挖掘，以进行适当的葬礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰总理唐纳德·图斯克在周五宣称两国关系出现“突破”，称乌克兰已经决定允许首次进行受害者的遗体挖掘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰《共和国报》报道，遗体挖掘工作计划于四月开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基将与图斯克会面，两位领导人将在格林尼治标准时间11:40召开联合记者招待会。随后，他还将与总统安杰伊·杜达会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基办公室主任安德里·伊尔马克在Telegram上表示，领导人将讨论“战争、武器、制裁、历史以及削弱俄罗斯作为战争融资工具的能源实力”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有很多议题要讨论，当然包括遗体挖掘问题，”一位波兰政府官员对路透社表示，“我们关心的是这些关于遗体挖掘决定的执行方式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰本月接过了欧洲理事会的轮值主席职务。随着领导人前瞻美国总统唐纳德·特朗普的就职典礼，加强欧盟的安全和对乌克兰的支持成为议程上的重点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;屠杀发生的地区，在二战前是波兰领土，之后被苏联动占。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013年，波兰议会将乌克兰顿巴斯解放军（UPA）在二战期间的屠杀行为认定为“带有种族灭绝特征的大规模种族清洗”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰并未接受这一论述，且经常将沃伦事件作为波兰与乌克兰之间冲突的一部分提及，该冲突影响到两国。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅声称，在战争结束后，波兰侵犯乌克兰人在其领土上的权益，通过强制转移将其搬迁至国家其它地方。此外，乌克兰还对2015年波兰一所纪念乌克兰民族主义战士的纪念碑被破坏表示不满。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 05:48:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-zelenskiy-visits-warsaw-wednesday-poland-says-2025-01-15/</guid></item><item><title>中国鹰派参议员鲁比奥有望顺利确认为特朗普政府国务卿提名人</title><link>https://www.reuters.com/world/us/china-hawk-rubio-set-smooth-confirmation-trumps-state-dept-nominee-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;美国共和党参议员马可·鲁比奥预计将受到友好的质询，他在周三的国务院提名听证会上将面对美国参议院外交关系委员会的议员们，该委员会他已经服务了14年，并将轻松赢得整个参议院的确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥是一位坚定的“中国鹰派”，也是以色列的坚定支持者。53岁的他赢得了民主党人的支持，这与一些更具争议性的提名有所不同，甚至在特朗普自己的党内，这些提名都引起了质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为移民的儿子，鲁比奥将成为首位担任美国顶级外交官的西班牙裔。他自2011年以来一直是外交关系委员会和情报委员会的成员，赢得了在国家安全问题上实现两党共识的声誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我相信您具备担任国务卿所需的技能和资格，”参议院外交关系委员会的首席民主党议员珍妮·沙欣在其准备好的开场演讲中表示，该演讲被路透社提前获悉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙欣还表示，她希望鲁比奥能够阐述美国政府对乌克兰的计划，并听取他对中东问题的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥是国会议员中的领袖之一，倡导与中国的强硬政策，这是华盛顿为数不多的具有一致性的议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他为香港民主抗议活动争取支持的举动受到了中国制裁，这意味着他将成为首位在实施中国旅行限制的情况下担任国务卿的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥一直关注人权问题，这是中美之间争议的焦点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的一些国家安全提名面临着强烈批评，甚至一些共和党人士也要求对前福克斯新闻主持人皮特·赫格赛特（彼得·赫格塞特）和前国会议员图斯·加巴拉德（图斯·加巴尔德）的资格有更多的了解。赫格塞特被提名为国防部长，加巴拉德被提名为国家情报总监。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥也受到了一些批评。特朗普的一些核心支持者认为他过于传统主义国际主义，并不符合特朗普“美国优先”的孤立主义方法。鲁比奥也是2016年共和党总统提名的竞争对手之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但最近他的观点与党领袖更为一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年4月，作为15名共和党参议员中的一员，鲁比奥投票反对一项大规模军事援助法案，以帮助乌克兰抵御俄罗斯，尽管他曾支持2022年5月对乌克兰的军事援助。特朗普批评拜登继续向乌克兰提供军事援助以抵抗俄罗斯侵略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥表示基辅需要寻求与俄罗斯谈判和平协议，而不是集中在夺回过去十年俄军占领的所有领土上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普选择一个坚定批评古巴共产政府的人担任最高的外交官也表明他将继续他的第一任期政策，即逆转前民主党总统巴拉克·奥巴马试图缓和与该岛关系的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，美国总统拜登宣布将放宽对古巴的制裁，作为他预计会促进政治犯释放的一系列措施的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥强烈支持以色列。去年，他称不会呼吁加沙单方面停火，并认为以色列应该摧毁“每一项”巴勒斯坦人武装团伙哈马斯的元素。“这些人是凶恶的野兽，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果听证会按照预期顺利进行，鲁比奥可能在特朗普就任第二任总统的当天，即1月20日，成为国务卿。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在罗利的多顿竞技场进行竞选活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HDPSDVMBTVKCPOJDITVBFRPZNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普（右）与共和党参议员马可·鲁比奥（R-FL）参加在北卡罗来纳州罗利的多顿竞技场举行的竞选活动，2024年11月4日。路透社/Jonathan Drake/资料照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 11:03:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/china-hawk-rubio-set-smooth-confirmation-trumps-state-dept-nominee-2025-01-15/</guid></item><item><title>心灰意冷的在任总统成为首位被逮捕的韩国总统</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-embittered-survivor-becomes-first-sitting-president-arrested-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;尹锡烈成为首位因涉嫌叛乱被逮捕的在职韩国总统。在长达数周的僵局后，他在周三最终向调查他的事件的当局低头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位顽强的政治幸存者在任期内中段日益孤立，64岁的尹锡烈一直备受个人丑闻的困扰、坚不妥协的反对党和党内裂痕的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的法律困境与他政治生涯前的生涯形成了鲜明对比，他在作为顶尖检察官并因此首次进入公众视野、推动他2022年总统选举胜利的故事中占据了重要位置，但情况如今发生了转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那次选举中以微弱优势胜出以来，尹锡烈一直处于持续的斗争之中，并因这种消极的特质变得更加好斗。12月3日，他在震惊韩国人的行为——暂时实施军事法——暴露了他的政治挫败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在议会于12月14日弹劾他后，尹锡烈被暂停职务。他的命运现在将取决于宪法法院的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他正面临多项与叛乱有关的刑事调查——这是韩国总统唯一可能被起诉的罪行，其中包括由高级官员腐败调查办公室（CIO）主导的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡烈曾以拒绝接受他所谓的非法逮捕令来凝聚支持者，面对不断升级的法律和政治困难，他挺身而出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被隔离在首尔市中心在他的堡垒性居所中，尹锡烈和他的总统警卫队与试图逮捕他的当局玩着一场高风险的博弈。在双方对峙两周后，尹锡烈最终同意接受审问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被捕时发布的声明中，尹锡烈表示他并未承认这一非法程序，而是出于避免流血事件的目的接受传讯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡烈曾誓言“仗到底”，并呼吁支持者帮助他挽回政权，对抗所谓的“反政府势力”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡烈总统过去一年的经历被他的妻子涉及的丑闻所玷污，其妻子被控不当接受了高价的香奈儿手袋作为礼物。这场丑闻被认为是4月份PPP议会选举惨败的主要原因之一。尽管如此，尹锡烈仍然拒绝调查丑闻的呼吁，以及有关他妻子及其母亲操纵股票价格的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查这些指控的检察官决定不对这位第一夫人提起诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡烈在国内面临困境的同时，在国际舞台上的成就相对突出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他大胆地推动与邻国日本长期存在的外交争端，加入日本和美国三国的安全合作，被广泛视为其外交成就的标志。他近期在白宫的个人交好表演，例如唱出70年代的流行歌曲《American Pie》，令当时的美国总统拜登和在场观众大感惊讶，充分展示了他的亲民特质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡烈出生于首尔一个富裕的家庭，在校成绩优秀。他进入首尔大学攻读法律，但因为经常外出应酬，多次未能通过律师资格考试，最终在第九次尝试后才通过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2016年，作为调查前总统朴槿惠腐败的首席调查官，当被问及是否为复仇而行动时，他回应说检察官不是黑帮。三年前，朴槿惠暂停了他，并将其从一个调查国家安全局高层案件的团队中开除，此举被视为是对挑战她权威的惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在成功监禁朴槿惠并戏剧性地重返具有强大力量的首尔中央地方检察院院长职位后，标志着他政治生涯的急剧上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两年后成为韩国检察总长，他领导了一场对即将下届总统文在寅亲密盟友的腐败调查，这使他成为对文在寅的亲文化政策感到不满的保守派的宠儿，从而奠定了尹锡烈成为2022年总统候选人的基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在因将总统府从青瓦台搬迁到新址而导致政治困难的情况下被迫担任总统职务。一些人怀疑其中是否存在风水迷信，尹锡烈否认自己或其妻子与此有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年万圣节群众踩踏事件导致159人丧生后，尹锡烈未能解雇主管，而是被指责保护了他的“心腹”。其中一名心腹是韩国安全部长李 Sang-min，与尹锡烈曾是同校校友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一名忠清南道中楠中高校友是金永勋，他负责推动总统府搬迁，担任总统警卫队负责人，后在九月被任命为国防部长。金永勋是提出要求宣布军事状态建议的两人之一，另一人是李 Sang-min。&lt;/p&gt;
 &lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国离职总统尹锡烈在高官腐败调查办公室(CIO)被捕" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RZD7M5RW6NILFP34JAGBZVWILI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月15日，韩国被弹劾总统尹锡烈抵达韩国高级官员腐败调查办公室(CIO)，位于韩国光泽园。    KOREA POOL/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 03:04:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-embittered-survivor-becomes-first-sitting-president-arrested-2025-01-15/</guid></item><item><title>特朗普谋求 Greenland 引发关于如何处理台湾的争论</title><link>https://www.reuters.com/world/china/trumps-greenland-bid-stirs-debate-china-about-what-do-with-taiwan-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;多年来，美国政府一直敦促中国在主张对台湾的主权时表现出“克制”，并放弃通过军事威胁将由民选政府治理的岛屿纳入其控制的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而现在，一些中国评论员表示，美国长期以来的这一信息力量已经因美国当选总统唐纳德·特朗普发表的将通过武力或经济手段控制格陵兰岛和巴拿马运河的威胁而削弱。特朗普将于1月20日就职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普关于台湾政策的言论近几天在中国社交媒体上及外交政策分析师中引发了广泛讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管短期内台湾军事对峙局面不太可能发生变化，但一些人认为，特朗普突破美国外交惯例的做法可能会为中国提供一个契机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位中国学者表示，特朗普的第一任期表明，他对外交政策持实用主义态度，并暗示他可能在台湾问题上寻求达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;复旦大学国际问题研究院教授赵明豪表示，需要认真对待特朗普对格陵兰岛、巴拿马运河乃至加拿大的威胁，“除此之外，我们需要思考特朗普的实用主义，这也很严肃。许多中国人仍认为特朗普是一个能达成交易的人，即使是在台湾这样的棘手问题上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部表示，将格陵兰岛的地位与台湾挂钩是“荒谬”的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“台湾问题是中国的内部事务，其解决方式是中国人民自己的事情。”在中国向路透社发布的声明中，外交部如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾外交部在被问及特朗普的评论是否会为大陆在台湾问题上制造麻烦提供动力时回应称，中华民国是该岛的正式名称，是一个主权独立的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何扭曲台湾主权地位的行为都不会改变台湾海峡的现状。”在一份声明中，台湾外交部如是表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特朗普过渡团队未立即对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国一直坚持认为台湾是中国领土的一部分，并从未放弃通过武力将台湾纳入其控制的使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京的一个限制因素是，美国法律规定必须向台湾提供防卫所需的手段，尽管在中美战争中美国军队是否会为台湾提供援助仍存在不确定性，这也符合“战略模糊”政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其第一任期内曾坚决支持台湾，包括正常化军售。但去年的竞选活动中，特朗普表示台湾应支付美国为其提供防卫的资金。台湾方面一再声称其防卫预算正在增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诚然，台湾问题与格陵兰岛、加拿大或巴拿马运河的情况大不相同，从中国的角度看，台湾已经成为法律上的中国领土，其命运是“回归祖国”。但台湾反对这些主张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，特朗普关于格陵兰岛的言论在中国社交媒体上引发热议，中国的社交媒体受到审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果格陵兰被美国吞并，中国必须收回台湾。”香港城市大学法学院教授王江雨在微博上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位百度搜索引擎旗下博客的评论员称，如果特朗普真的让格陵兰成为美国的领土，中国应该“利用这个机会收回台湾”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普似乎很认真，所以我们也应该看看能从他这里得到什么。”该评论者以“洪图申蒙”为名写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中南财经政法大学政治与国际战略学院副教授陈飞在中国新闻网撰文表示，对于特朗普来说，台湾是中国的核心安全利益；但这两个问题是不同的，因为特朗普正在直接威胁另一个国家的主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“台湾是中国的内在领土，是一个纯粹的内政问题。它与另一个国家的主权无关。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，德国马歇尔基金会的台湾专家班妮·格拉瑟表示，对于中国国家主席习近平而言，还有其他更为重要的因素，特别是他对国家军事能力的评估以及中国在使用武力对付台湾的问题上可能承担的成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很难想象北京会将格陵兰问题与台湾问题类比。中国人认为台湾早已并且始终属于中国——他们不会为它付钱，台湾政府也不会同意被购买。”她表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新加坡南洋理工大学国际关系学院高级研究员兼前美国国防部官员鲍勃·汤普森也认为，认为特朗普关于格陵兰岛的言论会鼓舞中国对台湾的诉求是“非常荒谬”的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但可以设想，若特朗普总统拒绝排除使用军事力量实现和保护美国利益的可能性，我认为这样的言论和决断会进一步遏制北京采取任何促使美国采取军事行动保护台湾的行动。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这对中国来说是个强有力的威慑。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows Globe, Chinese and Taiwanese flags" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PRY6SEDEZNIEXKTVG2M5ESU2OI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;8月6日，一个地球仪在格陵兰岛和中国国旗之间。路透社/Dado Ruvic/插图/文件&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 05:18:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/trumps-greenland-bid-stirs-debate-china-about-what-do-with-taiwan-2025-01-15/</guid></item><item><title>孟加拉国最高法院宣判前总理卡莉达贪污案无罪</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/bangladeshs-top-court-acquits-former-pm-khaleda-graft-case-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;孟加拉国最高法院于周三裁定前总理齐拉德·齐亚（Khaleda Zia）在2008年的腐败案中无罪，为这位身患疾病的领导人参与议会选举铺平了道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是齐拉德及其家族获得的最新司法胜利。齐拉德与她的家人属于领导孟加拉国政坛的两大主要政治势力之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以首席大法官赛义德·瑞法特·艾哈迈德为首的五名法官作出裁决，推翻了2018年高等法院对齐拉德及其子塔里克·拉赫曼等人判处的有期徒刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，孟加拉国由齐拉德的竞争对手、谢赫·哈西娜（Sheikh Hasina）领导，哈西娜在8月因大规模抗议被逼辞职并逃往邻国印度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此案追溯至2008年，指控齐拉德及其他人员在她2001年至2006年担任总理期间，挪用用于孤儿院信托的资金中的一笔2100万塔卡（约17.3万美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个案子太污秽了，连提出上诉的人和无法提出上诉的人都被宣判无罪。”辩护律师Zainul Abedin在判决后表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年11月，齐拉德作为另一起腐败案的被告，因涉嫌挪用2005年另一信托中的3150万塔卡无罪获释。齐拉德已79岁，在与肝硬化和心脏病等健康问题作斗争的情况下，最近被送往伦敦接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月，齐拉德的另一位涉案人员拉赫曼及相关人士在一场2004年的手榴弹袭击案中被高等法院无罪释放，拉赫曼目前是孟加拉民族党（Bangladesh Nationalist Party，BNP）的代理党魁，在伦敦流亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自8月起，孟加拉国由诺贝尔和平奖得主穆罕默德·尤努斯（Muhammad Yunus）领导的过渡政府执政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孟加拉国民众党（BNP）呼吁在2025年8月之前举行大选，以维护国家的利益，理由是政治经济不稳定的加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=121.5000塔卡）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="孟加拉国民众党支持者举着前总理齐拉德·齐亚的照片，参加集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LTFVWONNVROGJPEP2PMVMMUXOY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;孟加拉国民众党支持者举着前总理齐拉德·齐亚的照片，参加集会。照片摄于谢赫·哈西娜辞职后几天，在孟加拉国达卡，2024年8月7日。路透社/莫汗达斯·波尼尔霍西安/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:10:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/bangladeshs-top-court-acquits-former-pm-khaleda-graft-case-2025-01-15/</guid></item><item><title>拜登从椭圆办公室告别，特朗普悬在他的遗产之上</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-bids-farewell-oval-office-trump-looms-over-his-legacy-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登将于本周留下其长达半个世纪的政治生涯，发表最后一次椭圆形办公室讲话，希望能够巩固一种被民主党阻止唐纳德·特朗普重返白宫的努力所遮蔽的遗产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年，拜登以其过渡象征身份竞选总统，但出于空前的80岁高龄决定竞选连任，认为自己是唯一能击败特朗普的民主党人。在7月与特朗普的一场灾难性辩论后被迫退出竞选，拜登因副总统卡玛拉·哈里斯败选，被认为需为其民主党在11月的惨败负责，尽管她领导了该党，并筹备了一个旋风式的竞选活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登及其盟友监督了美国的疫情复苏，资助了基础设施的复兴，激起了新的半导体芯片制造热潮，并应对气候变化，试图平衡不平等，为未来投资。他留下了一个表现优异的美国经济和乐观的商业环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但不幸的是，拜登未能在国家分裂的问题上如他的期望般弥合裂痕，也无法阻止全球民粹化的倒退。他最大的政治成就——2020年击败特朗普——只是暂时的。现在，共和党总统当选人誓言要推翻民主党政府所取得的重大成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月6日暴徒对国会的攻击事件后，拜登在白宫发布的信中谈到这种持续威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我竞选总统是因为我相信美国的灵魂正面临着威胁。我们是谁的本质正处于危险之中。而这种情况至今仍未改变。”他呼吁美国人民继续为国家的平等、生命、自由以及幸福追求而战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对乔·拜登来说，所有他想的是要被记住为对这个国家做了了不起的事情，至少在短期内，这些也被他仓促决定竞选连任的想法所掩盖。”前巴拉克·奥巴马顾问戴维·阿克塞尔罗德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当他击败特朗普成为历史总统时，所以现在当特朗普卷土重来并掌握了比他离开时更强大的权力时，这无疑是故事不愉快的结局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位白宫官员称，随着时间的流逝，遗产会被确立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从历史的眼光来看，自那次选举以来还不到一秒钟。这位总统已经锁定了自林登·约翰逊以来最重要的立法记录，那些法律不可逆转的影响会持续几十年。”该官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期盟友克里斯·考恩参议员说，在2021年1月6日特朗普支持者袭击国会事件后，他上任时恰逢经济、公共健康和民主危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“国家正陷入诸多危机之中。从疫情的恢复来看，这是他最大的成就。”考恩说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府监督了新冠疫苗的分发和经济复苏，即使通胀飙升且物价高企，仍超出了衰退的预测，压抑着选民对经济管理的满意度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党人利用公众的愤怒，以民主党人高高在上和与普通工人阶级脱节的指责，煽动对高物价的愤怒情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“用几年内绝对好的经济状况和政策变化来逆转四十年来不断攀升的不平等，这是不可能的。”经济政策研究所总裁希迪·谢尔霍茨说。“他们所做的最根本的事情之一就是提供大规模的复苏救济，以产生强劲的就业岗位复苏。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前美国参议员和奥巴马副手长达八年、并担任美国四年总统的人，拜登自夸其国家安全的关键外国政策成就包括统一西方对俄罗斯战争的回应，加强联盟，以及美国从阿富汗撤军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年8月，混乱的阿富汗撤军造成了十三名美国军事人员死亡，这使拜登的声望从未恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的坚定支持以色列，在回应哈马斯武装对该犹太国家致命攻击时，杀死了数以万计的巴勒斯坦人，使得民主党分裂，左翼对他表示不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前加拿大总理贾斯汀·特鲁多的高级国家安全顾问文森特·里格比说，多亏了重建美国公众信任的重要成就，拜登将永远被视为一个“间歇”总统，尽管他在打击特朗普首次任期后美国信心危亡的行动中表现出色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将看到五、十年甚至十五年后历史如何评判他，但他会被视为两个特朗普任期间的总统。他守住了防线，但特朗普又回来了。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统乔·拜登在洛杉矶各处野火的联邦响应简报会上出席" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BERFUBVX6VO43KANCYKTO3PKFQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月10日，美国总统乔·拜登在华盛顿的椭圆形办公室参加一场关于联邦对洛杉矶各处野火响应的简报会。路透社/伊丽莎白·弗兰茨/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统乔·拜登与总统当选人唐纳德·特朗普在椭圆形办公室的白屋内交谈" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PE7MQQJK35IWTOFFRVKQYFR2WA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月13日，美国总统乔·拜登与总统当选人唐纳德·特朗普在美国华盛顿的椭圆形办公室内的白屋内交谈。路透社/凯文·拉马克/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:04:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-bids-farewell-oval-office-trump-looms-over-his-legacy-2025-01-15/</guid></item><item><title>韩国调查人员在叛乱调查中询问被拘留的总统尹锡悦</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-president-yoons-residence-execute-arrest-warrant-yonhap-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦因涉嫌参与一起刑事叛乱调查，于周三被当局逮捕并接受讯问，他表示若不配合所谓的非法调查，将会避免暴力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦成为韩国历史上首位在任期内被捕的总统，这是这个亚洲最活跃的民主国家最新的戏剧性发展。尽管韩国历史上有多位前领导人因被起诉和判刑，但这种事发生在现任在职总统身上还是第一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自立法机构投票弹劾他并于十二月初解除其职务以来，尹锡悦便一直被关在其山间住所，由一支由总统安全人员组成的精锐部队保护，这阻碍了此前一次逮捕尝试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在超过三千名警员试图逮捕他在周三清晨降下的住所后，尹锡悦同意前来接受讯问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦在一份声明中表示：“我决定对CIO的调查做出回应——尽管这是一次非法调查——以防发生不必要的流血事件。”他所指的CIO是高级官员腐败调查办公室，该机构正在负责此次调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检察官陪同尹锡悦驾车前往素有首尔“比佛利山”之称的高端区域，尹锡悦在此处避开媒体，从后门进入CIO的办公地点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当局现在有48小时时间对尹锡悦进行讯问，之后必须申请逮捕令将他拘留20天，或予以释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但尹锡悦拒绝发表谈话，并未同意接受调查的书面记录，一名CIO官员表示。CIO表示没有透露尹锡悦为何拒绝谈话的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据称，两位CIO官员表示，尽管检察官提交的逮捕令提及调查目标为“叛乱首犯”，此次逮捕令也因涉诉法院的管辖权问题及调查团队的合法性问题被认定为非法。一份由《路透社》获得的搜查令副本上将尹锡悦描述为“叛乱首犯”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;正在被询问的尹锡悦将吃完晚饭——是一碗豆酱汤——后继续接受讯问，尽管晚间的讯问尚未确定。（CIO官方官员）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦的律师表示，逮捕令因由错误管辖区域法院签发且调查团队没有合法授权进行调查而非法。一份在尹锡悦住所进行搜索的逮捕令中，提及尹锡悦是“叛乱首犯”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;CIO官方人员表示，总统守卫已安排在询问地点所在的楼层，但尹锡悦可能会被转移到韩国监狱，那里曾关押过多名高调人物，包括已故前总统朴槿惠和三星电子董事长李在鎽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦宣布实行军事戒严令——这让韩国人大感震惊，动摇了该国第四大经济体，也引发了华盛顿关键地区安全合作伙伴中前所未有的政治动荡。立法机关在十二月十四日不久后就立即对他进行弹劾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除刑事调查外，宪法法院正在审议是否维持对他的弹劾并永久解除其职务——或者恢复他的总统权力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫国家安全委员会发言人表示，美国仍然致力于与首尔政府合作，欣赏其全部努力和公民在遵守宪法上所做的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邻近日本的最高政府发言人、高桥义史在每日新闻简报中表示，东京正对韩国的发展特别关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次逮捕行动始于天刚破晓时，引发了全国人民的震惊，数百万人通过直播观看大批警察抵达总统府附近的场景区段，推倒尹锡悦的支持者并携带梯子和剪线钳走向围栏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地电视台报道逮捕即将发生时，一名《路透社》在现场的目击者表示，一些尹锡悦的支持者和警察在上述区域附近发生了小规模冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聚集在CIO办公室外的支持者挥舞着韩国和美国国旗，并手持“停止窃取”标语牌，这与尹锡悦利用未经证实的选举舞弊指控为根据宣布军事戒严令的说法一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦在他的Facebook页面上张贴了一封手写的信中表示，他经常被称作不妥协的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他声称有足够的证据表明选举有舞弊行为，尽管他承认缺乏证据对某个人进行处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国国家选举委员会是尹锡悦在宣布军事戒严令时部分调派部队的目标之一，该委员会否认有关选举舞弊的指控，称选举制度是透明且公正的，并有大量监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些尹锡悦的支持者把他与美国前总统唐纳德·特朗普的境遇相提并论，特朗普也曾声称选民舞弊导致他在2020年的选举中落败，但最终发表了非凡的政治复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位名叫尹秀福的70岁退休人士表示：“看着我们的国家分崩离析，真是非常痛苦。”他在周三在尹锡悦府邸外抗议他的逮捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，“我依然期待特朗普会支持我们的总统，选举舞弊是他们共有的问题，但美国需要韩国支持对抗中国。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管民调显示多数韩国民众反对尹锡悦所实施的军事戒严令并支持对其提起弹劾，但是这一政治僵局却极大地促进了尹锡悦的支持者，其人民力量党（PPP）最近几周也重获新生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新的实时民调显示，人民力量党的支持率上升到40.8%；而主要反对党民主党的支持率也达到42.2%，两者差距在误差范围内，相较于上周的差距已经缩小10.8%。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 19:47:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-president-yoons-residence-execute-arrest-warrant-yonhap-2025-01-14/</guid></item><item><title>科摩罗执政党赢得议会选举，反对派拒绝承认结果</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/comoros-ruling-party-wins-parliamentary-elections-opposition-rejects-results-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;科摩罗执政党在本周举行的议会选举中取得了压倒性的胜利，选举委员会表示，但反对派要么抵制投票，要么拒绝接受选举结果，并声称存在舞弊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立国家选举委员会（CENI）于周二晚宣布，在上周的选举中，执政党赢得了33个议会席位中的28个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上次议会中，执政党掌控了24个席位中的22个，2023年法律变更使议会规模扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要反对党朱瓦党因对透明度的担忧未参加此次选举，称选举结果是一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朱瓦党秘书长哈桑·阿赫默德·埃尔-巴鲁万在一份声明中说：“科摩罗选民抵制选举的闹剧暴露了选举舞弊和选票造假的真相。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党参与的代表阿卜杜拉·穆罕默德表示，此次选举存在不规则行为，他们拒绝接受结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“反对选票造假的代表被驱逐出投票站，”穆罕默德周一对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“反对派的舞弊指控毫无根据。如果他们认为自己受到伤害，应该到法庭提供证据，”选举部长法克里丁·马哈莫德周二在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日投票后不久，总统阿扎利·阿苏马尼否认了舞弊指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派指责阿苏马尼实行威权统治，并准备让他的长子诺尔·法特在2029年任期结束时接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1975年从法国独立以来，该人口仅80万人的岛屿国家科摩罗发生了多于12次的政变尝试。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在俄罗斯圣彼得堡举行的俄非峰会最后一天的工作晚宴" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YVAQCVHRJHRGGJ4Q23TQ4S6IMU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;科摩罗总统阿扎利·阿苏马尼于2023年7月28日在俄罗斯圣彼得堡出席工作晚宴。米哈伊尔·梅捷尔//塔斯社供路透社图片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:40:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/comoros-ruling-party-wins-parliamentary-elections-opposition-rejects-results-2025-01-15/</guid></item><item><title>加沙停火仍难以达成， Negotiators 尝试敲定协议</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;谈判人员在卡塔尔进行了马拉松式的会谈后，正在努力敲定加沙地带复杂分阶段停火的最终细节。周一的会谈持续了超过八个小时，引起了乐观情绪。调解方卡塔尔、埃及和美国，加上以色列和哈马斯官员表示，对迫在眉睫的一项在围困中的巴勒斯坦飞地加沙和释放人质的停火协议越来越接近。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，一名高级哈马斯官员在周二晚向路透社表示，巴勒斯坦团体还没有提交回应，因为他们仍在等待以色列提交的地图，展示以色列军队从加沙撤军的计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在长达数月的断断续续的会谈中，双方曾经多次表示接近达成停火协议，但在最后一刻却遭遇障碍。目前的计划自2024年中期以来基本构架已经形成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果成功，计划中的分阶段停火将停止导致加沙严重破坏的战斗，阻止数千名巴勒斯坦人丧生，使加沙绝大部分人口流离失所，并继续导致每日数十人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这将缓解整个中东地区的紧张局势，该地区的这场战争加剧了西岸、黎巴嫩、叙利亚、也门和伊拉克的冲突，并引发了以色列与伊朗全面战争的担忧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列在2023年10月7日哈马斯领导的武装人士跨过了以色列边界的冲突中，造成1200人丧生，绑架了超过250人，根据以色列方面的统计。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自那时起，以色列方面估计在加沙的残暴行动造成了46000名巴勒斯坦人丧生，据加沙当局的健康官员称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴勒斯坦人又一次寄希望于最新一轮的谈判能够缓解以色列轰炸，缓解人道主义危机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们等待停火协议和停战。愿神为我们完成这一善举，赐给我们和平，使我们得以返回故乡，”54岁的加沙难民阿马尔·赛莱赫表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“即使学校被轰炸、摧毁、毁灭，我们也只是希望知道自己终于能够生活在和平之中。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据计划，以色列将从2023年10月7日哈马斯袭击中获俘虏获的人质和遗体中，回收大约100人质遗体，作为交换，以色列将释放巴勒斯坦人质。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最新的草案内容复杂且敏感。根据其内容，初始步骤将包括一个为期六周的初步停火。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该计划还包括逐步从加沙撤出以色列军队以及让流离失所的巴勒斯坦人返回北部加沙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该协议还包括哈马斯释放33名以色列人质及其他步骤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;草案规定应在分阶段协议的第一阶段第16天开始第二阶段的谈判。第二阶段的计划包括释放所有剩余人质、永久停火、完全撤出以色列士兵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即使交战双方同意当前的协议，这项协议仍需进一步谈判才能最终达成停火并释放所有的人质。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管努力达成停火协议，以色列军事、辛贝特内务情报局和空军在过去24小时内仍在加沙境内袭击了约50个目标，根据情报和军事部门的声明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;联合国表示，它正在准备在潜在的停火条件下扩大对加沙的人道主义援助，但边境通道和安全问题仍具有不确定性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列人质家属之间充满了希望与失望的矛盾情感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们不能错过这个时机。这是最后的机会，我们可以拯救他们，”哈达斯·卡尔德隆表示，她的丈夫欧弗和孩子萨哈尔、埃雷兹被绑架。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙中部德尔阿布拉哈特地区的一栋房子遭以色列空袭后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I34LI66IXFMMLAVUWBLRBUH5QU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月15日，巴勒斯坦人在以色列空袭德尔阿布拉哈特地区的房屋后，正在检查现场，正值以色列与哈马斯之间的持续冲突。路透社/拉门赞·阿卜德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙南部古纳欣地区的一栋房屋遭以色列空袭后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L5HVRK2H3ZOZNAO65LOBUHMVJI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月14日，巴勒斯坦人在以色列空袭古纳欣地区的房屋后，正在检查现场，正值以色列与哈马斯之间的持续冲突。路透社/哈特·凯勒赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="德尔阿布拉哈特地区的一家海滩前咖啡馆遭以色列空袭后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UC6WVGHTT5KHTOWY5DOB6A2P6Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月14日，巴勒斯坦人在以色列空袭德尔阿布拉哈特地区的海滩前咖啡馆后，正在检查现场，正值以色列与哈马斯之间的持续冲突。路透社/拉门赞·阿卜德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="北加沙遭到以色列空袭后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K7YCQ4ZI7ZLERFWF2O2ENHNT7I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月14日，北加沙遭到以色列空袭后的破坏状况，从以色列境内拍摄。路透社/阿米尔·科恩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列战斗机从以色列境内拍摄的画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7NE3L4YWZ5KM3HI4M5VHN6XYWA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月14日，以色列战斗机从以色列境内拍摄的画面，正值以色列与哈马斯之间的持续冲突。路透社/阿米尔·科恩      每日图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="北加沙升起的烟雾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PTRPGQRLSRMMDCTDB7ASBH6OYQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月14日，北加沙升起的烟雾，从以色列境内拍摄，正值以色列与哈马斯之间的持续冲突。路透社/阿米尔·科恩      每日图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 22:49:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</guid></item><item><title>意大利就逮捕非政府组织工作人员向委内瑞拉提出抗议</title><link>https://www.reuters.com/world/italy-protests-venezuela-over-arrest-ngo-worker-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;意大利政府周三召见了在罗马的委内瑞拉首席外交官，抗议两个月前在委内瑞拉被逮捕的意大利国民阿尔贝托·特伦蒂尼的信息缺失问题，外交部长安东尼奥·塔亚尼在X平台上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;45岁的NGO工作人员阿尔贝托·特伦蒂尼于11月在委内瑞拉被捕，但其家人表示，特伦蒂尼尚未被提出正式指控，他们敦促罗马政府加大努力争取他的释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天早上，我召见了委内瑞拉的代办，并强烈抗议对其意大利公民阿尔贝托·特伦蒂尼拘留情况的缺乏信息，并挑战了委内瑞拉驱逐三名我方外交官的行为。”意大利外交部长安东尼奥·塔亚尼在X平台上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意媒《共和国报》报道，特伦蒂尼于11月15日在检查点被拦查，随后被送往加拉加斯监狱，未被允许与家人联系。他的母亲在接受报纸采访时称，特伦蒂尼健康状况不佳，且未携带药物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社已向罗马的委内瑞拉大使馆发出评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利与委内瑞拉关系恶化，原因是在2024年7月的大选中，罗马和其他一些国家并未承认尼古拉斯·马杜罗的胜选。针对反对派领导人玛丽亚·科里娜·马查多在马杜罗宣誓就任第三任总统前几小时被捕的短暂拘留，意大利总理吉奥吉娅·梅洛尼周五将其描述为“不可接受的镇压行为”。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，意大利成功获得了一名记者西塞莉亚·萨拉从伊朗监狱释放的消息。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们相信总理梅洛尼和部长们将以与保护萨拉女士时同样的热情和专注为另一位意大利人提供保护，尽快将阿尔贝托带回意大利，未受到伤害。”特伦蒂尼的母亲在接受《共和国报》采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩新总统约瑟夫·奥恩与意大利外交部长安东尼奥·塔亚尼在巴布尔达会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R6Y4CDOC6RPZTLMFMVMD3MWNNM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;意大利外交部长安东尼奥·塔亚尼在黎巴嫩巴布尔达意大利大使馆举行的新闻发布会上留影。图片由路透社/穆罕默德·阿扎基摄。文件照片，2025年1月10日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:34:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/italy-protests-venezuela-over-arrest-ngo-worker-2025-01-15/</guid></item><item><title>乌克兰报告因“大规模”俄空袭而紧急停电</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-reports-emergency-power-cuts-amid-massive-russian-air-strike-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰国家电力公司宣布，在遭遇所谓“大规模”的俄罗斯导弹袭击之际，乌政府引入了六个地区的紧急断电措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅空军此前曾警告，全国范围内多批次的导弹袭击即将来临，同时发布了警报，但目前尚未报告有损害情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰电力公司Ukrenergo在声明中称，已对哈尔科夫、苏米、波尔塔瓦、扎波罗热、尼古拉耶夫和基洛夫格勒六个地区实施了断电措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌能源部长德国·加卢申科在社交媒体上表示，“采取预防性措施”的办法正在电网系统中实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自克里姆林宫发动持续三年的入侵行动以来，俄罗斯军队一直在前线推进，对乌克兰能源网络进行了定期空袭。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="恢复论坛在柏林举行的乌克兰恢复大会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QUEGDGJEU5P6VJHHLSAIHMHYCU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;德国·加卢申科，乌克兰能源部长，于2024年6月11日在德国柏林举行的乌克兰恢复大会恢复论坛上发言。路透社/安妮格雷特·希尔塞尔/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 06:35:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-reports-emergency-power-cuts-amid-massive-russian-air-strike-2025-01-15/</guid></item><item><title>随着气候压力加剧，克什米尔的藏红花种植者尝试室内种植</title><link>https://www.reuters.com/sustainability/climate-energy/kashmirs-saffron-growers-experiment-with-indoor-farming-climate-pressures-mount-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;印度克什米尔地区的雪山脚下，隐匿着一座名为潘pora的小镇，这里以其栽种世界上最昂贵香料——红棕色藏红花而闻名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里是印度绝大部分藏红花的生产基地，其年产量仅次于伊朗，每公斤藏红花的价格可高达325,000印度卢比（约3,800美元），这主要归因于其繁重的人工采集过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每年10月，郁金香灌木开始开花，田野被鲜艳的紫色花朵覆盖，农人们手工采摘后所得的香气浓郁的红色藏红花，常用于调味、制作香水和染料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我以培养这种作物为荣。”农夫尼沙尔·艾哈迈德·马利克如是说，他正在采集他家族世代耕种的田地中的花朵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，尽管马利克坚持采用传统耕种方式，因历经年月而令其产品的色素丰富、香气浓郁，一些农业专家正在探索室内栽种藏红花的可能性，以应对应对全球变暖的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度科学与工业研究理事会（CSIR）指出，印度约90%的藏红花产于克什米尔地区，其中大部分来自潘pora小镇，但该小镇正面临快速发展城镇化所带来的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，气温升高和不规则降雨对藏红花的产量构成了风险。数据显示，从2010-11财年的8公吨下降到2023-24财年的2.6公吨，联邦政府于2023年2月向议会报告并表示正采取措施提高产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一个项目是帮助农民在受控环境中于试管内进行栽培，这通过提供适宜湿度和营养素来促进藏红花生长。王国什-卡什米尔农业科学大学（Sher-e-Kashmir University of Agricultural Sciences）的博士巴希尔·伊莱说：“在受控环境中生长藏红花能够展现其温度适应性，并显著降低作物失败的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊莱及其本地专家正指导农民如何在室内栽培郁金香灌木，并推广此创新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个令人惊叹的创新。”克什米尔藏红花种植者协会的主席阿卜杜勒·马吉德说，其中一些成员包括马吉德本人，已在此方法上进行了数年的实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自克什米尔的藏红花种植者曼佐尔·阿赫默德·米尔呼吁政府给予更大支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政府应当在更大范围内推广室内藏红花种植，因为气候变化正在影响全世界，而克什米尔也不例外。”米尔说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="克什米尔藏红花种植者试验室内种植，以应对产量下降的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TWLSFHXYCFLYRNC2WRB4CPA2EA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;1992年10月27日，克什米尔潘pora镇村民从藏红花花朵中采摘花柱。图片来源：法亚兹·卡布莱/路透社/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片：西班牙中部康塞韦格，一名妇女在藏红花收获期间采集郁金香这郁金香的花朵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CHPXV7XVSVMXVOQ5IFG4DEK2LA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2010年10月28日，西班牙中部康塞韦格，一名妇女在藏红花收获期间采集郁金香这郁金香的花朵。图片来源：塞尔吉奥·佩雷斯/路透社/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 11:03:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sustainability/climate-energy/kashmirs-saffron-growers-experiment-with-indoor-farming-climate-pressures-mount-2025-01-15/</guid></item><item><title>法国总理贝鲁因社会党威胁支持不信任投票而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/frances-pm-bayrou-weakened-by-socialists-threat-back-no-confidence-vote-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;法国总理弗朗索瓦·贝鲁的少数政府长期存续的前景在社会党表示可能支持对他的不信任投票后显得更加渺茫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管贝鲁在1月14日提出愿意重新谈判2023年争议中的养老金改革法案，以争取绿党和极左统一共和党（LFI）的支持，但若失去社会党的支持，他的处境将十分脆弱，这尤其令人担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果失去社会党的支持，贝鲁的情况将与前总理迈克尔·巴尼耶类似：依赖极右国民联盟（RN）的支持，后者随时可能撤回支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴尼耶仅仅在职三个月就因国民联盟党领袖玛丽娜·勒庞反对预算紧缩的2025年预算法案而被赶下台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“勒庞及其副手明天的投票意向显得摇摆不定。很可能勒庞会袖手旁观，贝鲁暂时得以生存。” Eurasia Group 在一份声明中说，“若失去社会党的支持，贝鲁现在同样陷入了对极右翼的 whims 和威胁的脆弱之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不信任投票将于协调区时间1月14日下午2点在国民议会就该话题进行辩论，正如国民议会主席耶尔·布兰-皮耶维（Yaël Braun-Pivet）周三在 RTL 电台所言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投票旨在推翻巴尼耶，尽管社会党希望贝鲁在2023年的养老金改革法问题上作出让步，但他们依然坚持在修法前与政府进行辩论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月14日，在国民议会，贝鲁表示愿意重新谈判养老金计划，提议由工会和雇主组织在三个月内完成一项财政平衡的新协议，如果无法达成平衡，现有协议将得以保留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会党领导人奥利维尔·法乌表示这还不够。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非我们得到明确回应，否则我们将支持不信任投票，”他在1月14日晚对TF1电视台说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，社会党希望确保若重新谈判失败，养老金法案将交议会重新审议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财政部长阿梅莉·德蒙尚周三在接受TF1电视台采访时似乎对这一要求表示冷淡，称“工会与雇主可能在会谈中取得成功，这是正确的解决方法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年的养老金改革逐渐将领取全额养老金的最低年龄从62岁提高至64岁。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="法国总理贝鲁在巴黎国民议会发表国情演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DB3EIM5EQ5PD3PNRYVX3L3DFUE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;法国总理弗朗索瓦·贝鲁在巴黎国民议会发表国情演讲，2025年1月14日。路透社/本万·泰谢（Benoit Tessier）摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="法国总理每周内阁会议在爱丽舍宫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SIAFOECMABMXHB25BL5PJVOXXE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名法国政府成员离开爱丽舍宫举行的每周内阁会议时查看手机，2025年1月15日。路透社/莎拉·梅松奈尔（Sarah Meyssonnier）摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:46:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/frances-pm-bayrou-weakened-by-socialists-threat-back-no-confidence-vote-2025-01-15/</guid></item><item><title>德国政党在二月全国大选中的能源政策</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/german-parties-energy-policies-february-national-election-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;德国选民将在欧洲最大经济体于2月23日进行投票，这标志着自柏林与俄罗斯断绝长达数十年的天然气供应关系以来的首次选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是主要政党的能源政策概览：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由基民盟（CDU）与巴伐利亚姊妹党基社盟（CSU）联合参选的保守派政党承诺，将电力价格每千瓦时（kWh）降低5欧分或更多，相当于约2024年价格的12%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该党提议削减并网费用，这些费用会增加客户的成本，并计划通过提高碳排放配额价格来部分实现，同时激励私人资本投资电力网络。两党均希望重新考虑在2022年放弃的核能，并可能废除2035年起禁止化石燃料汽车使用的禁令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基民盟领袖弗雷德里希·门茨曾表示，快速转向氢能不会取得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;极右翼的德国选项党（AfD）主张保留天然气、石油供热系统和硬煤发电站的运行。该党希望继续国内褐煤开采，并逆转退出核能的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该党认为当前执政联盟提出的向可再生能源转型的“意识形态”计划依赖于国家补助，这些计划将导致贫困、去工业化和加深能源进口依赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AfD主张退出巴黎气候协定，削减能源税，并重启穿越波罗的海的北溪天然气进口管道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该党总理候选人阿莉西娅·韦德尔表示，她会“拆除”风力涡轮机以节省体现可再生能源扩展的并网费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会民主党（SPD）表示，他们将延续对可再生能源的补贴，通过转型资金补偿消费者因税收和费用而支付的大约费用部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该党希望放宽宪法对公共债务的限制——所谓的支出刹车，以筹集更多资金用于能源补贴，并坚持绿色转型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该党希望鼓励购买本国生产的电动车辆，并提供临时税收减免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绿党主张继续推广可再生能源。该党在设计能力市场方面领先，并计划通过制定结合天然气发电厂的计划来弥补可再生能源的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该党希望推广电动汽车、热泵、能源共享和高效利用，并继续支持低收入消费者。该党计划通过更多国家借款来为其绿色政策融资。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="基民盟领导人和即将举行的大选的主要候选人弗雷德里希·门茨访问汉堡" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EWODLIO3YZNFVO5PHGDT6W7OMQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;基民盟领导人和即将举行的大选的主要候选人弗雷德里希·门茨访问德国汉堡哈芬城时听取记者提问，2025年1月10日。马库斯·布兰特/池/路透社/文件照&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:44:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/german-parties-energy-policies-february-national-election-2025-01-15/</guid></item><item><title>伊万卡·特朗普选择退出父亲第二个任期的角色，而贾里德·库什纳则从远方提供建议</title><link>https://www.reuters.com/world/us/jared-kushner-advises-afar-ivanka-trump-opts-out-role-fathers-second-term-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普的女儿伊万卡·特朗普和她的丈夫贾里德·库什纳在特朗普第一任期时享有极大的访问权，并在中东和平谈判、Covid-19疫苗开发等一系列广泛领域中发挥着影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在2024年1月20日新的特朗普政府开始运作后，他们表示不会担任官方职务，并将离开华盛顿特区，返回迈阿密的家中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳原本是一位房地产巨头，现在在沙特阿拉伯、卡塔尔和阿拉伯联合酋长国的投資基金支持下经营一家私人股本公司。伊万卡·特朗普则选择了政治生涯之外的道路，表示希望专注于她的三个孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，据知情人报道，库什纳仍然在幕后发挥重要作用，为特朗普的中东策略提供建议，协助选定任命，引导某些内阁成员过渡。据一位熟悉他的工作的人士透露，库什纳与特朗普即将出任首席幕僚的苏西·威尔斯关系密切，并经常与其进行交流。库什纳在某些招聘过程中也发挥了作用，例如，帮助即将上任的司法部长潘·邦迪物色一位新的联邦监狱署署长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳曾协助以色列与阿拉伯国家达成了一系列正常化协议，并为长期的朋友和捐助者史蒂夫·温科夫的新职务——中东特别使节——提供建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为曾经的大使，可以告诉你，如果我在中东有什么需要做，我会去找雅各布德的第一人选就是贾里德。”前特朗普筹款人和瑞士大使、民主党人埃德·麦克姆伦说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伦理学家、民主党人乃至部分共和党人都表达了对库什纳在其投资中可能存在的利益冲突的担忧，这些投资包括来自沙特阿拉伯的20亿美元。库什纳坚称这些担忧是错误的，他认为这些担忧是由政治动机引发的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，路透社报道，库什纳自离开特朗普白宫后多次与沙特王储默罕默德·本·萨勒曼讨论涉及以色列的美国-沙特外交谈判事宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受路透社报道后，民主党众议员要求美国司法部长任命特别检察官调查库什纳是否以未注册外国代理人的身份为沙特阿拉伯工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳否认了有关存在利益冲突的说法，称信件是“愚蠢的政治闹剧”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受益于其公司Affinity Partners，福布斯估计库什纳距成为亿万富翁仅咫尺之遥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳本人及伊万卡·特朗普的发言人均未回复置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普似乎不再需要家庭成员为其提供太多建议，因为有如苏西·威尔斯这样的值得信赖的助手帮助他运营了迄今为止最严谨的选举活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特拉斯身边有更加专业的运营团队。”共和党内策略师大卫·柯切尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳和伊万卡·特朗普在其2017年至2021年的任期期间涉及了广泛的问题，库什纳的职责包括缔结新的北美自由贸易协定，并帮助北美洲赢得2026年足球世界杯。伊万卡也成功地为扩大儿童税收抵免和联邦雇员的带薪育儿假进行了游说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳表示，尽管特朗普胜选，但他已经明确告知相关方，他们不应期望自己在商务上的回报。在一次投资类似最佳节目的讨论中，他在年末补充道会专注于商务，将于阿联酋投资机构QIA和阿布扎比投资者Lunate共同筹集了额外的15亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊万卡·特朗普表示，出于对三个孩子的关心，她选择不返回白宫，而是希望以女儿的身份而非顾问身份支持特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊万卡·特朗普的Instagram账号展示了她在豪华度假、迈阿密的高档晚宴中挥杆打 polo 和冲浪的风采。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的儿子小唐纳德·特朗普和埃里克·特朗普预计也不会加入他在政府的职位。小唐纳德，最大的儿子，现加入保守派风险投资公司1789 Capital，而埃里克则继续经营特朗普集团，这是唐纳德·特朗普家族的企业。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="第4天的共和党全国代表大会在威斯康星州密尔沃基举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWGTID4L2FI65IINDDF6DPWWRM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;贾里德·库什纳和伊万卡·特朗普在威斯康星州密尔沃基的第4天共和党全国代表大会（RNC）上行走，于2024年7月18日在菲瑟夫论坛举行。路透社/Jeenah Moon&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 11:04:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/jared-kushner-advises-afar-ivanka-trump-opts-out-role-fathers-second-term-2025-01-15/</guid></item><item><title>叙利亚因发布威胁埃及政府的视频而拘留埃及人</title><link>https://www.reuters.com/world/syria-detains-egyptian-after-videos-threatening-egypts-government-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;叙利亚新当局逮捕了一名曾在反对巴沙尔·阿萨德政权的伊斯兰主义力量中作战的埃及籍武装分子，据叙内政部消息人士和一位阿拉伯安全部门消息人士向路透社透露，该名武装分子对开罗政府在社交媒体上的威胁言论是其被捕的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举有助于缓解开罗政府对“征服阵线”叛军掌握权力的担忧，这些叛军在本月推翻阿萨德政权后成为主要力量。考虑到埃及政府在国内镇压穆斯林兄弟会的情况，这一举动可能有助于缓解这种担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该武装分子名为艾哈迈德·曼苏尔，本周发布了一段视频，在视频中他称埃及总统阿卜杜勒·法塔赫·塞西将重蹈阿萨德覆辙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方消息人士称，他因这些以及其他言论被捕，并目前被羁押在拘留中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管埃及政府大多数官方声明都支持叙利亚人民，但官方媒体表达了对大马士革政权权力变更的不满，并表达了对穆斯林兄弟会在叙利亚统治者主导下东山再起的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管逮捕行动是由叙利亚当局采取的，但埃及媒体的宣传活动也是传达了信息。”阿拉伯消息人士说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一项向开罗发出的信号，因为开罗政府对这一问题极为重视。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:24:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/syria-detains-egyptian-after-videos-threatening-egypts-government-2025-01-15/</guid></item><item><title>印度国防部长提及印度洋地区权力竞争</title><link>https://www.reuters.com/world/india/indias-defence-minister-cites-power-rivalry-indian-ocean-region-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;国际权力角逐在印度洋地区展开，印度国防部长拉杰纳特·辛格在周三表示，确保该关键贸易通道拥有强大的海军部署是印度最大的优先事项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管辛格没有点名任何国家，但分析人士指出，自2020年因边境战斗导致24名军人死亡后两国关系急剧恶化以来，中国一直是印度的安全关切。中国拥有全球最大的海军，舰艇数量超过370艘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国和美国也在印度洋的迪戈加西亚岛共建有联合军事基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过10月的一系列会谈后，中印两国军队已从两个对峙点撤回，但印度陆军司令本周向记者表示，仍存在一定程度的对峙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“由于地缘战略原因，该地区也成为国际权力角逐的一部分。世界各国大部分贸易和商业都通过印度洋地区通行。”防长辛格在孟买举行的一艘潜艇和两艘海军舰艇的投产仪式上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，就贸易量而言，印度95%的贸易与印度洋地区有关。“在这种情况下，强大的印度海军的存在对我们来说是最优先的任务。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着北京加大对印度邻国的投资和开发项目，印度试图抗衡中国的影响力。新德里计划到2035年建成一支由175艘舰船组成的强大海军，并愈加重视使用本土制造的部件，但分析人士称与建设速度较快的中国相比，这项计划的步伐较为缓慢。中国几乎每年建造14艘军舰，而印度每年仅建造4艘。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="10th ASEAN Defense Ministers Meeting in Jakarta" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PO4O5QNVVZJY7CS7K3N5XZGERA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;印度国防部长拉杰纳特·辛格出席2023年11月16日在印度雅加达举行的第十届东南亚国家联盟（东盟）国防部长扩大会议。BAGUS INDAHONO/Pool via REUTERS/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:26:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/indias-defence-minister-cites-power-rivalry-indian-ocean-region-2025-01-15/</guid></item><item><title>特朗普顾问承认乌克兰和平协议还需数月才能达成</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/trump-advisers-concede-ukraine-peace-deal-is-months-away-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;总统当选人唐纳德·特朗普的顾问现在承认，乌克兰战争需要数月甚至更长时间才能解决，这标志着对其最重要的外交政策承诺——在其就任白宫总统的第一天即达成和平协议——的一项严峻现实评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位曾在特朗普政府任职并与总统当选人讨论过乌克兰战争的助手告诉路透社，他们预计该冲突的解决将需要数月时间，他们将其先前的承诺描述为竞选时夸大其词加上对冲突复杂性和准备新政府所需时间的缺乏认识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些评估与特朗普即将就任的俄罗斯-乌克兰特使、退休中将基思·凯洛格上周接受福克斯新闻访问时的言论相吻合，凯洛格表示希望能在百日内达成冲突的解决方案，这一时限远远超出总统当选人原先的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，即使凯洛格设定的延长期限也被现任乌克兰驻美大使约翰·赫布斯特形容为“过于乐观”。赫布斯特表示：“要让此事成功，特朗普必须说服（俄罗斯总统弗拉基米尔·）普京，顽固对抗会有反作用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在11月5日的选举胜利前夕，特朗普多次宣称，如果在他就任总统的那一天之前，他会促成乌克兰与俄罗斯之间的和平协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在10月底，他开始微妙地进行话语上的转换，开始声称他可以在“非常快的时间”内解决战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从选举以来，特朗普对于此前的言论进一步进行了修正，他经常简单地说他会“解决”这一冲突，而没有提供具体的时间表。他还将结束乌克兰战争比作在加沙地带达成停火协议要困难得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“事实上，我认为乌克兰-俄罗斯的情况会更难解决，”特朗普在去年12月的一次新闻发布会上回答关于加沙的问题时说道，“我认为那更难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯也在乌克兰和平协议方面发出矛盾信号，虽然欢迎直接对话并与特朗普会面，但又否决了顾问提出的某些想法，认为这些想法难以实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫未就特朗普团队更新的时间线发表评论，特朗普即将上任的政府代表和乌克兰驻华盛顿大使均未对评论要求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最近几个月，俄罗斯在战场上取得了显著进展，尽管付出了巨大的人力和物资代价，许多分析家认为普京有理由拖延和平谈判，以便继续扩大对乌克兰领土的控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫布斯特指出，本月早些时候俄罗斯常驻联合国代表瓦西里·诺文科伊曾表示，特朗普顾问提出的和平计划“毫无新意”。目前，特朗普团队对和平计划的具体细节仍在讨论中，顾问们普遍支持在可预见的未来将北约成员国身份的问题从谈判桌上下架，并冻结当前的战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数高阶特朗普顾问也支持向乌克兰提供实质性的安全保障，如建立由欧洲部队巡逻的无军事区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，特朗普团队试图结束战争的努力时断时续，这表明竞选时的诺言在面对复杂的外交谈判时往往会遇到挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克洛格推迟了原定于就职典礼前访问基辅的计划，这项行动被视为一项情报调查，旨在为和平计划的制定提供起步条件，路透社上周曾报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰外交部表示，此举出于对《洛根法》的担忧，该法律限制私人公民与外国政府进行谈判的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我直到1月20日之后才会与普京会面，”特朗普在上周的一次新闻发布会上说，“这让我非常生气，因为在20日之前，许多人，尤其是许多年轻人，正在被杀死。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，即将上任的特朗普政府官员仍在外交部、国家安全委员会及其他机构中进行讨论，以确定谁对不同的地缘政治问题拥有发言权和管辖权，据一位特朗普外交政策顾问对路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基在纽约会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J32FWREHBNK7LK35OOYSU7QTBY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年9月27日，共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基在纽约特朗普大厦会面。路透社/莎侬·斯佩里特/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="乌克兰国民警卫队士兵在哈尔科夫地区前线阵地向俄部队发射一门榴弹炮" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LHRW56QW2FO6FEAGMT7ERNSSWQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰国民警卫队13旅“哈特伊亚”部队士兵在乌克兰哈尔科夫地区的前线阵地向俄罗斯部队发射一门OTOB梅拉拉榴弹炮，图为俄罗斯对乌克兰的袭击。路透社/索菲亚·加图洛娃/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统当选人唐纳德·特朗普在密尔沃基发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WQ5K4RHDYFKY3BQ4WCUOVKS4WE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年10月1日，美国总统当选人唐纳德·特朗普在威斯康星州密尔沃基发表讲话。路透社/卡洛斯·巴里亚/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 09:02:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/trump-advisers-concede-ukraine-peace-deal-is-months-away-2025-01-15/</guid></item><item><title>洛杉矶消防员在极端条件下坚守岗位</title><link>https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-firefighters-alert-return-extreme-winds-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;周一，消防员在洛杉矶地区对抗两场大规模野火时，坚守阵地。尽管&lt;strong&gt;沙漠风&lt;/strong&gt;和干燥的环境给灭火行动带来了极其危险的局面，来自至少七个州和两个外国地区的约8500名消防员依然成功遏制了火势两天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些火灾已经摧毁了一个相当于华盛顿特区大小的区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一架架飞机在崎岖的山丘上空投放了水和阻燃剂，地面上的消防员则携带手动工具和水管昼夜不间断地工作，自一月7日火灾爆发以来。但由于风力较大，飞行运输有时受到了影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;潘尼斯代尔火灾沿城市西部边缘蔓延至23,713英亩（96平方公里），控制程度达到了18%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;东郊的伊顿火灾面积为14,117英亩（57平方公里），控制率为35%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自四月以来，南加州缺乏任何显著降水，使植被如干柴般易于燃起，当强盛的圣安德烈亚斯风从沙漠吹过山顶后穿过峡谷，将火种抛洒到火势前方超过2英里（3公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;风势在周二的白天比预期要弱，但预计将在周三凌晨3点左右达到峰值，山区风速可能达到70英里/小时（112公里/小时）。国家气象局继续维持红色警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，火灾造成的死亡人数增加至25人，洛杉矶县验尸官办公室报道。受灾或被摧毁的建筑数量依旧超过12,000处，预示着艰巨的重建工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个居民区被夷为平地，留下烧焦的灰烬和残骸。许多房屋只剩下烟囱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在重灾区太平洋帕利赛德，卡拉琳·梅尔和丈夫迈克尔·科瓦克体验到了“幸存者内疚”。他们的房屋在火灾中幸免于难，而邻居们的财产遭受损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们设计这座房子靠近自然环境，清楚地意识到一栋建筑在其生命历程中可能会遭遇严重的火灾，”科瓦克说，他是一名建筑师，设计了这座房子。“因此，我们设计了既能抵御火灾又能实现可持续性的房屋。幸运的是，这两个系统往往是同一个系统的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数千人允许返回家中，但仍有一些8.8万人处于疏散令下，另有8.4万人处于疏散警告，这规模空前的迁移在过去洛杉矶地区历史上是前所未有的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看着电视里的情况是一回事，但从空中看则完全是另一回事，那种大规模的破坏在没有亲眼见到之前是无法想象的。”洛杉矶市长卡伦·巴思在一次新闻发布会上说，她在飞机上进行了航拍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;48岁的约翰·阿多夫，他位于阿特兰达的房屋被伊顿火灾焚毁，平安无事感到感恩，但对未来仍感到困惑。阿多夫说他返回现场试图抢救一些财物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“市场上有被焚烧的商店、汽油站，爆炸的汽车发出砰砰声，碎玻璃飞溅，火焰高达两层楼高，火焰形成的龙卷风。我重返现场的行为无疑是极其愚蠢的。”阿多夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一线搜救小组从阿特兰达的杂货店停车场开展工作，他们记录进度并制定任务分配，并在拖车内进行操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;50名消防员和治安官组成的队伍，逐户搜索是否有余烬和隐患，如太阳能板连接的锂电池。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;潘尼斯代尔火灾还靠近了盖蒂博物馆中的珍贵艺术品，这里是收藏梵高、伦勃朗、莫奈和德加作品的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这些艺术品安全地保存在由石灰石、防火钢和加固混凝土构成的盖蒂中心要塞之中。“试图将艺术品从安全环境中移出是极其危险的。”盖蒂信托总裁凯特琳·E·弗林姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国会民主党人反对众议院议长迈克·琼斯提出的对救灾援助附加条件的提议。琼斯还表示，任何救灾资金都应该“自付费用”，这意味着相关成本不应增加预算赤字，可能需要削减其他项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这对于许多之前发生的自然灾害来说都是不同的，加州众议员理查德·李呼吁琼斯的立场是“荒谬”的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不应该利用美国同胞的痛苦来强行实施新的政策变革。”李说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MUFNCKMK4ZMRNFVFJL36TDSLBQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
        一架搜救队在被潘尼斯代尔火灾焚毁的住所中进行搜救，洛杉矶城市太平洋帕利赛德，2025年1月14日。路透社/大卫·莱德。
    &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TIRANDAPGBJBFKAS47KLN4WQIE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
        一名搜救队员站立在被潘尼斯代尔火灾焚毁的住所残骸中，洛杉矶城市太平洋帕利赛德，2025年1月14日。路透社/大卫·莱德。
    &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S7CR6RTII5K2FGE2T4HZ34OZSM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
        艾顿火灾继续肆虐，一名搜救团队成员在被焚毁的住宅中进行搜救，位于美国加利福尼亚州阿特兰达，2025年1月14日。路透社/沙恩·斯帕特勒。
    &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2B5OAQJLBVN43EFSFYU3OVORZE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
        美国国旗挂在被艾顿火灾焚毁的住宅残骸上，阿特兰达，2025年1月14日。路透社/沙恩·斯帕特勒。
    &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BPGSYWVHQJKSLBJADCUQJE3SLY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
        俯瞰被潘尼斯代尔火灾焚毁的住所残骸，洛杉矶城市太平洋帕利赛德，2025年1月14日。路透社/大卫·莱德。
    &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EB3VQ5S5BRJCXPKLQKR7VZLLC4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
        一架搜救队在被潘尼斯代尔火灾焚毁的住所中进行搜救，洛杉矶城市太平洋帕利赛德，2025年1月14日。路透社/大卫·莱德。
    &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KOAZXWKIH5KLNDDSJG63XIIHXI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
        一辆电梯残骸位于被潘尼斯代尔火灾焚毁的住宅现场，洛杉矶城市太平洋帕利赛德，2025年1月14日。路透社/大卫·莱德。
    &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OUW6EBF56BMOVK2NRDBZA755IE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
        洛杉矶市长卡伦·巴思访问洛杉矶的灾后恢复中心，2025年1月14日。路透社/丹尼尔·科尔。
    &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CZVFBRYFBBJFJH6FCA3QHAEVMY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
        搜救队伍带狗的警员在被潘尼斯代尔火灾焚毁的住宅残骸中寻找线索，洛杉矶城市太平洋帕利赛德，2025年1月14日。路透社/大卫·莱德。
    &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VBWYVX6QSNIY7M6PCTQJJWO5ZU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
        被潘尼斯代尔火灾焚毁的住宅现场，洛杉矶城市太平洋帕利赛德，2025年1月14日的篮球架。路透社/大卫·莱德。
    &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HCQNPPRRW5M45CJQUMBPFUHYPM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
        受艾顿火灾影响的地区，阿特兰达，洛杉矶居民在受损房屋外聊天，2025年1月14日。路透社/沙恩·斯帕特勒。
    &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/USF34ELUYJKQLFZYVZVII6DSMY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
        受灾民众在圣莫尼卡市圣莫尼卡社区志愿整理捐赠给撤离人员的物品，2025年1月14日。路透社/丹尼尔·科尔。
    &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加州野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q3CADGIUJ5K63NCFK46YMBOHX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
        搜救人员在艾顿火灾现场寻找隐患和残骸，阿特兰达，加州，2025年1月13日。路透社/马维尔·安苏诺。
    &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加州野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OSQIJLVBABK7DMTLEBWW32YTQY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
        艾顿火灾现场，俯瞰阿特兰达地区一个被摧毁的游泳池，2025年1月13日。路透社/马维尔·安苏诺。
    &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加州野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SHJCFGPRNRNYFJIYNUQ3RNNF2I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
        搜救人员在艾顿火灾现场寻找隐患和残骸，位于阿特兰达地区的燃烧建筑物内，2025年1月13日。路透社/马维尔·安苏诺。
    &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加州野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/77MEQBLHYJJPBJJSPOSMYVKPIU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
        艾顿火灾现场，搜救人员在阿特兰达地区发现隐患和残骸，2025年1月13日。路透社/马维尔·安苏诺。
    &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 13:59:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-firefighters-alert-return-extreme-winds-2025-01-14/</guid></item></channel></rss>