<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 21 Nov 2024 01:55:46 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>中国国防部长拒绝与五角大楼负责人会面</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinese-defense-minister-declines-meeting-with-pentagon-chief-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;中国国防部长在老挝国防领导人会议期间拒绝与美国国防部长劳德·奥斯丁会面，美国国防部负责人在周三表示这一举动令人遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在亚洲多边国家安全官员聚会中，过去曾用于美国和中国国防领导人会面的场合，但在本周的东南亚国家联盟（ASEAN）加会议中，中国拒绝了奥斯丁的会议请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯丁对记者说：“这令人遗憾，这会影响到该地区，因为该地区确实希望看到我们这两个地区的重要玩家进行对话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯丁补充说：“我不认为这会对未来产生任何影响。我只是认为，这是他们在此时此刻做出的选择，并且只有他们才能解释为何没有利用这样一个好机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯丁在今年早些时候 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/us-china-meeting-marcos-speech-spotlight-security-summit-2024-05-31/"&gt;在新加坡会议上&lt;/a&gt; 与中国国防部长董军会面时，重申了双方在台湾及其他议题上的分歧，但强调了保持军事沟通渠道畅通的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国家主席习近平在与即将离任的乔·拜登总统进行最后会谈时，于周六承诺将与中国新任唐纳德·特朗普政府合作，讨论从网络犯罪到贸易、台湾、南中国海和俄罗斯等一系列冲突问题。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="香格里拉对话会，新加坡" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TX4NXYV5WBLRTKOYT2HRZXYF2I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;中国国防部长董军出席2024年6月2日在新加坡举行的香格里拉对话会。路透社/埃德加·苏摄&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 18:32:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinese-defense-minister-declines-meeting-with-pentagon-chief-2024-11-20/</guid></item><item><title>STMicroelectronics与华矽科技合作，CEO称芯片制造商需要中国</title><link>https://www.reuters.com/technology/stmicro-partners-with-hua-hong-chipmakers-need-china-says-ceo-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;欧洲半导体制造商意法半导体(STMicroelectronics &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/STMPA.PA" target="_blank"&gt;(STMPA.PA)&lt;/a&gt;)首席执行官让-马里·奇雷尔(Jean-Marc Chery)在周三宣布，公司将与中国的Foundry玩家华虹(Hua Hong &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/688347.SS" target="_blank"&gt;(688347.SS)&lt;/a&gt;)合作，强调在中国本土制造对于公司竞争力的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奇雷尔的言论正发生在欧洲、美国和中国政府均要求增加当地芯片制造比例的要求下，同时，许多芯片公司正扩大在新加坡和马来西亚的业务以服务于亚洲市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奇雷尔表示，尽管意法半导体是全球最大的碳化硅(Silicon Carbide, SiC)芯片制造商，客户包括特斯拉(Tesla)和吉利(Geely)，但中国的市场对于电动汽车(EV)的最大创新和广阔前景来说，是不可或缺的，外部竞争难以达到同等水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果我们在中国的市场份额输给另一家在工业或汽车领域工作的公司，中国的玩家就会在这一市场占据主导地位，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“而且，他们的国内市场如此巨大，这将为他们与其他国家竞争提供绝佳平台。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还表示，意法半导体正在将在中国市场学到的最佳实践和先进技术应用于西方市场。“传教士故事已经结束。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奇雷尔发表上述言论后不久，该公司因工业芯片市场下滑而更新了长期财务预测，并在投资者日上进行了公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意法半导体早在2023年与中国的Sanaan公司在上海重庆成立了一个SiC合资企业，Sanaan提供了晶圆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三，意法半导体宣布将与华虹合作，在深圳于2025年底前生产微控制芯片，节点为40纳米。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意法半导体制造负责人法比奥·古兰德里斯(Fabio Gualandris)表示，在中国生产芯片的其他原因是本地供应链的成本优势、兼容性问题以及政府限制的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，如果在其他国家制造芯片，将会错过中国快速发展的电动汽车发展周期。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="意法半导体工厂的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D3TKUCBTYBJYHKDZJARDFBX7VY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;意法半导体位于瑞士日内瓦附近Plan-les-Oautes工厂的标志，2016年12月6日。路透社/迪尼·巴利布州/档案照。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 16:33:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/stmicro-partners-with-hua-hong-chipmakers-need-china-says-ceo-2024-11-20/</guid></item><item><title>丹麦军队表示将在中方船上保持密切监控，因数据电缆受损</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/kremlin-says-absurd-suggest-russia-involved-baltic-sea-cable-damage-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;丹麦军方在周三表示，将密切监控一艘目前停泊在丹麦水域的中国船只，此前位于波罗的海的两根光纤通信电缆被切断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦军方的巡逻舰载舰上，中国散货船“以鹏3”号于周三停泊在丹麦和瑞典之间的卡特加特海峡。海事追踪平台MarineTraffic数据显示，丹麦海军有一艘巡逻舰也停泊在附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦国防部在其社交媒体X上发布声明称：“我们证实，位于‘以鹏3’号附近的区域就是该区域军队所在的位置。”此外，声明表示不予进一步评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦军队罕见地对停泊在其海域的船只发表公开评论。声明中未提及电缆被切断的情况，也未说明其跟随该船只的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞典警方后来向TT通讯社表示，他们也对“以鹏3”号表现出兴趣，并暗示可能还有其他船只与瑞典的调查有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据航行数据，“以鹏3”号于11月15日从俄罗斯乌斯季卢加港出发，穿过了电缆被切断的区域，还有其他船只也在该区域活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条连接瑞典和立陶宛的海底光缆于周日被切断，另一条连接芬兰和德国的光缆在周一几乎同一时间也被切断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些切断发生在瑞典专属经济区内。瑞典检方已于周二启动初步调查，疑有破坏行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞典国民防灾部长卡尔-奥斯卡·博林告诉路透社，瑞典武装部队和海岸警卫队发现了与波罗的海海底通信电缆中断相匹配的船只移动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部发言人周三在每日例行新闻发布会上表示：“我们要求所有船只遵守相关法律法规，并十分重视对海底基础设施的保护，将与国际社会一起积极促进海底电缆等全球信息基础设施的建设和保护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲政府周二指责俄罗斯升级了对乌克兰西方盟友的混合型攻击，但没有直接指责俄罗斯破坏了海底电缆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的例行新闻发布会上，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫被问及此事时回答：“毫无道理地将一切归咎于俄罗斯是荒谬的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国散货船‘以鹏3’号穿越大贝尔特桥" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BWG3DA6WV5LVBGLJDKYJLL2NLI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img alt="中国散货船‘以鹏3’号穿越大贝尔特桥" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A2DWU34J6NLO7H54XAJVZUYBFU.jpg" /&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 11:30:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/kremlin-says-absurd-suggest-russia-involved-baltic-sea-cable-damage-2024-11-20/</guid></item><item><title>原油在强劲美国供应背景下收跌，乌克兰局势升级限制跌幅</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/oil-nudges-up-escalating-ukraine-war-signs-improving-china-demand-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;国际原油价格在周三收盘下跌，因上周美国原油和汽油库存超出预期增长，但俄乌之间加剧的紧张局势限制了油价的跌幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月交付的布伦特原油期货收盘下跌50美分，或0.68%，报每桶72.81美元。12月交付的西德克萨斯中质原油期货在周三到期，最终收盘价为每桶68.87美元，下跌52美分，或0.75%，即将到来的1月交付合约则下跌49美分，或0.71%，报收于每桶68.75美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国能源信息署的数据，上周美国原油和汽油库存增长超出预期，这令油价承压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挪威国家能源公司Equinor（EQNR.OL）宣布，该公司在北海的约翰·斯维德鲁普石油田的生产在断电后已恢复正常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于世界最大的原油进口国——中国需求疲软，Macquarie能源分析师指出，尽管有刺激政策，短期内原油需求增长似乎并未受到提振。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄乌冲突以及对未来石油供应中断的担忧，有助于维持油价的底部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Again Capital的合伙人John Kilduff表示，“这些供应风险无疑在支撑着市场，部分抵消了对未来全球需求的担忧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰周三发射了一系列英国制造的“暴风雨之影”巡航导弹，打击了俄罗斯领土。这表明西方武器援赠继续加剧冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;StoneX能源分析师Alex Hodes在一份报告中指出，这一事件使得地缘政治风险重新回到市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，尽管地缘政治风险加剧，WTI长期合约的持有量却显著下降，根据美国商品交易委员会的数据，对冲基金持有的长期合约仅相当于夏季水平的50%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其他方面，美国周三否决了联合国安理会有关加沙地带停火的决议草案，因担忧中东冲突可能导致的供应中断，这一行动推高了油价的战争风险溢价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Again Capital的Kilduff表示，“市场非常担心局势可能再次升级。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管白宫新任总统唐纳德·特朗普及其生产者重新活跃的前景受到关注，但须注意的是，对伊朗供应的制裁可能会再度成为新的焦点，其出口能力可能会受到限制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于全球需求疲软，OPEC+可能会在12月1日的会议上进一步推迟产量增加的计划，三位熟悉讨论情况的OPEC+消息人士表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="科恩德石油终端和菲利普斯66炼油厂储油罐的空中俯瞰图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6MN72RNQEFJSLAXYCNZIJ6KXQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;位于美国加利福尼亚州科恩德的科恩德石油终端的储油罐，以及菲利普斯66公司的洛杉矶炼油厂的空中俯瞰图。照片摄于2022年3月11日。食物航拍照片。REUTERS/Bing Guan/资料图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 01:47:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/oil-nudges-up-escalating-ukraine-war-signs-improving-china-demand-2024-11-20/</guid></item><item><title> Hennessy 工人举行罢工，法国 Macron 呼吁 Xi 撤销对中国白兰地的关税</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/hennessy-workers-strike-frances-macron-urges-xi-drop-china-cognac-tariffs-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;轩尼诗员工将罢工持续至周三，反对其计划在中国设厂灌装白兰地以规避进口关税，此事发生在法国总统马克龙敦促其中国同行习近平取消关税之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;轩尼诗由奢侈品集团路威酩轩（LVMH.PA）拥有，目前正在探索应对上个月中国对其征收反倾销税的方案，包括直接运往中国大批量灌装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国对欧盟进口白兰地征收30%至40%的保证金，包括对轩尼诗、保乐力加（PERP.PA）和Rémy Cointreau（RCOP.PA）等法国企业进行处罚，此举发生在欧盟成员国一致投票支持对中国制造电动车辆征税的几天后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马克龙在巴西举行的二十国集团会议期间敦促习近平取消关税，并在会后对记者说，中国对白兰地的针对性举动令人意外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据爱丽舍宫官员和行业成员透露，法国拒绝取消针对电动车辆关税的支持，以减轻其白兰地产业的压力。巴黎方面表示，这两个问题毫无关联，北京针对白兰地的措施具有政治目的并属报复性举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国是仅次于美国的全球第二大白兰地出口市场，去年出口额达到17亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，国际贸易部副部长索菲·普里马在北京会晤中国同行时提醒后者，在今年早些时候的国事访问中，习近平已承诺对法国白兰地不会征收关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马克龙在与习近平会面后表示，中国领导人同意就此问题进行透明沟通，并称副总理米歇尔·博纳尔将于明年年初访问中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马克龙说：“我们已经启动了一个程序，希望最终能够得出一个正常的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白兰地行业的工会表示，中国措施已经导致订单取消和延误订单，BNIC（全国白兰地同业公会）会长弗朗索瓦·莫里隆表示，欢迎增强的外交努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫里隆说，虽然批量运输不适用中国措施，目前仅占总量的2%至3%，但由于白兰地历来在产地灌装，这一比例未来可能上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工会担忧其他生产商也可能将灌装工厂转至中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保乐力加表示没有此计划，保乐力加方面拒绝置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工会计划游说BNIC，将灌装活动纳入受保护地理标志（AOC）的范围，以保护当地劳动力，亨仕得技术人员兼员工代表委员会秘书马修·德维斯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德维斯还表示，考虑阻止大批量白兰地的运输。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工会还在讨论在整个干邑地区扩大工业行动的可能性，可能会影响其他生产商，法国总工会代表弗雷德里克·马热隆表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="干邑地区的轩尼诗总部展示厅里陈列着各种干邑样品和酒瓶" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VVTX3XP67ZPXDN2DRX3HM5NHNM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案图片：2015年11月5日，法国西南部干邑地区，轩尼诗总部的品尝室里陈列着干邑样品和酒瓶。     Thomson Reuters/路透/雷吉斯·杜维昂   档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 16:43:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/hennessy-workers-strike-frances-macron-urges-xi-drop-china-cognac-tariffs-2024-11-20/</guid></item><item><title>股市小幅下跌，投资者权衡地缘政治紧张局势及即将公布的英伟达财报</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;全球股市在周三出现了小幅下跌，市场综合考虑了俄罗斯与西方国家之间的地缘政治紧张局势，并关注了人工智能领头羊英伟达即将公布的财报。与此同时，比特币创下了新的纪录高位，美元也在上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;避险资产如黄金和政府债券在周二因为乌克兰宣布发射美国制造的ATACMS导弹袭击俄罗斯的消息以及俄罗斯宣布降低核行动门槛而得到了提振。不过，俄罗斯外长拉夫罗夫后来淡化了这种核威胁，这有助于平息市场的紧张情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者还密切关注即将就任的美国总统唐纳德·特朗普提名的财长人选，此提名可能在周三公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士坦利资本国际全资本化世界指数（.MIWD00000PUS）下跌0.67%，至843.52点，欧洲股市（.STOXX）也下跌0.1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道琼斯工业平均指数（.DJI）下跌0.26%，至43,155.46点，标准普尔500指数（.SPX）下跌0.75%，至5,872.66点，纳斯达克综合指数（.IXIC）下跌1.11%，至18,775.83点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英伟达（NVDA.O）的股价在财报公布前下跌了2.2%，该公司是全球市值最大的公司。期权市场暗示股票价格可能在这3.6万亿美元的市值上波动近9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者意识到，包括关税和遣返在内的部分特朗普政策可能会加剧通货膨胀，LRT资本在得克萨斯州奥斯汀的创始人卢卡斯·托米基表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"人们一直认为特朗普的政策会引发通货膨胀，因此我们看到收益率自他当选后出现飙升，"托米基说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元指数上涨0.6%，至106.74，回升至一周低点之上。自11月5日美国大选以来，美元已经上涨近3%。美元兑日元最新上涨0.4%，至155.28。兑瑞士法郎方面，美元上涨0.3%，至0.88495。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国央行保持贷款基准利率不变，人民币对美元汇率因此减弱。受到这一消息提振，中国内地股市上涨了0.2%（.CSI300），香港恒生指数（.HIS）也有所上涨。离岸市场上，人民币兑美元下跌0.2%，至7.252。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比特币在夜间最高触及94,000美元以上后，继续上升2.7%，至94,725美元。自特朗普当选以来，比特币价格上涨超过30%，得益于市场预期他会创造一个更加友好的加密货币监管环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油价也有所上涨，延续了夜间的涨幅。布伦特原油价格上涨0.04%，至73.34美元/桶，而西得克萨斯中间基原油期货价格上涨0.37%，至69.65美元/桶。避险资产黄金价格上涨0.53%，至每盎司2,645美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"然而，市场力量很可能会抑制部分政策雄心，"苏黎世保险公司首席市场策略师古伊·米勒表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"特朗普之所以当选是因为人们对通货膨胀感到不满。因此特朗普会意识到这一点，并且市场认为他的政策会有缓和的一面。他不想看到通货膨胀上升。"&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="联邦储备主席杰罗姆·鲍威尔在纽约证券交易所宣布利率" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IFQ66MOMTBOSBPHQ4B55IIRCVM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市区联邦储备银行利率公告后的纽约证券交易所交易大厅内，交易员工作（2024年9月18日，路透社/Andrew Kelly/资料照）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="德国基准指数在法兰克福证券交易所创纪录新高" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IFVYPLINNFIVVDSULIMMWY2OIE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;法兰克福证券交易所德国价格基准DAX在创纪录的新高（2023年12月14日 路透社/Timm Reichert/资料照）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 01:45:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-20/</guid></item><item><title>习近平访巴西 elevate 中巴关系</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-xi-visits-brasilia-cap-tour-flexing-diplomatic-clout-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;中国国家主席习近平与巴西同侪鲁 Territories Inácio Lula da Silva 在巴西利亚升级了两国的外交关系，并在基础设施、能源和农业商贸领域达成了多项协议，进一步紧密了两个世界上最大的发展中经济体之间的联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在北京短暂停留期间，习近平展示了中国不断增长的外交影响力，与此同时华盛顿正面临政府过渡期的复杂局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平和卢拉在联合声明中宣布，将中巴关系提升为“一个更为公义和可持续的地球命运共同体”。这一联合声明是在中国领导人坐落于总统府内提出的，包含了双方的重要口号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国同意在“一带一路”倡议与巴西发展战略项目间寻找协同效应。在卢拉去年拒绝将巴西纳入中国的全球基础设施投资战略后，这一决定显得尤为不同寻常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据卢拉的说法，两国在农业、太阳能发电、通信和核能等领域达成了近40项合作协定，这加强了两国间超过1500亿美元的双边贸易关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平表示：“中巴关系正处于最佳时刻。”他还称中国愿意将两国打造为“黄金伙伴关系”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平曾多次使用“人类命运共同体”这一术语，以正式确认中国与越南等共享地缘和经济利益的国家间的积极和广泛的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;詹姆斯敦基金会中国研究高级研究员曾定说，“这个称号只保留给中国认为真正特别和不可替代的伙伴。”“对于北京来说，这凸显了巴西的战略重要性，不仅作为全球南方领先的声音，而且作为确保中国长期经济和粮食安全的关键合作伙伴。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西农业部欢迎新的出口合同带来的潜在4.5亿美元新出口额。新的贸易协定为巴西的苏丹、新鲜葡萄、芝麻和鱼粉打开了销路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界最大的鸡肉出口商巴西BRF公司宣布，与华商河南省合作建设一家熟食加工厂，交易金额高达4300万美元。该公司还计划在该工厂上投资3600万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中巴贸易关系一直在增长，但两国之间的外交关系曾在卢拉的前右翼总统雅伊尔·博索纳罗时期陷入困境。博索纳罗一度模仿美国前总统唐纳德·特朗普的反华言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在11月20日的会晤中，中国卫星天宫空间公司SpaceSail同意与巴西国家电信公司Telebras合作进入巴西市场。这次合作由天宫空间公司与Telebras在电商协议中敲定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西国家银行BNDES表示，它与中国开发银行达成了50亿人民币（约6.9亿美元）的贷款协议，这是第一次以人民币为基本货币的此类操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次国事访问发生在习近平在过去的两周内出席了两个峰会之后：在利马举行的亚太经济合作组织（APEC）论坛和随后在里约举行的二十国集团（G20）主要经济体峰会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平在两个峰会中发挥了核心作用，而此时美国总统乔·拜登作为跛脚鸭总统，只剩下两个月任期，特朗普则计划彻底改变美国的外交政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在二十国峰会在最初一天拍摄的团队合影中，习近平站在中央，身旁是巴西、印度和南非的总统——与中国共同构成了金砖国家的伙伴，这三个国家在过去三年中连续担任二十国集团的东道国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫表示，拜登未能参加此次拍摄，原因在于后勤问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随著拜登职权削弱，特朗普与多边论坛渐行渐远，外交官和国际事务专家认为，习近平的亲善攻势正在填补一个不确定的全球秩序中的真空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广东研究院国际战略研究所的李星教授指出，“中国的策略是很清晰的，表明一种释放以往怨恨的姿态。这是一个调整，可能是因为今年的G20峰会处于美国大选后的过渡期。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些外交官注意到，中国政府在幕后展现了新的姿态——不再只是聚焦于自己的狭隘利益，而是更加积极地寻求形成广泛的共识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名讨论谈判的巴西外交官说道：“中国这场面参与更加深入，更具有建设性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位欧洲外交官说，中国同行在今年多个重要议题上，包括女性权利等传统上并不活跃的领域，帮助达成并巩固了共识。这很可能是中国有意在特朗普不太关心的多边论坛中占据更多主动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“位置空出就会被其他势力占据。”这位欧洲专员表示，“显然，中国对于占据更多地盘表现出了更大的兴趣。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1 = 7.25人民币)&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:04:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-xi-visits-brasilia-cap-tour-flexing-diplomatic-clout-2024-11-20/</guid></item><item><title>基于中国的生物科技公司Laekna与礼来公司联手开发肌肉保存型肥胖症药物</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/china-based-biotech-laekna-teams-up-with-lilly-develop-muscle-preserving-obesity-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;礼来公司（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/LLY.N" target="_blank"&gt;LLY.N&lt;/a&gt;）和在香港上市的莱克纳公司（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/2105.HK" target="_blank"&gt;2105.HK&lt;/a&gt;）宣布，双方将合作开发一种实验性减肥药物，旨在帮助患者减重同时保留肌肉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;礼来公司正致力于在肥胖治疗市场巩固其领导者地位，预计到下一个十年，该市场的收入将达到1500亿美元。去年，该公司斥资约20亿美元收购了Versanis的直接作用于脂肪细胞的药物，该药物不会导致肌肉量减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他多家药企，包括再生元（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/REGN.O" target="_blank"&gt;REGN.O&lt;/a&gt;）和学者岩（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SRRK.O" target="_blank"&gt;SRRK.O&lt;/a&gt;），也在测试能够保留肌肉的治疗方法，后者通常在通过生活方式改变、减肥手术或使用如礼来的Zepbound和诺和诺德的Wegovy等GLP-1治疗时会流失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次合作将加速莱克纳公司实验药物LAE102的开发，这种药物属于一类在肌肉再生以及脂肪分解和能量储存方面发挥关键作用的药物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;礼来公司将资助药物的开发，并分享其资源和专业知识，但莱克纳公司将继续保留该药物的全球权利，并计划在中国推进该药物的早期临床试验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱克纳公司表示，实验室研究表明，这种药物能够增加肌肉量并减少脂肪量。与GLP-1治疗联合使用时，可进一步减少脂肪量，并帮助患者显著恢复因减重而丢失的肌肉量。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 15:11:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/china-based-biotech-laekna-teams-up-with-lilly-develop-muscle-preserving-obesity-2024-11-20/</guid></item><item><title>巴基斯坦军方将对分离主义武装分子展开新的攻势</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/pakistans-military-launch-new-offensive-against-separatist-militants-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;巴基斯坦计划在西南部俾路支省展开新的军事行动，针对分离主义叛乱分子，该地区是关键的“一带一路”项目所在地。目前尚不清楚该计划是否将与庞大邻国联合行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在近期一系列致命袭击针对其公民后，巴基斯坦连续发生了针对公民的多起致命攻击，其中包括一起针对南部城市 decency站的爆炸事件和一次对巴南部城镇paramilitary部队的袭击。中国一直在推动加入安全努力，以保护其公民，并在周二公布了在巴基斯坦进行联合反恐演习的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次演习名为“健将- VIII”，由巴基斯坦军队和中国人民解放军共同进行，于巴基斯坦西北部的一个反恐设施启动，巴基斯坦军方的声明中提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明称：“演习旨在通过联合训练提升专业技能，同时还致力于提升军事-军事关系的历史基础。”声明基本重复了中国国防部长前一天的公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总理谢赫巴兹·夏巴兹主持了由文职与军事领导人参加的会议，批准了“全面行动”的实施，他的机构在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明中未明确说明此次行动是否仅为地面作战，是否会涉及空军，以及此次行动是否源于中国对分离主义攻击的忧虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦的信息部和军队未立即对此次进攻的性质做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及中国是否参与了针对俾路支分离主义叛乱分子的军事行动时，中国外交部发言人林建在周三表示：“我不了解您提到的情况。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还补充说：“根据原则，中国坚定支持巴基斯坦方面的反恐努力，并愿意在各个领域深化务实合作，以更好地造福两国和两国人民…”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦军队已经在与阿富汗和伊朗边境的崎岖地区驻扎了大量部队，那里分离主义团体为争取资源丰富的省份更大的利益而进行了长达数十年的斗争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;军队长期以来一直在针对分离主义团体开展情报行动，其中最具影响力的便是俾路支解放军(BLA)，该组织近期对军队和来自长时间盟友中国的公民发起了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该地区拥有瓜达尔港，这是作为“中巴经济走廊”(CPEC)一部分由中国建设的港口，是一项总投资650亿美元的北京“一带一路”基础设施计划的一部分，旨在扩大中国的全球影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了最近的攻击之外，BLA还宣称本月在南部港口城市卡拉奇国际机场外的自杀式爆炸袭击导致两名中国工程师死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 07:01:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/pakistans-military-launch-new-offensive-against-separatist-militants-2024-11-20/</guid></item><item><title>特朗普2.0：对于贸易、移民、气候变化和电动汽车意味着什么</title><link>https://www.reuters.com/world/us/factbox-what-trump-20-would-mean-trade-migrants-climate-change-electric-cars-2024-11-06/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普第二次总统任期对美国贸易政策、气候变化、乌克兰战争、电动汽车、美国民众的税收以及非法移民等问题，可能产生重大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管部分竞选提议需经国会批准，但以下是特朗普计划在2025年1月就任时推行的一些政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提到，可能对所有进口到美国的商品征收10%或以上的关税，声称此举能够消除贸易逆差。但批评者认为这会导致美国消费者和全球经济的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他声称自己应有权对施加进口关税的国家征收更高关税，并威胁对某些进口汽车征收200%的关税，称此举旨在阻止墨西哥的汽车进入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他同时暗示，可能对包括欧盟在内的同盟国商品征收更高的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普特别针对中国，提议在四年内逐步取消中国电子产品、钢铁和制药品等商品的进口。他还希望禁止中国公司在美国的房地产和能源及科技领域的基础设施拥有权益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普认为“关税”是他最喜欢的一个词，并视其为增收手段，有助于充盈政府财政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普誓言恢复其首次总统任期内对非法边境穿越的打击政策，并制定更广泛的限制措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他承诺限制美墨边境庇护所准入，并计划进行美国历史上规模最大的强制遣返行动，这可能会引发法律诉讼和国会民主党人的反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，必要时，将利用国民警卫队甚至联邦部队实现目标，并不排除设置拘留营进行遣返。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提议取消出生在美国的儿童 automatic citizenship，塞内公民和美国宪法第十四修正案的长久解释相冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还表示，将取消某些群体（如海地人或委内瑞拉人）的特殊法律身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普誓言美国重返巴黎气候协定，降低全球温室气体排放，同时支持增加核电生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他拟废除拜登总统推进电动汽车的规定及其他旨在减少汽车排放的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普认为美国需要增加能源生产，以在开发人工智能方面具有竞争力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了贸易和能源议程，特朗普还计划削减他认为限制就业创造的联邦法规。他将维持2017年的减税政策，并讨论在未来实施更多个人与企业税减免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普誓言将企业所得税率从21%降低至15%，针对在美国制造业生产的产品的公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他提议立法免除小费和加班工资的征税，并承诺不对社会保障金征税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还表示，作为总统，他将敦促美联储降低利率，但不会要求这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执法人员估计，其大部分或全部税收提议均需国会通过。预算分析师警告称，大规模减税将增加联邦债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普誓言要求美国大学和学院“捍卫美国传统和西方文明”，清除多元文化项目。他将指导司法部起诉涉及种族歧视的学校。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他的支持下，K-12学校可能推广使用公共资金进行私立或宗教教育的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提议废除联邦教育部，将教育控制权交给各州。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普任命了三位在废除堕胎宪法保护中起到关键作用的大法官，他很可能继续提名认可堕胎限制的联邦法官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，他声称在全国层面禁止堕胎是不必要的，认为该问题应在州级层面解决。他主张六周期限堕胎法案过于严苛，任何立法应包含针对强奸、乱伦以及母亲健康的例外条款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，如果当选，将不会限制米弗斯普林蒙药的使用，尽管最高法院拒绝了对此采取政府管制方法的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他支持体外受精（IVF）、避孕和产前护理政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普批评美国对乌克兰在与俄罗斯的战争中的支持，并声称自己能够在24小时内结束这场战争，但没有说明如何实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普任命的国家安全顾问候选人迈克尔·瓦尔茨批评拜登政府11月允许乌克兰使用提供的导弹打击俄罗斯领土的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的总统职位可能对北约的目的和使命产生根本性重新审视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他提名马尔科·鲁比奥担任国务卿，作为执行其外交政策目标的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持以色列反击哈马斯，在呼吁结束袭击后，预计将延续拜登政府对以色列的军售政策。同期，特朗普可能推动与沙特阿拉伯的历史性正常化关系，这是他在2017年至2021年任期内及拜登政府也进行的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，如果当选，将终结在黎巴嫩引发的冲突，并未说明如何实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他提出构建一个“铁穹”——一种类似以色列的庞大导弹防御系统，覆盖整个美国本土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还提出向墨西哥派遣武装部队对抗毒贩，以及利用美国海军形成对墨西哥海上封锁，阻断芬太尼及其前体的走私。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的过渡团队正在拟定可能被解除高级军事职务的人员名单，部分官员认为这些人员对特朗普通敌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普誓言利用联邦执法机构调查他的政治对手，包括选举官员、律师和政党捐助者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提名前美国众议员马特·加特兹担任司法部长。据报道，加特兹表示自己对特朗普的复仇议程持同情态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，将考虑任命特别检察官调查拜登，但未具体说明调查理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还宣称，将考虑解雇未能遵循其指示的美国检察官，这与美国独立联邦执法机构的传统背道而驰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，将考虑为与2021年1月6日国会山暴乱有关的犯罪人员进行普遍赦免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了刑事调查外，特朗普暗示将利用政府监管权限制裁他认为的批评者，如电视台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普计划通过行政命令大幅削减所谓的“深州”——他所称的推行自身议程的职业联邦员工，计划重新分类数千个工作岗位并为此类人士解雇铺平道路。这可能会被诉诸法庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，特朗普提议建立独立的小约卡 Souls 拯救小组（Thông过亿万支持者埃隆·马斯克和前总统竞选人维韦克·拉马萨马递交提案独立政府效率小组，计划调查联邦政府的浪费情况。政府目前已设有管理预算办公室和联邦调查局等监督机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普誓言将打击联邦举报人（Traditionally受到法律保护），并设立一个机构独立监督美国情报机构。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="2024年美国总统选举之夜，佛罗里达州西棕榈滩棕榈滩郡会议中心" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OUVNBCWDMNI2NCZLOATKJUAJOM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在2024年美国总统选举中，在佛罗里达州西棕榈滩棕榈滩郡会议中心的早期结果之后走上舞台。2024年11月6日，美国。路透社/卡洛根·奥哈拉     特普.IM-A全球图片集&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 06 Nov 2024 09:32:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/factbox-what-trump-20-would-mean-trade-migrants-climate-change-electric-cars-2024-11-06/</guid></item><item><title>地平线机器人寻求将美国 IPO 份额扩大至 45.5 亿美元估值</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinese-robotaxi-firm-pony-ai-seeks-raise-up-260-mln-upsized-us-ipo-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt; Pony AI 将其在美国二次增发的首次公开募股(IPO)目标估值定为最高 45.5 亿美元，其在周三表示，这表明了投资者对这家长期寻求纽约上市的中国无人出租车公司的强劲需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丰田支持的 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/7203.T" target="_blank"&gt;(7203.T)&lt;/a&gt; 美团出行正寻求通过发行 2000 万股美国存托股票(ADS)，每股定价在 11 至 13 美元之间，募集最多 2.6 亿美元的资金。该公司先前计划出售 1500 万股 ADS。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总部位于广州的美团出行是最新一家进入美国资本市场寻求扩大运营规模的中国无人出租车公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两家投资者，包括中国车企北汽集团 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/1958.HK" target="_blank"&gt;(1958.HK)&lt;/a&gt;，表示有兴趣在此次 IPO 中买入价值 7490 万美元的股票。某些投资者还同意在附带私募中买入价值 1.534 亿美元的股票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞争对手的中国无人出租车公司 WeRide &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/WRD.O" target="_blank"&gt;(WRD.O)&lt;/a&gt; 上月在纳斯达克上市并筹集了 4.405 亿美元的资金和附带私募。该公司股票自上市以来已经上涨了 24.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“WeRide 上市后，美团出行对这次交易的信心倍增，特别是在特朗普再次当选的情况下。” Renaissance Capital 资深策略师马特·肯尼迪表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统的再次当选，对任何大型中国发行人来说都是不确定性的来源。目前他们看到了上市的机会，正在积极抓住这一机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;楷智科技 (Momenta) &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/deals/china-approves-autonomous-driving-startup-momentas-us-ipo-2024-06-19/"&gt;(Momenta)&lt;/a&gt; 也得到了通用汽车 (GM.N) 支持，在 6 月份获得了中国证券监管机构对在美国 IPO 的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汽车业引领中国 IPO 增长&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得益于零跑汽车 (Zeekr) &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/ZK.N" target="_blank"&gt;(ZK.N)&lt;/a&gt;  &lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-zeekr-set-debut-nyse-after-upsized-ipo-2024-05-10/"&gt;(44100 万美元上市)&lt;/a&gt; 的推动，2024 年由驻华公司在美国进行的 IPO 已经筹集了 8.412 亿美元，比去年同期增长了 79%。LSEG 数据显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这仍远低于 2021 年中国公司在美国交易所筹集的 128.5 亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“大门仍未完全打开，但是潮水正在涌动。2021 年回报不佳之后，美国 IPO 投资者再次对购买中国发行人变得感兴趣。”肯尼迪表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为了这一趋势保持下去，我们需要看到一些赢家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以 2.6 亿美元的价格上市，美团出行将成为 2024 年美国 IPO 中第二大中国公司，仅次于零跑汽车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也超过了他们最初的目标。在今年 9 月，该公司董事会将最小预计 IPO 本金总额从 4.25 亿美元削减至 2 亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划在纳斯达克上市，股票代码为 “PONY”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛、美银证券、德意志银行、华泰证券和老虎证券将担任此次 IPO 的承销商。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="总部位于北京的自动驾驶技术初创公司美团出行的标志在一次活动中出现在屏幕上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TG54DV7IVNMMNEMUWJZ6ZQYQYU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;总部位于北京的自动驾驶技术初创公司美团出行的标志在北京的一次活动中出现在屏幕上，2021 年 5 月 13 日。路透社/王廷舒/图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 12:27:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinese-robotaxi-firm-pony-ai-seeks-raise-up-260-mln-upsized-us-ipo-2024-11-20/</guid></item><item><title>吉米·利: 香港媒体大亨国家安全案了解要点</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/national-security-trial-hong-kong-media-tycoon-jimmy-lai-whats-happened-so-far-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;香港媒体大亨及亲民主倡导者李泽浩（Jimmy Lai）于66岁首次在国家安全案中出庭作证，此案涉及其涉嫌勾结外国势力危害中国的国家安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李泽浩于2020年8月首次被捕，之后大部分时间都在监禁之中。他还面临与其报纸相关的煽动罪指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检方指控李泽浩涉嫌勾结外国势力，并称其在2017年担任总统的唐纳德·特朗普任内与美国官员会面，呼吁对包括香港和中国官员在内的人员实施制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李泽浩对两项勾结外国势力的共谋罪以及一项发布煽动性材料的共谋罪指控均予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此案被视为北京2020年在2019年民主抗议活动后在香港实施全面国家安全法后的一个标志性案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为长期批评中国共产党的一员，李泽浩是首位因该法受到审判的重要人物之一。 外交官正在亲自旁听该案件的聆讯，该案件被视为香港司法独立的关键测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港前殖民统治者英国和美国已谴责庭审，并要求立即释放李泽浩。香港官员表示，李泽浩将接受公正的审判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检方在庭审中称李泽浩是一名“激进分子”，并称他在其苹果日报报纸上曾参与于外国势力勾结，并发布煽动性材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检方声称李泽浩利用“争取自由和民主”的幌子，请求外国尤其是美国采取制裁或其他敌对行动针对香港和中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;庭审中提到了李泽浩于2019年7月在美国与当时的美国副总统迈克·彭斯和国务卿迈克·蓬佩奥会面的情况，当时香港的大规模民主抗议活动正在加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李泽浩在首次出庭作证时称，他从未试图影响美国等其他国家对中国的外交政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我对副总统彭斯什么都不敢要求。我只是在问他香港的情况时向他传达了信息。”李泽浩在香港法庭上解释说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检方列出了李泽浩的代理人和中介人，包括前美国国防部副部长保罗·沃尔福威茨、前香港总领事馆美国总领事詹姆斯·坎宁安以及香港观察组创始人本杰明·罗杰斯。坎宁安和罗杰斯从香港以外评论称，李泽豪的互动属于正常合法的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检方还表示，他们标识出李泽浩领导的一个集团，该集团与多个活动人士、他的助手、人权活动家、日本议员和美国金融家相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检方称这些人都与美国、英国、新西兰、澳大利亚、日本、捷克共和国、葡萄牙和爱尔兰接触，要求对香港和中国实施制裁或其他敌对行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检方称李泽浩是该集团的“幕后策划者和主要财务支持者”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;李泽浩表示他从未向海外或台湾的政党捐款，并补充说，他只会向美国思想库和宗教团体捐款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检方提到了李泽浩与“声援香港维权”（SWHK）组织的关联。该组织宣称游说各国对中国和香港实施制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李泽浩的助手马克·西蒙（Mark Simon）是一名美国公民，他根据指示并审查了有关提供资金支持的请求，检方声称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在4月10日的交叉审问中，被列为SWHK关键证人的安迪·李表示，他从未见过或联系过李泽浩，也从未从李泽浩或他认为与李泽浩有关联的实体收到过任何钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检方也指控李泽浩利用苹果日报作为平台与该报的三家子公司、六名前高管以及包括编辑马克·西蒙在内的工作人员勾结外国势力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李泽浩则表示，他很少指示新闻部的报道方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果日报母公司 Next Digital 前 CEO 邓建群告诉法庭，李泽浩曾指示他于 2019 年联络人参与抗议，并推动对香港和中国官员实施制裁。邓建群否认被警方指示成为检方证人的指称。 &lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="媒体大亨李泽浩（Jimmy Lai Chee-ying），苹果日报创始人，身穿囚衣前往法院受审，此前被指控违反国家安全法" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LDMHCN5ERVOCXAJ7SXBU7W43IQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;资料图：2020年12月12日，香港，媒体大亨李泽浩（Jimmy Lai Chee-ying），苹果日报创始人，身穿囚衣前往法院受审，此前被指控违反国家安全法。REUTERS/Tyrone Siu/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 08:27:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/national-security-trial-hong-kong-media-tycoon-jimmy-lai-whats-happened-so-far-2024-11-20/</guid></item><item><title>中国证监会原高级官员因涉嫌贪腐正接受调查，反贪监察机构称</title><link>https://www.reuters.com/world/china/ex-senior-official-chinas-securities-regulator-under-investigation-says-anti-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;中国证监会原高级官员吴国芳因涉嫌严重违法违纪，正接受中央纪委国家监委调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吴国芳曾在中国长城证券任投行主管，该公司随后宣布解除了他的副总裁职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国长城证券在向深圳证券交易所的文件中表示，吴国芳正接受调查并被有关当局羁押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另据中央纪委国家监委另一份声明，中国证监会原官员姚倩因包括“未经合法途径收受大额钱财和财产”在内的违纪行为被开除出中国共产党。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 07:59:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/ex-senior-official-chinas-securities-regulator-under-investigation-says-anti-2024-11-20/</guid></item><item><title>亿万富翁Jimmy Lai在 landmark 诉讼中否认要求美国针对香港和中国采取行动</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/hong-kong-pro-democracy-tycoon-lai-testifies-national-security-trial-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;香港民主党人詹姆斯·雷在周三首次公开出席其标志性国家安全案的庭审，他表示从未试图影响美国等国家的对华和对香港的外交政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;76岁的詹姆斯·雷，英国和香港双重公民，前《苹果日报》创办人，被捕引发广泛关注。《苹果日报》现已被关闭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院不久前刚刚判处45名民主派活动人士因另一项国家安全案件分别入狱10年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷目前对两罪指控——涉嫌勾结外国势力罪及涉嫌公布煽动性材料罪——表示不认罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭指控雷与他人曾向美国等组织或国家请求施加制裁、封锁或其他敌对活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷曾于2019年7月与当时的美国副总统迈克·彭斯和国务卿迈克·蓬佩奥会面讨论香港政治危机。雷在接受庭审时否认自己向彭斯提出具体要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不敢让副总统做任何事。我只是告诉他香港发生的情况。”雷在接受法庭交叉询问时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷还提到自己曾试图将前美国国防部副部长保罗·沃尔福威茨和退役美国将领杰克·凯恩介绍给台湾前总统蔡英文，希望通过此举建立起美台之间的非官方沟通渠道，增强双方相互理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在北京的外交部发言人表示，任何非法活动都逃脱不了法律制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雷是一项反华、反港事件的主要策划者和参与者，是反华势力的代理人和代理人。”林健在新闻发布会上对雷的庭审表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，雷在法庭上表示，他个人一贯秉持的理念与《苹果日报》所倡导的法治和言论、宗教和集会自由相一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们始终支持争取自由的运动。”雷头戴灰色西装马甲，在拥挤的法庭上接受提问。他强调反对香港和台湾独立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约100人在大雨中冒雨排队，伞下争取一个法庭席位，场所外部署了大量警力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“《苹果日报》是许多香港人的声音。”退休人士伍先生说道，“这是我对雷的支持。他为香港做了很多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《苹果日报》及其他前员工也承认了与此案相关的一系列勾结罪名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷曾经试图推动对香港和中国实施制裁。在此之前，雷毫不妥协地支持前美国总统特朗普，希望他能帮助制止国安法的实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我没有任何与特朗普会面，也没有直接与他沟通。”雷在庭审中补充。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷在被捕前的预审拘留时间超过1400天，终于在今年12月开始接受庭审。他还因诈骗已被判处近6年监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括澳、英、欧盟及美国在内的外交官出席了庭审。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府抨击雷的审判，并呼吁将他释放，雷案可能成为中美新政府时期关系紧张的一个焦点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当选总统特朗普在上月的一次播客访谈中承诺，如果当选，他将与即将就任的美国总统乔·拜登一起，与中共领导人习近平交谈，为雷争取回国的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“肯定会的。我会把他带回来。会很容易。”特朗普说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="媒体大亨詹姆斯·雷·蔡英文，前《苹果日报》创办人回应国安法采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JP2EO6SCPRN7BPOOFQHDMMXY3A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;媒体大亨詹姆斯·雷·蔡英文，前《苹果日报》创办人回应国安法采访，2020年5月29日，中国香港。路透社/提罗尼·西图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="已关闭的《苹果日报》创始人詹姆斯·雷首次出现在国家安全共谋案的法庭上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UINFS5R63VNQPPRQN5NOSTCQKY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;被人认为装有詹姆斯·雷的囚车抵达位于中国香港西九龙裁判法院，他首次出现在国家安全共谋案的法庭上，2024年11月20日。路透社/提罗尼·西图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="已关闭的《苹果日报》创始人詹姆斯·雷首次出现在国家安全共谋案的法庭上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SCGYJIWYWVM4PA3XPXRSLPQPQM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;守卫站在囚车抵达西九龙裁判法院之前，被指装有詹姆斯·雷，他首次出现在国家安全共谋案的法庭上，2024年11月20日，中国香港。路透社/提罗尼·西图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="已关闭的《苹果日报》创始人詹姆斯·雷首次出现在国家安全共谋案的法庭上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VRR42A5ABZNA5C7BY7SJATX5XU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;警方在詹姆斯·雷，前《苹果日报》创始人在国家安全共谋案首次作证之前，在西九龙裁判法院外巡逻，2024年11月20日，中国香港。路透社/提罗尼·西图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="已关闭的《苹果日报》创始人詹姆斯·雷首次出现在国家安全共谋案的法庭上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I4ND2ZYIVBIJDL72HOCVQKC7TQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;人们排队进入西九龙裁判法院，詹姆斯·雷，前《苹果日报》创始人首次出现在国家安全共谋案的法庭上，2024年11月20日，中国香港。路透社/提罗尼·西图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 03:05:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/hong-kong-pro-democracy-tycoon-lai-testifies-national-security-trial-2024-11-20/</guid></item><item><title>国际原子能机构负责人格罗西希望伊朗限制高度浓缩铀库存</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iaeas-grossi-hopes-irans-capping-highly-enriched-uranium-stock-holds-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;联合国核监察机构首席迭戈·格罗西表示，伊朗减少接近武器级浓缩铀的库存的行为令他抱有希望，因为该机构理事会在本周会议中将审议一份西方国家起草的决议，这份决议可能会影响伊朗的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际原子能机构表示，伊朗在一份送达成员国的报告中称，已采取措施不再扩大60%浓缩铀的库存，接近武器级浓缩铀约90%的浓度。该报告于本周二发布，此前国际原子能机构35国理事会会议于同日开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格罗西上周在伊朗促成此措施，但外交官们表示，该措施的前提是西方国家放弃批评伊朗的决议。尽管英国、法国、德国和美国继续推进，已于本周正式将决议文本提交给理事会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这是朝着正确方向迈出的具体一步，”格罗西在新闻发布会上表示。他表示，这一冻结措施将限制伊朗将浓缩铀进一步 enrichment至60%，参考国际原子能机构的标准，这足够生产四枚核武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份决议是6月份被俄罗斯和中国反对的上一份决议的延续，批评伊朗不配合国际原子能机构，并要求格罗西提交一份关于伊朗活动的综合报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，此次决议旨在施压伊朗在2015年与大国达成的协议规定的限制措施于10月到期之前进行新一轮核活动谈判，尽管该协议因当时的美国总统唐纳德·特朗普在2018年退出而瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是国际原子能机构理事会1月份任期开始前最后一次季度会议，目前尚不清楚特朗普是否会开放此类谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我请求伊斯兰共和国伊朗...如果可能，停止增加60%浓缩铀的库存。我必须说，我的这一请求得到了伊朗的认可，”格罗西在理事会会议上发言时说，并在新闻发布会前表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被问及这是否意味着伊朗作出承诺时，他没有直接回答，并表示在会谈中，伊朗的行为并不以不通过决议为前提条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗通常对类似决议持批评态度，并在过去通过提升核活动或减少国际原子能机构的监督来回应。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="国际原子能机构(IAEA)理事会在维也纳的会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SL4FYAN54JJDFJ3PP7VSOA72XE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;国际原子能机构（IAEA）总干事迭戈·格罗西在维也纳的理事会议上向记者发言，摄于2024年9月9日。路透社/莱昂哈德·佛格尔/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 14:01:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iaeas-grossi-hopes-irans-capping-highly-enriched-uranium-stock-holds-2024-11-20/</guid></item><item><title>福特公司将削减欧洲工作岗位，电动汽车转型及中国竞争对手的压力使其承压</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/ford-cut-14-european-jobs-blaming-ev-shift-rising-competition-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;福特公司（F.N）表示，它将削减其欧洲员工的大约14%，原因是近年来由于电动汽车需求疲弱、政府对电动化转型支持不足以及来自补贴支持的中国竞争对手的激烈竞争导致的亏损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福特计划裁减4000名员工，约占其总计174,000名员工的2.3%。这些裁员主要集中在德国和英国。作为美国汽车制造商，福特是最新采取成本削减措施的公司之一，此前日产（Nissan）、斯泰兰蒂斯（Stellantis）和通用汽车（GM）等公司也已经宣布了裁员计划，原因是电动汽车对消费者来说过于昂贵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福特公司的股票因这些措施的消息而下跌1.8%，尤其对德国来说，这是一个打击，因为特斯拉（VWG_p.DE）等欧洲最大的汽车制造商正在威胁要关闭工厂、削减工资并裁减数千个职位，以增强其竞争力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福特一直在努力降低其全球业务的成本，在美国市场与通用等竞争对手相比，福特的表现显著落后，福特在其121年的历史业务中遇到了质量与保修问题、供应商问题和浪费问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国的政治危机进一步增加了公司面临的不确定性，尤其是与中国愈演愈烈的贸易紧张局势以及唐纳德·特朗普赢得美国大选的含义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福特表示，裁员应在2027年底前完成，视工会讨论情况而定。福特表示，其中2,900人将被裁员，800人将在英国，同时减少其在科隆工厂的explorer和capri电动汽车生产的产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福特欧洲副总裁彼得·戈德尔在接受记者采访时表示，福特正在经历“电动汽车需求低于我们之前预期的状况，并且我们继续面临运营成本方面的挑战”。这意味着，福特需要“采取果断措施重组我们的业务”，并表示尽管该公司希望裁减员工能够解决其问题，但若市场状况恶化，则不排除进一步采取措施的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年前九个月，福特在欧洲的销量下降了17.9%，远超过全行业6.1%的降幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国工会表示，他们不会接受这些计划，称有替代方案，并要求福特的欧洲管理层就企业的未来进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果缺乏接受这种态势的意愿，我们也准备进行艰难的对抗，”IG Metall的卡尔特·吉斯勒表示，IG Metall是德国工会在北莱茵-威斯特法伦州的分支机构，而科隆正是福特主要的工厂所在地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福特呼吁德国政府提供更多激励措施和更好的充电基础设施，以帮助消费者转向电动汽车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;柏林在今年12月结束了对电动汽车的补贴。今年前九个月，德国的电动汽车销量下降了28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福特的首席财务官约翰·拉弗尔在致德国政府的一封信中写道，“在欧洲和德国，我们缺乏的是一个明确的促进电动化政策议程：公共充电基础设施的投资、有意义的激励措施……以及更高的二氧化碳合规目标灵活性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福特正在欧洲进行痛苦的重组，宣布于2023年2月裁员3,800人。德国Saarlouis工厂将于明年关闭，福特还计划进一步裁员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟对来自中国生产的电动汽车加征了关税，声称这些汽车获益于不公平的政府补贴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福特德国分公司总裁马克苏森伯格表示，此次裁员反映了持续变化的趋势，特别指出了德国高昂的劳动力和能源成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国的全部裁员都将集中在科隆福特的主要工厂，占该工厂员工总数的24%。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一面宣布新建电动汽车中心的横幅悬挂在福特科隆工厂的入口处" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D2QWARTTD5L2BNLIGH5UDQJKTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一面宣布新建电动汽车中心的横幅悬挂在福特科隆工厂的入口处，拍摄日期为2023年6月12日，德国科隆。路透社/雅娜·罗登布什/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="纽约国际车展，位于纽约市曼哈顿区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VK6WOZJQYJO3NAVLB4RIWGURCY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;新泽西国际汽车展上可见的福特标志，拍摄日期为2023年4月5日，美国纽约市。路透社/达维德德戈尔达/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照：墨西哥库亚提伦-伊萨利福特工厂入口处的福特标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7U7PVAEW6JJCREIRKP6IMKNDEY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2016年10月18日，墨西哥库亚提伦-伊萨利福特工厂入口处的福特标志。路透社/卡洛斯贾索/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 13:32:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/ford-cut-14-european-jobs-blaming-ev-shift-rising-competition-2024-11-20/</guid></item><item><title>苹果销售额同比下降，华为增长7%，数据表明</title><link>https://www.reuters.com/technology/china-smartphone-sales-drop-9-yy-over-singles-day-shopping-festival-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;苹果公司（AAPL.O）在中国“双十一”购物节期间的智能手机销量下滑，Counterpoint Research 在周三指出，这主要因其竞争对手在该节日前后推出了异常数量的新款手机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苹果的手机销售在10月18日至11月10日期间同比降幅高达两位数，研究咨询机构表示。相比之下，其在中国的主要竞争对手华为则录得7%的销售增长，得益于其Pura 70和Mate 60型号降价销售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小米的销量也出现下滑，降幅为6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为了把握这一年中最大的销售节庆之一，除华为外的主要中国OEM厂商（制造商）在节日前抢先推出了最新的旗舰产品，”Counterpoint 表示，这成为苹果业绩下滑的关键原因。值得一提的是，去年唯有小米采取了这一策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华为方面未予置评。苹果和小米均未对评论请求立即作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，参照中国经济放缓的影响，尽管有促销活动，“双十一”期间中国最大的在线购物节期间的智能手机销售同比下降9%，Counterpoint 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苹果在“双十一”的表现进一步凸显了其在全球最大的智能手机市场上所面临的日益激烈的竞争，尤其是华为在高端市场的强劲反弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，美国科技巨头推出了多轮折扣活动，以抵消该不利形势。Counterpoint 表示，苹果的iPhone 16 Pro和iPhone 16 Pro Max成为此次节日期间最畅销的机型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿里巴巴（9988.HK）和京东（9618.HK）等中国电商平台虽在2022年放弃了公布节日销售数据的传统做法，但阿里巴巴表示苹果和小米等品牌在“双十一”期间打破了10亿人民币的商品销售额。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="苹果iPhone 16系列智能手机在北京上市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PQWSUYLWX5ICFM75AODYH3FVNQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位男士坐在一家苹果店门口的iPhone 16广告旁边，该店在北京开售新的iPhone 16系列智能手机，摄于2024年9月20日。路透社/弗洛伦斯·洛&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="华为在深圳的第一家全球旗舰店" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TRTVD3FO4BM4VCCIU6TA57HEJQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位男士走进位于广东省深圳市的华为的第一家全球旗舰店，摄于2019年10月30日。路透社/阿利·宋&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 08:09:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/china-smartphone-sales-drop-9-yy-over-singles-day-shopping-festival-2024-11-20/</guid></item><item><title>券商对2025年持“不确定”看法 秋忧特朗普可能征收关税</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/brokerages-see-uncertain-2025-worries-over-potential-trump-tariffs-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;关于美国政策的不确定因素可能导致2025年全球经济温和放缓，据各大投行预测。他们预计，美国当选总统唐纳德·特朗普提议的关税政策将加剧全球市场的波动性，推动通胀压力上升，从而限制主要中央银行放宽货币政策的空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球各大经济体和股市表现强劲，全球生产总值预计今年平均增长3.1%，据10月路透社的一项调查结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是2025年经济、通胀以及主要资产类别表现的预测：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;股票、货币和债券的预测：&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;投行&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;S&amp;amp;P 500 目标&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;美国10年期国债收益率目标&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;欧元/美元&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;美元/日元&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;美元/人民币&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;瑞银全球研究&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6400&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3.80&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.04&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;157.0&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;7.60&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;高盛&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6500（未来12个月）&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.25%（未来12个月）&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.03（未来12个月）&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;159（未来12个月）&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;7.50（未来12个月）&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;野村证券&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;135&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6.93&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;巴克莱&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;摩根士丹利&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6500&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;摩根大通&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.10 (Q3'25)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;富国银行投资研究所&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6500-6700&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.50%-5.00%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;美国通货膨胀率预测（2025年年同比增长）：&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;美国通货膨胀率&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;投行&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;核心CPI&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;核心PCE&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;高盛&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.4%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;摩根大通&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.4%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.3%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;摩根士丹利&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.3%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.5% (4Q/4Q)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;巴克莱&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.3%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;实际GDP增长预测（2025年）：&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;2025年实际GDP增长预测&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;投行&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;全球&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;美国&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;中国&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;欧元区&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;英国&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;印度&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;瑞银全球研究&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.9%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.9%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.0%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0.9%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.5%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6.3% (截至26财年)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;高盛&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.7%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.5%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0.8%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.3%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6.3%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;巴克莱&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3.0%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.1%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.0%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0.7%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.2%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;7.2%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;摩根士丹利&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3.0%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.1%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.0%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.0%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.4%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6.5% (截至25财年/26财年)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;摩根大通&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.4%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.2%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3.9%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0.8%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.0%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6.0%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;摩根士丹利&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.1%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.0%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;野村证券&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.0%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6.9%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;富国银行投资研究所&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="AFPI Gala at Mar-A-Lago in Palm Beach" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VVPUANY7UJONRDTMMGLRORF4Z4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统当选人唐纳德·特朗普出席美国自由贸易政策研究所（AFPI）在佛罗里达州棕榈滩的马尔阿劳格(Mar-A-Lago)的庆祝活动，2024年11月14日。路透社/卡洛斯·巴里亚/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 13:02:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/brokerages-see-uncertain-2025-worries-over-potential-trump-tariffs-2024-11-20/</guid></item><item><title>中国报告显示，中国重返太平洋地区，推行援助与影响计划</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-returns-pacific-with-aid-influence-push-report-shows-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;中国重新成为太平洋岛国第二大双边援助国，超越美国，并将支出目标化以扩大影响力，据洛伊研究所发布的对区域援助年度报告指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据洛伊研究所《年度太平洋援助地图》显示，2022年中国在疫情后加大了项目投入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，太平洋岛国的整体发展资金下降了18%，主要是因为新冠疫情援助减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，中国提供的2.56亿美元发展支持，较上一年度增长6%，使其重新成为仅次于澳大利亚的第二大双边援助国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告指出，“中国政府已从疫情导致的停滞后走出，推出了一种更具竞争力的政治导向型援助模式。中国还采用了新的援助模式，特别是在直接政府预算转移方面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预算转移在中国与所罗门群岛和 Kiribati 的外交支持方面发挥了作用。同时，中国大使馆直接管理的小额赠款也在区域范围内显著增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报告，从2008年至2016年，中国占太平洋双边债务的89% 和所有双边基础设施工作的三分之一。到2016年底，中国银行向该地区提供了超过1.1亿美元的贷款，引发了所谓“&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/payment-due-pacific-islands-in-the-red-as-debts-to-china-mount-idUSKBN1KK2JG/"&gt;债务陷阱外交&lt;/a&gt;”的担忧，使该地区对北京的外交压力更加敏感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，中国似乎调整了策略，增加了对太平洋的赠款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国最大的赠款资助项目在今年宣布，即在斐济实施的1.35亿美元范瓦鲁瓦公路升级项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚仍然是对太平洋岛国最大的援助国，多边发展银行则排名二、三位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，澳大利亚基础设施融资设施（AIFFP）承诺向巴布亚新几内亚、斐济、密克罗尼西亚、瑙鲁及帕劳提供近7.5亿美元的支持，以期重新掌握基础设施主导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告指出，2022年，美国、新西兰和日本的发展支持低于疫情前水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾降至对太平洋岛国援助的前10名之外，仅花费720万美元援助，因为有多个国家从台北转而与北京建交。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 11:35:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-returns-pacific-with-aid-influence-push-report-shows-2024-11-20/</guid></item><item><title>普京的情报 chief 警告西方勿与俄罗斯直接发生军事冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/putins-spy-chief-warns-west-against-direct-military-conflict-with-russia-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的安全主管周三警告西方，如果美国及其欧洲盟友在乌克兰问题上挑起直接军事对抗，将面临灾难性后果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科谴责美国允许乌克兰使用美国导弹打击俄罗斯领土决定，并在周二降低了对更广泛常规攻击采取核打击的门槛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;紧张局势升级导致部分金融市场出现避险情绪，市场对可能引发类似于1962年古巴导弹危机的全球对抗表示担忧，当时冷战超级大国曾接近故意核战争边缘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯联邦对外情报局局长谢尔盖·纳雷什金警告称，任何帮助乌克兰使用远程西方武器打击俄罗斯领土的北约国家都将受到惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“个别北约盟国企图参与提供可能对俄罗斯领土进行远程打击的西方武器的行为不会被宽恕。”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;纳雷什金在接受《国家防务》杂志采访时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯声称乌方在周二凌晨发射了美国ATACMS导弹进入俄罗斯领土，并暗示美国可能提供了卫星数据、目标定位和军事人员的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿尚未对此作出直接回应，但周二表示美国不会因俄罗斯核政策变化改变核姿态，并否决了“更多来自俄罗斯的不负责任言论”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国表示，2022年2月将数十万部队派遣进乌克兰的俄罗斯应当对乌克兰战争负责。乌克兰总统泽连斯基表示，俄罗斯更新的核战略更新表明俄领导层缺乏和平意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于预期会有重大空中打击，美国关闭了其在基辅的大使馆，并建议乌克兰公民准备迅速躲避。克里姆林宫未对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳雷什金，作为苏联克格勃第一总局主要继任机构的负责人，表示西方精英开始意识到“俄罗斯意图的严重性”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他提醒西方，“其行动需要更加克制，以免直接与我国爆发军事冲突，这可能对他们造成灾难性后果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，俄罗斯控制着乌克兰近110,500平方公里的土地，而乌克兰则控制着约650平方公里的俄罗斯库尔斯克地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着俄罗斯军队在乌克兰推进，莫斯科表示将实现其所有目标，包括使乌克兰去军事化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府批准了使用美国武器对俄罗斯境内进行深空打击，并决定向乌克兰提供反人员地雷。一位美国官方人员向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“我们遵循了离任的美国政府所展示的趋势：他们完全致力于继续乌克兰战争，并尽一切可能在剩余时间内做到这一点。”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫表示，尽管俄罗斯和美国都没有签署反人员地雷禁约，但乌克兰签署了该条约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社报道，普京对美国当选总统唐纳德·特朗普表示 openness to 讨论停火协议，但明确拒绝做出重大领土让步，并要求基辅放弃加入北约的打算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及路透社的报道时，佩斯科夫表示普京准备好进行沟通和谈判，但强调普京也表示不会接受冻结冲突。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“我们希望实现已为人熟知的目标。”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫还否认了有关俄罗斯可能与在波罗的海海底光缆被切断事件有关的猜测。虽然欧洲官员没有直接指责俄罗斯破坏了电缆，但德国、波兰等国认为这更可能是一起破坏行为。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“指责俄罗斯一切荒谬透顶——没有继续责怪俄罗斯的原因。”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;佩斯科夫补充称，早期针对北溪海底天然气管线的破坏行为也没有得到深入调查。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 12:02:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/putins-spy-chief-warns-west-against-direct-military-conflict-with-russia-2024-11-20/</guid></item><item><title>路透社民意调查：特朗普政府将于2025年初对中国征收近40%的关税，打击经济增长</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/trump-unleash-nearly-40-tariffs-china-early-2025-hitting-growth-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;据路透社经济学家的一项调查显示，美国最早可能在明年年初对从中国进口的商品征收近40%的关税，这可能使世界第二大经济体的增长率下降多达1个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项由路透社自11月5日唐纳德·特朗普全面当选总统以来首次针对中国经济状况进行的调查预测，新当选总统将抵制一次性对所有中国商品实施60%关税的举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普预计将于1月就职，他在竞选期间承诺对来自中国的商品加征高额关税作为“美国优先”贸易措施的一环，这给北京带来了不安，并增加了中国经济增长的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;威胁中的关税率远高于其第一任期期间对中国征收的7.5%至25%的关税，而当前经济在长期房地产市场下滑、债务风险和疲弱的国内需求背景下更加脆弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社于11月13日至20日对超过50名经济学家进行的调查结果显示，大部分人预计特朗普将在明年年初实施这些关税，中位数估计为38%，预测范围从15%到60%不等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数受访人表示，他们不期待明年初对中国商品一次性实施60%的关税，因为这可能会加速美国的通货膨胀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预计新的美国政府将带回特朗普1.0版的原始计划，”澳新中国首席经济学家赖安·杨（Raymond Yeung）表示，估计平均关税税率可能提高32-37%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自9月下旬以来，中国政府加大了刺激措施以提振经济增长，但经济学家认为，明年将面临更大地压力，以刺激国内需求以抵消出口的预期下降——这是今年经济增长的关键驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于中国而言，调查显示，新的美国关税可能导致其2025年的经济增长率减少约0.5-1个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，根据调查结果，在美国大选前保持不变的今年和2025年的中位增长率预测分别为4.8%和4.5%，预计到2026年，增长率将进一步放缓至4.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们正等待特朗普政府的对华贸易政策，这可能会导致他们前景展望的潜在下调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“出口将继续是经济增长的关键支柱，尽管新的美国关税可能导致国内生产总值增长下降多达1个百分点。”大华银行首席中国经济学家莫纪（Mo Ji）指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“由于房价下跌引发财富效应减弱以及失业率上升，消费将持续低迷。基础设施投资将推动固定资产投资温和复苏，但私人投资滞后。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;23位参与调查的经济学家中有19人认为，中国最近宣布的财政和货币政策刺激措施几乎没有影响经济，还需进一步刺激。仅有4人认为这些措施将促进经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政府希望自9月下旬以来宣布的刺激措施能使经济达到今年约5%的政府增长目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师预测，为缓解与美国的贸易紧张局势，中国政府未来几周将出台新的刺激措施，尽管有政策支持，经济仍将继续缓慢下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认为中国政府仍有足够的时间监测美国政策对中国经济增长的影响，并在稍晚时引入政策回应。”高盛首席中国经济学家詹鹌鹑（Jian Chang）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社调查的经济学家已将其2025年的消费者价格上涨预期下调至1.1%，2026年上调至1.4%，低于此前10月调查中预期的1.4%和1.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查显示，中国人民银行预计将在明年年初将七天期逆回购利率下调20个基点至1.30%，并在下半年进一步下调10个基点。&lt;/p&gt;  
&lt;p&gt;(详见路透社全球长期经济展望调查系列故事：)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元兑人民币7.2419元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Yangshan deepwater port in Shanghai" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WOTUDDGIL5P7DC2ATWKT3WXO4I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年10月10日，中国上海阳山深水港的一个集装箱码头上，组织记者参观的代表们在安排的媒体参观中参观。路透社/Casey Hall/档案照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 08:56:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/trump-unleash-nearly-40-tariffs-china-early-2025-hitting-growth-2024-11-20/</guid></item><item><title>亚洲2023年11月从印度进口的航空燃油将达到多年高位</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/asias-jet-fuel-imports-india-hit-multi-year-highs-november-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;亚洲从印度进口的航空燃油将在11月创下多年以来的新高，这主要是由于炼厂停产和中国出口量减少导致供应紧张，以及冬季需求高峰期即将到来。业内消息人士和船运追踪数据显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯战争开始以来，印度炼油厂一直在加工大量廉价俄罗斯原油，具有向欧洲或亚洲出口燃料的灵活性，取决于套利经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据LSEG、Kpler和Vortexa的船运追踪数据，11月运抵新加坡、香港和马来西亚的最大航空燃油枢纽的航空燃油量预计将达到约270万桶，比10月份增长至少40%。这是Kpler自2017年开始收集数据以来的最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vortexa数据显示，超过一半的航空燃油将运往新加坡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度的航空燃油供应量增加将为亚洲地区产出反弹添加动力，尤其是在炼厂维护后恢复运营的情况下。贸易消息来源称，这可能导致现货溢价承压，因为买家需要时间消化这些货品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vortexa亚太分析部门主管黄素仁（Serena Huang）认为，由于欧洲的套利窗口关闭，印度转向亚洲供应航空燃油可能是自然而然的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“日本的季节性航空煤油库存囤积，以及马来西亚炼厂在过去的几个月里出现停摆，很可能是亚洲供应紧缩的原因，为亚洲的航空煤油供应留在本地区域内创造了更多机会，而不太可能流向西方市场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vortexa数据显示，截至11月，马来西亚的航空燃油出口量已降至多年来的最低点，为15万桶；同期，日本的航空燃油和航空煤油进口量预计将达到9个月来的最高水平，即134万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现货供应紧张加剧，原因是贸易商继续将更多的亚洲货品运往美国西海岸，可惜当地炼厂因停产导致产量下降，可以实现套利利润。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，印度航空燃油需求减弱及产量高企导致供应过剩，LSEG石油研究高级分析师赵财（Charles Ong，音译）表示，9月份印度的燃油消费量仍然比疫情前的水平低16%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是否印度12月继续向亚洲出口高量航空燃油将取决于欧洲的需求以及中国未来税收回赠减少的影响，一名新加坡贸易消息来源称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海关数据显示，10月中国航空燃油出口降至10个月来的最低水平，仅为145万吨（1140万桶），而贸易消息来源估计11月出口量也类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，中国主要石油公司为了获得更高利润，增加了汽油的出口，降低了航空燃油的出口；而关键燃料供应商中航油发布了罕见的招标，购买11月现货强载，因为出口配额有限。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 11:13:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/asias-jet-fuel-imports-india-hit-multi-year-highs-november-2024-11-20/</guid></item><item><title>JSW集团主席称印度研究对华钢材进口征收临时关税事宜</title><link>https://www.reuters.com/markets/deals/jsw-group-chairman-expects-indian-markets-regulators-nod-cement-ipo-by-jan-2025-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;印度政府正在研究对进口中国钢铁征收暂时性关税的请求，JSW集团主席在周三表示，并补充称，其水泥业务的首次公开募股可能在本月底获得监管机构的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们对钢铁部的态度一直很审慎，”印度钢铁行业负责人辛丹·辛格提到政府对防止中国低价倾销钢铁的要求时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正试图说服政府阻止通过自由贸易协定国家进口的中国钢铁绕过我国的市场，”辛格在班加罗尔举行的一次行业活动中补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有关暂时性关税的请求研究仍在用户行业的咨询中。我们还未收到相关部门的回复，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度钢铁企业正面临中国钢铁进口量增多的困境，从而冲击国内价格并影响公司的盈利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据政府临时数据，截至10月份，印度成品钢铁进口量达到七年来最高水平，达570万吨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;辛格指出，中国钢铁入境量增加将导致钢铁利润微薄，留给投资和产能扩展的盈余将很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，同行塔塔钢铁公司CEO T.V.纳林德拉曾表示，持续的钢铁进口可能会影响印度钢铁行业的投资计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;辛格还预计，印度证券交易委员会(SECBI)将在2025年底批准JSW水泥公司首次公开募股。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这将是该集团首次就4.77亿美元IPO发表评论，此前印度证券交易委员会在九月将其挂牌暂停。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="JSW钢铁公司的辛丹·辛格，在孟买的一场新闻发布会上发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G7KOKRSE6ZIP3DTKB2JWBEQ5I4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;JSW钢铁公司的辛丹·辛格，在印度孟买的一场新闻发布会上发言，2024年3月20日。路透社/弗朗西斯·马萨代纳斯/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="JSW公司的标志，出现在公司的总部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CD6DTRGVRRMPNJKITPBXXATYH4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;JSW公司的标志，出现在印度孟买总部，2016年2月11日。路透社/丹尼尔·西迪基/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 10:26:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/deals/jsw-group-chairman-expects-indian-markets-regulators-nod-cement-ipo-by-jan-2025-2024-11-20/</guid></item><item><title>独家：中化可能保留破产炼油厂，因拍卖缺乏兴趣</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/sinochem-may-keep-bankrupt-refineries-auctions-draw-scant-interest-sources-say-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;中化集团可能继续保留其位于中国东部的三家濒临破产的炼油厂，知情人士表示，在拍卖这些工厂时，其他公司的兴趣不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对中国这个全球最大石油进口国和第二大石油消费国而言，炼油行业的不景气状况通过这些炼油厂无人问津的拍卖过程得到了体现。随着经济增速放缓导致燃料需求下降，使炼油行业的利润率受到挤压，中国的炼油厂去年前七个月的原油加工量较上年同期下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些中化炼油厂是被称作“土炼厂”的较小、较旧和不够先进的炼油厂，它们还面临更严格的监管审查，这威胁到了山东省内多数土炼厂的生存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于拍卖期间无人出价，知情人士透露，如果中化集团不得不写减债务和重新谈判欠缴税款，它可能会继续保留这些炼油厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中化集团暂未对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难以立即确定债务的具体数额，但山东省内炼油厂所在地的税务管理记录显示，截至2024年中期，这些炼油厂累计欠缴消费税约132亿元（约合18.2亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于山东的三家炼油厂——昌邑石化、华星化工集团和政和集团，合计原油加工能力为38万桶/日，占全国产量的3%，今年10月通过山东省产权交易中心先后被拍卖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，华星化工的要价为87亿元，昌邑石化的要价为64亿元，政和集团的要价为63亿元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中化集团此前分别在福建省运营着一家炼油厂和一家石化园区，在2021年北京指挥的一场重组中，这些因资产重组程序被取消而陷入困境的山东省炼油厂并入了中化集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拍卖是在当地法院9月命令这三家公司破产后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;山东省产权交易中心网站上的文件显示，这些炼油厂没有原油进口配额，新业主需要重新申请所有经营许可证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位业界知情人士表示，这将是潜在买家的障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士指出，由于进口燃料油成本较高，缴纳税率和消费税，没有原油进口配额的炼油厂必须依赖加工进口燃料油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与山东省内其他独立炼油厂相比，中化集团的炼油厂拒绝使用俄罗斯、伊朗和委内瑞拉的打折原油，因其受到西方制裁影响，处于不利竞争地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士认为，拆掉这些炼油厂将导致数千人失业，地方官员为维护社会稳定，对此持谨慎态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，2024年中，由于高原油成本和燃料需求不足，中化集团停止了政和和昌邑的运营。近期，据当地咨询公司瑟明中国信息透露，华星化工的炼油厂也被关闭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年11月，山东省政府下令这三家炼油厂“整改”任何不规范的燃料税行为，这是在对独立炼油厂与配额使用和税收支付相关的监管加强的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=7.2420人民币)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名男子骑过中化在北京的办公大楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7E5I65N6MFPDJJIS45U23ISLSU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名男子骑过中化在北京的办公大楼（资料图片，2017年2月21日，路透社/Damir Sagolj）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 10:58:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/sinochem-may-keep-bankrupt-refineries-auctions-draw-scant-interest-sources-say-2024-11-20/</guid></item><item><title>小鹏汽车CEO称公司明年晚些时候将实现盈亏平衡</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinese-ev-maker-xpeng-break-even-later-2025-president-says-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;中国电动汽车制造商小鹏汽车（9868.HK）的总裁布赖恩·顾表示，该公司预计在2025年晚些时候实现收支平衡。他赌注的是，强劲的新车型需求以及开拓新的海外市场，将提高公司的盈利能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如小鹏汽车2023年首次设定的目标所示，这可能使它成为主要依赖电动汽车销售实现盈利的首家中国汽车制造商。比亚迪（002594.SZ）和理想汽车（2015.HK）目前盈利，但他们的大部分汽车销量仍依赖混合动力车型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为我们确实正处于超级周期之中，”顾通过电话接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我预计明年初，或者可能是在那之后，我们有望达到收支平衡点。我们很有信心这一目标将更加切实可行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得益于新款车型Mona 03和P7+的推出，小鹏汽车预计第四季度收入将超出华尔街预期。公司表示，此趋势将延续到第四季度和2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，中国政府推出的每辆旧车置换为电动汽车或更节能车型的补贴计划将提供高达2800美元的补助，也助力小鹏汽车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顾表示，小鹏汽车计划明年推出四款新车型，并将在除北美以外的海外市场进一步扩张。尽管在欧洲销售将面临超过20%的关税，这实际上是一个销售禁令，但公司正在探索各种方式解决关税问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及他们在建立独立欧洲工厂方面是否取得任何进展时，顾表示，“一切皆有可能，但我们需要找到一种符合当前能力的方法，而不是做那种不能解决当前问题的做法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科技服务收入在第三季度几乎翻了一番，得益于与大众汽车（VOWG_p.DE）的合作，占小鹏汽车总收入的12%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顾表示，公司也在与大众汽车紧密合作，希望扩大与德国汽车制造商的技术服务合作，不仅限于中国境外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顾还表示，公司还在与汽车行业的多家参与者就智能驾驶合作进行讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小鹏汽车是几家自主开发高级辅助驾驶系统的中国开发商之一，拥有自己的大型人工智能模型，类似于特斯拉正在开发的全自动驾驶，计划于2025年第一季度在中国推出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顾表示，过去四个季度，小鹏汽车在人工智能开发上的投入，包括计算能力和软件开发，达到了3.5亿元人民币（约4830.7万美元），这样的投资明年将继续稳定增长，并成为研发支出的主要部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元约合7.2453人民币）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024巴黎车展" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LSQYWLGUJZKWLKQ2YAMZNSA3RM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;小鹏汽车董事长兼CEO何小鹏在2024巴黎车展媒体日于法国巴黎合影。路透社/Benoit Tessier/资料照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 08:45:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinese-ev-maker-xpeng-break-even-later-2025-president-says-2024-11-20/</guid></item><item><title>早间竞价：英伟达看多情绪下风险被忽视</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;Michael Dolan 对美国和全球市场未来一天的展望&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二的地缘政治忧虑迅速消退，各大市场因&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NVDA.O" target="_blank"&gt;英伟达 (NVDA.O)&lt;/a&gt;今日财报前的市场布局长波科技公司引领华尔街反弹——这一反弹似乎在夜间维持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在之前大半年对乌克兰局势漠不关心之后，世界上各大市场在昨天突然对乌克兰使用的美国援助导弹打击俄国领土以及莫斯科的核威胁作出反应而变得紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于美国新政府即将在1月上台，面对乌克兰局势的重大变数，投资者暂时谨慎对待每日事件并避免过度解读，也避免追逐避险交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;延续到周三，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/putin-ascendant-ukraine-eyes-contours-trump-peace-deal-2024-11-20/"&gt;克里姆林宫&lt;/a&gt;似乎急于在特朗普政府的斡旋下达成某种协议，尽管俄罗斯拒绝任何领土让步，并坚持基辅放弃加入北约的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去24小时内，市场焦点重新回到本周两大关注点：英伟达晚间财报更新和谁将接任财长的悬念上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二华尔街股市反弹，在沃尔玛股价显著上涨的助力下，收于纪录收盘高位，该公司连续第三次上调年度销售和盈利预期，虽然部分通货膨胀信号也体现在其价格变动中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，市值3.6万亿美元的英伟达财报将在周三发布，其股价在周二上涨近5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/nvidias-options-primed-300-billion-price-swing-after-earnings-2024-11-19/"&gt;期权交易者&lt;/a&gt;预计，随着英伟达财报的发布，其市值将出现近3000亿美元的波动。英伟达期权显示，这两个方向的涨跌幅度都可能达到8.5%，这与以往的财报日波动相当，但随着该公司市值目前成为世界上最值钱的公司，波动幅度被放大了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受到科技股复苏及特朗普解禁加密货币监管的希望等因素提振，&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/bitcoin-breaches-94000-first-time-2024-11-20/"&gt;比特币&lt;/a&gt;连续攀升，周二突破9.4万美元。推动因素是有关特朗普的社交媒体公司正在洽谈收购加密货币交易平台Bakkt的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;固定收益方面，美国国债也从周二晚间的避险需求中回撤，当天即将进行的20年期国债拍卖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管周二公布的房屋开工数据有所软化，基准十年期国债收益率在一天内失去的部分涨幅得以恢复，重新站上4.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于谁将出任财长的猜谜仍在继续，受到注目的人选——高盛老板&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-seen-picking-lutnick-commerce-chief-punchbowl-reports-2024-11-19/"&gt;霍华德·卢丁克&lt;/a&gt;现在推翻，他本将提名担任商务部职位。&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SMCI.O" target="_blank"&gt;凌雄科技集团 (SMCI.O)&lt;/a&gt;周二股价飙升超30%，成为一家人工智能服务器制造商，雇用新的审计机构并提交计划以避免被纳斯达克摘牌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这使得科技股昨日表现优异，尽管大盘 enthusiasm 仍然不高，等权重标普500指数 (&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.EWGSPC" target="_blank"&gt;.EWGSPC&lt;/a&gt;) 略显下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结合科技股带动和技术监管希望引发的加密货币反弹，比特币重新上扬，并夜间突破94000美元。据报导称，特朗普的社交媒体公司正在洽谈购买加密货币交易平台Bakkt。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在固定收益方面，美国国债也从第二天晚间的避险买盘中回撤，当天即将进行的20年期国债拍卖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10年期国债收益率在周二收复当天的全部跌幅，并重新站上4.4%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于谁将担任财长的猜测仍然充满紧张气氛，传闻中的高盛老板霍华德·卢丁克已经出局，他被提名担任商务部职务。凯文·华盛（前美联储理事）仍然是获胜者的头号博彩公司赔率的最爱，但有报道称，Apollo资本的首席执行官马克·罗兰仍在考虑中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，股市反弹和国债收益率上升推动美元当天全面走强，亚洲和欧洲股市在周三也有所上涨，就连中国对关税担忧的股市指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.CSI300" target="_blank"&gt;.CSI300&lt;/a&gt;）也不例外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英镑和国债收益率在比预期更高的英国通胀数据公布后上涨，10月消费者价格指数(CPI)上升至2.3%，超过英国央行的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然通胀数据在一定程度上因监管能源价格的变化而被扭曲，这可能会加强英国央行继续谨慎态度的立场，市场现在预计英国央行会在3月前再次减少0.25个百分点的利率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有趣的是，美联储期货同样预计到3月才会再次降息，尽管有超过50%的概率会在下个月再次降息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，日元的避险买盘在公布强劲的10月出口数据后有所减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/japan/japan-exports-tank-2024-11-20/"&gt;日本9月的出口&lt;/a&gt; 意外加快，主要是来自中国对芯片设备需求的增加，这可能预示着在特朗普就职前的匆忙贸易活动，以及可能引发新一轮关税战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三下午市场的重要看点如下：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;美国公司业绩: 英伟达、Palo Alto Networks、Target、TJX&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;美联储理事Michelle Bowman、Lisa Cook和波士顿联邦储备银行行长Susan Collins发表讲话，副行长Michael Barr将在众议院作证。欧洲央行行长Christine Lagarde、副行长Luis de Guindos以及爱尔兰央行行长Gabriel Makhlouf发表讲话，英国央行成员Dave Ramsden也发表讲话&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;美国国债出售160亿美元20年期债券&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;如有进一步的重大进展，将会影响周三晚美国市场的走势。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美联储主席杰罗姆·鲍威尔在纽约证券交易所公布利率声明" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IFQ66MOMTBOSBPHQ4B55IIRCVM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            肯尼迪广场，纽约市，2024年9月18日。央行利率宣布后，纽约证券交易所交易员在工作。路透社/Andrew Kelly
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 11:26:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-11-20/</guid></item><item><title>中国资金削减ETF费率， Hornet般的价格战在 booming市场 加剧</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/china-funds-cut-etf-fees-escalating-price-war-booming-market-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;中国主要基金公司周三宣布，将大幅降低一批ETF（交易所交易基金）的管理费和托管费，加剧了这个市值4000亿美元市场中迅速扩展的板块的价格竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举是在中国证监会主席吴青昨日承诺鼓励指数投资和基金行业费用改革后的一天宣布的。基金费用最多削减70%，这被认为将进一步推动资金流入疲软的牛市市场，但也可能压缩行业的利润空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ETF是一种跟踪指数并在交易所交易的基金，今年因基金公司在吸引对表现不佳的主动管理型基金不满意的投资者方面竞争激烈而迅猛增长。最新的费用削减预计会引导新的资本流入，但同时也将损害行业的利润率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“ETF费用的降价趋势正在形成。这可能引发未来几个季度更广泛的费用压缩，”专注于基金咨询的Z-Ben Advisors在给客户的一份说明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“管理者必须适应并内化成本，以符合政策的方向。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国资产管理有限公司（ChinaAMC），中国领先的ETF管理公司，在一份声明中表示，它将削减其八只ETF产品的费用，包括1600亿元人民币（221亿美元）的上证50ETF（510050.SS），以“降低投资者的财富管理成本”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;管理费将从0.5%削减至0.15%，托管费将从0.1%削减至0.05%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括易方达基金、华泰柏瑞基金、汇添富基金和华安基金在内的基金公司发表了相似的声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据BNP Paribas的数据，今年中国境内ETF的净流入已超过900亿元人民币，有望成为过去十年里最大的净流入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至6月底，中国股票ETF的市值已达1.81万亿元人民币，已经超过3万亿元，不到五个月增长了66%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一增长部分得益于年初国家资金涌入困难的市场，以及最近针对经济的多项刺激措施的推动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费用削减将有利于持有超过1000亿美元ETF的主权基金中国汇融。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了争夺市场份额的激烈竞争还推动了费用的降低和资金流入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数主动管理型基金对中国突然的由刺激政策推动的牛市缺乏准备，从九月底开始，它们保守的立场使得它们无法战胜飙升的指数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;追踪中国主动权益基金的指数今年仅上涨了3%，远远落后于基准指数上证300指数（.CSI300），后者上涨了16%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“主动型基金管理者连市场都打不过，它们已经失去了投资者的信任，”来自中国东北的股票交易者刘德勇说道。“散户投资者现在更愿意通过ETF下注。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据官方上海证券交易报的数据，中国去年底被动型基金在内地股票持仓上超过了主动型基金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=7.2409人民币）&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="上海浦东陆家嘴金融区的道路车辆，显示股市信息的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TNKO6XL7NFKJ3B5IX6P7OIBKMA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是一张2024年11月7日拍摄于中国上海浦东陆家嘴金融区的图片，显示一辆车在行人过街天桥下方的股市信息显示屏前。市场信息显示屏展示了上海股市近期的走势。通讯员：章诺珂（Nicoco Chan）/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 03:28:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/china-funds-cut-etf-fees-escalating-price-war-booming-market-2024-11-20/</guid></item><item><title>Son表示，在战平后韩国可以向well-prepared巴勒斯坦队学习</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/south-korea-can-learn-well-prepared-palestinians-says-son-after-draw-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;韩国队长孙兴慜在托特纳姆热刺前锋帮助球队在对阵战争受创队伍巴勒斯坦队的比赛中以1-1战平后，赞扬了巴勒斯坦队的坚韧不拔。这场比赛是亚洲世界杯预选赛第三阶段在约旦安曼进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙兴慜在第16分钟将比分扳平，此前巴勒斯坦队球员齐德·昆伯在开场便带来惊喜，以一记低射先声夺人。孙兴慜抓住拜仁慕尼黑后卫金敏宰的回传球失误，将比分扳平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦队在9月于首尔进行的上一场预选赛中与韩国队0-0握手言和，其表现受到了以色列与哈马斯冲突的阴影影响，自去年10月以来，该冲突导致加沙地带已有超过4万人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想对他们鼓掌。”孙兴慜在谈到巴勒斯坦队时表示，“尽管他们处于如此困难的情况，他们仍然准备得很好，并且很好地执行了他们的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这是我们可以从他们身上学到的。我对我们没有取胜感到失望，希望我们能在明年表现得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场比赛使得韩国队近期四连胜的势头戛然而止，但黄旼imesteps的队伍仍然以三分优势领先次席伊拉克队，稳居B组前列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦队在小组中垫底。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲三个小组中前两名队伍将直接晋级世界杯，韩国队正力争连续第11次参赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为我们因为自己的失误让这场比赛变得困难了。”孙兴慜说道。他在漂亮的传递配合下与李康仁配合，将比分扳平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们试图进行反扑，很快就取得了平局。但如果我们能抓住机会，我们本可以赢得这场比赛。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世界杯 - 亚洲区预选赛 - 第三轮 - B组 - 巴勒斯坦 vs 科威特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZZTWU4WIPJMUJJJRGPRFRQVOK4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;足球 - 世界杯 - 亚洲区预选赛 - 第三轮 - B组 - 巴勒斯坦 vs 科威特 - 卡塔尔多哈贾西姆本哈马德体育场 - 2024年10月15日 - 巴勒斯坦球员齐德·昆伯庆祝打入第二球，摄影师：路透社/伊布拉希姆·奥马里/资料图&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 09:05:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/south-korea-can-learn-well-prepared-palestinians-says-son-after-draw-2024-11-20/</guid></item><item><title>伊朗表示愿意限制敏感铀库存，因为国际原子能机构决议迫在眉睫</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-offers-cap-sensitive-uranium-stock-avoid-iaea-resolution-2024-11-19/</link><description>&lt;p&gt;伊朗试图通过提议仅限于低于武器级的浓缩铀库存来阻止西方在联合国原子能监督机构董事会会议上提出针对其的决议，但由于努力未果，据原子能监督机构和外交官在周二表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两份保密的国际原子能机构（IAEA）成员国资讯报告之一，两项均被路透社获得，显示伊朗提议不扩大达60%纯度的浓缩铀库存，并已为该提议做准备工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这一提议有待于西方国家放弃即将在本周举行的国际原子能机构35国理事会季度会议上提出的针对伊朗的决议，以抗议其在与国际原子能机构合作方面的不配合，据外交官表示。尽管如此，该提议仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗外交部长阿巴斯·阿拉奇（Abbas Araqchi）周三对他的法国同僚让-诺埃尔·巴罗（Jean-Noel Barrot）表示，法国、德国和英国推动提交针对德黑兰的制裁决议“会复杂化问题，并与伊朗和国际原子能机构之间创建的积极氛围相违背”。伊朗外交部表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上周国际原子能机构总干事拉斐尔·格罗西（Rafael Grossi）访问伊朗期间，“伊朗不进一步扩大60%浓度铀库存的可能性”已被讨论，据两份季度国际原子能机构报告之一提及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一份报告还补充说，国际原子能机构已核实伊朗已启动准备工作。一位资深外交官指出，迈向这一水平浓缩的速度已放缓，这是停止浓缩的必要步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方外交官认为伊朗的提议是又一次试图避免在董事会会议上受到谴责的最后努力，就像他们在去年3月提出的一项模糊的合作提案一样，但从未完全得到实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“停止浓缩到60%，很好。他们本就不应该做这件事，众所周知，60%梯度的铀没有可信的民用用途。”一位西方外交官说，继续道：“他们可以很容易地重新启动浓缩过程。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗提议将达60%浓度的浓缩铀库存限制在约185公斤，即两天前的水平，据一位资深外交官表示。根据国际原子能机构的标准，如果进一步浓缩，这些库存理论上足以制造四枚核武器。伊朗否认寻求核武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据另一份国际原子能机构报告表示，其达60%浓度的浓缩铀库存自10月26日起在过去一个季度增长了17.6公斤，达到182.3公斤，根据该标准，这也可以支持制造四枚核武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二份报告还表示，伊朗同意考虑允许四名富有经验的核查员回到伊朗工作，此前伊朗一年前限制了大多数国际原子能机构的核查员，特别是那些在浓缩铀领域具有专长的核查员。据国际原子能机构称，此举是对其实现职能的重大打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，这些核查员不包括被限制的核查员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两份报告因格罗西的访问而滞后，此次访问中，他努力说服伊朗新任总统马苏德·佩什凯安（Masoud Pezeshkian）结束与国际原子能机构之间长期存在的问题，例如未申报地点的未解释铀痕迹以及国际原子能机构监督范围的扩展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据外交官表示，英国、法国、德国和美国支持的一项谴责伊朗在国际原子能机构合作方面表现不佳的决议草案中规定，国际原子能机构需提交一份全面的报告，介绍伊朗核活动情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;董事会几乎肯定会通过这项决议，特别是在周二晚些时候提交表决前几日，最后一次针对伊朗的决议于今年6月通过，只有俄罗斯和中国表示反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次决议旨在施压伊朗重返谈判桌，谈判新的核活动限制，自2015年一项广泛的协议分崩离析以来，伊朗的核活动不断扩大。尽管大部分条款已失效，该协议的解除日期仍定在明年10月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是距1月20日唐纳德·特朗普（Donald Trump）就任美国总统之前最后一次季度理事会会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在2018年退出了这项核协议，导致该协议逐步瓦解。尚不清楚他是否会与伊朗展开会谈，因为他承诺采取更加具挑战性的方式，并与伊朗的宿敌以色列进一步缩短差距。&lt;/p&gt;
            
            &lt;figure&gt;
                &lt;img alt="IAEA理事会会议在维也纳召开" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FYYIL26YIRJ7VOJJLXCJQC6RMY.jpg" /&gt;
                &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;国际原子能机构（IAEA）总干事拉斐尔·格罗西（Rafael Grossi）在国际原子能机构维也纳总部举行的季度理事会会议开幕式上抵达，2024年11月20日，奥地利。路透社/丽萨·鲁特纳（Lisa Leutner）&lt;/figcaption&gt;
            &lt;/figure&gt;
            
            &lt;figure&gt;
                &lt;img alt="IAEA理事会会议在维也纳召开" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BKYUHXRKJFNM3LI4QDN7XHXNFU.jpg" /&gt;
                &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;国际原子能机构（IAEA）总干事拉斐尔·格罗西（Rafael Grossi）在国际原子能机构维也纳总部举行的季度理事会会议开幕式上抵达，2024年11月20日，奥地利。路透社/丽萨·鲁特纳（Lisa Leutner）&lt;/figcaption&gt;
            &lt;/figure&gt;
            
            &lt;figure&gt;
                &lt;img alt="伊朗外交部长阿巴斯·阿拉奇访问科威特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MJ7PDPYDCRJRDGIFTAYHZML75M.jpg" /&gt;
                &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;伊朗外交部长阿巴斯·阿拉奇在科威特城的新闻发布会上出席记者招待会，2024年10月22日。伊朗外交部/WANA（西亚新闻社）/路透社/资料照片&lt;/figcaption&gt;
            &lt;/figure&gt;
            
            &lt;figure&gt;
                &lt;img alt="国际原子能机构总干事拉斐尔·格罗西访问伊朗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/E6REQ54QEVKFRD4AIK43KV3P7A.jpg" /&gt;
                &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;国际原子能机构（IAEA）总干事拉斐尔·格罗西和伊朗原子能机构副首席贝赫鲁兹·卡马尔万迪在伊朗伊斯法罕纳坦核设施前合影，2024年11月15日。伊朗原子能组织/WANA（西亚新闻社）通过路透社/资料照片&lt;/figcaption&gt;
            &lt;/figure&gt;
            
            &lt;figure&gt;
                &lt;img alt="国际原子能机构总干事拉斐尔·格罗西拜访伊朗的外交部长阿巴斯·阿拉奇在德黑兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SWE64TAD55IPVPRN2JY2XKVYUA.jpg" /&gt;
                &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;国际原子能机构（IAEA）总干事拉斐尔·格罗西在德黑兰与伊朗外交部长阿巴斯·阿拉奇会面（未出现）以及会面场景，2024年11月14日。马吉德·阿莎里普尔（Majid Asgaripour）/WANA（西亚新闻社）通过路透社/资料照片&lt;/figcaption&gt;
            &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 19 Nov 2024 15:52:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-offers-cap-sensitive-uranium-stock-avoid-iaea-resolution-2024-11-19/</guid></item><item><title>洞察：特朗普继承了美国在非洲日渐减弱的影响力</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/trump-inherits-us-embassies-africa-lacking-staff-resources-2024-11-11/</link><description>&lt;p&gt;(这篇11月11日的报道已于第11段进行了修正，移除了关于非洲和G20的错误引用)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国影响力的下降意味着，当选总统唐纳德·特朗普政府必须面对对迅速变化且日益与中国和俄罗斯结盟的非洲大陆的深刻理解上的盲点，该大陆正受到不断蔓延的激进主义叛乱的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对八位现任和前任官员的采访以及对美国政府监督报告的审查显示，乔·拜登总统在非洲驻地缺乏人员和资源，导致美国政府很难实施其目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去四年间，美国在外交方面遭遇了一系列挫折，其中包括失去美国在尼日尔的主要情报基地，并未能与任何盟友谈判重新部署这些资产。如今，美国在全球反恐中心撒赫勒地区失去立足之地，而该地区正成为世界反恐热点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按软实力标准衡量，今年盖洛普民意调查表明，中国的受欢迎程度已经超过了美国在非洲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前CIA分析师卡梅伦·赫德森在多种角色下为民主党和共和党政府工作，他说资源短缺导致了一系列失误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫德森指出，其中包括去年4月苏丹爆发战争时措手不及，以及与尼日尔 junta 在其空军基地问题上处理不当。他目前在华盛顿的战略与国际问题研究中心工作，告诉路透社：“我们在活跃地区的政治动态和军事动态理解上存在着巨大的盲点，这是美国外交所面临的巨大问题，尤其在非洲显得尤为突出。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在回应路透社问题时，美国国务院表示，有竞争力的学校，健康护理设施不足，以及许多岗位的偏远性质使得申请非洲岗位的人望而却步。不过，指出，在所谓的艰难岗位中，有财政和非财政激励措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他迹象表明，美国在长期被视为其外交政策低优先级的地区中的影响在逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在推动进入该地区丰富矿产资源上几乎没有取得进展，联合国报告指出，这些矿产资源对于国家安全至关重要。美国支持的旨在将资源通过安哥拉出口到西方的一条旗舰铁路项目仍然遥遥无期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在其任期内曾承诺为非洲做出重大政治承诺，包括在1月结束前仍未能实现的一次访问等。美国政府支持设立两个永久的非洲席位进入联合国安理会，但这一提议至今未果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位前特朗普政府高级官员表示，新的政府相比拜登政府，将更务实，寻求在该区域为美国的支出取得实际回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们表示，竞争将集中在与中国的关系上，同时也会支持美国企业。美国可能会重新审视其在危机重重的撒赫勒地区对军事领导人的政策，不再过分关注民主和人权方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“非洲政策需要一些现实”，前职业大使蒂博·纳杰说道，“希望在第二任特朗普政府期间，政策更加以交易为导向，从而能取得更多的成功。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有回应请提供非洲计划的信息。负责国务院过渡事务的前特朗普官员布赖恩·霍克也未对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在非洲的外交足迹障碍，可以通过美国政府公开发布的政府数据和官方报告中可见，但这些数据和报告并未在媒体上出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院的监督机构——监察长办公室撰写的一份报告详细说明了在许多驻地出现的人手短缺问题，这些问题削弱了美国在该地区实现政治和经济稳定的意图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如，中非共和国的驻地情况，这个生产黄金的国家越来越独裁，政府雇佣俄罗斯佣兵进行保护，同时获得美国大量援助。根据6月份的一份监察长报告，使馆人员短缺导致大使在会议上常无记录员，文件传输因使馆网络连接问题推迟数小时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，据报告，超过200万美元的库存因盗窃和当地雇员欺诈而丢失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在提出要与北京竞争的关键国家安全优先事项中，人员短缺问题也极为严重。2023年时，有报告指出几内亚的政治部门空缺，那里拥有世界上最大的铝土矿储备，且这些资源大多运往中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“整个部门一片空，灯也熄灭了。”官方匿名表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在面临艰难挑战的多哥，有一个沿海国家受到激进主义的威胁，小规模的美国使馆无法跟上华盛顿的要求。根据2023年中发布的一份监察长报告，一个美国高级官员表示，多哥被选为试点“双党全球脆弱性法案”项目，该项目旨在通过十年计划促进全球政治稳定，但由于缺乏人员和经验，使馆资源有限，无法使用额外的安全援助基金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于中非共和国、几内亚和多哥驻地运营的具体问题，美国国务院未作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在俄乌战争和中东战争激战之际，非洲可能不在特朗普的外交政策优先事项列表的前列。他还未能组建非洲团队，而他的竞争对手哈里斯副总统则在选举前几天任命了该地区的团队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其任内，当特朗普被报道曾称非洲国家为“垃圾国时”，区域内的许多人都感到愤怒。2016年离任时，厄立特里亚、尼日利亚、索马里、苏丹和坦桑尼亚等13个国家均被列入黑名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的前顾问彼得·法姆说，他并不认为新的政府会对非洲援助进行大幅度削减，但特朗普政府很可能认为如果一个国家被认为是在损害美国利益，就会削减对它的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们必须更有针对性，这意味着在能够提供支持的合作伙伴和问责制方面都要有行动。”他在采访中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的第一届政府曾提议削减国务院和美国国际开发署的预算，并在任期内难以填补空缺，还从联合国和其他支持计划生育组织的医疗组织中撤回资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国外交服务协会表示，中层管理者缺乏，行政手续环节多和其他机构问题都导致了非洲的这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-divider Director General马克里西亚·贝尼卡特在9月的一次采访中指出，该部门首次在15年来增加人力以应对中层人力短缺，她在介绍解决难以填补岗位激励问题的举措时这样说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“自2020年以来，现在五分之一的工作人员是新上岗人员。”目前，正在进行两份关于激发人们前往艰苦岗位的激励机制的研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管采取了这些努力，但非洲的外交人员数量在拜登政府执政期间的总体水平几乎无变化，此前在疫情期间有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社获得的有限的国务院数据表明，2023年非洲驻地外交官的人数从2018年12月的2175人减少到了2023年的2057人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这对所有人都令人沮丧，”美国外交协会主席汤姆·亚兹杰里迪说道，“这不仅仅是一个人员问题，也是一个国家安全问题。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="尼日尔人示威抗议美国在尼亚梅的军事存在" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UXFFVOEAPVI6FGVLSUBB7BLJAE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;尼日尔人在尼亚梅的街上抗议美国军事存在，2024年4月13日。路透社/玛哈马杜·哈米杜/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国国务卿布林肯访问安哥拉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4JM2YBVIKVI7FKJDDRGRAFYISM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国国务卿安妮特·布林肯访问安哥拉阿夫里CELL全球基础设施和投资博览会，并会见首席执行官乔治·瓦斯克兹，2024年1月25日。安德鲁·卡巴罗-雷诺兹/池/路透社/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅画有美国总统唐纳德·特朗普的画像，脚穿金色镶边的红色阿格巴达，这是南部尼日利亚亚罗巴男人的传统长袍，在拉各斯的一家高档餐厅里装饰着" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CXJCTACYXZKNBBBQEQX2HM4RH4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一幅画有美国总统唐纳德·特朗普的画像，脚穿金色镶边的红色阿格巴达，这是南部尼日利亚亚罗巴男人的传统长袍，在拉各斯的一家高档餐厅里装饰着，2020年10月18日。路透社2020年11月2日从中获得的特写照片。彼得·乌多坤加/特写/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 11 Nov 2024 08:11:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/trump-inherits-us-embassies-africa-lacking-staff-resources-2024-11-11/</guid></item></channel></rss>