<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 19 Jan 2025 20:48:43 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>哈马斯周日释放的以色列人质是谁？</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/factbox-who-are-israeli-hostages-being-released-by-hamas-sunday-2025-01-19/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦激进组织哈马斯在周日作为与以色列停火协议的一部分，释放了三名以色列女性人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些妇女在国际红十字会的协助下，已由以色列军方接收，并进入以色列境内。以色列官方对此进行了确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戈恩（Gonen），24岁，一名舞蹈家，于2023年10月7日在Nova音乐节上被哈马斯武装分子绑架。她在数小时的躲避后被击中手部。事发时，她正与家人通话，表示自己“今天会死去”。她最后听到的阿拉伯语是攻击者提到“她是活着的，带她走”。之后她的手机在加沙地带的一个位置被找到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施特恩布彻（Steinbrecher），31岁，一名兽医护士，于10月7日在遭受哈马斯袭击最严重的以色列基布兹（Kibbutz）基夫哈扎（Kfar Aza）家中被绑架。袭击开始后几个小时，她给父母打电话表示害怕，并告知袭击者已到达她所在的建筑。随后她向朋友发送了一条语音短信称“他们来了，他们抓了我”。此前，她的父母联系过她，她在电话中表示：“现在很害怕，你们找不到我，他们来了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达马里（Damari），28岁，一名英籍以色列人，也于基夫哈扎家中被绑架。她曾在伦敦长大，并支持托特纳姆热刺足球队。根据她的母亲所述，她在大腿受到弹片伤，手部受伤，被蒙住眼睛，被强行推入她自己的车内，被送往加沙。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一幅组合照片显示了以色列人质多伦·施特恩布彻（左），一位抱着印有英国-以色列人质埃米莉·达马里照片的剪纸的女性（中），以及以色列人质罗米·戈恩（右），他们在2023年10月7日哈马斯袭击中被绑架。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UI7ZIWEIIVOX5EUVBP5A4AD4C4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;该组合照片显示了一位女性抱着印有英国-以色列人质埃米莉·达马里（Emily Damari）照片的剪纸，此照片拍摄于2024年3月14日，以色列特拉维夫（左）；以及以色列人质多伦·施特恩布彻（Doron Steinbrecher，中）和以色列人质罗米·戈恩（Romi Gonen，右）的未日期手推照片。路透社/Tomer Appelbaum，由“Now Bring Them Home”提供/路透社，戈恩家族/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 12:11:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/factbox-who-are-israeli-hostages-being-released-by-hamas-sunday-2025-01-19/</guid></item><item><title>叙利亚国防部长拒绝库尔德人关于组建自己军事联盟的提议</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/syrian-defence-minister-rejects-kurdish-proposal-its-own-military-bloc-2025-01-19/</link><description>&lt;p&gt;叙利亚新任国防部长穆尔哈夫·阿布·卡萨拉周日表示，美国支持的驻扎在叙利亚东北部的库尔德武装不应保留其在更广泛的综合叙武装部队内单独的作战单位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿布·卡萨拉在大马士革的国防部长办公室接受路透社采访时称，库尔德武装力量“叙利亚民主力量”（SDF）的领导层在处理这一复杂问题时表现出拖延态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2011年以来持续了14年的内战期间，SDF通过自主区划已经建立了半自治区域，他们目前正与大马士革新政府进行会谈，该政府由推翻巴沙尔·阿萨德总统的前反对派领导，这发生在2024年12月8日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SDF指挥官马兹卢姆·艾卜迪此前曾表示，他们的一项核心要求是构建分散化管理，他在接受沙特阿拉伯沙伊格新闻频道采访时提到，SDF愿意与国防部门融合，但这应该以“军事单位”的形式进行，并且不会解散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿布·卡萨拉周日否决了这一提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们将按照国防部门的组织框架进入，以军事方式分配——我们在这一点上没有问题，”阿布·卡萨拉说，他是2024年12月21日被任命为国防部长的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但让他们在国防部门内仍保留一个军事单位，这样的单位在大型机构内是不恰当的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自上任以来，这位部长的一个优先事项就是将叙利亚多元反阿萨德派系整合进统一的指挥结构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但与SDF的整合证明颇具挑战性。美国视该组织为打击‘伊斯兰国’恐怖分子的关键盟友，但邻国土耳其视其为国家安全威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿布·卡萨拉表示，他已经与SDF的领导人会面，指责他们在整合谈判中拖延，并称如其他前反对派武装一样把SDF纳入国防部门是“叙利亚国家的权利”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿布·卡萨拉大约两周前被世俗伊斯兰派系‘征服叙利亚’组织的领导人推翻阿萨德的武装力量任命进入过渡政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示希望通过3月1日结束过渡政府权力期限前完成整合过程，包括任命一些高级军事人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及如何回应西方国家批评称过渡委员会不应作出此类任命或大范围调整军事基础设施时，他称安全问题促使新政府对此进行了优先考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“与时间赛跑，每一天都至关重要，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过渡政府还因决定授予一些外籍人士，包括埃及人和约旦人，新的军衔而受到批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿布·卡萨拉承认这一决定引发了轩然大波，但表示他尚未收到关于要求引渡任何外籍战斗分子的请求。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="叙利亚新任国防部长穆尔哈夫·阿布·卡萨拉在大马士革与路透社进行采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5VELDWHBMJP3NJ24DBJGGJSYYQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月19日，叙利亚新任国防部长穆尔哈夫·阿布·卡萨拉在大马士革接受路透社采访。路透社/叶名为中&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 11:09:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/syrian-defence-minister-rejects-kurdish-proposal-its-own-military-bloc-2025-01-19/</guid></item><item><title>TikTok 正在恢复服务，感谢特朗普</title><link>https://www.reuters.com/technology/tiktok-goes-dark-us-users-trump-says-save-tiktok-2025-01-19/</link><description>&lt;p&gt;TikTok宣布，美国总统当选人特朗普表示将恢复TikTok在美国的服务后，TikTok恢复了其服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“由于特朗普总统的努力，TikTok重回美国。”TikTok在给用户的公告中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok在用户报告其服务网站重新上线后，也发布了声明。对于部分用户而言，TikTok应用也开始重新上线，但仅有一部分基本服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“与服务商达成一致，TikTok正逐步恢复服务。感谢特朗普提供必要的澄清和保证以解除服务商为超过17000万名美国民众和超过700万个中小企业提供服务时面临的任何惩罚威胁。”TikTok在早期的声明中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六晚，TikTok在美国的服务停止工作，原因是美国的一项国家安全法律法规于周日生效，该法规禁止TikTok运行。美国官员曾警告称，在中国母公司字节跳动的管理下，存在美国用户数据被滥用的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示将“延长法律生效前的缓冲期，以便达成一项保护国家安全的协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在“真相社交”平台上表示：“我希望美国能够拥有这家合资公司50%的股份。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，行政命令会规定，协助防止TikTok在下达命令前“失明”的任何公司将不会承担任何责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾表示，很可能会在他当选后让TikTok获得90天的暂缓，这是TikTok在一家平台上发布的公告中提及的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国已经出台一项禁止TikTok的法律，这意味着您现在不能使用TikTok。我们庆幸特朗普总统已表明在其就职后将与我们合作，寻找解决办法以恢复TikTok运营。请持续关注此公告，其已从苹果和谷歌商店消失。”一名TikTok用户在手机应用上收到的消息通知中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管只是暂时性情况，但TikTok的停用将对中美关系、美国政治、社交媒体市场以及数百万经济和文化上依赖该应用的美国用户产生广泛的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普挽救TikTok代表了其第一任期立场的逆转。2020年，特朗普试图禁止TikTok，理由是该公司将美国人的个人信息交给了中国政府。近年来，特朗普表示他“对TikTok怀有特殊的感情”，称该应用帮助他在2024年选举中获得了年轻选民的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年8月，特朗普签署行政命令，要求字节跳动在90天内出售TikTok，随后同意了由甲骨文和沃尔玛提供投资的合作伙伴关系而非完全剥离的方式，该交易仍然包括这两家公司的股份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普共和党内的一些人并未同意绕过法律来“挽救TikTok”的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议员汤姆·科顿和彼得·里克特发表联合声明称：“现在法律已经生效，任何‘延长’其生效日的理由都不成立。为了使TikTok在未来重新上线，字节跳动必须同意一项满足法律合格剥离要求的交易，同时切断与中共中国的所有联系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国从未禁止过任何一个主要社交媒体平台。该由国会压倒性通过的法律赋予了特朗普政府宽泛的权力来禁用或促成中国拥有企业应用的出售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周六晚，字节跳动旗下视频编辑应用剪映和生活方式社交应用 Lemon8在美国应用商店中也已下架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苹果和谷歌暂未对评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据去年出台并在周五由美国最高法院以全票一致裁定支持的法律，TikTok需在周日之前与母公司切断所有联系，否则将停止其在美国的运营以解决国家安全威胁的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京方面指控美国不公平地使用国家权力打压TikTok。中国驻美国大使馆的一名发言人表示：“中国将采取所有必要措施坚决维护其合法权利和利益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对TikTok未来不确定性的担忧促使大多数年轻用户匆忙转向替代应用，包括中国应用红颜笺。Meta和Snap的股价本月在禁令实施前上涨，投资者押注将有更多用户和广告资金涌入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Google Trends，在美国用户丧失TikTok访问权限的数分钟内，用户对“VPN”的搜索量激增。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有用户在Instagram中担忧他们之前在TikTok购物平台TikTok Shop上购买的商品收货问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依赖TikTok进行营销的多家公司已迅速制定应急计划，一位高管称在经过数月的谣言后，这是一次“惊心动魄”的转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok首席执行官仇鼎计划出席美国总统就职典礼，并于周日与特朗普参加集会，一位消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok的多家潜在买家已表示兴趣，包括前洛杉矶道奇队老板弗兰克·麦考特，而业内人士估算TikTok市值可能高达500亿美元。有媒体称中国方面已谈及将TikTok美国业务出售给特斯拉创始人和特朗普支持者埃隆·马斯克，TikTok已否认这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国初创搜索引擎Perplexity AI于周六向字节跳动提交了一份收购要约，Perplexity将通过合并与TikTok美国分部共建新实体的方式进行合并，一位消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;字节跳动由60%的机构投资者持股，包括黑石和光际资本，创始人和员工各自持有20%股权。美国有超过7000名员工。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 13:35:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/tiktok-goes-dark-us-users-trump-says-save-tiktok-2025-01-19/</guid></item><item><title>爱德曼全球调查显示，经济怨气支撑敌对行动支持</title><link>https://www.reuters.com/world/economic-grievances-fuel-support-hostile-actions-edelman-global-survey-shows-2025-01-19/</link><description>&lt;p&gt;经济担忧已演变成六成人群的不满情绪，许多人认为采取极端行动，如暴力，是推动变革所必需的，根据民意调查公司爱德曼的一项全球调查，这项调查覆盖了28个国家的33,000名受访者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查结果显示，受访者对政府和企业的不信任程度严重，许多受访者认为这些机构仅服务于少数富人的利益，而普通民众则处境艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项调查发布之际，世界经济论坛年会在达沃斯拉开帷幕，主题为“智能时代的合作”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查发现，四成受访者支持采取敌对行动推动变革，包括暴力或威胁、网络攻击、故意传播假消息和破坏财产等。在接受调查的18至34岁人群中，支持敌对行动的比例更高，达到了53%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱德曼公司CEO理查德·爱德曼表示：“我们在过去十年间目睹了从担忧到极端化再到怨恨的转变，这种转变源于民众对生活成本、工作保障以及人工智能影响的焦虑。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不满情绪源自下一代缺乏希望、低收入和高收入人群之间的阶级分化、对政府官员、企业高管和新闻工作者等领导者的不信任，以及对可信信息的困惑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在西方民主国家，受访者对未来世代生活的乐观预期降至极低水平：法国为9%，英国为17%，美国为30%，根据调查结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱德曼表示，“要从怨恨社会转向，需要跨机构努力解决信息完整性、可负担性、可持续性以及人工智能未来等问题。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在纪念2008年警察射杀15岁学生亚历山德罗斯·格里戈罗普洛斯周年集会后，雅典发生冲突" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PMR6KGEM3VOQFBE4H7CJ3YJTVE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一群抗议者准备向 riot 警察投掷汽油弹，背景为纪念2008年警察射杀15岁学生亚历山德罗斯·格里戈罗普洛斯周年集会，地点为雅典，希腊，2024年12月6日。图片由路透社/斯特里索斯·米西亚纳斯/文件照片提供&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 17:03:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/economic-grievances-fuel-support-hostile-actions-edelman-global-survey-shows-2025-01-19/</guid></item><item><title>以色列与哈马斯停火，加沙民众欢呼</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-cheer-ceasefire-between-israel-hamas-kicks-off-2025-01-19/</link><description>&lt;p&gt;成千上万的巴勒斯坦人流涌上加沙街头，庆祝以色列与哈马斯停火协议于周日生效，其中一些人庆祝，一些人前往祭扫亲属墓地，而许多人则急忙返回查看家园的现状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我终于又重生了。”加沙城某流离失所妇女亚亚说，她在中部加沙地带的迪尔阿尔巴عر邻居避难已逾一年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我感觉自己就像在沙漠中迷失了15个月后终于找到了水喝般。”她在接受路透社采访时通过聊天应用程序这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这座城市北部，那里曾经发生过最为激烈的以色列空袭和与武装分子的战斗，无人机拍摄显示，数百人正走在一条满是尘土的路上，沿途是一片被摧毁的废墟，满目疮痍，碎混凝土散落，金属扭曲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某一家人回到加沙最大的历史难民营贾巴拉炎，他们一边用铲子清除倒塌墙垣的碎石，一边查看留下的房屋残骸。在其他地方，流离失所者则将物品堆在三轮车上和卡车上，准备赶回家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们一大早就来了，”站在自己房屋废墟中的阿马勒·阿比·艾塔说道，“即使停火协议宣布之前，我们还是来了。我们满怀希望地想着，或许能找到一间小房间，哪怕简单一些，也是一种避难所，保护我们。但当我们到达的时候，情况正如你们所见般惨烈。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;武装哈马斯战士驾车穿越加沙南部城市凯纳尤尼斯，人群中欢呼并高唱，尽管停火协议在实施之前已经延迟了近三个小时。这份协议是自去年10月7日哈马斯向以色列发动袭击造成1200多人死亡以来，历时15个月的残酷冲突之后达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯警察身穿蓝色制服出现在某些地区，这是几个月来他们首次公开出现以避免以色列空袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聚集欢呼战士的人群齐声高呼“阿克萨旅万岁”——这是哈马斯武装部队的名称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所有抵抗派都在坚守，尽管面对内塔尼亚胡总理，”一名战士对路透社说道，指的是这支武装部队本身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个停火协议，一个全面且完整的停火协议，愿上帝保佑，不会再有战争。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火协议最终在延迟近三小时后生效，结束了给中东地区政治带来全新格局的战争，并为加沙的230万人带来了希望，许多加沙人已经多次被迫流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙民事紧急救援服务机构表示，停火延迟期间以色列军事打击造成至少13人死亡，不过停火生效后上午11点15分（格林威治标准时间0915），未再报告有袭击事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正等待着回到加沙城家中的那一天，”亚亚说道，“不论毁坏与否，噩梦般的死亡和饥饿记忆就此终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙北部的破碎城市街头，人群挥舞着巴勒斯坦国旗，并用手机拍摄着这些场景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙城居民、现与家人避难在凯纳尤尼斯的40岁的艾哈迈德·阿布·阿亚姆说，家园城市的破坏景象令人恐惧，尽管停火可能挽救了许多生命，但这不是庆祝的时机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在沉浸在深深的悲痛中，需要相互拥抱和哭泣。”阿亚姆通过同一款应用程序这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多人回忆起在战争中逝去的家人和朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们欢呼胜利，终于要回家了，”凯纳尤尼斯的扎基亚·马斯里女士说道，“但这种快乐并不完整，我们失去了很多生命。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在相对未遭受以色列军队自5月发起进攻而受到重创的南部城市拉法的一个小区域中，20岁的艾哈迈德·阿布·穆罕森和他的家人返回了他们的废弃家园，并在一辆满载衣物、金属油桶和床垫的货车卸货。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一种无法言喻的幸福感，一种极大的欣喜，”他说道，“也有人在回家后发现家园和周边地区被完全摧毁，会感受到截然不同的痛苦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项雄心勃勃的停火协议可能会促使结束始于2023年10月7日，由控制加沙这个狭小沿海领土的哈马斯攻击以色列开始的加沙战争。此次冲突造成约1200名以色列人死亡，以色列官方表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以方的回应导致大部分加沙被夷为平地，并造成约4.7万名巴勒斯坦人丧生，根据加沙医疗机构的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火生效前，载有燃料和其他救援物资的数千辆卡车在边境路口排起了长队。世界粮食计划署表示，这些卡车在周日早上开始通过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火协议要求，在最初的六周停火期间，每天有600辆卡车进入加沙，包括50辆运载燃料的卡车。半数援助卡商会运往北部，专家警告说，那里可能面临饥荒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争结束了，但生活不会因为这场毁灭所经历的损失而变得更好，”亚亚说道，“但至少不会再有妇女和儿童流血。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列与哈马斯停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4ITOURQNX5NSTP33566LXLEQJY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙中部迪尔阿尔巴عر， ceasefire宣布后，一名男子把孩子扔到空中庆祝，加沙难民营。路透社/拉丹纳姆·艾卜·阿伯卡什&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列与哈马斯停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ESRCTDLUVNPTHJUHCXKV6ITKZE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月19日，加沙城。路透社/达瓦杜·阿卜德·阿卡尔萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙城巴勒斯坦民事应急服务人员庆祝" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GNI4X5BKPJIIRBLJE6T3YSAXO4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月19日，加沙城。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="凯纳尤尼斯街市孩童行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M5AVCJBL3BJX7NDZXQDUIE4CEM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月19日，加沙南部凯纳尤尼斯。一架无人机俯瞰，停火后，巴勒斯坦人在街市上行走。路透社/莫罕默德·萨勒赫&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列与哈马斯停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VNGBVWVOGNJFJFPFZ5MXOG7IDA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月19日，埃及与加沙边界的拉法过境点。路透社/穆罕默德·阿布·格尔吉尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="凯纳尤尼斯难民营被释放的巴勒斯坦妇女生怕偷袭名单延期" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VNHZFGRPDFLB3ML74IAQIHHMOE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月19日，加沙南部凯纳尤尼斯。路透社/莫罕默德·萨勒赫&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 11:03:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-cheer-ceasefire-between-israel-hamas-kicks-off-2025-01-19/</guid></item><item><title>四名摩洛哥卡车司机在布基纳法索与尼日尔边境失踪</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/four-moroccan-truck-drivers-disappear-burkina-niger-border-2025-01-19/</link><description>&lt;p&gt;四位摩洛哥卡车司机在周六穿越布基纳法索与尼日尔交界的动荡边境地区时失踪，据布基纳法索驻摩洛哥大使馆消息来源及摩洛哥运输工会表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三辆卡车，其中一辆载有一名备用司机，在布基纳法索多里去往尼日尔泰拉的途中（该地区有伊斯兰极端主义威胁），在无护卫情况下失踪，外交消息来源称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/mali-burkina-faso-niger-launch-biometric-passports-under-new-alliance-2024-09-15/"&gt;由军事委员会领导的布基纳法索和尼日尔&lt;/a&gt;正在对抗与“基地”组织和“伊斯兰国”有关联的伊斯兰极端分子，这些武装叛乱在过去十年间已使西非的萨赫勒国家陷入动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩洛哥外交消息来源称，大使馆正与布基纳法索当局合作寻找失踪的司机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布基纳法索当局已组织安全车队护送穿越边境地带的卡车，以防范武装袭击，消息来源表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩洛哥运输工会秘书长埃查里·厄哈奇姆告诉路透社，卡车在等待获取护送权一周后出发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;厄哈奇姆称，这些卡车装载着基础设施设备，数周前从卡萨布兰卡出发前往尼日尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;厄哈奇姆呼吁在高风险区域增加保护措施，因为穿越萨赫勒地区的摩洛哥卡车数量持续增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，摩洛哥卡车在马里与毛里塔尼亚边境地区受到攻击，但未造成人员伤亡，厄哈奇姆说道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 13:52:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/four-moroccan-truck-drivers-disappear-burkina-niger-border-2025-01-19/</guid></item><item><title>以色列人欢呼和哭泣，迎接加沙人质回家</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/cheers-weeping-israelis-watch-gaza-hostages-return-2025-01-19/</link><description>&lt;p&gt;数千名以色列人在特拉维夫的赎囚广场聚集，一些人欢呼，一些人流泪，巨型电视屏幕上直播着在加沙停火协议框架下第一批解除羁押的三名囚犯首次出现的画面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们目睹了罗米·戈南、多伦·斯坦布雷彻和伊莉莎白·达马里这三名女性走出加沙城车内，被红十字会官员交接给围满人群的一刻，人群由身穿迷彩军装、佩戴绿色哈马斯头巾的武装人员控制，场面混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我激动不已，我非常紧张，他们终于安全活着回到了母亲手中。他们近471天一直在恐怖分子手中，这是三个年轻女性，” shedickmann说道。他的堂姐被哈马斯俘虏杀害，时间是在今年8月份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方分享了视频，视频中显示囚犯们家属在疑似军事设施中哭泣，观看画面中囚犯们被以色列武装力量接回加沙的画面，随后他们回到了以色列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从家人分享的照片中可以看到，这三位女性在接待中心与她们的母亲拥抱，伊莉莎白·达马里笑容灿烂，并用一只手挥手致意，这只手少掉了两个手指，镜头中对着电话另一端的家人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于达马里能否成为周日被释放的三人之一，等待了一个紧张的早上，朋友们终于松了一口气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“整整一年我们都没有她的任何音讯，今天终于看到她了，她健健康康地站在我们面前，我们正在这里等待拥抱她，告诉她我们多么爱她，” Guy Kleinberger说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三人之后乘直升机飞往特拉维夫的一家医院，据以色列媒体报道，这架直升机由以色列航空部队负责人驾驶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“罗米、多伦、伊莉莎白，整个国家都欢迎你们，”总理本杰明·内塔尼亚胡说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这三个女性的释放是根据协议，以色列将在第一阶段释放的33名被囚者之一，交换的条件是释放90名被关押在以色列监狱中的巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在哈马斯武装人员于2023年10月7日凌晨袭击加沙地带周边的多个社区，造成大约1200平民和军人死亡并绑架251名俘虏，包括男女老少的创伤事件中，这三名人质被绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管许多以色列人希望此次为期六周的停火是战争结束的开始，但仍有94名被囚者仍在加沙，这引起了他们深深的不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“停火是我希望会奏效的东西，” Sderot镇的Tomer Mizrahi提到，Sderot镇即以色列南部一座可以看到加沙地带的城镇，在10月7日遭到袭击。“但是，鉴于我对哈马斯所知，我无法百分之信任他们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯警察在停火生效时出现在街头的照片表明以色列离其原定的战争目标还远远不够。那是自2007年哈马斯执掌加沙以来，摧毁了由伊斯兰主义者控制的加沙的军事集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我内心矛盾，一方面停火是为了加强军队力量，休整了所有的混乱，另一方面也不确定，” Beit Aryeh-Ofarim镇一所犹太定居点的Dafna Sharabi提到。“我的儿子已在该地区担任预备役一年，他看到所有的加沙人都回来了，哈马斯又回到原来他战斗过的地方。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场长达15个月的战争中，加沙几乎沦为废墟。据巴勒斯坦卫生部统计，以色列的战争行动已造成近47000名巴勒斯坦人丧生，并使大部分200万生活在该内的居民流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在以色列，战争不会结束，一直到哈马斯依然存在。反对此次停火认为是冷软的系列集会不断举行，因为第一批被释放的33名被囚者中不包括军人年龄的男子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家安全部长伊塔马尔·本-古里安已辞职，他的保守同行贝札勒尔·斯莫蒂里也反对协议，并表示他认为这并不是战争的终结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列民主研究所的最新以色列民意调查显示，在该协议达成前不久的调查中，57.5%的以色列人支持全面协议，即将所有被囚者带回，以结束战争。另外12%的人支持部分被囚者的释放以换取临时停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这复杂的情绪中，对于一些人来说，对未来的担忧被疲惫所超越。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们等了很长时间，我们想要一个绝对的胜利，我希望我们能达到这一目的，”Shlomi Elkayam说道。他是一家位于Sderot镇的企业的所有者。“有利有弊，但最终我们已经厌倦了这一切，我们想要这里的所有人回到家里。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们聚集，等待预期中的三名女性被释放" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DRH6WRO6NBPRXMFTHLYH27VNNM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
人们聚集，等待罗米·戈南、多伦·斯坦布雷彻和伊莉莎白·达马里这三位自2023年10月7日致命攻击以来被关押在加沙的女性囚犯，将于2025年1月19日在加沙停火协议框架下被释放。她们在沙巴医疗中心，位于以色列拉马特甘，由路透社/隆恩·苏尔赞拍摄。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在加沙停火协议框架下被释放的囚犯们" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IBWFSTTQY5MLZJFLNJZIQCXUME.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
人们走向以色列军用直升机，罗米·戈南、多伦·斯坦布雷彻和伊莉莎白·达马里，自2023年10月7日致命行动以来一直被关押在加沙的女性囚犯在2025年1月19日时分被释放。这些囚犯是根据哈马斯同以色列之间的停火协议，以色列边界的加沙南部，由路透社/阿米尔·科恩拍摄。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在加沙停火协议框架下被释放的囚犯们" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QFPB2WYCMNNAJHIMGGYDOYBDZA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
人们走向以色列军用直升机，罗米·戈南、多伦·斯坦布雷彻和伊莉莎白·达马里，自2023年10月7日致命行动以来一直被关押在加沙的女性囚犯在2025年1月19日时分被释放。这些囚犯是根据哈马斯同以色列之间的停火协议，以色列边界的加沙南部，由路透社/阿米尔·科恩拍摄。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在加沙停火协议框架下被释放的囚犯们" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UQ2TE6I34RL3NO5WT4HJHQ7YUI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一辆卡车将罗米·戈南、多伦·斯坦布雷彻和伊莉莎白·达马里，自2023年10月7日致命行动以来一直被关押在加沙的女性囚犯从以色列与加沙的边界南部运送返回。这些囚犯是根据哈马斯同以色列之间的停火协议，由路透社/阿米尔·科恩拍摄。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 18:09:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/cheers-weeping-israelis-watch-gaza-hostages-return-2025-01-19/</guid></item><item><title>哈马斯武装派别表示遵守加沙停火协议，成功取决于以色列的承诺</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-armed-wing-says-abiding-by-gaza-ceasefire-deal-success-hinges-israeli-2025-01-19/</link><description>&lt;p&gt;哈马斯的武装派系表示，该组织将遵守自1月19日起在加沙生效的停火协议，但以色列若出现任何可能违反的情况，将会危及该协议的实施，并置人质的生命安全于危险之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一段视频讲话中，卡萨姆旅发言人艾布·优拜达敦促调解者迫使以色列承诺遵守停火协议，并补充说该组织将遵守该协议的所有阶段和以囚换释协议的时间表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切取决于敌方的承诺……若占领者（以色列）违反协议，将会使该协议进程面临风险。”艾布·优拜达说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们渴望在协议的所有阶段及其细节和时间表上取得成功，以保护我们人民的鲜血并实现他们的目标，我们敦促调解者迫使敌方遵守协议。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，哈马斯已释放了三名以色列女质子，作为停火协议第一阶段的一部分，以色列方面预计于1月19日释放90名巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="以色列与哈马斯之间的停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/65NYEAT7QBPPDIN35NOI2HDCYE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦家庭成员聚集在以色列占领的西岸拉马拉附近的欧夫伊尔，这一天，以色列作为人质与囚犯交换和以色列与哈马斯之间的加沙停火协议的一部分，释放了一些巴勒斯坦囚犯。2025年1月19日。路透社/阿姆达尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 16:57:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-armed-wing-says-abiding-by-gaza-ceasefire-deal-success-hinges-israeli-2025-01-19/</guid></item><item><title>抗议者冲入韩国法院，因法院延长尹锡悦的拘留期限</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-court-grants-extension-president-yoons-detention-2025-01-18/</link><description>&lt;p&gt;成百上千支持南韩前总统尹锡悦的民众，在他被延长拘留令后，于周日清晨冲入一处法院，砸窗毁物，引发该国代理领导人称之为“难以想象”的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三，尹锡悦成为首位在任期间被捕的南韩总统，面临与他12月3日惊人且短暂的宣布实施戒严令相关的叛乱指控，此事已导致该国陷入政治动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约在周日零点三刻（东八区时间下午6点），法官认定支撑其拘留令的决定后，尹锡悦的支持者随即包围该建筑，压倒试图阻止他们的暴动警察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抗议者使用灭火器攻击守在大门的警方，随后涌进法院，破坏了办公设备、装饰品和家具，监控视频显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方数小时后恢复了秩序，逮捕了46名抗议者，并誓言追捕其他参与者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; acting 代总统尹昌浩 在声明中表示：“政府对非法暴力表示强烈遗憾，这在民主社会是难以想象的。”并补充说，当局将加强对集会的安保措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩联社报导，暴动过程中，九名警察受伤。警方当时暂未对受伤警员做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名位于首尔西部地区法院的救护人员表示，约四十人受伤，伤势轻微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数人将现场破坏过程现场直播上传至YouTube，展示了抗议者破坏法院设施并高喊尹锡悦的名字。部分现场直播者在直播过程中被警方制止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对 允其拒绝接受问讯的情况，面临截止日期的调查人员周五向法院申请延长其拘留令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过周六长达五个小时的听证会，尹锡悦出席了听证会，法官批准签发新的逮捕令，将尹锡悦的拘留延长至20天，理由是“担心嫌疑人可能销毁证据”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据南韩法律规定，被逮捕者需接受体检，拍摄证件照，并穿监服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦目前被单独关押 在首尔拘留所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主管官员的反腐调查组表示，已在周日下午 拘传 尹锡悦进一步问讯，但总统又未出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机构表示，将要求尹锡悦在周一接受问讯，并禁止除其律师外任何人进入拘留所探视他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的律师团队认为，逮捕之所以违法，是因为逮捕令是在错误的管辖范围内签发的，调查团队也无权展开调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叛乱这一罪名是南韩总统中唯一未享有豁免权的几个罪行之一，理论上该罪可判处死刑。然而，南韩已有近三十年未发生过死刑判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦通过律师团队 表示，对法院 周日的暴力事件感到震惊和遗憾，呼吁人们和平表达意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;律师团队表示：“总统表示...他不会放弃，即使需要时间，也会纠正错误。”他还表示理解很多人感到“愤怒和不公平”，并向警方发出“宽容”的呼吁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立于周日混乱调查，并与国会12月14日宣布弹劾尹锡悦的后续行动相符，宪法法院正在审议是否应永久解职他或恢复其总统职权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，据当地媒体报导，周日下午约一千名支持者向宪法法院进发，警方逮捕了三名抗议者，其中一人企图攀爬法院围墙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的保守派人民力量党表示，周日延长其拘留令的决定“非常遗憾”。党方表示，或许是因为延伸拘留令的问题没有得到充分考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要的反对派民主党表示，该决定是重建秩序的“基石”，而“极端右翼”团体的“暴动”只会使国家危机加重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的紧急法令宣布被视为对暴力行为的回应，他在面临议会统一反对派压倒性否决后仅数小时内就撤销了此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从那时起，由于反对派主导的议会解除了其首位继任者的职务，且调查小组最初试图逮捕尹锡悦的尝试过失，人民力量党的支持率显著回升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周五韩国盖洛普民调显示，他的支持率为39%，是民主党36%以来首次领先，民主党的支持率为36%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在尹锡悦住所所在的首尔市中心，周日一大早就聚集了数千人支持集会。抗议者们也在近日的首尔城内频繁举行反尹集会。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="首尔拘留中心外的情景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EY5IERVBKFMUFIQQCZX7PRWDDQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;据信载有被弹劾的南韩前总统尹锡悦的车队驶入首尔拘留中心，照片拍摄地点为仁川市，拍摄时间为2025年1月18日。图片来源：路透社/Kim Soo-hyeon&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持尹锡悦的抗议者在法院外集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RWIOVCUNPBPQ5ISYRAPYXYDMAE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持尹锡悦的抗议者在架空的法院墙附近闯入集会，照片拍摄地点为首尔，拍摄时间为2025年1月18日。图片来源：路透社/Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持尹锡悦的抗议者在法院外集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KHPBZDQWV5ONHDJE5V7TT7TEI4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持尹锡悦的抗议者在被警方拘留，照片拍摄地点为首尔法院外，拍摄时间为2025年1月18日。图片来源：路透社/Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持尹锡悦的抗议者在法院外集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GKMJRT67TRKDXG464LHF55GXTU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持尹锡悦的抗议者在被警方拘留，照片拍摄地点为首尔法院外，拍摄时间为2025年1月18日。图片来源：路透社/Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持尹锡悦的抗议者在法院外集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XSV7RMYBZFITLBJTM4KOHUGJNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持尹锡悦的抗议者在法院外集会，照片拍摄地点为首尔，拍摄时间为2025年1月18日。图片来源：路透社/Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="被弹劾的南韩总统尹锡悦支持者在首尔拘留中心外集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AWHRYMZKHVKYNHEGDZYFR6WRPI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被弹劾的南韩总统尹锡悦的支持者在首尔拘留中心外集会，照片拍摄地点为仁川市，拍摄时间为2025年1月18日。图片来源：路透社/Kim Soo-hyeon&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 18:17:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-court-grants-extension-president-yoons-detention-2025-01-18/</guid></item><item><title>TikTok 美国用户暂时无法使用，公司寄希望于特朗普总统</title><link>https://www.reuters.com/technology/tiktok-faces-us-ban-deadline-users-brace-fallout-2025-01-18/</link><description>https://www.reuters.com</description><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 19:48:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/tiktok-faces-us-ban-deadline-users-brace-fallout-2025-01-18/</guid></item><item><title>独家：文件显示，德国大使警告特朗普计划重新定义宪法秩序</title><link>https://www.reuters.com/world/us/german-ambassador-warns-trump-plan-redefine-constitutional-order-document-shows-2025-01-18/</link><description>&lt;p&gt;德国驻美国大使安德烈亚斯·迈克尔茨（Andreas Michaelis）的一份机密文件披露，美国即将上任的特朗普政府将剥夺美国执法机构和媒体的独立性，并赋予大型科技公司“共治权力”。该文件由迈克尔茨于1月14日签署，并为路透社所见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份简报文件详细描述了特朗普在其第二个白宫任期中推行的议程，即通过“最大限度的破坏”导致“宪法秩序重新定义——总统权力集中至最大，以牺牲国会和联邦各州的利益为代价”。该文件指出：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;基本的民主原则和制衡将受到严重削弱，立法机关、执法机构和媒体将失去独立性并被滥用为政治工具，大型科技公司将获得共治权力。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;特朗普过渡团队对大使的评估没有立即发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国外交部表示，美国选民以民主选举的方式选择特朗普，德国将与新政府在符合德国和欧洲利益的前提下紧密合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自选举以来，总理奥拉夫·朔尔茨政府对特朗普的直接公开批评相对有限，而这一份大使的机密评估反映了德国高级官员直言不讳的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除非出于外交或其他原因需要更换大使，否则大使不会因新的政府形成而自动更换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该文件指出，尤其是美国最高法院，是特朗普进一步推动议程的关键所在，尽管最近的裁决扩大了总统的权力，但即便如此，最大的批评者也认为这将阻止最糟糕的情况发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迈克尔茨认为，控制司法部和联邦调查局是特朗普实现其政治和个人目标的关键，包括大规模遣返、报复 perceived 对手以及法律豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称，特朗普有广泛的法律手段迫使自己的议程得到实施，例如在宣布“叛乱”和“入侵”的情况下，军队部署进行警察活动也是可行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1878年的《足兵令》禁止联邦军事参与国内执法，但有例外情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件中还提到了“第一修正案”的重新定义，指出特朗普和亿万富翁X的主人埃隆·马斯克已经对批评者和不合作的媒体公司采取了行动。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;一是使用诉讼、威胁刑事起诉和吊销执照，二是操控算法和封禁账号。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;马斯克多次在2月23日即将举行的全国选举前对德国极右翼政党阿斯维德选择（AfD）的支持引起了柏林的不满，但政府尚未一致否决他的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一任特朗普政府期间，柏林与美国的关系尤为紧张，面临高昂的关税和因未能达成北约防务投入目标的批评。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席特朗普组织民事欺诈审判，位于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7X4DVQBY2BODJI6EVLLTBRNDQQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            唐纳德·特朗普出席特朗普组织民事欺诈审判，于美国纽约州曼哈顿区纽约市纽约州最高法院，日期为2023年12月7日。路透社/迈克·塞加 / 文件照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 23:05:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/german-ambassador-warns-trump-plan-redefine-constitutional-order-document-shows-2025-01-18/</guid></item><item><title>特朗普在就职前夕于华盛顿举行集会，吸引数千人参与庆祝胜利</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-holds-victory-rally-washington-ahead-inauguration-2025-01-19/</link><description>&lt;p&gt;成千上万的唐纳德·特朗普支持者在周日的寒冷和大雨中等待多小时，参加他的胜利集会。此时，当选总统在1月20日重返权力之际，计划积极重塑美国的移民和贸易政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;78岁的共和党人唐纳德·特朗普在周日首先在阿灵顿国家公墓的无名烈士墓前献上花圈，之后在2021年1月6日支持者集会后首次于华盛顿发表重要演讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“让美国再次伟大胜利集会”原定于ET时间下午3点在卡莱尔竞技场开始。这是一个室内冰球和篮球场馆，原计划于周一的就职活动中举办室外庆祝活动。因预报严寒天气，官员们取消了室外庆祝活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现场的支持者队伍，许多人穿着特朗普标志性的红色夹克和“MAGA”帽子，穿越了华盛顿市中心的多个街区。一些人高呼“USA! USA!”，有些人通过大喇叭喊话，等待入场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;58岁的瓦尔特·图尔詹曼从丹佛长途跋涉而来，手持就职典礼门票。得知活动转移到室内后，他说：“我感觉想哭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图尔詹曼计划即使气温降至零下7摄氏度（约华氏19华氏度）仍未停止，要在竞技场旁的街道上度过一晚，他说自己还未见过特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一生一次的机会。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自上周以来，围绕美国国会大厦和白宫周围的大片区域已被铁丝网封锁，该地区还增派了更多警力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的集会，加上他将于周一发表的就职演说，可能预示着他在第二个白宫任期将采用的基调。近日来，特朗普令外国盟友困惑，他暗示自己可能会接管格陵兰岛和巴拿马运河，甚至将加拿大转变为美国的州。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;移民将是特朗普在上任后首项行政命令的目标，此外还包括能源问题以及旨在促进多样性和包容性的政策。新任国家安全顾问迈克·沃尔兹在接受CBS采访时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国人民给他指明了方向。封锁边境，遣返最恶劣的人，打击贩毒集团。”沃尔兹在接受“面向全国”访谈时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的议程很可能会在其周日在布莱尔府与共和党参议员们的早餐会上被讨论。参议院少数党领袖约翰·科宁、参议员苏珊·科林斯、特德·克鲁兹、里克·斯科特和蒂姆·斯科特等人周日均参与了此次活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该集会很可能会仿效特朗普自2016年首次白宫竞选来的兜风竞技场演讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界首富埃隆·马斯克因其在竞选中花费逾2.5亿美元而成为特朗普的顾问，他将在集会上发表演讲。其他参加者还包括当选副总统杰·珍斯·范斯、UFC总裁唐纳德·麦克白、保守派活动家查理·基尔和保守派评论员梅根·凯利等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蒂克托克首席执行官朱·苏· Chew计划在特朗普于周一就职当日发表声明之前出席集会。特朗普敦促科技公司不要允许中国应用程序熄屏，周一下午美国的禁令开始生效。Chew预计也将与其他科技高管参加周一的就职典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，拜登也在周日进行了他作为总统的最后一次官方访问，前往南卡罗来纳州查尔斯顿，纪念马丁·路德·金日。当日下午，他将参加礼拜，并在皇王侯卫理公会教堂发表讲话，纪念马丁·路德·金的遗产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就职典礼原定于周一上午11时开始，当时特朗普将在国会大厦圆形大厅内宣誓就职。由于严寒天气，主办方决定将仪式移至室内。预计有约2.5万名执法人员提供安保。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持者在卡莱尔竞技场外前列队，准备参加唐纳德·特朗普的集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NS5EUNN2JLNXBBV3JBKUWK4LA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持者在华盛顿卡莱尔竞技场外聚集，准备参加唐纳德·特朗普的集会，1月19日，即特朗普即将就任第二任美国总统的前一天。路透社/马克奥·杜里奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="司法部外的宣誓仪式前夕，安保人员正在为唐纳德·特朗普的就职典礼做准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IGKWX5CBMZJE3J5LYQLTBLAUJU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;来自路易斯安那州的警官及其他全国各地数千名执法人员聚集在马斯卡林篱笆附近，参加宣誓仪式，为他们将在特朗普就职典礼期间执行的安全任务做准备，1月19日，美国华盛顿特区。路透社/迈克·塞加&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持者在卡莱尔竞技场外前列队，准备参加唐纳德·特朗普的集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7ZLLVQ2H7BL4PNOIRPGFC5A7YA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持者在华盛顿特区卡莱尔竞技场外聚集，准备参加唐纳德·特朗普的集会，1月19日。路透社/詹纳·蒙&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持者在卡莱尔竞技场外前列队，准备参加唐纳德·特朗普的集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N6SSPH2A6NPXZFO3GFXJAPJA3Q.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;卡莱尔竞技场外，支持者准备参加唐纳德·特朗普的集会，1月19日，华盛顿特区。路透社/斯万娜·斯图尔特&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持者在卡莱尔竞技场外前列队，准备参加唐纳德·特朗普的集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/747W3TY5KRNAFNKEBC74PPM2YU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持者在卡莱尔竞技场外前列队，准备参加唐纳德·特朗普的集会，1月19日，当天是特朗普即将就任第二任美国总统的前一天。路透社/斯万娜·斯图尔特&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持者在卡莱尔竞技场外前列队，准备参加唐纳德·特朗普的集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XWDP2ZZHB5LB7O6MBVXYJ34YR4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国联邦调查局帽装巡逻队（USSS UD）成员在支持者在卡莱尔竞技场外前列队时站岗，准备参加唐纳德·特朗普的集会，1月19日，华盛顿特区。路透社/斯万娜·斯图尔特&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持者在卡莱尔竞技场外前列队，准备参加唐纳德·特朗普的集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SBMUDUVA5NJK3FAF4A5XE7CVHA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持者在卡莱尔竞技场外前列队，手中拿着特朗普形象的剪纸，准备参加唐纳德·特朗普的集会，1月19日，华盛顿特区。路透社/斯万娜·斯图尔特&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="参选典礼前，副总统当选人杰·珍斯·范斯在一个花圈拜谒仪式上到达阿灵顿国家公墓" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A67MKKDXLVM2FCYIDVUFD3EMSQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;副总统当选人杰·珍斯·范斯出席阿灵顿国家公墓的一个花圈拜谒仪式，1月19日，华盛顿特区。路透社/本杰明·麦克德尔米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在斯特林，以唐纳德·特朗普总统当选人的就职典礼前，燃放焰火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YLHUVD4ISBLTFPK2MXXM6SSXHU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;唐纳德·特朗普总统和梅拉尼娅在斯特林的唐纳德·特朗普国家高尔夫俱乐部观看焰火，1月18日。亚历克斯·布兰登/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在斯特林，以唐纳德·特朗普总统当选人的就职典礼前，位于唐纳德·特朗普国家高尔夫俱乐部的华盛顿特区燃放焰火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JOWJMTIG4NO6ZOVBBZBA6MVU2A.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;伊万卡·特朗普出席在美国华盛顿特区斯特林特朗普国家高尔夫俱乐部观看燃放焰火，1月18日。路透社/卡洛斯·巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在斯特林，以唐纳德·特朗普总统当选人的就职典礼前，唐纳德·特朗普的儿子唐纳德·特朗普和伊万卡·特朗普观看燃放焰火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GMNFB7HOVZNW5NSH4CB2KTRMMU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;唐纳德·特朗普的儿子唐纳德·特朗普和伊万卡·特朗普观看以唐纳德·特朗普总统当选人的就职典礼前，在斯特林的特朗普国家高尔夫俱乐部华盛顿特区燃放焰火，1月18日。路透社/丹尼尔·科尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="唐纳德·特朗普总统当选人参加在美国华盛顿特区斯特林特朗普国家高尔夫俱乐部的燃放焰火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SAFEGK2Z5BNHJM5GQ5XZZB3TEI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;唐纳德·特朗普总统当选人和梅拉尼娅、其他贵宾于18日在美国华盛顿特区斯特林纪念唐纳德·特朗普国家高尔夫俱乐部的燃放焰火，特朗普总统当选人和梅拉尼娅。路透社/卡洛斯·巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="唐纳德·特朗普总统当选人在美国华盛顿特区斯特林特朗普国家高尔夫俱乐部观看燃放焰火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LOEC6LQAUVNDFBBHUDVMLP7ETU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;唐纳德·特朗普总统当选人观看美国华盛顿特区政府特朗普国家高尔夫俱乐部燃放的焰火，1月18日。路透社/卡洛斯·巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 11:03:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-holds-victory-rally-washington-ahead-inauguration-2025-01-19/</guid></item><item><title>为什么土耳其在后阿萨德时代的叙利亚如此有影响力</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/why-turkey-is-so-influential-post-assad-syria-2025-01-19/</link><description>&lt;p&gt;土耳其在叙利亚叛乱分子推翻巴沙尔·阿萨德政权后，成为叙利亚最具影响力的权力掮客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为北约成员国，土耳其现在能够在外交、经济和军事上影响邻国叙利亚的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下详细阐述了土耳其与叙利亚的关系，以及它如何利用其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其与其911公里（566英里）长的边境相邻，是叙利亚国民军的主要支持者，在反对阿萨德的13年起义期间。土耳其曾在2012年与其他国家断绝了与大马士革的外交关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其是逃离内战的叙利亚难民的最大接收国，接纳了约300万人，并是援助的主要入口点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2016年以来，土耳其及其叙利亚盟友对被视为威胁其国家安全的叙利亚东北部库尔德武装分子展开了多次跨境军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿萨德政权新领导者蠡器万迪特全面接管叙利亚政府后，土耳其与阿萨德政权的新领导层建立了密切联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;借助其与叙利亚新领导层的紧密联系，土耳其有望在重建、能源和国防等领域深化贸易和合作，从中受益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿萨德的倒台为安卡拉提供了一个关键的时机，可以尝试结束其边界沿线库尔德人民保护单位（YPG）的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安卡拉视YPG为库尔德工人党（PKK）的延伸，库尔德工人党自1984年开始对土耳其政府进行了叛乱，并被认为是土耳其、美国和欧盟的恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;YPG民兵是叙利亚民主军（SDF）联盟的核心，SDF是美国在打击伊斯兰国战斗中的主要地方盟友，并控制了叙利亚东北部的大片领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国长期以来支持库尔德武装团体已成为与安卡拉的主要紧张来源。但土耳其外交部长哈坎·费丹表示，他认为即将上任的美国总统唐纳德·特朗普将采取不同的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普没有公开说明其计划，但曾表示他认为“土耳其将成为叙利亚的关键。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿萨德的实际上的领导人、HTS领导人艾哈迈德·阿什拉阿表示，他不希望叙利亚成为库尔德工人党发起针对土耳其攻击的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月当叛乱分子控制大马士革时，土耳其支持的部队与库尔德领导的部队在叙利亚东北部爆发了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SDF表示愿意就土耳其的部分要求进行灵活处理，告诉路透社称，如果土耳其同意停火，他们将包括库尔德工人党成员的外国战士离开叙利亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正为解决该地区的冲突进行密集谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土国内政部长易卜拉欣·扎林在阿萨德下台后几天内抵达大马士革，土耳其外长哈坎·费丹是首位访问的外长，也是首位恢复大使馆的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费丹表示，土耳其为在叙利亚的正确立场而感到自豪，但无意“主导”叙利亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其承诺支持叙利亚重建，表示将继续帮助重建基础设施，起草新宪法，提供电力，并计划恢复飞往大马士革的航班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望在其境内难以回国的叙利亚人开始返乡，但表示不会强迫他们离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其也反复呼吁解散YPG，并警告如果大马士革当局不解决库尔德武装分子存在的问题，将发动新的军事进攻。其官员曾与美国和叙利亚高级官员就该问题进行多次会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SDF表示愿意与叙利亚国防部分层合并，但条件是“作为军事联盟”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2WRH7ZJDAJKXXFGJFEE7CLXMVQ.jpg)
&lt;i&gt;2025年1月18日，叙利亚大马士革乌马耶德广场。巴沙尔·阿萨德政权倒台后。图片由路透社/叶曼·阿舍尔提供&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 16:22:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/why-turkey-is-so-influential-post-assad-syria-2025-01-19/</guid></item><item><title>特朗普可能重新考虑下周打算进行的移民突袭行动，报道说</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-immigration-forces-target-multiple-cities-border-czar-says-2025-01-18/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;当选总统唐纳德·特朗普政府&lt;/a&gt;对芝加哥地区即将进行的移民突袭行动提出了重新考虑，这是在计划被泄露后，特朗普的“边境事务负责人”托馬斯·霍曼周六在接受《华盛顿邮报》采访时透露的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍曼，前美国移民和海关执法局代理局长，在一份报道称：“新政府尚未做出决定，我们正在考虑这次泄密事件，并将基于此做出决定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国海关与边境保护局（ICE）没有立即回应评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员和人权倡导者此前曾表示，特朗普政府预计将在其就职后的第一天，即1月19日，在美国多个城市展开大规模执法行动，芝加哥被视为首个目标地点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊利诺伊州移民和难民权利联盟主席杜尔塞·奥特里告诉路透社，大约有200名ICE特工计划在1月19日早上5点在芝加哥地区开始突袭行动，目标是抓到去上班或开始新一天的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥特里还表示，执法行动将连续进行数天。美国海关与边境保护局的一名发言人将问题转至特朗普过渡团队，而该团队没有立即回应评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社报道，在1月18日时，代理特工还将执行在纽约和迈阿密进行突袭行动的计划，并报道预计将进行为期一周的执法行动，甚至会有数百名特工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周六在接受美国全国广播公司（NBC）采访时说，“大规模驱逐非法移民是我竞选承诺中的一项关键任务，这将是我们的首要工作。”但他拒绝具体指出目标城市以及何时开始驱逐行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将迅速开始。”特朗普表示，“我们必须把这些罪犯赶出我们的国家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;托馬斯·霍曼周六早上在福克斯新闻中表示，执法行动将迅速追捕70万非法在美居留并受驱逐令的移民。他表示这些努力将在多个城市同时进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统从第一天起就很清楚……他将确保边境安全，并执行驱逐程序。”霍曼在特朗普就职前的周日说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍曼表示，执法局已经进行了周密的计划，并明确了要执行的具体对象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每一次行动的目标都经过了详尽的规划，全体团队将确保执行人员的安全。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及执法人员如何应对所谓的&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-passes-sanctuary-city-ordinance-protect-migrants-2024-11-19/"&gt;避难城市&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;政策时，霍曼表示，这些城市的“避难政策”令人遗憾。他指出，对于已经在当地监狱中的指定人员，这些城市的立场威胁到了公共安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍曼说：“他们将其作为公共安全威胁释放回社区，迫使联邦移民执法局（ICE）的人员进入这些社区。”他敦促这些城市的官员协助执行驱逐行动，但表示，“我们无论是否获得他们的帮助，都将执行这一行动。他们无法阻止我们。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="参加在纽约反对特朗普移民政策集会的人群" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IUQQCXIMPJLUFDOGLWNRUJQOFQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月18日，美国纽约，数千人参加反对特朗普移民政策的集会。路透社/埃杜阿尔多·穆诺兹&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="纽约市公共倡导者贾马内·威廉姆斯在反对特朗普移民政策的集会上讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JRFZ3G3Q3ZOKVENLXMSEAT7EHI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月18日，美国纽约，纽约市公共倡导者贾马内·威廉姆斯在反对特朗普移民政策的集会上发表讲话。路透社/埃杜阿尔多·穆诺兹&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="参加在纽约反对特朗普移民政策集会的人群" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H334G5PSKNORTPBZLNNUSPCUJE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月18日，美国纽约，纽约警察局警员对反对特朗普移民政策的集会人群进行监控。路透社/埃杜阿尔多·穆诺兹&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="反对特朗普移民政策的集会人群" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PB2KQ5QXRZOL7MNFLLTUNBMY2Q.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月18日，美国纽约，一名女性在反对特朗普移民政策的集会上举着标语。路透社/埃杜阿尔多·穆诺兹&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="参加在纽约反对特朗普移民政策集会的人群" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P46E5O6MC5IMJNVR2NJ3YZYU3Q.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月18日，美国纽约，数百人参加反对特朗普移民政策的集会。路透社/埃杜阿尔多·穆诺兹&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="受美国《第42条》条款驱逐出境的移民被送往飞机上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MQO4I7HTGFJUHEW26QGU3IELYQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年5月10日，美国得克萨斯州埃尔帕索机场，美国移民和海关执法局（ICE）特工和边境巡逻队员将来自危地马拉的移民送往飞往他们国家的飞机。路透社/豪尔赫·路易斯·冈萨雷斯/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 17:58:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-immigration-forces-target-multiple-cities-border-czar-says-2025-01-18/</guid></item><item><title>谈判者聚焦叙利亚最后一个战场潜在去武装协议</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/negotiators-zero-potential-deal-disarm-syrias-last-battleground-2025-01-19/</link><description>&lt;p&gt;谈判人员正在就一项潜在协议进行谈判，目的是解决悬而未决的叙利亚未来问题之一：美国视为对抗伊斯兰国关键盟友的库尔德武装，而邻国土耳其视为国家安全威胁的库尔德武装的命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自美国、土耳其、叙利亚和库尔德领导的叙利亚民主力量（SDF）的外交和军事谈判代表比表面上所表现出来的更加灵活和有耐心。多位知情人士，包括五位直接参与近期密集讨论的人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六位知情人士表示，这可能为未来几个月达成协议铺平道路，类似于部分库尔德战士离开动荡的叙利亚东北部，而其他战士则纳入新国防部门的指挥体系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，多位知情人士表示，仍有许多棘手的问题需要解决。这些问题包括将SDF联盟的专业武装和训练有素的战士整合进叙利亚的安全框架，并管理他们所控制的领地，其中包括关键的油田和小麦产区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周二沙特阿拉伯《沙特新闻》频道的采访中，SDF指挥官马兹卢姆·亚比表示，联盟的基本要求是分散式管理——这可能成为叙利亚新领导层面临的一大挑战，因为新领导层希望在将巴沙尔·阿萨德政府驱逐后，重新夺回全国的控制权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚比表示，SDF无意解散，他们同意与国防部门合作并遵守其规则，但作为“军事集团”存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚的新国防部长穆尔罕·阿卜杜勒·卡莎拉在周日与路透社的采访中拒绝了这一提议，他指出SDF保持为一个集团的说法“不正确”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新上台的Damascus政权称，所有武装团体都应整合进叙利亚官方部队，统一指挥。当被路透社询问时，SDF将其意见转达给了指挥官的采访内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库尔德派系可保留多少自治权，很大程度上取决于入主白宫的唐纳德·特朗普是否继续支持其库尔德盟友，这一点外交官和各方面的官员一致认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普未就其计划发表公开评论，包括他在叙利亚驻扎的约2000名美军部队。特朗普方面的发言人未对此事发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何协议的达成还取决于土耳其总统塔伊普·埃尔多安是否还会推迟对人民保护单位（YPG）的军事攻势。人民保护单位是SDF联盟的核心武装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安卡拉视YPG为库尔德工人党（PKK）的延伸，库尔德工人党自1984年起对土耳其国家政权发动武装斗争，并同时被土耳其和美国认定为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其外交部长哈坎·费丹本月表示，叙利亚新当局“应有机会...结束YPG造成的占领与恐怖”，但他未说明安卡拉打算在YPG投降前等待多久后再发动入侵行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其外交部的一位官员表示，缴械武装团体和“外国恐怖主义战士”的撤离对于叙利亚的稳定和领土完整至关重要，因此越快实现越好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员表示，“我们在与美国和新任大马士革政府的所有接触中以最强烈的方式表达这种期望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自12月8日Hayat Tahrir al-Sham联军在西北部的基地发动闪电攻势，推翻了阿萨德政权后，美国和土耳其官员一直在进行“非常密集”的讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位外交官表示，两国都对最终结果持有“共同看法”，包括所有外国战士应从叙利亚领土撤离。这位外交官认为，土耳其谈判代表“非常急迫需要解决这个问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这位要求匿名以讨论敏感谈判的外交官表示，会谈极其复杂，需要时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国和土耳其、美国和SDF、美国和HTS、土耳其和HTS、以及SDF和HTS三方之间的平行谈判正在进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为横跨伊拉克、伊朗、土耳其、亚美尼亚和叙利亚的无国籍族裔的一部分，库尔德人曾是叙利亚冲突中的主要获益者，他们在美国的支持下控制了阿拉伯人口占多数的地区。如今他们控制了近四分之一的国家领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，随着阿萨德的倒台，库尔德派系在叙利亚失去了优势。土耳其支持的武装团体在叙利亚东北部地区扩大影响，同时新掌权的Damascus政权也与安卡拉保持良好关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自阿萨德政权倒台以来，土耳其已成为叙利亚最具影响力的中间人之一。尽管土耳其将HTS视为恐怖组织，但土耳其被认为对该组织具有重大影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有方面的官员都担心，若未能在叙利亚东北部达成停火和长期的政治协议，叙利亚可能会重新陷入混乱，彼时该国已进行了长达13年的内战，死亡人数超过数十万，数百万民众流离失所，包括俄罗斯、伊朗和以色列在内的多个国家都参与其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自12月以来，北部叙利亚时常有人员在库尔德领导的SDF与土耳其盟友之间冲突中丧生，还有跨境土耳其空袭事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无法解决叙利亚库尔德派系的命运也将削弱试图结束库尔德工人党在土耳其叛乱停滞的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国已警告，若东北部未能找到政治解决方案，叙利亚和该地区将面临“灾难性后果”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国支持SDF已被其北约盟友土耳其视为紧张因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国视SDF为对抗伊斯兰国的关键伙伴，而伊斯兰国可能利用这个时期在叙利亚重新建立实力。美国国务卿安东尼·布林肯曾警告过这一点。SDF仍在看守数千与伊斯兰国有关的囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃尔多安在1月15日的新闻发布会上表示，土耳其有力量“粉碎”叙利亚境内包括伊斯兰国和库尔德武装分子在内的所有恐怖分子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其希望将监管伊斯兰国囚犯的拘留营和监狱的管理权移交给叙利亚新政权，并提出帮助他们。土耳其还要求SDF驱逐所有外国战士和高级PKK成员，并可验证地解除其他剩余成员的武装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚比，SDF指挥官，曾在12月表示，在土耳其同意停火的情况下，其外国战士，包括PKK成员，会离开叙利亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库尔德工人党在1月16日向路透社发表声明表示，若SDF能够在东北部保留控制权或维护联合领导权，它们愿意同意撤出叙利亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Onhon表示，SDF在叙利亚的这种“试图继续生存和自治”的情况，让安卡拉不太可能满意这些保证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月15日，叙利亚外交部长阿萨德·哈桑·阿尔希班尼在安卡拉表示，广泛支持的SDF存在不再是正当的，并且新政权不会允许叙利亚领土成为对土耳其构成威胁的来源。安希班尼的土耳其同行费丹站在他旁边表示，现在是将反恐承诺付诸行动的时候了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚比在沙特阿拉伯《沙特新闻》频道的采访中表示，他已经会见了实际上控制叙利亚的阿赫迈德·阿尔沙拉，并达成设立联合军事委员会的协议，以决定SDF如何融入国防部门。他描述与阿尔沙拉的会面为积极的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡莎拉表示，SDF领导人正在“拖延”这一事务，说“所有地区合并到新政权的版图之下是叙利亚国家的正当权利。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新领导层认为，允许SDF部队作为一个集团继续运作，存在“导致不稳定，甚至政变”的风险，一名国防部长官员告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚比表示，分散式管理不会威胁叙利亚统一，他说库尔德人并未要求与伊拉克那样的联邦制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些叙利亚官员和外交官表示，作为任何政治解决的一部分，SDF可能需要放弃控制的重要领土和石油收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库尔德人可能会被授予在分散式政治架构框架内保护其语言和文化的权利，叙利亚自由党主席巴萨姆·阿卢凯特利表示，这一小党支持少数族裔权利但未参与谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级库尔德来源承认，此类权衡很可能是必要的，但未进一步说明具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚比在沙特阿拉伯《沙特新闻》频道的采访中表示，SDF可向新政权移交控制石油资源的责任，只要财富公平分配到所有省份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿曾呼吁进行SDF角色的“有序过渡”。一位外交官表示，阿萨德政权的倒台开启了美国可能从叙利亚撤军的大门，但这取决于其信任的盟友，如Kurdish盟友是否继续参与遏制伊斯兰国卷土重来的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周一重返白宫后，使土耳其倾向于达成有利协议，考虑到他在第一任期与埃尔多安建立的融洽关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾赞扬埃尔多安在叙利亚的角色，称他为“非常聪明的人”，并表示土耳其将“持有叙利亚命运的关键”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国不会放弃SDF，”Onhon表示，“但特朗普的不可预测性必须使他们感到担忧。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="库尔德领导的叙利亚民主力量（SDF）成员立于哈塞克的街道" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/364ZMIHOWJO3BAPG6COHPXLPVU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;
"&gt;库尔德领导的叙利亚民主力量（SDF）成员立于哈塞克的街道，在反叛分子夺取首都并将巴沙尔·阿萨德政权驱逐后，于2024年12月11日在叙利亚哈塞克省拍摄的照片。路透社/ORHAN QUEREMAN/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普与土耳其总统塔伊普·埃尔多安在华盛顿白宫举行的联合记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AN2SE4GJCZPGRORTZWOSAK3IFQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;
"&gt;美国前总统唐纳德·特朗普伸手至土耳其总统塔伊普·埃尔多安期间，在华盛顿白宫举行的联合记者招待会，2019年11月13日，路透社/犹金·罗伯茨/文件照/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人民保护单位（SDF）指挥官马兹卢姆·亚比在哈塞克的采访中接受路透社采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ULAGYHEDPZPFZBGDKDBTG33M34.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;
"&gt;人民保护单位（SDF）指挥官马兹卢姆·亚比在2024年12月19日在叙利亚哈塞克接受路透社采访照片。路透社/ORHAN QUEREMAN/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="库尔德领导的叙利亚民主力量（SDF）成员在德尔济尔举旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CTQM7EVEJVLZDEXQNEHDOTF6XY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;
"&gt;库尔德领导的叙利亚民主力量（SDF）成员在德尔济尔举起旗帜，据叙利亚来源报道，这是美国支持的联盟在广阔沙漠中夺取政府的主要根据地，2024年12月7日，在叙利亚。路透社/ORHAN QUEREMAN/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="伊朗南部红海沿岸城市的亚喀巴，阿联酋联络小组的外交部长会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GSLLLYRHQNLZDA6GVVHGNPBTC4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;
"&gt;土耳其外交部长哈坎·费丹与美国国务卿安东尼·布林肯在伊朗南部红海沿岸城市亚喀巴举行的联合国阿联酋联络小组外交部长会议中交谈，2024年12月14日。路透社/安德鲁·卡巴洛-雷诺兹/路透社/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 16:22:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/negotiators-zero-potential-deal-disarm-syrias-last-battleground-2025-01-19/</guid></item><item><title>印度“大壶节”火灾已得到控制，无人受伤</title><link>https://www.reuters.com/world/india/fire-indias-maha-kumbh-mela-festival-contained-no-one-injured-2025-01-19/</link><description>&lt;p&gt;一场大火在印度北方邦的哈里希纳宗教节日——&lt;a href="https://www.reuters.com/world/india/india-set-maha-kumbh-mela-worlds-largest-gathering-humanity-2025-01-12/"&gt;大壶节&lt;/a&gt;——爆发，但火势很快得到控制，据悉没有人员受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大壶节期间的至少10顶临时帐篷被火蔓延，但在紧急救援队伍的努力下，火势得以扑灭，努尔达亚·库马尔·曼德尔区长向记者通报了该情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“今天下午4时30分左右，我们收到了有关火灾的信息……紧急消防队、警力及组织团队立刻赶往现场。”他还补充说，大壶节期间的情况现已恢复正常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为期6周的哈里希纳节，或称大壶节在印度上周一开始，被宣传为世界上最大规模的人类集会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计超过4亿人将在接下来的6周内抵达普拉亚格拉杰市探望三大圣河——恒河、耶纳穆纳河及神话中的箭般河——的汇合处。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="警察和志愿者救助大壶节期间简易帐篷中信徒的财物" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TLKVLJ7A3VKYXL3HJ7VW22FB24.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="消防员扑灭大壶节期间简易帐篷中的火灾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KSCF27IIE5MVFKLZTOT3YBPVPE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 13:24:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/fire-indias-maha-kumbh-mela-festival-contained-no-one-injured-2025-01-19/</guid></item><item><title>菲律宾与美国在南中国海举行联合海上演习</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-us-hold-joint-maritime-exercises-south-china-sea-2025-01-19/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾和美国在南中国海进行了第五次联合海上演习，马尼拉军方周日宣布，此举可能会引起中国的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾军事部发表声明称，两国在上周五和周六进行了“海上协同活动”，这是该年度的首次，并且是自2023年启动联合活动以来的第五次，详情请参见&lt;a href="https://www.reuters.com/world/philippines-marcos-says-joint-patrols-with-us-underway-s-china-sea-2023-11-21/"&gt;相关报道&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在菲律宾总统费迪南德·马科斯 Jr. 的领导下，两国安全互动显著增加，他倾向于接近华盛顿，允许美军基地的扩展，包括面向台湾的设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合海上活动包括美国卡尔文森航空母舰打击群、两艘导弹驱逐舰、两架直升机和两架F-18“ Hornet”战斗机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾方面部署了安托尼奥·卢娜号护卫舰、安德烈斯·宾法西奥号巡逻船、两架FA-50战斗机以及空军的搜救装备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾武装部队表示，这些活动“加强了双边海上合作与协同作战能力”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次联合活动正值菲律宾斥中国在其专属经济区部署的中国海监船，包括菲律宾称为“怪兽”（因其长度达165米，约541英尺）的大船之时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尼拉中国大使馆在周末未能立即对评论请求做出回应。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 05:38:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-us-hold-joint-maritime-exercises-south-china-sea-2025-01-19/</guid></item><item><title>以色列极右翼部长反对与哈马斯达成加沙停火协议</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-far-right-ministers-oppose-gaza-ceasefire-deal-with-hamas-2025-01-19/</link><description>&lt;p&gt;两名右翼以色列部长公开反对与哈马斯在加沙地带达成的停火协议，这表明了内塔尼亚胡政府联盟内部裂痕进一步扩大的迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;强硬派国家安全部长伊塔马尔·本-格维尔及其民族宗教党内的其他两位部长因该协议而辞职，据其党派称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正统犹太党已不再属于执政联盟，但表示不会试图推翻内塔尼亚胡政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财政部长贝扎里勒·斯莫特里赫未宣布辞职，但他表示，如果以色列在达成最终停火协议之前未能实现其对加沙地带的完全目标，包括彻底摧毁哈马斯，他及其宗教犹太主义党派也会退出执政联盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯莫特里赫补充说，他已获得保证，以色列不会在“实现所有目标”之前同意结束战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有其他办法可以实现战争的目标：摧毁哈马斯和赎回所有被劫持的公民。”他在其Facebook页面上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据这项多层次的停火协议，将首先释放被哈马斯扣押的33名以色列人质，之后再开始谈判，以解决剩余的65名被扣押者和以色列军队全面撤出加沙的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分家属认为第二阶段措施可能不被实施，其亲属面临被遗弃的风险。他们已经举行了一系列抗议活动反对当前的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为停火协议的一部分，以色列还计划释放近2000名巴勒斯坦囚犯和被拘留者。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="以色列国家安全部长及犹太力量党领导人伊塔马尔·本-格维尔向媒体发表讲话，正值以色列和哈马斯可能达成停火协议之际，在耶路撒冷" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/62Y7F6UDI5IOLNJZUZ6Z2BDWXU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;以色列国家安全部长及犹太力量党领导人伊塔马尔·本-格维尔在耶路撒冷，于可能达成停火协议之前向媒体发言。路透社/Or Cohen/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="以色列财政部长贝扎里勒·斯莫特里赫与媒体交流" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VMBEDZZUJJJUVATAIZTCTQZN3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;以色列财政部长贝扎里勒·斯莫特里赫在新闻发布会上宣布将扣押巴勒斯坦权力机构资金并转移给遇袭受害者家属后，在耶路撒冷以色列财政部外向媒体发言。路透社/鲁南·兹弗伦 / 资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 13:31:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-far-right-ministers-oppose-gaza-ceasefire-deal-with-hamas-2025-01-19/</guid></item><item><title>特朗普如何通过瓦解“深州势力”来巩固政府控制权</title><link>https://www.reuters.com/world/us/how-trump-plans-cement-control-government-by-dismantling-deep-state-2025-01-18/</link><description>&lt;p&gt;当选总统唐纳德·特朗普即将在1月21日就职时，对其它现代总统来说，联邦政府控制权将更加稳固。根据知情消息来源透露，过渡期间讨论的内容显示，这一努力可能在特朗普成为总统的第一天就开始实施。一位消息人士提到，一项计划可能通过行政命令，剥夺大约50000名联邦入职员工的职业保障，使其能够用自己挑选的忠诚派系成员替代他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府还将急于在就职后尽快填补政府部门内成千上万的行政职位，另一名消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目标是在政府运作中注入更多的政治亲信，这或许比任何其他近期总统都更为明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社此前报道，特朗普团队已向美国国务院的三位资深职业外交官提出了辞职要求，这些外交官负责监管国务院的人力资源工作和内部协调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普盟友指责认为，那些他们认定不忠诚的官僚阻碍了他在白宫任内的施政计划，通过拖延司法部、教育部和其他机构的倡议行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据路透社的人员任命声明和媒体采访审查结果，特朗普在第二任期内的近十二位重要任命中，有明确指示要重塑联邦人事制度或表达了对此的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提名重新担任预算管理办公室主任的罗素·沃特曾在特朗普离开白宫的2020年，参与制定过此前的重新分类令，称为F级调度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些消息人士透露，重新激活的F级调度令将允许机构官员重新分类职位，从职业岗位转为政治任命岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就使得机构能够无因解雇职业员工，并替换他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沃特在第二任期将得到塞尔乔·戈尔的支持，戈尔被提名担任白宫人事办公室主任，以及杰姆斯·谢尔克的协助，谢尔克是F级调度令的设计者之一，特朗普上周六任命他为助理总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年时，谢尔克为保守派智囊团“美国优先政策研究所”撰写了关于联邦官僚机构在特朗普任内故意阻碍其政策目标的一系列事件的报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他旨在铲除所谓的“深州”的人选包括提名的司法部长帕姆·邦迪、可能担任联邦调查局新任局长的卡什·帕特尔、提名的国务卿马可·鲁比奥、国家安全顾问迈克·沃尔茨、教育部提名的候选人琳达·麦卡密、埃隆·马斯克和维韦克·拉马斯瓦米，他们将领导特朗普政府提高效率的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及时，特朗普的过渡团队拒绝提供关于大举重塑人事制度所计划的详细时间表，该计划可能因联邦规则制定程序需要数月才能完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特朗普政府将有一个职位，供致力于捍卫美国人民权利、将美国放在首位并确保公众有效使用税款的专业人士担任。”特朗普过渡团队发言人的布鲁安·休斯表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评人士和代表联邦员工的工会表示，没有所谓的“深州”，特朗普和他的盟友所进行的权力攫取行为是一种阴谋论，来形容他们的裁决依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联邦工作政策法律专家詹姆斯·艾森曼表示，特朗普认为大多数政府雇员怀有意识形态目标是错误的理解，且根据现行法规，表现不佳或不服从的工作人员可以被解雇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾森曼说，F级调度令将创造一种沉默和恐惧的文化，这可能会影响工作表现。“人们将害怕发表意见甚至提出建设性的想法，害怕失去工作。”艾森曼补充道，“当人们害怕时，要让他们做事就很困难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家联邦员工联合会的执行董事史蒂夫·伦克特在接受采访时称，新分类旨在创建联邦政府内的“准警察”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“新任政府承认，他们将使用F级调度令来对专业雇员进行专业或政治忠诚测试，并将淘汰不可接受的人。” 他补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普过渡团队的发言人格里安·休斯没有对个别任命人选将在实施特朗普议程中扮演什么角色，以及“准警察”指控做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在参议院确认听证会上，沃特和邦迪表示支持F级调度令背后的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沃特在听证会上表示，他认为联邦政府的某些部分已“被武器化”。他拒绝回答是否曾建议特朗普进行大规模裁员的问题，但表示重新分类职业员工将确保在制订政策中拥有能够响应总统观点和议程的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邦迪在听证会上表示，特别检察官杰克·史密斯对他人的调查是司法部党派性的证据。她承诺不会利用部门针对基于政治立场的人进行调查，但避开了直接回答有关调查特朗普政治对手的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登司法部长期以来一直否认因政治原因起诉特朗普。它周五没有回应评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;识别可能与新政府政策相悖的联邦官员名单的工作已经展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月时，收到保守派的赫尔文基金会支持运作的美国问责基金会，向国防部长提名人彼得·赫格瑟提交了一份信函，指认了美国军事20名被认为过度关注多元化和包容性举措的领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即将离任的国防部长劳埃德·奥斯汀捍卫了这些努力，他说多元化的军事反映了美国的多样性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国防部将对该查询的评论转交给了特朗普过渡团队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国问责基金会还在其网站上公布了《十大目标》名单，列举了国土安全部和司法部的职位，声称这些职位的工作人员反对加强边境安全措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国问责基金会的发言人伊茨·弗里德曼表示，还有更多名字将被列出来。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 11:03:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/how-trump-plans-cement-control-government-by-dismantling-deep-state-2025-01-18/</guid></item><item><title>停火给加沙带来希望；获释的以色列人质与母亲团聚</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-hostage-release-set-begin-2025-01-19/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦人在街道上欢庆，并开始返回被炸毁的家园，周日的停火协议暂停了加沙地带的战斗，同时，被哈马斯释放的三名女质子与她们的母亲在以色列团聚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;持武装的哈马斯战斗人员驾车穿越南部城市凯南尤尼斯，街头人潮涌动，欢呼并高唱歌曲。在加沙北部，因战斗最为激烈而被夷为平地的地区，人们沿着狭窄的道路穿过满目疮痍的废墟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我感觉就像是在沙漠中迷失了15个月后终于找到水喝一样，”加沙城一名流离失所的妇女艾雅说，她已经在中部加沙地带的迪尔阿尔巴勒避难超过一年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特拉维夫，数百名以色列人在国防总部外的广场上观看大屏幕直播，直播内容来自加沙，展示被释放的质子。人群欢呼、拥抱并流泪，可以看到三名女性质子在武装哈马斯战斗人员的簇拥下，进入红十字会车辆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不久之后，以色列军方宣布刘密·戈内恩、多伦·斯坦布雷彻和艾米莉·达马里在以色列境内的一个会面点与她们的母亲团聚。这个会面点距离她们在2023年10月7日遭哈马斯劫持的基布兹和相邻的音乐节所在地不远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在几个视频中，这些质子看起来身体状况良好。达马里在被扣为人质时受伤，失去了两个手指，但她露出了微笑，拥抱着母亲，展示着裹着绷带的手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望你们转告他们：刘密、多伦和艾米莉——整个国家都拥抱了你们，欢迎回家，”总理本雅明·内塔尼亚胡在质子们穿越边境时通电话时对一名指挥官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被以色列占领的西岸，公交车等待释放的巴勒斯坦囚犯从以色列监狱获释。哈马斯说，第一个释放的小组包括69名女性和21名青少年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;持续15个月的以色列与哈马斯之间的冲突停火的第一阶段在最后一小时的一轮空袭和炮击延迟后生效。这期间，以色列的战机和火炮袭击了加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生当局称，这次突发空袭造成了13人死亡。以色列指责哈马斯未能及时提供将被释放的质子名单，但哈马斯称名单延迟提交是技术问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天，加沙的枪声已经停止，”美国总统乔·拜登在其任期最后一天宣布时说，欢迎这个长达一年多的停火，这一停火已使得美国外交努力陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个漫长的过程，”拜登说。“但由于以色列对哈马斯施加的压力，再加上美国的支持，今天终于达到了这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火协议要求停止战斗，向加沙运送援助，以及在6周内释放近2000名巴勒斯坦囚犯，以交换近100名以色列和外国质子中的33名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于哈马斯来说，停火可能为他们提供一个重新出现并在暗中消失15个月的机会。哈马斯警察身穿蓝色警服迅速投入工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聚集在一起庆祝战斗人员的人们高喊“哈萨姆问候声部万岁”——这是哈萨姆武装分支的名字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所有抵抗派别仍然坚定，”一名战斗人员告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TRUMP AIDE: 'HAMAS WILL NEVER GOVERN GAZA'&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战后治理加沙及重建加沙的详细计划均未制定。哈马斯的回归将考验以军士兵的耐心，以色列表示，除非摧毁哈马斯，否则将重新开战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;强硬派国家安全部长伊塔马尔·本-格维尔因停火辞职，尽管其政党表示不会试图推翻内塔尼亚胡政府。另一名强硬派人物、财政部长贝齐莱尔·斯莫特里赫留在政府，但表示如果战争结束而哈马斯未被完全摧毁，他将辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火协议在当选美国总统唐纳德·特朗普宣誓就职前夕生效。特朗普国家安全事务助理迈克·沃尔茨表示，如果哈马斯违背协议，美国将支持以色列“采取必要的行动”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈马斯永远不会统治加沙，这完全不可接受。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙北部被摧毁的街道上，人群挥动着巴勒斯坦国旗在移动电话上拍摄场景。几辆装满家具的推车在散落着碎片的街道上行驶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;40岁的加沙城原住民艾哈迈德·阿卜杜·亚汉姆说，尽管停火可能挽救了许多生命，但伤亡和损失太多，因此现在不是庆祝的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在较为幸免于难的拉法地区，20岁的艾哈迈德·阿卜杜·穆罕默德和他的家人回到他们被遗弃的家中，并正从一辆白色的卡车后方搬运物品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一份无法用言语形容的喜悦，”他说。尽管他补充说，这些人在附近完全被摧毁的地区家园中的人不会与他们分享这份喜悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在停火协议生效前几小时内，载着燃油和援物资的卡车车队在边境行进，世界粮食计划署说这些车辆已于当天早上开始入境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年10月7日，哈马斯攻击以色列城镇和村庄后，以军与哈马斯之间的冲突于今年1月19日停火。哈马斯袭击导致1200人死亡，超过250人被扣为人质，根据以军数据。&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那以来，超过47000名巴勒斯坦人在以色列袭击中死亡，根据口岸医学官员的数据，加沙的230万人口已几乎全部流离失所。约400名以色列士兵也在冲突中丧生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="释放的英国－以色列人质艾米莉·达马里与亲人拥抱，自2023年10月7日以来被拘留在加沙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FBBNZTM3H5PXBE5NESVEOWH6P4.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;释放的英国－以色列人质艾米莉·达马里与亲人拥抱，自2023年10月7日以来被拘留在加沙，于1月19日2025年在以色列舍巴医学中心雷马特甘。路透社/托马·阿佩尔鲍姆&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="在加沙停火协议作为人质交换和人质换囚协议的一部分，哈马斯向以色列释放人质" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/COZADV3QEZPFHONJV4H6RKLNTY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;哈马斯向以色列释放人质，加沙城，2025年1月19日。路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="作为加沙停火协议和人质换囚协议的一部分，哈马斯向国际红十字会交出被劫为人质的人员，10月7日袭击以色列的哈马斯人质" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/44I2A4UTCRMFZOUY2X42LWUXQI.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;哈马斯向国际红十字会交出被劫为人质的人员，作为加沙停火协议和人质换囚协议的一部分，于1月19日2025年在加沙城。路透社/达伍德·阿布·阿卡斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="人们观看新闻报道，期待释放三名女性人质，特拉维夫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EPKLB5M6OVNM7FXPXK3IDT6DAI.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们观看新闻报道，期待释放劫持在2023年10月7日袭击以色列期间的人质——罗米·戈内恩、多伦·斯坦布雷彻和艾米莉·达马里，于2025年1月19日在特拉维夫。路透社/希拉·托雷姆&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="停火后，屋顶和建筑物成废墟，以色列和哈马斯停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GP24NNRXSZK2VHH6UZAJQFK5KY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;停火后，加沙北部约巴利亚地区的屋顶和建筑物成废墟，2025年1月19日。路透社/穆罕默德·阿巴斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="人们观看新闻报道，期待释放三名女性人质，特拉维夫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7JFNQP6QZZJDBONYICNGVU6BOQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们观看新闻报道，期待释放劫持在2023年10月7日袭击以色列期间的人质——罗米·戈内恩、多伦·斯坦布雷彻和艾米莉·达马里，于2025年1月19日在特拉维夫。路透社/希拉·托雷姆&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="以色列人质多伦·斯坦布雷彻、罗米·戈内恩和持有一个切割的形象艾米莉·达马里" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UI7ZIWEIIVOX5EUVBP5A4AD4C4.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位女性持有一个切割的形象艾米莉·达马里，2024年3月14日，在特拉维夫，以色列（左），以及2024年非日期的手持多伦·斯坦布雷彻和罗米·戈内恩的图片（中右），这两人在2023年10月7日哈马斯袭击以色列期间被劫为人质。路透社/托马·阿佩尔鲍姆，来自“别让他们回家现在”的合照，特拉维夫，以及戈内特家族的家族照，路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="作为加沙停火协议和人质换囚协议的一部分，哈马斯向以色列释放人质" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EM5GZWGOMFKKBAZAQVZ47VAN2A.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;作为加沙停火协议和人质换囚协议的一部分，以色列举行新闻发布会，释放了作为囚犯交换的人质，来自拉马拉附近的被占领西岸，2025年1月19日。路透社/达乌德·阿布·阿卡斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="以色列和哈马斯停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7OU2V5Y3VZPBFCCTSXJXNED3XM.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;以色列释放被占领西岸拉马拉附近拉法特附近的巴勒斯坦囚犯，以色列举行新闻发布会，作为人质交换和加沙停火协议的一部分新闻发布会，2025年1月19日。路透社/阿马尔·奥瓦德&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="以色列和哈马斯停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LIGQLEQFIVPWVLF4Z4RYHXE6VU.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;凯南尤尼斯，以色列在被占领西岸拉马拉附近的Ofer军营，于2025年1月19日举行新闻发布会，巴勒斯坦家庭站在Ofer军营附近庆祝以色列释放囚犯，作为人质交换和加沙停火的一部分。路透社/穆罕默德·赛勒姆&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="以色列和哈马斯的停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A24KSVFRO5IOLO4A2JENAFQYMU.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙城北部地区的人们试图返回家园，在以色列和哈马斯停火之际，2025年1月19日。路透社/达乌德·阿布·阿卡斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="以色列和哈马斯停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CKJRRK3NGNMP3I3BYXIH2DSHHU.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙北部地区被摧毁的地带的人们试图返回家园，在以色列和哈马斯停火延迟期间的质子名单问题上，2025年1月19日。路透社/达乌德·阿布·阿卡斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="以色列和哈马斯停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XFK5P6NSQFII5HUTEK45JP7WWQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;以色列士兵在被占领西岸拉马拉附近的Ofer军营戒备，在以色列举行新闻发布会，作为人质交换和加沙停火协议的一部分，2025年1月19日。路透社/阿马尔·奥瓦德&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="以色列和哈马斯停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KB7MKOIX2JKRRF4DPKH25ICD64.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;被摧毁的加沙南部地区一辆卡车，卡车装载了个人物品，凯南尤尼斯，在以色列和哈马斯的停火延迟期间的质子名单问题上，2025年1月19日。路透社/穆罕默德·赛勒姆&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="以色列和哈马斯停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ADFAAUFGBBMQJL6TU3JYVKSIQM.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;试图返回废墟上家园的被摧毁的加沙北部地区的人们，在以色列和哈马斯停火延迟期间的质子名单问题上，2025年1月19日。路透社/达乌德·阿布·阿卡斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="以色列和哈马斯停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PVVJXWIYIFKVLIMGSBUPYYGEB4.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;庆祝生日的双人照，两名在被迫为人质之后两年生日的巴勒斯坦儿童，2025年1月18日。路透社/伊兰·罗森堡&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="停火后，一名哀悼者坐在被以色列袭击杀死的巴勒斯坦人的遗体旁，推迟的焦点是质子名单问题，加沙城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BPRH5VKVTNJGTNRYX37NVU3TIM.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名哀悼者坐在2025年1月19日被以色列袭击杀死的巴勒斯坦人遗体旁，以色列和哈马斯停火延迟期间的质子名单问题上，加沙城。路透社/穆罕默德·伊萨&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:08:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-hostage-release-set-begin-2025-01-19/</guid></item></channel></rss>