<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 03 Dec 2024 20:28:06 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会正式投票通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事状态。现场电视直播显示，韩国议会共有300名议员，实际到会190名。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事状态，摄于2024年12月3日。青瓦台/REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大著名的连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候遭到另一名囚犯袭击后，于周五在魁北克的一个最高安全级别监狱去世，年届74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的集体谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华地区的猪场杀害毒贩和妓女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因被发现在温哥华附近一处破败的财产上部分遗骸的六名女性丧命而被判有罪。案件审理期间，政府检方放弃了对另外20起谋杀的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后死亡。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深感关切，考虑到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国各地社区造成的毁灭性影响，”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是包括温哥华市中心东部贫困、毒品泛滥的东端地区逾60名失踪女性的一部分。她们中的许多人为原住民。至今皮克顿的猪场在温哥华市区以东约25公里处的波特库克兰发现了33名女性的遗骸或DNA。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架几小时后便被撤下。当时据《温哥华太阳报》报道，书中声称他无罪并遭到警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊移除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像，展示他在波特库克兰的家。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像，展示他在波特库克兰的家。 REUTERS/Global TV/档案照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在被判有罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一台摄像机阵容发表讲话，传递出既适用于他的法律斗争又适用于政治斗争的信息：他是随时准备战斗的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一家陪审团认定他因伪造文件隐瞒支付给色情明星“黑钱”的相关指控有罪的一天之后，这位共和党总统候选人怒气冲冲、言辞混乱地列出了他的对手和怨言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔坎“不正派”和“恶魔”。他形容民主党总统候选人乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击作证反对他的证人、那些投票弹劾他的国会议员——他还像在竞选集会时那样斥责那些非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将其面临的挑战视为超越他个人的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这么做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常点缀着幽默，但这次发言主要则是阴沉的。在新闻发布会上，他只拿着一张薄薄的笔记页。结束时，他没有回答问题，立即随其子埃里克·特朗普离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款恳求和支持社交媒体，这位前总统的盟友们也猛烈抨击司法制度，并对任何人暗示特朗普犯有罪行的行为进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两位领跑者的候选人都将对方描绘为对国家的威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为新的证据，证明他认为特朗普不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普——一个迷失、绝望、失败的特朗普——在怒吼自己的个人怨言，并且诽谤美国司法制度，使得任何观察的人都得出同一个结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选活动的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多数认为纽约的地方法院判决是一个不正义的行为——周四独自为他的竞选活动筹集了3480万美元的捐款，特朗普团队称这是WinRed平台上共和党人单日最多的筹款记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登，该竞选活动周五试图保持这一速度，向支持者发送了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的一天！”一条信息中如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普新闻发布会之后，“我永远不会投降！”另一条信息大声宣示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除开前总统外，几乎所有共和党的官员和组织都一致站在他这一边，辩称审判不公，指控不应被提出，曼哈顿的陪审团存在偏见，而该地的法官偏狭——当地当局否认了这些传言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够迅速或力量不够强烈时，特朗普的支持者和竞选助手开始了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉克维塔对在社交媒体平台X上发帖支持尊重陪审团判决的全国学生共和组织进行了嘲讽：“观点就像屁股，每个人都有一席之地……”拉克维塔写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X上针对之前警告美国“不要把更多的党派之争浇油”的前马里兰州温和派共和党州长拉里·霍根进行了反击：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪让他们在11月的选举中重新考虑对他支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些倒戈可能会影响特朗普与拜登之间的重赛，特别是考虑到特朗普在几个摇摆州中微薄的领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，大多数受访的共和党人听起来很像特朗普本人，称这场审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治，意在伤害他，并尽可能少地让他留在竞选赛道上。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿说，“如果他们能对他做这件事，他们就能对任何人做，绝没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;p&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brenden McDermid&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在纽约参加记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国，纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brenden McDermid/档案照片&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，将因选举结果惨淡而受到严重削弱。此次选举结果显示，ANC的得票率不到42%，这是自种族隔离制度结束以来ANC最差的选举表现，相比2019年上一次选举时的57.5%，这是一个显著的下降，并且是ANC首次在拥有30年历史的选举中未能获得多数。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次选举结果的冲击意味着，以曼德拉为代表的解放运动组织，将不得不与其他较小政党协商合作协议，以共同治理国家。拉马福萨可能需要做出政策妥协，甚至放弃一些重要的内阁职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前工会领袖转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职请求，但ANC的高层官员之一仍支持他继续担任该职务，分析人士也认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“没有任何一个统一的候选人能接替拉马福萨的位置。”胡尔教授说道，他是开普敦大学的政治学教授，并撰写了《拉马福萨传》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治家中最受欢迎的，党内分裂可能使任何试图抵制他的行动变得复杂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人称他将在周日发布演讲，届时将会宣布最终初步结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，拉马福萨因为2022年关于他可能在野生动物农场的家具中藏匿现金一案中被提起的不当行为指控而陷入了困境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨否认对该丑闻负责，被戏称为“Farmgate”（农场门），并在同一年赢得了ANC新五年任期的领导权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最严峻的考验，原因在于选民对失业率高、犯罪和电力供应中断等关键问题感到愤怒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017年底，当拉马福萨承诺整顿该党的形象并重振经济时，他当选为ANC领导人，摆脱了前任雅各布·祖玛九年的丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，初期的乐观情绪很快就消退了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍然卷入了诸多丑闻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次周日选举中的决定性败局，则是由他最大的竞争对手祖玛的失败所导致的。祖玛支持新党“姆康托韦西”（uMkhonto we Sizwe），该党超出了预期，严重削弱了ANC的支持基础，尤其是在祖玛的家乡科扎斯坦省。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“祖玛已经将拉马福萨和ANC困住。他知道他们在科扎斯坦省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯加指出。“拉马福萨的项目结束了……如果你输了选举，却期待一切如常，那几乎是不可能的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨因其似乎在关键改革问题上回避明确表态而受到批评，以避免加剧党内分歧，这与他作为工会领袖在1980年代展现的决断力相去甚远。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，他的支持者们却称赞他能够凝聚共识的能力，并称他在此过程中使南非成为“全球经济南部”（Global South）的倡导者之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最有力地呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了针对以色列的反种族灭绝诉讼，本月国际法院裁定以色列必须停止针对加沙城市拉法的军事行动，以色列则激烈否认这些指控，并继续推进对拉法的攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨努力强调过去三十年来ANC取得的成绩，但批评者认为他对解决南非最大的挑战提供了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，集会上数万人出席了拉马福萨在索韦托足球场的讲话，许多人听他演讲完毕前就已经离开。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非约翰内斯堡索韦托。图/路透社/乌帕·诺科西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加大介入乌克兰冲突的程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是其涉入这场两年多的战争的一个小而重要的步骤，专家认为这有助于遏制俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标过于危险。它担心乌克兰的重大攻击可能会触发与核武国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是美国对基辅的高阶武器供应禁令系统中一个合逻辑的组成部分，这些禁令在随后纷纷瓦解，包括最新的美国高级战斗机和远程ATACM防空导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从5月18日起生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。根据美国官员的说法，这一决定允许基辅使用美国供应的武器反击跨越边境的俄罗斯军队，包括那些已经袭击或正准备袭击乌克兰军队的军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这将允许乌克兰前线官兵使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器，对俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能为乌军在哈尔科夫地区重新占优势创造条件，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫表示，该研究所是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅从东南部顿巴斯关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在发现自己处于不利地位，必须重新考虑他们在攻击哈尔科夫地区的战术，”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定过程可追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长委员会主席C.Q.布朗将军提出了跨边境使用美国武器的请求，一位匿名的美国官员透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利于5月15日把这一建议带给了拜登。据这位官员透露，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队。拜登政府自此一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月20日，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在与路透社的采访中公开呼吁，希望西方盟友采取这一措施，但当时的说法是：“到目前为止，没有任何积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前傅理念研究院欧亚项目高级研究员罗勃·李认为，俄罗斯曾利用拜登禁止在俄境内使用打击手段，将其用来在哈尔科夫地区作为据点发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮等一直放置在边境上的一侧，能够保持防空系统、电子战和指挥控制系统，并在一定意义上获得某种安全区域，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家表示，这一决定本身并不能迅速改变战线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会显著改变前线的移动，但它会使得俄罗斯更难以继续这种跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力进行大规模突袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的军事能力从东北方向有效威胁哈尔科夫，”他说。“为了做到这一点，它被迫在东线消耗其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约盟友不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并于周二再次提到了引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在美国武器上的使用范围，尤其是在过去一年俄罗斯在战场上占优的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策调整不到一天后，泽伦斯基在接受《卫报》采访时被引述为呼吁美国批准打击俄罗斯领土上的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心华盛顿高级顾问马克·坎西安表示，拜登的举动仅仅是一个开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进转变，但它是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰和政府官员将会要求下一个步骤，打击更广泛的靶标——或许不是直接威胁哈尔科夫的靶标，而是在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的普拉霍会谈中被问及是否有可能扩大政策范围，允许对俄罗斯其他地区进行打击。但布林肯没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续做我们一直在做的一切，那就是根据需要调整和完善，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫地区后的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;紧急救援人员在俄罗斯袭击下受损严重的哈尔科夫附近马拉达尼亚尔维卡村的儿童和青年体育骑马学校现场工作，俄罗斯对乌克兰的攻击。路透社/瓦伦廷·奥吉雷尼科夫/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议通过释放人质来重启加沙停战，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始战后的日子了。”拜登在其竞选连任的压力下说，他希望美国能够停止加沙地区长达八个月的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括埃及和卡塔尔在内的多方正在进行调解，试图安排以色列与哈马斯运动在加沙战争中的停战事宜，但谈判已多次停滞，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法地区的数周侵犯之后提出的，并且受到了以色列国内及国外对其政府因加沙伤亡问题及人质持续被扣留所承受的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列授权谈判代表在拜登公布停战计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，美国民主党总统候选人唐纳德·特朗普前一天被定罪34项重罪，凸显了两位候选人之间的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一最新提议分为三个阶段，并打破了以往的提议，因为停战将在各阶段持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期6周的停战期间，以色列武装力量将从加沙平民区撤出，包括老年人和女性的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦民众将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车向加沙运送人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行为的条款进行谈判。拜登表示，“只要谈判继续，停战也将继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将涵盖加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列中有一部分人不会同意这项计划，并要求战争无限期继续，即使他们在政府内阁中。”拜登说，“他们已经明确表示，他们希望占领加沙，继续战斗多年，人质对他们来说并不是优先事项。但是我已经敦促以色列领导层支持这项协议，无论来自何方面的压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列的终身盟友，以及美国唯一一名在战争时期亲自访问以色列的总统，我恳请你们退一步，思考如果错过了这一时机会发生什么，我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出这一新提议，是由于前线取得的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的是一条通往危机结束的道路。这是一个详细的四页半协议，已经过慎重的谈判。”这位官员说，“现在摆在桌面上的是整个过程的收尾阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体形容拜登周五的演讲颇具戏剧性，并将此举视为直接针对以色列民众的呼吁。领先的12频道中断了晚间新闻节目直播拜登的演讲。以色列审查机构此前禁止刊登该提议的细节，新闻主播达尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀德克萨斯大学历史与公共事务教授耶瑞米·苏里认为，相比之下，这一提议有更高的成功几率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已严重破坏了哈马斯的能力，哈马斯能够对以色列发动任何严重打击或袭击或恐怖事件的可能性仍然存在，但比之前要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“已经转向反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列人们希望结束冲突，同时拜登的支持也有助于这一方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力以赴支持某事时，他会创造大量促进因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议曾呼吁释放有病的、年迈的和受伤的人质，换取为期六周的停战，该停战可以延长，以便向加沙地带运送更多的人道援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项建议早些时候因为以色列拒绝同意在谈判中作为换取停战的条件而结束的永久停火要求而崩解，并且加大了对拉法南部地区的军事打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔哈斯周四表示，哈马斯已经告诉调解人，除非以色列停止战争，否则不会参与任何更多的谈判，但愿意达成一项完整的协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的拉法空袭导致45名巴勒斯坦人死亡引发了国际愤怒，但没有触碰美国的红线，而美国没有因此停止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了地狱般的日子。”拜登周五说，“我们看到了巴勒斯坦人此前几天在拉法遭受的致命纵火袭击的可怕画面，这次袭击旨在针对哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部地区发起攻势以来，超过36280人在加沙丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油田生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守减少支出以提高产量的承诺，这可能会让世界最大的原油生产商在2024年的增长放缓，进而缓解OPEC+本周周末可能采取进一步供应削减措施的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩油革命和技术创新提高了产量，美国一直是非OPEC国家石油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+在去年加大了供应削减，部分原因是为了抵消美国和其他非OPEC国家产量增长的影响。总削减规模为每日586万桶，大致相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在制定一项复杂的协议，这将允许该组织将部分这些削减延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日OPEC+会议讨论供应政策时，美国生产增加将继续推动非OPEC+产量增长，但将不像2023年那样成为主要威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这一数字类似于OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将高达64万桶/日。这三者都是最受关注的预测机构，今年的预测都低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+石油生产国的供应增长约100万桶/日。OPEC称，这将意味着2024年OPEC+的需求量应该比2023年增加约90万桶/日，详见其5月份的油市报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今整体美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比12月份减少约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师表示，美国生产商不太可能再次像2023年那样出人意料地提升产量，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和节制的态度，”签约钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有更大增幅也让人感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们将保持资本支出不变，推迟对钻机的升级，以更好地适应钻井增长的放缓。公司计划年底操作12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已从去年同期水平下降13%，降至496口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这种方式增长，”S&amp;P分析人员在周四的一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在资本支出方面受到投资者限制的支出压力后，限制了增长支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长在一定程度上归因于私人生产商，一些公司现在正被纳入该行业的兼并浪潮中。他们通过钻更长的井和压裂岩石同时从更多的井中提取石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近兼并浪潮的出现，我预计当前的油市价格将支持美国整体石油产量增长的适度增长，随着钻井和完井效率的不断改进，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于兼并活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略出现了转变，更加强调资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，根据美国能源信息署的数据，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量增长。OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量预计将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长，”瑞银银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Permian盆地拥有Oasis石油租约的钻机操作室俯瞰图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;位于德州温克附近Permian盆地Oasis石油租约的钻机操作室俯瞰图，2018年8月22日，路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的Berri在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里重演了他在美国与真主党之间调停角色，华盛顿试图通过他调解以结束与以色列的战争。凭借四十年的经验，伯里成为了达成停火协议的关键中介。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这凸显了伯里这位86岁老人在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社区中依然拥有的影响力。自2024年9月以色列空袭真主党指挥部，炸死真主党领袖哈桑·纳塞尔哈拉之后，他更是被视为稳定的影响因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的电视演说中对黎巴嫩民众说，现今正在关闭黎巴嫩历史上最危险的时刻，呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间作为什叶派阿马勒运动的领导人一跃成名。他自1992年起担任议会议长，这是黎巴嫩宗派体系中什叶派所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人纳斯尔·卡塞姆支持伯里作为谈判者，并称伯里为“大哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，与伯里会面，试图促成结束冲突，这一冲突同时与加沙战争并行，自2024年9月起急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是鉴于伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间大规模冲突所扮演的重要角色的回响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交人士表示，他在目前情况下作用更为重要，因为黎巴嫩未设总统，内阁仅有部分权力，与真主党接触的渠道也十分有限（真主党在美国被列为恐怖组织）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来黎巴嫩，他真的是唯一值得会面的人。他就是国家。”一位贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在 quatrain 的什叶派激进分子劫持美国飞机并挟持39名美国人质时，助力谈判释放这些人质，使其名声大噪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战后，他在1992年被选为议长时，正值纳塞尔哈拉崛起成为真主党的领导人。两人共同领导着“什叶派双人组”——指这两派在什叶派政治代表中的主要力量，以及很大程度上国家的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官说：“他是与真主党合作信赖的伙伴，使他非常重要，但也存在他能做什么的明显界限，无论受真主党还是伊朗立场的限制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火已击中伯里运动势力所兴盛的地区，包括Tyre等城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于西非塞拉利昂，他的商人家庭移居至黎巴嫩；他在学校时就已投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩经过长期的政治压迫，处在贫穷、落后的什叶派社区中，伯里受到称赞，改善了他们的地位，而在以往的宗派制度下，特权大多掌握在基督徒和逊尼派穆斯林手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为受过法律培训的律师，伯里在阿马勒运动创始人穆萨·萨德尔失踪后接棒领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在战后推动了阿马勒运动的军事崛起，该运动与内战中的几乎所有主要党派作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战后，伯里的什叶派追随者大规模加入国家机关和安全部队，他与真主党的政治步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国使馆文件质疑他对真主党的真实情感时，伯里予以否认，宣称纳塞尔哈拉与他“一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马勒士兵与真主党一起向以色列发射火箭炮，以表示对加沙的声援，在以色列对南部以色列发动进攻后，双方交火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国外特使开始走访贝鲁特与伯里会面，试图阻止以色列和黎巴嫩边界沿线的相互交火，并试图说服真主党将火力北移至黎巴嫩河以北30公里处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说，“将黎巴嫩河南部移动到边界比推真主党向北移动更简单。”一位亲近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也有人批评伯里是导致2019年财政崩溃、黎巴嫩陷入经济难民的宗派精英之一，这导致国家金融系统在几十年的腐败后崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有人指责他拒绝召开议会会议，让由议员选举总统的议长职位悬挂了两年之久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交桥梁的角色也令真主党的政治对手感到厌烦，如基督教力量派，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面。路透社/萨迪尼·特哈勒／文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一幅载有黎巴嫩议长纳比勒·伯里的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，一幅载有黎巴嫩议长纳比勒·伯里的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑物上，以纪念阿马勒运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年。阿马勒运动由1978年访黎巴嫩利比亚后失踪的穆萨·萨德尔创立。路透社/马哈茂德·阿扎克／文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新staking”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取奖励，这标志着加密货币市场风险偏好的最新迹象。分析人士警告，这种复杂的计划对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新锁定”(re-staking)日益受欢迎，表明随着加密货币价格的上涨和交易者寻求收益，加密货币市场正变得更加冒险。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新锁定浪潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国知名风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，目前吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台上，这个数字相较于六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司旨在扩大长期存在的加密货币实践“锁定”（staking）的规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，网络中的许多计算机参与验证和确认谁拥有哪些加密货币。为实现这一目的，持有加密货币资产者，例如以太坊，需要允许其资产一部分被锁定作为验证过程的一部分。持有者在锁定期间暂时无法访问这些资产，但可以因此获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些代币锁定平台还向用户发放新创建的加密货币，代表其锁定的加密货币。重新锁定允许所有者将这些新代币再锁定到不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对此风险持有不同看法，有些人认为这一做法尚属于起步阶段，还不具备充分了解的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果新的代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，这可能导致借贷循环的基础资产数量有限，如果所有人都同时尝试退出，则可能使整个加密货币市场陷入不稳定状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何形式的抵押品之上还有抵押品，这不是理想的安排，会增加一种新的风险因素，”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者来说，回报是吸引点：以太坊区块链上的代币锁定收益通常在3%至5%之间，分析师说，重新锁定的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新锁定是去中心化金融(DeFi)风险世界中的最新发展，在这种世界中，加密货币持有者投资实验性的方桉，以期在不抛售的情况下获得其拥有的高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付代币锁定奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入平台是为了期待未来的奖励，或其它被称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向用户发放其自行创造的代币，这种代币被称为EIGEN。用户希望EIGEN在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新锁定平台的增长是由寻求空投的用户驱动的，他称这是“持之危险，免费钱的事了。”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong (COIN.O)说，该交易所提供代币锁定但不提供重新锁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预示着他们将获得奖励但也无法确定是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan，曾是西雅图大学助理教授并参与印度首个由学生设计的小型卫星团队的前成员，他创立了EigenLayer。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，将潜在的代币锁定者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新锁定平台出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户的代币进行重新锁定，并生成新的代币代表这些重新锁定的资产。这些代币可以用于其他场合，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择将代币锁定在哪里，以及帮助新的区块链服务发展，而不是促进更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何官方关系……这是一项新兴现象，”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新锁定可能带来“隐藏风险” - 如果重新锁定的代币在加密货币借贷中被使用，那么在市场低迷期间可能出现被迫清算和更多的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售加剧了高风险借贷的影响，加密货币作为抵押品的迅速贬值导致了Terra Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险隔离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新锁定，而在借贷协议上。借贷协议错误地定价了风险，”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新锁定，指出重新锁定协议中的现金相对于全球加密货币行业的2.5万亿美元净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重新锁定问题对传统金融市场产生任何有意义的传染风险，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正日益与主流金融相连，重新锁定吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody已看到机构对代币锁定表现出显著兴趣，但不认为重新锁定太过分，首席风险官Anoosh Arevshatian表示，因为难以建立资产去向和奖励分配的书面记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，将部分资金进行重新锁定，Kelp DAO在4月份的一篇博文中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示已为客户加密资产进行锁定，并预计“围绕重新锁定的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图显示了比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图显示代表加密货币比特币的形象，摄于2024年3月9日，法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图显示了以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图显示代表加密货币以太坊的形象放置于一个PC主板上，摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>