<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2025 08:46:35 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>美国计划向以色列出售80亿美元军备，Axios报道</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/us-plans-8-billion-arms-sale-israel-axios-reports-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;拜登政府已正式通知美国国会，拟向以色列出售价值80亿美元的武器，包括可用于战斗机和攻击直升机的弹药，Axios于周五援引两名消息人士的话报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该交易需获得众议院和参议院委员会的批准，其中包括可用于战斗机的榴弹炮炮弹和空对空导弹，以防御来自无人机等威胁，Axios的报道表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国务院未立即对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总统已明确表示，以色列有权在国际法和国际人道法的框架下保护其国民，并阻止伊朗及其代理组织的侵略，”Axios援引一名美国官员的话说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该套装还包括小型径向炸弹和弹头，Axios报道指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管进行了外交努力，以色列对加沙15个月的战争仍未结束。乔·拜登总统将于2023年1月20日离任，届时唐纳德·特朗普将接任。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名以色列士兵在塔尔卡姆军事袭击期间，在塔尔卡姆的一辆军用车辆中手持武器" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VJJ2NFVRKZMD7OHNVXI5FIK4ME.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名以色列士兵在塔尔卡姆军事袭击期间，在塔尔卡姆的一辆军用车辆中手持武器，2024年10月31日，西岸被以色列占领地区。路透社/赖妮恩·苏瓦法塔/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 01:51:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/us-plans-8-billion-arms-sale-israel-axios-reports-2025-01-04/</guid></item><item><title>以色列为加沙医院袭击辩护，联合国人权事务高级专员称其解释模糊</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/un-israel-defends-gaza-hospital-raid-un-rights-chief-says-its-explanation-is-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;以色列周五为其上周对加沙北部一家医院的袭击进行辩护，而联合国人权高专则称此次行动的正当性缺乏依据，并呼吁以色列释放该医院的院长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士日内瓦的以色列常驻联合国代表丹尼尔·梅隆在社交媒体上发布了他上周向联合国世界卫生组织和联合国人权事务高级专员沃尔克·特尔克发送的一封信。信中称，上周对卡马尔·阿达温医院的袭击是因为有“不可证伪的证据表明”哈马斯和巴勒斯坦伊斯兰圣战组织成员正在使用该医院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅隆表示，以色列部队采取了“额外措施”，在行动基于可信的情报时保护平民生命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特尔克在联合国安全理事会上周五指出，以色列“并未充分证明很多这些说法，这些说法往往模糊不清，覆盖面广，在某些情况下，公开信息似乎与其相矛盾。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我呼吁对以色列的所有袭击医院、医疗基础设施和医务人员的攻击进行独立、彻底和透明的调查，以及涉及这些设施的所谓滥用。”他对这个由十五个国家组成的机构说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列副常驻联合国代表乔纳森·米勒表示，超过240名恐怖分子在袭击中被捕，包括参与2023年10月7日在南部以色列集体屠杀的15人，该事件引发了加沙地带的战争。此次袭击中，该医院的院长胡萨姆·阿布·萨菲亚也被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米勒表示：“我们怀疑他是哈马斯的特工，因为在他的管理下，数百名哈马斯和伊斯兰圣战组织恐怖分子藏匿在卡马尔·阿达温医院内。他目前正接受以色列安全部门的调查。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织对阿布·萨菲亚的状况深表关切，其代表理查德·皮佩克罗恩表示：“自冲突开始以来，我们与他失去了联系，呼吁立即释放他。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国正在收集有关阿布·萨菲亚的信息，美国副常驻联合国代表多丽丝·谢伊向安全理事会汇报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦常驻联合国代表里亚德·曼苏尔在回忆2023年11月在加沙阿鲁达医院工作的梅斯蒂斯医生穆罕默德·阿布·努贾拉遇难前的话时，流下了眼泪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曼苏尔表示，阿布·努贾拉曾在医院白板上记录下规划手术的话语：“只要坚持到底，就会讲述这个故事。我们做到了我们能做的，记住我们。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 21:19:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/un-israel-defends-gaza-hospital-raid-un-rights-chief-says-its-explanation-is-2025-01-03/</guid></item><item><title>缅甸军政府将特赦5864名囚犯</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/myanmar-junta-free-5864-prisoners-under-amnesty-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;缅甸军政府将在独立日之际释放5864名囚犯，其中包括180名外国人，官方媒体周六报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2021年初缅甸军政府推翻民选政府并暴力镇压亲民主抗议以来，该国一直处于动荡之中，引发了全国范围内的武装叛乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军政府表示今年将举行选举，但这一计划遭到反对派团体的广泛谴责，被视为一场骗局。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;&lt;img alt="缅军76周年建军节庆典" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UDMHHF4CERKXPDNHTTLGG5V5EM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2021年3月27日，缅甸内比都，缅军总司令敏昂莱大将主持建军节阅兵，他在当年2月1日发动政变推翻了民选政府。图片来源：路透社/记者/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 02:36:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/myanmar-junta-free-5864-prisoners-under-amnesty-2025-01-04/</guid></item><item><title>韩国总统卫队在紧张对峙后阻止逮捕被弹劾的尹锡悦</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-moving-arrest-president-yoon-yonhap-says-2025-01-02/</link><description>&lt;p&gt;韩国总统卫队和军警阻止了有关方面在首尔市中心尹锡悦总统府院内实施逮捕令，历时紧张的六个多小时对峙。此项措施是在周五清晨早些时候进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦因12月3日的军事法尝试而被调查，这震惊了韩国并导致了有史以来首个针对在职总统的逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高官反贪办公室（CIO）在声明中表示：“鉴于对峙事件，认为执行逮捕令实际上是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO官员及警员在周五清晨早些时候试图通过数百名尹锡悦的支持者时，这些人采用了美国当选总统唐纳德·特朗普支持者的“停止窃取”口号，试图阻止逮捕事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO官员及调查小组成员于当地时间早上7点左右抵达总统府院，并步行进入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进入院内后，CIO官员及警员人数被总统保卫服务（PSS）人员和被征调以提供安全保障的军人所超过，CIO官员向媒体表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约200名PSS人员和士兵阻止了CIO官员及警员，虽然人员冲突中PSS人员携带了武器，但没有武器被展示出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自12月14日被弹劾和剥夺权力以来，尹锡悦被隔离，此次对峙中没有看到他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国国防部长表示涉及的军队人员受PSS控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO在下午1:30左右取消了对尹锡悦的逮捕行动，出于对其人员安全的担忧，并表示深感遗憾的是，尹锡悦未遵守执行逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO表示将考虑下一步行动。同时，警察部分因执行逮捕令的工作被指定对PSS首席和副首席进行滥用职权的刑事案件调查，并在周六传唤他们接受询问，报道显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反叛是少数几种韩国总统不能免于受到刑事追诉的罪行之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的逮捕令，由法院于周二批准，并且在他无视多个要求出庭的传票后提出，有效日期至1月6日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO在逮捕行动暂停后发表的声明中表示，CIO无权调查反叛罪，对在敏感安全区域尝试执行非法逮捕令表示遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明警告警察不要支持逮捕行动。总统办公室向三名电视台及You Tube频道所有者提交了刑事指控，指控其未经授权拍摄总统府，称其为直接关联国家安全的安全设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自他被逮捕后，调查人员只有48小时将尹锡悦带回协助调查。之后调查人员必须决定能否要求拘留令或释放他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高丽大学法学教授金胜太表示，针对PSS管理层可能会使服务的能力受到削弱，以便再次尝试执行逮捕令，这是一种草率的处理方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他建议现任代理总统崔常默行使权力，命令PSS配合行动，周五，CIO表示将要求崔常默下达该命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;崔常默办公室未对此逮捕企图发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在12月3日深夜公布实施军事法的决定，震惊了韩国经济第四大经济体和该地区最活跃的民主国家之一，旨在克服政治僵局并根除“反国家力量”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，190名立法者在短短几小时内突破了军队和警察设下的防线，反对尹锡悦的命令。经过六个小时的初始命令后，尹锡悦撤回了他的命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后，尹锡悦对他这一决定进行了顽强辩解，称国内政治对手同情朝鲜，并援引未经证实的投票舞弊指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国时报报道，尹锡悦弹劾期间其国防部长金永憲以及在短暂的军事法期间担任军事指挥官的两名韩国军事官员因未遂叛乱被起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的法律团队在其提交给法院的上诉中，参考了2024年7月美国最高法院的判决，该判决指出，特朗普有作为总统进行行为的豁免权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜官方媒体刊发了详尽的关于韩国政治动荡的报道，其中包括针对尹锡悦发出逮捕令，称其“顽固拒绝调查，完全用谎言否认其犯罪行为”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜对尹锡悦严厉斥责，以其强硬的对朝政策将其列为首要敌人，并宣布放弃实现统一作为其国家目标。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 21:30:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-moving-arrest-president-yoon-yonhap-says-2025-01-02/</guid></item><item><title>坚韧的新奥尔良在卡车袭击后重拾活力，几乎未受影响</title><link>https://www.reuters.com/world/us/resilient-new-orleans-regains-its-stride-hardly-missing-beat-after-truck-attack-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;自一名美国退伍军人在新年节日期间驾驶卡车冲撞人群后，这座城市经历了几日动荡，如今，新奥尔良正在逐步恢复常态，尽管袭击者引发的破坏仍在。音乐再次从俱乐部中涌出，餐馆也重新迎来了游客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市长拉托亚·坎特雷尔在献花给临时设立的纪念仪式后，于周四率领着传统的纽奥尔良土风乐队游行队伍，在波旁街上行进。FBI表示，这起制造袭击的是一名来自德克萨斯州的男子，该男子的攻击行为受到了伊斯兰国的启发。 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/police-probe-motive-new-orleans-truck-rampage-2025-01-02/"&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少有15人在这次袭击中丧生，包括袭击者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;著名的法国区中，历史悠久的伽洛特餐厅的订餐热线恢复得很快。这个地区以法餐风味的历史特色街区闻名，游客络绎不绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家餐厅的女服务员卡罗琳·罗迪格表示，市长的游行是当地俗称“第二线”的盛大队伍之一，这些游行通常伴随着葬礼、庆祝活动和社区活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常令人动情，”她说。“是时候展现我们的韧性并团结起来。我宁愿与人在一起，也不想独自在家猜测这些情况。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;餐馆员工和顾客表示，看到许多警察和迷彩巡逻队在波旁街上明显可见，让他们感到安心。波旁街夜晚也是热闹非凡，游人如织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个城市因其通常轻松的生活氛围而被称为“大易城”，经历了许多风暴，包括2005年的飓风卡特里娜，此事件导致超过1,300人在新奥尔良及其周边地区丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“关于‘韧性’这个词有很多讨论，”新奥尔良与公司首席执行官沃尔特·雷杰表示，该组织负责该市的旅游业营销。“每次都会变得更加强大，所以来讲，我们也遇到了许多挑战，但这正是其中之一。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市长表示，鉴于本周发生的事件，这座城市的安全将继续提升。该地区依赖旅游业和会议行业发展，在2023年吸引游客达1780万人次。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/police-probe-motive-new-orleans-truck-rampage-2025-01-02/"&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登计划于周一访问新奥尔良，与官员和受害者家属会面。下个月，该市将主办超级碗赛事。几天后，新奥尔良将迎来其著名的多周狂欢节活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在密西西比河岸边，设计师和建造者正在阿肯斯的狂欢节世界车间内为下周的开幕式游行打造马赛克彩车的细节。这是一个工作坊和旅游景点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导游李·库兰带游客参观，表示这一节日期间因众多游行而闻名，穿着各种服饰、拥有明星后卫和花球的游行是城市居民的重要标志。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这正是狂欢节，对不对？这确实能够振奋人心，”他说。“如果游行没有进行，那么对经济和士气都是不好的。每个人都很喜欢游行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个马赛克彩车的车间内，19岁的埃玛·杜赫正在仔细给一条大型大鲭鱼模型涂蓝色漆，这将在3月2日布莱库斯狂欢组织的一场大型游行中亮相。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这让我觉得我在为这座城市做一些事情，我在那里度过了我整个生命，”杜赫说，她是在路易斯安那州立大学攻读平面设计的学生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到法国区波旁海产餐厅，40岁的查德·韦弗正在为顾客剥牡蛎，表示新奥尔良的居民不会因本周的事件而改变城市积极向上的氛围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你无法预测会有意图伤害你的人，”他说。“除了加强安全，你真的别无选择。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波旁海产餐厅外，一大群人聚集在奥伊纳德土风乐队周围，而这些人并未被昨日的袭击所吓退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拥抱这座城市的传统节日音乐是对ISIS的一个大中指，”观看乐队表演的多娜·克拉里一手抱着她的袖珍狮子犬，说道。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/police-probe-motive-new-orleans-truck-rampage-2025-01-02/"&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这应该就是它应有的样子，家庭的成员们很难过，但是我不会让他们剥夺我们的精神。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;并不是每个人都这样乐观。在费利克斯餐厅和牡蛎吧，一名不愿透露姓名的服务生表示她感到害怕并且紧张地盯着人们的每一个动作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚克莱尔酒吧的经理特丽尔·库尼表示，他本来会选择再休假一天来应对这起大规模袭击带来的恐惧与不确定感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我只希望一切就此结束，”这位53岁的他说。“我祈求上帝保佑。”&lt;/p&gt; [1] &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/police-probe-motive-new-orleans-truck-rampage-2025-01-02/"&gt;[1] Reuters报道链接&lt;/a&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 23:37:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/resilient-new-orleans-regains-its-stride-hardly-missing-beat-after-truck-attack-2025-01-03/</guid></item><item><title>澳大利亚东南部经历热浪，面临森林火灾风险</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/australias-southeast-sweats-through-heatwave-facing-bushfire-risk-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚东南部周六遭受热浪侵袭，空气质量恶化并增加了山火风险，当局已向维多利亚州的大部地区发布了防火禁令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚正面临高风险的山火季节，维多利亚州当局上周已经与一起大型山火进行斗争，该山火摧毁了维多利亚州广阔的冈帕斯国家公园内的家园和农田。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家气象局表示，周六一些地区的平均气温将比平时高出14摄氏度（约25.2华氏度），澳大利亚第二 populous州首府墨尔本的气温将达到37摄氏度（98.6华氏度）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地时间为上午10:20，墨尔本国际机场的温度已经达到了32.8摄氏度（91华氏度），超过了1月份平均最大温度六度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维多利亚州西部长达180公里（约111英里）的威默拉地区及相关两个区实行了全面防火禁令，当局对该地区的山火危险等级定为“极度危险”，这是最高的危险等级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“推动东南部气温显著升高的更强风力变化预计要到周日晚些时候才会到来。”气象局官员米兰·布拉德利在接受澳大利亚广播公司电视台采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚近几个山火季节都相对平静，远不及2019-2020年的“黑色夏季”，那次山火摧毁了相当于土耳其国土面积的区域并造成33人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Country Fire Authority人员在维多利亚州冈帕斯国家公园附近的山火现场工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X3NTUVKHQ5FY7BTG5OHDU7UDUI.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Country Fire Authority人员在澳大利亚维多利亚州冈帕斯国家公园附近处理山火，2024年12月20日。AAP/供澳大利亚州控制中心资料图片/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:23:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/australias-southeast-sweats-through-heatwave-facing-bushfire-risk-2025-01-04/</guid></item><item><title>波兰接任欧盟轮值主席国，安全问题备受关注</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/spats-divisions-mar-start-polands-eu-presidency-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;波兰于周五启动了在欧盟轮值主席国的任期，此时与匈牙利的外交争端进一步凸显了欧洲内部日益加剧的政治分歧，在全球面临诸多重大挑战之时尤为明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陷入经济增长缓慢的欧盟正面临美国前总统唐纳德·特朗普本月返回白宫并推行“美国优先”政策的挑战，同时美国可能对欧盟出口征收关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟还面临着与中国的贸易关系恶化以及俄罗斯在乌克兰的持久战争的挑战，而欧盟两大主导国法国和德国正忙于国内政治动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此黯淡背景下，波兰寻求在制定欧洲政策方面占据主导地位，尤其是安全领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果欧洲无力应对挑战，它将无法生存……让我们尽一切可能确保欧洲和波兰无需为自由、强大和主权付出最高昂的代价。让我们尽一切可能使欧洲再次强大起来。”波兰总理唐纳德·图斯克在华沙举行的晚宴上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图斯克还强调了继续支持基辅的重要性，他与欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔一同出席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今年我们必须继续支持乌克兰——尽可能多地支持，直到取得全面、公正和持久的和平为止。”科斯塔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为了实现这一目标，我们必须继续将军事防御视作欧盟的战略优先事项。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图斯克希望“推动欧盟在支持乌克兰、并为基辅而非莫斯科带来真正和平方面达成共识”，波士顿波兰科学院哲学与社会研究所的助理教授伊迪特·兹古特-普茲比亚尔斯卡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为欧洲理事会的前主席，图斯克曾担任欧洲人民党右翼联盟的主席，他在欧盟舞台上享有广泛的人脉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，随着各国首都面对如如何增强和融资国防开支等棘手问题，分析人士认为华沙单独领导这一领域是不可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲对外关系委员会华沙办公室主任皮奥特·布拉斯表示，欧盟当前面临的挑战超出了任何六个月任期的容量和时间范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个关键时刻，主要由于特朗普的到来和乌克兰局势，以及更广泛经济、竞争力问题，还有可能的贸易战同时伴随着领导力的相对弱化和欧盟本身的过渡时期。”布拉斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些分析师认为，在2月23日举行的大选中获胜的德国可以在支持欧洲集体安全和乌克兰方面扮演更重要的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“唯一希望是新德国领导层将决定采取更积极和坚定的立场。”前斯洛伐克派驻北约大使、现反对党进步斯洛伐克党首席分析师彼得·巴特说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰政府称，匈牙利大使未被邀请参加华沙接管欧盟轮值主席国的仪式，此举被视为对匈牙利的公开轻慢，也反映了两国领导人之间长期存在的政治摩擦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匈牙利本月以难民身份暂时庇护了前波兰副总理兼司法副部长，该男子因涉嫌滥用公共资金而受到国内调查，他也否认了这一指控。华沙称此举为“敌对行动”，违反了欧盟原则，并召回了驻布达佩斯大使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匈牙利外长彼得·西雅贾托罗描述波兰的这一举动为“幼稚”，新闻网站HVG.hu报道。波兰的行动只是加剧了欧洲日益分裂的迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯洛伐克，与匈牙利一样，试图与俄罗斯保持一些联系，表示将在周四针对乌克兰中断俄罗斯天然气中转流动后采取报复措施，而周五奥地利新政府谈判因关键政党退出谈判而受挫。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="波兰总统唐纳德·图斯克在波兰欧盟轮值主席国开幕式上出席晚宴" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/73IWQDK74NOMJMR4ZTGGQ4BGME.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;波兰总理唐纳德·图斯克出席波兰欧盟轮值主席国开幕式晚宴，地点在华沙，2025年1月3日。 Agencja Wyborcza.pl/Slawomir Kaminski/via REUTERS&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="欧盟领导人在布鲁塞尔举行峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W63UGGCQABOJRHRKHLM2OMUW2A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩与波兰总理唐纳德·图斯克合影，他们在布鲁塞尔举行欧盟领导人峰会当天聚会拍照。2024年12月19日，比利时。路透社/乔安娜·盖龙/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 15:12:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/spats-divisions-mar-start-polands-eu-presidency-2025-01-03/</guid></item><item><title>新奥尔良袭击事件让“伊斯兰国”东山再起的企图成为焦点</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/new-orleans-attack-puts-spotlight-islamic-state-comeback-bid-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;一名曾在美军建立记录的退伍军人，在新奥尔良新年庆典活动中驾驶悬挂黑色伊斯兰国旗帜的卡车冲撞人群，展示了尽管伊斯兰国历经多年美国主导军事联盟的打击，仍具备煽动暴力活动的能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="叙利亚民主部队成员手持从拉卡附近体育场建筑中缴获的伊斯兰国武装分子旗帜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UKJFYBFDOVNXJEGCO5ZHBTG4SU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;叙利亚民主部队成员手持从拉卡附近体育场建筑中缴获的伊斯兰国武装分子旗帜，2017年10月4日，叙利亚拉卡。路透社/埃里克·德卡斯特罗/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;从2014年至2017年，伊斯兰国“哈里发国”在其鼎盛时期，在伊拉克和叙利亚的大片地区实施死亡和折磨，并在中东享有分发版。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其当时的领导人阿布·贝克尔· Baghdadi，在2019年被美国特种部队在叙利亚西北部击毙。他从默默无闻升至领导激进组织，并宣布自己为所有穆斯林的“哈里发”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年，哈里发国在伊拉克土崩瓦解，该组织曾在距巴格达车程30分钟的地方建立基地，同年，在美国主导的联盟持续军事行动后，哈里发国在叙利亚也土崩瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊斯兰国响应号召，分散为自治细胞，其领导层神秘，整体规模难以量化。联合国估计其在核心地区有1万成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国主导的联盟，包括叙利亚和伊拉克约4000名美国军人，继续通过空袭和突袭打击恐怖分子，美国军方称这导致数百名战斗人员和领导人被击毙或被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，尽管面临着反恐压力，伊斯兰国仍成功执行了一些大规模行动，正在努力重建，并持续煽动如新奥尔良的单独狼人袭击，造成了至少14人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这类袭击还包括2024年3月发生在俄罗斯音乐厅的枪击事件，导致至少143人死亡，以及2024年1月在伊朗克erman市官方典礼上的爆炸，造成近100人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家安全局局长布雷特·霍姆格伦在2024年10月警告称：“尽管反恐压力不断，伊斯兰国仍重组其媒体运作，并重启外部图谋。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地缘政治因素也在帮助伊斯兰国。加沙地带以色列对哈马斯的战争引发广泛愤怒，恐怖分子借此进行招募。由于数千名伊斯兰国囚犯的问题，叙利亚库尔德人的风险大大增加，也可能为该组织敞开大门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管伊斯兰国未就新奥尔良袭击事件道歉，或在社交媒体上表扬该事件，但据美国执法机构称，其支持者确实如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级国防官员表示，有越来越多的担忧显示伊斯兰国增加招募活动，并在叙利亚重新崛起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些担忧在12月份叙利亚总统阿萨德的倒台后加剧，因为恐怖组织有可能利用这一真空期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯警告称，伊斯兰国将利用这一不确定时期，在叙利亚重新建立能力，但美国决心防止这一情况发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“历史表明，有意义的时刻很快就会演变成冲突和暴力。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国情报评估小组在7月份向安理会报告，伊斯兰国在中东地区有“死灰复燃”的风险，并对在其阿富汗基地存在的ISIS-K（伊斯兰国呼罗珊省）的攻击能力增强表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲政府认为ISIS-K是对欧洲“最大的外部恐怖威胁”。他们指出，除了已执行的袭击，通过伊朗、地中海、亚洲、欧洲乃至北美的各类情报，伊斯兰国被指控共有多个正在策划中的阴谋正在被追踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国前驻伊拉克和土耳其大使、全球打击伊斯兰国联盟特别代表吉姆·杰斐瑞表示，伊斯兰国长期寻求激发如新奥尔良那样单独行动的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，它的威胁仍然在于ISIS-K发起大规模伤亡事件的能力，如在莫斯科和伊朗以及2015年、2016年在欧洲发生的袭击事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊斯兰国还继续在非洲集中力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，伊斯兰国声称12名使用诡雷车辆的伊斯兰国武装分子在索马里东北部的潘特兰地区对军事基地发动攻击，造成约22名士兵死亡，数十人受伤。他们称此次袭击为“今年的打击，首次复杂袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全分析师表示，伊斯兰国在索马里的力量因外籍战士的涌入以及从当地企业敲诈勒索中获得的收入而增强，使该组织成为非洲的“神经中枢”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;42岁的德克萨斯本地人、曾在阿富汗服役的退伍军人贾巴尔·沙姆斯乌德丁·沙姆斯，在新奥尔良袭击中独自行动。美国联邦调查局指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据调查，贾巴尔似乎制作了一些谴责音乐、毒品和酒精的录音，这种限制反映出了伊斯兰国的套路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关部门正在调查“贾巴尔的激进化路径”，以确定他是如何从军方退伍军人、房地产经纪人和德勤公司的一名前雇员转变为完全效忠ISIS的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社获得的情报警报显示，最近几个月，美国情报和国土安全官员已经警告地方执法机构，像ISIS这样的外国极端主义组织可能会瞄准大型公共聚会，并可能使用车辆冲撞方式发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国中央司令部在2024年6月的一份公开声明中表示，伊斯兰国企图“在其能力下降数年后重组”。他们根据伊斯兰国声称在2024年上半年在伊拉克和叙利亚进行153次袭击的声明做出了评估，该国预计这个数字足够使伊斯兰国的袭击数量较去年翻倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资深中东研究专家、皇家联合防御研究所高级研究员赫勒尔·哈特勒表示，伊斯兰国不太可能再次获得显著的领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，ISIS及其非国家行为者继续构成威胁，但主要是因为它们能够发起“随机暴力”，而不是作为一个领土实体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是在叙利亚或伊拉克，但在非洲其他地区短期内可能会有一小块领土的控制权，”哈特勒说道，“但我不认为这种情况会发生，而且这也不预示着严重的东山再起。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 19:31:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/new-orleans-attack-puts-spotlight-islamic-state-comeback-bid-2025-01-03/</guid></item><item><title>欧洲部长称库尔德人和妇女必须参与叙利亚过渡</title><link>https://www.reuters.com/world/germanys-foreign-minister-heads-damascus-one-day-trip-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;若大马士革希望获得欧洲的支持，所有叙利亚团体，包括妇女和库尔德人，必须参与国家过渡时期事务，德国联邦外交部部长安娜莱娜·贝伯克在与新事实上领导人艾哈迈德·阿萨拉首次会面后表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在法国同僚让-诺埃尔·巴罗也参加了的会谈中，贝伯克强调了在帮助建立民主过渡政府时，必须包括所有民族群体，同时确保潜在的欧洲资金不会落入“新的伊斯兰主义结构”手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在非常详细和清晰的层面上讨论了这个问题。”贝伯克在分别会见阿萨拉后对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表欧盟访问大马士革的德国和法国外交部长表示，他们希望建立与叙利亚的新关系，并敦促和平过渡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自去年12月8日反叛武装夺取大马士革控制权以来，贝伯克和巴罗首次访问叙利亚。在反叛武装迫使巴希尔·阿萨德总统在长达13年的内战后逃离职务，并结束了阿萨德家族几十年统治之后，反叛武装接管了大马士革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次访问旨在向代赫出领导下的伊斯兰主义叛军发出克制而谨慎的信息，同时承认他们作为叙利亚新统治者的地位，同时也敦促他们保持克制并尊重少数族裔权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的信息是向叙利亚新领导层发出的：遵循与区域行动者达成的原则，确保所有平民和少数族裔的安全至关重要。”欧盟外交政策负责人卡佳·凯拉斯在社交平台上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被问及欧盟是否可以很快就解除对叙利亚的制裁时，贝伯克表示这将取决于政治进程。她提到有一些积极信号，但强调现在还为时过早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几周充分展示了叙利亚人对自由未来的希望，自由对所有人开放，无论其民族、性别或宗教如何。但到目前还不足以确定它是否会实现。”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自赶走阿萨德以来，新统治者在努力让国际社会放心，他们将代表所有叙利亚人进行统治，并不会外溢伊斯兰主义革命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方政府已经开始逐步与阿萨拉和“征服阵线”（HTS）建立渠道，这是一个先前隶属于基地组织和伊斯兰国的逊尼派穆斯林团体，并开始讨论是否取消对该组织的恐怖主义认定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于多民族国家的未来，许多问题仍然悬而未决，在此国家中，包括土耳其和俄罗斯在内的外国势力有强大的和潜在的竞争利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会谈前，贝伯克表示她带着“伸出的手”和“清晰的期望”前往叙利亚，新统治者将根据其行动受到评判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们了解HTS的意识形态来源，了解其过去的所作所为。”她在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与叙利亚民间社会组织代表的会谈中，法国的巴罗同样表达了对一个“主权和安全”的叙利亚的希望，这个国家不会为恐怖主义、化学武器或不良外国势力留下空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国和法国计划为叙利亚的新宪法制定提供技术帮助和意见，巴罗对记者说，“虽然微弱但真实的政治过渡是脆弱的但切实可行的”。他呼吁将叙境内库尔德武装人员纳入叙国家体制，并强调必须达成永久停火。当被问及欧盟何时可能解除对叙利亚的制裁时，他没有回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参观法国大使馆期间，巴罗说法国将与政治和安全条件相符，在恢复外交代表处方面展开工作，这据信得到了外交消息人士的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位部长还在参观了大马士革最臭名昭著的监狱——塞德纳亚监狱，该监狱曾在巴希尔·阿萨德统治时期被称为“屠宰场”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="德国联邦外交部部长安娜莱娜·贝伯克在大马士革举行新闻发布会时发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PT5VJDSFRRJQNIOC7UB2FDQULE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德国联邦外交部部长安娜莱娜·贝伯克在大马士革举行新闻发布会时发言，2025年1月3日。路透社/哈利勒·阿舍瓦&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="法国联邦外交部部长巴罗和德国联邦外交部部长贝伯克访问塞德纳亚监狱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YI46LQY5YZJU5CMME5LL27LVLI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;法国联邦外交部部长让-诺埃尔·巴罗和德国联邦外交部部长安娜莱娜·贝伯克访问塞德纳亚监狱，该监狱在巴希尔·阿萨德统治期间被称为“屠宰场”。路透社/哈利勒·阿舍瓦&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="法国联邦外交部部长巴罗与希腊正教安提约基和所有东方大主教约安十世（耶扎吉）会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V3NU6GD2CJOGTIE5J5YZLG2HJ4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;法国联邦外交部部长让-诺埃尔·巴罗在大马士革与希腊正教安提约基和所有东方大主教约安十世（耶扎吉）会面，2025年1月3日。路透社/哈利勒·阿舍瓦&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="法国联邦外交部部长巴罗与希腊正教安提约基和所有东方大主教约安十世（耶扎吉）会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XXX3YV6UYBKGFBZPP2JH43R56M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;法国联邦外交部部长让-诺埃尔·巴罗在大马士革与希腊正教安提约基和所有东方大主教约安十世（耶扎吉）会面，2025年1月3日。路透社/哈利勒·阿舍瓦&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="格林德党2025年联邦选举竞选纲领的介绍，在柏林" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LAN3WNS7EBI35BDLPT3IH2HJY4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;格林德党2025年联邦选举竞选纲领的介绍，在柏林，德国，2024年12月17日。路透社/诺达·沃尔夫伦/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:55:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/germanys-foreign-minister-heads-damascus-one-day-trip-2025-01-03/</guid></item><item><title>以色列空袭增加加沙死亡人数，推动新的休战</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-air-strikes-ramp-up-gaza-death-toll-amid-new-truce-push-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;以色列在过去24小时内对加沙地带的哈马斯目标进行了空袭，周五报道指出，这些空袭导致超过110人在两天内丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空袭和人员伤亡事件发生在15个月的战争重新陷入僵局之际，战争导致以色列人质在1月20日唐纳德·特朗普总统就任之前被释放，并再次寻求达成停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列调解人员前往多哈，继续由卡塔尔和埃及调解人员促成的谈判。美国候任总统乔·拜登政府，正在协助推进这些谈判，敦促哈马斯同意达成协议。哈马斯表示它致力于达成协议，但双方距离达成协议的具体情况尚不明朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙卫生部表示，在周四有40多人被击杀，此前一天已造成71人死亡，包括在中部加沙的马瓦西区。该区域此前曾被以色列当局宣布为人道主义安全区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方称，他们击中了约40个哈马斯聚集点及指挥控制中心。他们采取了多项措施以减少对平民的伤害，包括使用精确弹药、空中监视及其他情报手段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方指责伊斯兰运动哈马斯在其控制的加沙地带，将武装人员安置在民用区域，包括曾作为学校使用的建筑，军方表示在这些地方找到了大量武器。然而，哈马斯否认故意利用平民以保护武装人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，军事方面的消息人士告诉中部加沙的巴勒斯坦平民，为即将到来的行动而撤离阿尔布瑞吉地区。军方表示，这有助于平民的自身安全，居住区已设为人道主义区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除此之外，以色列军队在过去一个月一直在与据守在加沙地带北部地区的哈马斯武装人员交战，并继续发现武器库和地下基础设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列自2023年10月7日针对加沙的袭击行动是针对哈马斯的报复行动。此次袭击导致1200多人死亡，约250人被俘虏，以色列方面有记载。以色列军方声称已摧毁加沙地带95%的地区，造成45,658名巴勒斯坦人丧生，根据加沙卫生部的统计，任务造成众多平民伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;严酷的冬季天气已经给成千上万临时居住在帐篷中的巴勒斯坦人带来了严重的困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国、埃及和卡塔尔在过去一年一直试图调解达成停火协议和人质释放，但均未成功。目前他们正在本月再次尝试达成协议，比尔·拜登总统就任之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如何结束冲突一直是停火谈判的核心分歧。哈马斯表示，只有当以色列承诺结束战争时，才会接受达成协议并释放人质。而以色列方面表示，只有当哈马斯被完全摧毁后才会同意停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五哈马斯表示，希望达成全面停火，以色列部队撤出加沙地带，并在围城地区的所有地区使迁徙的人复原他们的家园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔·拜登总统一直在呼吁达成停火协议，特朗普表示，如果在1月20日就任前无法达成释放人质的协议，“一切都会陷入混乱”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列这支军事力量进入加沙境内的几乎每一个角落，但仍然与哈马斯的武装人员进行游击战，在这片废墟中进行抵抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个秋季，以色列军队都加强了北部加沙的战斗，并反复通知所有平民撤离，同时在南部发动大型的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特别是在去年12月底，加沙卫生部宣布每日死亡人数分别为：12月28日48人，12月22日58人，12月20日77人。12月份的死亡人数增加了1,124人，比11月份增加了1,170人，比10月份增加了1,621人，根据卫生部的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，1月4日，以色列军方才对加沙南部的哈利勒尤尼斯市和马瓦希安置营的武装分子进行了打击，马瓦希安置营是人道主义禁区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于1月4日的死亡人数，以色列军方发言人表示他们的行动符合国际法，尽力最大限度减少平民伤亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列空袭导致加沙地带一家房屋损坏，以色列与哈马斯冲突中的场面。加沙中部马加孜难民营，2025年1月3日。路透社照片/阿卜杜·埃尔赫克姆·哈利德" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ANSWWEDPN5KQXFEZDDVWPNYCVU.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figcaption&gt;一位巴勒斯坦女孩站在以色列空袭导致的房屋损坏现场，加沙中部马加孜难民营，2025年1月3日。路透社/阿卜杜·埃尔赫克姆·哈利德&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列空袭导致加沙地带一家房屋损坏，以色列与哈马斯冲突中的场面。加沙中部马加孜难民营，2025年1月3日。路透社照片/阿卜杜·埃尔赫克姆·哈利德" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PF54KGVMWFN27LLYOK6CBLOL3U.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figcaption&gt;一名巴勒斯坦男子在以色列空袭导致的房屋损坏现场，加沙中部马加孜难民营，2025年1月3日。路透社/阿卜杜·埃尔赫克姆·哈利德&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="阿尔阿克萨烈士医院遇难者在加沙中部德伊尔巴拉赫举行的葬礼，以色列轰炸。以色列与哈马斯冲突中的场面。2025年1月3日。路透社照片/阿卜杜·埃尔赫克姆·哈利德" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FFNAACQR25LFBPKG5JBDWPDYJI.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figcaption&gt;在阿尔阿克萨烈士医院德伊尔巴拉赫举行的葬礼上，哀悼者们聚集在一起，悼念在以色列轰炸中遇难的巴勒斯坦人，以色列与哈马斯冲突中的场面。2025年1月3日。路透社/阿卜杜·埃尔赫克姆·哈利德&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列空袭导致加沙中部马加孜难民营的一家房屋损坏，以色列与哈马斯冲突中的场面。2025年1月3日。路透社照片/阿卜杜·埃尔赫克姆·哈利德" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CVVPEYOJC5KGDJ5A2XMCCQSCDI.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figcaption&gt;巴勒斯坦人在以色列空袭导致的房屋损坏现场行走，加沙中部马加孜难民营，2025年1月3日。路透社/阿卜杜·埃尔赫克姆·哈利德&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="阿尔阿克萨烈士医院遇难者在加沙德伊尔巴拉赫的葬礼，以色列轰炸。以色列与哈马斯冲突中的场面。2025年1月3日。路透社照片/阿卜杜·埃尔赫克姆·哈利德" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CW3BU4SO3RPW5BD4LNBEX233VQ.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figcaption&gt;聚集在阿尔阿克萨烈士医院德伊尔巴拉赫的葬礼上，哀悼死者，其中还包括记者奥马尔·达尔维尼，在以色列轰炸中遇难。以色列与哈马斯冲突中的场面。2025年1月3日。路透社/阿卜杜·埃尔赫克姆·哈利德&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 12:06:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-air-strikes-ramp-up-gaza-death-toll-amid-new-truce-push-2025-01-03/</guid></item><item><title>布林肯前往韩国、日本和法国</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/blinken-heads-south-korea-japan-france-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯将于1月4日至9日访问韩国、日本和法国，美国国务院周五宣布，此时正值首尔政局动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国总统卫队和军队于周五阻止当局逮捕弹劾下的总统尹锡悦，缘由是对他在2024年12月3日尝试宣布戒严的叛乱行为进行刑事调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯将与韩国高级政府官员会面，并讨论如何共同加强促进自由、开放和繁荣的印太地区合作，以及与日本共同推进的三国合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在法国，他将讨论中东和欧洲面临的挑战，声明中提及了在加沙地带维护停火的努力正在进行中。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯在纽约联合国总部联合国安全理会AI会议期间发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FHRKI6HLXBM2JOSYM5JZ4RMQII.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在纽约联合国总部联合国安全理会AI会议期间发表讲话，纽约市，美国，2024年12月19日。路透社/珍娜·蒙恩/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:01:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/blinken-heads-south-korea-japan-france-2025-01-04/</guid></item><item><title>消息人士称，具有里程碑意义的叙利亚全国对话尚未确定日期</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/no-date-yet-landmark-syrian-national-dialogue-sources-say-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;叙利亚的新执政者尚未决定何时举行具有里程碑意义的全国对话大会，该大会旨在召集来自社会各界的叙利亚人，共同规划在阿萨德王朝垮台后的国家新未来，该计划得到了五位消息人士的确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该大会曾是领导Hayat Tahrir al-Sham（HTS）叛军的部队在12月8日突然攻势中夺得大马士革控制权后，先前国家元首巴沙尔·阿萨德逃离俄罗斯，结束了阿萨德家族长达50多年统治的关键竞选承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位曾试图在叙利亚13年内战期间对抗阿萨德的政治反对派成员表达了对这一会议准备工作透明度的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社报道，为该计划提供信息的包括两名叙利亚信息部官员、一名新执政管理机关的成员以及两名外交官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们表示，尚未发出正式邀请函，尽管当局已向部分人进行了非正式接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，一些叙利亚媒体组织曾报道该大会将于1月4日至5日举行，旨在召集来自叙利亚宗教、种族、地理和政治多样性的约1200名代表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从掌控权力以来，HTS 已巩固其统治地位，并任命了一个临时政府，该政府的任务是在3月1日前负责维护基本公共服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，作为试图确保国家稳定和运行基本服务的同时，还需要应对持续不断的外来代表团，并试图组织政治转型的叛军新统治者面临着巨大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员们表示，该全国对话会本应在3月1日前召开，以解决议会停摆、宪法问题等事务，并启动起草新宪法的进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去一周内，多位反对派成员告知路透社或公开表示他们尚未收到邀请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HTS的领导人Ahmed Sharaa表示，将有一个包容性的政治过程来制定宪法，他预计这一过程可能需要长达三年的时间。之后将举行选举，他预计这一过程可能需要四年的准备时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚自由党主席 Bassam Al-Kuwatli，一个较小的叙利亚反对派团体，表示：“新的管理当局目前仍是赢得权力的军事团体，并没有感受到分享权力的迫切需求。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“或许情况会改变，我们还未知。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 18:56:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/no-date-yet-landmark-syrian-national-dialogue-sources-say-2025-01-03/</guid></item><item><title>美国机构担忧新奥尔良卡车攻击可能激发效仿者</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-law-enforcement-worried-about-copycat-vehicle-ramming-attacks-intelligence-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;美国执法和情报机构对效仿车辆冲撞袭击事件表示担忧，此事发生于一美军退伍老兵于1月1日在新奥尔良进行的袭击事件之后，相关警告信息于周五发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; bulletin 暗示，联邦调查局称，42岁的德克萨斯州籍男子 Shamsud-Din Jabbar “百分百受伊斯兰国激进分子的启发”，其于1月1日驾驶卡车冲入新奥尔良的欢庆人群，造成至少14人死亡，数十人受伤。Jabbar 随后在与执法人员交火中被杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;bulletin 指出，联邦调查局、国土安全部及美国国家反恐中心均担心可能会出现效仿或报复性质的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;bulletin 指出，此类袭击由于车辆易于获取且实施攻击所需的技能较低，对于有志者而言依然具有吸引力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;bulletin 还提到，尽管伊斯兰国尚未声称对新奥尔良袭击负责，但该组织的在线支持者庆祝了该袭击及相关12月20日在德国发生的车辆冲击事件，尽管这一事件似乎与伊斯兰国无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;bulletin 还称，其他在线用户则将这些袭击引申为对特定群体，例如移民或穆斯林的暴力呼吁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管受到美国领导的军事联盟的重大损失，伊斯兰国仍继续在其宣传活动中招募信徒，在重新夺回叙利亚和伊拉克“哈里发国”的过程中，该组织遭受了重大损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;bulletin 建议执法人员和私人安保公司意识到，许多先前实施车辆冲撞袭击的攻击者通常携带武器，并且在使用枪械或刀具继续袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;bulletin 指出，自2001年以来，美国曾发生过七起受外国极端主义组织启发的袭击事件，其中1月1日的袭击是最新一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;bulletin 指出，此类袭击中，使用刀具和枪械更为常见，但车辆也成为一种日益增加的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;bulletin 指出，美国认定的外国恐怖组织及其支持媒体已发布了视频、海报和口号，呼吁在冬季假期和新年庆祝活动期间进行袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;bulletin 指出，12月30日，“亲伊斯兰国”媒体单位敦促在美国及其盟国庆祝新年前夕时发动进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府已将新奥尔良袭击事件和同日在拉斯维加斯特朗普酒店外发生的爆炸事件的调查情况通报给了特朗普当选总统及其过渡团队，一位知情人士称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士指出，过渡团队成员缺乏安全清关并未构成问题，因为目前已知的许多情况已经公开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士指出，特朗普提名的国务卿马科斯·鲁比奥和即将上任的国家安全顾问迈克·瓦尔茨作为参议员在关键情报委员会任职，已有安全清关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士指出，特朗普即将上任的办公厅主任苏西·威尔斯作为国会议员在情报委员会任职，已有安全清关，可以接受简报。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="新奥尔良法国区卡车袭击事件两天后" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GHXTEE7AKBKOBJGM6JDIXRLZRQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;一辆卡车于1月1日冲入拥挤的新奥尔良法国区的欢庆人群中，两名受害者在法国区波旁街一个临时纪念物旁成立了哀悼牌两日后，美国大军退役老兵在路易斯安那州新奥尔良市车祸导致14人死亡，数十人受伤，图源：路透社/埃杜阿尔多·穆诺兹&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="新奥尔良法国区的波旁街上，一辆皮卡冲撞大群人群" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BZKT5SRNQNKPJFN7IVH3EK6QWQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;一辆皮卡于1月1日冲入新奥尔良法国区波旁街的大群人群中，留下散落的物品，路易斯安那州，美国。图源：路透社/盖夫·伯克/USA TODAY NETWORK&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 15:09:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-law-enforcement-worried-about-copycat-vehicle-ramming-attacks-intelligence-2025-01-03/</guid></item><item><title>中美洲部队抵达海地打击帮派</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/central-american-troops-arrive-haiti-fight-gangs-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt; Guatemala 和 El Salvador 的一支安全力量于周五抵达海地首都，以强化一个长期延迟的联合国支持的任务，该任务旨在恢复安全，对抗具有血腥冲突的武装团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次新的增援包括75名危地马拉人和8名萨尔瓦多人，任务的一名沟通官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海地过渡总统委员会主席莱斯利·瓦尔泰、总理阿里斯·迪德里·费希尔和美国驻海地大使丹尼斯·汉金斯在港都机场迎接了这些部队，海地过渡政府在社交媒体上发布的一则帖子中透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府表示：“他们来支援多国部队，对抗犯罪分子和武器。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;危地马拉总统伯纳多·阿雷valo在九月承诺派遣150名军事警察，这是在三个月前向联合国提交一封信中承诺的无数人员，连同个人装备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨尔瓦多在八月承诺派遣78名士兵进行医疗撤离行动，以及三架直升机——这对于需要穿越山区和散布有团伙控制的检查站的海地安全力量来说非常急需。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨尔瓦多总统纳伊布·布克尔因其在国内以严苛打击有组织犯罪而广受好评，包括使用大规模审判和建设“ mega-jail”，他声称能够“修复”海地，并誓言要“消灭”海地的犯罪团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该任务由肯尼亚领导，肯尼亚于去年中期部署了近400名警察，远低于其承诺的1000名。后来，这些警察加入了24名牙买加人员和两名伯利兹的高级官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，该任务未能阻止团伙占领新的领土，也未能阻止他们在2024年末暴力急剧升级期间进行的几次大屠杀，导致更多人逃离家园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，海地国家警察也流失了数千名警员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少10个国家已共同承诺向海地派遣超过3100名部队，但迄今为止只有少数国家进行了部署。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 21:00:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/central-american-troops-arrive-haiti-fight-gangs-2025-01-03/</guid></item><item><title>美国国家安全顾问将在印度访问期间讨论中国大坝问题</title><link>https://www.reuters.com/world/chinese-dams-be-discussed-during-india-visit-us-national-security-adviser-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;美国国家安全顾问杰克·沙利文于1月5日至6日访问新德里，预计将与印度同行讨论中国大坝的影响问题，一名美国高级官员周五晚称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿与其西方盟友长期以来都将印度视为遏制中国在亚洲乃至更广泛地区影响力的对冲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们确实看到，在印度洋-太平洋地区的许多地方，中国的上游大坝，包括湄公河流域的大坝，可能会对下游国家造成严重的环境乃至气候影响。”另一名美国高级官员在沙利文访问前表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员补充说，华盛顿将在此次访问中讨论新德里的关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度政府表示，它已向北京传达了关于中国计划在西藏雅鲁藏布江修建水电大坝的关切。中国官员称，西藏地区的水电项目不会对环境或下游水资源产生重大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该大坝最近得到批准，预计每年发电量将达到3000亿千瓦时，是世界上最大的同类项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，美国官员还预计，在此次访问中将讨论包括民商核能合作、人工智能、太空、军事许可和中国产能过剩等议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一名美国官员表示，在此次访问中将不会会晤达赖喇嘛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，华盛顿与新德里建立了紧密的联系，但也有过因印度内部少数群体虐待、对俄罗斯关系、以及针对美国和加拿大地区的锡克分离主义者暗杀阴谋等具体问题而产生的分歧。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国家安全顾问杰克·沙利文参加北京新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BRNHQ3RUS5KQHIM26FXLHDBKUY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国家安全顾问杰克·沙利文参加北京美国大使馆8月29日召开的新闻发布会。新华社/王腾 摄（资料图）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 22:17:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinese-dams-be-discussed-during-india-visit-us-national-security-adviser-2025-01-03/</guid></item><item><title>特朗普必须因封口费案被判刑，法官表示不会入狱</title><link>https://www.reuters.com/legal/trump-must-be-sentenced-hush-money-criminal-case-jan-10-judge-rules-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;当选总统唐纳德·特朗普将于1月10日在刑事案中受审，涉及向艳星支付封口费的罪名，但法官于1月6日裁定，他极不可能因此入狱或其他处罚。在特朗普宣布获胜的10天后，他将面对法庭听证，这是一个破例的安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国法官胡安·梅尔chant的裁决意味着特朗普在1月20日就职典礼前的10天内必须出席受审听证，这是美国历史上从未有过的情况。在美国历史上，既没有在职总统，也没有前任总统被起诉或定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法官形容，特朗普可能会通过亲自到场或在线方式参与听审。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裁决中，法官表示他对判决特朗普入狱没有倾向性，并认为最现实的选择是“无条件豁免”——即无需监禁、罚款或缓刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法官还确认了该判决可能会引发特朗普的上诉，此前特朗普明确表示将上诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普发言人史蒂文·充在声明中表示，该案不应受审。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一法律化的案件从未被提起，宪法要求立即驳回该案件。”充表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裁定拒绝特朗普诉求撤销案件的裁量理由在于他在总统大选胜利后没有对该案件进行撤销，法官指出，否决陪审团决定的做法将“在难以想象的程度上削弱法治”。梅尔chant在裁决书指出：“特朗普当选总统的事实并不要求法院以极度罕见的方式行使权力以颁发驳回申请。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，12月3日的法庭文件中，特朗普还提出了撤销案件的理由，认为因为“他对这座城市和国家的贡献不胜枚举”，该裁决同样被法官驳回。法官在裁决中也承认特朗普的服务，但也认为Trump攻击司法系统的言论也影响到了其性格判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法官还表示，特朗普在刑事诉讼中的“过于刻薄且无根据的攻击”同样影响了判决，陪审团曾裁定特朗普10项藐视法庭罪名成立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“被告在社交媒体和其他平台上传播了对法官、陪审团、大陪审团乃至整个司法系统的不尊重。”这句话在裁决中出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法官指出，这些因素对于分析特朗普与司法制度的关系及其历史情况不仅无利，反而不利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这件案件源于前律师迈克尔·科恩向成人电影演员斯特莫·戴尼尔斯支付13万美元封口费，以换取她在2016年选举前的沉默。此事件发生在两次性经历之间，特朗普否认了这一经历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曼哈顿陪审团在5月裁定特朗普有34项伪造商业记录指控罪名成立，虽然特朗普坚称无罪，称这起案件事关曼哈顿地区检察官布拉格旨在损害其2024竞选的策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原本定于2024年7月11日的审判日期被多次推迟。1月6日，梅尔chant表示，特朗普8月要求延期，说明他同意在过渡期间受审。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普可能宣称因获胜而带来的情况改变尽管方便，但十分虚伪。”法官在裁决书中陈述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布拉格没有反对延迟到选举之后再行审判，9月，梅尔chant将再次扩大延期至11月26日。11月5日，特朗普战胜民主党副总统凯瑟琳·哈里斯后，法官决定无限期推迟判决，以确定下一步行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁格办公室声称，存在一些措施已完成胜于取消基于七月下令决定，总统不能因其职位而受刑事起诉，该决定表示在涉及其个人行为时，其公职行为不能作为刑事起诉的依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔chant认为，在总统就职典礼之前立即判决特朗普的替代方案不如延期至过渡期更可取。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月16日，特朗普输掉一项诉请，原告反对基于美国最高法院7月1日在这个案子上的判决——不能专门因为对手是总统而对其提出刑事起诉，而且在刑事起诉案中也不可使用其在别的案件中的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法官判决认为，关于违反商业记录的这种个人行为不会对执掌公共事务的工作施加干预。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伪造商业记录罪一旦定罪，可判处最高4年监禁，但监禁并不是必须的。受到刑事起诉前，专家不认为特朗普会被监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在2023年被指控三起别的犯罪案件：一起涉及离职后的机密文件，另两起涉及他企图推翻他2020年大选失败的一些行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在所有案件上都表示无罪。当总统胜选后，司法部撤销了其中两项联邦起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普因为在佐治亚州针对他企图推翻2020年大选结果的案件的州刑事诉讼尚处于待定状态。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在亚利桑那州凤凰城举行的Turning Point USA活动上的特朗普" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QSWB6D2AOJOF7DM7NB5B55OXCU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年12月22日，美国当选总统唐纳德·特朗普出席美国转折点帕乔的阿美亚费斯特活动。路透社/陈奕轲/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 20:55:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/trump-must-be-sentenced-hush-money-criminal-case-jan-10-judge-rules-2025-01-03/</guid></item><item><title>奥地利自由党退出组阁谈判，将局势搅得天翻地覆</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/austrian-liberals-quit-three-party-coalition-talks-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;参与奥地利下一届政府组建的三方会谈中，规模最小的一方在周五意外退出了谈判，打破了各方努力组建中右翼温和执政联盟的计划，这一行动扰乱了整个进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党立宪新势党的突然举措令人震惊，加剧了这一政治联盟的可能性，也抬高了右翼民粹主义政党——自由党（FPO）的声望。FPO 自从其在九月的大选中击败传统政党赢得29%选票后，一直反对这些谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管FPO 需要一个合作政党才能执政，但没有得到对方，然而民意调查显示其支持率已增长，因此剩余两党——保守党主席卡尔·内哈默的人民党（OVP）和社会民主党（SPO）——继续寻找合作的紧迫性增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;立宪新势党领导人贝黛特·梅林-赖辛格在新闻发布会上表示：“我们立宪新势党不会继续就可能的三方联盟进行谈判。”她指责其他政党缺乏勇气做出大胆的决定，即使是他们昨日深夜的会晤也不例外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;立宪新势党支持减税和结构性改革，包括增加退休年龄等不受好评的想法。作为一个从未在国家级政府担任过职务的政党，立宪新势党自视为革新派，与两位执政盟友——传统的人民党和社会民主党——形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次退出谈判又一次凸显了许多欧洲国家（如德国和法国）持续困扰中由于极右翼势力崛起，而努力组建稳固政府的日益困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于奥地利而言，没有现成的道路可走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师托马斯·霍费尔表示：“现在他们必须在非常、非常糟糕的选择之间做出选择。这两者都像是希腊神话中的漩涡斯库拉和卡利布dis，他们面临着两难的选择。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SPO和OVP在议会中仅仅占有一席之差，广为认为该少数席位在实践上显得过于稀薄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SPO和OVP能否合作尚不清楚，因为他们在税收等议题上存在分歧。OVP承诺不会提高税收，而SPO的原则是以财富和遗产税为标志，OVP对此表示反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OVP的支部秘书克里斯蒂安·斯托默发表声明指责在SPO内部支持倒退势力时，这只是OVP对谈判进展的首次官方反应。高级社会民主党官员表示他们对立宪新势党的宣布感到惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天傍晚，OVP发言人表示OVP和SPO已同意将谈判推迟至周五晚些时候举行。总统亚历山大·范德班伦确认继续谈判是必要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他通过电视讲话说：“我们必须尽快达成一致。我想要明确的答案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若再加上自由党，OVP和自由党形成多数，其中包括一些OVP成员。然而，内哈默已拒绝与自由党领导人赫伯特·基克合作，后者坚持任何包括他隶属党派的政府都必须由他领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前只有绿党可能是加入谈判的唯一政党，但绿党和内哈默目前的执政联盟关系紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;举行即时大选的可能性存在，但对OVP或社会民主党来说利益不大，民调显示他们在新大选中的表现可能不如之前。而且，右翼民粹主义政党——自由党领导层现在以超过10个百分点的优势领先OVP和社会民主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党迅速抨击内哈默，称其政府合作计划为邻国德国的所谓“红绿黄（红绿灯）联盟”政治丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党在X平台上发布声明称：“自由党已经警告了几个月关于这一失败联盟政府的政治怪胎。人们已经厌倦了！现在是你辞职的时候了，内哈默先生。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="维也纳大选后的联合政府谈判" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X4GNPCI35BLJ5HLFXSPYAW3ATY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;立宪新势党党首贝黛特·梅林-赖辛格在奥地利首都维也纳与记者交谈，摄于2024年12月20日。图片来源：路透社/伊丽莎白·曼德尔/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 10:19:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/austrian-liberals-quit-three-party-coalition-talks-2025-01-03/</guid></item><item><title>芬兰法院维持扣押油轮的决定，在海底电缆调查中</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/finland-court-rejects-owners-request-release-oil-tanker-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;芬兰法院周五驳回了一艘涉嫌破坏波罗的海海底电力线和四条电信电缆的油轮——“Eagle S”号的释放申请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月26日，芬兰扣押了载有俄罗斯石油的“Eagle S”号油轮，因怀疑它在前一天通过拖锚的方式破坏了芬兰-爱沙尼亚的Estlink 2电力线及电信电缆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，波罗的海国家经历了多起电力电缆、电信连接和天然气管道的中断事件。北约为应对这一局势，上周宣布将加强该地区的军事存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表注册在阿拉伯联合酋长国的Caravella LLC FZ公司的律师，曾为该油轮及其船员的释放提出过申请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫尔辛基地区法院法官塔图·科斯汀宁表示，“该地区法院否决了被告的主张，意味着扣押措施依然有效。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caravella公司的芬兰律师赫尔曼·吕丁伯格表示，公司计划提出新的动议以求释放该油轮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芬兰国家调查局扣押了该油轮，而芬兰海关则扣押了船上的3.5万吨无铅汽油。海关方面认为，该油轮可能属于企图规避对俄罗斯制裁的老旧油轮船队中的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吕丁伯格曾指控芬兰在公海上非法扣押油轮，周五他指出，他的法律文件中要求对扣押地点进行透明化披露，但法院并未批准这一要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油轮货物的所有者们也计划寻求其释放，律师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他拒绝透露任何所有者的名字，但表示没有俄罗斯籍所有人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;属于库克群岛注册的“Eagle S”油轮目前正在芬兰港口波尔沃附近的港口停泊。现场警察正在收集证据并询问船员们，而他们均为格鲁吉亚及印度国籍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芬兰警方表示，有八名船员是事发调查的嫌疑人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="赫尔辛基地区法院法官塔图·科斯汀宁主持一起关于涉嫌破坏海底电力线与电缆的油轮‘Eagle S’的扣押案审理会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LUVRP2NCPJJS5H2JFSASCDZE3M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;赫尔辛基地区法院法官塔图·科斯汀宁（右）在2025年1月3日赫尔辛基的审理会议上领导一个案件，该案件涉及被警方认定疑似破坏了波罗的海海底电力线和四条电信电缆的“Eagle S”油轮。图片来源：REUTERS/ Essi Lehto&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="律师赫尔曼·吕丁伯格在赫尔辛基地区法院为控告芬兰警方扣押阿拉伯联合酋长国公司Caravella拥有的‘Eagle S’油轮提出上诉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4EZ5NXQ76BKIPMZ7KOQKEXDZM4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;律师赫尔曼·吕丁伯格出现在赫尔辛基地区法院，为控告芬兰警方对阿拉伯联合酋长国公司Caravella拥有的“Eagle S”油轮的扣押行为提出上诉。图片来源：REUTERS/ Essi Lehto&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="芬兰议会国防委员会成员在赫尔辛基举行的异常会议后向公众发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5V5H45G5HFO3RLNZQI43JHSNIU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;芬兰议会国防委员会成员在2025年1月3日赫尔辛基举行的异常会议后向公众发布讲话。会上讨论了关于涉嫌破坏波罗的海海底电力线和四条电信电缆的油轮事件。图片来源：REUTERS/ Essi Lehto&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="被扣押的油轮‘Eagle S’停泊在波尔沃" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YZGTQPNKDVOUDBBEEKXESVZE3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;芬兰海岸警卫队阻止一艘试图接近停泊在波尔沃Kilpilahti海港附近的‘Eagle S’油轮的小船。图片来源：Lehtikuva/Jussi Nukari/via REUTERS/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 12:59:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/finland-court-rejects-owners-request-release-oil-tanker-2025-01-03/</guid></item><item><title>特朗普的共和党人尽管面临反对意见，仍再次选举迈克·约翰逊为美国众议院议长</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trumps-republicans-take-congressional-majority-mike-johnson-faces-test-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;美国众议院院长迈克·约翰逊在周五的重新选举中以其微弱的优势再次当选，这一结果突显了唐纳德·特朗普总统当选后的共和党人在国会山上的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约翰逊在清点票数时似乎未能达到所需的多数票，这场耗时近两小时的记名投票持续了较长时间，但两名共和党对手在接受长时间的谈判后转而支持他，有一人甚至表示他收到了特朗普本人的电话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约翰逊以218票赢得了连任，这是所需的最低票数。共和党目前在众议院以219比215的微弱优势控制着众议院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在投票后，约翰逊发誓将延续特朗普2017年签署的减税政策，这些减税政策将于今年到期，并撤销相关条例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将大幅削减政府的规模和范围。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他主要挑战，包括解决超过36万亿美元的国家债务，这是国会本年需要解决的重大问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五的投票是对共和党人能否团结一致推进特朗普减税和边境管控议程的早期考验，也检验了特朗普在国会山的影响力，一些共和党人表现出不愿服从他的意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去两年，众议院的共和党人内部分裂严重。约翰逊在党团中期被迫取代凯文·麦卡锡成为众议院议长后，被提升为议长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投票结束后，众议员们在众议院内徘徊了超过半小时，其间约翰逊及其副手积极游说反对者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党众议员基思·塞夫是最初投反对票的三人之一，他在投票后与特朗普进行了一次“热烈”的讨论。他表示，他得到了一个承诺，即右翼共和党成员将在高调的税法和移民立法中发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们需要更多的代表我们的声音，而不仅仅是一个主席或一个领导职位，我认为我们现在做到了这一点。”他在接受记者采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞夫和另一位共和党众议员拉尔夫·诺曼最终回到众议院大厅为约翰逊投票。约翰逊的一名接近者，在匿名条件下表示，议长承诺将以建设性的方式来管理众议院，但并没有同意任何具体的规定改变来赢得他们的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党众议员托马斯·梅西是公开反对约翰逊的唯一一名共和党人，他长期被视为其党团领导的麻烦人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一名六名共和党人最初选择弃权，但在最后一刻投了约翰逊的票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社摄影师抓拍到众议员莫瑞吉·泰勒·格林与约翰逊支持者在众议院大厅内谈话的照片，照片上格林的iPhone屏幕上显示的是苏茜·威廉斯——即将上任的首席幕僚长的名字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在投票后祝贺约翰逊。“迈克将成为一位出色的议长，我们的国家将因此受益。”他在社交媒体上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位52岁的温和派路易斯安那州众议员，在短短三周的混乱之后，于2023年10月突然成为华盛顿权力最大的职位之一，当时共和党人被迫弃置麦卡锡并难以找到继任者。这位保守派基督教律师最终当选，但此后一直努力保持党团团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为副总统之后的第二顺位继承人，约翰逊将在未来面临巨大挑战。除了要应对特朗普所提出的广泛立法议程，国会还将需要在今年晚些时候解决国家债务上限问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党的219比215多数优势，随着本周晚些时候参议院确认两名加入特朗普政府的共和党议员，这一优势可能会进一步缩小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提名伊莱丝·史坦夫利克担任联合国大使，迈克·沃尔兹担任国家安全顾问。另一职位空缺，共和党众议员马特·加维茨辞职担任特朗普的大法官，并由于性丑闻的指控而撤回了此任命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这三个位置所属的全是共和党占主导地位的选区，将于今年内进行特别选举的补选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同一天，共和党人在参议院也宣誓就任新的53比47多数，参议员约翰·图恩成为新任领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约翰逊在过去一年中多次依靠民主党人的支持来通过关键立法，其中也包括保持政府机构运作的法案。他在上月的最后时刻面临一次挑战，当时特朗普要求共和党众议员放弃一项政府资金协议，要求将其提高国家债务上限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项修正后的法案未包括特朗普的要求，在政府即将关闭前几小时通过众议院，这比预期获得了更多的民主党支持。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="新一届国会第一天，在美国国会大厦，迈克·约翰逊被重新选举为众议院议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KKXBXN6FLBIGXN53BNHGW6OJ3Q.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国众议员迈克·约翰逊在重新选举为众议院议长后，在2025年1月3日举行的第119届国会开幕典礼上宣誓就职。 图片来源：Reuters/Marko Djurica&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在新一届国会第一天，在美国国会大厦，代表们投票选举新议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F7X3QFSQVVKUBERJZLMFEUYXZE.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国众议员莫瑞吉·泰勒·格林（R-GA）在与即将上任的首席幕僚长苏茜·威廉斯通话，代表们投票选举新议长，这发生在2025年1月3日举行的第119届国会开幕典礼上。 图片来源：Reuters/Evelyn Hockstein&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="新一届国会第一天，在美国国会大厦，迈克·约翰逊手持槌子宣誓就职" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HCXIFQ6NUNOFZDS5WJL6ABAFVY.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国众议员迈克·约翰逊在重新选举为众议院议长后，在2025年1月3日举行的第119届国会开幕典礼上宣誓就职。 图片来源：Reuters/Marko Djurica&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="新一届国会第一天，在美国国会大厦，代表们投票选举新议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AWS5GMU745KPNAPXOACRA4JYZA.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表们在2025年1月3日举行的第119届国会开幕典礼上投票选举新议长，这发生在新一届国会的第一天。 图片来源：Reuters/Marko Djurica&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="新一届国会第一天，在美国国会大厦，代表们投票选举新议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KAFGMWDQ5JMLDCXFDUIWHIKVGY.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国众议员迈克·约翰逊（R-LA）在2025年1月3日的第119届国会开幕典礼上被重新选为众议院议长。 图片来源：Reuters/Evelyn Hockstein&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="新一届国会第一天，在美国国会大厦，代表们投票选举新议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XCSGZDLJB5PURJ6JFAEICJKGCA.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;参议院民主党党团主席佩特·奥加利尔（D-CA）和美国众议员南希·佩洛西（D-CA）为美国众议院少数党领袖怀克姆·杰弗里斯（D-NY）鼓掌，这发生在2025年1月3日举行的第119届国会开幕典礼上的代表们投票选举新议长。 图片来源：Reuters/Evelyn Hockstein&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="新一届国会第一天，在美国国会大厦，迈克·约翰逊接受记者的采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2PFP6EJJAJK2ZO2GNWHERG6ENM.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国众议员迈克·约翰逊（R-LA）在接受记者的采访，这发生在2025年1月3日举行的第119届国会开幕典礼上，新一届国会的第一天。 图片来源：Reuters/Elizabeth Frantz&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="新一届国会第一天，在美国国会大厦，迈克·约翰逊被重新选为议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EF2YTTXUENM4JG35NPOVRD32AA.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国众议员迈克·约翰逊（R-LA）被重新选为众议院议长后反应，这发生在2025年1月3日举行的第119届国会开幕典礼上，新一届国会的第一天。 图片来源：Reuters/Elizabeth Frantz     TPX IMAGES OF THE DAY&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="新一届国会第一天，在美国国会大厦，众议员们投票选举新议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YQAAHD4UU5NOJLPGZ3462W4QJM.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国众议员莱斯利·麦克莱恩（R-MI）和美国众议员迈克·约翰逊（R-LA）在拥抱，这发生在2025年1月3日举行的第119届国会开幕典礼上的代表们投票选举新议长。 图片来源：Reuters/Evelyn Hockstein&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="新一届国会第一天，在美国国会大厦，众议员们注视着选举的进行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LVUKDCSOK5KLTMO5N65A6WGGN4.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;众议员们注视着2025年1月3日举行的第119届国会开幕典礼上。 图片来源：Reuters/Evelyn Hockstein&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="新一届国会第一天，在美国国会大厦，莫瑞吉·泰勒·格林注视着玛吉·约翰逊" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3FHIIH2O75O25LYNPSCUUOIKDU.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国众议员莫瑞吉·泰勒·格林（R-GA）注视着美国众议员迈克·约翰逊（R-LA），这发生在2025年1月3日举行的第119届国会开幕典礼上。 图片来源：Reuters/Evelyn Hockstein&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="新一届国会第一天，在美国国会大厦，美国众议员迈克·约翰逊和美国众议员希普·罗伊交谈" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KJ5TUHVBUNMLPDUVVHAXFYANQI.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国众议员希普·罗伊（R-TX）和美国众议员迈克·约翰逊（R-LA）交谈，这发生在2025年1月3日举行的第119届国会开幕典礼上。 图片来源：Reuters/Evelyn Hockstein&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 11:08:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trumps-republicans-take-congressional-majority-mike-johnson-faces-test-2025-01-03/</guid></item><item><title>莫斯科支持的摩尔多瓦飞地因缺乏俄罗斯天然气而感到痛苦</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/moscow-backed-enclave-moldova-feels-pain-lack-russian-gas-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯对欧洲的最后一条天然气出口线路被切断，这一变化对摩尔多瓦北部主要讲俄语的德涅斯特河沿岸自治区造成了最严重的影响，该地区依赖莫斯科的保护已超过数十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在苏联解体初期的1990年代，俄罗斯支持的分离主义分子从摩尔多瓦分裂出来，获得了德涅斯特河沿岸自治区事实上独立的地位，该地区有人口约45万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯在当地驻有约1,500名军队，并长期免费供应天然气。但是，自乌克兰在莫斯科全面入侵后近三年拒绝续签过境合同，允许俄罗斯通过其领土向中欧和东欧供应天然气以来，这一情况在2025年新年第一天发生变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这对德涅斯特河沿岸自治区造成了即时影响。当地居民的集中供暖和热水供应在周三就被切断。到了周四，政府表示，除了食品生产厂外，所有工业单位都被迫停止生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当德涅斯特河沿岸苏联时代公寓综合体的天然气被切断时，54岁的Boris从车库里拿出了一台老式电炉。它仅仅提供了烹饪饭菜和温暖厨房所需的热量，而一台电暖器则为他和他的妻子的卧室取暖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我妻子和我有稳定的生活收入，孩子们也会提供帮助，但老人们怎么办？”Boris（不愿透露全名）在接受路透社采访时说，“如果他们的燃气灶停止供暖，会发生什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位德涅斯特河沿岸居民表示，虽然没有恐慌感，但人们正在排长队购买电热器和炉子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些当地人表示，面包和意大利面等基本商品以及毯子的价格自周三以来飙升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯每年向德涅斯特河沿岸地区供应约20亿立方米天然气，包括用于为约250万人口的摩尔多瓦供应能源的电厂——摩尔多瓦希望建立欧盟成员国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了与乌克兰的过境争端外，俄罗斯天然气公司 Gazprom 宣布从2025年1月1日起停止向摩尔多瓦供应天然气，理由是摩尔多瓦欠俄方约7.09亿美元的未付天然气款项，而摩尔多瓦方面则认为债务金额为860万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倫敦RUSI智库的国际事务主任Jonathan Eyal表示，俄罗斯的目标是挤压摩尔多瓦，促使中央政府与德涅斯特河沿岸地区关系紧张，使能源危机成为政治问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，对于摩尔多瓦来说，协助这个自宣布独立未获得任何国家承认的分离主义地区是符合自身利益的，但摩尔多瓦必须为可能提供给德涅斯特河沿岸地区的天然气收费，这可能会引发进一步的争端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政府当然会希望帮助分离主义分子，但问题是分离主义分子是否愿意接受这种帮助，这还可能标志着更深层次冲突的开端，而不仅仅是一个潜在合作关系的开始。”他在接受采访时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“毫无疑问，莫斯科现在依靠这种局势只会强化摩尔多瓦境内的分离主义运动的信念。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科指责乌克兰中断天然气过境，并声称美国将受益——通过向欧洲销售更多天然气。莫斯科否认使用天然气作为胁迫手段来控制摩尔多瓦，但在天然气停止供应前夕宣称会采取措施保护德涅斯特河沿岸地区的俄罗斯公民和士兵，并“适时回应挑衅”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩尔多瓦总理Dorin Recean在周五表示，俄罗斯对德涅斯特河沿岸地区的天然气切割已经为摩尔多瓦创建了一个安全危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将其视为旨在巩固亲俄势力在摩尔多瓦重新崛起的危机，并利用摩尔多瓦的领土来对抗与其共享1,200公里边界的乌克兰。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在德涅斯特河沿岸地区，当局正在竭尽所能利用剩余的天然气储备，尽管有少量天然气仍在用于烹饪，主要发电厂已切换为燃煤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在德涅斯特河沿岸地区北部的Rybnitsa，52岁的Alla点燃了一间房子的一个房间的炉子，并祈祷上帝能恢复她的天然气供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在Bender，一个拥有9万人口的城市，32岁的Maria Zolotukhina表示，她的雇主让她待在家里，她在使用电暖器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不确定是否还能获得工资，但期望俄罗斯来提供救援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们始终是俄罗斯的盟友，希望俄罗斯不会抛弃我们。”她说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="德涅斯特河沿岸地区摩尔多瓦解体后Tiraspol市的城市景观" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KX3EEIA2RZNEDIB7ZMXEI6MUKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，摩尔多瓦解体后Tiraspol市的一个广场上，人们围绕一棵圣诞树聚拢。REUTERS/Vladislav Bachev&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="德涅斯特河沿岸地区摩尔多瓦解体后Tiraspol市的城市景观" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LQPGKRI4DVNIXFZTURSLGFY3BU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，摩尔多瓦解体后Tiraspol市的一个广场上，一棵安装的圣诞树。 REUTERS/Vladislav Bachev&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 16:37:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/moscow-backed-enclave-moldova-feels-pain-lack-russian-gas-2025-01-03/</guid></item></channel></rss>