<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 13 Aug 2024 22:53:43 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在本周五声称，以色列提出了新一轮加沙地带停火的提议，以此作为交换以释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，他坚持认为this是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，让新的一天来临了，”拜登在此次选举年期间受到制止加沙冲突的压力后说道，此时持续八个月的冲突已是兵戎相见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受到埃及、卡塔尔及其他调停方促使以色列与哈马斯在加沙战争中的激进穆斯林组织之间达成停火的多次尝试，双方均在指责对方缺乏进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此提议是在以色列在拉法的数周入侵背景之下以及加沙地带有死伤以及人质未获释放的情况后发生的，导致国内和国际间对本·纳坦政府的压力加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳坦尼雅胡的办公室在周五表示，已经授权谈判代表向加沙地带呈交停战协议提议，这一提议之后于晚间由拜登公诸于世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举紧接着共和党总统候选人唐纳德·特朗普被裁定犯有34项重罪的第二天，这是两个候选人在立场上的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统告诉他人的新提议细节构成三个阶段，与过往提议有所分歧的是，在规划与哈马斯展开和平的前两个阶段下，停火将持续进行直到谈判结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段即为期六周的停火期间，以军将撤离加沙地区城市，儿童及女性人质亦将通过交出数百位巴勒斯坦囚犯作为交换。将进行数百名巴勒斯坦平民的疏送；600辆运输将每天携带人道救援进入加沙地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将继续协商平息敌对状态的长期协议。概言之，加沙地区原有的停火将持续，直到双方达成协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括为加沙地带规划大型重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，拜登本人希望能将这一提议转给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁那些希求持久战争的以色列人士放弃这一理念。他进一步指出，“了解在以色列中，会存在着非议该计划的群体，他们指责战争应被无限延长。这些群体甚至包含在多机构的内阁成员，他们表明了立场，他们目标是占领加沙地带，不惜多久都战斗，人质的安危由此也成为次要关注点。但我已积极敦促以色列的领导层背负起这部电影的妥协，并在任何可能的压力中坚持立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我作为一直致力于支持以色列的美国总统，作为唯一一个在战时访问以色列的美国总统，以及在以色列遭受伊朗攻击时，向美国军队派兵直接保卫以色列的强烈倡导者，我呼吁你们反思放弃此刻的代价,” 他强调“这一刻不能失去。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国高级官员表示，基于最近战场上的显著进展，他们能提出这新方案。该官员补充称“我们现在拥有一条开启危机终点的明确道路。它是一个详尽到令人瞠目的四点五页详案。此一计划是在极度仔细的讨论之下呈上的，并在谈判完毕后提供解决进程的关键维度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该计划中每阶段皆预计持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列几家主流媒体对这位美国总统的演讲表达了荣耀感，并解读为总统的直接呼吁、与广大民众对话的一种行为。以色列12频道特地中断晚间新闻现场进行直播。日前，以色列发出禁止对方案细节报道的指令，新闻访谈节目crew便保持中立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位史学和公共事务教授杰里米·苏里表示，相较于之前提案，这一个提议的成功概率大幅提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著伤害，哈马斯进行任何严重袭击、攻击或恐怖行动的可能性确实降低，但将其视为一个巨大的威胁并不会造成错觉。”他分析称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球民众的情感风向已“转向”反对以色列，这给想要结束冲突的以色列人带来影响。同时，拜登的影响力不可忽视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统确实全心支持某项目时，他能够创造许多激励措施。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候的一个提案提议给予哈马斯蒙受较重伤害的巴勒斯坦人——包括患病、老年及受伤者--无限期的停火，而停火将持续六周，期间会有更多援助送达加沙地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然几个月前的协议最终破裂，最近这次协议失败的原因是以色列拒绝在谈判中接受哈马斯要求停止加沙战争的长期解决方案，随后以色列加大对南部加沙的耶稣局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，随著这次加大多方的威胁加大，它已通知调解人，将在战争继续时拒绝参与进一步的会谈。若以色列中止冲突，则哈马斯愿意达成一个完整协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与来自17个国家，这些国家具isoner在加沙被哈马斯扣押的外交官进行周五的会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周末以色列在拉法进行的一次空袭导致45位平民亡故，引来了国际舆论的抗议。然而这却未触及美国政府，直接切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人为此战争看似遭受了最不好的命运，”拜登周五声称。“全世界从星期四被致命的拉法大火的图景所震撼，以色列的袭击……旨在对付哈马斯。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据巴勒斯坦当局估计，自以色列响应十月份哈马斯在以色列南部的袭击后攻击加沙地带，已有超过36,280人死于此战火。而哈马斯的攻击估计导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" alt="A Palestinian walks among the rubble of damaged buildings, in Beit Lahia"&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在贝特·莱赫亚损毁建筑物的灰烬之中穿梭（路透社/法赫德·艾莎）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第十七段包含了强烈言论)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于周五在其唐纳德·特朗普大厦内部直视着一排摄像头并发表了一则既适合他的法律挑战也契合政治冲突的信息：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他犯有34项相关伪造文档罪名的指控之后的一天，共和党总统候选人发布了一连串的对手及不满之处。他愤怒地、飘摇不定地说着这些领袖。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审本案的法官胡安·梅尔尚为“狡猾”且“邪恶”。他将民主党人乔·拜登——他在11月5日选举中的对手——描述为“美国历史上最糟糕的总统”。对他的若干次作证朝他奋击击伤的辩护律师、给出一致投票弹劾他的国会议员，以及 lf 他所说的非法涌入这个国家的移民，在他的集会上响应者一一进行了抨击。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普鼓励支持者捐钱支持他的竞选活动，他概括了随着他所面临的挑战不仅限于他自己的事实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这个”，他说，“因为我们正在为美国而付出斗争。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;相较于他其他演讲中满载的幽默感，该篇辞作则主要充满了悲伤情绪。 在新闻发布会上，特朗普仅仅持有一页的要点。在结尾处，他没有提问并立即与他儿子埃尔·特朗普一同离开讲台。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个镜头之外，通过资金筹措和社交媒体，前总统的支持者对法律制度及其指责他犯罪嫌疑的大胆否认进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个两位主要竞选者都描绘彼此为国家威胁的情形下，拜登的竞选团队将特朗普的言论作为最新的证据向美国指出了这样的现状：他不具总统资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了局势混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普在漫谈他的个人谴责，极力谎称美国司法制度无效，其任何观看者都能得出一个显然的结论： 这位已经不能掌占美国总统位子的男子。”拜登竞选团队的发言人迈克尔·泰勒在一份声明中说。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了新泽西背判他被判有罪的遇难者，周四也有$34800000 这个金额涌入了特朗普的竞选中，前总统竞选团队声称。这是由WinRed平台处理和共和党数字筹款创造的新单日记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在总计筹款方面落后于拜登的情况下，竞选团队设法保持了高涨的筹款节奏，不久摊派了一系列慷慨资金发送给支持者的警告信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这将是美国历史上最黑暗的日子！"其中一条消息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我将永不会放弃！"另一条消息在特朗普的新闻发布会后的尖射声响起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有共和党官员和组织基本一致地支持前总统的观点，主张试炼需要彻底改革，罪行本不必被提出，曼哈顿满满多民主的陪审团池有问题且法官偏见 - 这些控诉集体还不一定得到了当地当局的认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有时，共和党人的谴责力度不仅不够迅捷或其强度不足的情况下，特朗普的支持者及竞选助手会发动攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普助手克里斯·拉西维塔 EB 在社交媒体平台上读咋了全国共和国家大学分组的一则声明，指出该声明表示陪审团的裁决应获得尊重。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;而其余则抱怨了主打温和的前联合州州长拉里·霍根，一位已切出竞选共和党参议员的竞选者。霍根之前曾警告美国人关注更多激进的党派主义不应把火浇更多的油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“结束你的竞选吧，”克里斯在社交媒体平台回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对特朗普的定罪进行访谈时，宾夕法尼亚和乔治亚州的共和党选民说，这个判决让他在11月的投票中开始犹豫他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的脱离将有可能对他与拜登的再战构成影响，他在多个摇摆州的领先严重取决于他自身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，大多数采访的共和党受访者听起来与此相似之处，很明显判决是一个骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这完全是政治博弈，仅仅是为了伤害他，让选战尽快结束回到他的日程中。” 马里塔的退休警官斯科特·克莱顿说。 “他们可以对他这样做，也可以对任何人。绝对没有的人是安全的。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统决定对乌克兰在其领土内使用美国武器的规定进行一定程度的放松，这是一个逐步加深卷入其两年历史的战争的小但重要的步骤，专家称这一举措可能有助于削弱俄罗斯跨边界对哈尔科夫的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器对俄罗斯领土上的目标进行打击过于冒险。它担心大规模的乌克兰攻击可能会引发直接冲突，爆发冷战对手具有核国家属性的冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规则与其它美国禁止向基辅提供高端武器的禁令部分相符合，这些禁令已经分崩离析，例如禁止提供高级美国战斗机以及远距离ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府的官员指出，这一最新决定于周四生效，仅针对在哈尔科夫地区进行的战斗。美国官员表示，这允许乌克兰使用美国提供的武器回击跨越边界，对正入侵或准备入侵他们的俄罗斯部队进行射击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家称，这为前线乌克兰部队提供了以美国提供的高机动火箭系统（HIMARS）发射器装备的GMLRS导弹，和其他武器射击俄罗斯军队的绿色通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所的高级研究员尼科尔·比烈斯科夫表示，“这可以使前线保持稳定，可能为在俄罗斯领土上抵御俄军离开哈尔科夫地区创造条件。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲尔·英格尔曼表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区的关键战场抽调军队的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称，“俄罗斯现在将发现自己处于后手位置，将被迫重新考虑他们在向哈尔科夫地区的攻击中采用的战术。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程始于数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《路透社》5月13日安全视频会议期间，乌克兰方面要求可以使用美国武器在哈尔科夫地区进行射击，会议参与者包括白宫国家安全顾问杰克·沙利文，国防部长劳埃德·奥斯汀，和联合参谋长联席会议主席乔治·布朗少将。一位美国官员表示，在匿名条件下透露细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗发展了这些建议，其中沙利文于5月15日将该提议提交给拜登。拜登同意乌克兰在其土地上对侵犯行动致敬的俄罗斯部队发起反击。此后拜登政府一直在准备该决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与《路透社》的采访中公开放对伙伴采取措施的支持，要求他们允许乌克兰对俄罗斯领土进行更深层次的攻击。但是当时他表示，“迄今为止，没有任何积极的消息。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国外交政策研究所的欧亚项目高级研究员罗布·莱表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯领土内进行打击的禁令，将其作为一种安全港，在哈尔科夫地区执行攻击行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，它离边境仅仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮就在边境附近。它可以保持防空、电子战、指挥和控制（在那里）。它可能获得一定程度的避难所。”莱尔称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，莱尔和其他专家表示，仅凭此次决策，短期内可能不会对前线位置产生太大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（这次决策）在很大程度上不会改变前线的移动，但如果确实改变得话，它将令俄罗斯继续跨边界操作变得更困难。”莱尔称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格尔曼表示，俄罗斯缺少足够的兵力进行大规模向哈尔科夫攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有生成足够的战斗能力，以充分威胁从东北方向哈尔科夫的状态。”他称，“为了做到这一点，它将撤空东部战斗区域的兵力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经警告北约成员不要允许乌克兰对他们进行攻击，并在周二又一次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，由于损失了一年的军事主动性，乌克兰看起来准备在未来几周对在俄罗斯其他地方使用美国武器的可能性进行探索，尤其是近期对俄罗斯领土进行更大范围攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期五，拜登政府宣布政策转变仅一天后，泽连斯基在接受《卫报》的采访中要求美国批准对俄罗斯境内更深处的目标进行攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员马克·坎辛恩目前在华盛顿战略与国际研究中心工作，他在表示拜登的举动只是一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并不是他们政策上的激进转变。但这一步。”兰辛恩称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人和政府的官员将在未来提出下一个步骤：对不直接威胁哈尔科夫，但却在其它领域内的目标进行更广泛的打击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在布拉格演讲时拒绝对拜登政府是否可以进一步放宽政策至俄罗斯其他区域给予明确回答。但他没有排除拓展此类政策的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“向前进，我们将继续进行，即根据需要不断调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫附近的儿童和青年业余马术骑射学校的废墟" src="https://cl01.nnstcloud.com/xy_api/image/2024/06/10/6342fd0b6402d_360x216_5.webp" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在俄罗斯导弹袭击严重损毁的哈尔科夫附近的小型儿童和青少年马术骑射学校的现场工作。在俄罗斯对乌克兰的攻击背景下，这所学校位于少数民族村Mala Danylivka，克拉索夫2024年5月30日，REUTERS/Valentyn Ogirenko/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探者坚定遵守削减为增长支出的承诺，预示着2024年全球顶级石油生产商美国的产出增幅放缓，这一情形或将减轻欧佩克+在本周末决策时面对的进一步削减供应压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年推动非欧佩克产油国全球原油供应增长的主要动力，还得益于页岩革命及技术创新和效率提升的支持，推动了产量的激增。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料增长，较年初预计的一百万桶/日增长了一百二十万桶/日，达到了1293万桶/日，远超政府在2023年初所作出的四百万桶/日的预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+集团去年部分增加供应削减举措，旨在抵消美国和其他非欧佩克产油国产出的上升。总供应削减量为586万桶/日，相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+集团正在准备由三位熟知讨论情况的消息人士透露的一个复杂协议，这个协议将允许集团继续将某些削减措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日的供应政策会议上，当欧佩克+集团考虑供应策略时，美国生产增长继续推动非欧佩克+产出的上升，但这一威胁将不如过去一年内那么明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府新近发布的预测显示，美国原油供应将每年增加约27万桶/日。这一估算与欧佩克所预估的美国原油和凝析油产量年增长约三十万桶/日基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署(Energy Agency)则预计美国的产出增长将达到六十四万桶/日，这三位是最具影响力的预测人员，它们在数值上均低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长达到220万桶/日，将超过非欧佩克+产油国的供应增长近一百万桶/日，这表明欧佩克+原油需求约为2023年的九十万桶/日以上，该结论来源于欧佩克五月份月度报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长为110万桶/日，并且对欧佩克原油需求改变不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国原油生产总体保持稳定。四月份的生产量约为1313万桶/日，相较于十二月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国生产商似乎不太可能再次像2023年那样超越预期，即便油市价格维持在每桶八十美元左右，而这正是行业高管和分析师们所指出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持十分谨慎且自制。”合同钻探商Scandrill公司的首席运营官保罗·莫索及其公司计划在整个本年度维持资本支出不变并推迟对其钻探设备的升级，以最好地与较低的钻探增长曲线相符合。预计到年末运营十二台钻台，并在未来一年重新部署若干更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国油田服务公司，如SLB公司GLB.N，今年预计国际市场的增长将超过北美。今年的第一季度国际营收增长了18%，而北美营收则下降了6%，这在很大程度上是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去几年中，策略发生了转变，在资本纪律方面投入了更多的重点从而导致了不同的反应。”瑞银银行分析师吉安尼·斯塔诺沃阐述道，他预计欧佩克+将延长其自愿削减措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值得注意的是，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体生产增长。欧佩克+的原油产量预计每年将减少一百万桶，而非成员国家的供应量将增长一百四十万桶，这项预估在三月由美国能源信息署公开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了接受美国石油产量的增长。”吉奥瓦尼·斯塔纳斯沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夏季，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计将继续在全球石油及液体生产增长的主导地位，欧佩克+石油产量预测将将下降一百万桶，而非成员国家的供应量预计增加一百四十万桶，美国能源信息署在今年三月的报告中提出这样的预期。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在指导非洲民族大会（ANC）党的本次选举遭遇其过去30多年来的重创，选举结果是他自结束种族隔离制度以来所面临的最糟糕结果。本次选举中，ANC党的支持率从两年前上一次选举时的57.5%迅速下降至本周三投票结果收集的约71%的站地中显示的少于42%，首次距离多数席位有显著差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一选举打击意味着昔日德克勒克解放运动协会预计将与一个或多个较小的政党进行联合协议，以实现国家治理，而ANC党可能需要在政策让步方面有所妥协或让出关键的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾任工会领袖的拉马福萨企业家身份下的任期可能将面对反对党及其党内分裂派的批评者要求其辞职的压力，但ANC党行政高层的一位高层官员已经公开支持其留任，且并未出现明显的继任人选。南非开普敦大学的政治教授安德鲁·巴特勒在其所撰写的拉马福萨传记中表示，“目前没有一个清晰的统一候选人可以取代拉马福萨。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次选举前，一次民调表明拉马福萨成为议会中主要政党中最受认可的政治领导人。然而，ANC内部的派系斗争可能会在其谋求抵制时错失良机。拉马福萨对此仍保持沉默，唯有他发言人在周日应宣布完整的临时选举结果时，可能会通过某种形式的阐述进行意见表达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨的总统任期内，先前曾有一项工作款项报告于2022年认定他或许存在不当行为，原因涉及在他的狩猎农场栽有大量现金的情况。对于此争议，拉马福萨否认了所有指控，并在当年晚些时候成功获得了ANC leader的任期内新五年任期。然而，本周的投票因高失业率、犯罪、电力问题等问题导致的选民愤怒而面临检验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末被选为ANC党的领导者，其承诺旨在重塑党形象，重新激发经济活力，以对抗其前任约瑟夫佐玛在九年的动荡领导期间所带来的丑闻、腐败和经济衰败现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨初当国家领导人时的短促乐观情绪随即衰退，六年间经济稳守不变并将腐败围绕在执掌着ANC的高层官员周围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的关键打击来自前领导佐玛领导的“人民胜利党”，他们在初时表现超越预期，并在ANC党支持率对佐玛本省夸祖鲁-纳塔尔（KZN）的支持方面造成重大打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·玛特凯格评价到：“佐玛成功遏制了拉马福萨和ANC党。他知道他们在KZN处于脆弱状态。这是拉马福萨的项目终结，你无法输掉选举并期待一切均将如常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受批评的是，拉马福萨现任任期内就已经对关键改革成果显得拖延不决，旨在避免在党内制造裂痕以减轻高层施加的压力。在80年代担任工会领导人时，拉马福萨以其果断而闻名。而他的支持者则赞赏其处理政见分歧的能力以及南非在全球范围内被视为“全球经济强国”的角色。更近的时期，拉马福萨在疫情期间是全球呼吁分配疫苗公平化的最显著权威人物之一。在此之前，南非向国际法庭提出指控，法律顾问判决以色列应当中止其对加沙建制点拉法（Rafah）的军事攻势剥夺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前夕，拉马福萨强调ANC党的过去30年成就，但批评者认为其并未提出实质的解决方案以应对南非面对的挑战。在ANC最后的大型宣传活动中，他许诺将“做得更好”，在成千上万聚集于索韦托足球场的支持者面前演讲，许多人却在演讲结束前离场。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;  &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto为投票者投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年5月29日，萨沃托。路透社/欧帕·恩科西&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;经过漫长的岁月洗礼，加拿大已届七十有四的悖德重犯，罗伯特·派克顿于近日因在高等安全性监狱遭到囚中同僚的袭击而逝世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位加拿大最臭名昭著的集体谋杀者，在2007年被裁定罪名成立，其罪行包括杀害毒品依赖者与妓女，并在不列颠哥伦比亚省西海岸的养猪场残忍地肢解受害者遗骸。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过长时间的审讯与辩论，他被确认有罪，罪名是对六位受害者积尸秘密掩埋的行为，其中包括其同步兼周边地区发现的部分尸体残留物。加拿大政府裁定的额外20例谋杀案被撤回，于他被判处终身监禁之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大更正值化的执行机关近日公布声明，指出派克顿于5月19日在位于魁北克的监狱内遭遇袭击后逝世。其后在重大医疗介入下被送往专科医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“值得注意的是，今日的罪犯的案件对加拿大的各地乃至不列颠哥伦比亚省的社区造成了可怕的打击与影响。” 官方声明中如是写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者当中的许多人自2002年初直至派克顿被捕之前的十余年间，在大温哥华区的贫民窟，即毒品聚散的混乱街区中消失。其关联与记忆至今依然历历在目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述丧失生命者中，发掘或提取DNA鉴定的共计33人，其中许多人属于加拿大原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，紧随卖书事件的爆发，罗伯特·派克顿在亚马逊上的个人成书，以捍卫其清白，声称他被警力构陷被拉下舆论的风头。在范爵姆基督教媒体的报道中，亚马逊于几个小时之内对该作品进行了下架处理。书商晚上针对此事向受害者的家属公开致歉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下为派克顿遇害地点的图片与回忆录展示：&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" alt="派克顿在被调查期间的电视新闻形象" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;派克顿是一位臭名昭著的杀人犯，在他的案情审判过程中仅有电视镜头的记录。— Global TV\/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾十八亿美元价值的加密货币已流向一种新型平台，该平台向采用锁定代币策略以便获取奖励的投资者提供回报，构成了一种错综复杂的机制，业内分析人士警告称，这种机制不仅对于用户，也存在对加密货币市场的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;名为“复投”（re-staking）的热潮，是加密货币市场冒险行为最新迹象的明确显示。随着资产价格猛涨及交易者追求收益，加密货币市场的实质与生气得以促热与延续。最受瞩目的加密货币比特币，市值正接近历史新高；紧随其后的是以太币（ether），涨幅超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在复投热潮起泡的中央位置，基于西雅图的初创公司EigenLayer尤为重要。公司于二月份从美国风投机构安德森·霍洛威茨的加密货币分部筹得1亿美元前置资本。该公司已向其平台吸引了价值188亿美元的加密货币，较以往六个月内的金额不足4亿美元有所提升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan向路透社介绍，该平台重新发明了长期存在的加密货币实践——“投存”（staking），由于这种创新的存在，加密货币行业正发生重大变化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库系统，提供多台计算机网络的参与者进行所有权验证和确认，以检查和确认谁拥有何种加密货币。这一过程要求加密货币（如以太币）持有者其资产被锁定，作为验证过程的一部分。一旦投入，持有者将损失即时访问其货币，但会因参与投存而获得收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些投存平台亦会向用户赠送新创建的加密货币，代表他们所投存的原始货币。复投时，货币持有者便能够将这些新获取的货币，再次投存于不同区块链基础的程序和应用，以期达到更高的回报率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管在加密货币领域是否复投风险过大存在争议，某些业内人士表示，这种行为还过于进化缓慢，难于评价。但其他分析师及部分业内专家表示担忧，如果新产生的代币用于加密货币庞大借贷市场的抵押品，将可能存在基于底层资产极少量的资金而展开无休止的贷款循环。一旦所有人同时试图撤资，这种情况下，整个加密货币市场可能会变得不稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有“分析人士”亚当·莫尔·麦卡锡暗示：“当存在有抵押品在抵押品，这是不理想的，会增加数份之前的风险。”他表示：“这可能会为投资者带来很高的利息回报，是许多年轻投资者很可能感兴趣的。还是有部分专家对该领域的数据视而不见，他们指出复投协议中的现金，相对于全球加密行业的2.5万亿美元净资规模，是非常细小的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer对用户直接发放投存奖励尚且没有启动机制，因为派遣奖励的方式尚未被开发出来。用户正加入该平台，以期待未来的奖励或其它发放名为“EIGEN”的虚拟代币（airdrops）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于供应链业务的EigenLayer来说，此平台扮演角色，将拟投存者与需要大量代币的程序和应用进行连接。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;酷似EigenLayer的新复投平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们能够代客进行复投操作，并新创代币来代表所复投的资产--这些新柄代币可以用于现有版图之外的地方，作为某个贷款协议的保证金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;New re-staking platforms have emerged, including EtherFi, Renzo, and Kelp DAO, which re-stake clients' tokens on EigenLayer for them and generate new tokens to represent those re-staked assets. These tokens can be used elsewhere, for example as collateral in borrowing situations.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sreeram Kannan 暗示其平台的目标不仅仅是吸引资金进入加密数字货币市场，而是力求为新型区块链服务赋能，使之能够与数字市场多元条件下的用户实现互惠互利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;New risks может伴随复投扩大，如果草果品类代来品用于加密货币借贷，可能会预示市场暴失和买卖波动，如市场低迷导致投机则风险更高。这一经典场景在2022年全球加密市场岌岌可危的情势下，缔造了高风险借贷的历史先例，也导致example情况所产生的 黑盒效应。主要由于投放到Nosauta银行类似流动性管理项目中的加密货币的价值，突减导致资产价值甩膝式下滑，凸显行业恶化风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而EigenLayer选择远离风险。其单宁性质体现为主导区块链技术的，不同于甚至看似重要的发展同志们或投资者在细分市场看到的危险信号，即当风险并未针对复投高峰，而是使用坏比特进行添加存在风险时，负责期余额应尽责任导向者应对蔓延，落地平稳开长。换句话说，这种风险的根源系存于借贷协议功能的误定价机制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Norma旗下的Digital将部分基金复投至 Kelp DAO，开启新一代的加密活动，正如加密货币生态系统成长的惊叹声驱使银行贷款回归市场。与EigenLayer合作驱使安全交易成为主流市场新领袖的目标已成为明年金融投资的重中之重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总体而言，复投机制已经在全球风险实现方面不断寻找发展中的新趋势和视角，以其独特的风险驱动力赋能市场操作及盈利策略。尽管未来还存在挑战和不确定性，但经过周密研究和持续革新，展望未来依然对公司及投资者保持积极开发的态度。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" alt="凡图显示比特币加密货币的意象" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;&lt;span&gt;这幅插图展示了比特币的意象。 报道为报道这张照片的描绘而提供了数据。&lt;/span&gt;&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWNNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" alt="凡图显示以太币的象征"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;&lt;span&gt;这幅插图展示以太币的象征，于2023年6月16日放置在个人计算机主板上，用于路透社的一篇文章。&lt;/span&gt;&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;卡洛迪·雪恩鲍姆因其导师兼即将卸任领导人安德烈斯·马努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的声望在贫民中的助力，赢得了压倒性胜利，成为了墨西哥首位女性总统。这一壮举不仅为雪恩鲍姆本人开辟了一条有意义的前行之路，同时对墨西哥这样一个以男性为主导文化的国家而言，也迎来了历史性的转折点。墨西哥庞大的罗马天主教教众基数也促使她在传统价值和角色中寻求探索与创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名气候科学家和前墨西哥市市长，卡洛迪·雪恩鲍姆在此次总统选举中表现相当亮眼，据墨西哥选举机构进行的快速计票结果显示，她赢得了最少58.3%至60.7%的选民支持，这一结果将缔造墨西哥民主历史中最高得票率的领袖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主导联盟还在国会两院的选举战中朝着可能获得三分之二的超多数席次迈进，这一优势将允许联盟在其执政期间不需要反对党的支持即可推进宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党的候选人西希蒂尔·加尔维斯认输，根据初步结果，她获得了从26.6%到28.6%的选民支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡洛迪·雪恩鲍姆向支持者发表演讲，欢腾的人群不断高呼“总统，总统”来表达对她的拥护和对墨西哥第一个女性总统的期待：“我永远不会想象有一天我会投票给一个女性，而现在真的实现了这个梦想。”这位来自墨西哥最小的州提华纳、年逾八旬的选民代表如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡洛迪·雪恩鲍姆将迎来复杂而艰巨的挑战。不但需要在提高民众福利政策的同时应对巨大的预算赤字和经济增速减缓的问题，还要面对未来美国新的海关政策和国内的犯罪问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举当天，多个投票地点在普埃布拉州发生了人员死亡事件，墨西哥自洛佩斯·奥夫拉多尔上任以来，在现代史上纪录死亡人数已经超过18.5万人，其中，在此届选举中，已有38名候选人遭到袭击杀害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉丁美洲独立政治风险分析师纳坦·弗兰尼里认为，除非卡洛迪·雪恩鲍姆在改善警察效能和减少无罪避责方面采取更大胆的措施，否则紧密的安全局面将很难得到显著改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，据初步结果显示，主导联盟也在墨西哥 City市长竞选中获胜，这是该国最为重要的职务之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥面临的经济状况和国内复杂问题，尤其是随着特朗普政府可能的选举头筹，卡洛迪·雪恩鲍姆与拜登政府的谈判将面临更复杂艰难的局势。特朗普曾信誓旦旦地宣称将对墨西哥生产的中国品牌汽车征10%的关税，并组织特殊部队打击毒贩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内方面，还需要在电力和水资源短缺问题上采取更为合理的应对策略以及重新审视墨西哥石油巨擘—Pemex的经营模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相较于前任领导人洛佩斯·奥夫拉多尔，在协助终止贫困、实施最低工资、提振墨西哥比索、降低失业率等方面的辉煌表现，卡洛迪·雪恩鲍姆承诺将奉献更多的福利计划，这一决定将面临困难，因为墨西哥今年预计会面临大规模赤字，仅经济增长率预计仅1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为卡洛迪·雪恩鲍姆的前导师，洛佩斯·奥夫拉多尔如同一团阴影笼罩着这场竞选，其政治理念框架为总统大选开辟了广泛的参与者。她驳斥了反对者的言论，表明自己决不受控于洛佩斯·奥夫拉多尔，却同时坚决延续了包括部分有助于墨西哥底层人士受益的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在讲话中及选举成功后，卡洛迪·雪恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为其工作国家开创了有利局面：“他是独一无二的人，为我们国家的发展做出了巨大贡献”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯则质疑，这种女领导者的性别刻板印象，是否影响了人们对卡洛迪·雪恩鲍姆独掌大权的预期：“实在难以理解为何人们难以相信她将能够做自己的决断，这背后很大程度上与她女性性别息息相关。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了完成复职之路，卡洛迪·雪恩鲍姆当前必须最高决策的权衡与两难分寸，这其中包括了一项庞大、且涉及美国的移民问题，即顺利执行美国边境政策并消除依赖，同时制裁非法毒品的流量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; rooting at a time when the US's fentanyl crisis continues to rage.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在墨西哥国内，将面临诸多挑战，包括解决电力短缺和资源性问题，并吸引更多近海使用制造商聚集以应对区域化流通趋势。还需对Pemex进行改革，重新思考其战略模型，以解决长期以来的产出下降和巨额债务问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参与讨论时，美国经济学家丹尼尔·日灌溉滕文强调，墨西哥国民电力与用水危机问题迫切需要解决，并吸引外企转向墨西哥进行投资。墨西哥政府需要寻找确保电站能源供应稳定、平坦成本并向民众合理供应水电的基本途径。同时，政府还须开发新的解决方案，以满足墨西哥民众对高校、运输及其他方面能源与用水的需求，这些需求在地面资源短缺的情况下尤为关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;听起来，这段时期的墨西哥政府将遭遇许多挑战，但它提供许多机遇和促进国内政策创新，推动公众与消费者参与制定解决方案，寻求可再生能源阵等补充选择。当前的政治环境和春季选举结果将以何种方式影响墨西哥的未来，仍有待观察。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六宣称，旨在制定全球协议以增强对抗未来大流行病能力的谈判将于二零二五年或更早时刻尘埃落定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该组织的194个成员国已耗时两年研讨一项能够提升在大流行前与期间的合作的协议，以便填补COVID-19暴露出来的合作空白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际组织最初计划本周达成协议，然而，在疫苗分配和应灾策略分歧加剧之下，谈判遭延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国已完成一项平行协议，对现有具有法律约束力的卫生规则进行更新，这些规则被称为国际卫生条例（International Health Regulations, IHR），其中设立了“重大全球威胁健康紧急状况”这个新类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在一则声明中表示，“这些历史性决策反映出成员国共同的愿望，旨在保护自身的民众和世界民众抵御公共卫生紧急状况和未来大流行病的共用风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部秘书长西索拉·贝克瑞周六表示：“通过这项协议，我们迈出了一步，旨在让各国承担责任，强化预防爆发措施，以阻止大流行威胁到美国民众和国家的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球卫生法规的这些修改旨在加强世界对抗新病原体的防御，据世界卫生组织数据，COVID-19导致超过七百万民众死亡。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="存档照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;存档照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志。REUTERS/Denis Balibouse/存档照片/存档照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>