<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 03 Nov 2024 20:41:38 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·派克顿在服刑期间遭袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候因另一名囚犯的袭导致命，于周五去世，终年74岁，监狱当局宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀人犯，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区的一个养猪场杀害吸毒者和妓女，并肢解其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在其破败的农场附近被发现的六名受害者的部分遗体被认定为他的犯罪行为，政府检察官在判处他终身监禁后放弃了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克州的监狱中于5月19日遭遇袭击后去世。之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务部门在一份声明中表示：“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚乃至全加拿大社区造成了破坏性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是1990年代初至2002年初，大温哥华地区东区贫民区中失踪的60余名妇女中的部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场位于温哥华市区以东约25公里的波特科尔克兰地区，33名受害者的遗体或DNA被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报有本由皮克顿撰写的书在亚马逊平台上刚一销售便被下架。据《温哥华太阳报》报道，书中，皮克顿声称自己无罪，并被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版方要求亚马逊下架该书并向受害者的家属致歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视图片，图片来源于他在波特科尔克兰的家。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视图片，图片来源于他在波特科尔克兰的家。 摄影：路透社/环球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球新冠条约将于2025年达成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更有效应对疫情的谈判有望于2025年底前完成，若有可能则会提前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，旨在疫情前及疫情期间加强合作。这一协议是在认识到COVID-19疫情期间的失败后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗分享和应对措施等问题上的分歧，谈判被延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了修改现有法律约束性卫生规则的一揽子协议，这些规则被称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括了一个新的“疫情紧急状态”类别，以应对最具威胁的全球健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天做出的历史性决定体现了成员国共同保护本国人民，以及全球人民不受公共卫生紧急事件和未来疫情风险的渴望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们迈出了关键一步，以确保各国承担责任，并强化措施，防止疫情威胁我们的安全和健康。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织数据指出，这类全球卫生规则的修订旨在增强世界对COVID-19导致超过700万人死亡后的新病原体防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织文件照片：日内瓦总部附近的世界卫生组织标识" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）标识。路透社/Denis Balibouse/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党选举表现下滑而遭到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西莉莉娅·拉马福萨在监督非洲民族大会（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，将面临重大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，在周三的选举中，大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数字较其2019年最后一次选举中获得的57.5%有显著下降，并且是首次在30年内未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉曾经的解放运动组织，ANC将不得不与一个或多个较小政党达成联盟或其他形式的合作治理协议，以继续领导国家。这可能需要做出政策让步或放弃内阁的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为商人的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但据一位南非大学的政治学教授表示，ANC的高级官员支持他继续留任。行业分析师认为，目前尚无明确的继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拉马福萨没有明确的继任者，”安托尼·布尔特说道，他是开普敦大学的政治学教授，并为拉马福萨写了一本传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年三月的一项民意调查结果显示，拉马福萨是本次选举中政治家中的最高支持率持有者。而ANC内部派系冲突可能使得反抗他变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举结果发表评论。其发言人表示，他将在周日发表声明，那时完整初步结果即将公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨因2022年的一个委员会报告指控他可能在其猎场家具中藏匿金钱而引发的“Farmgate”丑闻事故，被传须出庭，但最终否认有任何不当行为。那一年晚些时候，他赢得了ANC的第二个五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是对ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪和电力中断等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺整肃党内的形象并重振经济，那时他的前任雅各布·祖马在九年的任期中因腐败和经济衰退而备受诟病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，自他成为国家元首的最初乐观情绪在2018年很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，高层ANC官员丑闻频发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命打击来自于其劲敌祖马，祖马支持的新政党uMkhonto我们Sizwe得以超出预期的表现，并在ANC的支持率上造成巨大冲击，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC困住，他知道自己在夸祖鲁-纳塔尔省的弱点，”政治分析师拉尔夫·马特赫加表示。“拉马福萨的事业结束了……在选举失败后，一切照旧的可能性已经结束。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上态度模糊不决，避免加剧党内分歧而受到批评——这种态度与他上世纪80年代作为工会领导人的果断作风大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞其团结建设的能力，以及推进南非作为所谓的“全球南”国家倡导者的角色，其中“全球南”是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最杰出的倡导公平分配疫苗声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非将其针对以色列的种族灭绝案件提交至国际法院，国际法院本月裁定以色列必须停止在加沙城镇拉法的军事行动。而以色列则坚决否认这些指控并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC在过去三十年中取得的成就，但批评者称，他对解决南非最大的问题并没有提出太多新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前最后一次宣传活动前，拉马福萨在南非索哈托足球场前面对数万名支持者的集会上承诺“做得更好”。但许多人在他发表演讲前便离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西莉莉娅·拉马福萨在索哈托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" style="width: 300px;"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索哈托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争面对有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈言论)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦内面对一排摄像机，并传达了一条适用于其法律和政治斗争的消息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件隐藏成人电影演员封口费支付相关34项指控而有罪的前一天，共和党总统候选人列出了一系列对手和不满的理由，语气愤怒且不加思索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔兰“不正派”，“恶魔”。他还称民主党总统候选人乔·拜登“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击为他的案件作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及声称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者向他的竞选活动捐款，将面临的挑战视为超越个人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事情，”他说，“因为我们正在为美国战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演说中常带有幽默，但这次演讲大部分都是阴郁的。特朗普在新闻发布会上只拿着一本很小的文字草稿。最后，他没有回答任何问题，快速地与儿子埃里克·特朗普一起从放话筒的位置撤退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;脱离镜头后，通过募款号召和社交媒体，前总统的盟友也抨击了司法系统以及任何暗示特朗普有罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人互相视为国家威胁的竞选中，拜登阵营借特朗普的言论指出，他缺乏担任总统的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普自己抱怨个人问题，并谎称美国司法系统，任何还在观看的人都可以得出一个显而易见的结论：这个人不适合担任美国总统。”拜登竞选团队的沟通主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多视纽约的裁决为司法不公的特朗普支持者在周四向其竞选活动捐赠了3480万美元，创下了特朗普在WinRed（共和党的数字募款平台）单日的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然在总筹款方面落后于拜登的竞选活动在周五试图保持筹款节奏，向支持者爆发出一连串紧张的募款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普新闻发布会后另一条短信中高喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都支持前总统，称审判有缺陷，这些指控本不应被提起，陪审团在民主党比例较高的曼哈顿地区遭到了污染，法官有偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的谴责若不是既快又激烈，特朗普的盟友和竞选助手则会进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉西维塔对一个在社交媒体平台X发布的社交媒体组表示了轻蔑，该组发文表示陪审团的裁决应该得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股，每个人都有一套。”拉西维塔在社交媒体上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对前马里兰州共和党温和派前州长兰尼·霍根（Larry Hogan），霍根在裁决前警告美国人“不要在火上浇油，采取更多党派性动”，进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了你们的竞选。”拉西维塔在社交媒体上回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对足以在关键摇摆州代表得克萨斯州和佐治亚州的共和党选民的采访表明，特朗普的有罪判决使他们重新考虑了对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种脱离可能会在与拜登的重头戏中对他造成伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访时的大多数共和党人听起来都与特朗普本人相同，称这次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是政治性审判，目的是尽可能多地打击他，让他远离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州梅里塔市表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到这一点，他们就能做到任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，纽约市，美国总统特朗普（共和党总统候选人）在特朗普大厦参加新闻发布会，其后一年他在刑事审判中因伪造商业记录隐藏2016年支付给成人电影女星斯托米·戴维斯的封口费而被判有罪。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松乌克兰在俄罗斯境内使用部分美国武器的限制，是一个小而具有重要意义的步骤。专家认为，这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内目标会引发与拥有核武器的俄罗斯之间的直接冲突。因此，美国一直对让乌克兰使用这些武器持谨慎态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个很符合美国其他对基辅供应高端武器禁止条例的做法。此前，美国对向基辅供应的武器包括先进的美制战斗机和远程ATACM导弹都有限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周四生效，是针对哈尔科夫地区战役的具体措施。美国官员指出，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击“从边境方向攻击或准备攻击”乌克兰军队的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这相当于给前线的乌克兰士兵了一个绿灯，允许他们使用高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器搭配导向多管火箭系统（GMLRS）导弹，以及其他武器反击俄罗斯部队，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线态势，并有助于在俄罗斯部队在哈尔科夫地区稳固防线之前，将他们从该地区驱逐出去，”基辅官方智库乌克兰国家安全战略研究所研究员Mykola Bielieskov说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅向东方顿巴斯地区关键战场调派部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将会处于被动，需要重新考虑他们在哈尔科夫地区进攻战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，5月13日，乌方在安全视频会议上向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长联席会议主席C.Q. Brown提出该请求，以允许乌克兰在哈尔科夫地区使用美国武器。Sullivan、Austin和Brown开发了放宽限制的建议，于5月15日向拜登提出了这一建议。拜登同意让乌克兰可以在俄罗斯境内安全地区反击俄罗斯军队的攻击，该官员表示，拜登政府自那时起一直在做最后决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy在5月20日接受路透社采访时呼吁合作伙伴采取类似措施，但当时表示：“截至目前，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧洲和亚洲项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯正在利用拜登禁止对俄罗斯领土进行打击的禁令，将其作为安全保障，发起对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近保持其火炮，可以保持防空、电子战、指挥与控制等，在某种程度上获得了某种庇护，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，仅凭此次决定短期内可能不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会显著改变前线的局势，但如果能增加俄罗斯继续这种方式的难度，就已经不错了，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯没有足够的兵力对哈尔科夫进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力，从东北方向对哈尔科夫进行威胁，”他说，“要那样做，需要空虚东部战场的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提高了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来的数周和数月寻求扩大其对美国武器使用范围，特别是在俄罗斯在战场上实现逆转的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，据《卫报》报导称，Zelenskiy在接受采访时表示，希望获得美国同意打击俄罗斯境内的纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任职于华盛顿战略与国际问题研究中心的前五角大楼官员Mark Cancian表示，拜登的行动只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大改变，但我认为这是一项进步，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将主张进一步的步骤：打击范围更广的目标——可能是在不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但这些目标位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的发言中拒绝说明拜登政府是否会将其政策扩展至其他俄罗斯目标，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续继续做我们一直在做的事情，即根据需要进行适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈科夫地区俄导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;路透社／沃伦丁·奥基伦科提供照片，2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区附近的小达尼利夫卡村的儿童和青年体育骑术学校在俄罗斯对乌克兰的攻击中受到重创。()&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质的前提下提议新的加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的和平篇章了，”拜登在发表讲话时说，他正面临在大选年结束加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他多方通过斡旋，近年来一直在努力安排以色列与哈马斯运动之间停火，但谈判屡次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议是在数周以色列对拉法集群的入侵后提出的，同时也受到国内外对以色列在加沙的死亡事件和人质持续状况的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，共和党总统候选人唐纳德·特朗普刚刚因34项重罪被定罪，显示了两位候选人的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提案分为三个阶段，并偏离了之前的提案，因为停火将持续到所有三个阶段完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，并将数百名巴勒斯坦囚犯交换给为人质释放。巴勒斯坦平民，包括北部加沙和老弱妇孺，将返回加沙，每日将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就停止敌对行动的条款进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判继续进行，”总统说，这是个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将这一提议转达给哈马斯，同时呼吁那些在以色列持战争为无限期延续立场的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有那些人不会同意这个计划，甚至将呼吁战争无限持续，有些人还在政府联盟中，他们已明确表示，他们希望占领加沙，希望长期战斗，人质对他们来说并不重要。无论如何压力，我都敦促以色列领导层支持这个协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的美国总统，作为唯一一个在战争时期访问以色列的美国总统，以及最近派遣美国部队直接保护以色列免受伊朗攻击的人来说，我希望你们退一步，考虑如果失去这一刻将发生什么，我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿具名的美国官员表示，以色列能够提出这项新提议，因为最近在战线上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个走向危机结束的道路图。这是一个详尽的四项半页协议，经过一番仔细谈判后已经达成。现在摆在桌面上的是这个过程的终局条款。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿具名的官员补充说，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体表示，拜登周五的演讲具有戏剧性，被视为试图直接向以色列民众传达信息。主要的12频道中断了他晚间的新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列审查机构此前禁止发布有关提议细节的出版物，主播Danny Kushmaro表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芝加哥大学奥斯汀分校历史系和公共事务教授杰里米·苏里表示，该提议比之前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了巨大损害，哈马斯能够发动任何严重打击或袭击或恐怖活动的几率虽不低，但已远低于先前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此外，全球舆论已经‘转向’反对以色列，这对以色列结束冲突的意愿提供了一个进一步的促进因素。”苏里表示，“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多动力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议在今年早些时候提出，呼吁以巴勒斯坦患病、年老和受伤的人质作为条件，在六周停火后可延期以运送更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个提议因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的条件而在本月早些时候瓦解，以色列对拉法南部地区进行的进攻加剧了局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，它告诉斡旋者，在持续的攻击期间不会同意进一步谈判，但在以色列停火的情况下，它愿意达成一个包括人质和囚犯交换的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿具名的美国官员周五表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与包括17个国家的外交官进行会面，这些国家的公民在加沙被哈马斯拘留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日对拉法进行的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际抗议，但美国没有因空袭超出红线而切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争中，巴勒斯坦人民经历了无尽的磨难，”拜登周五说。“我们看到了发生在拉法的致命枪火，本次以色列攻击针对的是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因10月7日南部以色列哈马斯袭击袭击加沙后，加沙已有超过36,280人遇难。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在位于加沙北部贝特拉哈伊的受损建筑物废墟中行走，这是以色列军事行动留下的毁坏景象。2024年6月12日。路透社/Mahmoud Issa&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头 而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制开支的承诺，以提升产量的誓言，这将使2024年全球最大的原油生产国的增长速度放缓。这可能减轻欧佩克+本周在进一步供应减产方面的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年的大部分时间里，美国的页岩革命和技术创新大幅提升了产量，推动了非欧佩克生产国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及盟国(OPEC+)去年进一步减产，部分是为了补偿美国及其他非欧佩克生产国产量上升带来的影响。总体而言，这些减产措施导致每日减产586万桶，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉欧佩克+讨论的知情人士表示，欧佩克+正致力于一项复杂协议，允许该组织将部分这些减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+将于周日开会讨论供应政策，美国产量增加继续推动非欧佩克+产量提升，但这种威胁将在2024年低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日，这一数字类似于国际能源署(IEA)和欧佩克对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA则预计美国产量增长64万桶/日，是当前最受关注的预测机构。他们今年的预测均低于去年的增长水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求增长220万桶/日将超过欧佩克之外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这表明，2024年欧佩克+原油需求可能比2023年高出约90万桶/日，根据其5月的月度报告称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计，全球需求增长仅为110万桶/日，对欧佩克石油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较12月份下降约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商今年不太可能再次像2023年那样令人意外地增加产量，尽管油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德(Paul Mosvold)表示：“我们的客户保持非常保守和严谨的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量未能增长更多也令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，他们公司正在保持资本开支不变，并推迟对其钻机的升级以最好地适应较低的钻井增长。该公司计划年底前运营12台钻机，明年再部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国贝克休斯公司数据显示，美国油井数量已降至496口，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球分析师表示：“美国有能力在未来几年以每日100万桶的速度增长，但目前尚无意愿以这一速度扩张。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察部门预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于投资者的压力，上市美国生产商对增长的投资受到限制，此前非限售支出推动了2010年代的飞速增长，但给页岩行业带来了有限的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来的产量增加部分得益于私营生产商，但由于合并潮，他们中的一些人现在被卷入。&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;一波合并浪潮&lt;/a&gt;提高了一部分生产力，通过钻更长的井并在同一时间更多井中裂缝岩石来生产更多石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特斯拉标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森(Timothy Roberson)表示：“我预计，尽管有最近的合并浪潮，我们仍会看到当前油价继续并推动美国整体石油产量增长，因为钻井和完成效率持续改进。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB(纽交所代码：SLB.N)预测，今年其国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际营收增长18%，而北美营收下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺瓦(Giovanni Staunovo)表示：“近年来战略上的转变，更加强调资本控制，导致了不同反应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领2024年的原油和液体生产增长。3月份，美国能源信息署(EIA)称，欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞银银行的斯塔诺瓦表示，“欧佩克+已经学会与美国石油产量增长共存”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从控制室看到在德克萨斯州温克拥有的奥村村民石油租赁区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近 Permian 盆地的奥村村民石油租赁区控制室中的操作室。REUTERS/Nick Oxford /文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币进入了一种新型平台，投资者可以通过锁定他们的代币来换取奖励，这是一种复杂的方案，分析人士警告说这可能会对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为“再委托”（re-staking）的日益流行的模式是加密货币市场风险偏好增强的最新迹象，随着价格大幅上涨和交易者寻求收益，加密货币市场的风险有所上升。目前价值最高的加密货币比特币接近历史高位，而排名第二的以太币今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再委托热潮的核心是一家名为EigenLayer的新兴企业，该企业在二月从美国风险投资基金安德森·霍洛维茨的加密货币部门获得1亿美元的投资，其平台已经吸引了188亿美元的加密货币，这一数字较半年前增加了近400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了再委托，目的是扩大加密货币长期实践——委托（staking）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪种加密货币。为了做到这一点，加密货币持有人，如以太币的所有者，会让自己的资产被锁定以作为验证过程的一部分。持有者在参与委托期间失去了对代币的即时访问权，但他们可以因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些委托平台还会给用户发放新的加密货币，以代表他们已委托的加密货币。再委托允许所有者将这些新代币再次委托给不同的区块链程序和应用，以期获得更大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对其风险程度意见不一，一些业内人士认为这个过程尚不成熟，无法准确评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果新的加密代币作为抵押品用于加密货币的庞大借贷市场中，可能会出现基于少量底层资产的循环借款，他们认为如果每个人都同时试图退出，这可能会对更广泛的加密货币市场造成不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在任何具有抵押品的抵押品的情况下，都不是很理想，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，收益是最吸引人的地方：在以太坊区块链上的收益通常在3%-5%之间，但分析师说，再委托的潜在回报率可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再委托是去中心化金融（DeFi）领域一系列风险发展中的最新一项。在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性项目，希望在不抛售的情况下获得丰厚回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付委托奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是为了期望未来支付或所谓的空投（airdrop）其他奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer已经向平台用户发放了自己的新代币，这些用户希望这个名为“EIGEN”的代币将来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再委托平台的增长是由用户寻求类似的空投现象推动的，将其称为“真正真正投机性的，免费的金钱”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，Coinbase提供委托服务但不包括再委托。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在就预先这么做，（期待）他们将获得某种奖励但不知道是什么，” Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由一位前教职员工Sreeram Kannan和其团队创建，该团队曾在印度推出了第一个由学生设计的微型卫星，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务市场，连接潜在的委托者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再委托平台已经涌现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台将客户的代币重新委托给EigenLayer，并生成新的代币来代表这些已重新委托的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择将代币委托到哪里，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个自发现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再委托可能会带来“隐藏风险”——如果重新委托的代币用于加密借贷，那么可能会出现强制清算并在市场下跌期间增加波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着用作抵押的加密货币价值在Luna和Terra等代币崩溃后迅速损失，情况变得更加糟糕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险无关，他认为风险在于借贷协议，而不是再委托。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不关注再委托，指出再委托协议中的现金相对于全球加密行业的2.5万亿美元资产净值而言规模很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就目前而言，我们尚未发现再委托问题对传统金融市场构成任何实质性风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界越来越与主流金融领域联系紧密，再委托现在吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行加密业务部门Zodia Custody观察到对委托的兴趣显著增加，但认为再委托过于拓展，首席风险官Anoosh Arevshatian表示，难以建立资产流向的“纸面追踪”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日兴银行的加密部门Laser Digital已于4月与Kelp DAO合作对部分资金进行再委托，Kelp DAO表示。日兴数字未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产委托服务，并预期“一个围绕再委托的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示了比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;比特币的代表形象示意图于2024年3月9日在巴黎拍摄。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示了以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以太坊的代表形象放置在PC主板上的示意图于2023年6月16日拍摄。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的 Sheinbaum 获得压倒性胜利，成为该国第一位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·雪姆鲍姆赢得了墨西哥总统选举，成为该国首位女性总统，继承了其导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔的民望在穷人中间颇高，这为雪姆鲍姆的胜利奠定了基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;雪姆鲍姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾任墨西哥城市长，根据墨西哥选举机构的初步计票结果，她赢得了约58.3%至60.7%的选票。这一得票率有望成为墨西哥民主选举史上最高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院可能获得两院三分之二的超级多数，使该联盟能够在缺乏反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步计票结果显示她赢得了约26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生之年第一次投票给女性成为总统，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔，在墨西哥最小的州特拉克斯卡拉支持雪姆鲍姆时说，“以前我们甚至无法投票，后来即使允许投票，也是丈夫告诉我们要投谁的票。感谢上帝这种局面改变了，我们得以亲身体验。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪姆鲍姆的道路将充满挑战，她必须在增加民众福利政策与承受庞大预算赤字和低经济增长的压力之间寻找平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在初步结果公布后对支持者表示，政府将保持财政责任并向中央银行保持独立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全，但对此却鲜有细节。此次选举是墨西哥有史以来最暴力的一次选举，多达38名候选人被杀害，加强了犯罪组织的影响。许多分析人士认为，奥夫拉多尔在任期内此类组织的影响不断扩展和加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举还因普埃布拉州的选举行暴力事件而受挫，两位选民在投票站遇害。奥夫拉多尔任期的任期内，谋杀事件人数超过18.5万，成为墨西哥最近历史上任何政府任期中最高的谋杀数字，尽管谋杀率已呈下降趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面进行彻底的投资，否则雪姆鲍姆或许难以实现整体安全状况的显著改善，”纳撒尼尔·帕里什·弗兰纳利政治理论风险分析师说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA赢得墨西哥城市长一职，这是该国最重要的职位之一，在初步计票结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于新总统来说，将面临的挑战之一将是与美国在移民流动和毒品走私安全联合执法方面的紧张谈判，尤其是当美国的芬太尼危机继续肆虐之时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普曾经表示，他将对制造于墨西哥的中国车征收100%关税，并动员特别部队打击犯罪团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在墨西哥，新总统将面临解决电力和水资源短缺问题的任务，并吸引制造商转移，这是近岸外包趋势的一部分，即公司将其供应链移至主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪姆鲍姆也面临为何保留墨西哥石油公司（Pemex）的问题，这家国有石油巨头在过去二十年生产下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能只是一个无限的无底洞，将公共资金投入进去，而公司永远无法盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家艾伯托·拉莫斯说，“他们需要重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔在任期内将最低工资翻倍，减少了贫困，监督了墨西哥比索的加强和低失业率，这些成就使他极其受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪姆鲍姆承诺扩大福利计划，但墨西哥今年预计将面临巨额赤字，中央银行预计2025年经济增长仅为1.5%，此举将带来挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将此次选举变成对其政治议程的公投，推动此次竞选进行。尽管争取了许多政策的延续，包括对墨西哥最贫困群体有利的政策，雪姆鲍姆已经否认她将成为奥夫拉多尔的傀儡的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，雪姆鲍姆感谢奥夫拉多尔为“改善我们的国家的独特人物”。但政治分析师维里·里奥斯认为，这一批评背后可能涉及性别歧视，许多人难以接受她是奥夫拉多尔的追随者的事实，认为这与她是女性有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“简直难以置信，一些人不接受她将自己做出决定，这在很大程度上是因为她是女性，”她说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="雪姆鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月3日。隶属于执政党MORENA的总统候选人克劳迪娅·雪姆鲍姆在赢得选举后与其支持者互动。路透社/图雷思·库纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="雪姆鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月3日。隶属于执政党MORENA的总统候选人克劳迪娅·雪姆鲍姆在赢得选举后向支持者挥动手势。路透社/图雷思·库纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。墨西哥执政党MORENA宣布克劳迪娅·雪姆鲍姆赢得总统选举后，在扎科拉广场的支持者举旗庆祝。路透社/马哈·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;照片为2024年6月2日，墨西哥城。路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/奎特萨利·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，韦拉克鲁斯。路透社/雅赫尔·塞巴罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，尼佐甘奇镇。路透社/加布里埃拉·桑尼巴&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯在投票站外拍照。路透社/卢斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣巴尔托洛梅·夸亚纳拉纳镇。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，默恰温。路透社/伊利万·亚里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，桑胡安·查穆拉。路透社/加布里埃拉·桑尼巴&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，行驶在贝尼托·胡马内尔国际机场的航班。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，桑安德烈斯·拉里盎扎城。路透社/加布里埃尔·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，桑胡安·查毛拉。路透社/图雷思·库纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣巴尔托洛梅·夸亚纳拉纳镇。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/卢斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选前期准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选前期准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选前期准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>