<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 26 Nov 2024 09:33:56 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所超级监狱中被另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位加拿大臭名昭著的大规模杀人犯皮克顿于2007年被 convictions 定罪，指控他在不列颠哥伦比亚省内陆的一个养猪场屠杀和肢解吸毒者和性工作者的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在皮克顿被判终身监禁后，撤回了他涉嫌另一起20起谋杀案的指控。六名受害者的部分遗体是在距离温哥华市中心不远的一个破旧房产中发现的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后死亡的，在魁北克省监狱中服刑期间遭受了袭击。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们非常清楚，这位犯罪分子的案件对卑诗省乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响，”该服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者的身份是温哥华贫困且毒品泛滥的东镇街区失踪的60多名女性中的一部分，直到2002年初皮克顿被捕，失踪事件才被曝光。在皮克顿猪场内，约25公里东侧的波特库蒂兰，找到33名女性的遗体或DNA，许多受害女性属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿在其被公开售卖的书籍《the book》中宣称自己是清白的，被警方栽赃。据《温哥华太阳报》当时报道，在书籍上线后不久就被亚马逊撤下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书籍出版商请求亚马逊下架该书，并向受害者家属公开道歉。&lt;/p&gt;   
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿，其法庭案件始于新西敏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿，此图显示的是在不列颠哥伦比亚省波特库蒂兰家中拍摄的无日期文件电视照片。图片由路透社/Global TV供稿。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非 ANC 选举表现下滑，拉马福萨地位大受削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民党（ANC）面临自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，将变得极为虚弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率降至不到42%，较2019年上次选举的57.5%大幅下滑，并且首次在30年内未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这轮选举令纳尔逊·曼德拉的前解放运动被迫必须与一个或多个较小的政党谈判组成政府联盟或其他形式的协议。这可能导致其政策妥协或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评人士要求他辞职的压力，但ANC的一位高层官员支持他继续留任，分析家认为并没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明显的统一候选人能够接替拉马福萨的领导。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒如是说。巴特勒曾撰写过《拉马福萨传》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查显示，在此次选举中，拉马福萨在主要政治家中的支持率最高。ANC内部派系斗争可能会使任何集结反对他的企图变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至今，拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全权和最终的初步结果公布后发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在总统职位的未来曾经悬而未决。2022年，一个委员会报告称他可能因储藏在家具中的现金被指控不当行为而知情不报，但拉马福萨坚称自己无罪，并在同年赢得了ANC领导人的第二个五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被认为是对ANC的又一次严酷考验，因为选民对失业率高企、犯罪和持续的停电感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺改善党内的形象并提振经济。在此之前 nine 年，前任总统雅各布·祖玛因腐败和经济衰退而引起了争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在他于2018年成为国家元首后，初时的喜悦很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞，而ANC高层官员依然深陷丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的这一致命打击是由他的死敌祖玛凭藉支持新党统合行动（uMkhonto we Sizwe）得来。uMkhonto we Sizwe表现超出预期，严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛挫败了拉马福萨和ANC的计划。他知道自己在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯格说：“你不能输掉选举还指望一切都能如常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因对关键改革避而不谈，以避免激化党内分歧而受到批评。这种态度与他1980年代作为工会领袖时的决断力大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们称赞他为了建立共识的能力和他在推动南非作为南方国家联盟（全球南方国家的简称）倡导者的角色。他致力于为低收入和中等收入国家声誉加分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最直言不讳地呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的灭绝行为诉讼。本月，法院裁决要求以色列停止对加沙城市拉法的军事行动。对此，以色列坚决否认指控，并继续其针对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年间所取得的成就，但批评者认为他对南非面临的最大挑战缺乏新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，面对成千上万支持者的集会，然而很多人在他结束演讲前就离开。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺西&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;联合国世界卫生组织于周六表示，旨在达成一项全球协议，更好地应对流行病的谈判预计将于2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在谈判一项协议，该协议可以在流行病发生前和期间增加合作，这是在认识到COVID-19期间存在失败后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构原计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫困国家在疫苗共享和准备等问题上的分歧较大，谈判被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的公共卫生规则，即《国际卫生条例》(IHR)，其中包括一个新的“流行病紧急状态”类别，用于描述最具威胁性和全球性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德ros阿德汉莫格布雷耶斯在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定展示了各国成员共同的意愿，即保护自己和全世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病带来的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克逊维尔贝塞拉周六表示：“通过此项协议，我们采取下一步行动，确保对各国负责，并采取措施在威胁到美国民众和国家安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据，旨在增强世界应对新型病原体能力的全球卫生规则的改变是在COVID-19导致超过700万人丧生后推出的。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世卫组织会徽" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织（WHO）会徽，位于其位于瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/丹尼斯·巴拉比索/文件照/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深对乌冲突 involvement</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国两年来参与俄乌冲突的一个微小但重要的步骤。专家表示，这一步可能有助于削弱俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器袭击俄罗斯领土上的目标风险过高。他们担心大规模的乌克兰攻势可能导致直接与拥有核武器的俄罗斯交战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是符合其他美国对基辅供应高级武器禁令的原则，这些禁令也已经瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击来自边界的俄罗斯军队或其准备攻击的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家介绍，这给了前线乌克兰士兵明确的指示，使用美国提供的高机动远程火箭炮（HIMARS）发射带有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹的火炮以及其他武器打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所的研究员尼科尔·比莱耶斯科夫表示：“这一决定可以稳定前线，并可能在他们深入挖掘之前，将俄罗斯人从哈尔科夫地区赶走。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调兵的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动，必须重新考虑其在进攻哈尔科夫地区的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席妮科尔·布朗提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求，当时的时机是与白宫视频会议召开日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，并在5月15日将这一建议呈交给拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰应该能够从俄罗斯领土上安全回应俄罗斯军队的攻击。自那时以来，拜登政府一直在制定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受美国新闻媒体路透社采访时公开呼吁西方盟友采取这一举措，但他当时表示：“迄今为止，还未出现积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前外交政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·利表示，俄罗斯一直在利用拜登对在俄境内打击的禁止，将其作为在其邻近的哈科夫地区发动进攻的安全区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境不足30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境对面保留在那里的一切，包括火炮、防空系统、电子战、指挥与控制中心，”利说道。“也许它们有一定的圣域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然如此，利和其他专家表示，这一决定本身可能不会很快改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会大幅改变前线的移动，要么没有改变。但它会使得俄罗斯无法继续这种跨境作战行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯部队数量不足以对哈尔科夫发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的作战能力从东北部威胁哈尔科夫。”他表示，“为做到这一点，伊朗将使其东线作战部队的编制空壳化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约国家不要允许乌克兰使用自己的武器袭击俄罗斯领土，周二再次提到了引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在乌克兰在战场上失去主动权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，在华盛顿宣布政策转向后的一个多小时内，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，以击中俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防官员、现在位于布鲁金斯学会的马库斯·坎齐安表示，拜登的举动仅仅是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是在政策上的激进转变。但这是一步。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将为此进行游说：实施更广泛的攻击——也许不是直接威胁哈科夫，但可能在其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝说明拜登政府是否可以将政策扩大允许在俄罗斯其他地方发动打击。但他也未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“往前，我们将继续做我们一直在做的事情：灵活调整和完善我们的策略。”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈科夫地区导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员在乌克兰哈尔科夫市村外的马拉达尼柳卡村受损严重的儿童和青少年体育骑马学校现场工作，反应俄罗斯侵略乌克兰。路透社/瓦伦廷·奥格里内科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争after罪名成立 verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头时发表讲话，传达了一个既适用于其法律斗争也适用于其政治斗争的信息：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因作伪证掩盖支付给成人电影明星静默费的款项而被定罪34项相关指控后一天，共和党总统候选人唐纳德·特朗普在其愤怒、冗长的言辞中列出了对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审其案件的法官胡安·梅尔钦为“冤枉的”和“撒旦”。他形容民主党人乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击那些为其在静默费案中作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他声称非法大量入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将眼前的挑战视为超越个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“做这件事，因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他此前的一些竞选演讲中常常带有幽默感，但此次演讲主要都是严肃的。新闻发布会上，特朗普仅使用了一张小纸条作为参考。会议结束时，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离镜头，通过募款活动和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统以及任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方视为国家威胁的大选中，拜登团队抓住特朗普的言论作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国刚刚见证了混乱、无助和落败的唐纳德·特朗普对自己的个人不满肆意谩骂，并对公司司法制度撒谎，任何在场的人都会得到唯一的明确结论：这位先生不能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选团队表示，周四，特朗普拥趸通过WinRed平台为他的竞选活动捐赠了3480万美元，这创下了该平台为共和党数字募捐活动单日记录。这些拥趸大多认为纽约的裁决是对正义的践踏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在基金会上花费不少，但竞选团队在本周五仍在继续发起让人心生不详的募捐信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条信息写道：“美国历史上最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条信息则在唐纳德·特朗普召开新闻发布会后写道：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和机构纷纷站在前总统一边，声称这场审判存在缺陷，不应该产生任何指控，陪审团所在的曼哈顿是一个重民主党选区，陪审团受到影响，而法官存在偏见——地方当局否认了这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党官员的批评不够迅速或猛烈时，特朗普的支持者和竞选助手便转而发动攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里夫·拉西维塔抨击了一个whose公开承认应当尊重陪审团裁决的全国性共和党组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在X平台上发文说：“观点就像肛门……每个人都有自己的……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对在裁决前警告美国人“不要将更多党派间的敌对情绪加诸国家”的马里兰州温和派前州长拉里·霍根进行攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在X平台上回应说：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州对共和党选民的采访中，几位受访者表示特朗普的定罪已让他们在11月对他的支持产生了动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类票仓转变可能会对特朗普在与拜登重赛中的不利局势造成损害，特别是在多个摇摆州特朗普尚未取得显着优势的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来与特朗普本人一样，都称这场审判是一个骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治，目的是将他赶下竞选舞台，尽可能地让他抽身。”来自乔治亚州玛丽塔市的退休警官斯科特·克莱顿说，他今年62岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以这样对待他，那么他们同样可以这样对待任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普出席特朗普大厦举行的新闻发布会，该新闻发布会发生在对他因2016年涉嫌隐瞒支付给成人电影明星静默费的款项而被提起的刑事诉讼定罪之后。路透社/布莱恩·麦德米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长 while OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司继续坚持减少支出的承诺，以提升产量，这将使世界最大的石油生产国在2024年的增长速度放缓，从而减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国因页岩油革命和新技术的突破，促进非OPEC生产国在全球石油供应增长方面发挥了主导作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友减少了石油供应，部分原因是为了抵消美国和其他非OPEC生产国产量上升的影响。OPEC+的总减产额度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂的协议，可能允许该集团将部分削减措施延续至2025年，三位了解OPEC+讨论的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日开会讨论供应政策，美国产量的增加继续推动非OPEC+产量的增长，但对OPEC+的威胁将不像2023年那样显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将达64万桶/日。前三者是最受关注的预测机构，所有预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在5月的月度石油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，比12月减少约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师认为，美国生产商似乎不太可能像2023年那样再次超过预期，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度。”斯基德拉钻探公司的首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以当前价格计算，令人惊讶的是钻机数量没有更明显增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司继续保持资本支出不变，并暂停升级钻机以与放缓的钻井增长保持一致。计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师在一份周四的报告中表示：“美国有能力在未来数年保持每日增加100万桶的产量，但目前没有增长这一速度的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品 Insights 预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商在投资者的压力下限制了增长的支出。无节制的开支带来了狂热的增长，但限制了2010年代页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来比预期更高的产量增长部分由私人生产商驱动，其中一些现在正陷入一股推动该行业的合并波。他们通过钻更长的井和对岩石进行压裂来同时从更多口油井中采油，从而提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期合并活动频繁，但我预期在钻井和完井效率持续改进的推动下，目前的油价将继续支撑美国总体石油产量的增长。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场将带来更多的增长，而非北美地区。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年策略发生了转变，更注重资本纪律，因此形成了不同的反应。”UBS银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃称，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计今年将引领石油和液体产量增长。美国能源信息署（EIA）3月时表示，OPEC+的石油液体生产预计今年将减少100万桶/日，而非成员的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会与美国石油产量增长共存，”UBS的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="位于德克萨斯州温克附近佩姆比亚盆地特洛伊石油公司拥有的一块租赁土地上的钻井平台控制舱内的钻井操作室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;位于德克萨斯州温克附近佩姆比亚盆地，特洛伊石油公司拥有的一块租赁土地上的钻井平台控制舱内的钻井操作室。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了重启加沙停火的提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意新的提议，声称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，启动新的篇章了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他在美国总统选举年面临的压力是阻止加沙冲突升级，而加沙冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调解的旨在暂停以色列与哈马斯运动之间的加沙战事的谈判已经陷入停滞，双方互相指责对方不采取实质性进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法的数周内侵扰之后提出的，并受到以色列政府在国内和国际上的新压力，特别是在加沙伤亡事件和人质持续被俘的情况下的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡办公室周五表示，美国方面公布这一停火计划后，以色列已授权协商人员提出加沙停火方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也发生在共和党总统候选人、前总统唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪之后，突显了两位候选人在立场上的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议包括三个阶段，并与之前的提议有所不同，因为在三个阶段中停火将持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列武装部队将从加沙人口密集区撤出，被劫为人质的人员，包括老年人和女性，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运入人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束冲突的条款进行谈判。“即使谈判继续，停火也会继续进行。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括列加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已由卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些认为“无限战争”将持续的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有那些人不会同意这项计划，并会继续呼吁战争无限期进行。他们在政府中也有职位，他们明确表示，他们希望占领加沙，希望多年持续战争，而人质不是他们的优先事项。但我要呼吁以色列政府领导层支持这项协议，无论所承受的压力如何。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终生致力于以色列的美国总统，唯一一位两次在战争期间访问以色列的美国总统，以及在伊朗袭击以色列时派遣美国部队直接保卫以色列的美国总统，我要求你们退一步，考虑如果失去这一刻会发生什么，我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国政府高级官员在接受采访时匿名告诉媒体，以色列是因为战场取得的胜利而能够提出这一新提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机结束的道路图。这是一个详尽的四页半协议，经过了细致的协商。现在摆在桌面上的，实际上是一个过程的终盘。”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据这一计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性，并将其视为试图直接向以色列公众提出诉求。领先的12频道中断了其晚间新闻节目，转播了拜登的讲话。以色列审查机构 previously 已经禁止对这一提议的细节进行发布，主持人丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·萨里认为，这一提议比以往的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性已经大大降低。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论对以色列的态度正在转变为不利，萨里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，而这得到了拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以产生很多激励作用。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求释放加沙的病患、老人和伤员，换取为期六周的停火，该停火可以延长以提供更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，由于以色列拒绝同意作为协商一部分的永久停火，以及对拉法南部地区的持续进攻，那一提议破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，在当前持续激烈行动期间不会参与进一步的谈判，但只要以色列停止战争，他们准备好达成“完整协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的大使会面，这些国家的公民被哈马斯扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人遇难，引发了国际愤怒，但没有触及美国向以色列切断军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五说，“我们看到了本周早些时候拉法致命大火中的可怕画面，这是在以色列袭击之后……针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列在今年10月7日南部以色列遭到哈马斯袭击后重新对加沙实施攻击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯攻击造成大约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟之间行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟之间行走，这些建筑在以色列军事行动中遭到毁坏，加沙北部的贝特拉哈，2024年6月12日。路透社/法马赫·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重staking”平台崛起，交易者寻求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者需将其代币锁定以换取奖励，这是一种复杂方案，分析师警告称，这为用户和加密市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重激励”日益流行，是加密市场风险偏好增强的最新指标，市场价格上涨，交易者寻找收益。市值最高的加密货币比特币接近历史新高，而第二大的以太币今年迄今为止已上涨逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重激励热潮的核心在于西雅图初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司a16z Crypto筹集了1亿多美元，已吸引了价值188亿美元的加密货币进入其平台，这一数字较六个月前的不足4亿美元增长显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社介绍，该公司发明重激励是为了扩展加密货币领域内的长期做法——证明过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证和确认哪种加密货币属于谁。为此，加密货币持有者，如以太币的持有者，可以允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。参与者在参与共识获得代币时无法立即访问其代币，但会获得相应回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些平台还为用户提供了新的加密货币形式，以代表他们已经投入的加密货币。通过重激励，持有者可以拿这些新代币再次投入到基于区块链的各种程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对此感到忧心忡忡，有人认为鉴于重激励的早期阶段，其风险尚不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，分析师等人担心，如果代表重激励加密货币的新代币作为抵押品用于加密货币的巨大借贷市场，可能会导致基于少量底层资产的无限借贷循环。如果所有市场参与者同时尝试退出，这将可能使整个加密市场陷入不稳定状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品作为其他抵押品时，这都不是理想的状况，它增加了新的额外风险，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，重激励的吸引力在于回报：以太坊区块链上的质押回报率通常为3%-5%，但分析师表示，重激励可能带来更多收益，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重激励是去中心化金融（DeFi）的最新发展，投资者在此投资实验性方案，以在不抛售持有资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是出于对未来奖励的预期或其他空投奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人员发放其自身创建的新代币，名为“EIGEN”。用户希望这种代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重激励平台的快速增长是由用户寻求空投奖励而驱动的，称这“真正非常投机，这是一笔免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个非常冒险的做法，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预测自己会被奖励某些东西，但他们并不知道这事什么，”Duong补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创建，他曾是西雅图大学的一名助理教授，并参与了一支团队创建了印度首个由学生设计的小型卫星，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场平台，连接潜在质押者和需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重激励平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO已经涌现，这些平台为客户在其平台上重激励其代币并生成新的代币以代表重新激励的资产。这些代币可以在别处使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链项目增长，而不是鼓励更多抵押贷款借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何官方关系...这是一个正在涌现的现象，”他称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重激励可能带来“隐藏风险”——如果重激励的代币被用于加密货币借贷，可能会导致被迫清算和市场下行期间更多波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场崩跌部分归因于高风险借贷，当以太币等作为抵押品的代币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan距离这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重激励，而在于放贷合约。这反映了风险定价错误，”他称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重激励表示不担忧，指出重激励协议中的现金相对于全球加密行业2.5万亿美元的净值而言是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的风险蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，从重激励问题传染到传统金融市场不存在实质性的风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正逐渐与主流金融接轨，重激励也正吸引机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密部门Zodia Custody已经看到机构对质押服务的显著兴趣，但认为重激励为时尚早，因为难以建立资产的记录并分配奖励，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，重激励部分资金，Kelp DAO在四月份的一篇文章中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，已为客户加密资产进行质押，并预期“可能会围绕重激励出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥赛因富恩特斯 landslide 获胜，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔苏亚玛布赢得压倒性胜利，成为墨西哥首位女总统，继承了她的导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的政治遗产。洛佩斯奥夫拉多尔的民望有助于助推她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为气候科学家和墨西哥城前市长，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;苏亚玛布&lt;/a&gt;赢得总统选举，得票率在58.3%至60.7%之间，墨西哥选举管理机构的快速计票结果显示，这将是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也有可能在两院获得三分之二的多数席位，这将允许该联盟在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希奇尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示其得票率为26.6%至28.6%后，承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我首次成为共和国第一位女总统的机会，”苏亚玛布对热情的欢呼声说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚玛布的胜利对墨西哥来说是一个重要的步骤。墨西哥作为一个传统男性主义文化国家，拥有世界上第二大天主教人口，长期以来推崇传统价值观念和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚玛布是美国、墨西哥或加拿大首位通过通用选举获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给女性，”87岁的埃德蕾米尔·门蒂尔，苏亚玛布支持者之一，在墨西哥最小的州特拉克斯卡拉说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此之前我们甚至没有投票权，而且即使可以投票，投票的也是你丈夫告诉你要投票的人。感谢上帝这一状况已经改变，我能够见证这一切，”门蒂尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚玛布的前方道路充满挑战。她需要平衡增加民众福利政策的承诺，同时面临巨额预算赤字和经济增长缓慢的遗产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在初步结果宣布后对支持者表示，她的政府将财务审慎，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全形势，但提供的细节很少。此次选举是墨西哥有史以来最暴力的之一，38名候选人遭到谋杀。许多分析师认为，该国犯罪集团在洛佩斯奥夫拉多尔任期间扩大和加深了他们在墨西哥的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举还因普埃布拉州选区的两名选民在投票站遇害而蒙上阴影。在洛佩斯奥夫拉多尔的任期内，墨西哥的谋杀人数超过了该国历史上的任何其他政府，尽管谋杀率正在逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务能力和减少逍遥法外方面进行大规模投资，否则苏亚玛布可能难以实现整体安全水平的重大改善，”独立拉美政治风险分析师奈特兰·帕里什·弗拉尼利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得墨西哥城市长竞选，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对即将到来的与美国的政治谈判，新总统还将面临非常棘手的挑战。大量的中美洲移民经墨西哥前往美国，以及在芬太尼危机的背景下，与美国在毒品贩卖方面的安全合作将是棘手的任务之一。如果美国大选由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将变得更加困难。特朗普曾宣布将对墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并说将动员特种部队打击毒枭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内方面，新总统还将面临解决电力和供水短缺的问题，并吸引制造商来美，因为近岸外包趋势促使公司将其供应链移向主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚玛布还将不得不考虑如何处理墨西哥国家石油公司 PEMEX，这家国家石油巨头的产量已连续20年下降，且深陷债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是将公共资金投入一个无法盈利的无底洞，”高盛首席拉美经济学家阿尔伯托·拉莫斯说。“他们必须重新思考 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔将最低工资翻倍、减少贫困、维护货币稳定和低失业率，取得了巨大的成功，这对他的政治议程大有助益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚玛布承诺扩大福利计划，但墨西哥今年预计将面临巨额赤字，央行预计2025年的经济增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔试图将此次选举变成对其政治议程的全民公投，寻求将选票转化为对他的政策的支持。苏亚玛布虽然承认将延续洛佩斯奥夫拉多尔的一些政策，包括有助于墨西哥最贫困人口的那些政策，但已拒绝反对派认为她将成为洛佩斯奥夫拉多尔“傀儡”的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她胜选演讲中，苏亚玛布感谢洛佩斯奥夫拉多尔“作为一位独特的人，已将我们的国家变得更美好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，批评苏亚玛布将成为洛佩斯奥夫拉多尔的“傀儡”背后的原因是性别刻板印象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她将作出自己的决定，这与她是女性有很大关系，”她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="苏亚玛布赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;克莱尔苏亚玛布，执政的MORENA党候选人，在赢得选举后与支持者交谈。墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·琴哈&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="苏亚玛布赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;克莱尔苏亚玛布，执政的MORENA党候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意。墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·琴哈&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;街头悬挂标语：“总统克莱尔苏亚玛布”，墨西哥城市中心普拉科萨广场，2024年6月2日。路透社/马海·埃利佩&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;普埃布拉州，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。反对派总统候选人索希奇尔·加尔韦斯在投票日结束时与支持者交谈。路透社/奎特萨丽·尼捷-哈&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;普埃布拉州的投票站，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，埃瓦尔州，路透社/雅希尔·塞巴洛斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德雷·梅内盖尼&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥城的反对派总统候选人索希奇尔·加尔韦斯在一个投票站外拍照。2024年6月2日。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;圣巴尔托洛梅夸兰，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;锡那卡坦，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·贡萨尔维斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德雷·梅内盖尼&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;锡安万塔，2024年6月2日。路透社/伊万·亚里亚斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;锡安万塔，2024年6月2日。路透社/奎特萨丽·尼捷-哈&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;圣巴尔托洛梅夸兰，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/拉奎尔·琴哈&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月1日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月1日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>