<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 09 Dec 2024 12:59:08 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，共有300名议员中的190名议员出席，于周三投票通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，直播画面显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于5月19日在魁北克省一所高等戒备监狱内受到其他囚犯袭击后，于本月去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年被定罪，因在不列颠哥伦比亚省不列颠哥伦比亚省的一处养猪场杀害并肢解吸毒者和卖淫女而获刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方指控他杀害了六名女性，其部分遗骸在位于温哥华附近的栽子荒凉的房产中被发现。随后他对另外20起谋杀案的指控被撤销，因为他被判终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后在魁北克省监狱内去世的。在此之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”该服务局在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括在温哥华市中心低收入、毒品泛滥的东区（Downtown Eastside）超过十年内失踪的多名女性，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗骸或DNA在位于温哥华市中心以东约25公里的波特科奎兰（Port Coquitlam）皮克顿的养猪场被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿撰写的一本书在亚马逊上架后不到几小时就被下架。当时《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿称自己是无辜的，是被警方栽赃，但出版商要求亚马逊删除该书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，拍摄于他的波特科奎兰住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，拍摄于他的波特科奎兰住所。路透社/全球电视网/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南 African 总统 Cyril Ramaphosa 将因领导非洲民族联盟（ANC）政党在选举中遭遇自种族隔离结束以来最差的结果而受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举数据显示，约71%的投票站结果显示，ANC的选票占有率不到42%，与2019年上次选举中的57.5%相比大幅下滑，并首次在30年内未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着 Nelson Mandela 的前解放运动组织将不得不与一个或多个较小政党达成联盟或其他形式的协议以执政南非。这可能要求其作出政策让步，或让重要的内阁职位受到妥协。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转变为商人 Ramaphosa 很可能面临反对党和他所在政党内部批评者的辞职要求，但 ANC 的一名高层官员支持他留任，并且分析师认为没有明显的接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南开普敦大学政治学教授 Anthony Butler 表示：“目前没有能接替 Ramaphosa 的明显统一候选人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一份三月民调显示，Ramaphosa 在此次选举中是主要政治人物中支持率最高的，而 ANC 内部的派系斗争可能进一步复杂化对此的动员尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ramaphosa 尚未对 ANC 的选举结果发表评论。他的发言人表示他将在周日公布完整初选结果时发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ramaphosa 之前总统职位的未来在2022年的一份委员会报告中就悬而未决，该报告称他可能因在野生动物园中的一笔现金而侵权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对事件的议论称其为“Farmgate”，Ramaphosa 否认有任何不当行为并随后在2022年末获得新的五年 ANC 领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周三的选举因其选民对失业率、犯罪率和严重停电等议题的不满而被认为是ANC迄今为止最具挑战性的考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ramaphosa 在2017年末被选为ANC领导人，承诺清洁政党形象并重振经济，此前他的前任 Jacob Zuma 在九年的政治丑闻和经济衰退中政策失灵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在他2018年成为国家元首后一段时间内的热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济停滞不前，关于顶级ANC官员的丑闻仍层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的劲敌 Zuma，他支持新党 uMkhonto we Sizwe，在选民心中的形象超越预期，并严重削弱了ANC的支持率，特别是在 Zuma 的家乡省份 KwaZulu-Natal (KZN)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Jacob Zuma 挚胜了 Ramaphosa 和 ANC，他知道他们在KZN很脆弱，”政治分析师 Ralph Mathekga 表示。“这是Ramaphosa项目的终结。选举失败后你还指望一切如常吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ramaphosa 被批评在关键改革问题上表现出谨慎，以避免在党内引发更多分歧，这与他作为工会领导人时期展现出的果断态度大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞赏他构建共识的能力，并赞赏他在推动南非作为“全球南方”的代言国中发挥的作用，这个短语代表低收入和中等收入国家的团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，Ramaphosa 是全球最突出的声音之一，倡导疫苗更公平分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院就以色列在加沙地带 Rafah 的行动提起灭绝种族指控，导致法官裁定以色列必须停火。以色列否认这些指控并继续在 Rafah 的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，Ramaphosa 力图强调过去30年来 ANC 的成就，但批评者认为他未能为南非面临的最大挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前最后的 ANC 民族竞选集会上，他向成千上万支持者承诺“做得更好”，但讲到这里时许多支持者已经离场。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统 Cyril Ramaphosa 在 Soweto 投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非比勒陀利亚索维托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机时，发表了既符合他法律斗争也符合政治斗争的话语：他已经做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团通过对特朗普涉假文件掩盖演艺女星封口费一事判决他34项罪名成立的第二天，共和党总统候选人列出了对手和他的不满，并以愤怒且散漫的话语进行了宣讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦奇安为“腐败”和“魔鬼”。同时将竞争对手、现任副总统乔·拜登描述为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了为其作证的证人、对其进行弹劾的国会议员，并重申了他在集会演讲中一贯的说法，即非法移民正涌入这个国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将他面临的挑战比作超越个人的斗争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，“这样做”，因为“我们正在为美国而战”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他在其他演讲中常常穿插幽默，但在本次讲辞中基本上却是严肃的。特朗普在新闻发布会上仅使用了一张简单的纸作为提纲。在讲话结束时，他没有接受任何提问，便迅速离开了讲台，身旁是他的儿子，埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离摄像镜头，在募款呼吁和社交媒体上，前总统的支持者们也对司法系统及其批判者展开了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位候选人互视对方为威胁总统职位的对手的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，将其作为新的证据，表明他不适合担任总统一职。 Biden阵营的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的迷茫、绝望和失败，他在自己的个人怨恨中大肆胡言，同时贬低美国的司法制度，这让任何观看的人都清晰地得出结论：这个男人不适合成为美国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——几乎都是认为纽约裁决有失公允的人——单日向他的竞选账户捐赠了3480万美元。根据特朗普阵营的说法，这是他通过WinRed平台进行的最高单日募款记录，WinRed是共和党进行数字募款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总募款额上落后于拜登，但特朗普阵营在周五通过一系列警告性质的募款短信呼吁支持者保持捐助步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将绝不会投降！”特朗普新闻发布会后的一条短信大吼道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统一边，指责审判有缺陷，指控应该从未提出，陪审团在大量民主党的曼哈顿当选，法官带有偏见——当地当局则对此予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人中谴责力度不够的官员和组织，特朗普的支持者和竞选助手迅速出击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选联合经理克里斯·拉塞维塔对一个支持网络上传的一种认为陪审团裁决应该获得尊重的大学生共和团提出了严厉批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“大家都有看法，好比都拥有肛门，”拉塞维塔在推特上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了马里兰州州长、中产阶级共和党人拉里·霍金，在裁决前几日他警告美国人“不要不断喂燃料，不要让有毒的党派政治在包围中更加肆虐”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉塞维塔在推特上回复道：“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州的共和党选民采访中，几人表示，特朗普的定罪使他们考虑在十一月重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;此次背离&lt;/b&gt;将对其与拜登的竞选再对决产生伤害，因为特朗普在数个摇摆州的支持率非常微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党选民听起来都如特朗普本人所言，称审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治手段，旨在伤害他并尽可能使他远离竞选舞台，”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在佐治亚州梅里塔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到这一点，就可以做到任何事情。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦尔丹姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普于2024年5月31日出席特朗普大厦的新闻发布会，这发生在两年间对特朗普因伪造商业文件掩盖2016年向色情女星('&lt;i&gt;风暴 door&lt;/i&gt;'丹尼尔斯)支付封口费而被指控的刑事审判宣判有罪的一天，地点为纽约市。路透社/布莱恩·麦尔丹姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐渐加深对乌克兰冲突的涉入程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的限制，这是美国参与两年多俄烏戰爭的又一重要步骤。专家认为，这一决定有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在重大风险。美国担心，大规模的乌克兰攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个规则与美国对基辅供给高级武器的其他禁令非常契合，这些禁令在随后也逐渐放开，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定自本周四起生效，是在哈尔科夫地区战场解决的具体措施。美国官员称，这允许基辅利用美国提供的武器反击正在跨境攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这一决定允许前线的乌克兰士兵使用美国提供的高机动性多管火箭炮系统（HIMARS）发射带制导多管火箭系统（GMLRS）的导弹及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯尚未坚固设防的情况下将其从哈尔科夫地区赶走。”乌克兰国家战略研究所的研究员尼古拉·比亚列斯科夫说。乌克兰国家战略研究所是一个官方的研究机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将被迫采取防御姿态，并重新审视其在哈尔科夫地区的进攻战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程源自数周前。5月13日，乌克兰国家安全与事务办公室主任杰伊·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席科·布朗上将主持了一次安全视频会议，讨论乌克兰在哈尔科夫地区跨境使用美国武器的请求，一位匿名知情的美方官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，苏利文随后于5月15日将此事告知拜登。知情官员称，拜登同意乌克兰可以利用俄罗斯领土的安全空间反击来自俄罗斯的攻击。自那时起，拜登政府一直在斟酌这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛德梅尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时表示，呼吁西方伙伴进行这一改变，但他当时说：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国人政策研究机构欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯通过利用拜登禁止对俄领土内目标进行打击，安全地执行了对哈尔科夫地区的跨界攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮等战备力量放置在边界的另一边，能够部署防空和电子战装备，以及指挥和控制设施，”李说。 “这给了俄罗斯某种程度的安全保障。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家表示，这一决定本身可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会大幅改变前线的移动，但如果实施，将使俄罗斯继续此类跨界行动更加困难。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯人手不足，无法对哈尔科夫进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的作战能力从东北方向有效地威胁哈尔科夫。”他说，“为了做到这一点，他们必须在东部作战区域抽调兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提出了引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大在俄罗斯境内使用美国武器的能力，尤其是在过去艰难的一年中，俄罗斯在战场上掌握了主动权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，沃洛德梅尔·泽连斯基在接受《卫报》采访时提出，希望获得美国批准深入俄罗斯境内打击目标的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心华盛顿智库的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大变革。但这是一个步骤。”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰官员和美国行政部门将会要求下一步：打击更广泛的、而非直接威胁哈尔科夫的、位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯5月26日周五在布拉格参加活动时表示，尚不知拜登政府是否能够扩大政策，允许在俄罗斯境内其他地方发动袭击。但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续采取必要的适应和调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="一颗俄罗斯导弹袭击在哈尔科夫附近的毁坏学校" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;
                    战斗人员在俄罗斯导弹袭击严重损毁的哈尔科夫附近马拉达尼柳夫卡村儿童和青年体育骑术学校工作现场。图片来源：路透社/瓦伦廷·奥吉伦科，文件照，2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫。
                &lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里以其在黎巴嫩与美国解决与以色列冲突中的关键调解角色重新出现。作为两国之间的关键调解人，伯里凭借数十年的经验促成了停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次事件凸显了伯里86岁依然在黎巴嫩以及什叶派穆斯林社区中所具有的巨大影响力。自伊朗支持的真主党头目哈桑·纳斯鲁拉在9月被以色列击毙以来，伯里被视作稳定影响的重要人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示黎巴嫩正处于“历史上最危险的时刻”之中，并呼吁民众团结一致，为黎巴嫩的未来着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩内战（1975-1990）期间因领导什叶派的阿拉姆运动而崭露头角，并自1992年起担任议会议长，这是黎巴嫩宗教秩序中的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人贾米尔·卡塞姆认可伯里作为谈判者的地位，称他是“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特，旨在促成双方停火时多次与伯里通力合作，这些停火局势与加沙战争同时进行，并在9月空前升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让他回想起了2006年他与以色列冲突时的调解作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于目前黎巴嫩没有总统，内阁仅拥有部分权力，并且很难接触到被美国认定为恐怖组织的真主党，伯里的作用显得尤为关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在来黎巴嫩，他就是唯一值得会面的人。他是国家”，一位驻贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在谈判中释放被囚禁的美国在黎巴嫩的39名人质时，开始获得了全球知名度。这些人在黎巴嫩持续了15年的内战中被什叶派激进分子劫持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后的一次选举中，伯里当选为议长，不久后纳斯鲁拉便成了真主党的领导人。两人共同领导了“什叶派二人组”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说到：“他是真主党可信赖的合作伙伴，使他在政治上非常重要，不过，他能做的也有限，无论是由于真主党还是来自伊朗方面的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列炮火袭击了伯里阿拉姆运动势力范围内的城市特尔，包括特尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于西属利比里亚的蒂布尼镇的一个移民商人家庭，后随家庭移居黎巴嫩，并在大学时期便投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派社区曾经的弱势群体认为伯里帮助提高了他们在政治体系中的地位。体系中原有的特权主要偏向基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师，伯里在阿拉姆运动创始人穆萨·萨德尔失踪后接管了该组织。伯里推动了阿拉姆运动的军事崛起，该运动曾与几乎所有主要的内战各方对抗，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者迅速参与到国家机构及安全部门中，并且他似乎与真主党保持一致的政治步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电文质疑他对真主党的真正立场公开后，他否认了这种说法，宣称纳斯鲁拉“像我自己一样”。2023年，当阿拉姆运动战士与真主党一起向以色列发射火箭，在加沙冲突升级后表示支持时，伯里同样如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，试图阻止双方在以色列-黎巴嫩边境交火，并寻求说服真主党北撤至利塔尼河以北，而这条河距离边境约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位接近伯里的消息人士告诉路透社，伯里曾表示：“与其把黎塔尼河南移到边界的地界，倒不如让真主党向北撤至利塔尼河更为容易一些。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者则批评他作为历史上精英的一部分，引导着黎巴嫩在2019年走向经济崩溃，那时国家因数十年的腐败而陷入系统性崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责他拒绝召开议会会议，以选出总统，导致政府中最关键的基督教职位空缺了近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也让真主党的政治对手如基督教的黎巴嫩力量感到不快。他们认为任何协商都应由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里在贝鲁特会见伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里在贝鲁特会见伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未图）。摄于2024年11月15日。REUTERS/萨迪尼·法塔赫/纪实图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一张展示黎巴嫩议长纳比勒·伯里的横幅挂在贝鲁特的建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一张展示黎巴嫩议长纳比勒·伯里的横幅挂在建筑物上，在贝鲁特举行纪念阿拉姆运动创始人穆萨·萨德尔（1978年他去利比亚访问时失踪）45周年纪念活动时，2023年8月31日。REUTERS/莫罕默德·阿扎克尔/纪实图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长 欧佩克+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守控制支出的承诺，以提高产量，这将使世界上最大的原油生产国在2024年的增长速度放缓。这可能缓解欧佩克+（OPEC+）需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国凭借页岩革命和技术创新的突破，推动了非欧佩克国家的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶，远超过政府年初预期的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友在过去一年加深了减产幅度，部分原因是补偿美国和其他非欧佩克国家原油产量的增长。欧佩克+总共减产586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在探讨一项复杂的协议，该协议允许该组织将一些减产措施持续至2025年，据三位熟悉欧佩克+讨论的消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着欧佩克+于周日开会考虑供应政策，美国生产量的增长继续推动非欧佩克+产量的增涨，但比2023年带来的威胁要小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这与欧佩克自己对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三个是最受关注的预测者，且所有预测都远低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过欧佩克+集团之外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这暗示2024年欧佩克+原油的需求量应比2023年增加约90万桶/日，该组织在5月出版的《&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;》中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将大幅降低，仅为110万桶/日，而对欧佩克原油需求的变化几乎没有影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量为1313万桶/日，与去年12月的1326万桶/日相比有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国生产商似乎不太可能像去年那样超出预期，即使石油价格徘徊在每桶80美元左右，业内高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和节制的态度，”Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，居然钻机数量没有增加倒是让我们感到惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出稳定，暂不升级其钻机，以最好地适应当缓和的钻井增长。他们计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯的数据表明，美国的石油钻机数量已从去年同期的575台下降了13%至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师在周四的一份报告中指出：“美国有多年能够增长100万桶/日的能力，但目前没有以这种速度增长的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者因2010年代页岩产业无节制的支出推动的激增增长而克制支出的压力下，限制了增长支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，比预期更高的产量增长部分由私人生产商推动，其中一些现在正陷入一波影响行业的合并潮中。他们通过钻更长的井和压裂岩石来提高生产率，在同一时间从更多的井中生产更多的石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近经历了合并潮，但我预计现行油价将继续支持美国总体石油产量的增长，并且在钻井和完井效率持续改进的情况下，将促进适度增长，”德克萨斯标准石油的总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油气服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美。其第一季度国际收入增长了18%，而北美地区的收入下滑了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略调整导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔凡尼·斯塔诺维表示，他认为欧佩克+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体生产增长。欧佩克+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员的供应预计将增长140万桶/日，根据3月的EIA报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会与美国石油生产增长共处”，瑞银的斯塔诺维表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="这是一个钻井平台的操作楼层，从控制室看，这是奥瑞萨石油在德克萨斯州宾克区一座租用的地盘上的钻井平台。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州宾克附近Permian盆地的一个奥瑞萨石油租赁的地盘上的钻井平台控制室楼层上的操作楼层。路透社/尼克·奥佛斯科/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放囚犯作为交换的情况下达成新的加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新方案，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开启战后的日子了，”美国总统拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;）说道，他面临今年选举的压力，需要防止加沙冲突持续至今已八个月的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调解的旨在使以色列与哈马斯停火的谈判屡次停顿，双方互相指责对方阻碍了谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列对拉法的数周内持续入侵之后提出，且在加沙冲突导致的死亡事件，以及人质继续被囚之外，以色列国内外政治压力显著加大的背景下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室表示，美国政府已经授权谈判代表提出加沙停火提议，因为拜登透露了停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，民主党总统候选人唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）当天因34项重罪指控被判有罪，进一步凸显了两位候选人的对立面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，不同于以往因为停火协议在整个过程中持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火中，以色列军队将撤离加沙人口中心，数百名巴勒斯坦囚犯将交换为人质，包括老年人和妇女。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将进行永久结束敌对状态的谈判。“只要谈判继续，该停火协议将持续”，总统指出，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯通过卡塔尔传来了这一提议，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列内支持“无限期战争”的人改变看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列内有些人不会同意这项计划。他们将呼吁战争无限期持续下去。有些人甚至还在政府联盟中。他们已经表明，他们想占领加沙。他们想要持续数年的战争，而人质对他们来说并不是优先事项。”拜登说，“我已经敦促以色列领导层尽管面临压力也要支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一生致力于以色列的人，作为唯一一位在美国开战时访问以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国军队直接防御伊朗袭击以色列的人，我希望你们退一步想一想，如果失去这个时刻将会发生什么。我们不能失去这个时刻。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位身份不详的美国高级官员告诉媒体，以色列之所以能够提出新的协议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了危机解决的路线图。这是一个详细到四和半页的协议，”这位官员说，“它已经被仔细协商所达成。如今摆在桌面上的是途径终结该过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据提议，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为充满戏剧性，并将其解读为直接向以色列公众求援的努力。以色列Channel 12新闻频道中断了晚间新闻节目，直播拜登的演讲。此前，以色列审查机关曾禁止公布这份提议的细节，以色列新闻主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这一提议比之前的努力更有可能取得成功。德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·萨里（Jeremi Suri）说，“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发起任何严重袭击或攻击恐怖主义事件的可能性并不仅显著减少，而是明显降低。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球公众舆论“正逐渐转向反对”以色列，萨里指出，这可能促使以色列希望结束冲突，同时也受到拜登的影响。“当美国总统全力支持某件事情时，他可以创造很多动力，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议，要求在六周的人道主义停火期间释放病愈、年老或受伤的人质，随后以色列拒绝了哈马斯要求的永久停火，并加大了对加沙南部拉法市的进攻，导致计划搁浅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周四，哈马斯（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;Hamas&lt;/a&gt;）表示，它已经告诉调停方，在当前不断的暴力行动期间，它不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成一份包括人质和战俘交换的完整协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位身份不详的美国高级官员表示，国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与正劫持加沙人质的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际谴责，但并未违反美国拖延军事援助给以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争使巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难，”拜登在周五的讲话中说。“我们看到了拉法前几天致命袭击后可怕的画面……针对哈马斯的袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自今年10月7日哈马斯袭击以色列南部后，以色列对该加沙 enclave 的攻击导致超过36,280人死亡。根据以色列统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人穿过损坏建筑的废墟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，加沙北部贝特拉赫亚，一名巴勒斯坦人行走在被以色列军事行动摧毁的废墟中。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新的平台，在此平台投资者通过锁定他们的代币可以获得奖励，这引发分析师对用户和加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”越来越受欢迎，这被视为加密货币市场风险增加的最新迹象。随着价格不断上涨，交易者也在寻找收益，比特币作为最大的加密货币，价格接近历史新高，目前市值增幅约为60%，而排名第二的以太坊，今年涨幅也达到了60%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在今年2月从美国风险投资公司a16z的加密货币部门获得了1亿美元融资，目前其平台已吸纳了188亿美元的加密货币，相较于六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了“重质押”以扩大长期存在的加密货币“质押”实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机协同验证和确认谁拥有哪些加密货币。在这个过程中，加密货币的持有者，例如以太坊代币的持有者，允许他们的资产被锁定，以进行验证。参与者在至少参与质押时会暂时失去即时访问其代币的权限，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新发行的加密货币，代表他们质押的加密货币。而重质押允许资产所有者将这些新代币再次单个质押到基于区块链的应用程序中，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重质押的风险存在分歧，一些业内人士认为目前这一实践尚过于初级，难以估算其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果用重质押的加密货币的代表作为抵押品，在加密货币庞大的借贷市场中进行借贷，那么可能形成基于少量基础资产的无休止的借贷循环。在每个人同时退出的情况下，这种模式可能会不稳加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品作为抵押时，这并不是理想的状况。这在以前不存在新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，收益是其吸引力所在：根据以太坊区块链质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，对于重质押而言，回报可能会更高，因为投资者可以同时赚取多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融(DeFi)领域的最新发展，去中心化金融使加密货币持有者投资实验性的方案以期在不售出资产的情况下获得可观回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押奖励，因为兑现机制尚未开发。用户加入该平台是出于对未来奖励或其他赠品“空投”的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer已向使用该平台的用户分发其自身新发行的代币，用户希望这种被称为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长受到用户寻求“空投”的驱动，称这“非常投机，这是免费的金钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase(股票代码：COIN.O)的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预判将会获得奖励，但他们不知道是什么，”Duong解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并参与了印度首次学生设计微型卫星项目的团队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，将寻求质押的人与需要被质押代币的应用程序联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台也就出现了，如Ethifi、Renzo和Kelp DAO。Kelp DAO为客户代币进行重质押，并生成代表重质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是允许用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而非激励更多的基于加密货币质押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们尚未与这些玩家建立任何正式关系...这是一种新兴的现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会带来“隐含的风险”——如果重质押代币用于加密借贷，可能会导致强制清算和市场下跌期间更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售被高风险借贷加剧，因为作为抵押品的加密代币在Terra Luna代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险，”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押表示不担忧，指出重质押协议中的资金对全球加密货币行业中2.5万亿美元的净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重质押问题对传统金融市场造成实质性风险的任何迹象，”标普全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界与主流金融领域的关系越来越紧密，机构投资者也开始青睐重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zodia Custody是Standard Chartered加密货币业务，首席风险官Anoosh Arevshatian表示，虽然他们看到对质押的显著机构兴趣，但认为重质押仍然是一种太过激进而难以建立资产去向和奖励分配的“纸面记录”的步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital是日本券商瑞穗的加密货币子公司，Kelp DAO在其4月份的博客中宣布已与Kelp DAO合作，部分资金用于重质押。瑞穗未对路透社的请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于瑞士加密货币的银行Sygnum表示，他们为客户投资的加密资产进行质押，并预期“围绕重质押将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of the cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;巴黎，法国，2024年3月9日。辑图显示了代表加密货币的比特币。路透社/博特·特西耶/辑图/资料照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2023年6月16日。辑图显示了代表加密货币的以太坊，放置在PC主板上。路透社/达乌斯·鲁维奇/辑图/资料照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>