<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 09 Dec 2024 09:45:59 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中有190名议员出席，于周三通过一项决议案，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场直播画面显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，时间为2024年12月3日。青瓦台/路透社版权所有&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱当局称，他本月早些时候在一所严密封锁监狱中被同狱犯人袭击后去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大臭名昭著的大规模杀戮犯之一，于2007年被定罪，指控他在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）的一个猪场杀害了吸毒者和妓女，并将他们的遗体肢解。他因六名受害女性的部分遗骸在其位于温哥华附近的破旧财产中被发现而被定罪。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务在一份声明中表示，皮克顿是在5月19日被袭击后，在魁北克监狱去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及其他地区的社区造成了极大的创伤，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中，有超过60名妇女在超过十多年的时期内，从温哥华市中心贫困、毒品泛滥的大温东区（Downtown Eastside）消失，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿猪场在距离温哥华市中心以东约25公里的波特库克伦（Port Coquitlam）发现了33名受害女性的遗骸，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架仅几小时后就被下架。据报道，在这本书中，这名连环杀手声称自己是清白的，并且是被警方栽赃的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书籍的出版商请求亚马逊移除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视形象，他在波特库克伦的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿，这是一张未注明日期的文件电视照片，在他的波特库克伦家中。（来源：路透社/环球电视/文件照片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而处境艰难</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲人国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举结果后，权力将会大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的选票份额不到42%，这比2019年上一次选举时获得的57.5%显著下降，并且是30年来首次未能取得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着作为纳尔逊·曼德拉这一昔日解放运动的ANC将不得不与或一个或多个较小政党谈判组成联盟或其他形式的政府协议。这可能意味着需要作出政策让步或放弃一些关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人的拉马福萨可能会面临来自反对党和在其党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，并且分析人士表示尚无显而易见的接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;没有一个明确团结的候选人能够接替拉马福萨的作用,&amp;rdquo;在开普敦大学从事政治学教学的安东尼·巴特勒教授说道，他写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查表明，拉马福萨在所有主要政要中获得的批准率最高。ANC内部的派系纷争可能也使得试图动员反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的此次选举表现发表评论。他的发言人表示，拉马福萨将在公布全盘初步结果的周日发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也悬而未决，在2022年对一股现金被塞进家具的调查报告发现他可能有不当行为时，这一情况尤其明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认在那场被称为“农场门”的丑闻中造假，并且在同年晚些时候赢得了新政党的为期五年的领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次表决被认为是ANC迄今为止最严格的考验之一，因为选民对失业率高、犯罪率高和电网瘫痪等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末被选为ANC领导人，承诺重整党的形象并振兴经济，以回应在他前任雅各布·祖玛治下九年内一系列丑闻、腐败和经济增长缓慢的时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他成为国家元首后，最初的热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，关于高层ANC官员的丑闻仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举中的决定性挫折来自他的对手祖玛，他支持的新党姆科霍索瓦表现超出预期，并在ANC支持率中造成明显影响，尤其是在祖玛的家乡省夸祖鲁-纳塔尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;雅各布·祖玛将拉马福萨和ANC变成了马后炮。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱,&amp;rdquo;政治分析师拉尔夫·马特赫加说。&amp;rdquo;这标志着拉马福萨项目的终结...你不能在选举中失败并期望一切都能照常进行。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因为对关键性改革总是犹豫不决，以避免加大党内分歧而受到批评，这种表现与他在1980年代作为工会领导人时的果断大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却称赞他能够在共识建设方面的技能，并赞扬他在推动南非作为“全球南方”国家的象征中所起的作用——这一名词常用来形容一组低收入和发展中的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球范围内最知名的关于公平分配疫苗的呼声之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了关于以色列对加沙市拉法的指控案件，法官本月裁定以色列必须停止对拉法市的军事进攻。以色列强烈否认这些指控，并继续对拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成功，但批评者称他未能为解决南非面临的最大挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一场ANC竞选集会上，他承诺“做得更好”，并站在数千名支持者的支持下。许多人在他演说未完时就离开了现场。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/欧帕·诺科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段包含第17段强烈的语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一众镜头，并传达了一则既适用于法律攻防，又适用于政治斗争的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约地方法院陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒艳星静默金支付的款项而被判34项罪名之后，共和党总统候选人愤怒而口齿不清地列出了他的对手和不满的理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅伦切被指“不正直”、“恶魔”。他描述其对手、11月5日总统选举中的对手乔·拜登是“我们国家史上最差的总统”。他猛烈抨击了为其在静默金案中作证的证人、支持弹劾他的国会议员，以及他声称非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者为其竞选捐款，将眼前的挑战视为关乎整个国家的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他之前的政治演讲中不乏幽默，但这次演讲整体上较为沉重。特朗普在新闻发布会上仅使用一页便签，会议结束后没有回答记者提问便迅速离场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款活动和社交媒体平台，前总统的支持者们也对司法系统及指责特朗普有罪者进行了猛烈批判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场竞争白热化的选战中，双方候选人均将对方视为对美国的威胁，拜登竞选团队将特朗普的言论视为更强证据，显示他不适合任职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一位混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自己的个人怨愤口若悬河，还试图诋毁美国司法制度，让观众都只得出一个结论：这个人绝对不适合成为美国总统。”拜登竞选团队发言人迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者们对纽约的裁决大感不满，他们在周四通过筹款活动为特朗普筹得3480万美元，创下了特朗普团队在WinRed平台上单日筹款最高纪录（WinRed是共和党数字筹款平台）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登，特朗普的竞选团队仍希冀继续追平捐款速度，向支持者发出了多条具有威胁性的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”其中一则信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未投降！”另一则信息在特朗普新闻发布会后写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员及组织都秉持着这样的立场，坚称审判有失公正，这些指控本不该提出，陪审团来自民主党重占的城市曼哈顿且受污染，法官偏袒指控方——当地执法部门否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党的批评不够严厉或有力，特朗普的支持者和竞选助手便开始反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉齐维塔对此大加嘲讽，一名在社交媒体平台上发帖建议尊重陪审团判决的全国性大学生共和党小组成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有自己的屁眼，人人都可以发表看法……”拉齐维塔发布在平台上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还将攻击目标对准了马里兰州的前共和党州长、目前参议员竞选者劳瑞·霍根，在裁决结果出炉前他曾警告美国“不要在已经火上浇油的前提下，继续更多党派性言论”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的竞选已经结束，”拉齐维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和乔治亚州等关键战场州的共和党选民采访时，几位受访者表示特朗普的定罪让他们考虑在11月放弃支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种不再支持特朗普的现象可能对其与拜登的重选造成不利影响，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但采访的大多数共和党受访者则与特朗普如出一辙地将此审判视为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是政治攻击，目的是尽可能地长时间将他排斥在竞选战场之外。”62岁的西尔特县退休警官斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以对他这样做，他们就可以对任何人这么干，绝对没有人会安全。”&lt;/p&gt; 
    &lt;figure&gt;
      &lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid
      &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
      &lt;img alt="共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普出席发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        纽约市，美国，2024年5月31日。特朗普大厦。路透社/Brendan McDermid/档案照片
      &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援问题上进一步小心翼翼地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，是两年战争中的一大微妙但重要的一步，专家称这有助于遏制俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标存在重大风险，担心这可能导致直接冲突，激化与核武大国俄罗斯的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定是与对基辅政府其他武器供应禁令相吻合的，这些禁令在这两年间也陆续解除，包括美国高级战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国供应的武器反击正在或准备从边境攻击乌克兰的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给前线的乌克兰人一个明确的指示，可以使用美国供应的高机动性多管火箭炮系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，使俄罗斯部队在在哈尔科夫地区站稳脚跟之前被击退，”乌克兰国家安全战略研究所研究员米科拉·比连斯科夫表示，该机构是基辅的一家官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格兰表示，拜登的决定将减少基辅疏散东顿巴斯关键前线兵力的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，必须重新考虑他们在对哈尔科夫地区的进攻中使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员匿名表示，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席C.Q.布朗提出请求，要求使用美国武器在哈尔科夫地区袭击俄罗斯领土内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文于5月15日将这一建议呈交拜登，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上击退俄罗斯部队，以确保自身安全。自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁伙伴国采取这一行动，但当时他表示：“目前还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国地缘政治研究机构欧洲与亚洲项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在其领土内部实施打击的规定，将其用作安全避风港，对哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈尔科夫距离边境只有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮保留在边境对面，可以保留防空、电子战、指挥和控制能力，”李说道，“它们可能有一定的安全程度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家表示，单靠这一决定短期内不太可能改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不会对前线的移动产生太大影响，甚至可能不会对前线产生影响。但这将使俄罗斯更难继续进行这种跨境操作，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模入侵哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗能力从东北方向有效地威胁哈尔科夫，”他说道，“为此，它会抽空其在东部战场上的军队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员不应允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备寻求在未来数周和数月内扩大其在美国武器的使用范围，特别是在2024年俄罗斯在战场取得显著进展之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向后的不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准乌克兰打击俄罗斯领土内深处目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员、现任华盛顿战略与国际问题研究中心成员马克·坎西安表示，拜登的举动仅仅是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大改变，但它是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争论下一步：打击更广泛的目标——可能是不直接威胁哈尔科夫地区的俄罗斯目标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府目前尚未扩大其政策允许对俄罗斯境内其他目标进行打击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续像已经做的那样，根据需要不断调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫郊区穆拉达尼利夫卡村的儿童与青少年体育骑马学校遭到俄罗斯导弹袭击后受损严重。路透社/瓦伦廷·奥吉列宁/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守控制支出以抑制增产的承诺，这或将导致美国作为全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+继续进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新大幅提高产量，已成为非OPEC国家原油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长超过100万桶/日，达到每天1293万桶，远超政府年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友OPEC+去年加大了减产力度，部分原因是抵消美国及其他非OPEC产油国增产带来的影响。当前，OPEC+的减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂协议，允许将部分减产措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论情况的知情人士在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着本周日OPEC+举行会议考虑原油供应政策，美国产量的增长仍将继续推动非OPEC+国家产量增长，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是美国原油供给今年将增加约27万桶/日，这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将超过64万桶/日。这是最受关注的预测者中的三位，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超出OPEC+之外的产油国供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+原油需求可能比2023年增加约90万桶/日，OPEC在其五月份的月度原油市场报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将远低于110万桶/日，且对OPEC原油需求的变化相对不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油产出变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，相比去年12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产商今年不太可能像去年那样以超出预期的数量增加产量，尽管油价在接近每桶80美元的水平徘徊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持着非常保守和严格的预算控制，”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有更多地上升，鉴于当前的价格水平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以更好地适应较低的钻井增长。他们计划今年年底运营12台钻机，并在明年释放更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年的原油产量扩张潜力，但目前没有意愿以如此高的速度增长，”S&amp;P分析师在周四的一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下，受限于在页岩领域不受约束的支出推动的高增长但回报有限，减少了对增长的开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，实际产量超出预期的部分增长得益于私人生产商，他们的一部分被卷入了席卷本行业的一系列整合浪潮中。他们通过钻更长的井以及压裂岩石以同时从更多的井中产出石油提升了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮仍在继续，我预计当前的油价将有助于推动美国整体原油产量增长，随着钻井和完井效率的不断改进，这种增长将会持续。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB (SLB.N)，预计今年国际市场的增长将超过北美。其一季度国际收入同比增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略发生了转变，更加注重资本纪律，这引发了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo评论道，并认为OPEC+将进一步自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计将引领2024年的原油和液体产量增长。EIA表示，今年OPEC+的石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国原油产量增长共存，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在德克萨斯州温克附近佩姆比亚盆地出租的土地上，钻井平台的操控室可以看到钻井平台的操作楼层。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;在德克萨斯州温克附近佩姆比亚盆地出租的土地上，钻井平台的操控室可以看到钻井平台的操作楼层。2018年8月22日，温克，美国。路透社/尼克·奥克斯福德/文件照片。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质作为交换后，重启加沙停战，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启未来一天的生活了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示，他作为在竞选年面临结束加沙冲突的压力，在此冲突已持续八个月的情况下寻求解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国作为调解方为以色列和哈马斯激进组织安排停战谈判已陷入反复僵局，双方均指责对方拖延进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此提议出台之际，以色列在拉法地区进行了数周的军事进犯，并受到国内和国际上对加沙死亡事件以及人质继续被扣押所带来的新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停战提议后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议也出现在唐纳德·特朗普被定罪的那一天。特朗普是民主党的对手，赢得了总统竞选的共和党。这突显了两位候选人的对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，打破了以往的提议模式，因为它规定停战将持续到所有三个阶段的谈判结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为时六周的停战期间，以色列部队将从加沙居民区撤出，释放包括老人和妇女在内的人质，用以交换数百名被囚禁的巴勒斯坦人。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部地区，每天将有600辆运载人道援助物资的车辆进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将商讨永久结束冲突的条款。“尽管谈判继续，停战将继续进行，”总统说，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列内外有些人在不会同意这份计划。他们甚至可能在政府联盟内，明确表示他们希望占领加沙并继续战斗多年，而将人质作为优先事项压在他们身上。” 然而，“我要求以色列领导层支持此协议，尽管会有各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列的第一任终生承诺者，曾经唯一在战争时期访问过以色列的美国总统，在美国军队被伊朗袭击时派遣美国军队直接保卫以色列，我恳请大家退一步，想一想如果此时失去这个时刻将会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国官员匿名告诉媒体称，以色列之所以能够提供新提议，是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在前方有一条通往危机结束的道路。这是一份详尽的近四页协议，” 该官员说，“这份协议已反复谈判，现在摆在桌面上的是整个过程的最终方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员补充说，根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并认为这是试图直接向以色列公众进行游说。一线电视台中断了晚间新闻节目，转播了拜登的演讲。伊兰国审查机构此前曾禁止出版此次提议的细节，锚点达尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，此提议比以往任何提议成功的几率都更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何 serious 攻击或恐怖主义行动的可能性虽然仍然存在，但与之前相比显著降低了。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论似乎对以色列不利，苏里表示，这可能促使以色列希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项内容时，他可以创建许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;较早的人质提议建议以释放加沙被困的病、老、伤人质作为交换，换取为期六周的停战，该停战可延长期限以允许更多物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个提议在本月较早时瓦解，原因是以色列拒绝接受哈马斯在谈判期间要求结束战争的永久措施，同时加大了对南部加沙拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已经告诉调解人，如果以色列停止战争，它将不会参加在正在进行的侵略中的进一步谈判，但它准备与以色列进行“全面的谈判”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·萨利文案周五将与代表在加沙被哈马斯扣押的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引起国际愤慨，但并未触及美国关于中断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这个战争中，巴勒斯坦人民饱受无尽的苦难，” 拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候在拉法发生的致命火灾的画面，以色列针对哈马斯进行了打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙地带进行攻击以来，已有超过36,280人丧生，这是作为对10月7日南部以色列哈马斯袭击的回应。根据以色列方面的统计，哈马斯的攻击杀死了约1,200人。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="一位巴勒斯坦人步行在被损坏建筑物的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;一位巴勒斯坦人步行在被损坏建筑物的废墟中。这些建筑物在以色列的军事进攻中被摧毁，位于北部加沙地带，2024年6月12日。路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里再次在贝罗斯敦促美国调解黎以停战的过程中扮演关键调解人角色，利用数十年的经验帮助敲定了&lt;router href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;停火协议&lt;/router&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这凸显了86岁的伯里在黎巴嫩，特别是在什叶派穆斯林社区中的影响力，自从以色列在九月击毙黎巴嫩真主党领袖萨耶德·哈桑·纳斯拉赫后，他被视为稳定影响因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里表示黎巴嫩正“关闭一个最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩民众为了国家的未来展现团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975-1990年的黎巴嫩内战中作为什叶派阿迈勒运动的领导人崛起，自1992年起担任议会议长，这是什叶派在黎巴嫩宗派制度中最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人谢赫·内姆·卡塞姆支持伯里作为调解人的角色，称他为“我们的大哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，旨在促成停火，这一冲突在加沙战争的背景下并行爆发，并在九月急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也回溯了伯里在促成2006年黎以之间最后一次大规模战争最终停火中所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他在担任议会议长期间的作用变得尤为重要，因为黎巴嫩一直没有总统，内阁只有部分权力，也有很少通达真主党的渠道，美国将真主党视为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会晤的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1985年通过促成39名美国人质获释而获得全球关注，当时这些美国人质被黎巴嫩15年内战中的什叶派激进分子劫持并劫持了一架美国客机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议长，正值纳斯拉赫接掌真主党领导权。两者引领了“什叶派双雄”——指两大主导什叶派政治代表的政党以及在政府和国家大部分领域拥有影响力的两大派系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁拜访伯里的外交官称： “他是真主党的信任伙伴，这让他变得非常重要，但也存在他能做的有限性，无论出于真主党的立场还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火已波及伯里阿迈勒运动影响力覆盖的城市，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂的一个移居滕因宁的商人家庭，伯里在黎巴嫩长大并在大学时代便活跃于政界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一度弱势的什叶派社区内许多人赞扬伯里帮助改善了他们在以基督徒和逊尼派穆斯林为主的宗派制度中的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里经过法学院的培训，继阿迈勒运动创始人穆萨·萨德尔在访问利比亚时失踪后，接掌阿迈勒运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿迈勒运动的军事崛起，该运动对抗了包括真主党在内的所有内战主要政党，直到后来成为盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大规模加入政府和安全部门，并且似乎与真主党政治步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报公开后，2010年质疑他真正的真主党立场，伯里称其是诽谤，表示“纳斯拉赫就如同我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里麾下的阿迈勒武装分子与真主党一起发射火箭炮以示声援，当哈马斯10月7日袭击以色列南部时以色列也发动了攻势。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会晤伯里，试图阻止黎以边境的炮火交换，并劝说真主党从利塔尼河以北撤出，这条河流向北流淌约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说“要移动利塔尼河的位置比推动真主党北上还容易。”一位接近伯里的消息源向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也称他为领导黎巴嫩在2019年陷入经济崩溃的宗派精英之一，当年的金融市场崩溃源于数十年的腐败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责他拒绝召集议会会议以选举总统，致使政府中最重要的基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色惹恼了真主党的政治对手，比如天主教的黎巴嫩力量派，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统来执行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;（左）黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面（未图），2024年11月15日，黎巴嫩贝鲁特。路透社/塔耶尔·艾尔苏丹/文件照。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="悬挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像的横幅在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;（右）悬挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像的横幅出现在贝鲁特的一次集会上，以纪念什叶派阿迈勒运动创始人穆萨·萨德尔的失踪，他于1978年旅途中失踪。2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特。路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转移至一种新的平台，投资者可借此锁定其代币以换取奖励，这一复杂方案引发了分析师对于用户和加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锚”日益流行，标志着加密货币市场冒险行为的最新迹象。随着价格飙升，交易者寻找收益，比特币（全球最大的加密货币）接近历史新高，而以太坊（第二大加密货币）今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锚热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在今年二月从安德森-霍洛维茨风投公司加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台上，短短六个月内增长超过400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重锚是他们发明的一种方法，旨在扩大长期存在的加密货币“质押”实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机检查并确认谁拥有哪些加密货币。为实现这一目标，加密货币所有者（例如以太坊）允许其资产在此验证过程期间锁定。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但可获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户提供代表其已质押的加密货币的新代币。重锚使代币所有者能够将这些新代币再次质押到不同的区块链基础计划和应用中，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重锚的风险性看法不一，一些内部人士认为该实践尚处于萌芽阶段，尚无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他人，包括分析师，担心若代表重锚代币的新代币作为抵押品用于加密货币巨大的借贷市场中，可能会出现基于少量基础资产的借贷借贷新循环。如果所有人都试图同时退出，这可能会使更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何有抵押物的抵押物都不是理想的，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重锚的吸引力在于其收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示重锚的收益可能更高，因为投资者可以在一次投资中赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锚是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，其中加密货币持有者投资试验性计划，希望在无需出售资产的情况下产生大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是为了期待未来的奖励，或称为空投的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放自己的新创建代币。用户希望这一名为“EIGEN”的代币在未来会有所值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重锚平台的增长是由寻求此类空投的用户推动的，称之为“真正的投机，这笔免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常有风险的，”美国加密交易所Coinbase研究部负责人David Duong表示。（COIN.O，LINK）目前提供质押服务，但不提供重锚服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在这样做是为了预期会有所回报，但不确定会回报什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan及其团队推出，该团队推出了印度首颗由学生设计的微型卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场，连接有意质押的用户与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重锚平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，它们为客户在EigenLayer上重新质押其代币，并生成代表重新质押资产的新代币。这些代币可作为抵押在借贷中使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目标是允许用户选择在哪里质押其代币，并帮助新区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币支持借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与这些玩家的正式关系…这是一个新兴现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重锚可能带来“隐藏风险”，当重锚代币用于加密货币借贷时，在市场下滑期间可能会出现强制平仓和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场暴跌与高风险借贷加剧有关，随着用作抵押的加密货币迅速失去价值，引发了Terra和Luna代币崩溃的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险隔离开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重锚，而在于借贷协议，借贷协议错误定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对该重锚表示担忧，指出重锚协议中的现金相对于全球加密行业的2.5万亿美元净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失可能传播到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到任何重锚问题对传统金融市场产生传染性风险，”S&amp;amp;P全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币市场与主流金融之间的联系日益紧密，重锚类投资越来越受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody观察到机构投资者对质押表现出显著兴趣，但Zodia Custody认为重锚过于冒险，因难以建立资产的“纸踪”和收益分配途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月份的博文中，Laser Digital表示已与Kelp DAO合作为一些资金进行重锚。Laser Digital未回应路透社的评论要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏黎世加密银行Sygnum表示，它正在为客户加密资产进行质押，预期“围绕重锚的新生态系统将出现”。？
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;代表加密货币比特币的插图，这张插图拍摄于2024年3月9日，法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;代表加密货币以太坊的插图放置在PC主板上，这张插图拍摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>