<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 12 Nov 2024 12:00:25 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中袭击事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮卡顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候一所最高安全标准监狱内遭受了另一名囚犯的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大历史上最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮卡顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省不设防的农场屠杀毒品成瘾者和妓女并残害其遗体而被判罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府检察官在定罪时，因发现六名受害者的部分遗骸，其中五名是原住民，在不列颠哥伦比亚省温哥华附近的一片破旧物业上，在宣判其终身监禁后，追加指控的谋杀案撤诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮卡顿是在魁北克州的一所监狱内于5月19日遭受袭击后去世，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;服务部门在一份声明中表示：“我们清醒地意识到，这名罪犯的案子对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被谋害的受害者中有60多名女性，她们从2002年初在温哥华市中心的贫民区一带失踪。在不列颠哥伦比亚省农业用地上的皮卡顿农场，发现了33名受害者的遗体或DNA，其中多数受害者为原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据报道，皮卡顿所撰写的一本书在亚马逊上架仅几小时内就被下架。据《温哥华太阳报》当时的报道，在书中，这名连环杀人犯声称自己无罪，并被警方陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社随后请求亚马逊将其删除并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮卡顿的档案电视影像，在新威斯敏斯特法院的庭审开始时拍摄于普科蒂拉姆的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮卡顿于不列颠哥伦比亚省普科蒂拉姆的家中拍摄的无日期制作的电视影像。路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世界卫生组织称，《全球大流行病条约》预计于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织周六表示，旨在达成一项关于如何更有效应对全球疫情协议的谈判预计将于2025年前结束，如果可能的话，时间可能会提前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在过去两年对一项协议进行了谈判，该协议旨在强化疫情前后国际合作，以纠正新冠疫情期间暴露出的不足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和贫穷国家在疫苗共享和准备等方面的分歧严重，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国在更新现有具有法律约束力的《国际卫生条例》（IHR）方面达成了共识，新版IHR加入了“公共卫生紧急情况”和“疫情紧急情况”两类新的健康危机分类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天的历史性决定反映了成员国共同的愿望，即保护他们的人民以及全世界免受公共卫生紧急情况和未来的疫情所带来的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六的声明中表示：“通过这项协议，我们迈出一步，确保各国负责，并加强措施，防止疫情威胁到美国及其安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织将此次对全球健康规则的修改旨在为新冠疫情导致700多万人死亡后，进一步增强世界对新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织logo（文件照片）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世卫组织（WHO）标志（文件照片，瑞士日内瓦时间2023年2月2日）。路透社/德尼兹·巴利布尔索/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非 Rigidbody 哈马福萨因 ANC 选举表现下滑而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监誓非洲民族大会（ANC）党在自种族隔离结束以来最差的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的投票站结果显示，ANC获得的选票份额低于42%，这比2019年上次选举时的57.5%大幅下降，也是30年来首次未能获得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着，纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织将不得不与其他较小政党谈判联盟或其他形式的合作，以便共同执政。这可能导致政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为从前工会领导人转变为企业家的拉马福萨可能会面临反对党及党内批评者的呼吁，要求他辞职，但ANC的高层官员支持他继续任职，分析人士认为尚无明确的接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拉马福萨没有明显的能够继任的统一候选人，”来自开普敦大学的政治学教授安托尼·布尔特说道，他为拉马福萨撰写过传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查表明，拉马福萨在这一选举中是主要政冶人物中最受支持的，党内的派系斗争可能会使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日发表讲话，届时预计会宣布最终的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在过去也曾几度悬而未决，2022年的一份委员会报告指出，他可能因藏于家具中的一笔现金而被指控不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对“农场门”（Farmgate）这一争议事件的过失指控进行了否认，并在同年晚些时候赢得了ANC新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举是对ANC最具挑战性的考验之一，因为选民对高失业率、犯罪和严重电力短缺等问题深感愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺重塑党派形象并 revitalise 经济，其前任雅各布·祖玛在九年的腐败、丑闻和经济衰退中在职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他在2018年上任国家元首后，最初的喜悦很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍面临诸多丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的对手祖玛，他支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超预期表现，大大削弱了ANC支持率，特别是在祖玛的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛击垮了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特格卡说。“这是拉马福萨计划的终结……你不能输掉选举却期望一切保持不变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因为未能在关键改革上采取果断行动而受到批评，这与他在1980年代作为工会领导人时的表现大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬了他的协商技巧以及他推动南非作为“全球南方”（low- and middle-income countries 的简称）倡导者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非在国际法院提交了对以色列的灭绝罪指控，首席法官裁定以色列必须暂停对加沙地区拉法市的军事行动。以色列对此强烈否认，并继续在拉法市进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC在过去30年的成就，但批评者指出，他为解决南非最大的挑战提供了很少的新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，并承诺在一场由数万名支持者在索韦托足球场参加的集会上更好地履行诺言。许多人在他演讲结束前离开了。&lt;/p&gt;
   
   &lt;figure&gt;
      &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
   &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议就释放人质与加沙停火进行交换，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“到了战争结束的时候，到了开启新一天的时候了，”拜登说，他正面临在总统竞选年结束加沙冲突的压力，而加沙冲突已持续八个月了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方调解的旨在安排以色列和哈马斯之间停火的谈判已数次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法数周的入侵以及对总理本杰明·内塔尼亚胡政府来自国内和国际的新的压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露的停火计划提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党的总统候选人唐纳德·特朗普被判34项重罪的次日，凸显了两位候选人之间针锋相对的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一新提议由三个阶段组成，不同于以往，因为停火将伴随各方通过所有阶段协商进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙平民区撤出，释放包括老人和妇女在内的人质，交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民，包括北部加沙的平民，将返回加沙，每天将有600辆卡车在加沙运送人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束冲突的条款进行谈判。“即使谈判处于停滞状态，停火也将继续，”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社报道指出，这项提议由卡塔尔传达给哈马斯，拜登称，以色列现在能够提出新的提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在我们确实有一条走向危机结束的道路。这是一份详细到4.5页的协议，”一位不愿透露姓名的美国官员说。“经过详细协商，现在摆在桌面上的真正是一个结束这个过程的方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将为期42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体形容拜登周五的讲话是引人关注的，并将其视为直接向以色列民众呼吁的尝试。以色列第12频道中断了晚间新闻报道，转播了拜登的讲话。该国审查人员此前曾禁止发布该提议的细节，主播丹尼·库什马罗透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授詹米·苏里称，这一提议比以往任何提议都更有可能取得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性不言而喻，但比以前低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“开始反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望冲突结束，同时也受到拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某事时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个提议是释放加沙的病患、老人和受伤人质，为一个为期六周的停火，该停火可以延长，以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月较早时因以色列拒绝接受哈马斯要求在谈判中结束战争而破裂，同时以色列对南部加沙的拉法城发动了进一步的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，如果以色列停止战争，它将准备参与谈判，准备一个“完全的协议”，包括释放人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员透露，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与17个拥有被哈马斯囚禁公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，拉法以色列的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但并未触及美国暂停向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一战争中，巴勒斯坦人民经历的是纯粹的地狱，”拜登周五说。“我们看到了几天前拉法致命火灾的可怕画面，以色列空袭……瞄准哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙的攻击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的攻击导致大约1200人丧生。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走，位于贝特拉赫亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在贝特拉赫亚，加沙北部，被以色列军事进攻摧毁的受损建筑废墟中行走，2024年6月12日。路透社/法马·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国两年来介入乌克兰战争的一小步，但意义重大。专家认为，这一决定可能有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标风险太大。美国政府担心，大规模的乌克兰攻击可能引发与核武国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策一直与美国对基辅提供的高端 weaponry的其他限制相符，这些限制也已相继解除，包括美国先进的战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;biden政府官员表示，上月四日生效的最新决定仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员指出，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边界那边攻击他们或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这一决定给前线乌克兰士兵开了绿灯，让他们可以用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器的火箭炮击射俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区扎下阵地之前，帮助俄方撤退，”乌克兰国家安全研究院（UNISI）的研究员彼得·比里利采科夫说，UNISI是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国防务情报官员菲利普·英格拉姆表示，biden的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动状态，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区攻势中使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;biden的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，五月中旬，在安全视频会议上，乌克兰要求使用美国武器在哈尔科夫地区发动跨境攻击。这次会议由白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席cqd·布朗将军参与。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，苏利文随后在五月十五日将此建议提交给拜登。美政府官员称，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土安全地带打击俄罗斯部队。随后的几周里，美政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基早在五月中旬接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取这类措施，当时他说：“到目前为止，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外政策研究所（FPRI）欧亚项目高级研究员罗布·李称，俄罗斯曾利用biden禁止在俄罗斯境内发动攻击的政策，作为借口在其哈尔科夫地区发动攻击的安全据点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边界那边保持炮兵。它可以在那保持防空系统、电子战系统、指挥和控制中心，”李说，“它可能拥有一定的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，专家表示，仅凭这一决定短期内不会改变前线阵地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会改变前线的移动，但会使俄罗斯继续进行跨境作战变得更加困难，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺少足够的兵力对哈尔科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向在对抗战场上产生足够的作战能力来真正威胁哈尔科夫，”他说，“为此，它将无法部署东线战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次强调核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的范围，尤其是在俄军在过去一年中在战场上占据了主动的地位之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，随着华盛顿宣布政策转变不到一天，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，以打击俄罗斯境内更深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于华盛顿的战略与国际问题研究中心前政府官员马克·坎西安表示，biden的变动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的根本转变，但确实迈出了一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争论下一步，即打击更加广泛的目標——可能是不是直接威胁哈尔科夫，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，biden政府是否会放宽政策以允许在俄罗斯境内其他国家发动攻击尚不清楚，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即根据需要适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈科夫地区俄罗斯导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在俄罗斯导弹袭击重创的儿童和青年体育骑术学校现场工作，该袭击发生在乌克兰哈尔科夫市外的马拉达尼利夫卡村，2024年5月30日。路透社/瓦列尼·奥格里奈科题图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 после有罪判决，愤怒的特朗普誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本新闻包含第17段强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对镜头时神情严峻，传达出既符合法律又符合政治斗争的信息：他准备抗战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团就其为了隐瞒支付给色情明星的封口费而伪造文件的相关指控判决其有罪一天后，这位共和党总统候选人情绪激动，语无伦次地列出了他的敌人和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称他在审判中担任法官的胡安·梅尔罕为“不正直”和“魔鬼”。他称对手乔·拜登民调总统为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他还鞭挞了作证控告他的人、被指控弹劾他的众议员，以及他所说的非法涌入美国的移民——讲话中他还重复了竞选集会上常用的言辞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而特朗普则恳请支持者为他的竞选捐款，将他所面临的挑战描绘得不仅仅是他一个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲中时常穿插着幽默，但这场演讲大多数时候都是沉郁的。他在新闻发布会上几乎只拿着一张小纸条。最后，他没有回答任何问题就很快就从讲台上退下，身旁有他的儿子小埃里克·特朗普陪伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过募款呼吁和支持者，在社交媒体上，前总统的支持者也对司法系统和那些声称特朗普有罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人相互视为对国家威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住了特朗普的话语，认为这是进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的传讯主管迈克尔·泰勒在声明中说：“美国刚刚目睹了一场混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普对自己的个人怨恨喋喋不休，还谎称美国的司法系统，使任何观看电视直播的人都得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——许多人认为纽约的判决是误判——周四单日捐款超过3480万美元，特朗普团队称这是特朗普在WiredRed平台创下的单日最高捐款记录。WiredRed是一个为共和党筹款的数字平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总捐款上仍落后于拜登，但特朗普的竞选团队在周五努力保持这一势头，发布了无数警告性的募款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一条信息写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条信息则在特朗普的新闻发布会后发出：“我永远不投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站出来支持这位前总统，认为审判有缺陷，指控本不该提出，陪审团在纽约市（民主党选区）被污染，以及法官存在偏见——但是当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党谴责不足以迅速而强烈时，特朗普的支持者和竞选助手便发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科班级经理克里斯·拉齐维塔对一所国立共和党组织在社交媒体平台X发表的帖子嗤之以鼻，该帖子称陪审团的判决应予尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股一样，人人都有一个……”拉齐维塔在X平台上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉齐维塔还对前马里兰州温和派共和党州长、正在竞选参议员的拉里·霍根发起攻击，在判决之前霍根曾警告美国人“不要往火上浇油，不要通过更毒害的政治倾向来煽风点火”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉齐维塔在X平台上回应道：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个连续战场州的共和党选民的采访中，数位受访者表示，特朗普的宣判促使他们重新考虑在11月是否继续支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离可能会影响他与拜登的这场比赛，因为特朗普在多个摇摆州的支持率十分接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但被采访的大多数共和党人听起来与特朗普本人差不多，他们称审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治目的，只是为了伤害他，尽可能多地让他远离竞选战场。”62岁的退休警察斯科特·克雷顿在佐治亚州 Marietta 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对他，就能对任何人这么做。绝对没有人在安全之中。”&lt;/p&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;New York City, U.S., May 31, 2024. REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;美国共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在其在纽约市中心的特朗普大厦参加新闻发布会。这是唐纳德·特朗普于2024年5月31日因其关于2016年支付给色情女星“Stormy Daniels”使她噤声的商业记录造假罪指控进行的刑事审判后的一天。 图片来源：路透社/布兰登·麦克德密德（2014年5月13日路透社资料图）&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长  while OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司继续遵守缩减提高产量支出的承诺，使世界最大的原油生产国在未来一年的增长速度放缓。这可能减轻了OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国由于页岩革命和技术、效率的突破，已经成为全球非OPEC产油国中原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增加了超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加大了减产力度，部分是为了弥补美国及其他非OPEC产油国产量上升带来的影响。总体而言，OPEC+的减产规模已达586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的人士周四透露，OPEC+正在制定一项复杂的协议，允许该组织将部分这些减产延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着周日OPEC+会议考虑供应政策，美国生产增加继续推动非OPEC+国家产量增长，但与2023年相比，将不再是主要威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预估是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预估相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构（IEA）预计美国产量增长幅度将高达64万桶/日。这三个是最受关注的预估者，所有人的预估均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外产油国的供应增长幅度约100万桶/日。该组织在5月的每月石油市场报告中表示，这意味着OPEC+的原油需求量可能将比2023年高出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长将低至110万桶/日，OPEC原油需求量则几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，比十二月份的1326万桶/日略低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，即使油价接近每桶80美元，美国生产商似乎不太可能再次像2023年那样产生惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和自律的态度，”承包钻井商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，在当前油价下，钻井平台数量没有明显增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持不变，推迟对其钻井平台的升级，以更好地适应较低的钻井增长。他们计划年底运营12个钻井平台，并在明年重新部署一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes数据显示，美国石油钻井平台数量已降至496个，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几多年增长100万桶/日，但目前没有增长这一速度的意愿，”标准普尔分析师周四在一份报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国生产商在资本支出上受到投资者的压力，导致页岩油产业在2010年代匆忙增长，但收效甚微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出乎意料的产量增加部分归因于私营生产商，这些公司现在正被一波行业整合潮席卷。他们通过钻得更长的井并压裂岩石来同时从更多井中生产石油从而提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现一波整合，但预计目前油价将保持稳定，并有助于支持总体美国石油产量增长的温和增长，随着钻井和完井效率的不断改进将持续下去，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。第一季度，其国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略发生了变化，加强了资本纪律，导致了不同反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍预计将引领今年的石油和液态石油产品产量增长。美国能源情报署（EIA）3月份表示，预计今年OPEC+的石油液体产量将下降100万桶/日，而非成员国供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会了应对美国石油产量增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
          &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从俄克拉何马州温克租赁的地盘控制室俯瞰” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
          &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从俄克拉何马州温克租赁的地盘控制室俯瞰，2018年8月22日，美国。路透社/尼古·奥佛斯托克/档案照片&lt;/i&gt;
          &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起 交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者可将代币锁定以换取奖励，这引发了一种复杂机制，分析人士警告称，该机制对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”人气高涨，成为加密货币市场风险行为的最新迹象，随着价格反弹和交易员寻找收益，加密货币市场中的风险偏好日益增加。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大货币以太坊今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。这家公司在2月份从美国风险投资公司 Andreessen Horowitz 的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台上，这一数字在六个月内增幅超过400%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，该公司的创新在于将传统的加密货币“质押”拓展为“重新质押”。根据Kannan的说法，区块链类似于一种数据库，其中涉及网络内的许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目标，代币持有者允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。持币者在参与质押期间失去了即时访问其代币的能力，但作为回报获得了收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新的加密货币，以代表他们质押的代币。重新质押允许代币持有者将这些新代币再质押到不同的基于区块链的计划和应用中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重新质押的风险意见不一，一些内部人士认为，这一实践尚处于初级阶段，尚不能确定其风险程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他专家，包括分析师在内，担心如果代表重新质押加密货币的新代币被用作加密货币借贷市场中抵押品，可能会形成基于少量底层资产的无限增量借贷循环。如果所有人在同一时间试图退出市场，这可能会扰乱整个加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何抵押品都有价值担保时，这不是理想的状况，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，引人入胜的是收益：以太坊区块链上的质押回报通常处于3%-5%的范围内，但分析师表示，通过重新质押，投资者可能会获得更高的回报，因为他们可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性项目，以期在不卖出的情况下获取其持有的巨大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为它尚未开发出相应的机制。用户之所以加入该平台，是出于对未来奖励的期待，或者是为了参与所谓的空投活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer正在向使用该平台的用户发放其自行创建的新代币。用户希望这种称为“EIGEN”的代币未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长受到用户寻求空投奖励的影响，称之为“免费钱”的资产泡沫非常投机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常有风险的。”美国加密兑换平台Coinbase的研究负责人David Duong表示（Coinbase上市代码：COIN.O），他指出Coinbase提供质押服务，但未提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是在预先行动，期待会被奖励，但他们不知道会得到什么。”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他是位于西雅图的威斯康星大学助理教授，也是印度首枚由学生设计的微卫星团队的成员，这可从其学术网页中得知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自身为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等平台，它们为客户重新质押其代币，并生成新的代币作为代表重新质押资产的凭证。这些代币可以用于其他场合，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在允许用户自行选择将代币质押在何处，并帮助新的区块链服务发展，而不是促进更多加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系，这是一个新兴的现象，”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能会带来“隐藏风险”，如果重新质押代币被用于加密货币借贷，可能会在市场下行期间导致强行清算和更多波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的暴跌加剧了高风险借贷带来的影响，当时作为抵押品的加密货币代币在Luna和Terra代币崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan淡化了重新质押的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于贷款协议，而贷款协议对风险的定价是不准确的。”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，指出重新质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元在内的加密货币行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的亏损会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重新质押问题对传统金融市场没有产生重要影响。”SP Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币市场与主流金融市场的联系越来越紧密，重新质押正在得到机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密货币部门Zodia Custody已看到机构对质押产生明显兴趣，但Zodia Custody认为重新质押太过于分步，因为难以建立一份详细的“记录单”，说明资产去向和奖励分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门Laser Digital已与Kelp DAO合作重新质押其部分资金，这是Kelp DAO的四月博客中提到的内容。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它将为客户进行加密资产的质押，并预计“围绕重新质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插画展示代表加密货币的比特币图标" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插画展示代表加密货币的比特币图标，图中为巴黎，法国，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插画/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插画展示代表加密货币的以太坊图标" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插画展示代表加密货币的以太坊图标，图中为2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插画/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，将成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩巴乌玛以压倒性优势胜出，成为墨西哥首位女总统，继承了其导师及卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫困民众中的受欢迎程度推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的胜选得益于墨西哥选举当局根据快速计票结果公布的数据，她在58.3%至60.7%的得票率下当选，这可能会成为墨西哥民主史上最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在现在的大规模范围内有望获得两院三分之二以上的多数席位，这将使该联盟能够在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索希特尔·加尔韦斯在初步结果公布后承认失败，得票率为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次成为墨西哥共和国的第一位女性总统，”希恩巴乌玛对支持者发表讲话时说道，会场欢呼着回应“总统、总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌玛的胜选是墨西哥的一个重大里程碑，这个国家以其传统的男性主导文化和世界第二大的天主教人口闻名，长期以来传统价值观和女性角色被推崇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌玛成为美国、墨西哥或加拿大第一个在普通选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给一位女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂叶女士在接受采访时说，她是墨西哥最小州图拉卡的希恩巴乌玛的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在以前我们甚至不能投票，当可以投票时，也必须按照丈夫的指示投票。感谢上帝这种状况有所改变，我得以亲身体验到它。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌玛面前的道路充满挑战。她必须在增加普及福利政策的同时，应对巨大的预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将保持财政纪律，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全，但细节有限，这场选举是墨西哥历史上最暴力的一次，已有38名候选人被谋杀，因此突显了严重的安全问题。许多分析师认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，有组织犯罪集团的影响扩大并深化了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票还受到普埃布拉州选区出现两名人员死亡事件的玷污。自洛佩斯·奥夫拉多尔任内以来，墨西哥政府的谋杀数量超过任何其他现代政府，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺进行大规模的投资以提升警务水平并减少犯罪的有罪不罚，否则希恩巴乌玛很难实现整体安全水平的显著提高，”独立拉美政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗兰纳里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在初步结果中赢得了墨西哥城市长选举，这是国家最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的一个挑战将是与美国就数百万向美国迁移的民众进行紧张谈判，以及与涉及毒品走私的安全合作，特别是在美国内啡坦毒潮盛行的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国在11月赢得总统选举后由唐纳德·特朗普掌权，这些谈判将更为困难。特朗普承诺对从墨西哥制造的中国新车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击犯罪组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商迁址，以应对制造业向本国市场的最近外包趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌玛还需要解决佩梅克斯公司——这个收支一直亏损的国家石油巨头所面临的问题。自两年前生产开始接连下降以来，它已深陷债务。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是可以无尽的接受公共资金注入而让公司持续亏损的。”高盛公司拉丁美洲首席经济学家阿尔伯托·拉莫斯表示，“他们必须重新审查佩梅克斯公司的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻番，减少了贫困，维护了坚挺的比索，并保持了低失业率——在这些方面使他获得了极高的人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌玛承诺扩大福利项目，但墨西哥今年预算赤字预计较大，2025年经济增长预期仅为1.5%，这将使任务变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔曾试图将这场选举变成对其政治议程的全民公决。希恩巴乌玛拒绝了反对党称她会是“洛佩斯·奥夫拉多尔木偶”的说法，但她承诺继续许多有助于墨西哥最贫困人口的洛佩斯·奥夫拉多尔的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，希恩巴乌玛感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“为我们国家带来更好的变化的独特人士”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视可能是批评她会成为洛佩斯·奥夫拉多尔代理人的背后原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她将能够做出自己的决定，我认为这与她是女性有着很大的关系。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩巴乌玛胜出墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;萨克雷·库纳女士拍摄于墨西哥城，6月3日。路透社/鲁伊斯·卡努塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩巴乌玛胜出墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;萨克雷·库纳女士拍摄于墨西哥城，6月3日，2024。路透社/鲁伊斯·卡努塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在墨西哥城，萨科利普斯广场，6月2日，2024。路透社/埃利佩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，6月2日，2024。路透社/本杰明·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯在投票结束后的讲话，拍摄于墨西哥城，6月2日，2024。路透社/淇泰丽·尼奇-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站关闭，拍摄于萨克拉苏兹克县，6月2日，2024。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在韦拉克鲁斯，投票站外，6月2日，2024。路透社/哈伊勒·塞瓦洛斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;赞那卡通县，6月2日，2024。路透社/加布里拉·萨万里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站外，墨西哥城，6月2日。路透社/亚历山德罗·门内奇尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;索希特尔·加尔韦斯在投票站外拍照，拍摄于墨西哥城，6月2日，2024。路透社/李斯托·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;圣巴托洛梅·夸亚兰纳县，投票站准备，6月2日，2024。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;投票后的手印，拍摄于墨西哥城，6月2日。路透社/亚历山德罗·门内奇尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;圣胡安·查马拉亚县，投票站，6月2日，2024。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;比希奥瓜乔镇，投票站安装在本初子午线国际机场，6月2日，2024。路透社/鲁伊罗马&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;桑安德斯·拉拉尼亚扎县，投票站，6月2日，2024。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;克劳萨努萨县，6月2日，2024。路透社/克劳萨努萨县&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨西哥城，6月2日。路透社/克劳萨努萨县&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;圣胡安·查马拉亚县，6月2日。路透社/加布里拉·萨万里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;普埃布拉州，6月2日，2024。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;阿瓜斯卡尔径县，6月2日，2024。路透社/阿古斯卡兰县&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥季节选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨西哥城，5月31日，2024。路透社/本杰明·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥季节选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;阿瓜斯卡尔径县，投票站开放前，6月1日，2024。路透社/本杰明·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥季节选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨西哥城，6月1日。路透社/本杰明·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>