<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 02 Nov 2024 02:18:33 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱遭受其他狱友袭击后逝世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环屠杀犯之一，皮克顿在2007年被判决在其位于不列颠哥伦比亚省大温哥华地区的猪场杀害并肢解吸毒者和卖淫女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害了六名女性，其尸块部分遗留在温哥华市中心东端贫穷、毒品泛滥的区域附近。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监狱服务部在声明中表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后于魁北克监狱逝世，并随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对其在不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”服务部在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括超过60名在大温哥华地区东端贫穷、毒品泛滥区域失踪多年的女性。皮克顿在2002年初被捕之前，超过33名女性，其中许多为土著女性，的遗体或DNA在位于温哥华市中心以东约25公里的波克利特兰的皮克顿猪场内被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所著的书籍在亚马逊上架仅几小时后即被撤下。当时《温哥华太阳报》报道皮克顿在书中称自己无辜且被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除此书并为受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿于其波克利特兰住所的无日期电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的无日期电视照片。REUTERS/Global TV/档案照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约将于2025年达成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地抗击流行病的谈判将在2025年之前结束，如有必要，甚至更早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;194个会员国在过去两年内一直在针对一项协议进行谈判，该协议可能在疫情之前和期间增强合作，这是在承认新冠疫情期间存在失败后进行的一项措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初旨在本周达成协议，但各国在疫苗分享和准备方面存在巨大分歧，导致谈判延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的公共卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括了“大流行紧急状态”这一新类别，用于描述最具全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞表示：“今天所采取的历史性决定表明，成员国希望共同保护自己的人民以及全世界的人民，免受公共卫生紧急情况和未来流行病分享的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长 Xavier Becerra 表示：“通过这笔协议，我们朝着持有国家负责并加强在潜在威胁到来之前遏制爆发的措施迈出了重要一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，对全球卫生规则的更改旨在增强世界对新冠疫情期间导致超过700万人死亡的新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：洛桑日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：洛桑日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志。图片来源：路透社/ Denis Balibouse/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因非洲人国民会议党选举表现下滑而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，将面临严重的削弱。南非国民大会在最近的大选中的表现是自废除种族隔离政策以来最差的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%的选区统计结果显示，南非国民大会的得票率低于42%，这是30年来首次不及半数。该党在2019年上次选举中的得票率为57.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，南非国民大会将不得不通过与其他较小政党的联合或其他形式的合作来治理国家。这可能会要求其作出政策让步或让出重要部长的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为商人的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但南非国民大会的一位高层官员却支持他继续留任。分析人士表示，目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的能接替拉马福萨的统一候选人。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒教授说道，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查表明，拉马福萨在本次选举中的支持率在主要政客中最高，党内派系纷争可能使他对他的反对变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就南非国民大会的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日发言，届时将公布初步的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨的未来曾因一个调查报告而悬而未决，该报告在2022年指出，他可能因家具内藏匿现金而涉嫌违规行为（此事被称为“农场门事件”）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这些指控，并在同年晚些时候赢得了为期五年的南非国民大会领导人连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被认为是南非国民大会迄今为止面对的最大考验，因为选民对高失业率、犯罪和令人窒息的电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选南非国民大会领导人，承诺要重塑党派的声誉并振兴经济，这是在他前任雅各布·祖玛任期长达九年、期间党派声誉扫地和经济下滑之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家元首时，初期的激动之情很快就烟消云散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，高层官员依然深陷丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这周的选举中，致命的打击来自于他的对手祖玛，他支持的新党姆坎托瓦·吾斯威在选举中表现出色，显著削弱了南非国民大会的支持率，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛已经将拉马福萨和南非国民大会置于死地。他知道夸祖鲁-纳塔尔省对他们而言很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“拉马福萨的项目就此结束……你无法竞选失败却期望一切正常不变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因未能在关键改革上采取果断行动而受到批评，试图避免加剧他党派内的裂痕，这与他在80年代作为工会领导人时的表现截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却赞赏他的共识建设能力和他在推动南非成为“全球南方”的倡导者方面的作用。这一术语通常指代一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在应对新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的呼声之一，强调更公平分发疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝指控。本月，法官裁定以色列必须终止对加沙城市拉法的军事攻势。以色列则强烈否认这些指控，并继续其对拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调南非国民大会过去三十年取得的成就，但批评者称，他对南非面临的重大挑战提供的新解决方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前南非国民大会的最后竞选集会上，他承诺“做得更好”，此时，成千上万支持者聚集在索韦托足球场的一幕中。许多人在他演讲尚未结束时就离场了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎涉足乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定允许乌克兰在其境内使用部分美国武器打击俄罗斯境内目标，这是其两年冲突中的一个重要但微妙的进展，专家称此举可能有助于遏制俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内目标存在重大风险，担心这可能引发直接冲突，从而引发拥有核武器的俄罗斯的军事干预。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个非常符合美国对基辅供应高端武器禁令的政策。这些禁令自那时起已被逐步打破，包括先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从2024年5月17日起生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击跨越边界攻击其或准备攻击其的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这给了前线的乌克兰士兵对使用美国提供的高机动远程火箭炮系统（HIMARS）发射器发射精确制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器的释出信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线并且可能在俄罗斯军队还没有牢固布防之前将其从哈尔科夫地区推回，”乌克兰国家安全研究院的研究员米科拉·比莱斯科夫说道，该研究院是一家官方智囊机构，位于基辅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将发现自己处于被动地位，不得不重新考虑他们在对哈尔科夫地区的攻击中的战术使用。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程早在几周前就开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰于5月13日通过一次安全视频会议向白宫国家安全事务助理杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席凯斯·布朗将军提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。沙利文、奥斯汀和布朗将军随后提出了一项放宽限制的建议，沙利文于5月15日将其呈报给拜登。这位官员称，拜登同意乌克兰可以在安全的俄罗斯境内攻击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府自那时起一直在做最终决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日的一次与路透社的采访中公开呼吁乌克兰的伙伴采取类似步骤，但当时他说：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福斯新闻研究院欧亚项目高级研究员罗伯·利表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在国内使用的禁令，将其用作在哈尔科夫地区安全发射攻击的避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅20英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其大炮设在离边境很近的地方......可以保留防空、电子战、指挥和控制系统，”利说道。“它大概拥有一定的安全空间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利和其他专家认为，这一决定本身可能不会立即改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这个决定不会对前线的移动产生多大影响，甚至完全没有影响，但它将使俄罗斯难以继续进行这种跨境行动，”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力来对哈尔科夫进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯目前没有能力自东北方向产生足够的战斗能力来真正对哈尔科夫构成威胁，”他说道。“要这样做，它将使其在东部战斗区域的兵力赤裸裸。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国，不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次警示核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几个月寻求扩大其使用美国武器的范围，特别是在过去一年俄罗斯在战场上掌握主动权的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月25日，距离华盛顿宣布政策转变不到一天的时间，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，在俄罗斯境内更纵深的目标进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前国防部官员马克·卡尼安表示，拜登的这一举措仅仅是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但这是一步。”卡尼安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员将争论下一步：打击更大范围的目标——可能是不在直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在5月25日于布拉格的一次讲话中没有说拜登政府是否会扩大政策范围于更广泛的俄罗斯行动。但他说他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“往前，我们将继续做我们一直在做的事情，即必要时调整和适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫地区军事行动后的情景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;火灾救援人员在乌克兰哈尔科夫附近穆拉达尼里夫卡村一处遭受俄罗斯导弹袭击损毁严重的儿童和青年体育学校工作，照片拍摄于2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/资料图&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下实行新的加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争应该结束，这一天应该到来。”拜登说，他面临美国内政选举压力，亟需停止长达八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国中介谈判的努力接连受阻，双方均指责对方阻碍谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议是在以色列长期对拉法的侵入后，以及国际和国内对内阁政府因加沙死亡事件和人质继续被扣押的施压加剧后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理纳坦亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议还来自唐纳德·特朗普被判有34项重罪的前一天。特朗普是民主党总统拜登的共和党对手，这一判决突显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与以往提议不同是因为停火将在各方通过所有三个阶段的过程中持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙的人形聚居区撤出，被扣押的人质，包括老年人和女性，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运入人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“即使谈判仍在进行，停火也将继续。”总统说，这是一个新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括为加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登说，该提议已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统呼吁以色列支持该计划，即使面临各种压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列，有些人不会同意这项计划。有些人甚至在政府阵营中，他们明确表示，他们想要占领加沙，继续数年的战斗，而扣押人质对他们来说不是优先事项。但我敦促以色列领导层支持这项协议，即使面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个一生致力于以色列的人，作为唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美军直接保卫以色列受伊朗袭击的人，我要求你们退一步思考，如果我们失去了这个机会会发生什么。我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新提议是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这现在真的是一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四半页协定，已经经过详尽的谈判，现在摆在桌面上的是这一过程的终结。”这名官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，这名官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体将拜登周五的演讲描述为一场具有戏剧性的演讲，被解读为试图直接向以色列民众传达信息。主频道12中断晚间新闻节目，实时播放拜登的演讲。以色列审查员之前禁止发布提议细节，记者丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议比以往的提议成功的机会要大，奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖袭击的概率，尽管不显著，但比以前要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议提出释放生病、年迈和受伤的人质，以换取六周的停火，这六周可以延长，以便向该地区运送更多人道主义物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那项提议在一个月前因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中对永久结束战争的要求以及加大对加沙南部城市的袭击而瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已经告诉调解人，在当前持续的攻击期间不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，它将准备好达成一项完整的协议，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五与17个有公民被哈马斯扣押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月10日，以色列对拉法的一个空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际关注，但没有越过美国的红线，导致削减对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这个战争中，巴勒斯坦人民遭受了极大的痛苦。”拜登周五表示。“我们本看到了拉法本周早期令人可怕的火箭弹袭击画面，该袭击瞄准了哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日对南部加沙的袭击以来，加沙已有超过36280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击造成了约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在拉法北部加沙地带贝特利赫受损建筑的废墟中行走，2024年6月12日。路透社/阿姆哈德·伊斯萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争，尽管被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排排摄影机，发表了一番符合其法律和政治之争的言论：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖支付给色情明星“封口费”的行为被判34项罪名成立一天之后，共和党总统候选人一口气列举了众多对手，并在愤怒、冗长的言辞中提出了众多抱怨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦恰是一位“歪曲法律”和“恶魔”。他描述民主党候选人乔·拜登——他在11月5日的选举中的对手——为“美国历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及称移民为非法入境的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普请求支持者捐款支持他的竞选活动，将他面临的挑战比作不仅限于他个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“去做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这是一次较为严肃演讲。他在新闻发布会上仅准备了一小张笔记。结束时，他没有回答提问，迅速与儿子埃里克·特朗普一同行离讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统及其涉及人士进行了猛烈攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在双方都将其对手描绘为对国家威胁的大选中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论作为进一步证据，称他不适宜担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普混乱、绝望且失败的场面，他在自找负担并且诽谤美国司法系统。任何观看的人都会得出一个明显结论：此人无法成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持特朗普的选民——他们大多认为纽约法庭的宣判是司法不公——在周四向他的竞选活动捐款3480万美元，特朗普团队表示这是他赢得了共和党筹款平台WinRed有史以来单日最高的捐款纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在总筹款额上落后于拜登，但特朗普团队试图在周五加快捐款节奏，发动了一系列黯淡的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信里这样写着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会妥协！”另一位则在特朗普新闻发布会后公开发出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党官员和组织几乎一致谴责法庭审判，称审判有缺陷，指控本不该提出，陪审团来自偏左的纽约曼哈顿地区，法官偏袒——地方当局对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对共和党人谴责力度不够的地方，特朗普的盟友和竞选助手展开了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉齐维塔批评一个全国性共和党大学团体在其社交媒体平台上发布的帖子称应尊重陪审团的判决：“意见载于屁股内，每个人都有。”拉齐维塔在网络X平台上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还攻击了马里兰州温和派前共和党州长拉里·霍根，他在判决前曾警告美国人不要因更多有毒党派冲突而“火上浇油”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选，”拉齐维塔在网络X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州对共和党选民所做的采访中，几人表示，特朗普的定罪正在让他们重新考虑对他在11月的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背离可能会损害他在与拜登的重赛中，尤其是在特朗普在多个摇摆州的领先优势微弱的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来和特朗普自己差不多，称这次审判是场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这纯粹是政治行为，目的在于伤害他，并尽可能多地让他远离竞选集会。”52岁的玛丽塔的退休警官斯科特·克雷顿表示，“如果他们能这样处理他，那么就能这样处理任何人。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约进行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约进行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席位于美国纽约市特朗普大厦的新闻发布会，这是在纽约市，美国，2024年5月31日，特朗普因在2016年伪造商业记录以及掩盖支付给被称为“封口费”的色情明星风暴·丹妮尔斯钱款罪名成立的庭审之后的一天。路透社/图片：Brendan McDermid/档案照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续坚守节制资本支出以提高产能的承诺，这使得全球最大的原油生产国在2024年的增长步伐将放缓，这可能减轻了OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命以及先进技术与效率的突破，推动了非OPEC产油国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，日产量增加了超过一百万桶，达到1293万桶/日，远远超出政府年初预计的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友在去年大幅减产，部分原因是为了抵消美国及其他非OPEC产油国产量的增长。OPEC+总减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂协议，允许该组织将部分减产措施延长至2025年，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+成员国将在周日的会议上讨论供应政策。美国产量的增长仍在推动非OPEC产油国产量的增长，但威胁程度将不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对于美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将达到64万桶/日。这三位是最值得关注的预测机构，他们的预测都在去年水平之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增幅为220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这暗示OPEC+原油需求将在2024年比2023年扩大约90万桶/日，OPEC+5月份的月度原油市场报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增幅为110万桶/日，对于OPEC原油需求变化预测几乎未变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，总体美国原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，较十二月份减少了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师看来，美国生产商将难以像去年那样以超预期的方式推动产量增长，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“我们的客户保持着非常保守和严谨的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——正在Scandrill担任首席运营官的Paul Mosvold&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，令人惊讶的是钻机数量没有更多地提升。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司资本支出保持不变，并推迟对其钻机的升级，以最好地适应钻井增长放缓的趋势。该公司计划今年年底运营12台钻机，并在未来几年内部署更多的设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国的钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“美国有能力在数年内以每年100万桶/日的速度增长，但目前并无增长的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——S&amp;amp;P分析师于上周发布的一份报告中称&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市生产商在投资者的压力下限制了增长资本支出，因为他们不顾一切的支出带来了迅速增长，但却限制了2010年代页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量增加部分得益于私人生产商，其中一些现在正受到行业合并潮的影响。这些私人生产商通过钻更长的井和破碎岩石在同一时间从更多的井中生产石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“尽管最近的合并趋势，我预期即使在今年，我们也将看到当前的油价水平继续存在，并有助于推动美国原油总体生产增长，特别是在钻井和完井效率持续改进的情况下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——德州标准石油总裁Timothy Roberson&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的产量增长将超过北美市场。该公司第一季度国际业务收入增长18%，而北美业务收入下降6%，部分原因是由于行业整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“近年来策略出现转变，更多地关注资本纪律，导致了不同的反应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——UBS银行分析师Giovanni Staunovo，他认为OPEC+可能会延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍预计在今年引领原油和液体产量的增长。美国能源信息署（EIA）在今年3月表示，预计OPEC+的石油液体产量将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国原油产量增长共存。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——UBS的Staunovo表示&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台操作楼层从控制室在Oasis Petroleum于Wink附近所拥有的租赁地上可以看到的Permian盆地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台操作楼层从控制室在Oasis Petroleum于Texas Wink地区所拥有的租赁地上可以看到。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者可以通过锁定其代币来获得奖励，这一复杂方案引发了分析师对于用户和加密货币市场的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再质押”（re-staking）的日益盛行，是加密货币市场上投机心理增强的最新迹象。随着价格的回升，交易者在寻找收益，比特币，最大的加密货币，接近历史高点，而第二大加密货币以太坊今年的涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司于2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台上吸引的加密货币价值已从六个月前的不到4亿美元激增至188亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了再质押，旨在扩展传统的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一目标，加密代币的所有者（例如以太坊）需允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会暂时失去即时访问其代币的权限，但会获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放代表其所质押加密货币的新代币。再质押使持有人能够将这些新代币再次质押给不同的基于区块链的应用程序和项目，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币领域对于再质押的风险程度存在分歧，一些内部人士认为这项实践尚处于初步阶段，风险尚不明了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另有分析人士和人士担心，如果再质押代表的代币用作加密借贷市场的抵押品，可能会导致基于少量底层资产无休止的借贷循环。如果所有人都试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品的抵押品不再理想时，这会增加一种新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引他们的是收益：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%至5%之间，但分析师表示，再质押的回报率可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是不受监管的金融服务领域的最新发展，该领域中，加密货币持有者投资于实验性的方案，以期在不售出所持资产的情况下生成高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为该机制尚未开发完成。用户是在期待未来奖励或称为空投的其他赠品加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人发放其新创造的代币。用户希望代币名为“EIGEN”在未来有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称这是一种“非常、非常投机的免费金钱游戏”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很冒险，”美国加密交易平台Coinbase的研究主管David Duong表示（Coinbase提供质押服务，但不提供再质押服务）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预先行动，（期待）得到某种奖励，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年推出，Kannan曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并且是（印度）首枚学生设计的微卫星的技术团队成员，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务市场，为潜在质押者与需要质押代币的应用程序建立联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出现了新的再质押平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们将客户的代币重新质押到EigenLayer，并生成新的代币以代表这些重新质押的资产。这些代币可以用作其他用途，例如加密借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户选择将其代币质押在哪里，以及帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与这些玩家建立任何正式关系……这是新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能会带来“隐藏的风险”——如果再质押的代币用于加密借贷，可能会导致强制清算和市场下跌期间更高的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着用作抵押的加密代币迅速失去价值，Terra和Luna代币的崩盘造成了这种影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地评估了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心再质押，指出再质押协议中的现金相对全球2.5万亿美元加密行业净资产非常小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为再质押问题对传统金融市场构成实质性的传染风险，”SP Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密市场正变得越来越与主流金融相连，再质押正逐渐吸引机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered子部门Zodia Custody已看到显著的机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为这是不必要的，因为难以追踪资产去向和收益分配的“纸面记录”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Nomura的加密货币子公司Laser Digital与Kelp DAO合作对其部分资金进行再质押，Kelp DAO在四月份的一篇博文中表示。Noneura Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户进行加密资产质押，并预期“围绕再质押将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin. Thomson Reuters/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows a representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard. Thomson Reuters/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔苏亚ez成为墨西哥首位女总统，赢得了压倒性胜利，继承了她的导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。后者在贫困人口中的 popularity 为她赢得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据墨西哥选举当局的快速计票结果，气候科学家、前墨西哥城市长克莱尔苏亚ez以58.3%至60.7%的得票率胜出，这有望成为墨西哥民主史上最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在联邦参众两院获得三分之二多数，这意味着联盟可以在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索希特尔加尔韦斯在初步结果表明她获得26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我作为墨西哥第一任女性总统的历史性时刻，"克莱尔苏亚ez在欢呼声中对支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚ez的胜利是墨西哥的重大突破。墨西哥以其男性主导的文化闻名，是全球天主教信徒第二多的国家。多年来，这一文化推崇更为传统价值观和性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚ez是首位赢得美国、墨西哥或加拿大普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的埃德丽马蒙蒂耶，墨西哥最小的州塔拉 Estado 的一名支持者说：“我做梦也想不到有一天我会投票给一名女性，以前我们甚至都不能投票，即使可以投票，也是按照丈夫的要求投票。感谢上帝，这种情况已经改变，我们现在可以亲身体验它。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚ez面对的将是复杂的道路。她必须在增加公众福利政策承诺的同时继承巨额预算赤字和经济增长缓慢的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者说，她的政府将节财度支，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚ez承诺改善安全，但提供的细节有限，本次选举是墨西哥历史最为暴力的选举之一，38名候选人被谋杀。许多分析人士认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪组织的影响力扩大并加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还受到了普埃布拉州两个投票站遭到袭击的事件玷污。在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，墨西哥因谋杀案死亡人数超过任何其他现代任期内的死亡人数，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立拉美政治风险分析师内肖坦尔·帕里什·弗兰内利说：“除非她承诺在改善执法和减少无罪推定方面进行根本性投资，否则苏亚ez可能很难实现整体安全状况的重大改善。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得墨西哥城市长一职，这是该国最重要职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对总统的挑战包括与美国就庞大的向美国移民流动谈判，以及在美芬太尼泛滥的情况下合作打击毒品走私。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对来自墨西哥生产的中国车辆征收100%关税，并计划征调特别部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺、鼓励制造商回归本土的挑战，这是近岸外包趋势的一部分，即公司将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚ez还将面临如何处理墨西哥国家石油公司 PEMEX 的挑战，该公司近20年来产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这绝不能是一个无底洞，不断投入公共资金而公司永远无法盈利的情况，”高盛首席拉美经济学家阿列克托拉莫斯说。“他们必须重新考虑 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔近两倍提高了最低工资，减少了贫困，维持了 peso 的强劲以及低失业率，这些成就使他在墨西哥民众中非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚ez承诺扩大福利项目，但今年墨西哥预算预计将出现较大赤字，且央行预计2025年国内生产总值增长率仅为1.5%，使这一目标并不容易实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将投票变为对这一政治议程的全民表决，将苏亚ez定位为他政治继承人，避免反对派声称她会成为他的木偶。尽管如此，她已承诺继续推行许多有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，苏亚ez感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为“一位独特的人，他使我们的国家变得更美好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里里奥斯称，这是性别歧视造成的一种现象，批评者批评她将成为前领导人的木偶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人难以置信的是，人们不相信她会做出自己的决定，我认为这与她是女性有很大关系，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="苏亚ez赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;现任执政党 MORENA 党总统候选人克莱尔苏亚ez在击败对手后，在墨西哥城庆祝， REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="苏亚ez赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;现任执政党 MORENA 党总统候选人克莱尔苏亚ez在击败对手后，在墨西哥城挥舞支持， REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城中央广场,《总统克莱尔苏亚ez支持者手持标语》，REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城, 2024年6月2日，REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索希特尔加尔韦斯在投票日后的演说中，REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站关闭，2024年6月2日墨西哥城，REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票，2024年6月2日，墨西哥维拉克鲁斯，REUTERS/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，Zinacantan，REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，2024年6月2日墨西哥城，REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索希特尔加尔韦斯在投票日后的照片中，2024年6月2日墨西哥城，REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;准备，2024年6月2日，萨尔托尔巴奎尼亚纳，REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;吉胡亚瓦哈镇选举日投票，2024年6月2日，REUTERS/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;印第安人投票，2024年6月2日，墨西哥城，REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;机场投票站，2024年6月2日，墨西哥城，REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票，2024年6月2日，萨尔多纳尔，REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安查马拉，REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站，2024年6月2日，墨西哥的科马丘恩，REUTERS/Ivan Arias&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持反对派候选人索希特尔加尔韦斯的民众在投票站外等待，2024年6月2日，墨西哥城，REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持反对派候选人索希特尔加尔韦斯的民众在投票站外，2024年6月2日，墨西哥城，REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨尔托尔巴奎尼亚纳，REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警戒投票站，2024年6月2日，墨西哥城，REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月31日，墨西哥城，民众走在市中心，REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;考虑干法的商会通知和咖啡机前，2024年6月1日，墨西哥城，REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>