<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 10 Jan 2025 08:51:32 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>特朗普称普京希望与他会面，会面正在安排中</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-says-putin-wants-meet-him-meeting-being-set-up-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普表示，他将与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京安排会面，但未提供两国领导人会谈的具体时间表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普1月20日重返白宫后，带来了和平解决乌克兰危机的希望，这场危机始于2022年2月，但这也引发了基辅方面的担忧，担心快速达成的和平协议可能对乌方不利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的顾问曾提出结束战争的建议，这些建议在短期内将极大领土割让给俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在佛罗里达州棕榈滩的海滨小镇马阿拉歌（Mar-a-Lago）与共和党州长会面前表示：“他希望会面，这也正在安排中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还提到：“普京总统也希望能见面，他甚至公开表示过，我们必须结束这场战争。那是一场血腥的混乱。”在这里，特朗普指的是俄罗斯与乌克兰的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自俄罗斯入侵开始以来，美国民主党内人士乔·拜登担任总统期间已向乌克兰提供超过1750亿美元的援助，其中包括超过600亿美元的安全援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前尚不确定，特朗普在任期间是否会保持这种援助速度。特朗普曾表示希望迅速结束这场战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫当天早些时候表示，普京欢迎特朗普建立联系的愿望，但目前为止还没有正式的请求。克里姆林宫认为，应等特朗普就职后再考虑此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基表示，特朗普可能对这场持续34个月的战争结果具有决定性影响，能够帮助阻止普京。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯总统弗拉基米尔·普京与美国前总统唐纳德·特朗普在日本大阪二十国集团峰会期间参加会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LYOVTJ5PT5O3FBRTPJEM7WTEHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京与美国前总统唐纳德·特朗普在日本大阪二十国集团峰会期间参加会面，2019年6月28日。Sputnik/Mikhail Klimentyev/Kremlin via REUTERS/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 01:07:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-says-putin-wants-meet-him-meeting-being-set-up-2025-01-10/</guid></item><item><title>研究表明，加沙战争死亡人数可能严重低估了实际死亡人数</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-war-toll-likely-significantly-undercounts-deaths-says-study-2025-01-09/</link><description>&lt;p&gt;根据一份周四发表的研究报告，截至2024年中，巴勒斯坦官方公布的直接死亡人数可能比以色列-哈马斯战争的实际伤亡人数少了41%，因为加沙地带的医疗基础设施已经崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份经过同行评审的统计分析发表在《柳叶刀》杂志上，研究由伦敦卫生与热带医学院、耶鲁大学及其他机构的学者完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员使用了一种称为“捕获-重新捕获”分析的方法，评估以色列空袭和地面作战期间加沙地区的死亡人数。研究覆盖了战争开始后的前九个月，即2023年10月至2024年6月底。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们估计在这段时间内，死于创伤性损伤的人数为64,260人，比巴勒斯坦卫生部的官方统计数字高出约41%。研究显示，其中59.1%是妇女、儿童和65岁以上的人。该研究没有提供伤亡者中巴勒斯坦战斗人员的估计比例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据巴勒斯坦卫生官员的说法，约有46,000人在加沙战争中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;这场战争始于2023年10月7日&lt;/a&gt;，当时哈马斯武装分子越境进入以色列，造成1,200多人死亡，并劫持了超过250人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《柳叶刀》研究指出，巴勒斯坦卫生部此前曾被证明能够有效维护电子死亡记录，但以色列军事行动期间，包括袭击医院和其他医疗机构在内的行动，导致其记录能力大幅下降，同时也扰乱了数字通讯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列声称尽力避免平民伤亡，并指责哈马斯将医院用作掩护，负责以色列行动的哈马斯民兵对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人道主义报告表明，大量死者被埋在倒塌建筑的废墟下，从而未被某些统计发布的数据所记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为弥补这一差距，这份《柳叶刀》研究采用了在其他冲突地区，如科索沃和苏丹，评估死亡人数时使用的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员利用至少两个独立来源的数据，寻找出现在不同死亡名单上的个人。名单之间的重叠越少，表明未记录的死亡人数越多，这些信息可用于估算实际死亡总数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于加沙研究，研究人员比较了最初的巴勒斯坦卫生部官方死亡记录，这些记录最初仅基于医院接收到的尸体，后来开始纳入其他统计方法；卫生部向加沙及外部巴勒斯坦人分发的在线调查，要求提供巴勒斯坦身份号码、姓名、死亡年龄、性别、死亡地点和报告来源的信息；以及社交平台发布的讣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的研究揭示了一个令人不安的事实：加沙的创伤性损伤死亡人数要高于所报道的数量，”首席作者泽娜·贾马卢丁博士在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙城的一栋被以色列袭击的房屋废墟后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NFAPGMQCIRJKBGKBP3FCV45ZGA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月5日，加沙城，路透社/Dawoud Abu Alkas/资料图片，冲突持续期间，居民检查被以色列袭击的房屋现场。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 23:33:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-war-toll-likely-significantly-undercounts-deaths-says-study-2025-01-09/</guid></item><item><title>韩国总统安全负责人警告不要以暴力手段逮捕尹锡悦</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-presidential-security-chief-appear-questioning-by-police-friday-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;韩国总统尹锡悦的安全负责人尹钟俊（音）在周五表示，这位面临因12月3日军事法令申索而逮捕的罢免总统，已被不公正地对待，作为在职总统，他应得到更为体面的待遇，并警告避免流血事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国总统警卫服务（PSS）主管尹钟俊自己也正因妨碍执行与上周PSS特工和试图执行逮捕令调查人员之间的六小时对峙有关的任务而接受调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受警方询问时，作为前高级警察官员的尹钟俊表示，目前试图逮捕在职总统的做法是错误的，尹锡悦应得到与其国家地位相称的待遇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹钟俊对记者说：“无论在何种情况下，都不应出现任何形式的身体冲突或流血事件。”他还补充说，代理总统崔 Sang-mok 尚未回应他关于确保涉及人员安全保障的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数百名PSS特工封锁了总统官邸，阻止调查人员试图逮捕尹锡悦。由于存在发生冲突的风险，调查人员被迫后退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;领导这次调查的高级官员腐败调查办公室（CIO）官员表示，在对峙期间，PSS特工携带了武器，但并未使用武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于这位处境艰难的总统无视多次传唤接受询问，调查人员本周得到了新的逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据尹锡悦的律师团称，周四宣布的逮捕令是非法且无效的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦目前正面临宪法法院审理，以决定议会12月14日的弹劾动议案是否应该将其永久解职或重新任命。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="安保人员站在被弹劾的韩国总统尹锡悦的官方住所外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A6RNGJMGOVNV3F6SWQDLZWV3JM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦的官方住所外，安保人员在首尔，2025年1月10日。路透社/Tyrone Siu&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="镜子里反映出来的安保人员在被弹劾的韩国总统尹锡悦的官方住所内" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/54GHCEDPPFPB3CTEAROXTRJ65E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;镜子里反映出来的安保人员在被弹劾的韩国总统尹锡悦的官方住所内，首尔，2025年1月9日。路透社/Tyrone Siu&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:55:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-presidential-security-chief-appear-questioning-by-police-friday-2025-01-10/</guid></item><item><title>“我见过的最糟糕的”：路透社视觉记者眼中的洛杉矶山火</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/the-worst-ive-seen-reuters-visuals-journalists-la-wildfires-2025-01-09/</link><description>抱歉，您提供的链接并未包含具体新闻内容。请复制相关新闻内容文本，我将为您进行专业翻译。</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 03:00:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/the-worst-ive-seen-reuters-visuals-journalists-la-wildfires-2025-01-09/</guid></item><item><title>特鲁多称特朗普谈论吞并加拿大是一种分散注意力的策略</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/trudeau-says-trump-talk-annexing-canada-is-distraction-tactic-2025-01-09/</link><description>&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多週三表示，美国当选总统唐纳德·特朗普关于可能吞并加拿大的言论是一种策略，旨在转移公众对其提议的关税影响的注意力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，除非渥太华加强边境安全，否则他将对所有加拿大进口商品征收25%的关税。周二，特朗普称正在考虑采取经济手段来收购加拿大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统正在采取一种非常熟练的谈判策略，用这一话题让人们对其他问题产生些许困惑，”当被问及特朗普的言论时，特鲁多在接受CNN采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果特朗普实施这些关税，加拿大出口的石油、天然气、电力、钢铁、铝、木材和混凝土等商品，美国消费者将面临大幅涨价。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多指出，本周早些时候他曾表示，加拿大永远不会成为美国的一部分，因为这在“地狱”里都没有发生的可能。加拿大政府表示，如果特朗普兑现这一威胁，渥太华将会采取反制措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多回忆说，在2018年的双边贸易争端期间，加拿大对荷仕丹番茄酱、纸牌、波旁威士忌和哈雷摩托车等商品征收了关税——“这些都是会对美国工人造成伤害的商品。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说:“我们不想这样做，因为这会导致加拿大人生活成本上升，并伤害我们最密切的贸易伙伴。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="/Memorial service for victims on the 5th anniversary of Ukraine International Airlines flight PS-752, in Richmond Hill" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KFYRAQOSOJNPFMOS3NVW6T5UQM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
加拿大总理贾斯汀·特鲁多在加拿大安大略省里士满 Hill举办乌克兰国际航空公司客机PS-752号航班遇难者追悼会五周年纪念活动，2025年1月8日。路透社/Carlos Osorio/资料照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 21:40:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/trudeau-says-trump-talk-annexing-canada-is-distraction-tactic-2025-01-09/</guid></item><item><title>韩国客机坠机事件令迅速崛起的济州航空的安全性受到审视</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-jet-crash-puts-fast-growing-jeju-airs-safety-under-scrutiny-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;在韩国历史上最致命的航班事故前，低成本航空公司济州航空（Jeju Air，代码：089590.KS）正迅猛发展：航空公司创下了创纪录的乘客人数，并且其飞机的飞行时间远超国内竞争对手和许多国际同行，数据表明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;济州航空的飞机利用率达很高——即每天飞行时长——专家指出，这本身并不一定构成问题，但这也意味着安排足够的维护时间变得至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方表示，航空事故可能与鸟类撞击有关，但作为对波音737-800航班事故的调查部分，警方对济州航空在首尔的办公地进行了突袭，以获取与飞机运营和维护相关的文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;航空安全和事故调查专家安东尼·布里奇豪斯表示：“你们实质上是在检查一切。”“你们会首先查看其事故历史和安全记录。过去发生了什么事件，发生了什么，又是如何修正这些问题的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;济州航空对路透社表示，其不会忽视维护程序，并承诺将加强安全措施。12月29日导致179人死亡的坠机事件是该公司自2005年成立以来的首次致命事故，也是韩国航空公司十年来的首起致命事故。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司首席执行官金乙爱——他在调查期间被禁止出国——上次新闻发布会上表示，济州航空的维护工作符合监管标准，并且在预飞行检查中没有发现问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，尽管过去航空安全措施不够充分，但已经采取了改进措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查机构尚未明确表示，维护不良是事故原因，关于灾难的具体情况仍不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了报道的鸟类撞击，当局正在调查飞行员为何在宣布紧急情况后匆忙进行第二次着陆尝试，以及为何没有部署起落架的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员已回收了驾驶舱和飞行数据记录器，但尚未公布详细信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该国运输监管机构正在检查所有101架波音737-800飞机——济州航空运营的飞机占比超过三分之一——重点检查这些飞机的维护频率和质量等方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其在2020至2022年间因航空法违规被罚款次数和停飞时间均超过其他国内对手，但其在过去两年内未违反任何规定记录显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据路透社根据运输部从2020年到2024年8月的大型航空公司数据进行的计算，济州航空被罚款约2.3亿韩元（约157万美元），受影响的飞机停飞总计41天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同期内，罚金和停飞天数第二多的是T'way航空（代码：004870.KS），总罚款2.1亿韩元，停飞四天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;济州航空的数据表明，在国内航空公司中，其每天航班的飞行时长最高，超过大多数国际同行，如爱尔兰的瑞安航空（代码：RYA.I）和马来西亚的亚洲航空公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据瑞 ocur 尤利亚斯曼航空数据，济州航空7C2216号航班从泰国首都曼谷飞往韩国南部的元山，在夜间降落时腹部着陆，冲过跑道后起火爆炸，撞上堤岸。根据路透社查证的数据，该航班在2024年每天飞行11.6小时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业内专家表示，高的使用率被视为经济效率的指标，尤其是在低成本航空公司中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;济州航空在过去一年的航班乘客数创纪录，根据运输部数据，在2024年1月至12月期间创下了记录，仅次于韩亚航空和大韩航空在韩国的乘客运输量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据股票交易所的年报显示，济州航空2023年客机的月均使用时间几乎是2022年的两倍，达到412小时，高于大韩航空的332小时和韩亚航空的304小时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;T'way航空合并计算客运和货运飞机平均每月飞行366小时，锦湖航空（代码：272450.KS）平均每月飞行349小时，亚洲航空（代码：298690.KS）平均每月飞行319小时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年，据航空公司分析公司Cirium数据，济州航空在每日飞行时间上几乎超过了所有提供廉价机票并且仅使用窄体飞机的航空公司——每天11.6小时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仅沙特的阿联酋航空每天飞行12.5小时，越南的越南捷星航空每天飞行10小时，瑞安航空的平均使用时间是9.3小时，而马来西亚的亚洲航空公司是9小时，中国的春秋航空每天飞行8小时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“使用率本身并不构成问题，”韩国世翰大学航空维修教授池iae- Dong表示，“但更高的使用率可能意味着飞行员、机组成员和维修人员承受更大的疲劳。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=1453.9500韩元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="South Korea's Choi orders immediate action on aircraft inspection as crash probe ramps up" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3AXAK52Q7BJ4XCEQPKN6F76ZMI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;济州航空坠机事故的残骸位于韩国元山国际机场附近的混凝土结构上，2024年12月30日，照片：路透社/金钟姬/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 02:08:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-jet-crash-puts-fast-growing-jeju-airs-safety-under-scrutiny-2025-01-10/</guid></item><item><title>委内瑞拉反对派领导人马查多获释，政府否认涉案</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/maduro-inauguration-looms-venezuela-opposition-plan-street-protests-2025-01-09/</link><description>&lt;p&gt;委内瑞拉反对派领导人玛丽亚· corina·马查多于周三被释放，维ente·委内瑞拉运动在社交媒体上宣布，她在离开加拉加斯东部抗议活动时中途被拘留，当时枪声四起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派民众示威活动在整个国家盛行，旨在在尼古拉斯·马杜罗举行第三次就职典礼之前对其施加压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马查多在数月来首次公开露面后被捕，她的盟友——前总统候选人艾德蒙多·冈萨雷斯要求立即释放她。多个国家的政府也对该事件表达了谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拘留期间，马查多被迫录下了多段视频，维ente·委内瑞拉运动在社交媒体声明中称，在之后的几个小时内将提供更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我现在在一个安全的地方，比以往任何时候都更加坚定，”马查多在被释放后通过X平台发布声明说，并表示她将在周五解释抗议过程中发生的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府官员，包括内政部长迪奥斯达多·卡贝略直言，她的拘留是由反对派编造的，目的是为其运动争取支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们以荒谬之极的手段终结，伪造政府捕获玛丽亚·科里娜的说法，”卡贝略在首都加拉加斯的活动派游行中说，指责马查多在被拘留期间录制了这些视频，这些视频显示她坐在路边，讲述自己在拘禁期间丢钱包的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派和执政党均声称在去年的总统大选中赢得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该国的选举机关和最高法院表示，马杜罗因其任期内经历的严重经济和社会危机赢得了去年七月的选举，但从未公布过详细的票数统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府指控反对派煽动反政府策划，此前已拘留了几位知名反对派成员和活动人士，并在就职典礼前夕再次拘留了他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年75岁的冈萨雷斯本周正进行美洲之旅，在此期间会见了美国总统乔·拜登和前总统唐纳德·特朗普国家安全顾问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国国家安全委员会发言人表示，政府目前和历来公开谴责马杜罗及其代表试图威吓委内瑞拉的民主反对派，并补充说，冈萨雷斯才是真正的选举赢家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年57岁的马查多曾呼吁抗议者和平上街，并反复要求警察和军人——选举期间他们在投票站守卫——支持冈萨雷斯的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无论他们做些什么，明天他们将彻底埋葬自己，”马查多被拘留前说，“让没有人对此存疑，他们明天的行动标志着政权的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社目击者估计，大约在下午2点20分（18点20分格林尼治标准时间）左右，大约有7000人在加拉加斯集会。选举后的几天里，数千人也走上街头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我早已不再恐惧，”现年70岁的前中央银行雇员内格里斯·佩雅雷斯说，她和其他反对派支持者聚集在加拉加斯西部，佩戴政治符号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;62岁的马杜罗自2013年以来一直担任总统，得到了武装部队和情报部门的全力支持，这些部门由卡贝略的亲密盟友领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在西部石油城市马拉开波，数十人的反对派抗议活动在上午晚些时候遭到骑摩托车的安全人员迅速解散。在中部瓦伦西亚，抗议者被催泪瓦斯驱散后又聚集在另一个地点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派支持者也在靠近哥伦比亚边境的圣地亚哥聚集，在西部城市巴里基斯莫托和东部普埃洛奥尔达兹也举行了抗议活动。在马拉开伊，安全人员使用催泪瓦斯解散抗议者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党在全国各地举行了反抗议活动，这些场景在国家电视台播出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们出来表明这里有民主。这边是拥护尼古拉斯（马杜罗）就职的爱国者，另一边是打算通过（外国）干预、战争和卖掉自己的国家来企图颠覆的法西斯份子，”50岁的加拉加斯摩托车出租车司机曼努埃尔·里顺说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年75岁的冈萨雷斯反复强调他打算回委内瑞拉，但未详细说明。就在9月份，由于涉嫌共谋罪，一张他的通缉令被发布，促使他逃往西班牙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马查多正在至少两起案件中接受司法部长的调查，但尚未公开发布针对她的人身保护令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府拘留了几位高调的政治家和活动人士，其中包括一名前总统候选人。本周，总检察长办公室宣布已经释放了超过2000名被捕者中的1500多人，其中包括青少年，这些人在选举后的抗议活动中被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四的抗议活动中还有16人被捕，当地倡导团体普罗换尔诺说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉在海外居住的人也进行了抗议，其中包括在马德里，冈萨雷斯的女儿卡罗琳娜·冈萨雷斯对数百名示威者发表了演讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我父亲向你们所有人致以问候，向勇猛的委内瑞拉人致敬，”她说，声音哽咽。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 11:05:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/maduro-inauguration-looms-venezuela-opposition-plan-street-protests-2025-01-09/</guid></item><item><title>悉尼犹太会堂被涂上反犹太主义涂鸦，澳大利亚犹太人再遭最新袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/sydney-synagogue-daubed-antisemitic-graffiti-latest-attack-australian-jews-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;悉尼一处犹太会堂周五遭到反犹涂鸦，警方表示，这是在澳大利亚连续发生的多起针对犹太人的事件中最新一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新南威尔士州警察助理专员彼得·麦肯纳在新闻发布会上宣布，警方将成立特别工作组调查周五凌晨发生在艾洛瓦郊区南部悉尼犹太会堂的袭击事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从事这种行为的人应当意识到，我们会大力搜寻他们，我们将抓住他们并起诉他们，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电视台记者的视频展示了建筑物上涂满了多个纳粹卐字，并出现了一条写着“希特勒至上”的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种犯罪行为在我们这一包容多元的社会里没有立足之地，”澳大利亚总理安东尼·阿切尔·阿尔巴内塞在新闻发布会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次事件是过去一年澳大利亚一系列反犹事件的最新一例，包括悉尼建筑和汽车上的多起涂鸦事件，以及警方已裁定为恐怖袭击的墨尔本犹太会堂纵火事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年10月哈马斯袭击以色列以来，澳大利亚的反犹和反穆斯林事件有所增加。一些犹太组织表示，政府在回应方面没有采取足够行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该国本月针对墨尔本犹太会堂纵火事件成立了一个特别工作组，重点关注针对澳大利亚犹太社区的威胁、暴力和仇恨行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚冰球联合会周二表示，已取消一项原定国际资格赛的计划，媒体报道称原因是出于安全考虑，该决定可能与以色列国家队的参与有关。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 01:23:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/sydney-synagogue-daubed-antisemitic-graffiti-latest-attack-australian-jews-2025-01-10/</guid></item><item><title>消息人士称，美国和阿拉伯调解人在加沙谈判取得一些进展，但尚未达成协议</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/us-arab-mediators-make-some-progress-gaza-peace-talks-no-deal-yet-sources-say-2025-01-09/</link><description>&lt;p&gt;美国和阿拉伯调解人在美国和哈马斯之间就加沙和平得以达成停火协议方面取得了一些进展，但不足以为达成协议奠定基础。据参与谈判的巴勒斯坦消息来源透露，周四的情况并未达成最终协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在卡塔尔继续进行会谈的同时，以军对加沙地带进行了空袭，导致至少23人死亡，巴勒斯坦医生表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;死亡人数使得自过去24小时内以军在加沙空袭中的死亡人数增加至76人，据加沙地带卫生部消息显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡塔尔、美国和埃及正全力推动达成一项协议，以终止这场长达15个月的冲突，并在乔·拜登总统卸任前释放哈马斯仍扣押的最后一批人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正在取得实质性的进展，”拜登在白宫对记者说，“我依然抱有希望，我们能够达成一个交换囚徒的协议。”他补充说，哈马斯正妨碍达成这一目标。总统表示，他周四见到了谈判人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当选总统唐纳德·特朗普警告说，如果到2024年1月20日其就职典礼时这些被扣押的人仍未获释，将会有“人间地狱般”的后果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地时间周四，一位接近调解的巴勒斯坦官员表示，目前尚未达成协议并不意味着谈判失败，这是迄今为止最为严肃的一次尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谈判十分广泛，调解人和谈判代表正在讨论每一个字和每一个细节。尽管在缩小旧有分歧方面取得了突破，但我们尚未达成协议，”他对路透社说，但未提供进一步的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位巴勒斯坦官员表示，在会谈中取得了进步，但指出以方有一个新条件可能损害达成协议的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“然而，以色列仍然坚持在加沙地带东部和北部边界附近保留1公里的视线范围，这将限制居民返回家园，这与过去达成的协议背道而驰，”这位不愿透露姓名的官员告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“调解人正在努力说服以色列返回过去达成的协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列方面未对此言论发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地时间周二，以色列表示完全致力于达成协议，以返回扣押者，但受到哈马斯的阻碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方在过去一年中就两个关键问题陷入了僵局。哈马斯表示，如果以色列同意结束战争并将所有部队撤出加沙，它才会释放剩余的人质。而以色列表示，除非拆除哈马斯组织，所有相关人员获释，否则不会结束战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地周四，以色列军事袭击导致八名 Palestinians 在加沙地带中部杰巴利亚营地的一栋房屋内丧生。另有九人，包括一名父亲和他的三名子女，在中部加沙地带两起空袭事件中的两栋房屋内丧生，据卫生官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数十人在加沙中部的达伊尔·艾尔·巴拉赫医院哀悼死去的亲属，并将裹尸布包裹的遗体移至墓地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这个国家，没有任何安全可言，无论是孩子、女性、老年人，还是动物和鸟类，一切都被针对，没有任何预警。”居民法德尔·阿拉曼表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四晚些时候，两名遇难者死于两起分别发生的空袭事件，其中四人来自位于杰巴利亚附近北部加沙地带的一所学校，该学校正在庇护被流离失所的家庭，据医生表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列方面未就周四的空袭事件发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一位助手代为发表的讲话中，教皇方济各增加了对其近期对以色列军事行动的批评，称人道局势“非常严重且可耻”。他表示：“我们不能接受因为医院被摧毁或者一个国家的能源网络被袭击而导致儿童被冻死。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列方面没有对教皇的评论作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列否认阻碍人道主义救援物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据巴勒斯坦卫生官员的说法，超过4.6万名人员在以色列对加沙地带的战争中丧生。据人道主义机构称，加沙地区的大部分已被摧毁，该地区的许多人多次流离失所，面临严重的食物和药品短缺。以色列还面临种族灭绝指控，但是遭到以色列的否认。以色列否认了人权观察组织在2024年12月19日的报告中关于剥夺加沙地带水源是一种种族灭绝行为的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列对加沙地带的攻势在2023年10月7日由哈马斯武装分子对南部以色列进行的袭击后开始。这一袭击造成1200人死亡，在以色列方面发布的计数中，至少有250人被哈马斯武装分子扣为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="杰巴利亚中央加沙地带的房屋遭以色列空袭后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2KTY5JPPQBOUDP4CA3SHTLYYAM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人正在检查杰巴利亚中央加沙地带的一栋房屋遭以色列空袭后的现场。此为本月9日在中央加沙地带的朱赛尔特拍摄的图片。 图片来自：路透社/拉姆丹·阿布德&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="杰巴利亚中央加沙地带的房屋遭以色列空袭后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DMWWXIYICBIUTPIFKYBJLEMLIE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人正在检查杰巴利亚中央加沙地带的一栋房屋遭以色列空袭后的现场。此为本月9日在中央加沙地带的朱赛尔特拍摄的图片。 图片来自：路透社/拉姆丹·阿布德&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="杰巴利亚中央加沙地带的房屋遭以色列空袭后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LHTTY2OD55LZTH7M4OTJP3P54I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人正在检查杰巴利亚中央加沙地带的一栋房屋遭以色列空袭后的现场。此为本月9日在中央加沙地带的朱赛尔特拍摄的图片。 图片来自：路透社/拉姆丹·阿布德&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="杰巴利亚中央加沙地带的房屋遭以色列空袭后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LBSRCKRFFRPWLEXKAQSH2RBX6M.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人正在检查杰巴利亚中央加沙地带的一栋房屋遭以色列空袭后的现场。此为本月9日在中央加沙地带的朱赛尔特拍摄的图片。 图片来自：路透社/拉姆丹·阿布德&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 09:54:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/us-arab-mediators-make-some-progress-gaza-peace-talks-no-deal-yet-sources-say-2025-01-09/</guid></item><item><title>泽连斯基称盟友峰会承诺提供20亿美元援助</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-says-meeting-allies-pledges-2-billion-aid-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在与德国及其他西方盟友一系列会谈后表示，这些会谈促成了额外20亿美元军事援助的承诺，将用于援助乌克兰对抗俄罗斯的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四的会议上接受“我的乌克兰”电视频道采访时，泽连斯基仅透露了部分援助细节，表示已有34个国家在过去34个月的战争中提供了不同方面的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在该电视频道的Telegram账户上传的视频中说：“我们有一次很好的会议，取得了很好的成果。增加了为乌克兰提供的20亿美元支持。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;援助包括防空、信息技术、排雷、海军、空军和火炮等方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所有这些都将增强乌克兰的实力。”泽连斯基说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他没有透露做出承诺的国家名称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯此前表示，美国将向乌克兰提供额外5亿美元的军事援助，包括防空导弹、空地弹药和F-16战斗机的辅助设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基出席了在拉姆施坦因举行的会议后，还与意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼在罗马会面，讨论了加强乌克兰防空能力以应对俄罗斯袭击的问题，以及寻求形成统一立场推进结束战争的尝试。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰防御合作小组会议在拉姆施坦因空军基地举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4GZB53W77NM45BLSCX5CSEACQM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月9日，德国拉姆施坦因空军基地，乌克兰总统泽连斯基出席乌克兰防御合作小组会议并在新闻发布会上发言。路透社/黑尔克·贝克&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 01:10:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-says-meeting-allies-pledges-2-billion-aid-2025-01-10/</guid></item><item><title>联合国称澳大利亚在离岸拘留中心侵犯了难民的权利</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australia-violated-refugees-rights-offshore-detention-centre-says-un-2025-01-09/</link><description>&lt;p&gt;联合国委员会在声明中指出，澳大利亚未遵守一项人权条约，即在国民获得难民身份后，仍于2013年起将寻求庇护者，包括未成年人，关押在远程的太平洋岛国瑙鲁的拘留中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据澳大利亚严格不结盟的移民政策，自2013年起，试图通过船只抵达该国的人员被送往拘留中心，包括南太平洋岛国瑙鲁的所谓“离岸处理”中心。这类设施曾遭到人权组织的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国人权委员会审查了一组难民的投诉，并发现澳大利亚违反了《1966年国际公民及政治权利公约》的两个条款：一项关于任意拘留的规定，以及一项保障诉讼权的规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委员会要求澳大利亚提供赔偿，并确保此类违规行为不再发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“外包操作并不能免除国家责任。”委员会成员马赫丘布·埃尔哈亚表示，“离岸拘留设施不是该国履行公约规定的‘人权免受侵犯’区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚内政部发言人表示，政府正在解决投诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中称，“澳大利亚政府的一贯立场是，澳大利亚政府对区域处理中心没有有效的控制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们欣然认可瑙鲁在区域处理安排中的持续合作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑙鲁总理戴维·阿登办公室未对此请求置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚为寻求庇护者提供离岸拘留政策在选民中广受欢迎。其政府声称这些人员得到尊重、公正对待，并享有广泛的支持服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，联合国委员会收到了一组来自伊拉克、伊朗、阿富汗、巴基斯坦、斯里兰卡和缅甸的24名寻求庇护者的投诉，他们在2013年试图通过船只抵达澳大利亚时被截获，当时他们的年龄在14至17岁之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该组无人陪伴的人员在2014年从圣诞岛被转运至瑙鲁，并被关押在过度拥挤的区域处理中心，该设施缺乏足够的水和医疗护理，据联合国声明称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明称，在他们中的绝大多数人获得难民身份后，这些未成年人的精神健康状况都受到影响，包括体重减轻、自残、肾问题和失眠等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据声明称，即使绝大多数成员获得了难民身份，该组仍继续在瑙鲁关押，却没有明确总拘留时间，也没有说明身份或当前行踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国声明称，澳大利亚辩称，没有证据证明此类违规行为在其管辖范围内发生。然而，委员会援引该国在该设施建设和资金方面的作用，认定瑙鲁设施属于澳大利亚的管辖范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该委员会在同一案件中发现，一名被关押在瑙鲁的伊朗难民也遭受了任意拘留的待遇。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="难民倡导者在当地人道主义组织运营的、位于巴布亚新几内亚马努斯岛和南太平洋瑙鲁岛的离岸拘留中心拘留寻求庇护者时，手持标语抗议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TO4XDJFK3FJ2VI7TYV7ZHAIYYY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;难民倡导者在当地人道主义组织运营的、位于巴布亚新几内亚马努斯岛和南太平洋瑙鲁岛的离岸拘留中心拘留寻求庇护者时，手持标语抗议。图片来自2017年8月31日在澳大利亚中央悉尼拍摄的路透社/大卫·格雷档案照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 19:32:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australia-violated-refugees-rights-offshore-detention-centre-says-un-2025-01-09/</guid></item><item><title>2024年，中国对官员立案超过4000起</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-files-more-than-4000-disciplinary-cases-against-officials-2024-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;中国最高反腐败监督机构表示，2024年共立案查处4000余名公职人员，旨在应对长期存在的腐败问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国家主席习近平在中央纪律检查委员会（中央纪委）为期三天的会议开幕式上指出，腐败是中国共产党面临的最大威胁，并且腐败问题正在加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，中国经历了几起高级别的腐败调查，其中包括一位副行长和一家最大石油天然气公司的前董事长，这些调查加重了经济在寻求稳固基础时的不安情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中央纪委的声明称，2024年，中央纪委共立案查处73名省部级官员和4348名厅局级官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共有88.9万人受到处理，其中包括6.8万人因违反党的纪律，以及2.7万人因所谓的“行政处分”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国共产党中央纪律检查委员会的总部在北京" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AJKFHKY7XZMAHBYOT2CILF4R7A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国共产党中央纪律检查委员会的总部位于北京（2018年2月10日，路透社/记者杰森·利）。[文件照片]&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:59:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-files-more-than-4000-disciplinary-cases-against-officials-2024-2025-01-10/</guid></item><item><title>官员称在乌境内发生的炮击事件造成四人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/four-dead-shelling-incidents-ukraine-officials-say-2025-01-09/</link><description>&lt;p&gt;周四，在乌克兰发生的炮击事件中，有四人丧生。俄方军事行动和乌方部队各自被指责任一例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在东部重镇斯洛维扬斯克所在的顿涅茨克地区，地区负责人瓦季姆·弗拉索金在Telegram上表示，俄方军事部队对城镇进行炮击，导致两人遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;稍往南，在扎波罗热地区的俄方控制区，扎米扬卡-第聂伯罗夫卡镇在乌方炮火袭击下又有两人遇难。该镇位于第聂伯河大水库附近，距离俄方控制的扎波罗热核电站不远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社未能独立确认双方战场报道的内容。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 22:19:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/four-dead-shelling-incidents-ukraine-officials-say-2025-01-09/</guid></item><item><title>美国众议院投票决定因以色列问题制裁国际刑事法院</title><link>https://www.reuters.com/world/us-house-votes-sanction-international-criminal-court-over-israel-2025-01-09/</link><description>&lt;p&gt;美国众议院周四投票决定制裁国际刑事法院，抗议其对以色列总理本杰明·内塔尼亚胡及其前任国防部长因加沙行动而发布的逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投票结果为支持“非法法庭反制法案”（Illegitimate Court Counteraction Act）243票对140票，该法案制裁任何调查、逮捕、拘留或起诉美国公民或盟国（包括以色列）非法院成员的人员的外国人士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;45名民主党议员和198名共和党议员支持该法案。所有共和党议员均未反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议员布莱恩·马斯特，共和党众议院外交事务委员会主席，在投票前的议会演讲中说：“美国通过这项法律，因为一个非法法庭试图逮捕我们的伟大盟友以色列的总理。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院的投票是新国会就任一周后首次举行的投票，凸显了当选总统约瑟夫·拜登的共和党同僚对以色列政府的坚定支持，现在他们已经在国会两院均占多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登将在1月20日宣誓就任第二届总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新当选的参议院共和党多数党领袖约翰·图恩承诺在参议院迅速审议该法案，以便唐纳德·特朗普在上任后不久签署成法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院是一个永久性法庭，可对在成员国境内或由其国民犯下的战争罪、危害人类罪、灭绝种族罪和侵略罪进行起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院称，其对以色列官员发出逮捕令的决定与其在所有案件中的处理方式一致，基于检察官的评估，认为有足够的证据继续进行调查，并且认为立即发出逮捕令可以防止正在进行的犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自国际刑事法院向内塔尼亚胡和其前任国防部长约亚夫·加尔农发出逮捕令以来，共和党议员一直谴责国际刑事法院，指控他们在长达15个月的加沙冲突中犯下战争罪和危害人类罪。以色列否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月，众议院由共和党领导的立法机构在6月通过了制裁国际刑事法院的法案，但该法案在当时由民主党多数控制的参议院未能获得审议。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="国际刑事法院的入口" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZONNO57J4BMQ7MIXU5MVXKSCGA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;国际刑事法院（ICC）入口，摄于2011年3月3日，荷兰海牙。路透社/杰里·兰普恩/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 19:45:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-house-votes-sanction-international-criminal-court-over-israel-2025-01-09/</guid></item><item><title>巴西卢拉可能在1月21日前调整内阁</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/brazils-lula-may-make-changes-cabinet-before-jan-21-2025-01-09/</link><description>&lt;p&gt;巴西总统卢西亚诺· Innacio·达席尔瓦可能在1月21日与部长们的会议之前调整内阁官员，首席幕僚鲁伊·科斯塔在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受 GloboNews 电视频道采访时，科斯塔称，目前唯一确定的变化是卢西亚诺的发言人更换，但未来几周可能还会进行其他调整。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="巴西总统卢西亚诺·Innacio·达席尔瓦参加纪念1月8日反民主行动二周年仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWT7C4XWPNKZZMNFKJ2BONEOCM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;巴西总统卢西亚诺·Innacio·达席尔瓦参加纪念1月8日反民主行动二周年仪式，地点在巴西联邦首都巴西利亚，2025年1月8日。图片来源：路透社/Ueslei Marcelino/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 20:22:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/brazils-lula-may-make-changes-cabinet-before-jan-21-2025-01-09/</guid></item><item><title>习近平将派高级代表出席特朗普就职典礼，FT报道</title><link>https://www.reuters.com/world/chinas-xi-send-top-level-envoy-trumps-inauguration-ft-reports-2025-01-09/</link><description>&lt;p&gt;中国国家主席习近平将派遣高级使节代替自己参加美国当选总统唐纳德·特朗普1月20日的就职典礼，《金融时报》周四报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京已告知特朗普过渡团队，习将派遣高级使节出席就职典礼，而非特朗普邀请的习近平本人，知情人士在接受报道时表示，该使节还将与特朗普团队进行会谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《金融时报》消息来源透露，习近平可能会派遣韩正代替出席，韩正有时会在仪式活动中代表习近平，另一选择是外交部长王毅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位消息人士对《金融时报》表示，美国特朗普顾问中有人希望习近平的亲信蔡奇出席，蔡奇被视为在政治局常务委员会中拥有更强实权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国驻华盛顿大使馆和特朗普过渡团队尚未对此评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月，特朗普向习近平发出邀请，但专家当时表示，作为美国最大的地缘政治竞争对手的中国领导人出席美国总统就职典礼实属史无前例，并称之为政治戏剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上周表示，他与习近平通过代表沟通，并相信在第二个任期中，两位领导人会相处融洽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，特朗普已任命多位对中国持强硬立场的高级官员进入新一届政府，其中包括马可·鲁比奥参议员担任国务卿，这表明其对华政策可能比第一任期更为对抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还表示，除非北京方面采取更多措施阻止芬太尼类药物的贩运，否则他将对华加征10%的关税。在竞选期间，他曾威胁要对华商品征收60%以上的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部在周三表示，十分重视特朗普本周的言论，并愿意促进中美经贸关系的“稳定、健康和可持续发展”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="中国国家主席习近平访问巴西" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NDXM73F65BIQJNTYZLK4BTNQD4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        中国国家主席习近平出席巴西利亚阿尔沃拉达宫欢迎仪式，时间：2024年11月20日。路透社/亚历山大·马尔查多文件照片
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 22:50:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinas-xi-send-top-level-envoy-trumps-inauguration-ft-reports-2025-01-09/</guid></item><item><title>巴拿马回忆血腥 past，向特朗普传达一条信息：运河是我们的</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/panama-remembers-bloody-past-message-trump-canal-is-ours-2025-01-09/</link><description>&lt;p&gt;数百名巴拿马民众在周四举行游行，纪念1964年反对美国控制巴拿马运河的致命起义的周年纪念日，期间一些抗议者焚烧了即将上任的美国总统唐纳德·特朗普的人偶，特朗普曾威胁要重新掌控这个至关重要的全球水道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过20名巴拿马人，其中多数为学生，在1964年1月全国范围内的暴力冲突中丧生，这些冲突在美安全部队使用武力应对大规模示威活动后迅速升级，抗议美国在当地的存在以及对运河的控制。至少有三名美军士兵也在事件中身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次事件被每年1月9日的“殉难者纪念日”所铭记，被视为最终促成1999年巴拿马接管运河的关键事件。该事件同样为巴拿马因特朗普政府的紧张关系而记忆中的一部分提出了警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天是纪念殉难者牺牲的日子，也是告诫世界巴拿马主权和运河归属之时，”现年84岁的退休工会主席塞巴斯蒂安·奎若兹表示，他当时是一名学生，参与了这次起义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游行群众高喊“滴血不会被遗忘”和“退出巴拿马”等口号，朝纪念碑附近的永恒火焰进发，这座纪念碑是为了纪念1964年逝去的亡者而建立的。当天早些时候，总统何塞·拉乌尔·穆利诺在一处正式仪式上在这处纪念地献上了花圈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周二拒绝排除使用军事或经济手段控制运河的可能，美国与巴拿马运河长达82公里的水道连接着太平洋和大西洋，是核心的国际航运航线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位即将上任的总统批评了货物通过运河运输的成本，并轻视了中国的区域影响力。尽管中国不控制或管理运河，但基于香港的和记黄埔公司的子公司长期负责管理运河进出的两个港口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拿马政府强烈谴责了特朗普的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“运河只能由巴拿马人掌控，这才是它未来的状态，”外长杰万·马尔蒂尼-阿查周二对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;59岁的大学工人伊万·昆蒂罗出席游行，表示没有任何政府可以夺走巴拿马人民为之奋斗的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普先生对我们会夺走运河的威胁非常不尊重，”他说，“他需要学会尊重他人。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴拿马民众纪念殉难者日，将在巴拿马城举行游行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZUGFKVYSPNJ6DCUCUJ44H5PFWY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示威者在纪念因1964年抗议美国控制巴拿马运河而在殉难者日死去的巴拿马学生，这在1977年导致托里吉斯-卡特条约的签署，该纪念日在2025年1月9日于巴拿马城举行。-路透社/阿里斯·马丁内斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴拿马民众纪念殉难者日，将在巴拿马城举行游行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JUVJ4SAS4VJ4JHDKCCY6DAUYPE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示威者在纪念因1964年抗议美国控制巴拿马运河而在殉难者日死去的巴拿马学生，这在1977年导致托里吉斯-卡特条约的签署，该纪念日在2025年1月9日于巴拿马城举行，特朗普的人偶被一名示威者拖在身后。-路透社/阿里斯·马丁内斯/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴拿马民众纪念殉难者日，将在巴拿马城举行游行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PCF36ABNOFLBLJLUS56GWQ5SCM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纪念因1964年抗议美国控制巴拿马运河而在殉难者日死去的巴拿马学生，这在1977年导致托里吉斯-卡特条约的签署，该纪念日在2025年1月9日于巴拿马城举行。-路透社/阿里斯·马丁内斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 19:28:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/panama-remembers-bloody-past-message-trump-canal-is-ours-2025-01-09/</guid></item><item><title>全球对马查多被捕的反应</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/global-reactions-brief-detention-venezuela-opposition-leader-machado-2025-01-09/</link><description>&lt;p&gt;委内瑞拉反对派领导人玛丽亚·露西娅·马查多的短暂&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/maduro-inauguration-looms-venezuela-opposition-plan-street-protests-2025-01-09/"&gt;拘留&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;引发了全球政治领导人快速而强烈的谴责，呼吁保障她的言论自由和个人安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾担任国会议员的马查多近年来一直在反对尼古拉斯·马杜罗总统，她在社交媒体上发表的声明称，当她驾驶摩托车离开加拉加斯的抗议活动时，遭到安全人员射击后被捕，但大约一小时后获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的信息部长将关于马查多被捕的报道斥为“媒体干扰”，因为马杜罗即将举行第三任期的就职典礼。&lt;span&gt;这一就职典礼备受争议。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管政府尚未公布上一次总统选举的具体投票结果，但反对派已发布成千上万张投票机收据的扫描件，称观察员获取的数据显示，其候选人埃德蒙多·冈萨雷斯在选举中取得压倒性胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是马查多获释前后一些反应：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们公开谴责马杜罗及其代表对委内瑞拉民主反对派的恐吓企图……我们呼吁尊重马查多女士的言论自由权利，并要求马杜罗及其代表停止骚扰反对派。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“委内瑞拉民主活动家玛丽亚·露西娅·马查多和当选总统冈萨雷斯以和平的方式表达了 Venezuel 人民的声音和意愿，数以十万计的人反对该政权……这些捍卫自由的人不应受到伤害。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哥伦比亚政府对委内瑞拉即将于1月10日（总统就职典礼）前出现的人权侵犯事件数量和严重程度表示深切关注并予以拒绝。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“马查多女士被尼古拉斯·马杜罗政权绑架暴露了一个造成国内死亡和苦难的独裁政权的残忍本质。在厄瓜多尔，任何为独裁政体辩护、正当化或保持沉默的政治家……成为造成数百万人饥饿、绝望和痛苦的系统的一个共犯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“智利政府对委内瑞拉发生的人权镇压和持续侵犯表示最强烈的谴责。它也拒绝并对此感到关切，即反对派领导人马查多女士的拘留……（并）要求确保她的安全，以及其他民主反对派领袖的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总统办公室对随马查多女士合法抗议活动陪同的一场针对民主领导者的犯罪袭击表示极度关切……一场堪比历史上最糟糕的独裁政权的行动中，马达罗政权的人员对她的保镖开枪，并当着成千上名抗议者的面暴力绑架了她。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴拿马对马查多女士的完整自由表示抗议和要求，以及对其个人安全的尊重。该独裁政权应对她的生命负责！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们完全谴责并感到担忧……所有公民及其自由表达和示威的权利，尤其是反对派政界人士的权利，必须得到保护和确保。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="委内瑞拉反对派领导人马查多出席抗议活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IVKAVUT5XVKLREGLW7C52CLOQE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
·
委内瑞拉反对派领导人玛丽亚·露西娅·马查多在2025年1月9日前往尼古拉斯·马杜罗总统第三个任期的就职典礼的抗议活动中向支持者发表讲话，地点位于加拉加斯，委内瑞拉。的照片由路透社/列奥纳多·费尔南德斯·维洛里亚拍摄。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 21:55:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/global-reactions-brief-detention-venezuela-opposition-leader-machado-2025-01-09/</guid></item><item><title>黎巴嫩陆军司令当选总统，显示 Hezbollah 权力削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanese-lawmakers-start-voting-new-president-2025-01-09/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会选举军队总指挥约瑟夫·奥恩为主席，填补了总统职位的空缺，这位在美支持下的将军展示了伊朗支持的真主党在去年与以色列的战争中遭受严重打击后的削弱影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥恩在议会演讲中誓言确保国家独有武器使用权，赢得了议员们的热烈掌声。议员来自真主党——该党运行自己的军事力量，坐在那里神情严肃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥恩承诺重建南部黎巴嫩和其他因以色列之战被破坏的地区，并表示将防止以色列对黎巴嫩的攻击。此前，黎巴嫩在冲突爆发之前就深陷经济和政治危机。“今天，黎巴嫩历史上的一个新阶段开始了，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥恩的当选反映了黎巴嫩和中东地区权力平衡的变化，真主党这一什叶派穆斯林团体在去年的战争中遭受重创，而其在叙利亚的盟友巴沙尔·阿萨德总统也在去年倒台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也表明沙特影响力在黎巴嫩的复兴，而沙特在过去的很长一段时间内被伊朗和真主党所压制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列外交部长吉多恩·萨尔在X创新社上祝贺黎巴嫩，并表示希望奥恩的当选能有助于稳定和改善邻国关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国大使莉莎·约翰逊出席了此次会议，表示“对我们来说，奥恩的当选令人非常满意。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为黎巴嫩教派权力分享体制中保留给马龙派基督教徒职位的总统一职，在奥恩的任期于2022年10月结束之后一直空缺。由于政治分歧，各方无法达成共识，以保证奥恩当选获得议会128个席位中的足够票数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一轮选举中，奥恩未能达到86票的当选门槛，但在第二轮选举中，获得了99票，议员们来自真主党和什叶派盟友阿迈勒运动的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党议员穆罕默德·拉德表示，通过推迟为奥恩投票，真主党传达了一条信息：“我们是国家共识的守护者。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥恩的支持越来越强劲，先是真主党长期以来的候选人苏莱曼·弗朗杰伊撤销支持并宣布支持军队指挥官，随后法国和沙特官员穿梭于贝鲁特，敦促奥恩当选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位接近沙特王室的消息人士称，法国、沙特和美国官员告诉黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里，国际金融援助，包括来自沙特的支持，都依赖于奥恩的当选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥恩补充说：“国际社会已经明确表示，他们愿意支持黎巴嫩，但前提是需要有一位总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特国王和王储也分别向奥恩表示祝贺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥恩当选是恢复政府机构的第一步，黎巴嫩自奥恩离任以来，一直缺乏正式领导人和完全授权的政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩仍因2019年的经济崩溃而深陷困境，急需重建，世界银行估计，此次战争给该国带来了85亿美元的损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大部分的损失集中在什叶派多数地区，这也是真主党获得支持的地方。真主党呼吁阿拉伯国家和国际社会支持黎巴嫩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩现行政治体制要求奥恩召集与其他议员协商，推荐一名逊尼派穆斯林总理，组建新政府，而这一过程往往因各方为内阁职位而讨价还价而变得漫长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国表示，这次选举开启了黎巴嫩的新篇章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此次选举之后，政府必须任命一个强有力的内阁，以执行必要的改革，促进黎巴嫩的经济复苏、稳定、安全和主权，”法国外交部发言人克里斯托夫·勒莫因说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩的国际债券在奥恩当选后的几天内，从2020年以来首次复苏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥恩在促成美国和法国斡旋的停火协议中发挥了关键作用，该停火协议要求黎巴嫩军队进入南部黎巴嫩，以色列军队和真主党撤出各自部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对者称，奥恩的当选是因为受到外部压力的结果。黎巴嫩议会中最大的基督教派系领导人特里斯坦·贝萨尔在会议中表示，许多议员都收到了“来自国外的指示”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一位基督徒议员梅尔哈姆·里查称，奥恩当选标志着“伊朗主导时代”的终结，并指出：“这是黎巴嫩与国际社会和谐共存的时代。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩军队总指挥约瑟夫·奥恩在当选黎巴嫩总统后，在贝鲁特的议会大厦内行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TGHBCY4S6JLHFOHERRSBYFLIBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月9日，黎巴嫩贝鲁特的议会大厦，黎巴嫩军队总指挥约瑟夫·奥恩当选为黎巴嫩总统后行走。路透社/穆罕默德·阿扎基尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在功庆中，人们庆祝约瑟夫·奥恩当选成为黎巴嫩总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MAPPWJCWYJPANBVCAAW3RB4BZI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月9日，沙特南部凯拉亚镇，人们庆祝约瑟夫·奥恩当选成为黎巴嫩总统。路透社/卡马拉拉·达赫尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在凯拉亚镇，人们庆祝约瑟夫·奥恩当选成为黎巴嫩总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7NVPQBPTVRJIJOF2QZ3I6K5TMM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月9日，黎巴嫩南部凯拉亚镇，人们庆祝约瑟夫·奥恩当选成为黎巴嫩总统。路透社/卡马拉拉·达赫尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在凯拉亚镇，人们庆祝约瑟夫·奥恩当选成为黎巴嫩总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T3LCYSKAGFP35NFZ3RKOTZNPGU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月9日，黎巴嫩南部凯拉亚镇，人们庆祝约瑟夫·奥恩当选成为黎巴嫩总统。路透社/卡马拉拉·达赫尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在凯拉亚镇，人们庆祝约瑟夫·奥恩当选成为黎巴嫩总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P5AOGSN6OZMP5A5HBQHIBJ2RFY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月9日，黎巴嫩南部凯拉亚镇，人们庆祝约瑟夫·奥恩当选成为黎巴嫩总统。路透社/卡马拉拉·达赫尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会选举一位新总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N56Y2ONFWJLPTGOPV2M54OSO2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月9日，黎巴嫩贝鲁特议会大厦内，黎巴嫩军队总指挥约瑟夫·奥恩当选为国家总统后行走。路透社/穆罕默德·阿扎基尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会选举一位新总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3CMICM65B5PE7I2FRFU7OKQF5A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月9日，黎巴嫩贝鲁特，黎巴嫩议会正在召开会议，为选举总统。路透社/穆罕默德·阿扎基尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会选举一位新总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CVUSWXFV5VNGFKXN4RARN3NKY4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月9日，黎巴嫩贝鲁特议会大厦内，议员们为选举总统进行投票。路透社/穆罕默德·阿扎基尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会选举一位新总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X5KJ5UHUHZMYFBYZG4747LUJNU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月9日，黎巴嫩贝鲁特议会大厦内，黎巴嫩军队总指挥约瑟夫·奥恩当选为国家总统后观看选举过程。路透社/穆罕默德·阿扎基尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会选举一位新总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HDPYC2LIKBOXJNLAQ4KCYV2PW4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月9日，黎巴嫩贝鲁特，议会大厦内，议员们为选举总统进行投票。路透社/穆罕默德·阿扎基尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会选举一位新总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5I7UMS5Z2NIRDM2WCCL3QFGWOA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月9日，黎巴嫩贝鲁特，议员们为选举总统在议会大厦内开会。路透社/穆罕默德·阿扎基尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会选举一位新总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AXCLNDVRTBIFJD4ST2VOBYTBVE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月9日，黎巴嫩贝鲁特，议会大厦内，议员们为选举总统进行投票。路透社/穆罕默德·阿扎基尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会选举一位新总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HE2RK6VDCJIU7F5VGJSAPSZKBM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月9日，黎巴嫩贝鲁特，议会大厦内一名议员正在为选举总统投票。路透社/穆罕默德·阿扎基尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 10:02:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanese-lawmakers-start-voting-new-president-2025-01-09/</guid></item><item><title>洛杉矶野火在强劲风力开始减弱之际仍吞噬更多房屋</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/hollywood-hills-burn-la-engulfed-by-the-big-one-2025-01-09/</link><description>&lt;p&gt;来自东、西部的两场大规模山火仍对洛杉矶形成威胁，在经历了两天迅猛蔓延后，现场风势稍减，消防人员得以控制火情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于圣莫尼卡和马里布之间的帕里赛斯山火和帕萨迪纳附近的伊森山火已被视为洛杉矶历史上最具破坏性的山火。据估计，两场火灾已吞噬接近31,000英亩（12,500公顷），即约48平方英里（125平方公里），将整个社区夷为平地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少已有五人在火灾中丧生，数千栋房屋和商业建筑被焚毁，并有近18万名居民被要求撤离家园，另外还有20万名居民收到了撤离警告，当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶郡消防局长安东尼·马罗内表示，死亡人数可能会进一步上升。洛杉矶县警长罗伯特·拉努纳在新闻发布会上称，伊森山火单独就已毁坏了或摧毁了4,000至5,000栋建筑。据《洛杉矶时报》报道，帕里赛斯山火又摧毁了5,300栋建筑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马罗内表示，一旦安全，遗体搜寻小组将对受灾房屋进行逐户搜索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私人气象预报公司AccuWeather估计，此次火灾造成的损失和经济损失可能高达1350亿美元至1500亿美元，预示着艰巨的恢复过程以及居高不下的房屋保险费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，洛杉矶郡五场山火正在燃烧，其中一场正迅速蔓延并跨越维克塔郡边界。天空中飞机正在投掷阻燃剂和水，向灼热的山丘灭火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于紧张不已，拉努纳表示，洛杉矶县错误向约960万人口发出县范围内的疏散通知，但很快进行了更正。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成千上万的洛杉矶居民逃离火势，寻求临时避难所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些太平洋帕里赛德的居民重返已被火势席卷过的区域，砖砌的烟囱矗立在烧焦的废墟和烧毁的车辆之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我刚刚从我母亲居住的家中回来，那里已被彻底烧毁……我再回到我自己的家，同样是同样的景象。一切都成了尘土。”36岁的奥利弗·奥伦特在戴着雪镜和过滤式口罩的情况下拍摄着废墟的照片，“基本上只有一根烟囱和一堆积灰，这简直就是电影场面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马罗内表示，伊森山火的蔓延已显著停止，但目前仍未被控制。虽然仍强劲，但风力已比本周早些时候减弱，减弱至每小时100英里（约160公里/小时）的瞬间大风，这有利于地面人员的关键空中支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但官员们警告称，风力预计会在晚上再度加剧，瞬间大风高达每小时60英里（约96.5公里/小时）。预计红旗警告条件将持续到周五下午。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊森山火已蔓延至莫特威尔天文台的领地，在一个世纪之前，埃德温·哈勃在此发现了银河系的存在和宇宙的扩张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现场已有消防人员……我们会在此更新进展。”该天文台在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕里赛斯山火与伊森山火组成了巨大的钳形攻势，如此广泛，从太空便可观测到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可以肯定地说，帕里赛斯山火是洛杉矶历史上最具破坏性的自然灾害之一。”洛杉矶市消防局长克里斯汀·克罗威利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在高端且风景宜人的太平洋帕里赛德，许多名人居住的地方，曾经宏伟的家园变得破败不堪，而倒下的电线和遗弃的车辆充斥着道路。空气中弥漫着浓烟的味道，佩戴口罩的居民骑着自行车，希望能一窥自家受损的房屋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从卫星图像和空中视频可以看出，大片房屋被夷为平地，而火势被吹向太平洋的方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消防人员成功控制了迫使好莱坞和好莱坞山地区居民强制撤离的萨坦斯山火，火灾当晚，好来坞大道上的星光大道上的山火仍在熊熊燃烧，居民撤离导致交通堵塞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶市长凯伦·巴斯在社交媒体上表示，火灾晚些时候被全面控制。当地消防部门发言人称，没有建筑物受损，撤离令被解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影明星和名人的家园也在此次火灾中受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西班牙厨师乔瓦尼·安德雷斯，这位全球灾难受害者免费提供食物的知名厨师，已经在太平洋公路附近的帕里赛斯山火地区设立了食品卡车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都需要在这个时刻的支持和关爱，无论富有与否，贫穷与否。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;演员吉米·李·库斯蒂尔周四表示，她将捐赠100万美元用于救灾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消防人员正在从其他六个美国州紧急调派，同时还有250个发动机公司携带1,000名人员从北加州迁往南加州。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多，他的国家曾经历过自己的严重山火，正在把水炮送往南加州予以协助，并表示有250名加拿大消防员准备部署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为我们的美国邻居：加拿大已准备好帮助。”特鲁多表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="伊森山火在加利福尼亚阿尔塔戴纳地区风火中焚烧" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LQ5S6H7WBBLUTB7D5UWFV4KBCQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;浓烟笼罩加利福尼亚洛杉矶地区安那罕国家森林附近的莫特威尔山顶，伊森山火在1月9日风火中焚烧。路透社/环法奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="伊森山火在加利福尼亚阿尔塔戴纳地区风火中焚烧" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4GCMLUHDZVO6DLW7I44AP4IWJU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被伊森山火摧毁的一栋房子，1月9日在加利福尼亚洛杉矶地区的埃尔塔戴纳。路透社/环法奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="伊森山火在加利福尼亚阿尔塔戴纳地区风火中焚烧" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HQSWNUWF4BLLPDYGIQYC6DSZQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一架直升机在加利福尼亚阿尔塔戴纳附近的安那罕国家森林中向伊森山火洒水，1月9日。路透社/环法奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="阿尔塔戴纳地区的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MNBKLBRTJJNY3IHGORSUCRQFWI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在伊森山火摧毁的房子中翻找，在加利福尼亚阿尔塔戴纳，1月9日。路透社/弗雷德·格瑞弗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="阿尔塔戴纳地区的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H5JEEUJQFNIZHPM2DRQ46YBPEU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;哈莉·奥特和她妈妈辛迪·奥特拥抱，1月9日在加利福尼亚阿尔塔戴纳的伊森山火摧残的房子中观察家里的损坏，由于强劲的风致使洛杉矶地区灾难性的山火，人们被迫撤离。路透社/弗雷德·格瑞弗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="伊森山火在加利福尼亚阿尔塔戴纳地区风火中焚烧" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2V2T6KFZGVPYHHCCFSPAODGOFE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名消防员在被火烧毁的房子面前工作，1月9日在加利福尼亚洛杉矶地区的阿尔塔戴纳伊森山火。路透社/环法奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加利福尼亚洛杉矶地区的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q4DX66RB5JN4LHPX2MJV6NQVHI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;太平洋帕里赛德社区被帕里赛斯山火烧毁的房子，1月9日在加利福尼亚洛杉矶。路透社/迈克·布雷克&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="阿尔塔戴纳地区的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2YLEKRFADNOOBD74XASMRL5SMY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们提着物资来检查房子的受损情况，因为强劲的风催化了洛杉矶地区灾难性的山火，迫使人们撤离，1月9日在加利福尼亚阿尔塔戴纳。路透社/弗雷德·格瑞弗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加利福尼亚洛杉矶地区的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3XYNNE6JAZP77KZZGU4KITWFIU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;洛杉矶帕里赛斯社区区域，被帕里赛斯山火烧毁的房子，1月9日在加利福尼亚洛杉矶。路透社/迈克·布雷克&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加利福尼亚洛杉矶地区的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L2X5S47Z65KZLOVT563A24FBLI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;刚刚从洛杉矶地区灾难性的山火撤离的帕里赛德社区，拉丽·斯科特站在她房子的废墟之上，1月9日在加利福尼亚洛杉矶。路透社/丹尼尔·科尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="阿尔塔戴纳地区的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HS2JA5P56VPKTOQF54QL42UIBY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;阿尔塔戴纳邻里，一个家人在伊森山火焚烧的房子废墟中翻找，1月9日。路透社/弗雷德·格瑞弗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="阿尔塔戴纳地区的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4IHFQ2SWZK2XIDMRZRH6PZYFM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被伊森山火烧毁车辆，1月9日在加利福尼亚洛杉矶地区的阿尔塔戴纳。路透社/环法奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="阿尔塔戴纳地区的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A6N64R7FXRK3ZAM4TQI2ZKVODQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名消防员在阿尔塔戴纳伊森山火被烧毁的房子工作，1月9日在加利福尼亚洛杉矶。路透社/环法奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="阿尔塔戴纳地区的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O63OVW5DNNNBJIOR5JDVWC2J6Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在强劲的风催化下，阿尔塔戴纳的伊森山火摧毁的房子受损；人们被迫撤离，1月9日在加利福尼亚阿尔塔戴纳。路透社/弗雷德·格瑞弗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="阿尔塔戴纳地区的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ER7SVW6FLRJNPKXNXVQFDIUE34.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在强劲的风催化下，阿尔塔戴纳的伊森山火摧毁的房子废墟中翻找；人们被迫撤离，1月9日在加利福尼亚阿尔塔戴纳。路透社/弗雷德·格瑞弗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶地区的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6HLOQG3Q7VMW7FKDKAGY3P35LI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;西洛杉矶的太平洋帕里赛德社区日出，1月9日在加利福尼亚洛杉矶。路透社/马里亚·阿莱贾娜·卡索尼娜&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶地区的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PEVOKDESFBMULG37CJVDQVIH2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;西洛杉矶的太平洋帕里赛德社区日出，1月9日在加利福尼亚洛杉矶。路透社/马里亚·阿莱贾娜·卡索尼娜&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶地区的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5F6Q3PNRKRODLGUL6LE4KSIIAM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;西洛杉矶的太平洋帕里赛德社区日出，1月9日在加利福尼亚洛杉矶。路透社/马里亚·阿莱贾娜·卡索尼娜&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶地区的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PX4SQLL7UBMU5CTMLPHSQV2BT4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名消防员与西洛杉矶的帕里赛斯山火斗争，1月8日在加利福尼亚洛杉矶。路透社/环法奇/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶的好莱坞地区的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3MO6WRKLTRLMHNPXWXUSYNU6AM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;直升机进行水滴操作，1月8日在加利福尼亚洛杉矶的好莱坞地区的好莱坞山火。路透社/大卫·斯旺森&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶的好莱坞地区的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WBNJEGDADRITTBOSZPLIXJHFKY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防人员在1月8日在加利福尼亚洛杉矶的好莱坞地区的好莱坞山火中操作。路透社/大卫·斯旺森&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶的好莱坞地区的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DFUOYPLRERO2JBXQWO2KH2PDJQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一架直升机在1月8日在加利福尼亚洛杉矶的好莱坞地区的好莱坞山火中飞行。路透社/大卫·斯旺森&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶地区的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4YCIJKOENNPCPIIDJLC3GP3HOE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名消防员与1月8日在加利福尼亚洛杉矶的好莱坞地区的好莱坞山火斗争。路透社/环法奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="西加利福尼亚太平洋海岸公路沿线的山火烟雾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TIL2RCJ4LFJBHNSXKIK3EO4RPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一颗卫星图像显示，1月8日在加利福尼亚的太平洋海岸公路沿线的山火烟雾；路透社/马克斯·阿勒杰拿·卡多纳/手稿&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶地区的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z552SLRYMVLVFDCWXZE5E6CANE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名消防员与1月8日在加利福尼亚洛杉矶的好莱坞地区的好莱坞山火斗争。路透社/环法奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 10:42:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/hollywood-hills-burn-la-engulfed-by-the-big-one-2025-01-09/</guid></item></channel></rss>