<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 04 Dec 2024 08:48:13 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190人出席，于周三投票通过一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，相关画面通过现场电视台播出。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;74岁的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于上周五在魁北克省一所高安全级别监狱中因另一起囚犯对其的攻击而去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省皮克特兰农场杀害吸毒者和卖淫女并将她们的遗体肢解而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了在温哥华附近一处简陋房产中发现的六名女性的部分遗体。政府检察官在判决后向其提起的另外20起谋杀指控被撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱内遭受攻击后去世。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，该罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省内及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括在温哥华市中心东区贫困、毒品泛滥的“唐人街”失踪的60多名女性中的其中一些。这些女性中有大量原住民女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿2002年初落网后的十多年间，超过60名女性从这个贫困地区的失踪。皮克顿在其猪场——位于温哥华市中心以东约25公里的皮克特兰——被发现的33名女性的遗体或DNA中大多数是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，亚马逊在其上架几小时后便从销售平台上撤下了据报道由皮克顿撰写的书籍。据《温哥华太阳报》报道，在这本书里，连环杀手声称自己无罪并被警察陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版社要求从亚马逊上删除该书并为受害者的家属致歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿照片来自档案电视图片，在他的皮克特兰住所。REUTERS/环球电视/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器援助决定中进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内目标的限制，这是美国对俄乌两年战争的进一步干预，尽管规模不大，但对缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的攻势具有重要意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标存在风险。美国担心这可能引发直接冲突，尤其在俄罗斯拥有核武器的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策与美国在其他方面的禁令是一致的，这些禁令随后已经逐渐解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于上周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器回击俄罗斯部队，这些部队是从边界另一边发起攻击或准备攻击的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线的乌克兰部队放行，允许他们使用诸如美国提供的高机动多管火箭系统（HIMARS）发射器，配备精确制导多管火箭系统（GMLRS）导弹等装备，对俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，并有可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区稳固阵地之前，迫使他们后撤。”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比利耶斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰表示，拜登的这一决定将降低基辅需要从东部顿巴斯关键战场调兵的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区进攻时使用的战术。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一决策是经过数周的考量。据报道，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席C. Q. 巴朗提出，在哈尔科夫地区使用美国武器的需求。随后发展成一项建议，沙利文于5月15日向拜登汇报。拜登同意乌克兰在俄罗斯境内回击攻击他们的俄罗斯军队时应处于更安全的位置，相关决策随后由拜登政府完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基此前在5月20日接受法尔斯新闻社采访时呼吁合作伙伴采取类似措施，但他当时表示：“迄今为止，没什么积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交部研究机构欧亚项目高级研究员罗伯·莱表示，俄罗斯利用拜登禁止打击俄罗斯境内的禁止令，将其作为安全基地对哈尔科夫地区发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队可以一直保持炮兵部队和防空、电子战、指挥和控制体系近在咫尺，这给了他们某种意义上的庇护。”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，专家认为这一决策本身可能不会立即改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定可能不会显著改变战线移动，但会使得俄罗斯更难继续发动类似的跨境作战行动。”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰认为，俄罗斯在哈尔科夫地区缺少足够的部队进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的作战能力对哈尔科夫造成有效威胁。”他补充道，“要做到这一点，他们需要将东部作战地区的部队清空。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经警告北约成员国不要允许乌克兰使用其武器打击俄罗斯，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯更多地区使用美国装备的能力，特别是在俄方在近期战场陷入了不利局面的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地时间周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准对俄罗斯国内深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前国防部官员马克·坎西安认为，拜登的举措只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是重大政策转变，但它是一个步骤。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将争取下一步：对更广泛的目标进行打击，可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的新闻发布会上表示，拜登政府未来将继续根据需要调整政策，但没有排除扩大政策范围的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续按需适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫地区后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在由俄罗斯导弹袭击严重损毁的米拉达尼列夫卡村童青年体育骑术学校的现场工作，乌克兰哈尔科夫地区，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉里内科/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机，传达了他的法律与政治斗争的信息：他准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖支付给成人电影明星的封口费而涉及34项指控后的一天，特朗普总统竞选人列举了一系列对手和不满，并以愤怒而冗长的话语发表言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔罕为“不公正”和“ devil”（误解为撒旦）。他将民主党总统乔·拜登称为“史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并重复了他在竞选集会上的言论，抨击称非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将面临的挑战视为超越个人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说道：“你们这样做，因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲时常夹杂着幽默，但这次演讲大多是阴沉的。他在新闻发布会上只拿着一张小纸条。最后，他没有回答问题，带着儿子埃里克·特朗普迅速离开了发言台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法体系及其暗示特朗普犯下罪行的人发动了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人相视对方是国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，作为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普对自己的个人怨恨进行长篇大论，诽谤美国的司法系统，让任何观看的人都会得出一个明确的结论：这个人不适合成为美国的总统。”拜登竞选团队的传播主管迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，纽约对特朗普的判决被认为存在不公，其竞选团队声称，仅在周四，其竞选活动就收到了3480万美元的捐款，创下了所谓的WinRed平台上的单日最高纪录，WinRed是一个处理共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登，其竞选团队在周五仍试图保持这一节奏，向支持者发送了一系列预警募捐信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普的新闻发布会后，另一条信息如此宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判不公正，指控应该从未被提起，曼哈顿常有民主党政客的陪审团有偏见，且法官有偏见——当地官员对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党批评不力的情况，特朗普支持者和竞选助手则发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔批评了一个全国大学共和党组织在其社交媒体平台上发表的内容，该组织表示应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有不同的看法，”拉西维塔发布了一条信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也在另一条信息中批评了马里兰州温和派前共和党州长劳里·霍根，在判决前警告民众人不要因更具党派性的怨言而使局势更加“火上浇油”。拉西维塔在社交媒体上回应霍根说：“你结束了竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州进行的采访中，几名共和党选民称，特朗普的定罪使他们对自己的支持产生了重新考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种离队可能会损害他在与拜登竞选重播中的前景，尤其是在多个摇摆州特朗普处于微弱领先的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在接受采访的大多数共和党人听起来和特朗普本人一样，称审判是欺诈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都很政治化，只是为了伤害他，并尽可能地让他离开竞选舞台，”来自佐治亚州Marietta市已退休的62岁警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们就能对任何人这样做。根本没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加特朗普大厦的新闻发布会，图片摄于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非全国大会党（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果中将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，71%的投票站的投票数据显示，ANC的票数低于42%，这是一个比2019年上一次选举时的57.5%显著下降的数据，也是30年来首次未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC现在必须与一个或多个较小政党谈判联盟或达成其他形式的协议以治理国家。可能需要在政策上做出让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党的要求辞职，以及他所在党派内部深重分化的批评，但ANC高层干部【&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;一名高层官员&lt;/a&gt;】仍支持他继续担任领导职务，分析人士称，尚未出现明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有能够取而代之的明确统一的候选人。”西开普大学政治学教授安东尼·保利教授说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民调显示，拉马福萨在这个选举中是主要政客中最受欢迎的，党内派系冲突也可能使动员反对他的计划复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就此评论ANC的选举表现，他的新闻发言人表示，他将在周日宣布完全初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因在2022年的一份报告中可能涉及在农场家具中藏匿现金的不当行为面临质疑。他在那场争议后否认不当行为，并在同年晚些时候赢得了ANC领导人的新五任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次投票被认为是ANC面临的最严峻考验，因为选民对失业率高、犯罪率高和电力危机等问题极为愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨凭借承诺清理党内形象和重振经济当选ANC领导人，此时他的前任雅各布·祖马在九年内因丑闻、贪腐和经济下滑而任内表现不佳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在他成为国家元首后的头一年，士气短暂的高涨很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济停滞不前，与顶尖ANC官员相关的丑闻仍是一团糟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命打击来自他的对手祖马，后者支持新党mkhonto we sizwe，该党表现超出了预期，严重削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经把拉马福萨和ANC的计划捉住了，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特赫加表示。“这是拉马福萨项目的终结……不能失败了还指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上表现犹豫不决而受到批评，以避免加剧党内裂痕，这种做法与他二十世纪八十年代作为工会领袖时果断的表现形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏他建立共识的能力以及他在作为“全球南方”代言人中的角色，后者意指一组低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最显眼的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更近来的，南非向国际法院提出了对以色列的灭绝种族行为的起诉，法官【&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;本月裁定&lt;/a&gt;】要求以色列停止对加沙市拉法的军事行动，面对这些指控，以色列坚决否认，并继续对拉法进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨打算强调ANC过去的三十年来取得的成绩，但批评者说，他对南非面临的最大挑战缺乏新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前，ANC最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，吸引了一万多名支持者的到场，但许多人尚未听完他的发言就离开了。&lt;/p&gt;
 &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, May 29, 2024. REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行减少增加产量支出的承诺，这将使世界最大的原油生产国在美国2024年产量增长放缓的情况下，减轻欧佩克+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国因页岩革命以及技术与效率的突破成为非欧佩克国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长，一天增加了超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预计的约四百桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克和欧佩克+的成员国在过去一年深化了减产措施，部分是为了弥补美国及其他非欧佩克国家产量上升带来的影响。目前，欧佩克+整体减产幅度达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，欧佩克+正致力于一项复杂协议，允许该组织将一些减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日举行的会议上，欧佩克+将商讨供应政策。尽管美国产量增加继续推动非欧佩克产量增长，但威胁程度小于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据最新预测，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与欧佩克自身预测的美国原油和凝析油产量增加30万桶/日相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三个是最受关注的预测者，他们的预测值都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计全球需求增长220万桶/日，高于非欧佩克国家石油生产增长量约100万桶/日。这表明到2024年，欧佩克+的原油需求将比去年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，对欧佩克原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，相较于去年十二月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，即使油价徘徊在每桶80美元左右，美国生产商似乎也不太可能如去年般给人意外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德说：“我们的客户仍然非常保守且纪律严明。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的原油价格，钻机数量没有进一步增长令人感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正维持资本支出不变，并推迟对钻机进行升级，以便更好地适应钻探增长的放缓趋势。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年初再部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;惠廷油田的数据表明，美国的钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在周三的一份报告中表示：“美国有潜力在未来几年提升100万桶/日的原油产量，但目前没有意图以这个速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下限制了对增长的投资，因为之前的无节制支出尽管带来了迅猛的增长但也限制了页岩油田的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分是由私人生产商推动的，其中一些现在被卷入了该行业一波整合潮中。他们通过钻更长的井和压裂岩石在同一时间内从更多的井中同时产出更多原油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察的总裁蒂莫西·罗伯森表示：“尽管近期行业整合活动增加，我还是预期当前的油价将帮助支持美国整体原油生产温和增长，随着钻井和完井效率的持续改进。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油技术服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS银行分析师乔凡尼·斯塔诺维科表示：“近年来策略有了转变，重点关注资本纪律，因此带来了不同的反应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的原油和液体产品产量增长。美国能源信息署（EIA）在三月份指出，非欧佩克国家的石油液体产量预计今年将增加140万桶/日，而欧佩克+国家的产量将下降100万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS的斯塔诺维科表示：“欧佩克+已经学会适应美国石油产量的增长。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作室从 leases 属于 Oasis Petroleum 的Permian 框区附近 Wink 租约的控制室观感" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;钻井平台的操作室从 leases 属于 Oasis Petroleum 的Permian 框区附近 Wink 租约的控制室观感。美国德克萨斯州 Wink, 2018年8月22日. 路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登本周五表示，以色列已提出一项新的加沙停火协议，并要求哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的篇章，”拜登总统说。他是因担任竞选总统期间的责任，亟需解决持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调解以色列与哈马斯激进运动之间的停火谈判屡次陷入僵局，双方均将责任归咎于对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列连续几周对拉法的入侵，以及国内外对加沙死亡和人质持续拘禁的压力背景下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的助手周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也正值美国总统的共和党对手唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪，凸显了两位候选人的截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，并打破了之前的提案模式，因为停火将贯穿整个过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，释放包括老年人和妇女在内的人质，交换数百名巴勒斯坦囚犯；巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车运送人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将讨论永久结束敌对行动的条款。“只要谈判继续，停火还将继续进行，”总统表示，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已由卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些支持“无限”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有那些不会同意此计划的人，他们将要求战争无限期继续。有些甚至在政府联盟中。他们说得很清楚，他们想占领加沙，想多年继续战斗，人质对他们而言无关紧要。但是，我要求以色列的领导人即使面临来自各方面的压力，也要支持这一协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一位在战争中访问以色列的总统，以及我曾派美国部队直接保卫以色列免受伊朗袭击的人，我希望你们能退一步想一想，如果错过了这个机会将会发生什么。我们不能错过这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新的提议是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一项详细至四页半的协议，”这位官员说：“这一协议经过反复的详细谈判，目前摆在桌面上的是整个过程的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的讲话具有戏剧性，并认为这是试图直接面向以色列民众。主要的12频道中断晚间新闻直播，转播了拜登的演讲。以色列审查机构曾禁止报道此提议的细节，电视台主持人丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比萨尔教授表示，与以往提议相比，此次提议的成功可能性更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列过去对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发起任何重大袭击、攻击或恐怖事件的可能性虽然并未消失，但比以前低得多，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众看法正在逐步转变，反对以色列的行为，这可能会促使以色列希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以提供许多激励措施，”比萨尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;较早提出的一份人质提议要求释放因病、年老或受伤的人质，交换为期六周的停火，以延长停火期，让更多的援助物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议早在本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯结束战争的永久性部分作为谈判的一部分，并在对该市拉法发动袭击后破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四哈马斯表示，他们已告知调解人，在持续的军事攻势期间，不会再参加更多的谈判，但如果以色列停止战争，他们愿意达成一项包括人质和交换在内的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与有代表在加沙被哈马斯扣留的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法发生的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引起了国际社会的强烈不满，但尚未触及美国划定的停止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了地狱般的生活，”拜登周五说。“我们看到本周早些时候拉法遭以色列袭击后的惨烈画面，袭击正值对该目标攻击之时……针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部以色列发起袭击回应哈马斯的袭击以来，加沙已有超过36280人丧生。根据以色列统计，哈马斯袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在拉法遭受以色列军事进攻期间损毁的建筑中行走，加沙北部，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担当关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里（Nabih Berri）在阿拉伯联合酋长国华盛顿寻求调解与以色列的战争之际，再次扮演了与伊朗效忠的真主党（Hezbollah）和美国之间的关键桥梁角色，并利用其数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色凸显了这位86岁老人仍对黎巴嫩的巨大影响，特别是在他所主导几十年的什叶派穆斯林社区中。自从以色列在九月份杀害真主党领导人哈桑·纳斯拉勒（Hassan Nasrallah）后，伯里被认为是恢复黎巴嫩团结的关键人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在全黎巴嫩电视演说中，伯里表示黎巴嫩正在关闭“历史性的时刻，这是黎巴嫩最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了黎巴嫩的未来团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩内战（1975-1990年）期间担任什叶派阿马尔运动（Amal Movement）的领导人，赢得显著声望。自1992年以来，他一直担任议会发言人，这是黎巴嫩教派制度中什叶派能占据的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人谢赫纳伊姆·卡塞姆（Sheikh Naim Qassem）认可伯里作为调解人的角色，称他为真主党“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇施坦（Amos Hochstein）在多次访问贝鲁特期间，多次与伯里会面商讨停火事宜，当时的冲突同时涉及加沙战争（Gaza War），并在九月份急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党和以色列之间的最后一次大规模战争中所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，他在黎巴嫩没有总统，内阁仅有部分权力，与真主党打交道的渠道有限的情况下，他的作用显得更为重要。一位驻黎巴嫩的外交官说：“如今，当你来到黎巴嫩时，他确实是你最值得一见的人。他是国家的形象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1985年通过帮助谈判释放被什叶派武装分子劫持并扣押的39名美国人而大放异彩，此时日内瓦公约框架下的黎巴嫩内战已持续十五年之久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后的议会选举之后，纳斯拉勒成为真主党的领导人，与伯里一道领导了什叶派政治代表中的“什叶派二人组”。一位经常访问伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他很关键，但也很明显，他还存在局限，无论是由于真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的火力曾击中伯里阿马尔运动（Amal Movement）影响下的地区，包括塞Radi（Tyre）市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个来自图宾恩的移民商人家族，一直在黎巴嫩长大，早在大学时期就活跃于政治舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在曾经受压制的什叶派社区中，许多人赞扬伯里为改善他们在这个教派制体系中的地位所做出的贡献，该体系中的特权一直偏向基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为训练有素的律师，伯里在领袖穆萨·萨德尔（Imam Musa Sadr）失踪后接过阿马尔运动（Amal Movement）的领导权。在此之前，穆萨·萨德尔是该运动的创始人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里帮助推动了阿马尔运动的军事扩张，在内战中几乎与所有主要派别作战，包括后期成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里所在的什叶派追随者加入政府机构和安全部队，与真主党在政治上密切合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报对他的真实立场产生质疑时，他回应称纳斯拉勒“就像我自己”一样。2023年，在以色列对加沙发动攻击后，伯里的阿马尔运动战士与真主党一起发射火箭表示支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交特使开始访问贝鲁特，与伯里会面试图阻止以色列与黎巴嫩之间的交火，并说服真主党从黎巴嫩里特尼河（Litani）以北撤出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外交官：“将黎巴嫩里特尼河南移至边境比将真主党北推至黎巴嫩里特尼河更易解决。”一位接近伯里的消息人士称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他是引领黎巴嫩经济陷入2019年崩溃的教派精英之一，这一崩溃源于几十年的官僚腐败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人指责他拒绝召开议会会议选举总统，导致政府中最重要的基督徒职位空缺近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交桥梁的作用引起了真主党的政治对手，例如黎巴嫩力量党（Lebanese Forces）基督教派的不满，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩的总统来进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里在贝鲁特与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
黎巴嫩议长纳比勒·伯里在贝鲁特与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未图示）会面。（2024年11月15日）Reuters/Thaier Al-Sudani/档案照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一幅悬挂有黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画像的横幅悬挂在贝鲁特一家建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一幅悬挂有黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画像的横幅悬挂在贝鲁特一家建筑上，这是一场纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔（Imam Musa al-Sadr）失踪45周年的集会，穆萨·萨德尔在1978年访问利比亚后失踪。（2023年8月31日） Reuters/Mohamed Azakir/档案照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“再质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者可将代币锁定以换取奖励，这引发了分析师关于此类做法可能对用户和加密市场造成风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”的普遍性增强，是加密市场中风险行为的最新例证。随着价格的上涨和交易者寻找收益，加密市场充满了投机性心理。目前市值最大的加密货币比特币接近历史最高点，而市值第二大的以太坊今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，到目前为止，已吸引188亿美元的加密货币到其平台上。这一数字在六个月内跃升了数十倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重质押，旨在扩展传统的加密货币质押行为。&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;主要是指区块链网络中许多计算机在确认持有哪种加密货币的行为。而通过质押，代币持有者允许其资产作为验证过程的一部分被锁定，参与者在质押期间失去即时访问其代币的能力，但可以获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新的加密货币，以代表他们已质押的代币。重质押则使代币持有者可以将这些新代币再质押到不同的区块链程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重质押的风险持不同看法。一些内部人士认为，由于该做法仍处于初级阶段，目前尚无法确定其风险程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他分析人士担心，如果新生成的代币作为押品用于加密借贷市场，可能会出现基于少数基础资产的无尽借贷循环，这可能在所有借贷者试图同时退出时造成整个加密市场的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当这些押品上有押品时，这并不是理想的状况，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫兰·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重质押的吸引力在于收益：在以太坊区块链中的质押回报通常在3%-5%之间，分析师表示，重质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）的最新发展之一，其中加密货币持有者投资于实验性项目，以期在不需出售资产的情况下获得庞大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为尚不成熟的机制尚未开发出来。用户是在期待未来奖励或称为“空投”的其他赠品加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer正在向该平台的用户发放其新发行的代币，称为"EIGEN"，用户希望未来这种代币能有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的莫兰·麦卡锡表示，重质押平台的增长动力来自于用户寻求空投，他称这“是非常投机的行为，免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在他们正在预先进行这种操作，期望获得奖励但不知道会是什么。”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人大卫·杜昂表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，Kannan曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，也是印度第一个由学生设计的微型卫星团队的成员，据其学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务市场，连接有意质押的用户和需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台会为自己的客户提供重质押服务并生成新代币以代表重质押资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借出时的押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户自由选择放置代币的位置，帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式的合作关系……这是一个新兴的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重质押可能伴随“隐藏的风险”——如果用于加密借贷的新代币会被强制平仓并在市场下跌时增加波动性，他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密市场崩盘很大程度上是由于高风险借贷，随着用作抵押的加密货币迅速贬值，以真相币（Terra）和拉纳（Luna）为代表的代币在崩盘后损失惨重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer与其存在风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议的定价风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，指出重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元市值的加密行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并没有从重质押问题对传统金融市场产生实质性风险的迹象。”标普全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然如此，加密世界正在变得越来越与主流金融相连，机构投资者也开始兴趣重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密领域的瑞士银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产质押服务，并预期“围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration showing representations of Bitcoin cryptocurrency" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of the cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration showing representation of Ethereum cryptocurrency" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of the cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>