<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 28 Nov 2024 14:43:41 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;2007年获判谋杀罪并处以终身监禁的加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱被另一名囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一皮克顿因在不列颠哥伦比亚省温哥华附近猪场屠宰并残害多名毒品成瘾者和卖淫女而被判入狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害六名女性，她们的部分遗骸在温哥华附近的破旧地产上被发现。政府检察官在判处皮克顿终身监禁后，撤销了他20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务方表示，皮克顿是在5月19日被另一名囚犯袭击后，在魁北克监狱中去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，作为罪犯的情况对该省及全国其他地区的社区造成了毁灭性的影响，”服务方在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害女性中有一百多名妇女在超过十年的时间里从温哥华市中心东区贫困的、药物泛滥的社区失踪，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿养猪场位于距离温哥华市中心约25公里的波特科奎拉姆，在那里发现了33名女性的遗骨或DNA，其中许多女性为土著身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架数小时内即被下架；在书中，连环杀人犯声称自己是清白的，并被警方诬陷，当时《温哥华太阳报》报道如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商向被害者家属道歉并请求将书籍从亚马逊下架。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿，其法庭案件于新威斯敏斯特开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的非日期照片，该照片显示他在波特科奎拉姆的住宅。路透社/环球电视网/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因.OnClickListener.NET</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）政党后，因该党自废除种族隔离以来最糟糕的选举结果而受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已在周三选举中统计了约71%选区的结果显示，ANC的得票率不到42%，这与2019年大选中57.5%的得票率相比大幅下降，并首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举带来的挫败感意味着，作为纳尔逊·曼德拉曾经的解放运动组织，ANC将不得不与一个或多个较小政党达成联盟协议或其他形式的合作，以治理南非。这可能需要作出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者的呼吁退出，但ANC高层官员认为其支持拉马福萨坚持担任领导人，分析家们也认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拉马福萨没有一个明确的统一候选人可以接替他的位置。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·布尔特说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一次民意调查显示，拉马福萨在本次选举中是政界中获得最高支持率的候选人之一，而ANC内部的派系斗争可能复杂化任何反对他的动员行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。其发言人在周日预计完整初步结果公布时将发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前就曾悬而未决，2022年一份调查委员会报告指出，他可能因藏在农场家具中的一笔现金而违规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对“农场门”（Farmgate）违规指控予以否认，并在该年晚些时候赢得了ANC的再任五年领导职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被认为是ANC迄今面临的最严峻考验之一，因选民对高失业率、犯罪和供电危机等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底成为ANC领导人，承诺清理政党的形象并振兴经济，此前长达九年的是因其前任雅各布·祖马的腐败丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家元首时，最初的欣喜迅速消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，高层ANC官员周围仍围绕着一系列丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的致命打击来自他的死敌祖马，他支持新党uMkhonto we Sizwe并出人意料地表现良好，在ANC的支持率中造成了很大的影响，特别是在祖马的故乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马将拉马福萨和ANC困住了。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这是拉马福萨计划的终结……你不能在选举中失利却期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨在推动关键改革方面含糊其辞，以避免加剧党内分歧，与他在1980年代作为工会领导人时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者赞扬其建立共识的能力以及推动南非作为所谓“全球南方”倡导者的角色。“全球南方”一词指的是低收入和中等收入国家群体的简写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球呼吁疫苗公平分配的最突出的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院提出一项针对以色列的灭绝种族指控，本月，法官裁定以色列必须停止对其加沙地带城市的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续进行在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC在过去三十年取得的成功，但批评者认为，他对解决南非最棘手问题的方法不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动结束前ANC最后一场集会中，拉马福萨承诺“做得更好”。当时，数以万计的支持者聚集在索韦托足球场。许多人在他演讲结束前就先行离去。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/欧帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地深化乌克兰冲突 involvement</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰用于打击俄罗斯境内的目标的限制，这一决策被视为美国 deeper 涉入这场自2022年开始的冲突的一个小但重要的步骤。专家认为，这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土的风险。他们担心大规模攻击可能导致与核武国家俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国其他对基辅供应高端武器的禁令相契合的规则，这些禁令也已逐渐瓦解，从美国先进战斗机到远程ATACM制导火箭弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从星期四起生效，这一决定专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器以反击俄罗斯部队，这些部队要么正在侵略他们，要么准备侵略他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这可以让前线乌克兰士兵使用美国高机动火箭炮系统（HIMARS）发射增程多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器跨过边界打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究院乌克兰国家安全研究所研究员米科拉·比列斯科夫表示：“这可以稳定前线，并有可能在俄军在哈尔科夫地区稳固防守之前将其打退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅撤兵，以维持东部顿巴斯地区的关键战场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将被迫进攻受挫，并重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定是在数周前确定的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上提到了这一要求，当时的与会者包括白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长会议主席科·布朗上将。当时该官员表示，他们出于匿名原则发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽禁令的建议，而沙利文在5月15日将这一建议呈交给拜登。据该官员透露，拜登同意允许乌克兰在俄罗斯境内回击攻击者。此后，拜登政府一直在做决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日的一次《路透社》采访中公开呼吁西方盟友采取这一步骤，但当时他说：“到目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃森欧亚计划资深研究员罗伯·李表示，俄罗斯正在利用拜登政府禁止在俄罗斯领土内部使用美国武器的做法，这成为他们在哈尔科夫地区攻击的据点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离两国边境仅约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边界上拥有火炮阵地，保持防空、电子战、指挥和控制设施。”李表示，“可能获得一定程度的安全避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家表示，这一决策本身短期内可能不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的移动，但会使得俄罗斯更难继续进行此类跨境行动，”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力从东北方向对哈尔科夫发动重大攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯不具备从东北方向对哈尔科夫发动足够战斗能力所需的兵力，”他补充道，“要这样做，它必须在东部战场剥夺其兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约盟友，不要允许乌克兰打击俄罗斯境内的武器，并在周二进一步强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月里寻求扩大其在美国武器使用的地理范围，尤其是在俄方去年在战场占据主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，不到华盛顿宣布政策转向一天，泽连斯基在与《卫报》的一次采访中引用道，《美国应该同意打击俄罗斯境内的深层目标》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡宁安·马克，目前是华盛顿战略与国际研究中心的前五角大楼官员表示，拜登的这一举动仅仅是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进转变，但这是一个步骤，”卡宁安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰和行政部门官员将争取下一轮的举措：打击更广阔的打击目标——可能并非直接威胁哈尔科夫，但位于其他区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五接受华兹华斯采访时，并未说明拜登政府是否可以放宽政策允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他说不排除这个可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将会继续做我们一直在做的事情，即在必要时调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹攻击哈科夫郊区的受害者状况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月30日，哈尔科夫周边的小达尼里夫卡村，俄罗斯导弹袭击重创的“孩子们和青年体育骑车学校”现场，消防人员正在工作。路透社/瓦伦丁·奥格里内科/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续遵守限制开支以提高产量的承诺，这可能导致全球最大原油生产国美国在2024年的增产速度放缓，从而减轻OPEC+本周周末再次减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国率先推动非OPEC产油国增加了全球原油供应，得益于页岩油革命和技术创新效率的提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府2023年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年加深了减产力度，部分原因是补偿美国及其他非OPEC产油国日益增加的产量。OPEC+总计减产为586万桶/日，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，允许该集团将在减产幅度中的一部分延续到2025年，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日会议时考虑供应政策时，美国产量增加继续推动非OPEC+的产量增长，但其威胁程度不如2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应量今年将增长约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国产量增长将持续64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预期都低于去年的数值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预测全球需求增长将达到220万桶/日，超过了OPEC+集团以外的油产国的供应增长量，大约多出100万桶/日。OPEC+在5月的月度报告中表示，这将意味着2024年OPEC+原油需求较2023年增长约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期2024年全球需求增长将达到110万桶/日，对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国总体原油产量变化不大。4月份的产出约为1313万桶/日，略低于12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产商今年不太可能像2023年那样超出预期的提高产量，尽管油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持保守和严谨的态度。”合同钻井服务公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的市场价格，令人惊讶的是钻机数量尚未显著增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本开支不变，推迟了对钻机的升级，以更好地适应较低的钻井增长。公司计划今年年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的钻机数量已从去年同期下降13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年内有潜力以每天约100万桶的速度增长，但目前没有意愿以那样的速度增长。”S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国生产商在投资者的压力之下，减少了增长方面的支出，因为在页岩油气领域，无节制的支出虽然带动了迅猛增长，却也限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国生产商的超预期产量增长部分来自于私营生产商，有些私营生产商现在正被整合浪潮所吞噬。这些私营生产商通过钻更长的井，以及将岩石破碎以同时从多口井生产原油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近整合浪潮还在持续，但我预计目前油价水平将继续支持美国整体石油产量温和增长，因为钻井和完井效率的持续改进将有助于推高产量。”德克萨斯标准石油的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提供油田服务的公司，如Schlumberger（SLB.N），预测今年的增长将来自国际市场，而不是北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加注重资本纪律，导致了不同反应。”UBS银行的分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西和圭亚那等国家预计在今年引领石油和液体产量的增长。根据美国能源信息署（EIA）在今年3月的数据，OPEC+石油产量预计将减少100万桶/日，而非成员国家的供应量则将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了接受美国原油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从租用Oasis Petroleum公司位于美国内华达州温克Permian盆地的一块土地的控制室中可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;温克，美国德克萨斯州Permian盆地Oasis Petroleum公司租赁土地上的钻井平台操作室，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的判决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一群摄像机，传达了一则适用于他法律和政治战的讯息：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团前一天裁定他因伪造文件以掩盖支付给艳星的封口费而被判34项罪名成立后，这位共和党总统候选人列举了一系列对手和不满，语气愤怒且语无伦次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼审判他的法官胡安·梅尔尚为“歪曲事实者”和“恶魔”。他还把竞争对手、民主党人乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他对那些作证反对他的人表示抨击，对投票弹劾他的国会议员抨击，还影射了他的竞选演讲辞，指责非法流入该国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普请求支持者捐款支持他的竞选活动，将眼前的挑战描述为超越他个人的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然其他竞选演说常常夹杂着幽默，但这次演讲大多情绪低落。他在新闻发布会上仅持有一张小笔记。演讲结束后，他没有回答问题就与儿子埃里克·特朗普一起匆匆离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款请愿和社交媒体，前总统的盟友也抨击了司法制度和任何声称特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两党竞选对手均被认为构成国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论，作为他不配担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一名困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普对他个人的不满妄言，宣称美国司法制度有误，这使任何观看的人愈发得出一个明显结论：此人不配担任美国总统。”拜登阵营通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约的判决是天怒人怨——周四仅一天就向他的竞选活动捐款3480万美元，特朗普阵营表示。这是特朗普在二维共和党筹款平台WinRed上创下的单日记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于总筹款金额落后于拜登的竞选活动，特朗普阵营在周五寻求加快筹款步伐，向支持者发送了一系列警示性筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的日子！”一条消息上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不投降！”另一条消息在特朗普新闻发布会后高喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员与组织都站出来支持前总统，认为审判有瑕疵，起诉不应该被提起，曼哈顿陪审团池中充斥左倾情绪，法官有偏见——地方当局对此否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党官员和组织的批评没有迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手展开了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选副主管克里斯·拉希维塔对一个在其社交媒体平台上发帖称应尊重陪审团裁决的全国性共和党组织表示鄙视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股一样，每个人都有一个。”拉希维塔写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对一位在马里兰州参议员竞选中寻求中立立场的前共和党州长拉里·霍根进行了抨击，后者在裁定之前警告美国人“不要用自己的更毒性的党派分歧来火上浇油。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了竞选活动。”拉希维塔在社交媒体上回答道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州的共和党选民采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们在11月的投票中有所动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的派变可能会在特朗普与拜登的连任对决中对他造成伤害，尤其是考虑到他在多个摇摆州的领先优势十分微薄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来和特朗普本人一样，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治手段，只是为了伤害他，让他尽可能少出现在竞选活动中。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在佐治亚州玛瑞塔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他如此，就能对任何人都如此。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德密德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。特朗普参加新闻发布会，当天早些时候他在关于伪造商业记录以掩盖2016年支付给艳星 Stormy Daniels 封口费的刑事审判中被判有罪。路透社/布兰登·麦克德密德/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新担当关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里再次成为美国与真主党之间的重要沟通渠道，随着华盛顿试图调解黎巴嫩与以色列的战争，他的数十年经验帮助促成和平协议。详见：&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;协议&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举进一步凸显了86岁伯里在黎巴嫩的巨大影响力，特别是在什叶派穆斯林社区，他在这个社区有着举足轻重的地位。自9月以色列在贝鲁特击毙真主党领导人哈桑·纳斯拉拉（Sayyed Hassan Nasrallah）以来，伯里作为稳定力量的形象更加突出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三通过电视发表演讲时，伯里表示黎巴嫩正迎来“最具危险性的历史时刻的终结”。“呼吁黎巴嫩人民团结一致，为了黎巴嫩的未来”，伯里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间担任什叶派阿马尔运动的领导人而崭露头角。自1992年起，他担任议会议长，这是黎巴嫩教派政治体系中什叶派所能担任的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人齐亚姆·卡萨姆（Sheikh Naim Qassem）支持伯里作为和平谈判者的角色，称他为真主党的“长兄”。美国外交官奥莫斯·霍奇斯坦（Amos Hochstein）多次访问贝鲁特，试图促成结束敌对行动，而这场敌对行动与加沙战争同时进行，并在9月加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的作用与此前他在2006年帮助结束真主党与以色列之间大型战争的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官称，由于黎巴嫩尚未选出总统，内阁仅拥有部分权力，难以接触被美国认定为恐怖组织的真主党，他的作用变得更加重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在来黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人。他是国家的象征。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里帮助成功谈判释放被什叶派武装分子劫持并扣留的39名美国遇困者，使得他在全球政坛上崭露头角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里的当选与纳斯拉拉（Hassan Nasrallah）继任领导真主党的时间大致重合，共同领导了“什叶派双雄”，指的是两个主导什叶派政治代表并在国家层面占据重要地位的派别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官说，“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但他能做的也受到了明显的限制，无论是出于真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了伯里阿马尔运动势力范围内的地区，包括泰尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年，伯里出生于利比里亚，是一位来自提宾恩的移民商人的孩子，他在黎巴嫩长大，大学时期就已经积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾因什叶派激进分子劫持一部美国班机而在黎巴嫩内战期间帮助释放39名美国遇困者而声名大振。据一位外交官描述，这一事件使得他在该国政治舞台上崭露头角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选议会议长，纳斯拉拉也继任真主党领导人。自那时起，他们共同领导了两派，即两个主导什叶派政治代表并在国家层面占据重要地位的派别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一份电报质疑了他的亲真主党立场，伯里对此予以否认，称纳斯拉拉“就像我自己一样”。2023年，莱斯职业的阿马尔武装分子与真主党一道向以色列发射火箭，以声援加沙战争，以色列在10月7日对南部以色列的袭击后开始了攻击活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国外交官开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止两国边境的炮火交战，同时尝试说服真主党撤到黎巴嫩里亚尼河以北。 该河向北汇入边界约30公里（20英里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员说，“将里亚尼河向南移至边界比将真主党撤离里亚尼河北岸更加容易”。一位与伯里关系密切的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，伯里的反对者也批评他作为浮躁精英的一部分，该精英阶层导致了2019年因长达数十年的政府腐败而陷入经济崩溃的黎巴嫩陷入经济困境。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;还有人指责他拒绝召集议会会议，使选总统所需的立法者无法当选，导致政府中最重要基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色遭到了真主党的政治对手，如基督教的黎人们部队的反对，称任何谈判必须由黎巴嫩总统来执行。&lt;/p&gt; 
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在贝鲁特会见伊朗前议长阿里·拉里贾尼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在贝鲁特会见伊朗前议长阿里·拉里贾尼（后排未展示），2024年11月15日摄。路透社/萨德尼·塔伊尔/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="悬挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像的横幅挂在贝鲁特的建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;悬挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像的横幅挂在贝鲁特建筑物上，庆祝阿马尔运动创始人穆萨·阿尔萨德（Imam Musa al-Sadr）失踪45周年纪念活动，活动于2023年8月31日在贝鲁特举行。路透社/莫罕默德·阿扎基/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火协议，条件是释放人质，并敦促哈马斯同意这一新提案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的日子了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他正面临在竞选年结束加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的旨在安排以色列与哈马斯武装力量之间停火的谈判一再陷入僵局，双方都指责对方阻碍了谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提案是在以色列连续几周对拉法发动袭击之后提出的，并伴随着对总理本雅明·内塔尼亚胡政府的国内外新压力，因为加沙的死亡人数不断上升以及人质事件持续未解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登公布停火计划后，向哈马斯提出停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在前总统特朗普的支持者、美国总统的共和党对手 &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt; 因34项重罪指控被定罪的一天之后，突显了两位候选人的巨大反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提案分为三个阶段，不同于以往的提案，因为停火将持续整个谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将撤出加沙居民区，释放人质（包括老年人和妇女），交换数百名巴勒斯坦囚犯，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天向加沙运送600辆人道主义援助车辆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“停火将持续，只要谈判继续进行。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的大规模计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提案已由卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些在以色列推动无期限战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这个计划。他们将要求无限期继续战争。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明了他们的立场——占领加沙并继续战斗数年，人质对他们来说并不是优先事项。”拜登说，“我敦促以色列领导人支持这一协议，尽管会有压力，”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争中访问以色列的美国总统，也是唯一一位派遣美国军队直接捍卫以色列免遭伊朗袭击的美国总统，我恳请大家退一步想一想，如果错过了这一刻，将会发生什么。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位身份不详的美国官员告诉媒体，以色列能够提出这一新提案是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在可以说真的有了解决危机的道路。这是一份详细的四项多页协议，”该官员说，“协议已经详细耐心地进行了谈判，现在摆在桌面上的是一份终结此过程的协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几名以色列媒体指出，拜登周五的演讲十分具有戏剧性，并认为这是试图直接向以色列公众发声。领先的12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。据主持人丹尼·库什马罗说，政府审查员之前禁止出版这份提案的详细内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剑桥大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，新提案比以往任何一份更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯在未来能够发动任何严重的袭击或攻击或恐怖事件的可能性不容忽视，但比过去要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他进一步指出，全球舆论也在转向反对以色列，这可能会促使以色列人希望结束这场冲突，并加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，之前提出的释放患病、年老和受伤人质提议，作为交换暂停六周，以便提供更多人道主义援助，但因以色列拒绝哈马斯要永久停止战争的条件，谈判破裂，且以色列加强了对加沙南部拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，如果以色列停止战争，哈马斯将不再参与当前的激进行动，并准备好达成一份完整的协议，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位身份不详的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五与来自17个有关在加沙被哈马斯扣押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日在加沙拉法发生的造成45名巴勒斯坦人死亡的空袭击发了国际愤怒，但并未越过美国切断对以军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民承受了纯粹的地狱。”拜登在周五的讲话中说。“我们看到了本周首次的致命炮火从拉法的惨痛场景，以色列对该场景进行了空袭……针对哈马斯的行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部以色列袭击加沙以来，已有超过36280人丧生。据以色列统计，哈马斯的攻击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在拉法受损建筑物的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑物的废墟中行走，这些建筑物在以色列军事行动中被摧毁，2024年6月12日。照片：路透社/玛哈姆德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密‘再质押’平台兴起 交易员追逐更高的回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，在这种平台上投资者可以通过锁定其代币来换取回报，这一复杂方案令分析师警告用户和加密货币市场面临风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓“重质押”的盛行是加密货币市场冒险行为的最新迹象，随着价格回升，交易者正搜寻收益。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平；而第二大以太坊，则今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份获得了美国风投公司Andreessen Horowitz加密货币部门的1亿美元投资，已将价值188亿美元的加密货币吸引到其平台——六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社透露，该公司发明了重质押，以扩大长期存在的加密货币实践质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机对持有哪类加密货币进行验证和确认。为完成这一过程，加密货币令牌持有者，例如以太坊的持有人，允许将他们的资产锁定以参与验证。持有者在整个质押期间会暂时失去对令牌的即时访问权，但在作为回报，他们可以获取收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放代表其已质押加密货币的新创建的令牌。重质押使所有者可以将这些新生成的令牌质押到不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币世界对重质押有多高的风险存在分歧，一些业内人士表示，这种做法的诞生期尚短，尚无明确答案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果新生成的令牌作为质押加密货币的抵质押品用于加密货币巨大的信贷市场，可能会产生基于少量底层资产的借款循环。他们表示，如果所有人同时试图退出，这可能会动摇整个加密货币市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有抵质押品的抵质押品时，这并不理想，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者的兴趣在于收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押是去中心化金融DeFi领域的一个最新发展，在该领域，加密货币持有者投资于实验计划，以期在无需出手资产的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，由于尚无机制直接向用户支付质押奖励，EigenLayer平台尚未向用户提供直接回报。用户是出于对即将获得的奖励或将收到的空投的期待而加入该平台的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向平台用户发放其新生成的令牌，即EIGEN。用户希望未来的某一天，这个名为EIGEN的令牌具有一定的价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的扩张是用户寻求空投资格的结果，他称之为“非常高风险的‘免费金钱’现象”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密货币交易平台Coinbase的首席研究官David Duong（COIN.O标注为其股票代码）表示，“他们目前是预先行动，（预期）获得某种形式的报酬，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是前西雅图华盛顿大学助理教授，并参与了印度首支由在校生设计的微卫星项目的启动，根据其学术网页记载。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer声称自己是验证服务的市场平台，将潜在的质押者与需要锁仓令牌的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些新的重质押平台应运而生，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们会让客户代持令牌，并在EigenLayer生成新的令牌以代表这些重新质押的资产。这些令牌可以用于其他地方，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，其平台旨在让用户能够选择在哪里质押其令牌，帮助新的区块链服务增长，并不鼓励更多基于加密货币质押的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们并未与这些参与者建立任何正式关系……这是一个自发的现象，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重质押可能伴随“隐藏风险”，如果重质押令牌用于加密货币借贷，可能会导致强制平仓，并在市场低迷时期引发更多波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷问题，随着用作抵押品的加密货币代币迅速失去价值，Terra和Luna代币崩溃后加剧了这一问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan与潜在风险保持距离。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险并不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，指出重质押协议中的现金相对于全球价值2.5万亿美元的加密行业而言规模很小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密领域的损失可能会蔓延到更广泛的金融体系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们不认为重质押问题会因传染对传统金融市场产生重大风险，”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密领域正变得越来越与主流金融相连，重质押也正在吸引机构投资者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苏格兰皇家银行加密部门Zodia Custody观察到，对质押的兴趣显著；但由于难以建立代币去向的记录以及收益分配的路径，该公司认为重质押已经越过边界。首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日兴银行旗下的Laser Digital与Kelp DAO合作，将部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月份的一篇博客中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产的质押，并预计“围绕重质押会形成新的生态系统”。 &lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;金融危机报道插图，显示了代表加密货币比特币的形象，照片拍摄于2024年3月9日法国巴黎，路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;金融危机报道插图，显示了代表加密货币以太坊的形象，照片拍摄于2023年6月16日，路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称，《全球大流行病条约》预计于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议，以更好地抗击流行病的谈判力争于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年一直在就一项协议进行谈判，该协议可以在流行病发生前后增加合作，这是在COVID-19疫情期间承认失败后开展的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初希望本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在深刻分歧，谈判已被延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国还是达成了一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的公共卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新的“流行病紧急状态”类别，用于描述最具威胁性的全球公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞·阿德罕莫·格布rey塞斯在一份声明中说：“今天作出的历史性决定体现了会员国保护本国人民和世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病共同风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰罗姆·亚历山大·贝塞拉周日表示：“通过这项协议，我们正在采取措施，让各国承担责任，加强在爆发威胁到美国人和国家安全之前遏制疫情的努力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的数据指出，旨在加强全球对新病原体的防御能力的变化旨在应对COVID-19导致超过700万人死亡的局面。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织（WHO）的标志，该标志拍摄于日内瓦总部，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
世卫组织（WHO）标志，拍摄于瑞士日内瓦总部，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥达·谢伊诺瓦福以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，接过了她的导师以及卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的项目。后者因受到底层民众的支持而成为谢伊诺瓦福获胜的推动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢伊诺瓦福&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举当局发布的快速计票结果显示，她以58.3%至60.7%的得票率胜出。这一得票率可能成为墨西哥民主历史上最高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中也可能获得三分之二的超多数席位，这将使该联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局给出的结果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认失败。她的得票率为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"对我来说，墨西哥历史上首次，我将成为首位女总统，"谢伊诺瓦福对支持者讲话时说，现场响起热烈的掌声回应“总统，总统”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢伊诺瓦福的胜利是墨西哥的一个重大进步，墨西哥以男性至上的文化著称，拥有全球第二大的天主教徒群体，长期以来推行更为传统的价值观和角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢伊诺瓦福是美国、墨西哥或加拿大首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未梦想有一天我会为一名女性投票，"87岁的谢伊诺瓦福支持者埃德尔米拉·蒙特伊尔在墨西哥最小的州图拉克说，"在此之前的很长时间里，我们甚至无法投票，或者当可以投票时，也是按照丈夫的意愿去投票。感谢上帝，这一切已经改变，我得以见证这历史时刻。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢伊诺瓦福的任务艰巨。她需要平衡扩大公共福利政策的承诺和应对巨额预算赤字与经济增长低迷的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她告诉支持者，她的政府将恪守财政纪律，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她誓言要改善安全，但对此细节不多，而上次选举是墨西哥史上最暴力的一次，有38名候选人遇害。许多分析师认为，洛佩斯奥夫拉多尔在任期内，犯罪组织的影响扩大并加深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周日的选举还因普埃布拉州的选站发生了两起人员死亡事件而蒙上阴影。在洛佩斯奥夫拉多尔的任期内，墨西哥登记在册的谋杀案数量超过任何其他现代政府时期，尽管谋杀率正在逐渐下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面进行开创性的投资，谢伊诺瓦福才有可能在安全总体水平上取得显著改进，"独立拉丁美洲政治风险分析师内蒂安尼尔·帕里什·弗兰内利表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政党“多元”党在墨西哥城市长选举中赢得胜利，这是该国最重要的职位之一，据初步结果显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢伊诺瓦福面临的挑战还包括与美国就大量试图穿越墨西哥进入美国的移民和加强毒品走私的安保合作进行谈判，特别是在美国芬太尼成灾的背景下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统职位由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判会变得更加艰难。特朗普誓言对来自墨西哥的中国车加征100%关税，并表示将动员特种部队与毒枭作战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下任总统需处理电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商搬迁，这是因为“近外包”趋势导致公司将其供应链迁至主要市场的附近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢伊诺瓦福还需要决定如何处理墨西哥石油公司，这笔公司已经连续二十年产量下降，债台高筑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"不能只是将公共资金无休止地投入这家公司而不将其变得盈利。"高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示，"他们必须重新考虑墨西哥石油公司的商业模式。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少贫困，维持了强势的墨西哥比索，并保持了较低的失业率，这些措施使他非常受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢伊诺瓦福承诺扩大福利项目，但鉴于墨西哥今年很可能面临庞大的财政赤字，加上中央银行预计2025年的经济增长仅为1.5%，这将是一项艰巨的任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔试图让这次选举成为对他政治议程的全民公投。尽管谢伊诺瓦福否认了关于她将成为洛佩斯奥夫拉多尔的傀儡的说法，但她表示会继续执行包括帮助最贫困人口的许多政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，谢伊诺瓦福感谢洛佩斯奥夫拉多尔，称其是一位独特的人，使国家变得更好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这背后是对性别的歧视，"令人难以置信的是，人们不相信她会做出自己的决定，我还认为这与她是女性有着极大的关联。 "&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢伊诺瓦福赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱奥达·谢伊诺瓦福，执政党“多元”党的总统候选人，在竞选获胜后与支持者讲话，墨西哥城，2024年6月3日。 Thomson Reuters/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢伊诺瓦福赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱奥达·谢伊诺瓦福，执政党“多元”党的总统候选人，在竞选获胜后向支持者挥手致意，墨西哥城，2024年6月3日。 Thomson Reuters/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥执政党‘多元化’党于6月2日宣布克莱奥达·谢伊诺瓦福赢得总统选举，市中心的广场上人们举着标语牌欢呼，墨西哥城，2024年6月2日。Thomson Reuters/Mahe Elipe&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。Thomson Reuters/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人索奇特尔·加尔韦斯在选举投票结束后讲话，墨西哥城，2024年6月2日。Thomson Reuters/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站一名工作人员关闭投票箱，墨西哥城，2024年6月2日。Thomson Reuters/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在学校广场投票站投票，墨西亚州，2024年6月2日。Thomson Reuters/Yahir Ceballos&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;夏天的锡纳坎坦小镇，2024年6月2日。Thomson Reuters/Gabriela Sanabria&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在投票站前排队等着投票，墨西哥城，2024年6月2日。Thomson Reuters/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西亚州，2024年6月2日。Thomson Reuters/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;拉拉莫纳市的旅者在当天的普选投票站投票，墨西哥城，2024年6月2日。Thomson Reuters/Henry Romero&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在圣安德烈卢拉纳森茨投票站投票，墨西哥城，2024年6月2日。Thomson Reuters/Jacob Garcia&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在桑胡安查玛丽拉投票站投票，2024年6月2日。Thomson Reuters/Jacob Garcia&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西亚州雷弗拉乔市的拉卡漏天花，2024年6月2日。Thomson Reuters/Jose Luis Gonzalez&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在投票站投票，墨西亚州，2024年6月2日。Thomson Reuters/Henry Romero&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在竞选获胜后在竞选站投票，墨西亚州，2024年6月2日。Thomson Reuters/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索奇特尔·加尔韦斯招待支持者，普选投票日，位于墨西亚州的投票站，2024年6月2日。Thomson Reuters/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在投票站前排队，墨西亚州，2024年6月2日。Thomson Reuters/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西亚州普选前的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西亚州，2024年5月31日。Thomson Reuters/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西亚州普选前的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日到来之前，人们走在墨西亚州的市中心区域，2024年5月31日。Thomson Reuters/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西亚州普选前的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;干早禁酒令生效前的墨西亚州的商店内，冷柜上覆盖着塑料布并贴着不售酒精的标志，2024年6月1日。Thomson Reuters/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>