<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 15:58:13 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了一个新的加沙地带停火提议，以交换人质获释，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称其为结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，迎来和平的开始的日子了，”正在承受着结束加沙冲突压力的拜登表示，目前这场冲突已进入第八个月。拜登面临选举年的压力，需要停止这场战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔和其他国家的斡旋下，以色列和加沙地带的激进组织哈马斯之间的停火谈判多次陷入僵局，双方都互相指责对方缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列 weeks of 分别侵犯拉法边界之后提出的，并在国内外对总理本雅明·内塔尼亚胡政府的新压力下，该压力源于加沙地带的死亡和人质的持续 captivate。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室于周五表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在民主党总统的共和党对手唐纳德·特朗普因34项重罪被定罪后的第二天提出的，这使得两位候选人之间的对比显得尤为鲜明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议由三个阶段组成，并不同于以前的提议，因为停火将在各方通过所有三个阶段的过程中持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，人质（包括老人和妇女）将与其他数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括加沙北部，每天将有600辆卡车向加沙地带运送人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就和平永久结束的条款进行谈判。"只要谈判继续进行，停火将继续实施，"总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项针对加沙地带的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列中推动“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我知道在以色列有些人可能不会同意这个计划。并呼吁战争无限期地进行。有些人甚至在政府联盟中。他们已经言明了。他们希望占领加沙。他们希望为几年抗战，对人质的重视程度不高。不过，我已敦促以色列的领导层在这个协议后面站出来，不管面临什么压力，"拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终生理所应当以色列的人，作为一名在战争时期访问过以色列的唯一美国总统，作为一名在伊朗袭击时直接派遣美国军队进行全面防御的人，我现在呼吁你们退一步，想想如果错过这一时刻将会有什么后果。我们绝不能错过这个时刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名未透露姓名的美国高级政府官员对记者表示，以色列能够提出这一新提议是因为近期战场的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"现在真正有一条通向危机结束的道路。这是一个详细的四页半协议。它已经被协商，就像之前一样，细致入微。现在桌上的是真正意义上的结束过程的过程，”这名官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并解读为直接向以色列公众呼吁。主要频道12中断了其晚间新闻节目，以直播拜登的演讲。以色列审查员曾禁止公布提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授耶利米·苏里表示，这一提议比之前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发起任何严重打击、攻击或恐怖事件的可能性并不小，但比以前低得多，"苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在转向”以色列，苏里说，这可能会鼓励以色列人想要结束冲突，加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真的全力支持某事时，他可以创造许多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的更早的人质释放提议呼吁释放加沙地带生病的、年迈的和受伤的人质，以换取可持续六周的停火，这可以延长以允许更多援助进入孤立地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个提议在本月早些时候破裂，因为以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的结束战争的要求，并在南部加沙地带的拉法城发动更猛烈的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告诉调解者它不会在持续攻击期间参加更多的谈判，但愿意在以色列停止战争的情况下达成“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯在加沙地带扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生在拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际舆论的愤怒，但没有越过美国底线，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期五拜登说：“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了真正的地狱。我们都看到了这周早些时候以色列针对哈马斯的致命打击后，拉法的可怕画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙地带发动袭击以来，已有超过36,280人死亡。根据以色列的统计数据，哈马斯的攻击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人在被以色列军事进攻摧毁的建筑 rubble 中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在加沙地带北部贝特拉希亚被以色列军事进攻摧毁的建筑 rubble 中行走，2024年6月12日。路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本故事包含第17段中的强烈言辞)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一条既符合其法律诉讼又顺应其政治斗争的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团于前一天裁决其犯有34项与伪造文件以隐藏付给一名成人影星的封口费相关的罪行后，这位共和党总统候选人发表了激愤而零乱的言论，列举了一系列敌人和怨言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理其案件的法官胡安·梅尔坎为“圆滑人”和“魔鬼”。他指责他的对手，即11月5日大选中的民主党候选人乔·拜登为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他对出庭作证的证人、曾投票弹劾他的国会议员以及他称正在非法涌入国家的人群发出了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选活动捐款，将其面临挑战的规模描述为超越他个人的范畴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这样做吧，因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然在其他竞选演讲中，特朗普常喜欢穿插幽默，但这次演讲则主要以严肃为主。在新闻发布会上，他只手持一小页笔记。结束时，他没有接受问题，并在长子埃里克的陪伴下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过与筹款呼吁和社交媒体上的互动，前总统的盟友们也对司法体系以及任何敢于暗示特朗普犯有罪行的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两人均将对方描绘为国家威胁的竞赛中，拜登竞选团队利用特朗普的言论作为新的证据，证明他不够格担任公职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚目睹了一个迷茫、绝望和失败的唐纳德·特朗普缠绵于自己的个人怨恨，并对美国司法体系进行谎言炮制，让任何观看的人只有一个明显的结论：这个人不能成为美利坚合众国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中多数人认为纽约的裁决是一项司法错误——仅在周四一天内向他的竞选活动捐赠了3480万美元。这是特朗普在WinRed平台上的一天记录，该平台负责处理共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在筹款总额上落后拜登，但竞选活动在周五仍试图保持势头，向支持者发送了大量充满威胁的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息写道：“这是美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的新闻发布会之后，另一条信息高呼：“我永远不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和团体都站到了前总统的一边，认为审判有缺陷，控告本不应提出，曼哈顿这一高度民主地区的大陪审团受到了玷污，而法官存在偏见——当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一些共和党人的谴责不够迅速或不够强烈的情况下，特朗普的盟友和竞选助手采取了攻击性的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉奇维塔对全国性大学共和党团体发表讽刺，该团体在社交媒体平台X上的帖子中表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉奇维塔在X上写道：“意见就像屁股……每个人都有……，”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;针对&lt;/a&gt;了拉里·霍根，这位来自马里兰州的温和派前共和党州长正在竞选参议院席位，霍根在裁决作出前警告美国人“不要因更多有毒的党派偏见而加剧火势”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉奇维塔在X上回应说：“你的竞选活动已经结束了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与宾夕法尼亚州和乔治亚州这些争夺战状态州的共和党选民进行的访谈中，几位选民表示，特朗普的定罪使他们开始&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新思考&lt;/a&gt;11月对他的支持，鉴于特朗普在这些摇摆州以微小差距领先，这种脱党行为可能会对他的与拜登的再次对决造成伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受访谈的大部分共和党人听起来更像特朗普本人，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;62岁的马里etta退休警官斯科特·克莱顿说：“这都是政治性的，只是为了伤害他，尽可能地让他无法参加竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“如果他们能对他这样做，他们就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;作为11月5日美国总统大选候选人以及前美国总统的唐纳德·特朗普，在他因为涉嫌在2016年伪造商业记录以隐瞒支付给成人影星Stormy Daniels的封口费而受到刑事审判的第二天，于美国纽约市特朗普大厦举行的新闻发布会上出席。2024年5月31日文件照片。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在美国武器装备内对俄罗斯所施加部分限制，这是一步虽小但意义重大的举措，深入到持续两年之久的战争中。专家们认为，这一举措可能会削弱俄罗斯对乌克兰边境城市哈尔科夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府曾认为，允许乌克兰在俄罗斯领土上使用美国提供的武器打击目标风险过高。政府担心，大规模的乌克兰攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一规定与美国对向基辅提供高端武器的一系列禁令相吻合，这些禁令也已被逐渐打破，涉及从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这项最新的决定于周四生效，其适用范围仅限于哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击“正在攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据专家们分析，这将为前线乌克兰人发出信号，允许他们使用配备有精确制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的美国提供的机动高射火箭系统（HIMARS）发射器和其它武器对越过边境的俄罗斯部队进行还击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究研究所研究员米哈伊洛·别利耶科夫表示：“这可以稳定前线，并在俄罗斯部队进驻哈尔科夫之前创造条件，将他们推离这一地区。”该研究所是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格哈姆表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯地区的关键战场调遣军队的需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他表示：“俄罗斯人现在将发现自己处于守势，并不得不重新思考他们在哈尔科夫攻势中使用的战术。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位要求匿名发言的美国官员表示，乌克兰在5月13日的安全视频会议中向白宫国家安全兼情报总监雅克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席马克斯·C.Q.布朗提出请求，要求在美国和哈尔科夫地区边境使用美国武器。会议期间，乌克兰提出了这一请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登汇报。据这位官员透露，拜登同意乌克兰应在俄罗斯领土上打击攻击他们的俄罗斯军队，拜登的政府自那时起一直在完善这一决策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日的路透社采访中呼吁乌克兰的合作伙伴采取这样的行动，但在当时表示：“到目前为止，还没有任何积极的进展。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·李说，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土上打击的目标的决定，将其作为在哈尔科夫地区发动攻击的安全港。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李表示：“俄罗斯可以将其炮兵部署在边境的另一侧，可以保留防空、电子战、指挥和控制（设施）。”它“具有一定的避难所属性”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，仅这一决定可能不会立即改变前线情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李表示：“我认为（这一决定）可能不会太多地改变前线的移动，如果有的话。但它将使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英格哈姆表示，俄罗斯缺乏足够的军队进攻哈尔科夫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他表示：“俄罗斯人没有足够的军事能力从东北方向真正威胁到哈尔科夫，为此他们需要在东部的战场削弱部队。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内开火，并在周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大在美国其他地区使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上取得动力的艰难一年之后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，乌克兰希望美国批准对俄罗斯境内深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前国防部官员、现华盛顿战略与国际问题研究中心智库成员的马克·坎西亚恩表示，拜登的措施只是一个开始。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说：“这不是（政策）的根本性偏离，但这是一步。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他表示：“乌克兰人和政府官员将呼吁采取下一步行动：对更广泛的打击目标采取行动——可能是那些不直接影响哈尔科夫，但在其他地区的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五在布拉格发表讲话时，拒绝表明拜登政府是否可能将政策扩展到允许在其他地区打击目标。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布林肯说：“未来，我们将继续做我们现在一直在做的事情，即必要时的调整和适应。”&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击乌克兰哈尔科夫外部的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;

 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月30日，在乌克兰哈尔科夫外围马拉·达尼利夫卡村，俄罗斯空袭严重破坏了青少年体育骑术学校，乌克兰人民在全力抵抗俄罗斯入侵。 REUTERS/瓦伦蒂因·奥格列恩科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国石油钻探商正坚守承诺，调整提升产出的支出，使全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，这或许将减轻欧佩克+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得益于页岩革命以及技术和效率方面的突破，美国在过去十年中推动了全球非欧佩克石油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日均增长超过一百万桶，达到1293万桶，远远超过政府年初预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（欧佩克）及其盟友在被称为欧佩克+的集团中加强了去年的供应削减，部分原因是为了弥补来自美国和其他非欧佩克生产商产量上升的影响。欧佩克+的总削减量达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉欧佩克+讨论的三个消息人士于周四表示，欧佩克+正在制定一项复杂协议，允许该集团将部分削减措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着欧佩克+本周日召开会议以考虑供应政策，美国产量的持续增加继续推动非欧佩克+产量的增加，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这类似于欧佩克对其原油和凝析油产量增长300万桶/日的预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产出增长将达到64万桶/日。这三个预测机构是最受关注的预测机构，它们的预测都远低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求增长将比欧佩克+集团外的石油生产国供应增长多出约200万桶/日，增至220万桶/日。该组织在其5月份的月度油市报告中表示，这表明欧佩克+原油的需求将比2023年高出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将远低于预期，为110万桶/日，对欧佩克原油的需求将保持稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油总产量变动不大。4月份的产量约为1313万桶/日，略低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析人士表示，尽管油价接近每桶80美元，但美国生产商不太可能像2023年那样出现产量 upside，这一现象令人意外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持高度谨慎和自律，”合同钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻机数量没有增加更多倒是很令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正使资本支出保持平稳，并推迟对其钻机的升级，以最佳地适应平缓的钻井增长。该公司计划年底前运营12台钻机，并在明年再重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国油井数量下降至496座，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P分析师在周四的一份声明中表示，美国有能力以每天100万桶的速率增长数年，但目前没有增长到这种速率的愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加470,000桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国，公开上市的石油生产商近年来在扩张方面的支出有限，受到投资者的压力，因为无节制的支出推动了疯狂的增长，但2010年代的页岩行业回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量增加超过预期部分得益于私营生产商，其中一些现在正被一场席卷该行业的&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;整合浪潮&lt;/a&gt;所吞噬。他们通过钻更长的井和压裂岩石同时从更多油井中生产石油，从而提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示：“尽管近期出现整合浪潮，但我预期当前油价将继续，并有助于支持总体美国石油生产增长的中度增加，因为钻井和完井效率的持续改进将继续提升产量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年将主要从国际市场获得更多增长，而不是北美。今年第一季度其国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士银行UBS的分析师吉奥瓦尼·斯塔诺沃表示：“近年来策略发生了转变，对资本纪律的重视程度更高，导致了不同的反应。”他认为欧佩克+将会延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;引领&lt;/a&gt;今年油和液体产量增长。据美国能源信息署3月表示，预计欧佩克+的石油和液体产量今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS的斯塔诺沃表示：“欧佩克+已经学会了与美国的石油产量增长共存。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S. August 22, 2018.  REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党自种族隔离结束以来最差的选举结果后，将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举的大约71%的投票站的结果显示，ANC的得票率不到42%，与2019年上一次选举中获得的57.5%相比大幅下降，而且首次在30年内未达到绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场选举的打击意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与一个或多个较小的政党进行&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联盟谈判&lt;/a&gt;或其他形式的协议来治理国家，或许需要做出政策让步或放弃一些显赫的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、现企业家的拉马福萨可能会面临来自反对派和党内批评者的辞职呼吁，但一位&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;ANC高层官员&lt;/a&gt;已支持他留任，分析师表示没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒，著有拉马福萨传记，他表示：“没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本届选举中的主要政治家中获得了最高的支持率，ANC内部的派系斗争可能会复杂化任何对他的动员活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日（在宣布初步结果时）发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾在2022年的一个委员会报告中被置于危险之中，该报告发现他可能在位于他游戏农场中的现金藏匿事件中有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他就这起丑闻否认了不当行为的指控，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;被称为“农场门”&lt;/a&gt;，并在当年晚些时候赢得了ANC五年的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被认为是对ANC最严峻的考验，因为选民对于高失业率、犯罪和严重断电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺在继任者雅各布·祖马在位九年的丑闻、腐败和经济下滑之后整顿党的形象并振兴经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家元首时激起的狂热情绪迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍处于停滞状态，ANC高层官员周围仍笼罩着丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票的决定性打击来自他的宿敌祖马，他支持了新成立的政党uMkhonto we Sizwe，该党表现超出预期，对ANC的支持造成重大打击，尤其是在祖马家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析家拉尔夫·马特赫卡说：“雅各布·祖马让拉马福萨和ANC陷入了绝境。他知道他们在KZN很脆弱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是拉马福萨项目的终结……你不能输掉选举，还期望事情照常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指责他似乎在关键的改革上犹疑不决，以避免加剧党内裂痕——这与他在20世纪80年代作为工会领袖所展现的决心大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的共识构建能力和他在提升南非作为所谓“全球南方”领袖国家声誉方面的作用，“全球南方”指的是一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起了种族灭绝诉讼，本月，法官们指示以色列停止对加沙城市拉法的军事进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列强烈否认了这些指控，并在拉法继续其进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出ANC在过去30年取得的成就，但批评者表示，他没有提出解决南非最大挑战的新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的ANC最后一次竞选集会上，他对聚集在索韦托足球场的成千上万的支持者承诺将“做得更好”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当他的演讲结束时，许多人已经离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大著名连环杀手罗伯特·皮克顿于本周五去世，享年七十四岁。据监狱当局透露，他在上个月被另一名囚犯袭击后死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模杀人凶手之一，皮克顿于2007年被定罪，犯有杀害吸毒者和妓女，并在不列颠哥伦比亚省太平洋省的他的养猪场肢解他们的尸体之罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害六名妇女，她们的遗体部分残骸在其位于温哥华附近的简陋住所附近被发现。在他被判无期徒刑后，政府检察官撤销了另外二十起谋杀案的规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大惩教服务表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世，该监狱是他服刑的地方。袭击后，他被转移到医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务在一份声明中表示：“我们深知这位犯人的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区造成了灾难性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名妇女，她们在十多年的时间里从温哥华贫穷、毒品泛滥的东区的 disappearing，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿位于温哥华市中心东部约25公里的Port Coquitlam的养猪场上，发现了33名妇女的遗体或多达DNA，其中许多人都是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿所著的一本书在上市数小时后被Amazon下架。在该书中，这名连环杀手表示自己无辜，且被警方陷害，据当时《温哥华太阳报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求将其从Amazon下架，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
 &lt;img alt="档案电视图片：罗伯特·威廉·皮克顿，其庭审案件将在新韦斯敏斯特开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张未注明日期的档案电视图片中，罗伯特·威廉·皮克顿在他位于Port Coquitlam的家中被展示。 REUTERS/Global TV/ 档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新的平台，该平台向投资者提供锁定其代币的奖励，这一复杂数字货币交易方案引起了分析师的警告，认为它对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”的激增是加密市场风险承担的最新迹象。随着价格飙升，交易者为了寻求收益而竞相追逐。作为最大的加密货币，比特币接近历史高点，而第二大加密货币以太坊今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一再质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司安德森·霍洛维茨的加密部门筹集了1亿美元，已将其平台上的加密货币价值增至188亿美元——较六个月前不到4亿美元有所增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，EigenLayer发明了再质押来扩展一项长期存在的加密货币 pratique，即质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机确认哪个钱包拥有哪些加密货币。为此，加密货币代币的所有者，如以太坊所有者，允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有人在他们参加质押期间无法立即访问其代币，但作为回报，他们可以获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新创建的加密货币，以代表他们质押的加密货币。再质押使所有者能够拿起新代币并使用不同的基于区块链的程序和应用程序重新质押，以期更大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于再质押的风险存在分歧，有些人认为这种做法尚处于起步阶段，尚不清楚风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表再质押加密货币的新代币在加密货币庞大的借贷市场中用作抵押品，可能会基于少量基础资产产生无尽的借贷循环。如果每个人都试图同时退出，他们表示，这可能会破坏更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示：“当抵押品上有抵押品时，这不理想，它增加了之前不存在的新风险元素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，由于投资者可以同时获得多项收益，因此再质押的收益可能会更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域高风险的最新发展，在该领域，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在无需出售的情况下，从他们的持有中获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，因为尚未开发出直接向用户支付质押奖励的机制，EigenLayer平台还没有直接向用户支付质押奖励。用户是在期待未来的奖励或称为空投的其它赠品而加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer在将用户使用自己的新创建代币进行奖励。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由用户寻找空投推动的，他将这称为“非常、非常投机性的、免费的钱东西”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密货币交易所Coinbase的研究主管David Duong表示：“他们正在预先这样做，（预期他们将被某种东西所奖励），但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer是由Sreeram Kannan去年推出的，他是西雅图华盛顿大学的前助理教授，也是一支开创了印度首个学生设计微型卫星的团队的一部分，据他的学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一个验证服务市场，将有意质押的用户与需要质押代币的应用程序联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的再质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们在EigenLayer上为客户重新质押代币，并生成新代币以代表那些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目的是允许用户选择将代币质押在哪里，并帮助新的区块链服务成长，而不是为了鼓励越来越多的以加密货币为基础的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何官方关系...这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong在一份报告中表示，再质押可能带来“隐藏的风险”——如果再质押代币用于加密货币借贷，可能会发生强制平仓并在市场低迷期间出现更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷，因为在Terra和Luna代币崩溃后，作为抵押品的加密货币代Token的价值迅速下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押不以为然，指出与全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产相比，再质押协议中的现金微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构一直担心加密货币世界的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们未看到再质押问题向传统金融市场传播的实质性风险，”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正日益与主流金融联系在一起，再质押正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行加密货币部门Zodia Custody表示，已经看到了对质押的显著机构兴趣，但认为再质押走得太远，因为很难建立资产的“流水账”以及奖励是如何分配的，首席风险官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital在4月份的一篇博客文章中表示，已与Kelp DAO合作，为其部分基金进行再质押。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它对客户的加密货币资产进行质押，并预计“将出现一个围绕再质押的新生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图展示了加密货币比特币的表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在巴黎拍摄的这幅插图照片中展示了加密货币比特币的表示，拍摄于2024年3月9日。 REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图展示了加密货币以太坊的表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这幅插图照片中，加密货币以太坊的表示被放置在6月16日拍摄的PC主板上。 REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪亚·谢伊纳波姆以压倒性的胜利当选墨西哥首位女性总统，继承了其导师、即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔在贫困人口中的受欢迎程度有助于推动她取得胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢伊纳波姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的即时抽样计数，以58.3%至60.7%的得票率赢得了总统职位。这将成为墨西哥民主历史上最高的得票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也将在国会两院中获得可能的三分之二超级多数，这将允许联盟在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局给出的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后，承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在共和国200年的历史中，我将成为第一位女性墨西哥总统，”谢伊纳波姆对支持者说，他们高声欢呼着“总统，总统”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳波姆的胜利是墨西哥的一大步，这个国家以传统文化和角色中的“男子气概文化”著称，且拥有世界第二大罗马天主教人口，多年来推动女性接受更多传统价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳波姆是首位在美国、墨西哥或加拿大赢得大选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为一位女性投票，”87岁的爱德尔米拉·蒙蒂尔说，她是墨西哥最小州特拉斯卡拉的谢伊纳波姆支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我们那会儿，我们甚至不能投票，当你可以投票时，你必须投票给你丈夫告诉你要投票的人。感谢上帝，这一切都变了，我能够亲身经历，”蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳波姆的前路充满挑战。她必须在增加民众福利承诺的同时，应对巨额预算赤字和经济增长放缓的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她向支持者表示，她的政府将负责任地财政管理，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要提高安全性，但细节很少，而且这次选举是墨西哥现代历史上最暴力的选举，共有38名候选人被谋杀，加强了重大的安全问题。许多分析师表示，有组织犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日投票在普埃布拉州的投票站发生两人死亡的事件中蒙上了阴影。在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，墨西哥发生了超过185,000起谋杀案，比该国现代历史上任何其他政府都要多，尽管谋杀率一直在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺对提高警力和减少纵容进行颠覆性的投资，否则谢伊纳波姆可能在提高总体安全水平方面感到困难，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕利什·弗拉纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在初步结果中赢得了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥城市长职位竞选”，这是该国最重要的职位之一。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统的挑战之一将是与美国进行紧张谈判，以处理大量前往美国的移民越过墨西哥以及就毒品走私进行安全合作，而此时美国的芬太尼流行病正肆虐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美利坚合众国总统选举在11月被唐纳德·特朗普赢得，墨西哥官员预计这些谈判将更加困难。特朗普曾经承诺对在墨西哥制造的100%的中国汽车征收关税，并表示他将动员特种部队来打击毒品走私集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统将不得不解决电力和水短缺问题，吸引制造商重新搬迁，作为近岸趋势的一部分，即公司将供应链移动到更接近其主要市场的区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳波姆还必须解决如何处理哈斯，这个拥有20年生产下降和债务缠身的国有石油巨头的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说：“不能只是有一个无尽的坑，你在那里投入公共资金，而这个公司永远不会盈利。他们必须重新思考Pemex的企业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔的最低工资翻倍、减少贫困、监督比索走强和失业率低，这些成就使他的非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳波姆承诺扩大福利项目，但鉴于墨西哥今年可能出现大规模赤字和中央银行预计2025年经济增长仅为1.5%的缓慢增长，这不容易实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔&lt;ahref="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;笼罩着竞选活动&lt;/a&gt;，将选举变成对其政治议程的公投。尽管谢伊纳波姆誓言将继续追随洛佩斯·奥夫拉多尔的许多政策，包括那些帮助墨西哥最贫穷的政策，但她拒绝了反对派关于她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔“傀儡”的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，谢伊纳波姆感谢洛佩斯·奥夫拉多，称其为“一位将我们国家变成更好的独特人物”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯说，她认为性别歧视是批评谢伊纳波姆将成为离任领导人的“傀儡”背后的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“让人难以置信的是人们无法相信她将会做出自己的决定，我认为这与她是一位女性有很大关系。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政Morena党的总统候选人克劳迪亚·谢伊纳波姆在墨西哥城发表讲话后，在墨西哥城庆祝胜利，墨西哥6月3日。路透社/拉卡埃尔·库尼亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政Morena党的总统候选人克劳迪亚·谢伊纳波姆在墨西哥城庆祝胜利后向她的支持者挥手致意，墨西哥6月3日，2024年。路透社/拉卡埃尔·库尼亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的普通选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城市中心宪法广场上，在执政Morena党宣布克劳迪亚·谢伊纳波姆赢得总统选举后，人们举着“总统克劳迪亚·谢伊纳波姆”的横幅。路透社/马赫·埃里佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的普通选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥6月2日。墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
...（以下图片和图注相同，此处省略）...</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在达成一项全球性协议，以更好地应对大流行的会谈预计将于2025年或更早之前圆满结束，世界卫生组织于周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个会员国已经在围绕一项协议进行为期两年的谈判，该协议旨在在COVID-19大流行期间的认知失败之后，在大流行前后增强合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初计划在本周达成协议，但由于富国与贫困国家在疫苗共享和准备措施等问题上存在深刻分歧，会谈已得到延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项并行协议，以更新现有的具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例》（IHR），该条例包含了一个针对最具重要性和全球威胁性健康危机的新类别——“大流行紧急状态”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·盖布雷耶苏斯发表声明称：“今天所做出的历史性决策体现了会员国共同的愿望，旨在保护本国人民以及全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来大流行的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长沙瓦尔·贝塞拉周六表示：“通过这项协议，我们采取行动确保各国承担责任，并加强预防爆发威胁美国人及其安全的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球健康规则的变动旨在在全球范围内加强防御新型病原体的能力，因为COVID-19大流行导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="档案照片：世界卫生组织标志在日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：世界卫生组织（WHO）标志在瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/丹尼斯·巴尔博斯/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>