<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 09 Nov 2024 12:00:25 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一家最高安全级别的监狱中遭到同监犯袭击，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区的养猪场内被指控谋杀吸毒者和妓女，并将他们的遗体肢解，最终被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名女性而被判有罪，这些女性的部分遗骸在其靠近温哥华的破败地段被发现。政府检察官在判其终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日遭到袭击后去世的，当时他正在魁北克监狱服刑。之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务部门在一份声明中表示：“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及其他地区的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是温哥华穷困、毒品泛滥的市中心东侧地区多起失踪女性事件中的一部分，失踪时间长达十多年，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场邻近温哥华市中心东侧约25公里处的波特库奎兰，当局发现33名女性的遗骸或DNA，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后几小时内即被撤下。据《温哥华太阳报》报道，书中，这名连环杀手表示自己无罪，是被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求亚马逊移除此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，这是一张未标明日期的电视画面，他在波特库奎兰的家。路透社/全球电视台/资料图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片，这张未标明日期的电视画面显示了他在波特库奎兰的家。路透社/全球电视台/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因非洲国民党选举表现下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党最近的选举中表现不佳，该党自种族隔离制度结束以来表现最差。选举结果显示，投票站约71%的选票结果显示，ANC的得票率不到42%，这明显低于2019年上一次选举中取得的57.5%的成绩，而且这是自30年前以来首次未能达到多数。

选举失败意味着过去曾是曼德拉解放运动的ANC将不得不与其他较小政党协商执政联盟或达成某种形式的协议。这可能需要做出政策让步或让出重要内阁职位。

西里尔·拉马福萨曾是一名工会领袖，后来成为商人，他可能会面临反对党和党内的批评要求他辞职的压力。但ANC的高级官员支持他继续留任，分析师表示目前还没有明显的继任者。

“没有明确的团结候选人能够接替拉马福萨担任总统一职。”高级政治学家安托尼·巴尔特说道，他曾撰写了拉马福萨的传记。

3月的一项民意调查表明，拉马福萨是此次选举中主要政治家中最受认可的人之一。ANC内部的派系斗争可能会使任何针对拉马福萨的动员活动复杂化。

拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，当公布初步的完整结果时，他将在周日发表讲话。

拉马福萨过去曾多次陷入争议。2022年，一个调查小组报告称，他可能在猎场的家具中藏有巨款，这一事件被称为“农场门”。他否认有不当行为，但最终于同年赢得了再次担任ANC领导人的五年任期。

此次选举被认为是ANC迄今为止面临的最严峻考验之一，选民因高失业率、犯罪和严重的停电等问题而感到愤怒。

拉马福萨在2017年底被选为ANC领导人，他承诺清洗党内腐败形象并重振经济。但在他的前任雅各布·祖马任期的九年间，经历了一系列腐败、糟糕的治理和经济下滑。

然而，当他在2018年成为国家元首时，一开始的极大欣喜很快消退。

六年多以后，经济仍然停滞不前，高层ANC官员的腐败丑闻不断。

本周选举中的这一决定性打击源自他的主要对手祖马的支持。他支持新党姆科斯沃组织，在选民，尤其是祖马本人所在的夸祖鲁-纳塔尔省，表现超出预期，大大削弱了ANC的支持。

“祖马与拉马福萨和ANC下了一盘棋，并使他们陷入困境，特别是在夸祖鲁-纳塔尔省。”政治分析师拉尔夫·马特凯格说。“拉马福萨的计划结束了……你可以输掉选举，但事情不能如常继续下去。”

批评者认为，拉马福萨在关键改革上表现得犹豫不决，以避免加剧党内分歧。这与他作为工会领袖在80年代的果断不同。

但是支持者们赞扬他的共识构建技巧以及作为“全球南方”的倡导者提高南非声誉的角色，这个术语代表了一批低收入和中等收入国家。

在新冠疫情时期，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。

最近，南非向国际法院提出针对以色列的种族灭绝指控，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事进攻。以色列激烈否认指控并继续推进进攻。

竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年取得的成就，但批评者认为他并没有为南非面临的最大挑战提供新的解决方案。

在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨在西茨奥托足球场前约数十万支持者的聚集前承诺将“做得更好”。演讲尚未结束，很多人已经离场。 

![西里图托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺科西](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)
&lt;i&gt;西里图托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺科西&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;旨在达成一个全球协议以更有效地应对流行病的谈判预计将在2025年前完成，世界卫生组织于周六表示，如果可能，将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已历时两年就一项可能在流行病期间增加协作的协议进行谈判，这是在认识到COVID-19期间的失败后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的严重分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实就更新现有法律约束的《国际卫生条例》达成了平行协议，其中包括一个新的“大流行紧急状态”类别，用于应对最重大和全球性威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在一份声明中表示：“今天采取的历史性决定展现了成员国共同保护自身和世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰х克斯戴尔在周六表示：“通过这项协议，我们迈出了实质性的一步，以便让各国承担责任，并加强措施，防止疫情爆发前威胁美国人民及其安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据，对全球卫生规则的更改旨在强化世界对新冠病毒导致超过700万人死亡后新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：这是2023年2月2日在瑞士日内瓦世卫组织总部附近的WHO标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在援乌武器决定中小心翼翼地进一步介入冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这标志着美国在持续两年的乌克兰冲突中更进一步。专家认为，这一举措可能有助于缓和俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰用美国供应的武器打击俄罗斯境内的目标是十分危险的，这可能导致直接冲突，特别是核武装备的俄罗斯有可能介入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该规则与美国其他针对基辅的武器供应限制紧密一致，这些限制也已经瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于上周四生效，这一政策调整仅针对哈尔科夫地区的战斗。据美国官员称，该决定允许基辅使用美国供应的武器回击俄罗斯军队的攻击或准备进攻的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家解释，这让乌克兰在前线的士兵获得了可以越过边界使用美国高机动火箭炮系统（HIMARS）和制导弹多管火箭弹系统（GMLRS）导弹等武器打击俄罗斯部队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·比莱斯科夫表示：“这可以稳定前线，并可能创造条件，迫使俄军在哈科夫地区尚未扎营之前撤退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格兰表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场撤军的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格蘭说：“俄罗斯现在将在防御中处于不利地位，不得不重新考虑他们在哈科夫地区的攻击战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府的决策历时数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长委员会主席C.Q.布朗举行的机密视频会议上提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文在5月15日将其呈交给了拜登。据这位官员称，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全地反击俄罗斯军队的攻击。自那时起，美国政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁盟友采取这一措施，但他当时表示：“到目前为止，还没有任何积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究学院欧亚项目高级研究员罗布·莱指出，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内实施打击的禁令，以此为据点向哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱表示：“俄罗斯可以把火炮直接摆在边界对面，保持防空、电子战、指挥和控制在那里，可能拥有一份避风港。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱说：“我并不认为这一决定会大幅改变前线的动态，如果有的话。但它会让俄罗斯更难以继续这种跨境作战行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯缺乏足够部队进行大规模进攻哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯无法生成足够的战斗力来从东北方向威胁哈尔科夫。要实现这一点，它必须在东线战场上严重削减部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次强调了战争升级为核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在美国武器使用范围，特别是在俄罗斯在战场上取得优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，基辅市长泽伦斯基在一个接受《卫报》采访的声明中呼吁获得美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现就职于华盛顿战略与国际问题研究中心的前国防部官员马克·坎西安认为，拜登的举措仅仅是个开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他谈到：“这不是一项根本性的政策改变，但它是一个步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求迈出下一步：打击更广泛的目标——可能是不直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中，拒绝明确表示拜登政府是否会扩大政策允许打击俄罗斯境内的其他目标，但并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即灵活调整措施。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的毁坏情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在遭受俄罗斯导弹袭击严重破坏的儿童和青少年体育骑马学校的现场工作，这是在俄罗斯入侵乌克兰期间发生在乌克兰哈尔科夫地区外包区马拉达尼利夫卡村。路透社/瓦伦丁·奥格里内科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>怒气冲冲的特朗普宣誓将继续抗争，尽管已获罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道第17段包含粗俗语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大楼内面对一排摄像机，传递了一个既符合法律斗争也符合政治战的讯息：他还准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团前一天裁定他因伪造文件隐藏封口费支付行为遭到34项指控全部罪名成立一天后，共和党总统候选人发表了一番富有攻击性的、情绪激动的言辞，列举了众多对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称这次审判的法官胡安·梅尔尚为“不义之人”和“恶魔”。他称对手乔·拜登（民主党总统候选人）及其竞选对手在11月5日选举中的对手是“美国历史上最差的总统”。他猛烈抨击了曾作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及正如他在竞选集会上所言一样，那些非法涌入国境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，强调自己面临的挑战远超个人范畴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这么做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲不同，这段演说大都较为严肃。特朗普新闻发布会只准备了一小张笔记。在演讲结束时，他没有回答提问，与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开了发言台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，这位前总统的支持者们指责司法系统并对任何认为特朗普犯下罪行的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都把对方描绘为对国家构成威胁的情况下，拜登团队将特朗普的言论视作新的证据，认为他不配担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国见证了混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普对自己的个人不满发泄了怨言，还撒谎说美国司法制度，任何观看的人都得出一个明显的结论：此人不能担任美国总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自纽约判决结果传出以来，大量捐款涌向特朗普的竞选账户。据特朗普团队称，仅在周四，特朗普竞选团队就在WinRed平台收到了3480万美元的捐款，创下了单日纪录。WinRed是为共和党筹集资金的数字平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的竞选活动仍落后于拜登的筹款总金额，但它设法在周五打出了密集的筹款短信攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条短信写着：“美国史上最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条短信则在特朗普新闻发布会后盛气凌人地宣告：“我永不屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝大多数共和党官员和组织都坚定地支持前总统，认为审判过程存在诸多瑕疵，这些指控本不该被提出，陪审团池子中充斥着民主党地区的因素，而法官有偏见——当地官员对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于一些轻描淡写的批评，特朗普的支持者们进行了猛烈反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉科维塔批评了一个在社交媒体X平台上声称应尊重陪审团裁决的全国性共和党团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观念就像大便一样，每个人都有。”他在推特上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还从X平台上点名批评了前马里兰州共和党温和州长洛里·霍根，早前霍根曾警告美国人“不要因为更多的有毒党争而进一步煽风点火”。拉科维塔回应道：“你终结了自己的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州摇摆州的共和党选民采访时，一些人表示，特朗普的定罪正使他们重新考虑在11月竞选时支持特朗普的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种脱钩可能会在特朗普以微弱优势领先的多个摇摆州的对决中对他造成损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但多数受访的共和党人听起来与特朗普非常相似，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全都是政治操纵，目的是尽可能将他拖下竞选舞台。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在乔治亚州Marietta表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们都能对他这样做，他们也能对任何人这样做。绝对没人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市，共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大楼出席新闻发布会，当时公开审判已判定他在2016年伪造商业记录以隐瞒支付给成人电影女星斯托米·邓ahil的封口费构成犯罪。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长 产油国联盟考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守削减支出以稳定产量增长的承诺，这使得全球最大原油生产国在2024年的增长趋于放缓，从而减轻了OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国自十多年前的页岩革命及技术创新提高产量以来，一直是推动全球非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远高于年初时政府预计的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为弥补美国及其他非OPEC国家产量的增加，石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+去年已经加深了减产幅度。目前，OPEC+总共减产586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息人士透露，OPEC+正在制定一项复杂的协议，意图将减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，当OPEC+会议讨论供应政策时，美国产量的增加将继续推动非OPEC+产量的增长，但相对于2023年来说，这一增长将不再构成主要威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油产量今年将增加约27万桶/日，相当于OPEC对自己预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的认可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增加64万桶/日，他们是目前最受关注的预测者，去年他们给出了更低的增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求增长220万桶/日将超过OPEC+之外的石油生产商的产量增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求可能在2024年比2023年增加约90万桶/日，这是OPEC在5月的月度石油市场报告中所指出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，并且对OPEC原油的需求变化幅度不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，今年美国原油产量迄今变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，较十二月份下降了约2.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内专家和分析师表示，美国生产商不大可能再像2023年那样出乎意料地增加产量，尽管油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度。”Scandrill运营总监保罗·莫斯霍尔德表示，“令人惊讶的是，钻机数量并没有随着当前的价格水平出现进一步增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以更好地适应较为平稳的钻探增长。他们计划在今年年底操作12台钻机，明年初再调动几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国的石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师表示，“美国有多年的时间以每天新增100万桶的产量，但目前没有意愿以这样的速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国今年原油和凝析油的产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公开上市的生产商对增长的投资受到限制，这是因为2010年代不受限制的支出推动了快速增长但同时限制了来自于页岩油领域的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年超过预期的增长在一定程度上是由私人生产商推动的，这些现在已经受到合并潮的冲击。它们通过钻更长的井和压裂岩石来同时从更多的井中生产更多的油，从而提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“即使最近有合并潮，我预计当前的油价将继续对美国总体石油产量增长提供支持，特别是钻井和完井效率的持续改善。”德州标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，例如SLB（SLB.N），预计今年的国际市场增长将超过北美。第一季度，其国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加强调资本纪律，导致了不同的反应。”瑞信分析师乔瓦尼·斯塔纳夫表示，他认为OPEC+将继续实施自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量的增长。EIA表示，OPEC+今年的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会与美国石油产量的增长共存，”瑞信的斯塔纳夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="控室内可见Oasis Petroleum在Permian盆地拥有的一块租赁地区的钻机油盘操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;图为基础位于美国德克萨斯州温克附近的Oasis Petroleum拥有地块中的钻机油盘操作楼层，照片摄于2018年8月22日（REUTERS/尼克·奥福赛德/文件照片）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的交换下，提议一项新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，迎来新的曙光。”美国总统拜登表示，他正面临总统竞选年结束加沙冲突的压力，这场冲突已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过埃及、卡塔尔及其他国家的斡旋，安排以色列和哈马斯激进组织在加沙的停火谈判已经多次陷入停滞，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列加大拉哈的行动持续数周后提出的，以色列国内和国际对贝内·内塔尼亚胡政府因加沙死亡事件及人质继续被扣留而施加的新压力中产生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后，向巴勒斯坦提出停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是唐纳德·特朗普的总统竞选对手、共和党候选人唐纳德·特朗普被判34项刑事指控后一天发布的，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议由三个阶段构成，不同于之前的提议，因为停火将与所有三个阶段并行进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口密集区，人质，包括老人和女性，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车带来人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火在谈判继续之时将继续进行，”总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统呼吁那些坚持“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列内仍然有人不同意这一计划，他们将要求战争持续下去。有些人，甚至在政府联盟中，已经明确表示，他们希望占领加沙，希望继续战斗多年，人质不是他们的优先事项。我会敦促以色列领导层即使在承受压力的情况下也支持这一协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国首位在战争时期访问以色列的总统，向世界唯一的以色列提供了军事保卫的总统，我知道我们必须抵挡这一时期的损失。我们不能失去这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉记者，以色列之所以能够提出这一新的提议，是因为战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详尽无遗的四页半协议，”该官员表示，“该协议经过了冗长细致的谈判。摆在桌面上的东西实际上是一个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为具有戏剧性，解读为意图直接向以色列民众寻求支持。12频道中断晚间新闻直播，直接转播拜登的演讲。此前，以方的审查机构已禁止公布这项提议的详细内容，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议可能比以往的提议更具成功的机会，德克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动任何严重攻击或恐怖事件的能力显著降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球民众普遍态度“正逐步反对”以色列，苏里说，这可能鼓励以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的较早的扣留人质提议提出用释放加沙生病、年老和受伤的人质，换取为期六周的停火，并可延长以运送更多援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场提议的协议本月早些时候破裂，原因是以色列拒绝同意哈马斯要求作为谈判的一部分，永久结束战争，并在对加沙南部城市的拉法进行了加强攻击之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调停人，在持续的侵略期间，他们不会参与更多谈判，但会为包括交换人质和囚犯在内的“完整协议”做好准备，如果以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与包括以色列在内17个国家拥有在哈马斯扣留公民的外交官进行会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日对拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但尚未触犯美国有关停止军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经受了地狱般的苦难，”周五，拜登表示。他在谈到加沙本周早些时候发生的以色列空袭事件时补充说，“我们看到拉法死难人群中死于以色列袭击后的一场致命火灾。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列于10月7日在南部以色列袭击加沙以来，已有超过36,280人丧生。以色列方面估计，该哈马斯袭击造成了至少1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易者竞逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新类型的平台，用户以锁定加密货币换取奖励，这种复杂的模式引发了分析师对用户和加密货币市场的潜在风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“质押重叠”日趋流行，这是加密货币市场乐观情绪的一个最新信号。随着价格回升和交易员寻求收益，加密货币市场上风险依然在上升。比特币，最大的加密货币，接近历史最高价，而第二大的以太币今年迄今也上涨了超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;质押重叠热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台上，而在六个月内这一数字几乎增加了4400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了质押重叠，旨在扩大长期存在的加密货币实践质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币资产的所有者允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间失去了即时访问其加密货币资产的权利，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会为用户发放新的加密货币，以代表其质押的加密货币。质押重叠使所有者能够用这些新的代币以不同的区块链为基础的程序和应用进行再次质押，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对质押重叠的潜在风险的分歧很大，一些内部人士认为该做法尚不成熟，难以评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果新的代表重新质押加密货币的代币被用作加密货币庞大多样化的借款市场的抵押品，可能会导致基于少量底层资产的借贷闭环，他们认为，如果同时出现大量退出，那么这可能会使更广泛的加密货币市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有关于抵押品额外抵押时，这不是理想的，这会增加一种新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，收益是吸引他们参与的原因：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3%-5%范围内，而分析师认为，进行质押重叠时，由于投资者可以同时获得多个收益，因此回报可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;质押重叠是去中心化金融（DeFi）领域的一个新发展，该领域中加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不售出资产的情况下产生其持有资产的高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为进行奖励发放的机制尚未开发出来。用户希望通过平台的奖励展望未来，或一些被称为空投的赠予。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其自己新发行的代币。用户希望这种代币“EIGEN”未来能够有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，质押重叠平台的增长是由用户寻求这样的空投推动的，称其为“真是非常投机冒险的，免费的金钱”。

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常有风险的，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong表示，“他们正在预先进行这种尝试，（预期）会得到某种奖励，但他们不知道会得到什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立。Kannan曾是西雅图大学的助理教授，并且是首个由印度学生设计的微型卫星项目的团队成员之一，据其学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为用于验证服务的市场，将潜在的质押参与者与需要质押代币的应用程序相连接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的质押重叠平台相继出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台将客户代币在EigenLayer进行质押，生成代表这些质押资产的代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何官方关系......这是一个新兴现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，质押重叠可能伴随着“潜在的风险”——如果重新质押的代币被用作加密货币借贷，那么在市场下行期间可能存在强平和更大的波动性，他在一份报告中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘因高风险借贷而加剧，导致用作抵押的加密货币迅速贬值，Terra和Luna代币崩溃后的情况尤为严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan认为EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新质押，而是在于借贷协议，借贷协议错误地定价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押前景并不担心，指出以太坊质押协议中的资金量相对于全球2.5万亿美元的净资产而言微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担心，加密货币中的损失可能溢出至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，重新质押问题引发的传统金融市场传染风险并不具有实质性意义，”标准普尔全球评级的数据资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也越来越青睐重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密资产部门Zodia Custody见证了机构对质押的显著兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重新质押难以生成“书面证明”，证明资产的去向和收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，对其中的一些资金进行重质押，Laser Digital未就此评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，为客户提供加密资产的质押，并预期“围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表性的比特币插图于2024年3月9日在巴黎拍摄。谈判/Reuters/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表性的以太坊插图放置在一台PC主板上，插图于2023年6月16日拍摄。谈判/Reuters/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheikhbaum 获得 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱德娅·谢因baum以压倒性优势当选为墨西哥首位女总统，接过了前导师和即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的项目。奥夫拉多尔的民望使她在穷人中的支持率提升，从而促成了她的胜选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢因baum是一位气候科学家，也是前墨西哥城市长，根据墨西哥选举委员会的初步统计结果，她在总统选举中获得了约58.3%到60.7%的选票。这一得票率已创下墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政党还可能在两院中获得三分之二的超级多数，这将使执政党能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举委员会提供的结果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人索希奇·加尔维斯在初步计票结果显示她赢得了约26.6%到28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国200年的历史上成为墨西哥首位女性总统。”她对支持者说，支持者们为此欢呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢因baum的胜利对于墨西哥来说意义重大，因为这个国家以其传统的雄性文化闻名，且是世界第二大天主教人口国，多年来这些文化传统和价值观限制了女性的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢因baum成为墨西哥、美国或加拿大历史上首位在一般选举中胜出的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;87岁的埃德尔米拉·蒙提厄，来自墨西哥最小州塔卡斯科的支持者说：“以前我们甚至不能投票，你甚至在投票时还得听丈夫怎么说。感谢上帝这一切都变了，我得以体验这一切。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢因baum面临着复杂的工作路径。她需要在提升民众福利政策的同时，面对巨额预算赤字和经济增长迟缓的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，政府将保持财政审慎，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺将改善安全状况，但对此细节甚少提及。此次选举是墨西哥现代历史上最为暴力的一次，共有38名候选人遇刺身亡，众多分析家认为罪犯组织在这任期间进一步扩展了他们的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州选区两个投票站发生杀人事件而被破坏。奥夫拉多尔任期期间，墨官方预计墨全国因同一位领导人的任期而发生的谋杀案数量超过任何其他时期，尽管谋杀率逐渐下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果没有做出在改进警务和减少有罪不罚方面进行大幅投资的承诺，除非谢因baum难以实现整体安全水平的显著改善，独立拉美政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗兰内利说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政党MORENA赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最为重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统将面临着与美国复杂的谈判，讨论庞大的向美国移民流动，以及在芬太尼流行病肆虐的背景下，关于贩运毒品的安全合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨官方预计若美国总统竞选由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更为困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并说他会调动特种部队对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下任总统还将负责解决电力和水资源短缺问题，以及吸引制造商移驾的问题，这符合将供应链靠近主要市场的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢因baum也必须处理佩梅克斯公司的问题，这是一家陷入巨额债务的国有石油公司，其产量已连续 decades下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不能是个无止境的黑洞，你把公共资金扔进去，但公司永远都没有盈利。”高盛首席拉美经济学家阿列勃托·拉莫斯说。“他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，保持了坚挺的比索并维持了低失业率——这些成就使他备受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢因baum承诺扩大福利计划，但她面临着墨西哥今年预计将面临大规模赤字以及2025年预计仅增长1.5%的央行预测下的经济疲软。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将选举变成对他的政治议程的全民公投，谢因baum则拒绝了一些反对派声称她是“奥夫拉多尔手下的傀儡”的指控，但她承诺将继续执行有助于最贫困人口的许多政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，谢因baum感谢奥夫拉多尔为“将我们的国家变得更好而付出的独特努力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维拉·里奥斯认为，上述观点背后的原因与她的性别有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“难以置信的是，人们对她是否会做出自己的决定表示疑惑，我认为这是因为她是一名女性。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="谢因baum赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
克莱德娅·谢因baum，执政党MORENA党的总统候选人，在她赢得大选后感谢支持者，墨西哥城，2024年6月3日。图/路透社/拉奎尔·昆哈
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="谢因baum赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
克莱德娅·谢因baum，执政党MORENA党的总统候选人，在她赢得大选后向支持者挥手致意，墨西哥城，2024年6月3日。图/路透社/拉奎尔·昆哈
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
人们在首都墨西哥城的广场举着“总统克莱德娅·谢因baum”的横幅庆祝MORENA党的大选胜利，2024年6月2日。图/路透社/马耶尔·埃利佩
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，墨西哥城。图/路透社/丹尼尔·贝塞里尔
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
反对党总统候选人索希奇·加尔维斯在大选结果公布后向支持者发表讲话，墨西哥城，2024年6月2日。图/路透社/克特萨利·尼基特-哈
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
墨西哥城的投票站关闭，2024年6月2日。图/路透社/何塞·路易斯·普拉塔
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
人们在大选日前往投票站为全民选举投票，2024年6月2日，墨西哥城。图/路透社/亚布拉尔·塞巴尔洛斯
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，锡那甘坦。图/路透社/加布里埃尔·桑纳比拉
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，选民在墨西哥城投票站投票后展示涂色的手指。图/路透社/亚历山德罗·门内奇尼
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，圣胡安卡尔马。图/路透社/雅科布·加西亚
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，一名选民在墨西哥城贝尼托·胡阿雷斯国际机场设有的投票站进行投票。图/路透社/亨利·罗梅罗
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，人民在墨西哥城圣安德烈斯拉莱朗萨拉地区投票站进行投票。图/路透社/雅科布·加西亚
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，墨西哥城。图/路透社/拉奎尔·昆哈
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，墨西哥城。图/路透社/亚历山德罗·门内奇尼
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，圣胡安卡尔马。图/路透社/加布里埃尔·桑纳比拉
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，人民在科马彻温的投票站前排队，进行全民选举投票。图/路透社/伊万·亚里亚斯
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，墨西哥城贝尼托·胡阿雷斯国际机场，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝卡丽亚·格夫列丝·穆勒向投票站走去进行全民选举投票。图/路透社/亨利·罗梅罗
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，支持反对党总统候选人索希奇·加尔维斯的人民在投票站外举着标语等待投票。图/路透社/克特萨利·尼基特-哈
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
普埃布拉州选区的投票站准备情况，2024年6月2日。图/路透社/何塞·路易斯·普拉塔
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，墨西哥城人民走向投票站进行全民选举投票。图/路透社/卢西亚斯·科特斯
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年5月31日，墨西哥城。图/路透社/丹尼尔·贝塞里尔
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年5月31日，2024年全民选举临近，墨西哥城市中心的人流。图/路透社/丹尼尔·贝塞里尔
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月1日，墨西哥城，由于政府颁布的禁酒令，在大选的前一天，一家店铺的冰箱上贴有“由于干燥法不得销售酒精”的告示。图/路透社/丹尼尔·贝塞里尔
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>