<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 08 Dec 2024 16:45:55 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会&lt;a&gt;出席&lt;/a&gt;190名议员，总共有300个席位，在周三投票通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事戒严令。现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事戒严令时发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事戒严令，2024年12月3日。青瓦台/Reuters&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中遇袭去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五在魁北克省的一所最高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年在不列颠哥伦比亚省被定罪，被控杀害毒品成瘾者和卖淫女，并在其猪场加工和埋藏他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因谋杀其中六名女性而被定罪，这些女性的部分遗体是在靠近温哥华的一个简陋房产中发现的。加拿大政府检察官在判处他终身监禁后，撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭受狱内袭击后去世的，那时他在魁北克监狱服刑。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚及其他全国各地的社区造成了巨大的打击。”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是温哥华市中心大多伦多地区的60多名女性中的一部分，她们在此过着贫穷、毒品泛滥的生活，皮克顿的被捕发生在2002年初。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共有33名女性的遗体或DNA在皮克顿位于距温哥华市中心约25公里的普特科克兰的猪场被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称自己所撰写的书籍在亚马逊上架数小时内被撤下。据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿表示自己是无辜的，并认为自己被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊移除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一张未标明日期的罗伯特·威廉·皮克顿时在普特科克兰家中的档案电视照片。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党在选举中取得自 apartheid 结束以来最差的结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周二的选举中，约71%的投票站结果显示，ANC 的得票率低于42%，这是自2019年上次选举以来的大幅下降，也是30年来首次未能赢得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC 需要与一个或多个较小政党谈判达成政权联合协议或其它形式的协议来治理国家。可能需要做出政策妥协或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人现转为商界的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC 的一位高层官员已经支持他留任，分析人士认为没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨的位置，”开普敦大学政治学教授安德鲁斯·伯勒尔说，后者曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查表明，在此次选举的主要政客中，拉马福萨的认可度最高，ANC 内部的派系斗争可能会使反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC 的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全初步结果揭晓时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来之前也曾悬而未决，2022年的一份调查报告显示，他可能因家具内藏现金的丑闻而存在不端行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了与这宗丑闻相关的不当行为，被称为“Farmgate”，并在同一年赢得了ANC 新五年任期的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC 最具挑战性的考验，因为选民对于高失业率、犯罪和严重的能源短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底当选ANC领导人时，拉马福萨承诺改善该党的形象并振兴经济，是在前任贾科·祖玛九年的腐败、丑闻和经济衰退之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后的初期喜悦很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞，核电站丑闻仍然困扰着ANC的高级官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的关键打击是由其对手祖玛造成的，祖玛支持新的政党uMkhonto we Sizwe，该党超出了预期并严重削弱了ANC的支持，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛将拉马福萨和ANC棋走死，他深知ANC 在夸祖鲁-纳塔尔省的脆弱性，”政治分析师拉尔夫·马泰卡说。“这标志着拉马福萨项目结束……选举失利，事情难以恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因避免加剧党内分歧而对关键改革犹豫不决，这与他作为工会领袖在80年代所展现的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者称赞他通过协商解决问题的能力，以及他在推动南非作为“南方国家”的倡导者方面的作用—用以指代低和中等收入的国家群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的倡导疫苗公平分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提起对以色列的灭绝种族指控案件，本月法院裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事进攻，以色列否认这些指控并继续推进拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成就，但批评者认为他未能为解决南非最大的挑战提供新的方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后集会上，他承诺将“做得更好”，在数千名支持者的Soweto足球场集会上发表了讲话。许多人在他讲话未结束前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在乌克兰冲突中更深层次地通过武器决定介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这虽然是一个小动作，但却标志着美国更加深入卷入这场持续两年的战争。专家认为，这一步骤可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内目标存在风险。美国担心，大规模的乌克兰袭击可能会引发直接冲突，尤其是与拥有核武器的俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅的禁令相吻合，这些禁令从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹，均已瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，并且专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯军队，即那些从边境对乌克兰进行攻击或准备攻击的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这将允许乌克兰前线部队使用诸如HIMARS高机动火箭炮系统和GMLRS制导多管火箭系统等美国提供的武器，对俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，迫使俄军在他们进驻哈尔科夫地区之前撤退。”乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·比列斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格兰表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯地区的关键战场调兵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将陷入被动，必须重新考虑他们在攻入哈尔科夫地区的战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策过程早已有迹可循。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗上将通过安全视频会议提出请求，希望在哈尔科夫地区使用美国武器进攻俄罗斯境内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，苏利文于5月15日向拜登汇报了这一建议。这名官员称，拜登同意乌克兰可以在俄军安全地带对其实施反击。自那以后，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日的一次接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取这样的步骤，但他当时表示：“到目前为止，还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“外大西洋事务计划”高级研究员罗布·莱表示，俄罗斯利用拜登禁止打击俄境内目标的规定，将其作为在哈尔科夫地区发动攻击的安全避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境保留其火炮。它可以保留防空、电子战和指挥控制设施，”莱说，“它可能享有某种程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，莱和其他专家认为，单独来看，这一决定短期内可能不会改变前线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动，但会增加俄罗斯继续这种跨境行动的难度，”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯缺乏足够的兵力对该地区进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北部生成足够的战斗能力来威胁哈尔科夫，”他说。“为了做到这一点，它将剥夺东战区的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员不要让乌克兰向俄罗斯击发武器，并于周二再次提到爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在美国武器使用方面的能力，特别是经历了在战场上失去主动权的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，据《卫报》报道，泽连斯基呼吁获得美国批准，在俄罗斯腹地深处打击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的决定只是第一步，他说：“这并不是政策上的激进转变，但这是一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将呼吁下一步：打击更广泛的目标，也许是那些不直接威胁哈尔科夫但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝说拜登政府是否会扩大政策，允许在美国境内其他地区进行打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们一直所做的，即灵活地调整以应对必要的情况，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;style&gt;
figure {
    text-align: center;
}
figcaption {
    text-align: center;
    font-style: italic;
    font-size: 0.9em;
}
&lt;/style&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄导弹袭击哈尔科夫外围 Kids and Youth Sport Riding School" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫郊区马拉达尼柳卡村，俄罗斯导弹袭击严重损毁了儿童和青年体育学校。路透社/瓦伦丁·欧吉伦科/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓将在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排摄像机，发表了一篇既能适应他的法律之战也能适应其政治战争的演讲：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖支付成人电影明星封口费而被判34项罪名的第二天，这位共和党总统候选人列出了他的对手和不满，情绪激动地列举了一系列怨怼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官庄·梅伦为“歪曲事实”和“恶魔”。他描述民主党对手乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了作证反对他的证人、对他们进行弹劾的美国国会成员，以及他声称非法入境的移民，这些言论与他在竞选集会上的言辞不谋而合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款，将面临的挑战形容为超越他个人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演说中常带有幽默感，但这次演说主要充满阴郁。在新闻发布会上，他仅拿着一页小纸条。最后，他没有回答任何提问，带著儿子埃里克·特朗普迅速回到了讲台后面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统及其批评者展开了猛烈攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两强互为对方国家威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论作为新的证据，证明他不适任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普对自己的私人怨怼进行无稽之谈，并歪曲美国司法制度，让任何观看的人都得出一个显而易见的结论：此人不能成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持特朗普的选民——他们中的大多数人认为纽约的裁决不公正——在独资捐赠中涌入了他的竞选活动，单日筹集了3480万美元，这是共和党捐赠平台WinRed上的每日记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着竞选集资总额落后于拜登，特朗普的竞选团队试图在周五加快步伐，发布了多条警告性的募款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条短信在特朗普的新闻发布会后高声宣称：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了共和党官员和组织之外，几乎所有共和党官员和支持机构都站在前总统一边，指责审判不公平、指控本不应提起、曼哈顿陪审团池受污染且法官有偏见，当地官员否认了这些指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的谴责不力，特朗普的盟友和竞选助手转而进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔对社交媒体平台上的一篇支持评论小组应尊重陪审团裁决的文章嗤之以鼻，发表了一则帖子，讽刺道“世人的观点就像屁眼……每个人都有一个……”。他还批评了马里兰州的中立前共和党州长拉里·霍根，在裁定前曾警告美国人“不要添加更多恶性的党派纷争之柴”。拉西维塔在社交媒体上回应道：“你刚刚结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州对共和党选民进行的采访中，几位受访者表示，特朗普的判决使他们重新考虑在11月的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种退出可能会影响特朗普与拜登的再次对决。鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微弱领先，这些损失可能会对他不利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受访问的大多数共和党人士听起来与特朗普本人一样，称这场审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治操弄，只是为了伤害他，并尽可能地阻止他参与竞选活动。”62岁的Marietta市退休警察斯科特·克莱顿说，“如果他们能做到这点，他们可以做到任何人身上。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，地点：纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，地点：纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦出席新闻发布会，这是他在2016年指控他伪造商业记录以掩盖支付封口费给成人电影明星Stormy Daniels的罪名被判有罪后的第二天，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/档案照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续履行节制开支以控制产量增长的承诺，这可能将令全球最大石油生产国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中因页岩革命和技术创新导致的产量提升，成为非OPEC产油国全球石油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于美国政府在2023年初预计的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+去年在部分产油国产量上升的情况下，加大了减产力度以弥补产量上涨。OPEC+当前的总减产规模为每天586万桶，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延长到2025年，三位知情消息人士称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管OPEC+定于周日开会讨论供应政策，美国产量增长依然在推动非OPEC+油产量增加，但在2024年将不像2023年那样构成显著威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新预测，今年原油供应将增加约27万桶/日。这一数据与OPEC自身的预测基本一致，OPEC预计美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量增长将达64万桶/日，其预测最为受关注。这三项预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长将超过OPEC+以外的石油生产国的产量增幅约100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求量将比去年增加约90万桶/日，OPEC在5月发布的月度《石油市场报告》中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，2024年全球需求增长将为110万桶/日，且OPEC原油需求几乎未变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，总体而言美国原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师称，即便油价徘徊在接近每桶80美元的位置，美国生产商似乎不大可能再表现出10年前那样的惊喜增长。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守且节制的态度。”合约钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德（Paul Mosvold）说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量却没有上涨，这是令人惊讶的。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他所在公司打算将资本支出保持平稳，暂时不会升级钻机以更好地适应平淡的增长态势，并计划年底运营12台钻机，于次年重新部署部分钻机。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯的数据表明，截至4月，美国石油钻机数量降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球PLC分析师在一份声明中指出：“美国在数年内可实现每天成长百万桶的产量，但目前并无扩大这一增长速率的欲望。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预测，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市的石油生产商在其股价因2010年代无节制的支出而不断突破极限时，将增长投资受限，承受来自投资者的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超预期的产量增长部分归功于私营生产商的提高，他们通过钻更长的井和压裂岩石来同时从更多油井中产出石油，从而增加了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现整合，但预计当前的油市价格水平将帮助支撑中等范围内的美国整体石油产量增长，因为钻井和完井效率的持续改进将起到支持作用。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预测，今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度的国际收入增长了18%，而北美市场收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了转变，更多关注资本的节制，因此反应更为不同。”瑞士信贷银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫（Giovanni Staunovo）表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与其他包括加拿大、巴西和牙买加在内等国家预计今年将主导石油和液体燃料产量的增长。美国能源信息署（EIA）在3月称，2024年OPEC+的石油液体生产量预计下降100万桶/日，而非成员国的产量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长，”瑞银集团的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="作业控制室中可以看到奥罗拉石油公司在Permian盆地近维克恩租赁的土地上的钻井平台的操作室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;作业控制室中可以看到奥罗拉石油公司在Permian盆地近维克恩租赁的土地上的钻井平台的操作室，美国德克萨斯州，2018年8月22日，路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里重燃作为美国与真主党之间关键沟通桥梁的角色，华盛顿试图调解与以色列的战争，凭借数十年的经验促成停火协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;协议&lt;/a&gt;的达成突显了这位86岁的老人仍然在黎巴嫩及其什叶派穆斯林社区中持有的影响力，特别是在真主党领导人哈桑·纳斯拉勒于今年9月被以色列击毙后，他曾被视为稳定地区局势的重要因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的一次电视讲话中，伯里对黎巴嫩民众说，黎巴嫩正在“结束一个历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一心，为黎巴嫩的未来着想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年到1990年的内战期间崛起为什叶派阿马尔运动的领导人。自1992年起，他就担任议会议长，是黎巴嫩宗派政治体系中什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党的新领导人纳伊姆·卡塞姆支持伯里作为谈判者的角色，称其为“真主党大哥”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·胡钦斯坦在多次访问贝鲁特期间多次与时任议长的伯里会面，试图促成停火协议，这些停火与同年升级的加沙冲突同时进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与其在2006年帮助促成以色列与真主党之间主要战争最终停火时所起到的作用如出一辙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，他的作用尤为重要，因为黎巴嫩尚未选出总统，政府仅拥有部分权力，并且很少能找到通往真主党的途径，而美国将真主党视为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你现在来到黎巴嫩，他确实是值得会面的唯一人物。他就是国家。”一位常驻贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在黎巴嫩长达15年的内战期间，他曾在1985年帮助谈判释放了逾30名遭什叶派激进分子劫持并挟持人质的美国公民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议长，恰逢纳斯拉勒走上真主党领袖之位。二人共同领导“什叶派双头”，这是一个指代在什叶派政治中占主导地位的两个政党和大部分政府机构的术语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官指出：“他是真主党的信任伙伴，因此非常重要。但也很明显他有一定的限制作用，无论是由于真主党的还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了由伯里领导的阿马尔运动势力影响的地方，包括城市特鲁尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂的伯里，是一个来自黎巴嫩蒂宾村的移民商人家庭。他年幼时移居黎巴嫩，大学期间就积极参与政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经被边缘化的什叶派社区许多人称赞伯里，称他在宗派制度中提升了他们的地位，而该制度中的特权长期偏向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里经过法律培训，在阿马尔运动创始人马苏德教长失踪后接掌该组织。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该运动与内战期间的主要党派几乎都进行了战斗，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者迅速加入了政府机构和安全部队，似乎与真主党同步政治立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2006年美国大使馆电报发布后的2010年，有人质疑他对真主党的真实情感时，伯里否认了这些质疑，并宣称纳斯拉勒“就如同我自己”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士加入真主党对以色列发射火箭以声援加沙，当时以色列在10月7日对南部以色列进行袭击后开始了军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特并会晤伯里，试图阻止以色列与黎巴嫩边境交火，并说服真主党将其阵地撤到里蒂尼河以北，这条河流距边境约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“让里蒂尼河向南移动以贴近边境要比将真主党向北驱逐容易得多。”知情的消息来源向路透社透露了这一说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他作为宗派精英的一部分，他认为是这些人于2019年将黎巴嫩经济推向崩溃。当时，由于数十年的贪腐导致金融系统崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有人指责他拒绝召集议会会议让议员们选举总统，导致政府中最重要的基督教职位空缺两年以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交中介的角色惹恼了真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量党，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统执行。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面。路透社/塔伊尔·阿卜杜萨德尼/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画像悬挂在贝鲁特的一栋大楼上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画像悬挂在贝鲁特的一栋大楼上，庆祝阿马尔运动创始人马苏德教长的失踪45周年纪念日。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新一轮加沙停火协议，以换取释放人质，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，开始新的日子了，”拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;）说道。他在这个选举年面临压力，必须停止加沙冲突（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;Israel-Hamas conflict&lt;/a&gt;），这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的旨在安排以色列与哈马斯停火的谈判多次陷入停滞，双方都指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在数周里以色列武装部队加大进入拉法的行动之后提出的，并伴随着对内对外的新压力，针对以政府对加沙死亡人员和持续扣押人质的指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，这也是副总统乔·拜登的共和党对手唐纳德·特朗普被判34项重罪指控后的一天，突显了这两名候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Biden提出的这一新提议分为三个阶段，并与以往提议有所不同，因停火将持续贯穿整个三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列武装部队将从加沙人口密集区撤出，并交换人质，包括老人和妇女。与此同时，加沙平民将返回包括北部加沙地区，每天将有600辆货车携带人道主义援助进入加沙，Biden表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续进行，”总统说道，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括对加沙进行大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Biden通过卡塔尔向哈马斯转达了这一提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位总统呼吁以色列内那些坚持“无限战争”的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划。他们将呼吁战争无限持续下去。有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想要占领加沙，希望战争持续数年，而人质对他们来说不是优先事项。我敦促以色列的领导层尽管面临各种压力也要支持这个协议，”Biden说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列终身支持者，唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，刚刚向以色列派遣美国部队直接保卫因伊朗袭击而受攻击的以色列的总统，我恳求你们退一步，想想如果这一刻失去会怎样，”他说道，“我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府高级官员告诉记者，以色列能够提出这一新提议是因为在战场上取得了一些重大进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通向危机结束的道路。这是一个详细的四页半的协议，已详细谈判过。现在的提议实际上是整个过程的终结阶段，”该官员说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体机构称，Biden周五的讲话相当引人注目，并将其视为试图直接向以色列民众争取支持的一种努力。主要频道12中断了晚间新闻节目，实时直播了Biden的讲话。以色列审查机构此前已禁止发布此提议的细节，记者达尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与以往提议相比，这项新提议更有可能成功，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史学和公共事务教授杰里米·苏里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发起任何重大攻击、袭击或恐怖事件的可能性不是微不足道，但比之前要低得多，”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众意见正“转向不利于以色列”，苏里说道，这可能促使以色列人希望结束冲突，而拜登的影响也有助于此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素，”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一份人质提议中指出，以释放加沙中生病、年老和伤残的人质换取为期六周的停火，并可延长停火时间以允许更多援助进入该区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯要求将其完全结束作为谈判的部分，以及对南部拉法加沙市加大军事行动而瓦解。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯周四&lt;/a&gt;表示，它已告诉调解方，在当前攻势继续进行期间，它不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它将准备签署一项涵盖人质和囚犯交换的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一家匿名的美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17名拥有在加沙被哈马斯扣押公民的国家外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年一场在拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但这并没有超越美国的红线，以切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一战争中，巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难，”Biden周五说道。“我们看到了上周以色列袭击拉法造成致命大火的可怕画面……针对哈马斯的作案行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列于今年10月7日在南部以色列南部发动的袭击回应袭击加沙以来，加沙已有超过36,280人丧生。根据以色列官方统计，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在被毁建筑物的废墟中， Beit Lahia" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人走在被毁建筑物的废墟中，这些废墟是在以色列军事行动中造成的，位于加沙北部贝特拉赫亚，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾萨 （Mahmoud Issa）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者可以通过锁定其代币获得奖励，这一复杂方案引发了分析师的警示，称其对用户和加密货币市场构成了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”（re-staking）日益流行，标志着加密货币市场正变得更加大胆。随着价格飙升和交易者寻找收益，重质押成为最新趋势。最大的加密货币比特币接近历史最高价，而第二大加密货币以太坊今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场重质押热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司今年2月从美国著名风投公司Andreessen Horowitz旗下的加密货币部门筹集了1亿美元，至今已有超过188亿美元的加密货币流入其平台，相比六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明重质押的目的是为了扩展传统的加密货币“质押”实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机检查并确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者（例如以太坊）允许其资产被锁定以进行验证。这期间持有人暂时无法立即访问其代币，但作为回报可以获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币作为他们质押代币的代表。重质押让持有人能够将这些新代币再次质押在不同的区块链程序和应用程序中，以便追求更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重质押的风险看法分为两派，一些业内人士认为这种做法还太新，无法确定究竟风险有多大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其它人，包括分析师，则担心如果作为重质押代币代表的新代币被用作加密货币广泛借贷市场的抵押品，可能会形成基于少量底层资产的无穷贷款循环。如果每个人同时尝试退出，这可能会使更广泛的加密货币市场失去稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何抵押品都被用于抵押其他东西时，这就不是一个理想的状态，这增加了一种新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者的吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，而分析师认为重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是“去中心化金融”（DeFi）风险世界中的最新发展，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性计划以不售出其持有资产的情况下生成大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，目前EigenLayer尚未直接向用户支付质押回报，因为付款机制尚未开发完成。用户们希望在未来奖励或其他空投（airdrops）到来时获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer向使用其平台的人发放一种名为“EIGEN”的新代币。用户希望未来的EIGEN代币能够有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Kaiko的Adam Morgan McCarthy称，重质押平台的兴起是由寻求空投的用户推动的，他将这一现象形容为“非常、非常投机性，像免费的钱一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人David Duong说（COIN.O），该公司提供质押服务但不支持重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在他们预想会有所回报，但他们不知道会是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan，EigenLayer的创始人，曾是大学的一名助理教授，并且是首个由学生设计的微型卫星项目团队的一员，根据他在学术网站上的介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一种验证服务市场的市场，连接希望进行质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台已经出现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户在EigenLayer重新质押其代币，并根据不同重质押资产生成新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目标是让用户选择将代币质押在哪里，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多基于加密货币抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个自发的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重质押可能存在“隐藏风险”，如果重质押的代币被用于加密货币借贷，可能会出现强制清算和在市场下滑时增加波动性，他在一份备忘录中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩溃加剧了高风险借贷的影响，随着用作抵押品的加密货币代币迅速贬值，导致Terra和Luna代币的崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan认为EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重质押，而在于借贷协议，这些协议错误定价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家认为重质押不应引起担忧，因为重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的净加密资产规模来说是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失可能会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为重质押的任何问题不会对传统金融市场构成重大风险传染性，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正变得越来越与主流金融联系紧密，重质押也已获得机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody看到了机构在质押方面的显著兴趣，但其首席风险官Anoosh Arevshatian认为重质押太过复杂，难以建立一个“纸质追踪记录”以追踪资产流向和奖励分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已经与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重质押，Kelp DAO在四月的一篇博客中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它为客户押注其加密资产，并预计“一个围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of representations of cryptocurrency Bitcoin (File photo)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of a representation of cryptocurrency Ethereum on a PC motherboard (File photo)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>