<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 22 Nov 2024 11:39:01 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;2007年，加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿因在不列颠哥伦比亚省猪肉农场杀害吸毒者和妓女并分尸，于本月早些时候在魁北克州一所严管监狱内遭到其他囚犯袭击后去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大史上最臭名昭著的大规模谋杀犯之一。2007年，他因在不列颠哥伦比亚省 Vancouver 周边的破旧物业杀害六名女性而被判有罪，这些女性的部分遗骸在其猪场被发现。政府检察官在判决后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日在魁北克州监狱遭到攻击后死亡的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;矫正服务在一份声明中表示：“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这六名受害者是2002年初皮克顿被捕前，在Vancouver 贫困、毒品泛滥的东区中心一带失踪的60多名女性中的其中一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在Port Coquitlam，约距市中心25公里处，警方在其猪场中找到了33名女性的遗骸或DNA，其中许多女性为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿所写的一本书在亚马逊上架后不到几小时内就被下架。皮克顿声称自己是无辜的，是被警方栽赃的。当时《温哥华太阳报》这样报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊下架该书并为此向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视新闻图片，来自他位于Port Coquitlam的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是一张未日期的罗伯特·威廉·皮克顿电视新闻图片。 图片来源：路透社/Global TV/档案照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族大会（ANC）党后，将会面临严重削弱。ANC在最近一次选举中的表现创下了自种族隔离结束以来最差的成绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中大约71%的投票站结果显示，ANC的选票份额低于42%，这是自2019年上一次选举以来的大幅下降，也是自30年前民主化进程开始以来首次未能获得多数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的失败使以 Nelson Mandela 为首的解放运动不得不与其他较小政党进行联盟谈判或其他形式的合作，以便继续治理国家。这可能导致政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人的拉马福萨可能面临反对党和政党内部批评者要求其辞职的压力，但ANC高层官员支持他留任，并且分析家认为目前没有显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确能够接替拉马福萨的人选。”来自南非开普敦大学的政治学教授安东尼·鲍尔森表示，鲍尔森曾著有《拉马福萨传》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一份民意调查结果显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治人物中最具好感度的人之一，深切分裂的ANC内部派系斗争可能会使任何针对他的动员行动变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布所有初步结果后发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的命运曾在2022年受到质疑，因为调查小组报告发现他可能在位于狩猎场的家具中藏有现金，从而可能构成不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了与该丑闻相关的行为，并被称为“Farmgate”丑闻，同年晚些时候他在选举中再次获得五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是对ANC的最严苛考验，因为选民对高失业率、犯罪率和供电不足问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨当选ANC领导人，承诺清理该党的不良形象，恢复经济活力，但他在2018年成为国家元首初期的积极情绪很快消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍然卷入诸多丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中决定性的打击来自他的对手祖马。祖马支持的新政党“姆果洋极端力量”超出了预期，大大削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖屋纳省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC置于绝境。他深知夸祖屋纳省是他们的弱点。”政治分析师拉尔夫·马特赫加表示。“这是拉马福萨项目终结的时候了……选举失败，一切如常是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被批评在实施关键改革以避免加剧党内的分歧方面显得犹豫，这与他在1980年代作为工会领袖时展现出的决断力形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者赞扬他寻求共识的能力，以及他推动南非成为低收入和中等收入国家群体“全球南方”的代言国的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最杰出的声音之一，主张疫苗公平分发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了针对以色列的种族灭绝诉讼，法院本月裁定以色列必须暂停对加沙市拉法的军事打击。以色列强烈否认任何指控，继续推进其针对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图促销过去30年间ANC的成就，但批评者认为，他对解决南非主要挑战欠缺新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC最后一次选举前的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“将做得更好”在讲台前聚集了数万人的支持者，许多人在他结束演讲前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球 pandemic 条约将于 2025 年前敲定</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成关于如何更好地抗击流行病的全球协议的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国连续谈判两年，达成一项协议，以增加大流行前后及期间的合作，这被认为是COVID-19期间承认的失败之后的一项进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初希望本周达成协议，但由于富裕国家和较贫困国家在疫苗共享和准备等方面存在深刻分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新的“全球最严重的公共卫生危机”类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特德罗斯·阿德han莫·盖莱布伊斯在声明中表示：“今天作出的历史性决定体现了成员国共同保护其人民与世界免受公共卫生紧急情况和未来流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部 secretary 赵小丽周六表示：“这项协议使我们能够采取行动问责国家，并加强在疾病暴发威胁到美国公民和国家安全之前阻止其发生的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，这些全球卫生规则的变化旨在在COVID-19导致超过700万人死亡后加强世界对新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：在日内瓦世界卫生组织总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;档案照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）的标志近其总部。REUTERS/Denis Balibouse/档案照片/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，这是美国两年来介入俄乌冲突的一次微妙但重要的步骤，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在巨大风险，担心乌克兰的重大军事行动可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策与之前美国向基辅提供的高精尖武器禁令相契合，这些禁令包括先进的美国战斗机和远程ATACM制导导弹，但这些禁令现在已相继解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国内部官员表示，最新的这一决定于周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗进行严格限制。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境攻击或准备攻击其的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这一决定为前线的乌克兰军队使用高机动炮兵火箭系统（HIMARS）发射器发射的“多功能火箭发射器系统”（GMLRS）导弹及其他武器反击俄罗斯军队提供了合法依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，有可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎营之前将其赶走，”基辅国立战略研究学院研究员Mikola Bielieskov说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的这一决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调拨部队的必要性，这将使俄罗斯军队处于被动地位，迫使其重新考虑其在哈尔科夫地区的作战战术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登作出这一决定的过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员透露，5月13日，乌克兰在安全视频会议上向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown将军提出请求，要求使用美国武器在哈尔科夫地区攻击俄罗斯领土内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出了放宽限制的建议，Sullivan在5月15日将其呈报给拜登。官员透露，拜登同意乌克兰有权在其安全境地反击俄罗斯军队的攻击。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽伦斯基曾在5月20日的《路透社》采访中公开呼吁西方伙伴采取这一步骤，但当时他表示：“迄今为止，没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前弗吉尼亚研究所欧亚部高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直利用拜登对打击俄领土境内目标的禁止，作为其在哈尔科夫地区实施攻击的安全避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮保持在边境对面，维持防空、电子战、指挥和控制设施，”Lee说。“它可能有一定的安全程度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家表示，这一决定本身短期内可能不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定并不会大幅改变前线的运动，但如果那样做，将使其更加难以俄罗斯继续进行类似的跨境行动，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram 表示，俄罗斯军队数量不足以大举推进进入哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的部队来产生足够的战斗能力，从东北方向切实威胁哈尔科夫，”他补充说。“要这样做，它将耗尽其东部战区部队的实力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要让乌克兰将其武器瞄准俄罗斯，并在其后一再警告核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，随着在战场上的不利态势，乌克兰似乎愿意寻求扩大使用美国武器在俄罗斯其他地区的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策调整后不到一天，泽伦斯基在接受《卫报》采访时要求美国批准其攻击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿分部前美国防部官员Mark Cancian表示，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策的重大变革，但这是一个步骤，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌方和行政官员将要求下一步：打击更广泛的目标——可能在不直接威胁哈尔科夫的情况下，在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格发表讲话时拒绝说，拜登政府能否扩大这一政策允许打击俄罗斯境内的其他目标。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续采取我们需要的灵活措施来适应和调整，”Blinkel说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫附近俄导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援人员正在遭受俄罗斯导弹袭击破坏的哈尔科夫附近Mala Danylivka村的儿童和青年体育骑马学校现场工作。图源：路透社/Valentyn Ogirenko/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在被判有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排镜头，发表了既适合他的法律又适合政治斗争的言论：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造商业记录以隐瞒向片模支付封口费而被判34项罪名后，这位共和党总统候选人在愤怒且枝蔓繁复的讲话中列出了他的敌手和怨言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称他的审判法官胡安·梅尔尚为“枉法者”和“魔鬼”。他还称民主党总统乔·拜登为“历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了作证反对他的证人，指责那些投票弹劾他的国会议员，并声称非法涌入国家的移民——这与他在集会上的言论相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将他所面临的挑战视为比个人更广泛的斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他在其他竞选演讲中常常点缀着幽默，但此番讲话大都郁郁寡欢。特朗普在新闻发布会上仅准备了一份小纸条，结束后没有接受任何问题，与他的儿子艾瑞克·特朗普一道迅速离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离摄像机的场合，通过募款呼吁和社交媒体，该前总统的盟友也对司法体系及其提出唐纳德·特朗普犯下罪行的任何人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此倾诉威胁国家利益的言论的选举中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为新的证据，证明他不适合担任总统职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普这个困惑、绝望和失败的总统，就个人怨言展开了无稽之谈，并歪曲了美国司法制度，让任何在场的人都不难得出结论：这个人无法成为美国的总统。”拜登竞选通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的大多数人都认为纽约的判决是对正义的践踏——周四向他的竞选活动捐款了3480万美元，特朗普团队称这是一天内的创纪录捐款额。这是共和党在WinRed平台——一个为共和党处理数字募款的平台——的创纪录单日数额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总募款上落后于乔·拜登的竞选活动试图加速这一节奏，在周五启动了一系列令人不安的募款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普的新闻发布会后一条信息中高声声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一方，他们认为审判有问题，指控从未应诉，人多为民主党控制的纽约曼哈顿的陪审团被污染，且法官有偏见——这在当地官员否认的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉西维塔对一个在全国大学生共和党组织在社交媒体平台X上发布的一条应尊重陪审团裁决的帖子发表了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都是一个便便……每个人都有自己的观点……”拉西维塔在其帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对前马里兰州共和党中间派州长兼参议员竞选人拉里·霍根进行了攻击，此前判决出炉前，霍根警告美国人“不要用更多的党派性言论给这场灾难添油加醋。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍根，“你刚刚结束了你的竞选活动！”拉西维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个战场州的共和党选民的采访中，几位表示唐纳德·特朗普的定罪令他们对他的支持产生动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背叛可能在他竞选复决与乔·拜登的大选中损害他，因特朗普在多个摇摆州的支持微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来更像是特朗普本人，称此次审判为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是为了伤害他，尽可能多地让他远离竞选战场。”来自佐治亚州马里塔市，62岁的退休警官斯科特·克莱顿如是说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做这些，就能对任何人做这些。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透社/布雷登·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/布雷登·麦克德米德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长势头，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守减少支出以提升产量的承诺，这使得全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，减轻了欧佩克+成员国进一步减少原油供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命以及技术与效率的突破，在非欧佩克成员国中推动了全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府2023年初预测的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟国生产商因美国及其他非欧佩克成员国产量增加而加大了减产力度。总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟国正敲定一项复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延续至2025年，知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周末成员国会议之际，美国产量增长继续推动非欧佩克成员国产量增加，但这一增长带来的威胁将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测称，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一数字与欧佩克预测的美国原油和凝析油产量增加30万桶/日相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日。三家是最受关注的预测机构，其预测值均低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，超过非欧佩克成员国的供应增长约100万桶/日。这也意味着2024年对欧佩克+原油的需求将达到2023年的90万桶/日，欧佩克在其5月的月度石油报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，对欧佩克原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，总体美国原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界专家和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样意外增加产量，尽管油价接近80美元/桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍保持非常保守和严谨的态度，”Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，“目前的油价下，钻机数量没有更多增长，这一点令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，并推迟了对钻机的升级，以更好地与更平缓的钻井扩张相符。计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有数年可以以每天100万桶的产量增长，但目前尚无意愿以这种方式增长。”标准普尔分析师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔大宗商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年，公开上市的美国生产商在投资者的压力下，限制了增长支出，因为不受约束的开支虽推动了生殖的快速增长，但在2010年代却限制了页岩气领域的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来较高的产量增加部分归功于私人生产商，其中一些目前正被兼并潮吞噬。他们通过钻更长的井和对岩石进行压裂以同时从更多的井中生产石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有兼并潮，我预计当前的油价将继续支持整体美国石油产量的温和增长，因为钻井和完成效率的持续提高将继续带来改进。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诸如SLB等油田服务公司预计今年国际市场将带来更多的增长，而非北美地区。今年其国际收入增长18%，而北美地区收入下降6%，部分原因是兼并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略的变化，加强了资本纪律，导致了不同的反应。”瑞士银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，认为欧佩克+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计仍将引领2024年的石油和油品产量增长。3月，美国能源信息署称，欧佩克+的石油液产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会适应美国石油产量的增长，”欧洲银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在德克萨斯州威克附近的Permian盆地业主Oasis Petroleum拥有的租赁上，可以看到钻井平台的操作室从控制室可见。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;“在德克萨斯州威克附近的Permian盆地业主Oasis Petroleum拥有的租赁上，可以看到钻井平台的操作室从控制室可见，2018年8月22日。REUTERS/Nick Oxford/文件照”&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提议就加沙交战双方新的停火协议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意该新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束、新的一天开始的时候了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;总统说道。在选举年的压力下，他必须阻止继续进行的加沙冲突，该冲突目前已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方主持的旨在为加沙战争安排停火的谈判屡次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法进行数周侵略之后提出的，并在国内和国际上对本雅明·内塔尼亚胡政府施加了新的压力，尤其是在加沙死亡事件和人质持续被困的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室周五表示，以色列授权谈判代表在拜登公布停火计划后向哈马斯提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也在唐纳德·特朗普被定罪的次日提出，特朗普是拜登总统共和党竞争对手，这突显了两位候选人的显著差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新计划包括三个阶段，并不同于以往的提议，因为停火将持续到所有三个阶段进行时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段为为期六周的停火，以色列军队将从加沙居民区撤出，人质——包括老年人和女性——将交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆人道主义援助卡车进入加沙地带，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将商议永久终止敌对的条款。总统说，“只要谈判继续，停火也将继续。”这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些坚持“无限战争”的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不同意这个计划。他们会坚持战争无限期持续。有些人甚至在政府联盟内。他们已经表明了自己的立场，他们想占领加沙，想持续战斗多年，并不把人质当作优先事项。然而，我敦促以色列领导层即使在面对压力的情况下也要支持这份协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终生致力于以色列的总统，唯一的美国在战争期间访问以色列的总统，以及刚派遣美军直接保卫以色列免遭伊朗进攻的总统，我希望你们冷静下来，思考如果这个时刻失去了会怎样，”他说，“我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员表示，以色列能够做出新的提议是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，已经经过仔细协商，现在摆在桌面上的可以视为过程的终结阶段了。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每一个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数位以色列媒体形容拜登周五的讲话具有戏剧性，并将其视为直接向以色列民众作出努力。前12频道中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的讲话。这位以色列审查员此前禁止刊登此提议的细节，主持人的丹尼·卡什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员表示，这位提议的成功几率比以往任何提议都要高，这要归功于以色列对哈马斯的重大打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈马斯在未来发动任何严重袭击、攻击或恐怖行动的可能性虽然不会显著降低，但比之前明显低了很多。”奥斯丁大学历史和公共事务教授杰里米·斯里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更重要的是，全球公众舆论开始“反对”以色列，斯里说，这也促使以色列人希望终止这场冲突，与此同时，拜登的影响力也发挥了作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持某事时，他可以创造出很多激励因素。”斯里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一种人质提议，要求在六周停火期内释放病困和受伤的人质，以换取更多援助进入封锁地带。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-warns-israel-that-rafah-invasion-will-jeopardise-weapons-supply-assault-2024-05-09/"&gt;早些时候&lt;/a&gt;该提议因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的要求而破裂，加剧了对拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已告知调解人将不会在持续攻击期间参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成一个包括人质和战俘交换在内的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员表示，国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17位拥有在哈马斯手中被扣押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法进行的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但没有触碰美国不中断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民遭受了极大的苦难，”拜登周五说。“我们看到了之前几天拉法发生的灾难性火灾，以色列对哈马斯发动的打击……” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙走廊的攻击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的攻击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;    
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部拉巴亚的受损建筑废墟中行走，6月12，2024. REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易员追求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转入了一种新的平台，投资者需将他们的代币锁定以换取奖励，这是一种复杂的方案，分析人士警告称这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再锁定”（re-staking）模式日渐流行，这是加密货币市场风险偏好的最新信号。随着加密货币价格飙升，交易者们寻找收益，比特币作为最大的加密货币已经接近历史最高点，而以太币作为第二大加密货币的价格今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再锁定热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月获得了美国风投公司Andreessen Horowitz加密货币部门的1亿美元投资，并吸引了价值188亿美元的加密货币，仅六个月前这一数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社透露，该公司发明了再锁定，旨在拓展长期盛行的加密货币存款行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，需要网络中的许多计算机来核实资产的所有权信息。为了进行这一验证过程，持有加密货币的用户（如以太币持有人）需要将其资产锁定在其中。参与者在此过程中暂时无法立即访问其代币，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些再锁定平台还向用户发放被锁定代币的新创建的等值代币。通过再锁定，代币持有者可以将这些新代币与基于不同区块链的程序和应用进行再锁定，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于再锁定的风险看法不一，一些内部人士表示，这种做法尚处于萌芽阶段，目前还不清楚其后果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析人士和其他人认为，如果代表再锁定加密货币的新代币被用作加密货币借贷市场的抵押品，可能会导致基于少量基础资产的无尽借贷循环。这可能导致当所有用户试图同时退出时，会对整个加密货币市场造成不稳定影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品再次被用作抵押时，这就不是理想的做法了，这增加了一种新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的是其收益性：以太坊区块链上的存款收益通常在3%至5%之间，但分析师表示，再锁定的收益可能更高，因为投资者可以同时获得多种存款收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再锁定是去中心化金融（DeFi）领域风险最高的最新发展之一，在DeFi中，加密货币持有者投资于试验性计划，以期在不售出资产的情况下获得大量收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付存款奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户在期待未来奖励或所谓的空投（airdrop）的情况下加入了该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户发放其新创建的代币，名为EIGEN，用户希望未来的这些代币能带来价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示，再锁定平台的增长是由寻求空投的用户所推动的，这“非常、非常具有投机性，这是一笔所谓的‘免费’的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们目前这么做是出于预期，希望能获得某种形式的奖励，但他们并不知道是什么。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾是西雅图大学的助理教授，并参与了一支在印度开发的首个学生设计的微卫星项目的团队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场平台，连接潜在的存款人与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的再锁定平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO也逐步浮现，这些平台为客户提供再锁定服务，生成代表这些再锁定资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目的是允许用户选择将代币锁定在何处，并有助于新的区块链服务的发展，而不是鼓励更多的以加密货币为支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何官方关系......这是一个新兴的现象。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的研究负责人David Duong表示，再锁定可能会带来“潜藏的风险”——如果再锁定代币用于加密货币借贷，一旦代币作为抵押品价值快速下滑，可能会导致被迫强制清算，市场低迷期间波动性也会增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售被高风险借贷加剧，随着用作抵押品的加密货币值在Luna和Terra等代币崩盘后迅速缩水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示EIGENLAYER与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在再锁定，而在于借贷协议。这些协议错误地评估了风险。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家认为再锁定并不值得担忧，因为再锁定协议中的资金相对全球加密货币产业2.5万亿美元的净资产而言非常微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现阶段，我们看不到再锁定问题对传统金融市场造成传染性影响的风险。”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币界与主流金融领域的联系正在增强，甚至机构投资者也开始青睐再锁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的加密货币部门Zodia Custody已经观察到机构对再锁定的强烈兴趣，但首席风控官Anoosh Arevshatian认为，要确认资产去向和分配奖励则较为困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作对部分基金进行再锁定，Kelp DAO在四月份发布的博客中提到这一点。Laser Digital尚未对路透社的询问作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，其为客户锁定加密资产，并期望“围绕再锁定的新生态系统会出现。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图展示了比特币的代表图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图中展示了比特币的代表图像。图片于2024年3月9日在法国巴黎拍摄。路透社/伯诺特·泰西尔/Illustration/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图展示了以太币的代表图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以示意图显示了以太币的代表图像，并置于PC主板上，拍摄于2023年6月16日。路透社/多多·鲁维奇/Illustration/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 获得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔班卡赢得了一场压倒性的胜利，成为墨西哥的第一位女总统，继承了她的导师、即将离职的领导人安德烈斯·曼uel·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔在底层民众中的极高人气为她的胜利奠定了基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔班卡&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举当局的快速计票结果显示，她赢得了58.3%至60.7%的选票。这一得票率将成为墨西哥民主历史上的最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在两院都极有可能获得三分之二的超级多数，这将使该联盟能够在无反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;ｘ奥西特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt; 在初步计票结果显示她的得票率为26.6%至28.6%后，承认了败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我作为墨西哥共和国第一任女总统的第一天，”席尔班卡对支持者们发表讲话，台下响起阵阵欢呼：“总统，总统！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔班卡的胜利对墨西哥来说是一个重要里程碑，墨西哥以其强硬的社会风气和世界上第二大天主教人口著称，多年来更多的传统价值观和性别角色桎梏着女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔班卡成为历史上第一位在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想到有一天我会为女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔，一位来自墨西哥最小州塔拉哈斯卡的席尔班卡支持者说道，“以前我们甚至不能投票，投票的时候也只有听你丈夫安排。感谢上帝，情况已经改变，我得以见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔班卡面临着复杂的发展路径。她必须平衡增加受欢迎的社会福利政策的同时，但目前正面临巨额预算赤字和较低经济增长率的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者们表示她的政府将保持财政节俭，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全，但具体细节很少，此次选举是墨西哥历史上最暴力的选举之一，38名候选人被杀害。许多人认为，在奥夫拉多尔任内，犯罪组织的影响力变得更为庞大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举中，塔拉哈斯卡的两处投票站发生了人员被杀事件。奥夫拉多尔任期内，全国有超过18.5万人被谋杀，尽管谋杀率在逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺进行大幅投资以提升治安并减少逍遥法外，她或许难以实现整体安全状况的重大改善，”独立拉美政治风险分析师 Nathaniel Parish Flannery 称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的 MORENA 党也在墨西哥城市长选举中获胜，这是国家最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任总统将面临与美国进行艰苦谈判的挑战，尤其是美国方向涌入墨西哥的移民潮以及毒品贸易合作等问题，此时美国正处于芬太尼成瘾危机中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计这些谈判如果美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，将会更为困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国轿车征收100%的关税，并称他将动员特种部队对抗帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将负责解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商来转移生产基地，这也是“近岸化”趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔班卡也将不得不对 PEMEX 这家州立石油公司做出调整，该公司已经连续20年产量下降，债务累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是个不断投入公共资金但公司从未盈利的无底洞，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们需要重新审视 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，维持了汇率稳定和低失业率，这些成就使他极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔班卡承诺扩大福利计划，但面对包括大额预算赤字和2025年预计仅为1.5%的疲软GDP增长，这将绝非易事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将此次选举转变为对他的政治议程的全民公投。席尔班卡已经拒绝了反对派将其称为奥夫拉多尔“傀儡”的指控，尽管她承诺将在许多政策上继续他的理念，这些措施帮助了墨西哥的最底层民众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，席尔班卡感谢了奥夫拉多尔：“他是一位独一无二的人物，使我们的国家变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别偏见可能是导致人们质疑席尔班卡将成为奥夫拉多尔“傀儡”的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她会独自做决策，这其中很大程度上有性别因素的作用，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="席尔班卡赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，6月3日。REUTERS/劳拉·昆哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="席尔班卡赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。REUTERS/劳拉·昆哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城中央广场，墨西哥，2024年6月2日。REUTERS/玛海·李威尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。REUTERS/奎扎莉·尼基特-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。REUTERS/朱利·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥韦拉克鲁斯，2024年6月2日。REUTERS/亚赫尔·塞巴尔路斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;夸萨坎坦，2024年6月2日。REUTERS/加布里ela·桑布里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，6月2日。REUTERS/亚历山大·梅内格吉尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。REUTERS/路易斯·科雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥胡埃罗加奇镇，墨西哥查利哈奥州，2024年6月2日。REUTERS/若斯·路易斯·贡萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，6月2日。REUTERS/亚历山大·梅内格吉尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。REUTERS/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。REUTERS/贝尼托·胡安·杰卢阿尔机场投票站&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥圣安德烈斯拉拉赖桑扎镇，2024年6月2日。REUTERS/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/路易斯·科雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/加布里ela·桑布里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。REUTERS/露西莱·尼基特-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。REUTERS/路易斯·科雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。REUTERS/朱利·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/路易斯·科雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨西哥城，2024年5月31日。REUTERS/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年5月31日。REUTERS/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月1日。REUTERS/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>