<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 06 Aug 2024 08:14:55 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国现任总统乔·拜登在周五发言中提到，以色列提议通过释放人质作为交换，达成新一轮加沙地带停火协议，并呼吁哈马斯接受这一提议，以期终结这场长达八个月的冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，并让新的一天开始到来。" 拜登说，其正处于选举年的压力之下，亟需解决持续多时的加沙冲突问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国作为调解方，多次尝试于以色列与哈马斯激进运动之间安排停火，但均因双方相互指责缺乏进展而频繁受阻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议在长达数周的以色列对罗法的入侵以及以色列国内及国际社会对加沙局势以及人质状态的新压力之后提出。如今，以色列政府身处内外巨大压力之下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室于周五宣布，已授权谈判代表提交加沙停火协议，这是在拜登公布这一停火计划之后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，共和党总统候选人唐纳德·特朗普于同一天被判定应承担34项重罪指控的责任，这一事件凸显了两位候选人在政治立场与行为上的尖锐对比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登提出的最新停火协议包含三个阶段并摒弃了以往提议的模式。协议将继续存在于各方通过所有三个阶段的过程中：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一阶段，历时六周的停火，以色列军力将撤出加沙人口密集区域，数以百计被囚于加沙的巴勒斯坦囚犯将被释放，其中包括高龄者与女性。自那时起，巴勒斯坦平民将返回至加沙，尤其是北加沙，并且每个日历年有600辆载有人道主义援助物资的卡车入主加沙地带。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将会探讨和平调解协定的长期末端事项。"停火还将继续，直到相关谈判继续进行为止。"总统拜登如此强调，这一转变意味着全新的发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三阶段将聚焦于加沙地带的大规模重建计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一提案已被美国总统确认由卡塔尔所传达至哈马斯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总统呼吁，任何不过于拘泥于无休止战争的以色列一方，都应该予以改变思想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"我明白，存在对这一计划持有异议的声音，一些人甚至在政府联盟内，他们坚定地表示，他们会要求无休止地战争。他们希望占领加沙、安放不放弃的斗争态，而人质问题不是他们的优先事项。然而，我吁请以色列的领导层，能够尽管承受压力，也支持这一交易。" 拜登如是说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为一直对以色列抱有承诺，曾在战争期间亲赴以色列且仅美国在任总统中跟随美国军队一同保卫以色列，他这样说道："我们不能失去这一机会。"&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现任白宫国家安全顾问杰克·苏利文向媒体透露，根据匿名消息，以色列如今能够提出新的提案，是因其取得的“战场胜利”，这一提议被描述为一个详尽的四方半页协议，经过了周全的谈判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据这一计划，每一个阶段都将持续42天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列媒体将拜登的这几天发表的演讲视为极具戏剧性的转变，并将其解读为针对以色列公众的直接呼吁。位于12频道的晚间新闻节目中断播放，转播了拜登的演讲内容。此前，以色列政府曾禁止详细信息的公布。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;历史与公共事务教授杰里米·苏利，一名来自德克萨斯州大学的教授分析称，这一提案的实现可能性较前多次签署的协议更高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了不小的损害，从而使哈马斯难以发动任何具有严重破坏性的突击或袭击或其他恐怖行为。” 苏利教授强调，但是相较以往，哈马斯此类行为的可能性已经大大降低。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，全球舆论正“倾向于”反对以色列的行径，这也许会促使以色列与拜登合意下寻求和平。当美国总统完全支持某提案时，其能创造诸多有利条件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前年内提出的提案，旨在双方交换身体欠佳、高龄与受伤的人质作为交换，换取以色列实施为期六周、可扩展为更多援助输送入罗法的停火协议。协议于本月告吹，原因是以色列坚决拒绝在谈判中接受哈马斯对终止战争的长期要求，随后强烈推进了对罗法的军事攻击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周二时，哈马斯向各方调解者表示，不再愿意在持续的攻击中加入新一轮的谈判，除非以色列在结束战争的情况下接受一个完整的协议；这一协议包括人质与囚犯的交换。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据报道，美国政府中一位匿名官员于周五与17位拥有被囚在罗法中的人质的国家代表进行了会面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日的以色列对罗法的空袭，导致45名巴勒斯坦人死亡，招致了国际社会的激烈反响，但并未触碰美国总统所确定不应干涉的“红色警戒线”，即切割对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"巴勒斯坦人民在此次战争中饱受极端痛苦。" 拜登说。"那天之后，我们目睹了加沙众多区域死亡大火的毁灭性场面，目标显然对准了哈马斯。"&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估算，自以色列在回应哈马斯于10月7日在以色列南部袭击以来对加沙地带发动的军事活动以来，有超过36,280人在加沙地带失去生命。根据以色列的统计，哈马斯的行为导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;

 &lt;figure&gt;
  &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
   &lt;i&gt;A遭受以色列军事攻势损坏建筑的场景，照片以加沙北区的贝赖赫亚为拍摄背景，拍摄日期为2024年6月12日。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;特朗普先生/Listed herein are strong phrases in paragraph seventeen&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期五，在特朗普塔内面对一排摄像机，共和党总统候选人及特朗普先生振臂发出充满法律及政治斗争意味的信息：“我已准备好应战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约法院裁定特朗普先生34条与伪造文件以掩盖同成人影星的规定支付这笔秘密款项相关的指控后，仅过一日，他就主动上阵，未能遏制其狂怒的情绪化言辞，针对其新三位敌人进行谴责与申述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提及那主审其刑案的乔斯法官 Juan Merchan 言辞刻薄，直指其为“邪恶者”，并将其形容为美国史上极具影响力的政治领袖Joe Biden的敌人。Biden先生在他十一月五日的竞选中，曾以“美国史上最糟总统”之名否认此关系。对于其证词中涉及此次刑案的证人、曾投下表决权使得特朗普先生在两度为议会上往返一审的众议员，以及现今持续涌入美国违反联邦法律移民，他诵出更为猛烈的指责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他冀求支持者慷慨解囊为竞选加油，理性论述一切挑战将与个人事务分隔开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“去做这个”，他对观众说，“因为我们正为国家致力奋战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就其于大型集会上的 слов幽默性而言，此次表现显得较为消极与冷酷。作为唯一坐持一页说明稿在幕后的竞选活动期间，特朗普先生并没在意及不予理会观众提问，并与其子Eric匆匆离开舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在借用筹款信件及社交平台，前总统的盟友再次对司法体系展开了猛烈抨击，并全力反驳任何质疑特朗普先生于上述案例中涉犯联邦法律团体的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在双方竞选竞争对手公开指控对手存在严重忤逆国家利益之情况下，该派别现明示前总统错误之举为其的确证据，于是通过George Biden阵营发声：“据证罕见当行为导致一个国家似乎显得迷乱、弱点后大发自怨之人，妄称美国司法体系存在虚假定义，从而动摇对此事件的关注大众。显然，这绝对无法成为足以执掌联邦总统的地位。”此消息传至通信主任Michael Tyler帐户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仅在事件所衍生的捐赠中，特朗普阵营官方网站透露，仅于昨天便累积了34,800,000美元的大小捐赠，数目刷新所有记录。响应共和党一家名为 WinRed ，专门负责网上筹款程序的机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仍有着存在一定差异，以筹款至中央为首要目标的特朗普阵营就此问题赌上了坚持向弥足信心的支持者重复募款讯息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一句话感叹天地间情况发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条更为激烈抨击，则基于特朗普先生句话：“绝不会臣服！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员与组织皆誓辞紧跟前总统的步伐，出现了质疑法庭、评判有罪且暴力法庭的指控不满。当共和党派别的立誓谴责程度不够时，个别盟友与竞选辅助人员立即发起袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资深共同竞选管理Chris LaCivita列出对国家共和团体之赞誉，并在其社交媒体平台上指出_jjشكرلئ لشهوا وذو ذهبت من العديد من الفلحين ورمو قاصر_obsolute對在其平台上被贴上指责投票报告的诋毁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一次则是针对明迪格落政府的煽动，是一名在马里兰州竞选陪审运行的中间派共和党前辈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;LaCivita对这一攻击做出了强烈回击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受几位在关键州如宾夕法尼亚与乔治亚州采访的共和党选民回答有关各项结果数据，他们对十一月份支持特朗普先生的见解是否被裁定为罪行而产生重新考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类犯规则被外界视为可能对特朗普先生与Biden先生之间重磅回归时的损害因素，此之关键或取决于特朗普目前在某几个州等问题的形势，涉及选举道德评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数中共采纳特朗普先生的观点——法庭程序为官方行为、日对成问题，违反法律者就此结束。62岁的Marietta,Georgia一名退休警察Scott Clayton清楚诠释了此点：“此行为纯属政治，目的是对他人造成丧乘负能量及避免候选人出面进步。他们能对特朗普做到的一切，未来将对他人日复一日袭来。无人安全。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰境内使用美国武器的限制，这是一步步深入到这场为期两年的战争中的小但实质性的一步，专家们表示，此举措可能有助于遏制俄罗斯跨边境赫尔松的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯对乌克兰入侵以来，拜登政府一直主张不允乌克兰在俄罗斯领土上使用美国提供的武器，担心大规模乌克兰攻击可能引发直接与拥有核武器的俄罗斯冲突。这是一个规则，与其他对乌克兰禁止提供更高级武器的规则也很契合，后者已经崩溃，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，此次于周四生效的决定，旨在针对赫尔松地区的战斗进行严格界定。美国官员表示，其允许乌克兰使用美国提供的武器，对从边境跨过、正对乌克兰军队进行攻击或做攻击准备的俄罗斯军队进行回击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家表示，这给予了前线乌克兰士兵放行使用使用美国提供的高机动自行火箭发射系统（HIMARS）发射高轨道火箭系统导弹（GMLRS）和其他武器的许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，创建条件，可能迫使俄罗斯前按钮拱形赫尔松地区，在此之前他们已s埋伏在那里。”乌克兰国家战略研究机构研究员Mykola Bielieskov这样回答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾任英国军事情报官员的菲利普·安格姆（Philip Ingram）表示，拜登的决定将减少基辅对东部顿巴斯地区关键战斗前沿的兵力拉扯需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“瑞斯尔对于此的发现正处于停滞和不得不重新考虑他们在向赫尔松地区发起攻击时所使用的方法策略，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决定是由若干步骤初步确定的。乌克兰在今年5月13日秘密视频会议中向白宫国家安全负责人杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋部主席C.Q.布朗提出了在赫尔松地区使用美国武器的申请。一位美国官员表示，当天会议是由苏利文、奥斯汀和布朗在中方的推荐下决定放宽限制时间，他们同意乌克兰应当在安全的俄罗斯领土内回击俄罗斯的攻击。不久前，美国政府便已入决定日程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉迪斯拉夫·齐林斯基5月20日接受采访时表示要求美国等盟友采取这一举措，当时仅说：“迄今为止，尚无什么积极性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国外交政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，通过使用拜登的禁止在俄罗斯领土内进行攻击这一规则，俄罗斯一直在阿富汗地区建立了避风之地，于赫尔松发起攻势。作为乌克兰第二大城市，赫尔松距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境外保持大炮。它可以在边境外保持防空系统，电子战，指挥与控制系统的持续运行。” 李说，“它可能拥有一定的避风空间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李以及专家们认为，仅此决定还不足以改变前线态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为此决定不会对前线的移动产生太多影响，如果有的话。但这将使俄罗斯继续此类跨边界行动变得更困难。” 李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安格姆表示，俄罗斯无暇进行大规模推进以便进行赫尔松攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有能够在东北方向威胁赫尔松的足够的作战能力，”他说，“如果要改变局势，俄罗斯就必须将其战线东部的部队转移到此地。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不得允许乌克兰在俄罗斯境内为其武器开火，并在周二再次提升了核电战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎已准备在未来数周、数月在俄罗斯境内拓展使用美国武器的能力，特别是经历了艰难的一年来，俄罗斯在战场局势上赢得了优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯于周五在布拉格表示，美国政府可能会放宽其政策，允许在俄罗斯其他地区使用武器，对被提及进行批评的哈里斯并未作出任何正式回复，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们正在做的事情，即根据需要适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国家安全官员将会坚持该决定，并寻求下一步行动的批准，可能会支持这一方向的攻击，覆盖除了赫尔松威胁到乌克兰但位于另一地区的更多目标。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="赫尔松定位遭到俄罗斯导弹袭击后的工厂仓库" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;div&gt;
&lt;span style="text-align: center;"&gt;&lt;small&gt;&lt;i&gt;救援人员工作在俄罗斯导弹袭击严重化赫尔松市的儿童和青年马术学校，这是乌克兰对俄罗斯的攻击进行的俄国会在五月三零日的乌克兰日记中的掠夺。 combustion needs validation&lt;/i&gt;&lt;/small&gt;&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探行业的参与者坚持节制对提升产量的支出承诺，这使得全球最大的原油生产国在2024年将保持温和的增长路径，极端看来有可能缓解要求石油输出国组织和盟国进一步削减产量的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年里，美国在推动全球非石油输出国组织原油供给增长方面起着关键的推动力角色，这主要归功于页岩革命所驱动的技术突破和效率提升，这些举措大幅度增强了原油产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量表现出惊人的增长态势，原油日产量攀升逾一百万桶，最终达到1293万桶/日，显著超出美国政府早些时候对标$2023年初预测的约四十万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及盟国(OPEC+)在过去一年中深化了供给削减的举措，在一定程度上为了抵消美因和非OPEC成员国不断提升的原油产出。整体而言，OPEC+削减的总供给量达到586万桶/日，这一数字相当于全球石油需求增长的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及盟国(OPEC+)内部正就一件复杂庞大的协议进行协商讨论，该协议将允许该组织在2024年至2025年间延续某些削减措施，知情人士在周四透露了这些谈判详情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当石油输出国组织及盟国于本周日考虑供应政策时，美国产量的增加将持续推高非OPEC+板块产出的涨幅，但较之于先前一年，这一威胁现已明显减小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方预测显示，相较于去年，美国原油供应预计将在2024年增加约27万桶/日。这一幅度紧密接近OPEC自身对美国原油及凝析油产出增长30万桶/日的预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署的预计中，相较2023年，2024年的美国原油产出预计将实现更高程度的增长，达64万桶/日。政府和同类权威机构目前对这一预期普遍保持较为保守的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原油输出国组织预计，全球2024年的原油需求增长将超过非OPEC+供应增长约一百万桶/日，而这将意味着对OPEC原油的总体需求相比2023年增加约九十万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则认为2024年全球对于原油需求增长的预期将远逊于前一年，且对OPEC原油的需求量几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到目前为止，今年美国原油总产出变化不大，四月份产量约为1313万桶/日，较2023年年底下降了约0.13万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师普遍认为，在原油价格徘徊在80美元的高位附近，美国生产者不太可能会上演2023年时超出市场预期的产量增长剧本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直保持着非常谨慎和纪律性的态度”，Scandrill公司的首席运营官Paul Mosvold说道，“使我们感到吃惊的是，尽管当前原油价格高涨，钻机数量却没有呈现出更加攀升的趋势。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在公司正在保持资本支出的平稳，停止对于钻机的升级，以更好地匹配平稳的钻井增长趋势。消息显示，其计划在年度末运营12台钻机，并在下一年重新部署几台额外的设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据哈里伯顿公司(Baker Hughes)的数据，美国的钻井数量已经降至496台，较上年同期下降了约百分之十三。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师公布的报告指出，美国当前拥有能力实现十年内总计1000万桶/日的原油产量增长，但目前市场并没有强烈的意愿以这么高速度增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预测美国今年原油和凝析油年产量总增长将达到47万桶/日，更多增长动力预计将源自国际市场而并非北美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国内交易的美国生产商在近年来持续受到限制于增长投资的限制，这是因为它们在二十世纪十年代为了追求高速度增长而过度投资，最终这并未带来理想的回报率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，部分私有生产商推动的高产出增长部分被深受吸收在这场兼并潮中的北美油田所抵消。那些生产商通过钻井更长的井段以及在单一时间从更多油井中开采原油的措施提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我期望即使目前在北美行业的兼并潮未来几年持续席卷，不断维持的原油价格将同时支持美国原油产值进一步稳定增长，由此生产效率的持续优化得到持续关注。”Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务机构如哈里伯顿公司类似也预见了今年国际市场的增长势头将会超过北美建业，第一季度其国际收入增长了18%，而北美的则下降了6%，这在一定程度上是因为此次兼并潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P的Giovanni Staunovo作为UBS银行的分析师表示：“在近期已有更大战略调整，包括更强的资本纪律，对照变得更加灵活和不同。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在当前趋势下，预计2024年美国、加拿大、巴西和圭亚那等国家将领衔全球石油和液体产量增长，而OPEC的原油产出预测则将下滑一百万桶/日，而非OPEC成员国的供应将增加140万桶/日这一预测在三月由美国能源信息署公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会与美国原油产量增长共存”，Staunovo在UBS如此论述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非OPEC输出国正预计在2024年引领油气产量增长超过OPEC及其盟友产出的降低趋势，EIA在三月的报告中竭诚展示这对于市场的影响。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在指挥非洲民族联盟（ANC）在本周大选中遭遇其自种族隔离制度结束后最惨重的选举失利后，其权力基础将遭到严重影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至本周星期三投票百分比约71%的计票数据显示，ANC的得票率不到42%，相较于在2019年大选中的57.5%的得票率，下降显著；这种情况在本党过去三十年间尚属首次没有获得超过半数的选票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举惨败意味着非洲民族联盟，这一罗萨里亚主席曼德拉领导的曾经的解放运动组织，将不得不与其他较小的政党进行结盟谈判或达成其他形式的合作以获得国家的执政权。这可能意味着需要做出政策妥协，或让出政治显要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一位曾转行商界的工会领袖，拉马福萨很可能将面临来自反对党及其党内深度分裂的批评人士要求其辞职的呼声，但ANC的一位上级主管已公开支持其继续担任职务。分析者指出，至今为止没有明显的接班人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开普敦大学的政治学教授、拉马福萨的传记作者安东尼·巴特勒指出，“在这次选举中，没有一名主要政治人物在支持者中的满意率高于拉马福萨， factional 内部的争斗可能会让组织对其实施罢黜的行动变得更加复杂。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举结果做出评论。其发言人表示，将于周日公布最终的初步选举结果后，他将发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2022年的调查报告中，有指控指出拉马福萨可能对在自家猎场的家具中藏匿的现金有过不当行为，并因此被归类为“Farmgate丑闻”。他对此指控予以否认，并在那年晚些时候成功连任ANC的领导职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此选举的嚎啕，在于高失业率、暴力与激增的断电等问题已经激怒了选民。从2017年底被选为ANC领导人的拉马福萨，本以为满腔热忱能够帮助其继任后稳定国家局势并加速经济发展，然而期望不久便转为失望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近六年来，国内经济增长陷入停滞局面，与此同时ANC高层依然在围绕系列丑闻操作的漩涡中挣扎。本次选举的决定性打击出现在“非洲民族解放运动uMkhonto we Sizwe”的身上，这一来自前ANC领导马фа納的政党在选举中超出预期的表现，对ANC的支持基础造成巨大冲击，尤其在马фа納的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特克格直言，“马巴菲特对拉马福萨和ANC下了赌局，他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省处于薄弱状态。这次选举将成为拉马福萨政治理想的终点线、你不能输掉选举还能期待一切照旧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨受到批评，指责他对于进行关键性改革持拖延态度以避免进一步加深Unic内的裂痕和冲突。不得不说这与他在八十年代引领工会时的明确决断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，拉马福萨的支持者对他的凝聚民心和强化南非作为全球南方（主要指位于低收入和中收入国家的合称）的发展希望持赞赏态度。这一组织在新型冠状病毒爆发的时期时强烈呼吁全球公平分配疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更近一段时日里，南撒哈拉针对以色列向国际法院提出了种族灭绝案件。本月早些时候，法院已裁决以色列必须中止对黎凡纳的军事打击，而该国随即对此案件坚辞拒绝，并持续对黎凡纳进行军事攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图利用ANC在过去的三十年间所取得的成就吸引选民，然而批评者指出，这些新当选的官员对于南非当前最严峻的问题采取了难以包装的理由和解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC最后一次竞选集会前的讲话中，拉马福萨对数千名聚集在索维托足球场上支持他的选民做出了“表现更优秀”的承诺。然而，许多人已提前疏散，即便在其讲话还未结束时便己离场。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在约维尔投下选票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日于索维托，《路透社》/欧帕·纳科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加拿大被定罪的连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一所高度安全监狱中被另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。监狱当局如此宣布。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;皮克顿被认为是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，他在2007年被判犯有杀害吸毒者和妓女，并在其位于不列颠哥伦比亚省西海岸的猪场将其尸体肢解的罪行。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;他被定罪杀害了六名女性，其尸体的部分残骸在温哥华附近的乱糟糟的地产上被发现。政府检察官在其被判处终身监禁后，撤销了额外20起杀 人谋 遇案的指控。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加拿大矫正服务机构声明说，皮克顿在5月19日于魁北克监狱被袭击后死亡，并随后被送往医院接受治疗。该服务表示，“我们深知，此 案件对不列颠哥伦比亚省及其全国社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;此次遇害的受害者是香 港东鹅的臭名昭著的毒区，该小区此区域有数十年的时间内失踪了约六十位女性，这些女性多属性于卑贱的环境。皮克顿在2002年初被捕。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;皮克顿的猪场，即 科普利茨湖港，距离温哥华市中心约25公里。在现场发现了33名女性的遗骨或DNA，其中许多女性属土著背景。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在2016年，一本据称是由皮克顿 所写的书籍在出版几小时内即开始在亚马逊市场上销售就遭到了取消。当时，温哥华太阳报报道，皮克顿在书中声称自己无罪，并受警 察 定谋。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;出版商请求将该书从亚马逊网站移除，并为受害者家 属表示了道歉。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件电视图像显示罗伯特·威廉·皮克顿在其港褐尔住宅。援引《路透社》/全球电视/档案照片。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在未给出日期的文件电视图像中，显示其在波特·库蒂湖港的住宅。《路透社》/环球电视台/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;近二十年来，我有幸作为一名资深的网络新闻翻译员，将诸多复杂的金融信息与专业知识以高级中文词汇及优美的新闻语言呈现给读者。现在，我将重新翻译以下内容，以符合规范的HTML格式：&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;此插图描绘了加密货币比特币的形象，拍摄于2024年3月9日的法国巴黎，《路透社》图片/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;此插图展示的是加密货币以太坊的象征，拍摄于2023年6月16日对PC主板的插入，《路透社》图片/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;一种新的交易平台增幅超过了1800亿美元，这一创新向投资者提供奖励以换取锁定其代币，而对于这一复杂的方案，分析师警戒其用户和加密货币市场可能存在的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被称为再质押的流行趋势正逐步彰显出加密货币市场中采取风险行为的最新迹象，当价格攀升且交易员探索收益时。比特币，最高额的加密货币，正接近其历史最高点，其次是以太币，第二大的加密货币，今年高涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;位于西雅图的初创企业EigenLayer正成为再质押繁荣的中心。该公司在2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨（Andreessen Horowitz）的加密货币分支筹集了1亿美元，至今已有价值1880亿美元的加密货币汇集到其平台上，相较于六个月前的4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer创造再质押以扩大一种长期以来加密货币实践——质押，其创始人斯里拉姆·坎南告知路透社。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是某种数据库，涉及到网络中众多计算机一起验证谁拥有哪类加密货币。此过程要求加密货币代币的所有者允许其资产被锁定作为验证程序的一部分。参与者损失即时访问代币的时间，却因此获得奖励。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台也会向用户分配新创建的加密货币，以代表他们质押的加密货币。再质押使主人们能够将新代币再质押到不同基于区块链的程序和应用中，以求获得更大回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币世界对再质押的风险性分歧较大，有的内部人士认为鉴于该实践过于新兴，还无法得知确切风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但也有人担忧，如用再质押的加密货币作为大借贷市场中众多基本资产的抵押物，在恶性循环借贷中，情况会对更广泛的加密市场带来不稳定性。若众人尝试同时退出，情况将更甚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;埃尼尔层首席研究分析师亚当·摩根·麦卡锡说：“当任何伴有抵押的抵押物都并存时，情况并不理想，增添了一种没有其存在的风险。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再质押平台的增长吸引了投资者的注意，因从以太坊区块链进行质押的收益通常介于3％至5％之间，但分析师表示再质押收益可能更高，因为投资者能够同时获得多重收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）最新发展的现象，投资者在不需出售资产的情况下，通过参与实验性计划，期望获得其持有的基金大规模收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;埃尼尔层平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未完善。用户因期待未来奖励或更著名的空中交换而加入平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;采取再质押平台的用户现在可获得该平台新创建的令牌。埃尼尔希望用户未来交流时，赋予此令牌“EIGEN”一定的价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;麦卡锡进一步指出，埃尼尔层增长的驱动力是用户寻求进行“超级得钱”自由之举。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“极其危险，”美国加密货币交易所Coinbase的首席研究官大卫·杜昂评论道，“他们预期内行地开始此操作，（带有）期待收到奖励却不知具体奖励为何物。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;埃尼尔层于去年由前华盛顿大学助理教授西里姆·卡南创立，领导了印度首个由学生设计的微卫星计划，此事体现在其学术网站中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再质押平台的新型企业不断涌现，像EtherFi、Renzo、Kelp DAO等。这些新平台诸如EigenLayer为用户和应用程序生成新代币，捕捉再质押的收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡南表示其平台的目标在于允许用户自由选择代币的存储位置，助新区块链服务成长，而非激励更多的基于加密贷款的借贷款项。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杜昂表示再质押可能是隐藏风险的根源，在再质押代币用于加密贷款期间，可能会导致被迫清算和市场下跌时波动加剧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的减持加剧了高风险贷款问题，Terra和Luna等代币价值暴跌，成为关键因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡南强调与埃尼尔层的风险关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在再质押，而在于贷款协议的定价差距，而贷款协议误判了风险。”他强调。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;某些专家对此持颇有认同态度，指出存放在再质押协议中的资金占全球加密产业数万亿美元净资产量极少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金融监管机构对加密世界造成的风险蔓延至更广泛财政市场的担忧已久。仅供参考，SP&amp;amp;G内容分析领导安德鲁·欧宁儿表示：“当前，并无明显的再质押问题链附至传统金融市场。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密世界正在与主流金融领域越来越互联，再质押吸引的正是机构投资者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标准渣打银行加密货币部门Zodia Custody的首席风险官阿诺什·阿瑞夫沙特指出，他们尽管对债券的大量兴趣，但仍认为再质押措施过了一步，因为他们难以证明资产去向与奖励分割的过程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摩根大通的加密部门Laser Digital与Kelp DAO进行伙伴合作，将再质押部分资金，Kelp DAO在四月份的一篇文章中提到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苏黎世加密专注银行Sygnum则表示会为其客户提供加密资产的质押服务，并预期围绕再质押将产生一个新的生态系统。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克拉拉·希纳姆赢得压倒性胜利，成为墨西哥首位女性总统，继承了她的导师兼前领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔的受欢迎程度在贫困人群中起到了推动作用，这帮助希纳姆取得了胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希纳姆&lt;/a&gt;，一名气候科学家和墨西哥城前市长，凭借58.3%至60.7%的投票率赢得总统职位，根据墨西哥选举机构的快速点数推测，这一结果将创墨西哥民主史上最髙票百分比纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟在国会两院的赢面也为拿下可能的超多数席位，这将使联合体无需反对派支持即可通过宪法改革，选举机构公布的结果范围显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;高瓦斯&lt;/a&gt; 在初步结果显示后承认败北，拿下26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在我的独立共和国成立200年以来，我将成为墨西哥的第一位女性总统。"&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希纳姆的胜利对墨西哥意义重大，这是一个以其 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;男子汉文化&lt;/a&gt; 著称和拥有世界第二大罗马天主教众的国家，多年来一直推动传统女性价值观与角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希纳姆是美国、墨西哥或加拿大举行的首场全民选举的获胜者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未梦想过有一天我会为一名女性投票，"在墨西哥最小的州特拉斯卡拉支持希纳姆的87岁老人埃德尔米拉·蒙特伊尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以前我们甚至都不能投票，甚至当可以投票时，也是投票给丈夫告诉我们应该投票的人。感谢上帝，这一切已经发生了变化，我可以经历这一切。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希纳姆面临复杂路径。她要平衡增加民众福利政策的承诺，同时面对庞大的预算赤字和经济增长低缓问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，政府将财政负责，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺改善安全，但给出的详情甚少。选举中的暴力事件数量创纪录，有38名候选人被谋杀，这是墨西哥现代史上最为暴力的选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舆论调查结果表明，在洛佩斯·奥夫拉多任期内，墨西哥内外的犯罪集团扩展和加深其影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的投票在普埃布拉州选举处发生了两名人员死亡的事件。墨西哥毒贩泛滥、美国买家赴墨西哥购买毒品而导致大规模谋杀的问题，至今已有超过18.5万人死亡，超过墨西哥现代史上任何一次政府行政期间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她承诺对改善警队工作和减少无罪开释实施巨大的投资，希纳姆可能在实现总体安全水平的显著提升上面临挑战，，独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗拉纳里表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政马力纳党也在墨西哥城市长职位竞选中大获全胜，初步计票显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新政府将面临与美国谈判的巨大压力，这是大量美国移民经墨西哥过境的重心以及对抗毒品走私的合作问题，美国正经历法内因滥用阿片类药物导致的芬太尼滥用药肆虐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员乐见若今年11月特朗普再次当选美国总统，谈判将更加困难。曾誓言对墨西哥产中国车征收100%关税、动用特殊部队打击毒贩的特朗普的政策方向与当前墨西哥政府相悖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，希纳姆将面临电能和水资源短缺问题以及制造商因近岸外包趋势而转向其他市场才会增大的审查。近岸外包即公司将其供应链设于离其核心市场较近的地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希纳姆也将必须要对应如何处理墨西哥国家石油公司，这是一家20多年产量下滑并长期负债累累的国营企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这只是一个无底洞，你不断地投入公共资金，却无法获得收益，"高盛集团首席拉美经济学家阿伯特洛·兰斯说道，"他们必须重新思考墨西哥石油公司的商业模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多担任总统期间，墨西哥的最低工资水平翻倍，贫困率得以降低，比索坚挺且失业率维持在低水平，这些成就使他广受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希纳姆承诺扩大福利项目，但在墨西哥预算赤字预计今年将达到高位，预计2025年经济增长率仅1.5%的情况下，实现这一目标将富有挑战性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多试图将此次大选变成对其政治路线的全民公决，希望证实自己的施政成果。希纳姆否认反对派声称做洛佩斯·奥夫拉多的“木偶”，并承诺继续包括帮助墨西哥最贫困人群的一系列政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胜利演讲中，希纳姆向洛佩斯·奥夫拉多表示感谢，称“他是一个将国家极大地朝向更好方向引领的独特人物”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，批评希纳姆将成为洛佩斯·奥夫拉多傀儡时有可能是因为性别歧视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"难以置信的是一些人无法相信她将做出决策，这背后有很大程度的性别刻板印象问题。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;全球协议的谈判旨在就更好地对抗大流行病的方法达成一致，世界卫生组织宣布，此类对话旨在于二零二五年完成，条件许可下甚至更早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，世界卫生组织的194个成员国正进行谈判，以制定可提升大流行病前后的合作相关协议，鉴于COVID-19期间公认的懈怠，这一协议具有重要意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最初，联合国机构设定的目标是在本周内达成协议，但因富裕国家与贫穷国家在疫苗共享和预备能力等议题上存在严重分歧，谈判持续延续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国仍就一项更新现有法律约束性的健康规则达成双边协议，此协议被称为“国际卫生条例”，新引入“重大全球性健康危机紧迫状态”分类，以应对最严重、最具全球威胁的公共卫生突发事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事崔世安表示：“今天作出的历史性决定显示出成员国共同的决心，旨在保护自己的民众及全球民众，免受公共卫生紧急事件和未来公共卫生危机的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部部长塞瓦斯蒂安·贝萨拉指出：“通过签订此协议，我们采取步骤追究国家责任，加强措施阻止疫情爆发，以确保不会威胁到美国及其安全，”于此周六。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此全球健康规则的改编旨在提升世界对新病毒的抵御能力，根据世卫组织数据，COVID-19导致全球逾七百万人口陷入险境。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" alt="文件图片: 视觉照：全球卫生组织（WHO）总部外的标志，日内瓦，2023年2月2日。路透社/狄恩·巴利博斯/文件图片"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;“文件图片:日内瓦，瑞士，2023年2月2日。全球卫生组织（WHO）总部外的标志。路透社/狄恩·巴利博斯/文件图片”&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>