<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 12 Oct 2024 15:33:57 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议了一项新的加沙停火计划，以交换人质的释放，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开始战后的重建。"拜登说道，他正面临着选举年的压力，需要阻止已持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的停火谈判，安排以色列与加沙的激进组织哈马斯之间的停火，已多次陷入僵局，双方互相指责对方是谈判进展不前的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项提议是在以色列对拉法持续数周的军事行动以及以色列总理本杰明·内塔尼亚胡政府在国内和国际上因加沙的死亡事件和人质持续关押而面临新压力的背景下提出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判人员提出加沙的停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也在民主党总统乔·拜登的共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普被判34项重罪指控的第二天，凸显出两位总统候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的全新计划分为三个阶段，并与之前的提议不同，停火将在各阶段进程中持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段，一项为期六周的停火，以色列军队将撤出加沙人口密集区，人质——包括老人和妇女——将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天600辆卡车将携带人道援助物资进入加沙地区，拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束冲突的条件进行谈判。"只要谈判持续，停火也将持续，"总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登称，该提议已经通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列内部推动"无限期"战争的人改变主意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道以色列有一些人对这个计划不会认同。且有人会要求战争无限期地继续进行。其中一些人甚至属于执政联盟。他们已经明确表明，他们想要占领加沙，想要连续多年地持续战斗，人质对他们而言并非优先处理的议题。但我想对以色列的领导人说，无论面临何种压力，都应支持这一协议。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一名一生致力于以色列的人，作为唯一一位曾在战争期间访问以色列的美国总统，以及刚刚派出美军直接保卫以色列，当它受到伊朗袭击时，我恳请你们退一步思考，如果这个时刻被浪费会带来什么后果。我们不能错失这个时机。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新方案是由于战场上的近期胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在确实有了一条结束危机的路线图。它是一份详细的四页半的协议。"这位官员说，"它已经被精心磋商，现在摆在桌面上的是一种结束这一过程的终局方案。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官员补充，根据协议，每一阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体报道称，拜登周五的讲话是戏剧性的，并认为这是直接向以色列公众求援的尝试。领先的第十二频道打断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。主持人丹尼·库希马罗表示，以色列的审查机关之前已经禁止了该提议细节的发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰雷米·苏里说，这项提议成功的可能性比之前的更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯有能力对以色列发起严重攻击或恐怖事件的可能性虽然并非微不足道，但现在要比之前低得多。"苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再者，全球公众的观感正在"转向反对"以色列，苏里说，这可能鼓励以色列民众希望冲突得以停止，更受拜登的影响力影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统真正全力支持某项事务时，他可以创造大量的激励机制，"苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一项人质释放计划要求加沙病弱、年迈和受伤的人质获释，作为为期六周的停火交换条件，以允许更多的援助进入该地区。这一提议本月初破裂，原因是以色列拒绝同意哈马斯在谈判中的永久停火需求，并加大对南部加沙城拉法的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已告知调解人员其在持续的敌对行动中不会参加更多谈判，但如以色列停止战争，准备就"全面协议"达成共识，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不愿透露姓名的美国官员称，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与来自17个国家的外交官会面，他们所在国家的公民被哈马斯扣为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列上周日对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际社会的愤怒，但并未使美国"设定红线"切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"巴勒斯坦人民在战争中遭受了地狱般的苦难。"拜登周五表示，"我们都看到了本周拉法致命火灾惨烈的画面，在这起事件中发生了一名以色列士兵的袭击以色列针对哈马斯的行动。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生部门估计，自从以色列10月7日对哈马斯在南部以色列的一次袭击作出反应，对加沙飞地展开攻击以来，已有超过36,280人在加沙丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击导致大约1,200人丧生。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在毁坏建筑物的废墟中行走，在贝特拉希耶亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，在以色列对北部加沙地带贝特拉希耶亚的军事行动中，一名巴勒斯坦人在毁坏建筑物的废墟中行走。 REUTERS/马赫茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道内文含强烈用语，见第17段)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于周五在特朗普大厦内面对镜头，发表了一段与他面对的法律与政治斗争相呼应的言辞：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团判定其34项与伪造文件以掩盖向成人电影明星支付封口费有关罪名成立的次日，这位共和党总统候选人以愤怒、凌乱的言辞一口气列举了对手与积怨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将主持其审判的法官胡安·默尔尚斥责为“腐败”和“恶魔”。他刻画民主党人乔·拜登为“我国历史上最糟糕的总统”，指其为竞选11月5日大选的对手。他痛斥出庭作证指控其的证人，批评曾投票弹劾其的国会成员，并重申其在集会上的口号，指责大量非法移民涌入本国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向竞选活动捐款，将摆在面前的挑战定性为超越其个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这样做，"他说，"是因为我们正在为美国战斗。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管此前的竞选演说偶尔以幽默穿插，此次主要显得严肃。在新闻发布会上，特朗普手中仅持寥寥无几的纸张作为提示。最后，他未回答任何提问，迅速离开讲台，次子艾瑞克·特朗普伴随后行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹资呼吁与社交媒体，这位前总统的盟友同样激烈抨击司法体系与任何敢于暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位领跑候选人皆视对方为国家威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的评论视为其不适合担任职务的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迈克尔·泰勒，拜登竞选活动的沟通主任，在声明中表示：“美国民众刚刚目睹一个混淆、悲催且被挫败的唐纳德·特朗普沉湎于个人不满并歪曲美国司法体系，让任何观众不约而同得出一个明显的结论：此人不能担任美国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普团队透露，特朗普的支持者——其中大多数视纽约裁决为司法审判的腐败——在周四当天向竞选活动捐赠了3480万美元，为竞选至今的单日纪录。特朗普在WinRed平台上的收款创历史新高，WinRed负责处理共和党人的数字筹款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选团队，鉴于筹款总额落后于拜登，于周五紧跟随，向支持者大量发送充满警告性的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国史上最黑暗的一天！”一则的短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"绝不会投降！”另一则在特朗普的新闻发布会结束后发出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员与组织紧跟前总统，宣称审判存在瑕疵，指控不应提起，重民主党势力范围曼哈顿的陪审团存有偏见，且法官存有偏执——当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在国民党谴责不够迅速或是坚决时，特朗普盟友与竞选助手随即发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉西维塔痛批一个全国性大学共和党团体，该团体在社交媒体平台X（原为Twitter）的贴文中呼吁尊重陪审团裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就如肛门，”拉西维塔在X上发布，“人皆有之。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对拉里·霍根提出批评，后者为前温和共和党州长，正竞选马里兰州参议员席位，在裁决前警告美国人“不可添油加火，引发更多有毒的党派对立。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚亲手结束了你的竞选。”拉西维塔在X回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和乔治亚州等战场州的共和党选民的采访中，有数人表示，特朗普的定罪令他们在11月的大选中对其支持产生动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从支持者的流失可能对拜登的再次对决中造成损害，考虑到特朗普在多个摇摆州的微小领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人与特朗普本人的观点一致，称审判为欺诈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都是政治操作，目的仅仅为了伤害他，尽量让他无法参与竞选活动。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿在乔治亚州玛丽埃塔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们就能对任何人这样做。绝对没有人可以安全。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约，2024年5月31日。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，此前其在刑事审判中被裁定有罪，被指控2016年伪造商业记录以隐瞒向成人电影明星斯托米·丹尼尔斯支付的沉默费，于2024年5月31日在美国纽约市特朗普大厦。 REUTERS/Brendan McDermid/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯领土上使用美国武器的某些限制，这是在两岁之久的战争中，向更深层次介入的谨慎而重要一步，专家认为，此举可能有助于抑制俄罗斯跨越边境、针对哈尔科夫的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国供应的武器攻击俄罗斯境内目标风险过大，担心乌克兰的大规模攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国其他禁止向基辅提供高端武器的决定相吻合，这些武器包括从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹，然而这些规定随后逐渐松动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定，于周四生效，是专门针对哈尔科夫地区的战局。据美国官员透露，这允许了基辅能够使用美国供应的武器对付正攻击或准备攻击他们、位于边境另一侧的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着乌克兰前线部队可以使用美国供应的高机动性火箭炮系统（HIMARS），该系统配备有引导式多发火箭系统（GMLRS）导弹，以及其他武器，瞄准位于俄罗斯领土上的俄军，专家指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这既能稳定前线，或许也能创造条件，在俄军建立坚固阵地前，将他们逐出哈尔科夫地区。”乌克兰国家战略研究所的研究员尼古拉·比列斯科夫在基辅的官方智囊团中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区关键战场调离兵力的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于守势，必须重新考虑在对哈尔科夫发动攻击时所采用的战术。”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登做出这一决定的进程可以追溯至数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国一名官员匿名透露，在5月13日的一次安全视频会议上，白宫国家安全主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席C.Q.布朗将军，收到了乌克兰提出的在哈尔科夫地区使用美国武器穿越边境的请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，沙利文、奥斯汀和布朗制定了一份建议，支持放宽此类限制。沙利文将此建议带给了拜登，于5月15日，拜登同意乌克兰可以反击从俄罗斯领土安全位置发起攻击的俄军，美国官员表示。自此，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛德米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁盟友采取这一措施，但他同时提到：“目前，没有任何积极方面出现。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李指出，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土上发动攻击的禁令，将其作为保护地，用于对哈尔科夫区域发动攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将他们的火炮部署在边境对面，可以保持空中防御、电子战、指挥与控制职能。”李说，“某种程度上，这是俄罗斯享有一层庇护。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，仅凭这一决策，可能不会立即改变前线局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（这一决策）不会在很大程度上或者根本上改变前线的移动。但是，它会使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难。”李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力进行对哈尔科夫的重大攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的能力来产生足够的作战能力，从而真正威胁到从东北方向攻击哈尔科夫。”他表示，“要做到这一点，它将使东部战场的俄军兵力大为减少。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约国家，不得允许乌克兰在其领土上使用它们的武器，周二，他再次提升了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备好寻求在未来数周乃至数月扩大其使用美国武器在俄罗斯境内其他地区的权限，特别是经历了艰难的一年后，在战场优势上让俄罗斯占了先机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿宣布政策转变不到一天之后，泽连斯基周五在与《卫报》的采访中表示，要求美国批准打击俄罗斯境内的纵深目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员、现为战略与国际研究中心华盛顿智囊的马克·坎西安表示，拜登的行动仅是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“它不是政策上的激进转变。但这确实是朝着某个方向迈出的一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰与白宫官员将为下一步展开争论：打击更广泛的目标——或许在俄罗斯境内，直接威胁的不仅仅是哈尔科夫，而是其他区域的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，美国国务卿安东尼·布林肯在布拉格讲话时，未明确表示拜登政府是否会扩大其政策，允许在俄罗斯其他地区进行攻击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们将继续做必要的调整。”布林肯说，“适应和调整是我们的工作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图片描述：“俄罗斯导弹袭击哈尔科夫之后的后果”&lt;br&gt;
&lt;figure&gt;消防员在被俄罗斯导弹严重损毁的Kids and Youth Sport Riding School现场工作，图片摄于2024年5月30日，乌克兰的哈尔科夫外丹尼利夫卡村。路透社/瓦连金·奥吉连科档案照片&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在被俄罗斯导弹严重损毁的Kids and Youth Sport Riding School现场工作，图片摄于2024年5月30日，乌克兰的哈尔科夫外丹尼利夫卡村。路透社/瓦连京·奥吉连科档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探商正恪守着控制支出以提升产量的承诺，这一举措有望使全球头号原油生产国在2024年的增长步伐放缓，从而在一定程度上缓解了本周末欧佩克及其盟友需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年中，美国凭借页岩行业的革命以及技术与效率上的突破，在全球非欧佩克产油国的供应增长中扮演了关键角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地上升，日均增长超过一百万桶，达到每日1293万桶，大大超出政府在2023年初时估计的大约40万桶日产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC，简称：欧佩克）及其OPEC+联盟成员国去年加大了减产力度，部分原因是为了应对美国和其他非欧佩克产油国的产量增长。目前的OPEC+减产规模为每日586万桶，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三名了解OPEC+讨论的知情人士周四表示，该集团正在&lt;链接&gt;制定一项复杂协议，旨在将部分减产措施延续至2025年。&lt;/链接&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当OPEC+本周末审议其供应政策时，美国原油产量虽继续提振非OPEC+成员的产油国整体产量，但对OPEC+的威胁将会小于2023年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府的最新预测显示，今年美国原油供应量将增长大约27万桶/日，与OPEC对美国原油和凝析油总产量增长30万桶/日的预测基本相当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计，美国原油产量增长率将高达64万桶/日。作为最受瞩目的三大预测机构，美国政府、OPEC及IEA的预测值均显著低于2023年的实际产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求将增长220万桶/日，超出非OPEC+集团产油国供应增长的规模大约100万桶/日。这表明，对OPEC+原油的需求可能比2023年高出约90万桶/日，正如该组织在其五月份的&lt;链接&gt;月度石油市场报告&lt;/链接&gt;中所表示的那样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA则预测全球需求增长率将远低于上述预期，仅为110万桶/日，对OPEC+原油的总体需求不会发生太大变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国原油总体产量在2023年伊始至今变化不大。四月份的美国日均产量约为1313万桶，略低于去年十二月的1326万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对当前80美元每桶左右的油价，行业分析师与高管指出，美国的石油生产商似乎不大可能像去年那样超预见地大幅度增产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户继续保持非常保守且有纪律的策略，"钻井承包商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德（Paul Mosvold）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"令人意外的是，在当前价格下，钻井平台数未进一步上升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于与较为平缓的钻探增长预期相吻合，该公司的资本支出保持不变，对钻井平台的升级也暂时搁置。公司预计年底时的钻机运营量为12台，并在次年再投入使用几台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国的石油钻井平台数已降至496台，较一年前下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国每年增产一百万桶原油的能力是存在的，但目前几乎没有意愿以这样的速度增长，”标准普尔（S&amp;amp;P）分析师在本周四的报告中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油与凝析油的产量增长将达到47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近几年，受到投资者压力的美国上市石油公司对增长性的支出进行了限制，投资者在2010年代曾因不可控的开支导致页岩行业增长速度过快，但投资回报有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，比预期还要高产量的增长部分要归功于私有企业，部分此类企业正卷入一股&lt;链接&gt;席卷此行业&lt;/链接&gt;的合并潮。这些企业通过钻井更长的油井以及同时使用更多的油井进行岩石裂化，提高了产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我预计，尽管近期一波接一波的合并浪潮，油市会保持稳定，持续为美国石油生产力的温和增长提供助力，而这得益于钻探和油气完成效率的持续提升，"德州标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诸如SLB &lt;链接&gt;(SLB.N)&lt;/链接&gt;等油田服务公司预测，今年增长的来源来自国际市场，而非美国北端。SLB&lt;链接&gt;第一季度&lt;/链接&gt;海外营收增长18%，北美地区则因企业重组而下降6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近几年策略有所转变，重心更倾向于资本纪律，这导致了截然不同的反应，"来自瑞银银行的分析师乔瓦尼·斯陶诺沃（Giovanni Staunovo）表示，他相信OPEC+将会延续其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，除了加拿大、巴西和圭亚那以外，美国也被&lt;链接&gt;预期&lt;/链接&gt;将引领今年原油与液态石油的产量增长，以抵消欧佩克+产油量的削减。美国能源信息署(EIA)在三月份指出，欧佩克+集团的石油液态成分产量今年料将下降100万桶/日，而非组织成员的产出将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"欧佩克+已经学会如何与美国的石油产量增长共存，”瑞银的斯陶诺沃说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国德克萨斯州温克附近，由绿洲石油公司(Oasis Petroleum)持有的油地上的钻井平台运营场，在控制室视角下观察" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，在美国德克萨斯州温克附近的Permian盆地，绿洲石油公司的油地上的钻井运营场控制室视角图。路透社/Nick Oxford/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非民族解放运动（ANC）最糟糕的选举表现之后，将面临巨大的政治挑战，该运动在种族隔离制度结束后首次遭遇挫折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三选举结果的统计已覆盖了大约71%的投票站，显示ANC的支持率不足42%，较2019年选举的57.5%大幅下滑，首次在三十年来未能获得多数席位&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着，在纳尔逊·曼德拉领导下的前解放运动将不得不与一个或多个较小的政党进行&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;协商，以结成联盟或其他形式的协议来治理国家。此举可能需要其在政策上做出让步，或向其他政党分配内阁中的要职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领导人、现在的商人拉马福萨将可能面对来自反对党和党内批评者的呼吁，要求他下台，尽管一位&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;ANC的高级官员表示支持他留任，且分析师认为目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"没有一个明确的、能统一全党的候选人来替代拉马福萨，"开普敦大学政治学教授，也是拉马福萨传记作家的安东尼·巴特勒说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的民意调查显示，拉马福萨是本次选举中支持率最高的主要政治人物，而ANC内部的派系斗争可能进一步复杂化针对他的任何抗争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC在选举中的表现发表意见。他的发言人表示，他将在周日宣布初步选举结果时发表声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年的一份报告指出，拉马福萨可能因在自己的狩猎庄园中的现金藏匿一事而涉嫌不当行为，这曾给他的总统职位带来不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了这场被称为“Farmgate”&lt;sup&gt;4&lt;/sup&gt;的丑闻中的任何不当行为，并在同年晚些时候赢得了作为ANC领导人的五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被视为对ANC最艰难的考验，因为选民对高失业率、犯罪和电力危机&lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;等议题感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选为ANC的领导人，承诺在前任雅各布·祖马领导的九年内一系列丑闻、腐败和经济衰退之后，净化党的形象，重振经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家领导人时，最初的乐观情绪迅速消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;超过六年过去了，经济依旧停滞不前，ANC高层官员的丑闻仍然层出不穷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的选举中，拉马福萨的最大劲敌祖马支持的新党“uMkhonto we Sizwe”超出了选前的预期，对ANC的支持率造成了重大冲击，特别是在位于祖马家乡省份夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）&lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖马设局让拉马福萨和ANC陷入困境，他知道他们在KZN十分脆弱，"政治分析师拉尔夫·玛特赫加评论道。"这就是拉马福萨项目的终结...你不能在选举失利后，还想一切照常进行。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨似乎在重要改革问题上犹豫不决，以避免加剧党内裂痕，与他在1980年代担任工会领导人时表现出的坚定判若两人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他建设共识的能力，以及他为提升南非作为“全球南方”领导者声誉所发挥的作用。这里“全球南方”通常指的是发展中或中等收入国家的集体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨在全球范围内呼吁公平分配疫苗方面，是其中最引人注目的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案件，法官们本月做出了裁决，指出以色列必须中止在加沙城市拉法的军事袭击&lt;sup&gt;7&lt;/sup&gt;。以色列坚决否认了这些指控，并继续在拉法地区进行其攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去三十年中ANC的成就，但批评者认为他对于解决南非最大的挑战，没有提出多少新方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在选举前的ANC最后一次竞选集会上，他向成千上万名聚集在索韦托足球场的支持者承诺会“做得更好”&lt;sup&gt;8&lt;/sup&gt;。然而，许多人在他演讲未完之前便离场了。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;     
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; 

&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;【链接指向关于南非第一次未能获得多数席位的报道】

&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;【链接指向关于组建联盟的报道及解释】

&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;【链接指向关于该高级官员支持拉马福萨的报道】

&lt;sup&gt;4&lt;/sup&gt;【链接指向关于Farmgate丑闻的详细报道】

&lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;【链接指向关于南非当前关键问题的分析】

&lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;【链接指向关于夸祖鲁-纳塔尔省政治背景的说明】

&lt;sup&gt;7&lt;/sup&gt;【链接指向关于国际法院裁决以色列在拉法攻势的报道】

&lt;sup&gt;8&lt;/sup&gt;【链接指向拉马福萨选举前最后一次竞选活动的报道】</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）本月早些时候在最高安全级别的监狱中遭到另一名囚犯的袭击后，于上周五（5月19日）去世，享年74岁，据监狱管理部门信息显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的批量杀手之一，皮克顿于2007年被判犯有谋杀吸毒者和性工作者的罪行，在太平洋沿岸的不列颠哥伦比亚省（British Columbia）自家的养猪场内，残忍地处理了他们的尸体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被判定谋杀了六名女性，其中部分尸体残骸在其位于温哥华附近的杂乱无章的房产上找到。在被判处终身监禁后，政府检察官对另外20起谋杀指控放弃追究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务机构证实，皮克顿在5月19日在魁北克监狱遭遇袭击后已死亡，随后被紧急送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该机构在声明中表示：“我们深知此案对不列颠哥伦比亚省乃至全国的其他社区造成了深远的破坏性影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿于2002年初被捕前的十余年间，这些受害者是超过60名妇女失踪的一部分，她们均来自温哥华穷人与毒品泛滥的唐人街（Downtown Eastside）地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿位于波茨华纳（Port Coquitlam），距温哥华中心东约25公里的养猪场内，发现了33名女性的残骸或DNA，其中大部分为原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《温哥华太阳报》（The Vancouver Sun）2016年的报道, 一本传称由皮克顿所写并出现在亚马逊销售平台上的书籍在数小时内被下架。在那本书中，这名连环杀手声称自己清白无辜，而被警方设计陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社应求从亚马逊下架该书并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件在新西敏市开庭的电视档案图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张无日期的电视档案图片显示了罗伯特·威廉·皮克顿在其波茨华纳的住所。路透社资料图片/Global TV&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台通过锁定投资者的代币来提供回报，这种复杂的机制被认为对用户和加密市场构成风险，分析师警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“复利质押”（re-staking）的狂热人气上升，是加密市场风险偏好加剧的最新迹象，随着价格的飙升和交易者对收益的渴望，这一现象日益显现。比特币，市值最大的加密货币，接近历史高点；而以太坊，第二大加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推动复利质押繁荣的核心，是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。今年2月，该公司从美国创投巨头安德森·霍洛维茨（Andreessen Horowitz）的加密部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币至其平台——仅在六个月前，这一数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人斯里拉姆·甘南（Sreeram Kannan）告诉路透社，该公司发明了复利质押，旨在扩大早已存在的加密行业实践称为“质押”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，涉及网络中的多个计算机确认谁拥有哪种加密货币&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。为了实现这一点，比如以太坊的代币持有者允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。参与者在参与质押期间会失去对其代币的即时访问权，但作为回报，他们赚取收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还向用户提供新创建的加密货币，以代表他们质押的加密货币。复利质押让持有者能够将这些新代币再次与其他基于区块链的程序和应用进行质押，期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密界对复利质押的风险性存在争议，一些业内人士表示，这种做法还太新，无法确定其风险程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，分析师和其他人担心，如果代表复利质押加密货币的新代币被用作加密市场巨额借贷中的抵押品，可能会出现基于少量基础资产的无限借贷循环。他们说，如果所有投资者同时试图退出，这种机制可能会颠覆更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当任何事情上存在抵押品再抵押，这都不是理想情况，它引入了原本不存在的新风险。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者而言，收益是吸引力所在：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师称，复利质押可能会带来更高的回报，因为投资者可以同时赚取多项收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复利质押是去中心化金融（DeFi）风险世界中的最新发展，加密货币持有者通过投资实验性计划，希望在不需出售持币的情况下，从其资产中产生巨大回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发成熟。用户加入平台是基于对未来的奖励或称为“空投”的其他福利的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer一直在向平台用户发放其新创建的代币。用户希望这个名为"EIGEN"的代币将来会有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的摩根·麦卡锡指出，重置质押平台的增长受到了用户寻求此类“空投”的推动，他称之为“极度投机，这种免费的钱的事物。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常冒险。”美国加密货币交易所Coinbase&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;的研究主管戴维·杜龙（David Duong）说，该公司提供一般的质押，但不提供复利质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在正处于这个预设阶段，预计会有某种回报，但他们并不知道会是什么。”杜龙说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，由前华盛顿大学西雅图分校的助理教授斯里拉姆·甘南推出的EigenLayer，这位教授曾是印度首个由学生设计的微卫星推出团队一员&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自身描述为一个验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的复利质押平台已出现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台代表客户在EigenLayer上进行复利质押代币，并生成新的代币来代表这些复利质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甘南表示，其平台的目标是允许用户选择在何处质押其代币，以及帮助新的区块链服务成长，而并非为了促进更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一种自然形成的趋势。” 他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的杜龙表示，复利质押可能会带来“潜在风险”——如果复利质押的代币用于加密借贷中，市场低迷时可能会出现强制清算问题和更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的暴跌即是由于高风险的借贷所加剧的，因为用作抵押的加密货币在“Terra和Luna”代币崩溃后迅速贬值&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甘南将EigenLayer从这些风险中区别开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于复利质押，而在于借贷协议。借贷协议低估了风险。”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对复利质押并不担忧，指出复利质押协议中的资金与全球加密行业2.5万亿美元的净资产相比微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管者&lt;sup&gt;[5]&lt;/sup&gt;长期以来对加密世界中的损失可能波及更广泛金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就目前而言，我们并未看到从复利质押问题到传统金融市场有实质性传染风险。”标普全球评级公司数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密世界与主流金融的联系日益加深，复利质押正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody注意到机构在质押方面有显著的兴趣，但认为复利质押走得太远，因为很难建立资产的流向和奖励分配的“审计轨迹。”首席风险官阿诺什·阿雷瓦沙提安（Anoosh Arevshatian）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村集团的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，复利质押了其部分资金；Kelp DAO在4月的博客文章中表示。Laser Digital尚未回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其帮助客户质押加密资产，并期待“围绕复利质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="展现虚拟货币比特币表示符号的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;虚拟货币比特币表示符号，2024年3月9日在法国巴黎拍摄的示意图。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="展现虚拟货币以太坊表示符号的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;虚拟货币以太坊表示符号，2023年6月16日拍摄的插图。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六表示，旨在达成全球协议以提升抗疫能力的谈判将于2025年或在此之前完成，且条件允许时将尽早实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已就该协议谈判两年，旨在提升疫情前后的合作水平，以弥补COVID-19疫情中暴露出的不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原计划本周内达成协议的联合国机构，由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享与准备措施等议题上分歧巨大，谈判已被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，各国就修订现有具有法律约束力的卫生规定达成了一致，即更新《国际卫生条例》（IHR），新增“大流行病紧急状态”类别，专用于处理最严重且对全球构成威胁的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今日所作出的历史性决策体现了所有成员国对保护本国人民和全球公众免受公共卫生紧急事件与未来大流行病风险的一致愿望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长Xavier Becerra周六称：“通过此次协议，我们迈出了确保各国负责任，并强化措施以在病毒威胁美国民众与国家安全前阻止其爆发的步伐。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的修订，旨在加强全球对新病原体的防御能力，防止COVID-19疫情所造成的超过700万生命损失（根据世卫组织数据）之悲剧重演。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：世界卫生组织标志位于日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）标志位于瑞士日内瓦总部附近。路透社/Denis Balibouse/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>