<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 05 Nov 2024 10:01:55 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全监狱受到另一名囚犯的攻击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿在2007年被判定在不列颠哥伦比亚省沿太平洋地区的农场内杀害毒瘾者和妓女，并肢解他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭裁定他杀害了在温哥华附近一处破败的财产上发现部分遗体的六名女性。政府检方在其被判终身监禁后，撤销了对他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱受到攻击后死亡。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这一罪犯的案件对其在不列颠哥伦比亚省以及全国范围内受到影响的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是2002年初被捕之前，在温哥华一个贫困、毒品泛滥的市中心东区消失的超过60名女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿农场发现的33名受害者遗体或DNA样本中，许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所写的一本书在亚马逊上架几小时后被下架。当时《温哥华太阳报》援引报道称，书中，这位连环杀手声称自己无罪，并称自己被警察栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架此书并向受害者的家人道歉。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿，其法庭案件始于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在不列颠哥伦比亚省普特科克兰的家中拍摄的照片（无日期）。路透社/环球电视网/资料照片
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球疫情条约有望于2025年达成，世卫组织表示</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议，更好地应对传染病的会谈将在2025年前完成，如果可能的话将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经谈判了两年，旨在达成一项协定，该协定在COVID-19疫情期间承认应对失败后，可提高大流行病前和期间的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成一致，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在深刻分歧，谈判一再延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国还是达成了一项平行协议，对现有具有法律约束力的卫生规则进行了更新，即《国际卫生条例（IHR）》，其中增加了一个新的“大流行病紧急状态”类别，适用于最严重且对全球构成威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞在一份声明中表示：“今天所作出的历史性决定展示了成员国共同保护其人民和世界免受公共卫生紧急事件和未来大流行的共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长 Xavier Becerra 表示：“通过这一协议，我们迈出一步，要让各国承担责任，并加强措施，以在威胁美国及其安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据显示，这些全球卫生规则的修订旨在加强世界各国对新病原体的防御能力，自COVID-19导致超过700万人死亡以来。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世界卫生组织（WHO）标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）标志位于其总部附近。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族大会（ANC）党史上表现最差的选举中，将显著削弱其地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数字较2019年上一次选举时的57.5%大幅下降，并且第一次在30年间未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着前解放运动——曼德拉的政党——不得不与一个或多个较小政党协商组建联盟，或采取其他形式的协议来执政。拉马福萨可能需要在政策上做出让步，或将重要的内阁职位让给他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前工会领导人兼商界人士拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他留任，并且分析家表示没有明显的替代人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨这个位置。”南非开普敦大学的政治学教授安德鲁斯·伯勒尔说，伯勒尔曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举中的政治家批准率最高，并且ANC内部的派系斗争可能会使针对他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在周日公布最终初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位前景之前也曾面临过质疑。2022年，一个委员会的报告指出，拉马福萨或因在猎物农场中发现的一笔现金款物有不当行为的嫌疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对这桩称为“Farmgate”的丑闻否认有不当行为，并且在同年晚期赢得了新的五年ANC党领袖任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被视为对ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪以及电力危机等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年年底，拉马福萨当选ANC党领袖，承诺改善该党的形象并重振经济，这是在他前任雅各布·祖马（Jacob Zuma）任期九年期间发生了腐败、丑闻和经济衰退之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年上任时最初的兴奋情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，涉及ANC高层官员的丑闻仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的关键打击来自其劲敌祖马，他支持新党“姆孔托韦 samplerwe”（Translation: Spear of the Nation），该党的表现超出期待，并严重削弱了ANC的支持基础，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马击败了拉马福萨和ANC。他知道在夸祖鲁-纳塔尔省他们很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这是拉马福萨计划的终结……你不能选举失利还指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其避免激化党内分歧而迟迟未能推出关键改革而受到批评——这与他作为工会领导人时表现出的决断力大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们赞扬他在达成共识方面的技能以及他在倡导所谓的“全球南方”的角色，这是一个低收入和发展中国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最有影响力的倡导公平疫苗分发的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的灭绝种族指控，法官们本月裁定以色列必须停止在加沙城拉法（Rafah）的军事行动。以色列对此指控予以坚决否认，并继续对拉法进行军事进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选途中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年间取得的成就，但批评者认为他未能提供更多具体的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举最后的竞选集会上承诺“做得更好”，这次集会在索韦托（Soweto）的足球场进行。许多支持者在他演讲结束前就离开了现场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托, 2024年5月29日. 新华社/Oupa·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，要求哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，以换取释放人质，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，开始新的日子了。”拜登总统在演讲中表示，他面对选举年压力，迫切希望终结持续八个月之久的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他国家作为调解方，关于以色列与哈马斯激进组织之间的停火谈判反复受阻，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在数周以色列在拉法地区的军事行动之后提出的，同时，对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡政府——来自国内外的压力加大，因为加沙的死亡事件不断和人质的持续捕获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡方面的新闻稿指出，以色列已经授权谈判代表在拜登公开宣布停火计划后，向哈马斯提出一份加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在唐纳德·特朗普——美国前任总统，其共和党竞争对手在前一天被判有34项重罪之后提出的，突显了两位候选人之间的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与之前的提议不同，因为随着各方通过所有三个阶段，停火将持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙地区撤出，人质，包括老人和妇女，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆满载人道救援物资的卡车进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判持续进行，停火将继续。”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括详细重建加沙的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已由卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国高级官员在匿名情况下指出，以色列能够提出这一新提议，是因为最近的战场进展取得了成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条结束危机的道路图。这是一份详尽的四页半协议草案，经过精心谈判。”该官员表示，“如今摆在桌面上的是结束这一过程的最终方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据提案，每个阶段将历时42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体机构表示，拜登周五的演讲内容戏剧性十足，被认为是一次直接面向以色列公众的努力。第12频道在晚间新闻节目中中断，实时播放了拜登的演讲。此前，以色列审查部门禁止出版这份提议的具体细节，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议的成功率高于之前的提议，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公众事务教授贾里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈马斯遭受了重创，即使是成功地发动了任何严重的袭击、攻击或恐怖事件的可能性也不小，但确实比以前低得多。”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在转向反对以色列，苏里认为，这对以色列人来说可能是一种压力，促使他们想停止冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全身心投入某事时，他可以创造很多激励机制。”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一份人质提议建议，以交换六周停火为条件（这可以使人道援助物资的交付继续进行），释放生病、年迈和受伤的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个提议在本月早些时候因以色列拒绝满足哈马斯要求——永久结束战争作为谈判的一部分，以及加大了对加沙南部拉法市的攻击力度，而最终崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已经告知调解方，除非以色列停止战争，否则不会继续进行进一步的谈判，但做好了进行“完整协议”的准备，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家都有关于人质被哈马斯扣留在加沙的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，以色列对拉法进行的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引起了国际社会的强烈谴责，但未触及其对停止军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙人民在这场战争中遭受了巨大的苦难。”拜登在周五演讲中表示，“我们目睹了本周早些时候拉法发生的致命火灾，其目标是针对哈马斯...的一次以色列打击行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地带发动反击以来，已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日，加沙地带北部贝特利哈区受损建筑的废墟中行走。路透社/马赫茂德·伊斯亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深乌克兰冲突 involvement</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在其境内使用美国武器的一些限制，这标志着美国总统行政当局进一步介入这场已持续两年的冲突，专家认为此举有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险。美国政府担心，大规模的乌军打击可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这与美国对基辅供应高端武器的一系列限制相契合，这些限制也逐步解除，例如先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这项决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境攻击其或准备攻击其的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据专家称，这给前线的乌克兰士兵提供了使用美国提供的“高机动远程火箭炮”（HIMARS）发射装置以及配有“制导多管火箭炮系统”（GMLRS）的导弹和其他武器的许可。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这可以稳定前线，有可能在俄方在哈尔科夫地区站稳脚跟之前将其推回，”基辅官方智库乌克兰国家战略研究所研究员米科拉·比亚列斯科夫表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅对顿巴斯地区关键战场的军队抽调。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯现在将面临困境，不得不重新思考他们在哈尔科夫地区攻势中的战术，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登的决策始于几周前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名美国官员匿名透露，乌克兰在5月13日的安全视频会议上向白宫国家安全副顾问杰克·沙利文、国防部长劳得·奥涅斯特和联合参谋长会议主席C.Q.布朗提出要求，在哈尔科夫地区使用美国武器。沙利文、奥涅斯特和布朗提出放宽禁令的建议，沙利文于5月15日将这一建议呈交给了拜登。官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内打击攻击其的俄罗斯部队。此后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁其伙伴采取此类措施，但他当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;弗吉尼亚大学欧亚研究项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在其领土内发动打击的禁令，将其用作安全区，以发起对哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境继续保留其火炮、防空武器、电子战设备和指挥控制系统，”李说道。“这样它或许可以享受某种形式的安全地带。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，李和其他专家表示，仅凭这一决定可能不会迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我认为这个决定不会大幅改变前线的移动，但如果有可能，将使俄罗斯难以继续这种跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯在哈尔科夫地区的兵力不足以发动大规模攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的作战能力从东北方向威胁哈尔科夫，”他说。“要做到这一点，他们需要在其作战区域抽调兵力。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射其武器，并于周二再次提高了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，尽管面临这种风险，乌克兰似乎准备在未来的几周和几个月中寻求扩大其在美国武器使用方面的能力，特别是在过去一年俄罗斯在战场上的优势使其面临困境之后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五，华盛顿近一个日在宣布政策转变后不久，泽连斯基在与《卫报》的一次采访中呼吁获得美国批准在俄罗斯境内远程打击目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现任职于华盛顿战略与国际研究中心的前五角大楼官员马克·坎柴恩表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变。但这是一个步骤，”坎柴恩说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将为下一步辩称：打击更广泛的目标——也许是其他不在直面哈尔科夫威胁的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在星期五的布拉格讲话中被问及拜登政府是否可以扩大政策以允许在俄罗斯境内其他地方进行打击时没有给出肯定的回答，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即必要时适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫周边地区后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;图为2024年5月30日在乌克兰哈尔科夫附近米拉达尼利夫卡村被俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青少年体育骑行学校火灾现场，路透社/瓦伦廷·奥格里科诺夫/文件照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持减产承诺，控制扩产支出，这将使世界最大的原油生产国2024年的增长势头放缓，这或将减轻欧佩克+在未来几周进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国由于页岩革命和技术创新，已成为全球非欧佩克原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，日产量增加超过100万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克和欧佩克+成员国去年加深了减产措施，部分原因是补偿美其他非欧佩克产油国产量的增长。目前，欧佩克+的减产规模为586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正讨论一项复杂的协议，允许该组织在未来几年延续部分现有的减产措施，三位熟悉欧佩克+讨论情况的消息人士在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，欧佩克+会议将讨论供应政策时，尽管美国产量仍在增加，但非欧佩克+产量的增长对市场的威胁将低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应预计今年将增加约27万桶/日，这与欧佩克自己预测的美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的情况类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将超过64万桶/日。三位是最受关注的预测者，他们都在去年的预测值以下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，这超过了非欧佩克+产油国的供应增长幅度约100万桶/日。欧佩克指出，这表明2024年欧佩克+的原油需求约比2023年增加90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计2024年全球需求增长仅为110万桶/日，并且对欧佩克原油需求不会有显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月下降约1.26万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，就算近期油价维持在每桶80美元附近，美国生产商似乎也不太可能像2023年那样意外增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律的态度。”合同钻井公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，钻机数量没有进一步增长也让人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以更好地适应钻井增长放缓的趋势。该公司计划到年底前运营12台钻机，明年初再部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496部，较去年同期下降约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内每年增长100万桶/日，但目前尚无增加这一速度生产增长的意愿。”标普分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商因在投资者压力下控制开支，导致页岩油板块在2010年代激增后收益受限，而限制了其扩张性投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超过预期的产量增长在一定程度上是由于私人生产商贡献，部分私人生产商现正被卷入美国德克萨斯州尤马迪油田的整合浪潮中，他们通过钻更长的井以及压裂岩石以同时从更多的井中产出石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最新的整合潮正在进行中，我预期当前的原油价格将推动美国整体石油产量持续温和增长，这一趋势将因钻井和完井效率持续改善而继续。”来自德克萨斯标准石油公司的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油勘探服务公司如SLB（SLB.N）预计，今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司今年第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更侧重资本控制，导致了不同的反应。”瑞士联合银行的分析师Giovanni Staunovo表示，他预计欧佩克+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将主导今年的石油和液态石油产量增长。3月份，美国能源情报署指出，预计欧佩克+的石油液体产量将在今年下降100万桶/日，而非成员国供应将增加约140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了如何适应美国石油产量的增长。”瑞士联合银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从奥古斯汀石油在德克萨斯州温克市附近的佩里安盆地租赁的土地控制室俯瞰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近，Oasis Petroleum在佩里安盆地租赁的地块中的钻井平台操作楼层从控制室俯瞰。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争面对有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视镜头，并发出既适合其法律之战也适合政治之战的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受纽约陪审团对其涉嫌篡改文件以隐匿演艺明星封口费行为的刑事审判判决有34项罪名成立的前一天，共和党总统候选人指名道姓地列举了众多对手和不满，并在愤怒且杂乱的言论中大声宣泄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔钦为“邪恶的”和“歪曲法律的”。他称其在11月5日选举中与其竞争的民主党总统候选人乔·拜登是“历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击反对其的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他所说的私下涌入的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其筹款，将面临的挑战描绘得比个人挑战更为广泛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那么，”他说道，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在其其他竞选演讲中常常穿插幽默，但在本次演讲中大部分内容却是阴郁的。特朗普仅在记者招待会上持有一页笔记。结束时，他没有回答问题，匆忙地与儿子埃里克·特朗普一同离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离镜头的场合、通过募捐宣传活动和社交媒体上，前总统的盟友也抨击了司法系统和任何建议特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都自认为是国家威胁的选战中，拜登团队将特朗普的言论视为进一步证据，证明他不配为总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国见证了充满迷茫、绝望和失败的唐纳德·特朗普就个人怨怼进行谩骂，还谎称美国司法系统，让所有人得出一个显而易见的结论：这个男人不配担任美国总统。”拜登竞选团队传播主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数认为纽约的裁决是司法的偏见——据报道在同一天筹集了3480万美元。这是一天内的特朗普团队竞选记录，他在共和党数字筹款平台WinRed上筹集资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其筹款总额落后于拜登，该竞选仍在周五进行了一轮恐吓性质的筹款短信攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信如此开头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条短信在特朗普记者招待会后高声唱道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党政客和团体都紧跟前总统的步伐，辩称审理过程有缺陷，应从一开始就无罪名指控，陪审团来自偏重民主党的曼哈顿，法官存在偏见——当地官员否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于批评不够迅速或强烈的共和党人，特朗普的盟友和竞选助手则展开了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选联合经理克里斯·拉奇维塔嘲笑了一个社交平台X上发文表示尊重陪审团裁决的全国性共和大学生团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像人的屁股一样，每个人都有。”拉奇维塔在推特上发文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也批评了马里兰州温和的前共和党州长、正在竞选参议院席位的劳里·霍根，此前霍根在判决前警告美国人“不要因更多党派攻击而将汽油倒入熊熊大火中”。拉奇维塔回应道：“你结束了竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪让其在11月的立场开始动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样反常现象或将伤害他在与拜登的重赛中，鉴于其在多个摇摆州的支持率微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人都像特朗普本人一样，称这些审判为欺诈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治手段，旨在最大限度地让其远离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以对他这样做，那么就能对任何人做到。没有哪个人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约，共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，日期为针对他违规篡改商业记录以隐瞒2016年支付给演艺明星封口费的刑事审判定罪后一天。路透社/Brendan McDermid/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起 交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新类型的平台，投资者可以通过锁定其代币获得奖励。这种复杂方案引起了分析人士的担忧，他们警告称该方案存在用户和加密市场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新锁定”盛行表明，随着加密货币市场的价格回升，交易者寻求高收益，这种行为再次加剧了市场风险。目前市值最大的加密货币比特币接近历史最高水平，市值排名第二的以太币今年迄今价格上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新锁定热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司安德森·霍洛威茨的加密部门筹集了1亿美元，在短短六个月内吸引了超过188亿美元的加密货币至其平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该平台发明了重新锁定，目的是扩展长期存在的加密货币实践——抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机对拥有哪些加密货币进行检查和确认。为实现这一目标，加密货币持有者，如以太币持有者，允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与抵押期间将暂时无法访问其代币，但他们因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台还向用户发放新创建的加密货币以代表其已抵押的加密货币。重新锁定使持有者可以将这些新代币重新投入不同的基于区块链的程序和应用程序中以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密技术圈内人士对于重新锁定的风险看法不一，有些人认为目前这一行为尚属初期，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表重新锁定的加密货币的新代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能导致借贷基于少量底层资产进行无限循环。他们认为，如果所有用户试图同时退出市场，这将导致更广泛的加密市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品作为进一步抵押品时，这都不是理想的状态，它增加了新的风险因素，”加密数据提供机构Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的兴趣在于收益：在以太坊区块链上进行抵押的回报率通常在3%-5%，而分析师认为重新锁定的回报更高，投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新锁定是去中心化金融（DeFi）领域的一次新发展，在这一领域，加密货币持有者投资于实验性项目，以期不卖出手中的资产就能获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接支付抵押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台，期待未来奖励或代币赠送（空投）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其新创建的代币。用户希望名为“EIGEN”的代币在未来有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种‘免费钱’的想法是非常投机的，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong解释说：“他们现在预想不到将获得某种奖励，但不知道具体是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan于去年推出，他曾是印度第一枚学生设计的微小卫星团队成员之一。该平台自称是一个验证服务市场，连接潜在的抵押者与需要抵押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家新出现的重新锁定平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，为客户在EigenLayer上重新抵押其代币，并生成代表这些重新抵押资产的新代币。这些代币可以用作其他用途，例如抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户选择在哪里抵押其代币并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多基于加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系......这是一个新兴现象，”他解释说。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重新锁定可能隐藏风险——如果重新锁定的代币用于加密借贷，可能会引发强制清算并在市场下跌期间增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场抛售加剧了高风险借贷的影响，由于抵押的加密代币迅速贬值，导致嗅嗅和露娜代币崩溃后市场崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan试图让EigenLayer远离这些风险。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“风险不在于重新锁定，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价风险，”他说。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新锁定，指出重新锁定协议中的资金相对全球价值2.5万亿美元的加密工业而言规模甚小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“目前我们尚未看到因重新锁定带来的风险传染到传统金融市场中的显著问题，”S&amp;P Global Ratings的数据资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场越来越与主流金融相连，重新锁定也吸引了机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的子公司Zodia Custody观察到机构投资者对抵押的兴趣显著增加，但认为重新锁定太进一步，因为很难建立资产去向和分配奖励的“纸面追踪”。首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作对部分资金进行重新锁定，Kelp DAO在四月的博客中表示。Laser Digital没有回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示，它为客户提供加密资产抵押，并预计“围绕重新锁定的新生态系统即将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="This illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="This illustration shows a representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum, taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBAUM 获得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔·希安布瓦以压倒性优势胜出，成为墨西哥首位女性总统，继承了她前任和即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥布拉多的项目，后者在穷人的支持下提升了她的胜选率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希安布瓦&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾经担任墨西哥城市长，据墨西哥选举机构的快速计票结果显示，她赢得了大约58.3%到60.7%的选票，这一得票率将创墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在国会两院中有望获得三分之二的绝对多数，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt; a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;奥科席尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果表明她获得了大约26.6%至28.6%的选票后，承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生之年第一次有机会投票给一位女性，”87岁的埃德尔米拉·门蒂尔说，门蒂尔是墨西哥最小的州塔拉苏卡的希安布瓦的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们甚至没有投票权，而当我们拥有投票权时，也只是按照丈夫的要求投票。感谢上帝，这一切已经改变，我得以见证这一切的发生。”门蒂尔又补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希安布瓦前路漫长而复杂。她需要平衡增加民众福利政策的承诺，同时面对巨额预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者表态，她的政府将履行财政责任，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但具体措施较少，而在此次被认为是墨西哥现代史上最为暴力的选举中，已有38名候选人被杀害。许多分析家认为，在洛佩斯奥布拉多任期内，犯罪组织的影响力已扩大并深化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州两人在投票站遇刺而蒙上阴影。在洛佩斯奥布拉多任职期间，墨西哥的命案数量仍然远超其他国家，尽管谋杀率正在逐渐降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少官僚主义方面投入重大投资，否则希安布瓦很可能难以实现整体安全水平的显著提升。”独立拉美政治风险分析师纳特纳尔·巴希尔·弗兰纳里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政人民运动党也在墨西哥城市长选举中获胜，这是此次选举中最为重要的一职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战包括与美国进行艰难谈判，处理大量墨西哥移民穿越该国前往美国的事态，以及在美芬太尼危机大背景下加强合作打击毒品贩卖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美国政府在11月由唐纳德·特朗普领导，这些谈判将变得更加困难。特朗普誓言对从墨西哥制造的中国车加征100%关税，并计划动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，即将上任的新总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商重新选址，这正是近岸外包潮流的一部分，在此趋势中，企业将其供应链靠近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于佩梅克斯，这一国家石油巨擘已连续二十年产量下降，深陷债务的困境，希安布瓦必须找到解决的办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“毫无疑问，公共资金的投入应当是产生利润而不是无底洞，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿伯特·拉莫斯表示，“他们必须重新审视佩梅克斯的业务模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥布拉多在其任期内将最低工资翻了一番，降低了贫困水平，监督了比索的强化和低失业率，这使得他赢得了广泛的民众支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希安布瓦承诺扩大福利项目，但墨西哥正在面临今年大额赤字和2025年银行预期经济增长率仅1.5%的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希安布瓦并未接受反对党提出的她将成为“洛佩斯奥布拉多傀儡”的指控，虽然她承诺继续执行一些政策，包括那些帮助最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，希安布瓦感谢洛佩斯奥布拉多是一位“为我们国家带来了积极变化的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，反对党批评希安布瓦是洛佩斯奥布拉多的傀儡背后的因素可能是性别的刻板印象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以置信的是，人们不能相信她将为自己做决定，我认为这和她是女性有很大的关系。”她解释道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希安布瓦赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;统治人民运动党的总统候选人克莱尔·希安布瓦在宣布胜选后与支持者讲话，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希安布瓦赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;统治人民运动党的总统候选人克莱尔·希安布瓦在宣布胜选后向支持者挥手致意，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城中心广场，民众举着“总统克莱尔·希安布瓦”横幅庆祝人民运动党胜出，2024年6月2日。路透社/马耶尔·埃莉佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人奥科席尔·加尔韦斯在选举日选举结束后对支持者讲话，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/奎特萨莉·尼凯-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，投票站关闭，圣克鲁斯·霍索科特兰，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众在选举日于VERACRUZ投票站投票，2024年6月2日。路透社/敬斯·塞巴尔罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，ZINACANTÁN。路透社/加布里埃拉·桑博里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德雷·梅内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人奥科席尔·加尔韦斯在投票站外为照片摆姿势，选举日，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，San Bartolome Quialana。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，Chihuahua州诺罗加奇镇的Raramuri妇女在投票站投票，路透社/何塞·路易斯·贡萨尔维斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德雷·梅内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，San Juan Chamula。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，San Andres Larrainzar。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，San Juan Chamula。路透社/加布里埃拉·桑博里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，Comachuen。路透社/伊万·亚里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥布拉多和他的妻子贝雅特丽斯·古铁雷斯·穆拉尔前往投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民排成长龙等待投票，2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。民众迎着日落穿越市中心，2024年6月1日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。为了应对禁酒令，一家商店的冷却器用塑料覆盖并且贴上了“禁酒”标志。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>