<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 02 Dec 2024 03:46:06 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;曾被判杀人的加拿大罪犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一家高安全监狱遭受同狱犯袭击后于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模杀手之一，皮克顿于2007年被判定在其位于不列颠哥伦比亚省的养猪农场杀害毒品成瘾者和性工作者，并肢解其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿因六具女性部分遗体在其位于温哥华附近破旧地产上被发现而被判罪。政府检方在判处其终身监禁后撤回了额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克省监狱遭受袭击后去世，随后被送医接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，该罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括自2002年初皮克顿被捕以来，超过60名从温哥华贫民区——东区 trendy 街区——失踪的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场——位于温哥华市中心东偏东约25公里的波特科克兰——33名女性的遗体或DNA被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架仅几小时后就被撤下。皮克顿在书中宣称自己无罪，并指控警方诬陷他，路透社当时报道了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商请求亚马逊撤下该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案照片，拍摄于他的波特科克兰住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿于未定日期拍摄的电视档案照片，拍摄于他的波特科克兰住所。路透社/全球电视/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器限制的决定，是美国参与乌克兰两年半战争的又一微妙但重要的步骤，专家认为这有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境军事攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标风险过高。美国担心大规模的乌克兰袭击可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对基辅供应更高端武器的其他禁令相符，这些禁令最近也都被解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从5月18日起生效，是为了针对哈尔科夫地区的战斗而精心制定的。美国官员称，基辅现在可以使用美国提供的武器反击“袭击他们或准备袭击他们的”俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着乌克兰前线士兵可以在使用HIMARS高机动性火箭炮系统发射GMLRS制导多管火箭弹和其他武器时，越过边境瞄准俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国民战略研究所的研究员米科拉·比莱斯科夫表示：“这一决定可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区扎下营地之前，迫使他们撤退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯地区的关键战场调动兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在可能会发现自己处于被动，在他们在哈尔科夫地区的攻击战术上不得不有所调整。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，拜登的这一决定酝酿已久。5月13日，乌克兰代表在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席CQ·布朗将军提出了这一要求，请求允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标。美国官员说，苏利文在同期建议拜登同意这一请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取这一措施，但当时他表示：“目前为止，没有什么积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外政策研究机构欧亚项目高级研究员罗伯·莱表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在其境内发动袭击的禁令，以此作为安全据点对哈尔科夫地区发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以一直将火炮安放在对面，保持防空、电子战、指挥和控制系统的驻守。这给了他们一定程度的安全感。”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，专家们认为，单凭这一决定短期内很可能不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定并不会显著改变前线的移动，但如果俄罗斯继续进行跨境行动，它将变得更加困难。”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的兵力对哈尔科夫进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向产生足够的战斗能力来威胁哈尔科夫。”他说，“如果想要这样做，他们就需要在东部的作战区域大幅度减少兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要让乌克兰使用武器打击俄罗斯领土，并于周二再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎仍有意在未来几周和几个月内扩大使用美国武器打击俄罗斯领土的能力，尤其是经过过去一年的战斗中俄罗斯重新掌握了战场主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月19日，在华盛顿发表的采访中，泽连斯基要求美国批准允许乌克兰袭击俄罗斯境内的纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心的马克·坎西安认为，拜登的这一举措只是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的激进转变，但确实是一个步骤。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员会争取下一步：打击更广泛的靶标，或许不是直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在5月19日于布拉格的讲话中被问及，拜登政府是否有可能允许对俄罗斯境内的其他地区进行打击时，没有给出明确答复，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即灵活调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫地区后的残骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;瓦伦京·奥格里内科/路透社2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫外乌达林卡村，俄罗斯导弹袭击严重损坏了儿童和青年体育骑术学校的现场。路透社档案照。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议以释放人质为条件重新实行加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启日后的生活了。”拜登在讲话中说。他正面临选举年结束加沙冲突的压力，加沙冲突已持续8个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国调解下，旨在安排以色列与哈马斯运动停火的谈判屡次陷入僵局，双方互相指责对方缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列在拉法地区多次军事进犯之后提出的，并且在国内和国际上对内塔尼亚胡政府施加了新的压力，原因是加沙的死亡人数不断上升，同时人质仍处于被扣留状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，以色列已授权谈判代表根据拜登公布的停火计划提议加沙停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议发生在唐纳德·特朗普作为民主党总统竞选对手在美国总统选举中被判有34项重罪的次日，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新计划包括三个阶段，与以往的停火提议不同的是，停火将继续进行，直至所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段持续6周，以色列武装力量将从加沙人口稠密区撤出，释放包括老人和妇女在内的人质，交换数百名被拘禁的巴勒斯坦人。巴勒斯坦平民也将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆人道主义援助车辆进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束武装冲突的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续进行。”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项针对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些提议已被通过卡塔尔传达给哈马斯，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统呼吁以色列国内那些支持“无限”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有一部分以色列人不认同这个计划，他们将会继续呼吁战争无休止地进行。其中有些人甚至在政府联合体内。他们已经很明确表示，他们希望占领加沙，并继续战斗多年，人质对他们来说并不重要。尽管面临各种压力，我仍然敦促以色列的领导层支持这一协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名一直致力于以色列的人，在战争期间唯一一位访问过以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国部队直接防御以色列免受伊朗攻击的人，我希望大家稍作思考，如果失去这一刻，将会发生什么。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名向媒体表示，以色列之所以能提出此新提议，是因为最近战场上的突进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了危机结束的路线图。这是一份详尽的四页半协议，已经详尽商讨。现在摆在桌上的，实际上就是整个过程的收尾方案。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并将其视为试图直接向以色列公众示好的尝试。主要的12频道打断了晚间新闻节目，直播拜登的演讲。此前，加沙人质提议的细节被以色列审查机关禁止刊发，主播达尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;里杰梅·瑟里，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授表示，与以往的提议相比，这一提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯对我国发起任何严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性不可忽视，但比以前小得多。”瑟里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在逐渐反对以色列，这可能促使以色列人希望结束这场冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励因素，”瑟里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，提交给以色列的早先人质提议要求交换病患、老人和受伤的人质，并换取六周停火，该停火可以延长，以允许更多援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社报道，这一提案本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的要求而破裂，随后又加大对拉法南部加沙地带的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员匿名表示，拜登政府国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家都有在哈马斯手中的人质居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际社会的愤怒，但没有越过美国划出的红线，停止向以色列提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在过去几周的战争中，巴勒斯坦人民经受了极大的苦难，”拜登周五在讲话中说。“我们看到了在拉法发生的致命火灾的可怕画面”，该火灾是上周以色列空袭哈马斯的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日袭击加沙以来，超过36,280人在加沙丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致约1,200人丧生。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将因未能在非洲国民大会（ANC）党领导下的南非议会选举中带领政党取得好成绩而大受削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，第71%的选区中，ANC的得票率低于42%，相较2019年大选57.5%的得票率大幅下滑，并且这是自结束种族隔离以来首次未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果对ANC来说是一个重大的打击，意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC必须与其他较小政党协商或达成某种形式的协议以继续执政。这可能需要ANC做出政策让步或放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前工会领袖转型为商人的拉马福萨有可能会面对反对党和内部批评者的辞职呼声，但ANC的一位高层官员在大选失利后仍支持他继续留任。目前显然没有明确的继任者人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;没有一个明确且能够接替拉马福萨的统一候选人，&amp;rdquo; 开普 Town 大学政治学教授安东尼·伯勒斯表示。伯勒斯撰写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次大选中的民调中最高，这可能会使ANC内部的派系争斗更为复杂，对反对他的任何动员也会变得更加难以实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举结果发表评论。他的发言人表示，拉马福萨将最早在周日公布正式初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早在2022年，当一份调查报告指出他可能在自家狩猎场的一组家具中藏钱而违反了职业道德时，拉马福萨否认了相关指控，并在当年晚些时候赢得了ANC的五年领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，缘于选民对失业率高企、犯罪频发、以及电力供应中断等议题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末被选举为ANC的领导人，承诺改进党的形象、重振经济，这发生在上任领导者雅各布·祖马执掌九年的间断和经济衰退之后。祖马当时领导的政党因其民粹主义政策而在南非选民中成为重大搅局者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他在2018年初成为国家元首时，最初的欢欣快感很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济停滞不前，ANC高层官员依然深陷各种丑闻中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的劲敌祖马的支持下，新党uMkhonto we Sizwe表现出色，尤其是对祖马的家乡夸祖洛纳塔省（KZN）的ANC支持造成了极大冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;祖马击败了拉马福萨和ANC，他知道KZN的局势很脆弱。&amp;rdquo; 政治分析师拉尔夫·马特赫加说。&amp;ldquo;对拉马福萨来说，这是一个项目终结……在选举失利后，不可能期待一切如常。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，以避免加剧党内分歧。而作为工会领袖的果断性与现今形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们还赞扬他有促成共识的能力和推动南非在全球南方国家中的声誉，包括倡议公平分配疫苗和国际法院裁定以色列必须终止对加沙市拉法赫的军事行动的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非政府向国际法院提交了对以色列的种族灭绝案诉状，促使法官裁定以色列必须停止拉法赫军事行动。以色列对此强烈否认指控，并继续其军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在其竞选活动中强调了ANC过去30年的成就，但仍受到批评，认为他未能提出新的方案解决南非最紧迫的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次选举前ANC的最后一场活动演讲中，拉马福萨许诺&amp;ldquo;会做得更好&amp;rdquo;，声称在数万支持者聚集在索韦托足球场的热烈气氛中兑现承诺。但许多支持者在演讲未完成前就已经离开。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长势头，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司继续遵守缩减支出以提升产量的承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年面临更缓慢的增长，这可能减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，在页岩革命和技术创新的推动下，美国一直是全球非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量大幅增长，增加了约100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预期的增量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友组成的OPEC+去年深化了减产措施，部分原因是为了弥补美国等非OPEC产油国产量的增加。总减产量约为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂协议，该协议将允许部分减产措施延续至2025年，这将使该组织能在未来两年内部分维持减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日的会议中讨论供应政策，美国生产量的增加将继续推动非OPEC+产油国的产出增长，但这一增长相比2023年将不再构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日，与其他机构的预测一致，OPEC预计美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。三家最为关注的预测者普遍低于去年的增长水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+成员国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求在2024年将比2023年增加约90万桶/日，根据OPEC在其5月份的月度原油市场报告中所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求基本不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月份产量下降至约1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些行业高管和分析师表示，美国生产商在今年不太可能像2023年那样再次超出市场预期，尽管油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户已经非常审慎和自律，”承包钻井公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德（Paul Mosvold）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“本应随着当前价格上升而略有增加的钻井数量实际上并未上升，这确实令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正在保持资本支出不变，并推迟对其钻井的升级，以最好地适应钻井增长放缓。计划年底运作12口钻井，并在明年重新部署部分钻井。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰弗里斯哈格斯提出的数据显示，美国石油钻井数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球分析师表示：“美国在未来几年能够以每天100万桶的速度增长，但目前还没有这样做的一贯意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察部预计今年美国原油和凝析油日产量将增加约47万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国生产商在其股价受到投资者压力后，限制了支出，这使得他们在2010年代页岩热潮中取得了轰动性的增长，但回报幅度有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，比预期更高的产量增长部分得益于私营生产商，其中一些企业正被整合浪潮席卷，这些企业通过钻更长的井并同时从更多的井中裂解岩石来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮仍在持续，我预计当前的油价将继续提高，并支持美国整体石油产量的增长，随着钻井和完井效率不断提高，预计其将继续增长，”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诸如SLB等油田服务公司预计，今年国际市场的增长将超过北美市场，SLB第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合导致的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年的战略重心转向资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃（Giovanni Staunovo）表示，他预计OPEC+将继续实施自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领2024年的石油和液体产量增长，美国能源信息署（EIA）在3月份表示，OPEC+今年的石油液体产量预计将下降100万桶/日，而非成员国的产量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了接受美国石油产量的增长，”瑞银银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的作业楼层从控制室内一览无余，该租赁地块属于德克萨斯州Wink附近的Oasis石油公司帕米尔盆地的拥有者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的作业楼层从控制室内一览无余，该租赁地块属于德克萨斯州Wink附近的Oasis石油公司帕米尔盆地的拥有者，2018年8月22日。 REUTERS/Nick Oxford/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈表达的语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头时坚定地表态，这不仅符合他在法律和政治战场上的立场，也表明他已准备好迎接战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团判定他因虚假记录掩盖性支付案及相关罪名成立、判处他34项罪名后的一天，这位共和党总统候选人愤怒而随意地列举了他的对手和不满，将证人、国会议员和非法移民形容得淋漓尽致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的法官杜安·梅尔钦为“曲解者”和“魔鬼”。他形容民主党总统候选人乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他还怒斥那些作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及称他们为“向非法移民敞开大门”的反对者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选，将面前的挑战放大到个人之外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这么做，”他说，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管特朗普的其他竞选演讲中常穿插着幽默，但在这次演讲中，大部分内容都显得沉重。此次演讲中，他仅使用了一张简短的讲稿。演讲结束时，他没有回答记者提问，而是携子依依地悄然离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离镜头的地方，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友对司法系统和个人质疑特朗普犯罪行为的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此视为国家威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的发言视为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一场混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普的个人怨言，他在这里甚至质疑美国司法体系。任何观看的人都会得出一个明确结论：这个人为美国总统并不适合此职。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持特朗普的选民——他们大多数认为纽约的判决有失公正——周四向他的竞选账户捐赠了3480万美元，这是特朗普团队在其WinRed数字募捐平台上创下的单日最高记录。WinRed是共和党人用于数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在尚未完全筹集到拜登总金额的情况下，他的竞选团队努力保持着筹款快速的势头，给支持者发出了多条带有预兆性的募捐短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信是这样的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条短信是在特朗普新闻发布会之后发出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数个共和党官员和组织紧密联合起来为前总统发声，坚称审判不公正、指控本不应提出、高度民主党化的曼哈顿陪审团不公正，且法官存在偏见——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党的谴责还不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手便向他们发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉克维塔对一个在社交媒体平台X上发文称应尊重陪审团判决的全国性大学生共和团体进行了讽刺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“言论就像屁股，人人都有；”拉克维塔在社交媒体上发帖讽刺道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对在审判前发出警告、称美国人不应进一步加剧党派对立的温和派前共和党州长劳瑞·霍根，也在X上发表评论进行攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。”拉克维塔在线上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个选情势紧绷的州对共和党选民进行的访谈中，数位受访者表示，特朗普的定罪正在让他们反思是否在11月继续支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的分裂本可能在多场摇摆州的至胜点打击特朗普，尤其是在他与拜登的再次交锋之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，大多数接受访问的共和党人声音却与特朗普相似，认为审判是一出骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是政治斗争，只是为了伤害他并尽可能使他无法在竞选征程中积极参与而已，”62岁退役警察斯科特·克莱顿说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们能对任何人都这么干。绝对没有人会安全。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。REUTERS/布兰登·麦克德明&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普出席纽约特朗普大厦新闻发布会，距离其因2016年向保持沉默的成人电影演员性支付案被定罪的陪审团判决不足一日。2024年5月31日，纽约市。REUTERS/布兰登·麦克德明/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里再次成为美国与真主党之间的关键沟通桥梁，随着华盛顿试图调解与以色列的停战协议，这一角色基于伯里数十年的经验，帮助促成了停战协议。[[1]]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一行动再次印证了86岁的伯里在黎巴嫩的社会影响力，特别是在他在什叶派穆斯林社区中占据重要地位的几十年。自今年9月以色列空袭击毙[[2]]真主党领导人哈桑·纳赛尔以来，伯里被视为稳定影响黎巴嫩的力量。[[3]]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示，黎巴嫩正在“关门的历史时刻，这是黎巴嫩历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为国家的利益而努力。[[4]]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战中作为什叶派阿拉姆运动的领导人而声名鹊起。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派秩序中什叶派最高职位。[[5]]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人赛义德·纳伊姆·卡斯Semich Qassem认可伯里作为调解人的角色，称其为“我们的大哥哥”。[[6]]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇施曼多次在访问贝鲁特期间与伯里会面，试图调解冲突。冲突在加沙战争期间并行发生，并在9月达到了顶峰。[[7]]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的角色的重要性还体现在黎巴嫩无总统，内阁只拥有有限权力，且很难接入真主党，后者被美国列为恐怖组织的情况下。[[8]]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位驻贝鲁特的外交官说：“现在你来到黎巴嫩，他几乎是唯一值得会面的人。他是国家本身。”[[9]]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他在贝鲁特被什叶派激进分子劫持的美国人质事件中发挥了重要作用，帮助谈判释放了39名美国被劫持者。[[10]]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后伯里的当选与纳赛尔的真主党领导权上升同时发生。两人共同领导了什叶派配对，这是指主导什叶派政治代表和大部分政府的两个政党。[[11]]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是真主党值得信赖的伙伴，使他非常重要，但也有明确的界限，无论是因为真主党和伊朗的政治立场。”[[12]]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火曾针对伯里的阿拉姆运动在该地区的影响，包括提尔市。[[13]]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，伯里在黎巴嫩长大，并在学生时代就积极参与政界活动。[[14]]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昔日在受到压迫的什叶派社区中，许多人称赞伯里帮助提升了社区在宗派体系中的地位，在该体系中，特权更偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。[[15]]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一名有法律训练的人，阿拉姆运动创始人穆萨·萨达尔失踪后，伯里接任领导。[[16]]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里支持阿拉姆运动的军事崛起，反对几乎所有参与内战的主要政党，包括后来成为盟友的真主党。[[17]]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，伯里的什叶派追随者加入政府机构和安全部门，伯里似乎与真主党步调一致。[[18]]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆电报公开后提出对伯里对真主党的真实情感的疑问，伯里予以否认，宣称“哈桑·纳赛尔就像我自己”。[[19]]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿拉姆战士与真主党一起向以色列发射火箭，以支持加沙，在以色列对南部以色列的哈马斯袭击后表现出团结。[[20]]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特与伯里会面，试图阻止双方边境射击，并试图说服真主党将其行动区域撤出黎巴嫩里特尼河以北。[[21]]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但一位接近伯里的消息人士透露，伯里曾对一位外国官员说：“如果要把黎巴嫩里特尼河移到边境南侧将更为容易，也比迫使真主党撤回里特尼河以北更难。”[[22]]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的批评者认为他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的宗派精英之一。那次经济崩溃是由于数十年来的政府腐败。[[23]]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人指责他未能召集议会会议让议员选举总统，导致重要基督教职位在政府中空缺超过两年。[[24]]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为外交渠道的伯里，在真主党的政治对手眼中引起不满，他们认为任何谈判都必须由莱因总统来主持。[[25]]&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里（右）与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面。&amp;lt;路透社/Thaier Al-Sudani/文件照&amp;gt;&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="悬挂有黎巴嫩议长纳比赫·伯里的横幅矗立在贝鲁特的一幢建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2023年8月31日，贝鲁特，悬挂有黎巴嫩议长纳比赫·伯里的横幅矗立在一幢建筑上，标志着阿拉姆运动创始人穆萨·阿勒·赛达尔的消失纪念，赛达尔于1978年在利比亚旅行后失踪。&amp;lt;路透社/莫罕默德·阿扎基/文件照&amp;gt;&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>世卫组织称将于2025年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球抗击疫情新协议的谈判将于2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个会员国在过去两年中一直在就一项可能在大流行病前和期间增加合作的协议进行谈判，以应对新冠肺炎期间的承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初希望本周达成协议，但谈判因富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的深刻分歧而延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了更新现行具有法律约束力的卫生规则的平行协议，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新的“ pandemic emergency”（大流行病紧急状态）类别，用以涵盖最严重和最具全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定展示了成员国共同保护本国人民和全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来大流行病风险的愿望，”世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·格布雷耶苏斯在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过达成这一协议，我们向各国采取行动并强化阻止疫情传播的措施迈出了步伐，从而保护美国和国家安全以免受疫情威胁，”美国卫生与人类服务部部长 Xavier Becerra 在周六的声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，对全球卫生规则的这些修改旨在加强世界抵御新冠肺炎后的新病原体的防御能力，该病已造成超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织文件照片：日内瓦总部附近的世界卫生组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）的标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新的平台，该平台通过锁定投资者的代币以换取奖励。这种复杂的方案已被分析师指出存在风险，并可能影响用户和整个加密货币市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重投”日益流行的趋势是加密货币市场风险偏好的最新迹象。随着价格的上涨和交易者寻找收益，比特币——最大的加密货币——接近历史新高；而第二大加密货币以太币今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重投热潮的核心是总部位于西雅图的新兴企业EigenLayer。该公司在今年2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币基金中筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台，相较六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了“重投”来扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机对谁拥有哪种加密货币进行核实和确认。为了完成这一过程，加密货币持有者，如以太币持有者，会允许资产作为验证过程的一部分被锁定。在参与质押期间，持有者暂时失去对代币的即时访问权，但将以回报的形式获得收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还会给予用户代表他们已质押的加密货币的新代币。重投使代币持有者可以将这些新代币再次质押到不同的区块链应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币界对重投的风险存在争议，一些内部人士认为这种做法还太新，无法判断其风险性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但另一些人，包括分析师，则担心如果代表重投加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，将形成基于少量底层资产的无限借贷循环。他们认为，如果所有人同时尝试退出，这可能会使更广泛的加密货币市场陷入不稳定状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有抵押品贷款时，这是不理想的。这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吸引投资者的地方在于其收益率：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师认为重投的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重投是分散金融（DeFi）领域发展的最新进展，在此领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不出售资产的情况下获得较大回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为这一机制尚未开发出来。用户加入该平台以期望未来奖励或其他福费特奖励，如空投活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人发放其自己的新代币。用户希望这种名为EIGEN的代币将来会变得有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重投平台的增长是由用户寻求类似的空投活动推动的，称其为“一种极其投机性的免费资金现象”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“它非常具有风险，”美国加密交易所Coinbase首席研究官David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重投服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在提前进行这种行为，(期望)将来有所回报，但他们不知道具体是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sreeram Kannan，EigenLayer的创始人，是一位前大学助理教授，也是一名曾在印度推出首颗学生设计微卫星的团队成员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer称自己为验证服务的市场，将计划进行质押的用户与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些新的重投平台也出现了，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台代表客户在EigenLayer上进行重投，并生成代表重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在允许用户选择在哪里质押其代币，帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币支持借款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与中国任何这些玩家都没有正式关系……这是一个新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重投可能带来“隐藏风险”——如果重投的代币用于加密货币借贷，可能会导致被迫清算和市场下跌期间的更多波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的下跌加剧了高风险借贷问题，在Terra和Luna代币崩盘后，作为抵押品的加密货币代币迅速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重投，而是在于借贷协议。借贷协议错误地定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对重投并不担心，指出重投协议中的资金远远少于全球2.5万亿美元的加密货币资产总额。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币世界中的损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重投问题对传统金融市场构成任何实质性风险，”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正变得与主流金融越来越紧密相连，机构投资者也开始青睐重投。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered加密业务部门Zodia Custody看到了机构投资者对质押的巨大兴趣，但认为重投一步越过，因为它难以建立资产去向和奖励分配的“纸面跟踪记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密业务部门Laser Digital与Kelp DAO合作，部分资金用于重投，Kelp DAO在其4月的一篇博文中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，该公司为客户加密资产进行质押，并预期“围绕重投将出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;代表加密货币比特币的插图，图片拍摄于法国巴黎，2024年3月9日。路透/博纳伊·泰西尔/插图/文件照片/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;代表加密货币以太币的插图置于一台电脑主板上，该图片拍摄于2023年6月16日。路透/达多·鲁维奇/插图/文件照片/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅· sheinbaum以压倒性优势胜出，成为墨西哥首位女性总统，继承了她的导师兼前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔在贫困人群中的高人气助推了这一胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sheinbaum，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举机构的快速计票结果显示，赢得了58.3%至60.7%的选票。这将是有史以来墨西哥民主历史中最高票数。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中获得三分之二的超级多数，从而能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对党候选人索希奇尔·加尔韦斯在初步结果中拿下26.6%至28.6%的选票后，承认失败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是我作为墨西哥共和国历史上第一位女性总统的第一天，”Sheinbaum在支持者面前激动地说，伴随着热烈的欢呼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对墨西哥来说是一个重要的里程碑，这个国家以其男性主义文化著称且拥有世界第二大天主教人口，多年来一直提倡更为传统的女性价值观和角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sheinbaum是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性总统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我从未想象有一天我会投票给一位女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔老人说，蒙蒂尔是墨西哥最小的州韦拉克鲁斯的支持者之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“以前我们甚至不能投票，就算能投也是按照丈夫的指令投票。我们感谢上帝改变了这一现状，让我们得以亲身体验，”蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sheinbaum面临着复杂的政治路径。她需要平衡增加民众福利政策的承诺与继承高额财政赤字和低经济增长的任务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将遵守财政纪律，尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然Sheinbaum发誓要提高安全水平，但目前提供的细节很少。该选举是有记录以来墨西哥最为暴力的一次，有38名候选人遭杀害。许多分析人士认为，奥夫拉多尔任期期间，犯罪组织的影响力大大增强。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日的选举也在普埃布拉州的投票站内发生了两起杀人案。奥夫拉多尔任期内，墨西哥有超过18.5万人被杀害，这一数字也使他在任期内成为墨西哥历史上拥有最高谋杀率的政府。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果美国新当选总统是唐纳德·特朗普，除非她承诺投入改变局面的大量资金以改善警务和减少司法不公，否则Sheinbaum可能很难实现整体安全性有显著提升，”一位独立拉丁美洲政治风险分析师纳特肖尔·法拉奈利说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政党MORENA赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新总统将面临的挑战还包括与美国在移民流动和安全合作方面的紧张谈判，特别是在美国芬太尼危机肆虐之际。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国大选特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普曾誓言对墨西哥生产的中国车征收100%的关税，并表示将调动特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺问题，并吸引更多制造商在当地重新设置供应链的任务，这是近岸外包的趋势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sheinbaum还将不得不解决途府石油公司（Pemex）的问题，该公司在近20年里产量一直在下降，并深陷债务困境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这不是一个无底洞，不断接受公共资金投入却从未盈利的事物可行，”高盛首席拉美经济学家科尔多瓦·拉莫斯说，他指出Pemex需要重新思考其商业模式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥夫拉多尔曾将最低工资翻倍，减少贫困，维持强健的比索汇率和低失业率，这使他极为受欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利计划，但目前墨西哥预测今年将面临巨大的财政赤字，且央行预计2025年经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将选举变成对其政治议程的全民公投，意在将Sheinbaum塑造成“傀儡”，而Sheinbaum则拒绝了这一指控，尽管她承诺延续许多奥夫拉多尔的政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人口的计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在胜选演讲中，Sheinbaum感谢奥夫拉多尔为“使我们的国家变得更好而改变的人”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评背后是对女性性别的刻板印象，“令人难以置信的是，人们不能相信她能够做出自己的决定，这很大程度上是因为她是女性”，她补充道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>