<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 22 Nov 2024 16:49:25 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监禁期间遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一所最高安全级别监狱遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省（卑诗省）太平洋地区的养猪场杀害吸毒者和卖淫女性并残忍处理其遗体被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害6名妇女而被判有罪，这6名妇女的部分遗体在其位于温哥华附近破败的房产中被发现。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务局表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭到袭击后去世的，袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省及其他全国社区带来了毁灭性的影响，”该服务局在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者包括温哥华市中心东区（Downtown Eastside）贫困地区吸毒泛滥地区超过60名失踪女性中的部分。温哥华市中心以东约25公里处的波特科克伦（Port Coquitlam）的皮克顿养猪场发现了33名妇女的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿据称撰写的书籍在亚马逊上架后数小时内便被下架。书中，这位连环杀手声称自己是清白的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿的出版商请求亚马逊移除该书籍并为受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件电视画面中的罗伯特·威廉·皮克顿，在其波特科克伦的家中，文件照片。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一个关于如何更有效地应对疫情的全球协议的谈判将在2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在应对疫情合作方面进行了为期两年的谈判，意在在COVID-19大流行期间承认的失败之后，增加疫情发生前后的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构原本希望本周达成协议，但由于发达国家和发展中国家在疫苗共享和准备等问题上的分歧，谈判已延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），新增了“疫情紧急状态”类别，针对最具影响力的全球威胁卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定体现了成员国共同保护本国及全球民众免受公共卫生紧急事件和未来疫情共享风险的愿望，”世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这一协议，我们采取了步骤，让各国承担责任，并加强措施，以在威胁到美国人民及其安全之前制止疫情爆发，”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球卫生规则的变化旨在加强世界应对新病原体的防御能力，COVID-19导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织（WHO）标志，拍摄于2023年2月2日，日内瓦总部。路透社/Denis Balibouse/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：2023年2月2日，在瑞士日内瓦的世卫组织总部，世卫组织（WHO）标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而遭到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监国非洲国民党（ANC）党历史上最糟糕的选举结果后，其领导力将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举结果显示，约71%的选区公布了投票结果，该党的选票份额不足42%，这是自结束种族隔离30年来首次未能获得过半数选票，比2019年上次选举时的57.5%大幅下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，非洲国民党必须与一个或多个较小政党协商达成政联盟或其他形式的合作以管理国家。它可能需要作出政策让步或出让关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领袖并在商界的前非洲国民党成员拉马福萨可能会面临反对党及其分裂党内批评者的辞职要求，但非洲国民党一位高层官员支持他继续留任，分析人士指出没有明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统合领导人可以接替拉马福萨的职位。”政治学者、拉马福萨传记作者安托尼·布尔特表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查显示，拉马福萨在主要政治人物中拥有最高的支持率，而非洲国民党内部分歧可能使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此次选举结果发表评论。他的发言人表示，他将在周日当全部初步结果公布时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的命运在2022年因一个调查委员会报告显示，他可能因在其狩猎场的一件家具里藏有现金而存在不当行为而悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这场被称为“Farmgate”的丑闻中的不当行为，并在同一年底赢得了新的五年任期担任非洲国民党领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被普遍视为非洲国民党的最大考验，因为选民对高失业率、犯罪和断电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选为非洲国民党领导人，承诺改善党的形象并振兴经济，这发生在前领导人内贾·祖马在九年内因腐败、丑闻和经济衰退而留下的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家元首后初期的乐观情绪迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济发展停滞不前，高层官员仍被卷入腐败风波。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的这个决定性打击来自其政敌祖马，他支持新党Umkhonto we Sizwe，该党超出预期表现，大大侵蚀了非洲国民党的支持率，特别是在祖马的故乡夸祖卢-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马终结了拉马福萨及其非洲国民党的命运。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“选举失利导致一切恢复正常已经是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者批评拉马福萨在关键改革问题上犹豫不决，以避免加剧党内的裂痕，这与他作为工会领袖时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的批评者称赞他的协商能力和他在提升南非作为所谓“南方国家”（即低收入和发展中国家）代表中的声誉所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最著名的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝诉讼。本月，法官裁定以色列必须停止针对加沙市拉法的军事打击，然而以色列断然拒绝这项指控并继续在拉法开展军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去三十年非洲国民党取得的成功，但批评者认为他提供的新方案不足以解决南非最大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前非洲国民党的最后一次竞选集会上，他承诺“做更好”，并且有数万人聚集在索韦托足球场，但演讲尚未结束，观众纷纷离开。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福扎在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地 deeper 深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统决定放宽乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标的限制，这标志着美国在为期两年的俄乌战争中采取了更深入的行动，专家认为这可能有助于缓解顿巴斯前沿的俄罗斯攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在巨大风险，担心这会引发与核武国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是美国政府自那时起放宽对基辅供应更高级别武器禁令的一个环节。美国政府此前禁止供应包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹在内的高级武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本星期四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击来自俄方邻近地区的进攻或准备进攻者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这为前线的乌克兰部队提供了合法手段，使其能够利用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射装置发射受控多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器，针对跨境的俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄方军队在顿巴斯地区巩固防御之前，促使俄军从哈尔科夫地区撤退。”乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram表示，拜登总统的这一决定将减少基辅为了抗击顿巴斯地区的关键战斗面而需要分派的部队数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将不得不处于被动，并会重新考虑他们对进入哈尔科夫地区的攻击战术。”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策酝酿于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰在5月13日一段安全视频会议上向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合参谋长主席C.Q. Brown正式提出请求，希望能在哈尔科夫地区使用美国武器，一名官方消息人士表示，他要求匿名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天，Sullivan、Austin以及Brown为放宽限制提出了一个推荐意见，Sullivan也因此将建议递交给拜登。拜登同意乌克兰能够在俄罗斯境内安全反击俄罗斯部队。自那以后，拜登政府一直在完善决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受《路透社》采访时曾公开呼吁伙伴国采取此类措施，但当时他指出：“目前还没有积极的回应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧洲事务项目资深研究员Roeb Lee表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内发动打击的禁令，将其作为在哈科夫地区安全发起进攻的庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边界对面，保留防御、电子战、指挥与控制系统。”Lee说，“这或许更有一定程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，该决定本身并不能迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定对前线移动的影响有限，甚至可能毫无影响。但会使得俄罗斯更难以继续进行跨境操作。”Lee如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram表示，俄罗斯在哈科夫地区缺乏足够的部队进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯不具备从东北方向有效威胁哈尔科夫的能力。”他解释说，“为实现此目标，会严重削弱东部战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉季米尔·普京警告北约成员不应允许乌克兰在俄罗斯境内发射武器，并再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎有意向在未来数周和数月继续寻求扩大使用美国武器的范围，特别是考虑到俄罗斯在战场上掌握了主动权的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同周五华盛顿宣布政策调整后不久，在接受《卫报》采访时，泽连斯基宣称希望获得美国批准，打击俄罗斯更内陆的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前官员Mark Cancian表示，拜登的行动仅仅是一个起步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并非政策的重大改变。但它是一个步骤。”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员将争取下步行动：打击更广泛的军事目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但在其他地区也可行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五于布拉格举行的新闻发布会上，美国国务卿安东尼·布林肯拒绝讨论拜登政府是否能将这一政策扩展至允许攻击俄罗斯境内的其他地区。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续像一直以来所做的那样，适时地作出适应调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后效果示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫地区附近遭受俄罗斯导弹袭击严重受损的儿童与青年体育骑术学校，照片摄于乌克兰May 30, 2024. REUTERS/Valentyn Ogirenko/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 after 孤立罪名判定</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机，传达了一条既符合其法律斗争也符合其政治斗争的讯息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖支付给成人电影女星“小星星”沉默费的指控而被判34项罪名的一天后，这位共和党总统候选人列举了一系列敌人和不满，言辞愤怒且冗长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔坚为“不公正的”和“魔鬼”。他将民主党总统候选人乔·拜登称为“我们国家史上最差的总统”。他还抨击了对他作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他口中的非法进入该国的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选活动捐款，将他面临的挑战描绘为不仅仅是他一个人的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这样做，因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他的其他竞选演说中，他的话语经常带有幽默感，而这次则主要是沉重的。特朗普仅在新闻发布会上拿了一份小页的笔记。在会议结束时，他没有回应任何问题，快速地在儿子厄里克·特朗普的陪同下撤回讲坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，特朗普前总统的盟友也对司法系统展开了猛烈攻击，乃至任何敢暗示特朗普犯下罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要参选人双方都将对方视为对国家的威胁的竞选中，拜登团队将特朗普的评论视为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望且失败的特朗普，他正在讲述自己的个人怨恨，而且歪曲了美国的司法制度，这让任何观看的人都得出了一个显而易见的结论：这个人不适合成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——这些人大多将纽约的裁决视为正义的扭曲——周五通过该团队的筹款平台为特朗普筹集了3480万美元的资金，该团队声称这是该平台的一天记录高。在自由红（WinRed）这一主要为共和党人服务的数字筹款平台，特朗普这天的个人筹款记录被打破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹款数额上仍落后于拜登，但特朗普竞选团队试图加快筹资步伐，在周五向支持者发送了一系列令人不安的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的日子！”一份信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会屈服！”在特朗普的新闻发布会后，另一份信息高呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站出来背书前总统，认为此次审判存在缺陷，指控本不该提出，陪审团来自高度民主化的曼哈顿，已经被污染，且法官有偏见——当地人否认上述指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党批评力度不够的地方，特朗普的盟友和竞选助手则展开了猛烈反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉奇维塔对一个在社交媒体平台X上发文支持陪审团判决结果的全国大学生共和党内团组织进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们的看法就像屁股，每个人都有自己的。”拉奇维塔在帖子中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对前马里兰州共和党州长、正在角逐参议员席位的中间派劳里·霍根进行了攻击，宣读了霍根在判决前警告美国民众不要因为更多的党派争端而“引发更多燃料”的发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选。”拉奇维塔在X平台回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键摇摆州对共和党选民进行的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪让他们开始重新考虑将在11月支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背离可能会影响特朗普在与拜登的再次对决中，特别是在多个摇摆州他以微弱优势领先的背景下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来就像特朗普本人一样，称此次审判为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治手段，只是为了让他在竞选途中受到尽可能多的影响。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿在佐治亚州马里埃塔市说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“只要他们可以对他这么干，他们可以对任何人这么做。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布鲁马德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。图片来自路透社/布鲁马德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已提议为释放人质提供新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启战后的时代了。”拜登总统说，他正处于今年的选举压力下，必须停止加沙冲突，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他方进行调停的旨在安排以色列和哈马斯运动之间停火的谈判多次陷入僵局，双方相互指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周以来对拉法的侵袭，以及对内政外在压力不断增加的情况下提出的，特别是在加沙死亡事件和人质持续被扣押的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，提议一份加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被定罪之际，这凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议包括三个阶段，与以往的提议不同，因为停火将随着各方通过整个三个阶段而持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，人质（包括老人和妇女）将与其他数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆人道主义援助卡车进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火将在谈判继续进行时继续”，总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列推动“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不同意这个计划，他们将要求战争无限期地持续下去。有些人甚至在政府成员中，他们已经表明态度，他们想占领加沙，想继续战斗数年，人质对他们来说不是优先事项。但我已经敦促以色列政府领导层支持这项交易，尽管会面临各种压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为一名刚刚派遣美国军队直接保卫受伊朗袭击的以色列的人，我要求你们退一步，想想如果失去这一时刻会怎样。我们不能失去这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出新提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机终结的道路图。这是一个详尽的四方半页协议，”该官员说，“这一协议经过详细谈判，现在摆在桌面上的是实现这一过程的终结方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，一位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并将其视为一种努力，试图直接对以色列公众进行宣传。以色列频道12中断了晚间新闻节目，直播拜登的讲话。以色列审查机构此前阻止了有关提议细节的出版，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞缪里教授说，鉴于这一提议比以往的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够在以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性虽不是微不足道，但远低于之前。”塞缪里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“开始转向”反对以色列，塞缪里说，这也可能鼓励以色列人希望停止冲突，同时拜登的影响作用也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，可以创造很多激励因素。”塞缪里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候提出的人质提议提出，以释放加沙患病、年迈和受伤的人质交换为期六周的停火，可以延长以允许更多援助进入该半岛.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那项提议本月早些时候破裂，因为以色列拒绝接受哈马斯停止战争作为谈判的一部分而提出的要求，同时加强了对南部加沙市拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调解人，它不会在持续的军事行动期间参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，它准备进行一项“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员（匿名）周五表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与17个拥有被哈马斯扣押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-defines-major-rafah-operation-that-would-change-israel-policy-2024-05-28/"&gt;一场以色列对拉法的空袭&lt;/a&gt;在周日造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但未超过美国对其军援以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五说，“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾中的可怕画面，紧随以色列对哈马斯的打击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列因10月7日南以色列的哈马斯袭击袭击加沙以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，这次袭击杀死大约1200人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一位巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走，照片拍摄于2024年6月12日。路透社/马赫茂德·伊萨&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行节制支出的承诺，提高产量，这有望使世界上最大的原油生产国美国在2024年的增长放缓，从而减轻了OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年中，美国通过页岩革命和突破性的技术和效率的提升，促进了非OPEC产油国的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日至1293万桶/日，远高于政府在2023年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织和OPEC+合作组织盟友去年深化了减产力度，部分原因是抵消了美国和其他非OPEC产油国产量的增加。OPEC+总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的计划，允许该组织将部分减产延长到2025年，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日开会讨论供应政策，美国产量增长继续推动非OPEC+产量的增加，但不如2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应在今年将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC对美国原油及凝析油产量增长的30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计美国产量增长率将达到64万桶/日。三位是最受关注的预测者，他们的预测值均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长率将超过OPEC+以外的石油生产国的供应增长率220万桶/日。这表明OPEC+原油需求量应该比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在其5月的月度&lt;sup&gt;&amp;lt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/" class="external text" title="OPEC sticks oil demand view, sees potential economic upside - May monthly oil market report"&gt;《石油市场报告》&lt;/a&gt;&amp;gt;&lt;/sup&gt;中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计全球需求增长率将达到110万桶/日，对OPEC原油需求量变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，整体美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份下降了约2.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使油价接近每桶80美元，行业高管和分析师预测，美国生产商不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直保持非常保守和严谨的态度，”合约钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻机数量没有上升更多，这真是令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，公司正在保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以最好地适应钻探增长趋平。他们计划年末运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国目前的钻机数量为496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年实现每天100万桶的产量增长，但目前没有增长到这个水平的意愿，”S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P商品洞察预计美国今年原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国生产商限制了资本支出的增长，受到了投资者的压力，因为他们之前的无节制支出推动了破纪录的增长，但限定了2010年代从页岩行业获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来比预期更高的产量增加部分是由私人生产的，在此期间他们通过钻更长的井并压裂岩石来提高生产力，同时从同一时间更多的井中产出更多原油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期合并浪潮继续，我预计当前的油价将有助于支持因钻井和完井效率不断提高而实现适度的美国总体石油产量增长，”德克萨斯标准石油总裁瑟蒙斯·蒂莫西表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像SLB（SLB.N）这样的油田服务公司预测，今年它们将从国际市场而不是北美获得更多增长。据&lt;sup&gt;&amp;lt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" class="external text" title="SLB.N"&gt;SLB第一财季国际收入增长18%，北美收入下降6%——由于正在进行的合并&lt;/a&gt;&amp;gt;&lt;/sup&gt;，该公司董事长季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重心更具资本纪律，导致了不同的反应，”UBS银行分析师乔瓦尼·斯蒂阿诺夫认为，OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西以及圭亚那预计将在今年引领石油和液体生产增长。据EIA在3月份的报告，OPEC+今年的石油液体生产预计减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国原油产量的增长，”UBS的斯蒂阿诺夫说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="钻探平台的操作楼层从控室在俄克萨斯州温克租用的Permian盆地油田内可以见到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻探平台的操作楼层从控室在俄克萨斯州温克租用的Permian盆地油田内可以见到，2018年8月22日。路透社/尼克・奥果夫斯基/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新staking”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者将获得一定的奖励，以此换取锁定其代币。这种复杂的模式引起了分析师的警告，称其对用户和加密市场构成了潜在的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再锁仓”现象的流行，是加密市场冒险行为的最新迹象。随着市场价格上涨和投资者追求收益，这种趋势愈发明显。比特币，最大的加密货币，价格接近历史新高；相比之下，第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再锁仓”热潮的核心在美国西雅图的一家初创企业EigenLayer。该公司在二月份从Andreessen Horowitz的风险投资基金中筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了“再锁仓”来扩展一种长期存在的加密货币实践——验证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种涉及网络中众多计算机的数据库系统，这些计算机在确认谁拥有哪些加密货币方面进行互相检查和确认。为此，代币的所有者，例如以太坊代币持有者，允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与验证过程中会暂时失去代币的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些锁仓平台也会给用户发放新的加密货币来代表他们已经锁定的代币。再锁仓则使代币持有者可以将这些新代币再重新锁定到其他基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于再锁仓的风险性意见不一，一些业内人士认为这个过程还太新，不可预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一些人，包括分析师，担心如果代表再锁仓代币的新的代币被用作加密借贷市场的抵押物，可能会产生基于少量底层资产的无限借贷循环。如果所有人都同时尝试退出，这可能会动摇更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说：“任何形式的抵押借贷都像是在放大风险，新引入的元素增加了新的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者来说，再锁仓的吸引力在于其收益：在以太坊区块链上进行验证通常可以带来3%-5%的回报，但分析师认为再锁仓可以带来更高的回报，因为投资者可以在同一时间内赚取多种回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再锁仓是去中心化金融（DeFi）领域风险极高的最新发展之一，在此领域，加密货币持有者投资于诸多实验性计划，希望不需售出资产就能获得巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer平台尚未直接向用户提供锁仓收益，因为支付机制还未开发。用户加入该平台是出于对未来奖励或即将来临的空投（airdrops）的期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人群发放平台本身新创造的代币。用户期望这个名为“EIGEN”的代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy指出，再锁仓平台的增长是由用户寻求空投驱动的，这被称作“非常非常投机的免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示（Coinbase的股票代码为COIN.O），Coinbase提供锁仓服务但不提供再锁仓服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duong说：“他们现在预知未来会得到某种奖励，但目前不清楚具体是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan，曾是西雅图华盛顿大学的一名助理教授，并且是率先设计学生卫星的团队成员之一，成立了EigenLayer平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一种提供验证服务的市场，将潜在锁仓者与需要锁仓代币的应用程序联系在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新涌现的再锁仓平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供根据EigenLayer平台再锁仓的代币，并使用新产生的代币来代表这些再锁仓资产。这些代币可以用于其他地方，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户自由选择将代币锁定在何处，并帮助新区块链服务的成长，而不是助长更多的加密抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与其他任何玩家都没有官方关系……这是一种新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再锁仓可能会带来“隐藏的风险”，如果再锁仓代币被用于加密借贷，将可能导致强制执行的清算和市场低迷期间更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷问题，随着用作抵押的加密代币价值骤降，加密货币借贷平台Celsius的崩溃加剧了这一问题（路透社对Celsius的报道）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险划清了界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再锁仓，而在于借贷协议本身。借贷协议错误评估了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心再锁仓，指出再锁仓协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密行业来说是非常小的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密世界中的损失可能会蔓延到更广泛的金融市场（路透社关于美国监管机构的报道）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到再锁仓问题对传统金融市场构成任何实质性风险传染的可能性，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界与主流金融市场的联系正在增强，机构投资者也对再锁仓表现出兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行的加密分支机构Zodia Custody公司看到了机构对锁仓的巨大兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，再锁仓存在难以追溯资产去向和收益分配的“文件链”问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村控股的加密分支机构Laser Digital与Kelp DAO合作进行再锁仓，Kelp DAO在四月份的一篇博客文章中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，客户将其加密资产用于锁仓，并期待“围绕再锁仓的新生态系统出现”。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum赢得 landslide 胜利，成为该国首位 female 总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱乌迪娅·谢尼巴乌姆赢得了一场压倒性的胜利，成为墨西哥首位女总统，接过了她导师和卸任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔总统的项目。奥夫拉多尔总统在贫民中的高人气帮助推动了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢尼巴乌姆&lt;/a&gt;，气候科学家及墨西哥城前市长，以58.3%至60.7%的得票率当选总统，墨西哥选举委员会公布的快速点票结果显示，这一得票率将创墨西哥民主史上最高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院中获得三分之二的多数席位，这将使联盟能够不经反对党支持即通过宪法改革，根据选举委员会给出的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加韦兹&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认败选，其得票率在26.6%至28.6%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我从墨西哥成立共和国以来首次成为墨西哥首位女总统。”谢尼巴乌姆在接受支持者欢呼时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢尼巴乌姆的胜选标志着墨西哥的重要进步，这个国家有着根深蒂固的男性文化，世界第二大天主教人口国家，长期推崇传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢尼巴乌姆是美国、墨西哥或加拿大首位在一般选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会为一位女性投票。”支持者的埃德尔米拉·蒙特伊尔说，今年87岁，居住在墨西哥最小的州塔拉乌玛拉，“以前连投票权都没有，即使有，也只能遵循丈夫的指示。感谢上帝这一切改变了，我也得以经历这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢尼巴乌姆面临复杂的道路。她必须在增加普及福利政策的同时，应对庞大的预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在初步结果宣布后告诉支持者，她的政府将负责任，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改善安全局势，但对此提供的细节很少。在本届墨西哥最暴力的选举中，据报道有38名候选人遇害，本次选举使得重大安全问题进一步加深。许多分析师表示，组织犯罪集团在奥夫拉多尔总统任期内增强了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州选区的两名选民遇刺而受到玷污。奥夫拉多尔总统任期内的谋杀案数量超过了墨西哥现代历史上任何其他政府任期，尽管谋杀率在逐步下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺进行重大投资以改善警务并减少有罪不罚，否则谢尼巴乌姆将在提高整体安全性方面面临困难。”独立拉美政治风险分析师纳特纳尔·帕里什·弗劳纳利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了墨西哥城市长选举，初步结果显示取得了这一国家最重要职位之一的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新当选的总统面临与美国的紧张谈判，涉及大规模向美国移民通过墨西哥流动的问题，以及毒品贸易合作，此时美国正经历芬太尼成瘾的肆虐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统职位由唐纳德·特朗普在11月赢得，这些谈判将更加困难。特朗普承诺对在墨西哥制造的中国车辆征收100%的关税，并说他会动员特种部队对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商迁址作为近岸制造的趋势的一部分。这些制造商将供应链更靠近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢尼巴乌姆还将不得不就国家石油公司佩梅克斯（Pemex）进行思考，该公司石油产量已经连续二十年下降，且陷入债务严重困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是让公共资金无止境地流入该公司，公司永远无利可图。”高盛首席拉美经济学家阿贝托·拉莫斯说，“他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少贫困，监督货币升值和低失业率，这些成就使他极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢尼巴乌姆承诺扩大福利计划，但墨西哥今年正面临较大赤字，2025年预计仅经济增长1.5%，这对于中央银行来说将是一个挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔在整个竞选过程中试图将投票转化为对政治纲领的公投。谢尼巴乌姆坚决否认反对党称她将成为奥夫拉多尔“傀儡”的指控，尽管她承诺继续许多有助于最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演说中，谢尼巴乌姆感谢奥夫拉多尔为“改善我们国家的获得感独特人物”。但政治分析师维拉·里奥斯表示，她认为性别歧视可能导致人们批评谢尼巴乌姆将成为奥夫拉多尔的“傀儡”。 “不可思议的是，人们无法相信她将独立作出决定，我认为这与她身为女性密切相关。”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢尼巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱乌迪娅·谢尼巴乌姆，执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后在墨西哥城的讲话。2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢尼巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱乌迪娅·谢尼巴乌姆，执政党MORENA的总统候选人，在赢得墨西哥城选举后对支持者挥手。2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众在墨西哥城市中心的索卡洛广场庆祝MORENA政党宣布克莱乌迪娅·谢尼巴乌姆为总统选举的赢家。2024年6月2日。路透社/玛哈·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索希特尔·加韦兹在选举日接受支持者讲话后在墨西哥城。2024年6月2日。路透社/奎兹阿尔特·尼切-耍&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，普埃布拉州圣克鲁斯·霍斯科坦兰的投票站关闭。2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众在普埃布拉州选举日参加投票站投票。2024年6月2日。路透社/亚亥尔·塞瓦洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，奇纳坦市。路透社/加布里埃尔·萨纳布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在选举日为投票站排队，墨西哥城。2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内盖尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，索希特尔·加韦兹在投票站外拍照。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站准备就绪。2024年6月2日，圣巴尔托洛梅·夸亚兰纳。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;奇楚加奇镇，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在投票站为选举日标记选指。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内盖尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位女性在特瓦卢马，2024年6月2日。路透社/加布里埃拉·萨纳布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;星期天选举日，墨西哥城的选民在特瓦卢马投票站投票。2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位旅行者在墨西哥城贝尼托·胡安·胡拉内兹国际机场的投票站投票。2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在选举日为投票站投票，特瓦卢马。2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内盖尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安·卡拉马。路透社/加布里埃拉·萨纳布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。图内尔/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选前准备。2024年5月31日，墨西哥城。图内尔/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月1日。图内尔/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>