<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 24 Nov 2024 16:57:22 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿遭监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大惯杀 Robert Pickton 本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱内被其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被视为加拿大历史上最臭名昭著的连环杀手之一，Pickton 于2007年因在不列颠哥伦比亚省卑诗省养猪场内杀害毒品成瘾者和妓女并肢解其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pinckton 因其猪场附近温哥华郊区一处破败的房产内发现六名受害女性的部分遗骸而被判有罪。在判刑后，政府检察官撤回了他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，Pickton 在5月19日遭到该魁北克监狱内其他囚犯的袭击后去世。袭击后，他被送到医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”服务部在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者来自温哥华穷困的毒品泛滥的温东地区，在 Pickton 于2002年初被捕前的十多年里，该地区就有超过六十余名女性失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名受害女性中的许多是原住民，他们的遗体或DNA在距温市中心东偏北约25公里的普特科克兰的Pickton养猪场内被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报 Pickton 所写的书籍刚刚出现在亚马逊上，不久就被撤下。当时《温哥华太阳报》报道称，在书中，这名连环杀手声称自己无罪，是被警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求其从亚马逊上移除此书，并向受害家庭家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·Pickton 的无日期电视影像，摄于其普特科克兰的家中。路透社/全球电视台/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·Pickton 的无日期电视影像，摄于其普特科克兰的家中。路透社/全球电视台/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非RIX帕福沙因 ANC 选举表现下滑而处境不利</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族大会（ANC）党后，将面临极为虚弱的局面。自种族隔离结束以来，ANC在最近的选举中遭遇了最糟糕的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中大约71%的投票站结果显示，ANC得票率低于42%，这是自1994年种族隔离终结以来，ANC首次未能获得多数票，且远低于2019年上一次选举中获得的57.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举带来的冲击意味着，纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与其他较小政党谈判结盟，或达成其他形式的合作以管理国家。这可能需要作出政策妥协，或将要让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，并且分析认为没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此时并没有一个能接替拉马福萨的明确统一名单，”南非开普镇大学的政治学教授安东尼·布特勒说道，布特勒撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年3月的一项民意调查显示，拉马福萨是此次选举中获得最高支持率的主要政客之一，内部派系斗争可能使针对他动员的努力变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日完整初步结果显示时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一个调查小组发布的报告发现，拉马福萨可能会因家具中的现金而触犯不当行为的指控，这被戏称为“Farmgate”丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一丑闻，并在同年晚些时候获得了连任ANC领导人新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被普遍视为对ANC最难的一次考验，因为选民对高失业率、犯罪和糟糕的电力供应表达了不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底被选为ANC领导人，当时承诺改善政党形象并振兴经济，此前他前任雅各布·祖马统治时期经历了九年的丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，最初的欣喜很快消逝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济仍处于停滞状态，而最高层级的ANC官员仍然深受丑闻的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的这一关键打击来自拉马福萨的对手祖马，他支持新生政党uMkhonto we Sizwe，该党出乎意料地表现出色，并大幅削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡克鲁瑟纳地区（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马击败了拉马福萨和ANC。他知道他们在克鲁瑟纳地区是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马泰卡说。“这是拉马福萨项目的终结……如果你在选举中失利，却期望一切如常，那是行不通的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因在关键改革问题上拖延不决而受到批评，试图避免恶化其党内的裂痕——这与20世纪80年代他作为工会领袖时的果断大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者则称赞他构建共识的能力以及他作为南非“全球南方”倡导者的角色，这是一个指代低收入和中等收入国家的简写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情疫情期间，拉马福萨是希望建议公平分配疫苗的全球最突出的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院针对以色列提出了种族灭绝案，本月法院裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事行动。此事遭到以色列的激烈否认，以色列继续对该行动予以推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年的成果，但批评者认为他提供的关于解决南非最严峻挑战的新方案不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他在塞特沃索足球场前面对数万人的支持者发言，承诺会“做得更好”。许多人还未听完他就已经离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在塞特沃索进行投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，塞特沃索，路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议，以更好地应对传染病的谈判将在2025年或更早之前结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在过去两年中就一项可能增加大流行病前和期间合作的协议进行谈判，这被认为是应对新冠疫情期间出现的公认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初希望本周达成协议，但关于疫苗共享和防控等方面的深层次分歧导致谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新的“大流行紧急状态”类别，适用于最严重和全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特沃德·阿达诺姆·格贝rey谢斯在一份声明中表示：“今天历史性的决策体现了成员国共同保护自身和全世界免受公共卫生紧急事件和未来可能出现的大流行病风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克希·贝塞拉在周六表示：“通过这项协议，我们采取措施来追究各国责任，并加强遏制疫情爆发的措施，以防止它们威胁到美国人以及我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球卫生规则的变更意在增强世界对新冠肺炎之后的新病原体的防御能力。新冠肺炎已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世卫组织（WHO）标志，摄于瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        文件照片：世界卫生组织（WHO）标志，摄于瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争，在被判有罪后誓言战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对摄像机阵列，传达了一则适用于他法律和政治斗争的信息：他已经做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一宗纽约陪审团对特朗普伪造文件隐瞒支付给成人电影明星封口费的指控做出有罪判决的次日，这位共和党总统候选人气势汹汹地罗列了一长串对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审理其案件的法官胡安·梅伦罕为“不正直的恶魔”，并称民主党提名的乔·拜登为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他抨击了为其作证的证人、曾投票弹劾他的国会成员，以及他口中非法移民的涌入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持其竞选活动，将面临的挑战视为不仅局限于个人范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们要做这个，”他说道，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他的其他竞选演讲中常常穿插着幽默元素，但这次演讲主要充满了阴郁的气氛。特朗普在记者招待会上仅持有一页小笔记。演讲结束时，他没有回答问题，迅速与儿子埃里克·特朗普一起离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离开了摄影机，通过筹款呼吁和社交媒体，特朗普的前盟友们也对司法体系及其表示特朗普有罪的人进行了猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人互相描绘对方是国家威胁的选战中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，将其作为进一步的证据，证明特朗普不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普迷惘、绝望且失败的演说，他将个人怨恨和美国司法制度虚假的言论混为一谈，绕过任何想要观看这种表象的人的明显结论是：这个人不适合成为美国总统。”拜登阵营的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数视纽约裁定为司法不公正——周四向他的竞选活动捐赠了3480万美元，刷新了在WinRed平台上共和党数字筹款的日记录。共和党在筹款总额上落后于拜登阵营，星期五希望通过一系列预警式的筹款讯息来维持这种速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普在记者招待会后又疯传的一条信息如此宣称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致站在前总统这一边，辩称审判有缺陷，指控根本不应被提出，陪审团来自民主党重占的大都会区，存在偏见和法官偏袒的指控——当地主管当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党谴责不够迅速或强烈的地方，特朗普的盟友和竞选助手展开了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔对社交媒体平台X上一个全国性共和党组织发布的内容予以嘲讽，其社交媒体帖子上写道：“意见就像屁股，人人都有……” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对前马里兰州温和派共和党州长拉里·霍根进行了攻击，霍根在此前裁定宣布前曾警告美国人“不要在火上浇油，不助长更多党派之间的敌视。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选生涯，”拉西维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这一关键战场州的民主党人面对共和党选民的采访中，数人表示，特朗普的有罪判决正在让其在11月的投票中重新思考支持他的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种叛逃者的出现可能会对特朗普重新挑战拜登产生不利影响，鉴于特朗普在数个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在接受采访时的大多数共和党人与特朗普保持了几乎同样的态度，称审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治策略，只是为了伤害他，并尽可能多地让他远离竞选活动。”来自乔治亚州玛丽塔，退役警察萨科特·克莱顿，62岁，如是说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到这一点，他们也可以做到任何事情，任何人都不会安全。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市，路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市中心特朗普大厦，路透社/ Brendan McDermid/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎深化对乌冲突介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松乌克兰在俄罗斯境内使用美方军事装备的限制，标志着美国在这场已有两年的冲突中采取了更加积极的态度，这一举措被认为有助于减轻俄罗斯在别尔哥罗德州的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担忧如果允许乌克兰使用美方提供的武器打击俄罗斯领土内的目标，可能会引发与装备核武器的俄罗斯之间直接的军事冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策与之前对基辅供应的尖端武器的限制不相符合，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新的决定，从星期四起生效，具体针对 kharkiv 地区的战斗。美国官员表示，乌克兰可以使用美方提供的武器反击从边境那里攻击他们或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这将给予前线乌克兰士兵对俄罗斯部队的合法打击权限，使用受过高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器武装的制导多管火箭系统（GMLRS）火箭和其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以使前线稳定下来，并在俄罗斯部队在该地区站稳脚跟之前，有可能将其赶出哈尔科夫地区。”乌克兰国立战略研究所研究员米哈伊洛·贝莱耶斯科夫说，该研究所是一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅从东部顿巴斯地区关键战场调遣兵力的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军现在将会处于防守态势，不得不重新考虑他们在向哈尔科夫地区进攻时使用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定背后有数周的历史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国高级官员透露，5月13日，乌方在与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联席参谋长主席、美军陆海空三军联合参谋长查尔斯·布朗位列的一次安全视频会议中提出了在哈尔科夫地区使用美方武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会议中，沙利文、奥斯汀及布朗提出了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登提出。据称，拜登同意乌方可以安全地针对俄罗斯部队进行反击。美国政府随后一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在五天前，乌克兰总统泽连斯基在接受《路透社》采访时公开呼吁其盟友采取这一措施，但他当时表示：“目前尚无积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福莱茵亚洲项目高级研究员罗伯·刘表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯领土内发动攻击的政策，在哈尔科夫地区获得了一个安全的发射区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，仅距边界30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮放在边境对面，继续其防御系统、电子战和指挥控制系统的部署。”刘说。“它可能在某种程度上获得了安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，就单就这一决定而言，专家认为短期内可能不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的形势，但将使俄罗斯更难继续进行这种跨境作战行动。”刘说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆称，俄罗斯缺乏足够多的部队来大规模入侵哈科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的力量从东北方向产生足够的战斗能力来威胁哈尔科夫。”他称。“要这样做，它将耗尽在东部作战区域的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员国不应允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次强调了核战争的潜在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在今后数周和数月中寻求扩大使用美方武器的范围，特别是在过去一年俄罗斯在战场取得优势后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，泽伦斯基在接受《卫报》采访时要求获得美国批准，打击俄罗斯领土内部的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国战略与国际问题研究中心智库前任政府官员马克·坎西安称，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的一个根本性转变。但这是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求迈出下一步：打击更广泛的弹药物标——可能不一定直接威胁哈尔科夫的目标，在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格接受采访时未说明拜登政府是否可以将此项政策扩展到允许在俄罗斯其他地区发动攻击。但布林肯未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续做我们一直在做的事情，即根据需要进行调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区的军事打击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption&gt;救援人员在乌克兰哈尔科夫地区米尔达尼利夫卡村遭受俄罗斯导弹袭击的儿童和青少年运动骑马学校的现场工作，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科。文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长势头　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持缩减产量开支的承诺，这将使得全球最大原油生产国美国在2024年的增长速度更加温和，从而缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国凭借页岩革命和技术创新的突破，成为非OPEC产油国增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年进一步削减了产量，部分是为了补偿美国和其他非OPEC产油国的产量增长。总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨复杂协议，以便在未来几年延长部分减产措施，三位熟知讨论情况的消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管OPEC+将于周日开会考虑产量政策，但美国产量增加仍将继续推动非OPEC+产油国的产量增长，但将不如2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预估显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预估相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增加64万桶/日。这三位是最受关注的预估机构，其预测值均低于往年数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日将超过OPEC+之外的产油国产量增长100万桶/日的时间，这意味2024年OPEC+原油的需求量应比2023年增加约90万桶/日，OPEC如是表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长约110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比12月份减少约1.8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样超出预期。尽管原油价格徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然保持非常保守和严谨的态度。”美国钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯布尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有更多增长也令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;其公司维持资本支出不变，并暂缓升级其钻机，以最好地与更平坦的支持钻探增长的计划相一致。该公司计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，比上年同期减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“美国能够在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前尚无意愿以如此速度增长。”标普分析师周四在其一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在股东的压力下限制了增长开支，因为不受约束的开支引发了页岩产业在2010年代的快速增长，但却限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来意外较高的产量增幅部分得益于私人生产商的推动，其中一些已被这个产业合并浪潮席卷。他们通过钻更长的井并击穿岩石以同时从更多的井中提取更多原油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有合并浪潮，但预计未来我们将看到原油价格继续支撑美国整体石油生产缓慢增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续进行。”得克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美。其今年第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔凡尼·斯陶诺沃指出，他认为OPEC+将会延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将领导今年的石油和液体产量增长。据EIA三月份报道，预计OPEC+的石油液体产量今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长。”瑞银银行斯陶诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="控室内可以看到位于Oasis Petroleum所拥有的佩里曼盆地租界的钻井平台作业区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州威克。Oasis Petroleum拥有的佩里曼盆地租界内，从控制室可以看到钻井平台作业区。路透社/尼克·奥德里克/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列已提议在释放人质的条件下暂停加沙冲突，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在是结束这场战争，开启新一天的时候了。”拜登总统说，他正面临竞选年结束加沙冲突的竞选压力，而加沙冲突迄今已持续了八个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方进行的调解努力在过去多次因双方互相指责而导致谈判陷于僵局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议发生在以色列对拉法赫的数周侵犯之后，且正值内塔尼亚胡政府在国内和国际上因加沙死亡事件和人质持续被囚而承受新的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理办公室在周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布这一停火计划后向哈马斯提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，美国总统的共和党对手唐纳德·特朗普刚刚因34项重罪被陪审团定罪，放任选民对比两位候选人的鲜明差异进一步凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，不同于以往提议的是，停火将贯穿整个过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段中，停火将持续六周，以色列军队将撤出加沙人口中心，人质，包括老年人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地带，每日将有600辆运输卡车进入加沙运送人道主义物资，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将一直继续下去。”总统说，这是新的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人不赞成这项计划，他们呼吁战争无限期持续。有些甚至在政府联盟中，他们已明确表态，他们希望占领加沙，坚持长时间作战，人质对他们而言不是一个优先事项。因此，我呼吁以色列的领导层支持这一协议，即使面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，也作为上一次派遣美国军队直接保护以色列免受伊朗攻击的人，我恳请大家退一步思考，如果失去这一刻会发生什么。我们不能失去这一时刻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列之所以能够提出新提议，是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在，有一条明确的道路将冲突危机推向终点。这是一份详细的技术协议，长达四页半，经过详细谈判，当前摆在桌面上的是这个过程的最终阶段。”这位官员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将历时42天，一名官员补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多位以色列媒体称，拜登周五的演讲具有标志性意义，并将其解读为直接向以色列公众呼吁。领先12频道在其晚间新闻节目中中断直播，直播了拜登的讲话。此前，负责审查的以色列审查员已禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南加州大学历史与公共事务教授杰里米·瑟里认为，相较于以往提议，这一提议的成功几率更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的能力不再存在问题，但也不比以前低。”瑟里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众舆论愈发反对以色列，瑟里说，这可能会促使以色列希望结束冲突，加之拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造出许多激励因素。”瑟里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个先前提议是，以生病、年迈和伤残的人质释放换取为期六周的停火，该停火可延长以运送更多援助物资进入这个孤岛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月早些时候，这一提议破裂，原因是以色列拒绝接受哈马斯要求作为谈判一部分的永久停火，同时对拉法赫南部加沙地区发起攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告诉调解者，如果以色列停火，它将不会继续参与战事中的谈判，但它准备签署包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五会见有公民被哈马斯扣为人质的17个国家的外交官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日，以色列在拉法赫的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发国际社会怒斥，但未触及美国停止对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“战争期间，巴勒斯坦人民承受了巨大的苦难。”拜登在周五说。“我们看到了拉法赫先前以色列袭击造成的可怕火光……瞄准哈马斯。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列因10月7日南部以色列的哈马斯袭击而攻击加沙以来，在加沙丧生的人数超过36280人。根据以色列的统计，哈马斯的袭击共造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走，这些损毁是在以色列军事行动期间造成的，位于加沙北部，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新staking”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币涌入了一种新的平台，投资者可将他们的代币锁定以换取奖励，这种复杂的方案引发了分析师对用户及加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”的飙升流行，标志着加密市场在价格上涨和交易者寻找收益时表现出更大的冒险行为。比特币是最大的加密货币，正接近历史最高点，而以太坊作为第二大加密货币，今年已经上涨了超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密部门筹集了1亿美元，其平台吸引了188亿美元的加密货币——自六个月前的不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受《路透社》采访时称，他们发明了重新质押，目的是扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有人，例如以太坊持有者，会在验证过程中允许其资产锁定。持有者在参与质押期间会失去对代币的即时访问权，但他们会获得相应的收益率作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会给用户新的代币来代表他们已经质押的代币。重新质押使代币持有者能够将这些新代币再次质押到基于区块链的不同程序和应用程序中，希望获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重新质押的风险性存在分歧，内部人士中有人认为这一做法还太早，不能确定风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人担心，如果重新质押的代币作为抵押品用于加密市场的庞大借贷市场，可能会形成基于少量基础资产的无尽借贷循环。当每个人都试图同时退出时，这可能会导致更广泛的加密市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押物的代币上再有抵押物时，这并不理想，增加了新的风险因素，”加密数据供应商Kaiko的分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的兴趣在于收益率：以太坊区块链上的质押通常收益率在3%-5%之间，但分析师表示，重新质押的收益可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融(DeFi)领域最新的发展之一，其中加密货币持有者投资于实验性计划，希望在不出售的情况下获得大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户在预期未来奖励或称为空投的其他赠品情况下加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其自创的新代币。用户希望这种代币名为“EIGEN”在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是用户寻求空投的动力，称之为“真的很投机的免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”Coinbase的首席研究官David Duong (COIN.O)表示，Coinbase提供质押但不提供重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预见到自己将获得某种回报，但并不知道是什么回报，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并参与了印度学生设计的第一个微型卫星项目，这是他的学术网站上提及的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自身描述为验证服务的市场，连接即将参与质押的人与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO在内的新重新质押平台正在出现，这些平台接受客户的代币并在EigenLayer上进行重新质押，生成新代币代表重新质押的资产，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台目的是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是刺激更多的加密货币抵押借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有官方关系。这是一个新兴的现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重新质押的代币用于加密借贷，那么在市场下行期间可能会出现被迫清算和更多波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷，导致作为抵押品的加密货币代币在Terra和Luna代币崩溃后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将重新质押与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新质押，而在于借贷协议。这些协议在错误评估风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不担心，指出重新质押协议中的资金相对于全球市值2.5万亿美元的加密行业来说非常小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担心加密世界的损失波及更广泛金融市场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到因重新质押问题传染到传统金融市场中较大的风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然如此，加密市场正越来越多地与主流金融相连，机构投资者也开始关注重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密部门Zodia Custody见证了机构投资者对质押的显著兴趣，但因其难以建立完整的“纸面追踪”而认为重新质押超出了其范围，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作进行重新质押，Laser Digital在4月的一篇博客帖子中表示。野村集团未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，他们为客户质押加密资产，并预计“围绕重新质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加密货币比特币的象征" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：2024年3月9日，法国巴黎，加密货币比特币的象征。 Thomson Reuters/Benoit Tessier/Illustration 供图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加密货币以太坊的象征" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：2023年6月16日，此插图显示了一枚放置在个人电脑主板上的加密货币以太坊象征。Thomson Reuters/Dado Ruvic/Illustration 供图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum赢得 landslide胜利，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔苏亚尔博姆以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，继承了她导师、已离任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的项目。后者在贫困阶层中的高人气助力她大获全胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;克莱尔苏亚尔博姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾任墨西哥城市长，据墨西哥选举委员会的初步计票结果显示，她以58.3%-60.7%的得票率胜出，这将是有史以来墨西哥民主选举中最高的投票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在两院中预计也将获得三分之二的绝对多数席位，这意味着该联盟可以在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索西特尔加尔维兹&lt;/a&gt; 在初步计票结果显示她获得了26.6%-28.6%的选票后，承认了自己的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;这是我能在共和国200年的历史上第一次成为墨西哥首位女性总统，&amp;quot; 在支持者一片欢呼声中，苏亚尔博姆对自己说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚尔博姆的当选对墨西哥而言是一个重大里程碑，这是一个以&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;阳刚文化&lt;/a&gt;著称的国家，拥有世界上第二大天主教人口，长期以来这些传统价值观和角色压制了女性的进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚尔博姆是美国、墨西哥或加拿大首位通过全民选举获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;我从未想过有一天我会选举一位女性，&amp;quot; 罗斯托克斯拉克北部州87岁的社群支持者伊德尔玛·蒙蒂尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;之前我们甚至不能投票，即便能投票，也是只能按照丈夫的指示投票。感谢上帝改变了这一切，我得以见证它发生，&amp;quot; 她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚尔博姆面临着复杂的发展道路。她必须平衡提高社会福利政策的承诺，同时继承高额预算赤字和低经济增长的现实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，她的政府将恪守财政纪律并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言提升安全，但具体细节尚少。此次选举是现代墨西哥最为暴力的一次，已导致38名候选人遇刺；许多分析家认为，奥夫拉多尔任期内，犯罪集团的影响力在不断扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还受到普埃洛州投票站人员遭枪杀的影响。奥夫拉多尔任职期间，墨西哥有超过18.5万人丧生，这是墨西哥现代历史上任何一届政府任期内的最高数字，尽管谋杀率确实在逐步下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除非她承诺在改善警力和减少职权滥用方面作出根本性投资，否则苏亚尔博姆可能难以实现整体安全水平的重大提升，”独立拉美政治风险分析家纳塔尼埃尔·帕里希·弗兰内里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长竞选中以初步结果显示胜出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战之一将是与美国就成千上万跨境移民流动进行紧张谈判，同时合作打击毒品走私。据分析，美国可能在11月夺得总统职位给这些谈判带来更多困难，因为特朗普曾誓言对墨西哥制造的中国车辆施加100%的关税，还曾说要动员特种部队打击贩运集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内方面，新总统将负责解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商靠近市场，以应对_NEARSHORING_趋势，即将供应链移至主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚尔博姆还需要应对佩梅克斯（Pemex），这一国有企业在过去20年生产量持续下滑，背上沉重债务的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能仅仅是无底洞，不断投入公共资金，却从无盈利。必须重新考虑佩梅克斯的商业模型，”高盛首席拉美经济学家阿尔伯托·拉莫斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔曾将最低工资翻倍，减少贫困，实现汇率坚挺和低失业率，这些成就使他深受群众喜爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚尔博姆承诺扩大福利项目，但面对墨西哥年预算赤字的持续增长及2025年预计仅增长1.5%的经济情况，这一目标将格外艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔在竞选期间试图将选举转化为对他的政治议程公投，而苏亚尔博姆否认了她是奥夫拉多尔傀儡的主张，尽管她表示将延续许多旨在帮助最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，苏亚尔博姆感谢奥夫拉多尔“为了更好的国家而为我们带来了改变的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里里奥斯认为这些批判性别偏见背后隐藏着针对她会成为奥夫拉多尔傀儡的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法接受她会自己做决定的确难以置信，我认为这主要因为她是女性，”她解释道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="克莱尔苏亚尔博姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱尔苏亚尔博姆，执政党MORENA党的总统候选人，赢得选举后在墨西哥城的演讲上激动回应。2024年6月3日，路透社/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="克莱尔苏亚尔博姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱尔苏亚尔博姆，执政党MORENA党的总统候选人，祝贺赢得大选，在墨西哥城的演讲中向支持者挥手致意。2024年6月3日，路透社/路透社/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全体大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城中心广场，墨西哥市民举起“克莱尔苏亚尔博姆总统”标语庆祝执政党MORENA赢得大选。2024年6月2日，路透社/马赫·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全体大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼埃尔贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全体大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索西特尔加尔维兹在选举结束后的演讲中回应。2024年6月2日，墨西哥城，路透社/奎茨阿尔尼奇特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全体大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日当天，选票已封闭的投票站场景。2024年6月2日，墨西哥圣克鲁斯墟州修菇坦，路透社/约热·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全体大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在普埃萨选区的投票站投票现场。2024年6月2日，路透社/雅希尔·塞巴尔索斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全体大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;佐纳康坦，2024年6月2日。路透社/加布里埃尔·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全体大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在选举日投票前在墨西哥城的投票站门前等待。2024年6月2日，路透社/亚历山德罗·梅内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全体大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索西特尔加尔维兹在选举日投票前在墨西哥城投票站门口拍照。2024年6月2日，路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全体大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日当天，选票在墨西哥圣地亚哥查马拉。2024年6月2日，路透社/约热·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全体大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在选举日投票站投票。2024年6月2日，墨西哥圣休巴托尔·夸莲纳，路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全体大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;旅行者在廷托朱阿雷斯国际机场的投票站投票。2024年6月2日，路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全体大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在普埃萨圣安德烈斯拉里恩扎的投票站投票。2024年6月2日，路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全体大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·苏亚尔博姆，墨西哥城2024年6月2日。路透社/拉凯尔·库纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全体大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/拉凯尔·库纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全体大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在普埃萨圣胡安查马拉排队期间。2024年6月2日，路透社/奎茨阿尔尼奇特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全体大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;西班牙总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔和妻子贝特丽斯·古铁雷斯·穆勒（Beatriz Gutierrez Muller）在前往投票站投票期间合影。2024年6月2日，路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全体大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持反对派总统候选人索西特尔加尔维兹的示威者在普埃洛州当选投票站前等待投票。2024年6月2日，墨西哥城，路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全体大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持反对派总统候选人索西特尔加尔维兹的示威者在普埃洛州当选投票站前举旗等待投票。2024年6月2日，路透社/奎茨阿尔尼奇特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全体大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日当天，选票已封闭的投票站。2024年6月2日，墨西哥圣巴托洛梅夸谦纳，路透社/约热·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全体大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在墨西哥城广场排长队投票。2024年6月2日，路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全体大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/达尼埃尔贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全体大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举前一日，墨西哥城的市中心排起了人潮。2024年5月31日，路透社/达尼埃尔贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全体大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;干法限制法令生效前一天，墨西哥城的某地方商店内摆着装满塑料的箱子，写着“干法，禁止酒类销售”。2024年6月1日，路透社/达尼埃尔贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>