<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 21 Dec 2024 08:33:50 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会（300席中有190席出席）于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔发表声明宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱官员透露，他在本月早些时候被另一名囚犯袭击后去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省内陆地区的猪场谋杀毒品使用者和卖淫女及其尸体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在位于温哥华附近的破败农田上被发现部分遗骸的六个女性谋杀罪名成立。之后，政府检察官在对他判处终身监禁后，撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱于5月19日遭到袭击后去世的，在这里他一直服刑。在袭击之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，该罪犯的案件已在不列颠哥伦比亚省及全国范围内造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有60多名女性，她们大多在过去的十多年中从温哥华市中心东区（Downtown Eastside）失踪。直到2002年初皮克顿被捕，这些女性中有33人的遗体或DNA在他位于科奎特湖北部地区（Port Coquitlam）的猪场被发现，其中许多人是土著人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿写的一本书在亚马逊上线后几个小时内就被撤下。当时温哥华太阳报称，书中，这个连环杀手声称自己无罪，指控警方蓄意陷害。书籍的出版商要求移除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在未经日期确认的文件电视照片中出现在科奎特湖北部住宅。图文：路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在获罪判决后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对镜头时，向成群的记者发出信号，传达了一则适用于他的法律和政治大战的消息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一名陪审团裁定他因虚假记录隐瞒付给艳星封口费而被判34项罪名的前一天，共和党总统候选人列出了他的对手和不满之处，语带激愤且逻辑混乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对主审其案件的正义官Juan Merchan称之为“狡诈”和“恶魔”。他把民主党总统候选人乔·拜登描述成“美国历史上最差的总统”。他还猛烈抨击作证反对他的人、投票弹劾他的国会议员——以及他说来自非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将面前的挑战视为超出他个人范畴的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲中不乏幽默，但这次演讲主要都是阴郁的。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张小纸条。结束时，他没有回答问题，便在其子埃里克·特朗普陪同下迅速离席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者也谴责司法系统及其支持者认为特朗普有罪的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两党候选人均将对方视为国家威胁的选举中，拜登团队利用特朗普的言论作为进一步证据，认为他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了混乱、绝望且落败的唐纳德·特朗普对自己的怨恨狂言并且篡改美国司法体系，任何人都可以看到结论：这个人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约裁决被视为司法不公的情况下，特朗普的支持者——他们捐款3480万美元给竞选活动——通过网上筹款平台WinRed打破了特朗普个人单日最高筹款记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管共和党的总体筹款金额低于民主党，但该竞选活动仍将努力保持这种筹款速度，向支持者发送一批恐怖预警筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一则短信如此读到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普新闻发布会之后，另一则短信气势汹汹地宣称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党官员和组织几乎一致性地站在前总统一边，认为审判存在缺陷，指控本应从未提出，陪审团来自民主党主导的曼哈顿地区受污染，法官有偏见——这都是当地当局否认的指控。对于给共和党谴责力度不够的批评，特朗普的支持者和竞选助手接管了讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉恰维塔对社交媒体平台上一个全国性保守派大学生团体的帖子进行了嘲讽，该帖子表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁眼一样，每个人都有一个，”他在社交媒体上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在网上直接攻击了马里兰州的温和派前共和党州长兰尼·霍根，霍根在裁决之前警告美国人不要向火上浇油，使其党派性进一步恶化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动，”他在社交媒体上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个关键战场州的共和党选民的访谈中，几人表示特朗普的定罪使他们重新考虑是否在11月支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果有人倒戈，这可能会在多个摇摆州内削弱特朗普在与拜登重赛时的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大部分接受访谈的共和党人听起来像极了特朗普本人，声称这场审判为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都与政治有关，目的就是伤害他，并尽可能地让他远离竞选活动。”52岁的梅里特市退休警官斯科特·克洛藤说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以这样做，那么他们可以对任何人都做，绝对没有人在安全之中。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加了一场新闻发布会，在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKQNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加了一场新闻发布会，在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在乌克兰冲突中逐渐通过武器决定介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国两年来介入俄乌战争的又一步骤，专家认为此举将有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府担忧若允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标，可能会引发与核武装备的俄罗斯直接冲突。因此，美国一直坚守这一立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与其他对基辅的支持禁令相符，此后也逐渐瓦解，包括禁止供应高级武器装备、先进的F-16战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于上周四生效，仅限于哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，乌克兰可使用美国提供的武器反击从边境攻击或计划攻击它们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定允许乌克兰前线部队使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）以及“制导多管火箭弹系统”（GMLRS）导弹等武器来反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此举可稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区尚未稳固之前将其驱逐出去。”乌克兰国家安全研究院研究员米科拉·比列斯科夫表示，该机构是基辅官方的智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅需要从东Donbas等关键战场撤军的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队可能需要重新制定他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登关于放宽限制的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国官员的说法，乌克兰在5月13日的安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长委员会主席C.Q.布朗上将提出在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。沙利文在5月15日将这一建议带给了拜登，拜登同意乌克兰可以安全在俄罗斯土地上反击俄罗斯军队的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基于5月20日通过《路透社》发文呼吁乌克兰的合作伙伴采取类似步骤，当时他表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·莱说，俄罗斯可能利用拜登关于禁止在俄罗斯境内使用美国武器的禁令作为安全庇护所，继续在哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰的第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以随时让其火炮、防空、电子战和指挥控制设施部署在边境地区。”莱说，“它可能在某种程度上拥有避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱和其他专家认为，这一决定本身可能在短期内不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会显著改变前线的移动，但如果能阻止俄罗斯继续跨境作战，那将使其更加困难。”莱表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯军队在哈尔科夫地区没有足够兵力进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力，从东北方向对哈尔科夫产生重大威胁。”他说，“要做到这一点，他们需要在东作战地区大量撤军。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在战场形势历时艰难的一年后，乌克兰可能在未来数周和数月内寻求扩大使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯军队重新掌握战场主导权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向后不到一天，《卫报》报道，泽连斯基呼吁美国给予其在国内纵深靶区使用武器的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五角大楼前官员、现供职于华盛顿战略与国际研究中心的马克·坎西恩认为，拜登的这一决定不是政策的重大转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大转变，但这是一步棋。”坎西恩说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政机关官员将为下一步做论据，即打击更广泛的靶标——可能不仅是直接威胁哈尔科夫的靶标，还包括其他地区的靶标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格讲话中未明确表示拜登政府是否可能扩大政策以允许攻击俄罗斯境内其他目标，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“展望未来，我们将继续进行必要的调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="哈尔科夫附近的俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;注：图中为2024年5月30日在乌克兰哈尔科夫地区附近村子里受损严重的儿童和青年体育骑术学校，受到俄罗斯导弹袭击后，消防员在此现场工作的场景。图/Reuters/Valentyn Ogirenko/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲弱而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）党参加选举后，面临严重削弱的局面。ANC自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，ANC的得票率低于42%，远低于2019年上次选举时的57.5%，更是自30年前首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着这个曾由曼德拉领导的解放运动组织将不得不与其他较小政党谈判组建执政联盟或其他形式的联合政府。这可能需要在政策上作出让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前工会领导人转变为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评的辞职要求。然而，ANC内部的一名高层官员支持他继续留任，而分析人士认为并没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有谁能明确地取代拉马福萨，”开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒斯说，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举中是主要政治家中最受民众欢迎的，党内派系的冲突可能使反对他的任何形式动员更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日当正式初步结果公布时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前就已经饱受争议，在2022年的一份调查报告中，他因在自己的猎场家具中藏有大量现金可能失职而受到质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了该项丑闻，人们将其称为“农场门”，并在同年获得了新的五年ANC党领袖任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举是对ANC迄今为止最具挑战性的考验，因为选民因失业率高、犯罪率高及停电问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC党领袖，承诺重塑党的形象并重振经济。他此前的前任雅各布·祖马执政期间，党派内部丑闻频发，经济持续下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，短暂的乐观情绪在2018年就已消逝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，并且ANC高层官员仍然面临丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性挫折来自他的对手祖马，祖马支持的政党南非民族之矛（uMkhonto we Sizwe）出人意料地取得了好成绩，并在祖马的家乡夸祖鲁纳苍省（KZN）严重削弱了ANC的支持率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马对拉马福萨和ANC进行了制胜一击。他知道他们在夸祖鲁纳苍省非常脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特赫卡说。“拉马福萨的计画已经结束……你不能输掉选举并期望一切按原计划进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因避免加深党内矛盾而犹豫不决地推进关键改革，这种做法与上世纪八十年代他在工会中的果断决策背道而驰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬其协商能力并在推广南非作为“全球南方”发言国的形象方面发挥重要作用，该术语常被用来指代一群低收入和中等收入的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最引人注目的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近南非向国际法院提起了以色列的种族灭绝指控，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续推进其在拉法的军事进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调过去30年ANC取得的成就，但批评家们说他对南非最大的挑战提出了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一次ANC竞选集会上，拉马福萨在一个索韦托足球场前的数万名支持者的集会上表示，他将“做更好”，但许多年轻人在他演讲未结束前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重新扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯里再次扮演了美国与真主党之间的重要沟通角色，美国试图通过调解促使黎巴嫩与以色列停火，依靠其数十年的经验促成了停火协议的达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这凸显了伯里这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，尤其是在他长期影响的什叶派穆斯林社区。自从以色列在九月暗杀了真主党的领导人哈利勒·纳斯拉勒后，伯里更被视为黎巴嫩的稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示黎巴嫩正在结束“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了黎巴嫩的团结而团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间就凭借领导什叶派什叶派联盟组织而崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是什叶派在黎巴嫩政治体制中的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人纳伊姆·夸塞姆支持伯里作为谈判者的角色，称他为真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，通过与伯里的反复会面试图促成停火协议，这一停火协议与加沙战争同时进行，并在九月急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不禁让人想起了1906年伯里帮助结束真主党与以色列上次大规模战争的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，他的角色变得更加重要，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁也只拥有部分权力，与真主党接触的渠道有限，而真主党在美国被列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今当你来到黎巴嫩，他真的是唯一值得见的人。他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年，伯里在协助释放被伏击的美国飞机劫持者扣押的39名美国人中发挥了关键作用，迎来了全球瞩目的时刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在黎巴嫩长达15年的内战结束后，伯里当选为议长，与纳斯拉勒的发展轨迹一致。他们领导着“什叶派二人组”，这是指两位主导什叶派政治代表权和大部分国家机构的政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是真主党的信赖伙伴，使他非常重要，但他的能力也受到限制，无论是来自真主党还是来自伊朗的立场影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火也 targeting 伯里所领导的什叶派联盟活动区域，包括特莱市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个侨民商人家庭，后移居黎巴嫩并在大学期间活跃于政治领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派社区中许多人赞扬伯里帮助改善了他们在宗派体系中的地位，而在该体系中，特权被倾向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的人，伯里在什叶派联盟的创始人穆萨·萨德尔失踪后接替了他的职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里主导了什叶派联盟的军事崛起，该组织与内战中的几乎所有主要政党作战，其中包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者大量加入了政府机构和安全部门，他似乎在与真主党的政治步调上保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆的电报在2010年发布后对其真实感受提出质疑，伯里予以否认，称“纳斯拉勒就像我自己一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里领导的什叶派联盟士兵在以色列针对加沙地区发动袭击后与真主党一道发射火箭，以此表达对加沙的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特与伯里会面，试图阻止以色列和黎巴嫩边界线上交火的交换，并敦促真主党撤出黎巴嫩莱提河以北地区，这条河流流向与边界北端相距约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员说：“把莱提河往南移动比把真主党往北移要更容易。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他的一些反对者也批评他作为宗派精英的一部分，在2019年金融系统崩溃后将黎巴嫩推向经济毁灭。还有人指责他拒绝召集议会开会选举总统，让政府中这个最重要的基督教会职务空缺了两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也令真主党的政治对手不满，这些对手认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一张标语上挂着黎巴嫩议会议长纳比·伯里的肖像悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;/figure&gt; 
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提案，换取人质的释放，并呼吁哈马斯接受这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一页了。”拜登称，他正面临选年前期结束加沙冲突的压力，加沙冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方斡旋的、旨在安排以色列与哈马斯军事运动停火的谈判已多次破裂，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提案是在以色列连续几周对拉法发动侵扰，以及国内和国际对加沙死亡事件和人质持续被俘的新的压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳坦亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提案也正值其共和党对手唐纳德·特朗普被判刑后一天，特朗普因多项重罪被定罪，凸显了两位候选人的巨大反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新提案由三个阶段构成，不同于以往提案之处在于整个过程中停火将继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口密集区；大约百名包括老人和妇女的人质将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯；巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙；每天将有600辆卡车带来人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“即使在谈判继续的情况下，停火也将持续。”总统说，这是一次新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提案已由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有些人不会同意这个计划，并且他们将要求这场战争无限期继续。其中有些人甚至属于政府联盟。他们很清楚，他们想要占领加沙，想要继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。我敦促以色列领导层尽管面临各种压力，也要支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列终身投入的人，作为美国历史上唯一一位在战争期间访问以色列的总统，作为我刚刚派美国军队直接防御以色列受到伊朗攻击的总统，我恳求你们后退一步，想想如果错过这一刻会怎样，我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员匿名告诉记者，以色列能够提出新提案是因为最近战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有通往危机结束的道路图了。这是一个详细到四页半的协议，已经经过详尽的谈判。现在摆在桌面上的是危机进程的终局。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列媒体描述了拜登周五的讲话是激动人心的，并将其视为试图直接向以色列民众进行游说的努力。拉美12频道中断了晚间新闻报道，直接转播了拜登的讲话。以色列的审查机构之前禁止发布提案的细节，主播丹尼·库什马洛表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;琼·苏里教授表示，此提案的成功几率高于过去任何一次提案。琼是德克萨斯大学奥斯汀分校的历史学和公共事务教授。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖行为的可能性显著降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论已经开始“反对”以色列，苏里说，这可能会鼓励以色列停止冲突，并且拜登的影响力有助于此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正支持某件事时，他可以创造许多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提案为换取为期六周的停火，以色列同意释放生病、年老和受伤的人质，但该提议本月早些时候因为以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中达成永久结束战争而崩溃，并大规模袭击了加沙南部的拉法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已经告知调解者，他们不会参与在此期间的进一步谈判，但若以色列停止战争，他们愿意达成包括交换人质和囚犯在内的“全面协议”。一名美国高级官员表示，美国国家安全顾问杰克·苏利文将与包括有在加沙被哈马斯扣留国民在内的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六拉法发生的以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但尚未触及美国停止对以色列的军事援助红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦民众经历了纯粹的地狱。”拜登周五表示。“我们前一天看到了拉法的致命火灾，随后以色列对哈马斯发动了攻击，”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯在以色列南部袭击以来，加沙已有超过36280人死亡。据以色列统计，哈马斯袭击造成的死亡人数约为1200人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑物的残骸中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走，这些建筑是在以色列军事行动期间被摧毁的，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国原油钻探公司坚守节制支出的承诺，这将使2024年全球最大的原油生产国美国的产量增长放缓，从而缓解欧佩克+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国依靠页岩革命和技术创新的突破，显著提高了原油产量，成为非欧佩克国家中推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过一百万桶，达到1293万桶，远高于政府年初预计的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友（简称欧佩克+）去年加大了减产力度，部分原因是抵消了美国和其他非欧佩克国家日益增加的产量增长。欧佩克+的总减产规模达到586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉欧佩克+讨论的消息人士称，欧佩克+正在敲定一项复杂的协议，该协议将允许其部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日举行的欧佩克+会议上，随着美国生产增加继续推动非欧佩克+产量增长，但相对于2023年的威胁较小，欧佩克+将考虑供油政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新预计，今年的原油供应将增加约27万桶/日。这与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预估美国原油产量将增加约64万桶/日。三方都是最受关注的预测机构，其预估均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球石油需求增长220万桶/日，将超过非欧佩克+成员国的供应增长近100万桶/日。这表明，欧佩克+原油的需求量预计比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，2024年全球石油需求增长为110万桶/日，欧佩克原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价接近每桶80美元，但行业高管和分析师认为，美国生产者不会再次像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和纪律严明的态度。”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻机数量没有更多增加，这令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出在原有水平，推迟其钻机的升级，以最好地适应较低的钻井增长。它计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一两台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，比上年减少13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在数年内以每天增加100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这一速度增长。”标普分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商的资本支出相对有限，这是在投资者在不加节制的开支推动下创纪录增长、但限制了2010年代页岩油区块的回报之后的压力结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，产出不期而增在一定程度上由私人生产商驱动，而如今这些生产商被纳入产业整合的浪潮中，他们通过钻更长时间的井并压裂岩石，一次性从更多的井中提取石油，提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，我预计目前的油价将继续存在，并将支持持续改进钻井及完成效率所带来的适度美国石油生产增长。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森说道。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将高于北美市场。其第一季度国际业务收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了变化，重心转向资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银分析师乔瓦尼·斯塔诺夫奥表示，他认为欧佩克+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，包括加拿大、巴西和圭亚那在内的国家预计将在2024年引领石油和液体产量增长。据能源信息署三月份的报告，非欧佩克+成员国的石油液体供应量预计将增长140万桶/日，而欧佩克+的石油液体产量预计将下降100万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了与美国石油产量增长共存。”瑞银的斯塔诺夫奥说道。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从控制室俯瞰奥古斯特·22日的温克出租地的佩利安盆地由奥古斯特石油公司拥有" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作室从控制室俯瞰奥古斯特·22日的温克出租地的佩利安盆地，美国德州。路透社/尼科·厄福克斯/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台蓬勃发展，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取奖励，这引发了分析师的警告，称这种复杂的计划可能给使用者和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“再质押”日益流行，这反映了加密货币市场在价格上涨和交易者寻求收益时的冒险倾向。比特币，最大的加密货币，接近历史最高价，而以太坊，第二大加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“再质押”热潮的核心在于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月份从硅谷风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台目前包含了188亿美元的加密货币——这相较六个月前不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《华尔街日报》，该公司发明了再质押来扩展长期存在的加密货币做法——质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种涉及网络中大量电脑的数据库，这些电脑在验证持有哪个加密货币方面发挥作用。为达成此目的，拥有加密货币代币的用户允许其资产在验证过程中被锁定。参与者将失去对此代币的即时访问权，但作为回报，他们可以赚取一定的收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表其已质押的加密货币的新创建的代币。再质押使代币的所有者可以将这些新代币再次质押到不同的区块链基础上的不同程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币世界对于再质押的风险程度存在分歧，一些业内人士认为该做法尚处于初期阶段，难以准确评估其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，其他分析师担忧，如果代表再质押加密货币新增代币被用作加密借贷市场的抵押品，这可能导致基于少量底层资产的无限借贷循环。他们担心，如果所有人都试图同时退出，这将对更广泛的加密市场造成不稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当打包抵押品的时候，情况并不理想，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，而分析师表示，通过再质押，投资者可以赚取更高的收益，因为他们可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域的新发展之一，在此领域，加密货币持有者通过投资实验性方案来期望在不售出资产的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入此平台是因为预期未来的奖励或其他以空投的形式发放的奖励。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其新创建的代币，用户希望此代币“EIGEN”在未来能有其价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由寻求空投奖励的用户所推动的，称之为“真正、真正投机的免费奖金”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是非常有风险的，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，（Coinbase提供质押但不提供再质押）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在未雨绸缪地这样做，期待会以某种形式受到奖励，但他们并不知道这些奖励是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并参与了一个在美国印第安纳州启动第一个学生设计的微卫星的团队，这是根据他的学术网站。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将其自己定位为验证服务的市场，连接潜在的质押者和需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些新的再质押平台相继出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币进行再质押，并生成代表再质押资产的新代币，这些代币可以用于其他地方，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们的目的是允许用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务增长，而不旨在激励更多的加密抵押借贷，”Kannan表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能会带来“隐藏风险”——如果再质押的代币用于加密借贷，可能会导致强制平仓和市场低迷时期更多的波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，由于作为抵押品的加密代币迅速失去价值，支撑Terra和Luna代币的崩盘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家并不担心再质押，他们指出，再质押协议中的现金相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产而言微乎其微。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密世界的损失可能蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，羊群效应从再质押问题传染到传统金融市场的风险并不明显，”标准普尔全球评级数字资产分析高级主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密世界正日益与主流金融相连，再质押正受到机构投资者的关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Crypto投资部门子公司Zodia Custody的Standard Chartered看到了显著的机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为再质押“迈过了一步”，因为难以建立资产去向及其奖励分配的“纸迹”记录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4月，Nomura加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为部分资金进行再质押，Kelp DAO在一篇博文中表示。Laser Digital未对《华尔街日报》的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于瑞士加密的银行Sygnum表示，它为客户的加密资产进行质押，并预计“围绕再质押将有新的生态系统发展起来”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图表显示了比特币的代表符号，这张插图图片摄于2024年3月9日在法国巴黎。路透社/Benoît Tessier/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张插图照片显示了以太坊的代表符号，摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>