<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 11 Dec 2024 11:08:21 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以290人中的190人出席，于 Wednesday 宣布通过一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事状态，实况电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事状态，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一级监狱被另一名囚犯袭击后，在周五去世，终年74岁，监狱当局称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的大规模连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省沿海地区的一个猪场杀害吸毒者和妓女并屠宰其尸体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因在温哥华附近的一处破旧房产中发现的部分受害女性遗骸而被定罪，共杀害六名女性。在他被判终身监禁后，政府检察官将其余20起谋杀案指控撤回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世的。事后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名被告人的案件对不列颠哥伦比亚省及全国其他地区的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者包括温哥华市中心东区一个贫困、毒品泛滥的区域内超过60名失踪妇女中的一部分，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约25公里东郊的波特科克兰，警方在其猪场中发现了33名女性的遗骸或DNA，其中很多女性属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道称皮克顿曾撰写的一本书在亚马逊上架几小时后即被移除。据《温哥华太阳报》当时报道，书中皮克顿宣称自己是清白的，并声称自己被警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除这本书并在受害家庭面前道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，照片拍摄于他的波特科克兰住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片，拍摄于他的波特科克兰住所。图片来源于路透社/全球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非非洲国民大会（ANC）政党遭遇自 apartheid 结束以来最糟糕的选举结果后，其地位将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果显示，民主党在本周的选举中获得了不到42%的选票，这一比例低于2019年上一次选举中的57.5%，而且这是ANC自30年前以来首次失去多数优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选民的打击意味着，曾经的解放运动组织将在不得不与其他较小政党谈判联合政府或达成其他形式的协议的情况下进行协商，以执政南非。这可能需要他做出政策妥协，或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前工会领袖转型为商界人士的拉马福萨面临着反对党及其党内批评者的辞职压力，但ANC的一位高层官员已支持他继续任职，并且分析人士指出，没有明显可替代的继承者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确能够替代拉马福萨的人选。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒如是说，他撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的民意调查显示，拉马福萨在本次选举中的主要政界人物中获得了最高的满意度，而ANC内部的政治派系斗争可能使他难以受到任何反对阵营的联合抵制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，他将在周日公布完整初步结果时发表相关讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾在2022年一个调查报告中被认为可能因将大量现金藏在家具中而涉嫌不当行为而面临指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一指控，将其称为“Farmgate”丑闻，并在同年赢得了新的五年ANC党领导人的任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举被视为对ANC来说迄今最具挑战性的考验，原因是选民对高失业率、犯罪和电力供应中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，承诺重塑该党形象并提振经济，在前任前总统雅各布·祖马长达九年的丑闻、堕落和经济衰退时期之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他成为国家元首后最初的喜悦很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依旧缺乏活力，而ANC高层官员还卷入了众多丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中，他最大的对手祖马对他的决定性打击来自于组织支持者uMkhonto we Sizwe，该党本季度的表现超过了预期，大幅削弱了ANC的支持基础，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已将拉马福萨和ANC困住，他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省很脆弱，”政界分析师拉尔夫·玛特凯加表示。“这对拉马福萨的计划是一个结束，而选举失利就意味着一切将继续如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上拖延而不愿激化党内裂痕而受到批评——这与他20世纪80年代作为工会领袖时的果断态度大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他的合议能力以及他在提升南非作为“全球南方”的代表国声誉方面所起的作用，后者简而言之是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最活跃的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一份针对以色列的种族灭绝指控，法官于本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法市的军事打击。以色列强烈否认这些指控，并继续推进对拉法市的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC过去三十年来取得的成就，但批评者指出他提供的关于解决南非最大挑战的新方案太少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在今年选举前ANC最终的竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，吸引了数万人的支持者聚集在索韦托足球场上。集会者在他演讲未完之前便纷纷离去。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深化对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松美国武器在乌克兰用于打击俄罗斯领土的使用限制，这标志着美国进一步介入这场始于两年前的冲突。专家表示，这一措施可能有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美方提供的武器打击俄罗斯领土过于危险，担心这可能引发直接冲突，尤其是与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个符合美国对基辅其他更高级武器禁令的规则，这些禁令也已逐渐瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从7月7日起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美方提供的武器反击跨越边境的俄军或准备攻击的俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这为前线的乌克兰士兵提供了使用美国提供的高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射高精度多功能火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器反击俄罗斯部队的便利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区站稳脚跟之前将其击退，”乌克兰国立战略研究所研究学者米哈伊洛·比列茨科夫说，该研究所是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅向东部顿巴斯地区的关键战场调遣兵力的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄军将处于被动地位，不得不重新评估他们在进攻哈尔科夫地区的战术，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策酝酿已久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰在5月13日的一场安全视频会议中向美国白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席C.Q.布朗上将提出了跨越边境使用美国武器的需求，美国官员称，会议在高度保密的情况下进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了解除限制的推荐意见，苏利文在5月15日将其呈交拜登。报道指出，拜登同意乌克兰可以在Relative安全的俄罗斯领土上反击俄军的攻击。自那时起，拜登政府一直在最后确定决议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日的一次与路透社的采访中公开呼吁其合作伙伴效仿这一举措，但当时表示：“目前还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外事研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直利用拜登的禁令将其武器作为避风港，对哈尔科夫地区的攻击得已畅通无阻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯部队可以一直坐镇在边界对面，可以部署防空系统、电子战系统、指挥和控制系统，”李说，“至少它保有一定的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，单凭这一决定可能短期内不会让战线发生显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变战线的动态，但会使俄罗斯更难以继续跨国界行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力从东北方向全面威胁哈尔科夫，”他说，“要这样做，他们必须在东部战场的部队大幅裁员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约盟国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次警告可能会引发核战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰方面似乎准备在未来几周和几个月寻求扩展其使用美国武器的范围，特别是俄罗斯在战场上夺取优势的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向后的不到一天时间里，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的决定只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一个重大政策转变，但我们向前迈进了一步，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员会要求下一步：打击更广泛的目标——不仅是直接威胁哈尔科夫的目标，还有在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝表示拜登政府是否可以将政策扩展到允许打击俄罗斯境内的其他目标，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续保持灵活性，采取必要措施进行调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫周边地区的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;路透社/瓦莱京·奥格里宁科摄，2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫外的马拉多尼林卡村，俄罗斯导弹袭击重创儿童和青少年体育骑学校，EdgeInsets照片&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质作为交换的情况下实行新的加沙停火，并敦促哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始和平的曙光。”拜登说，他正面临美国选期内停止加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家促成的调停谈判，旨在安排以色列与哈马斯运动之间停火，一直陷入僵局，双方互相指责对方导致谈判受阻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列数周对拉法的军事行动之后，以及国内和国际上对加沙遇难事件及人质持续被扣押的新压力之下，这一提议出现了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，以色列已授权谈判人员在拜登透露停火计划后，提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，民主党的总统候选人唐纳德·特朗普前一天因34项重罪有罪被判刑，凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议分为三个阶段，与之前的提议有所不同，因为停火将持续到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤走，包括老人和妇女在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦公民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆载有人道援助物资的卡车进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将持续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项重建加沙的重要计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登敦促那些支持“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不同意这个计划，并将呼吁战争无限期继续。他们中的一些人甚至在政府联盟里，他们已经表明，他们希望占领加沙，希望继续战斗多年，人质对他们来说并不优先。我们将要求以色列领导人支持这项协议，即使面临压力也是如此。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个一生致力于以色列的人，作为唯一一位曾在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚向伊朗攻击以色列的伊朗直接防卫以色列的美国部队负责人，我希望你们能后退一步，想想如果错过这个时刻会发生什么，”他说道。“我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列之所以能够提出这一新提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了结束危机的道路图。这是一个详细四方半页的协议，”这位官员表示，这一协议经过了详尽的谈判。“现在摆在桌面上的是这个过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性，并将其视为直接争取以色列公众支持的尝试。领先的12频道打断了其晚间新闻节目，实时播放了拜登的讲话。以色列审查机构此前已禁止发布该提议的详细内容，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯敦德克萨斯大学历史和公共服务教授杰里米·萨里表示，这一新提议比以往的提议更有成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性虽然不能忽视，但远低于以前。”萨里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球公共舆论对以色列的态度正在转变，萨里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，与拜登的影响相结合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励措施，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议是，在释放加沙病、老、伤人质的情况下，换取为期六周的停火，以允许更多援助进入该区，并可延长停火时间以运送更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议于本月初破裂，因为以色列拒绝接受哈马斯要求作为谈判一部分终止战争的条件，并加大了对南部加沙城市拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，他们已告知调解人，在当前的攻击行动期间不会参加任何进一步的谈判，但愿意签署一份完整的协议，包括人质和囚犯的交换，条件是结束战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家有公民被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获得美国政府支持的F-35A战斗机在拉法的空袭于周日杀死45名巴勒斯坦人，引发了国际愤慨，但尚未触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了真正的地狱。”拜登在周五的讲话中说。“我们目睹了本周发生在拉法致命炮击后可怕的画面，针对哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列回应10月7日南部以色列哈马斯袭击加沙以来，已有超过36280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击杀死了约1200人。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探商继续遵守节制支出的承诺，提高产量的支出趋于温和，这将使世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓。这可能会缓解OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国在美国页岩革命和技术效率提升的推动下，成为非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了逾一百万桶，达到1293万桶/日，远高于政府年初预测的约四百万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）和OPEC+集团的盟友去年加大了减产力度，部分原因是补偿来自美国及其他非OPEC国家的产量增长。OPEC+总计减产幅度为586万桶/日，占全球需求量的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正商讨一项复杂协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日召开会议考虑供应政策，尽管美国产量继续推动非OPEC+国家产量的增长，但其威胁程度可能比2023年有所减轻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的预期相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构（IEA）预计美国产量将增长64万桶/日。这三个是目前最受关注的预测者，且都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球原油需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的石油生产商的产量增长幅度，大约增加100万桶/日。OPEC+表示，这表明2024年OPEC+原油的需求应比2023年多出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长为110万桶/日，OPEC原油需求的变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国整体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，鉴于当前油价徘徊在80美元/桶附近，美国生产商似乎不太可能像2023年那样再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常审慎和自律的态度，”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“出人意料的是，钻井数量没有显著增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正在保持资本支出不变，推迟对其设备的升级，以更好地适应钻井增长率较为平缓的局面。该计划于年底运营12台钻机，明年初再重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Baker Hughes数据，美国原油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有可能在未来几年内保持数百万桶/日的增长，但现在没有增长如此速度的愿望，”S&amp;amp;P分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力下，难以负担其激进的投资，这抑制了页岩产业的投资回报率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来意外增加的产量部分归因于私营生产商，其中一些企业正在面临行业整合浪潮。通过钻更长的油井并压裂岩石以在同一时间从更多井中生产原油，他们提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮仍在继续，但我预计当前的油价将继续存在，并有助于推动美国总体石油产量的增长有一个适度的增长，随着钻井和钻井完成效率的持续改进，”德州标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计将更多地依靠国际市场的增长，而不是北美市场。其第一季度来自国际市场的收入增长了18%，而北美市场的收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略的变化已经出现，更加注重资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+会继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，预计美国将与加拿大、巴西和圭亚那领先2024年的石油和液体产量增长，以抵消其他成员国的产量削减。据3月的EIA数据，OPEC+集团预期2024年将减少100万桶/日的石油液体产量，而非成员国的供应则预期增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会与美国石油产量增长共存，”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台操作室从 lesse 海域拥有者 Oasis Petroleum 的佩里米安盆地 Wink 地区租赁地块控制室中可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台操作室从 lesse 海域拥有者 Oasis Petroleum 的佩里米安盆地 Wink 地区租赁地块控制室中可以看到，美国德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争_after有罪 verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机镜头，并发表了既适用于其法律斗争也适用于其政治战役的声明：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒支付给一名艳星封口费而涉及34项指控后的一天，这位共和党总统候选人列举了一长串对手和怨言，语气愤怒且语无伦次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦加为“贪污者”和“魔鬼”。他形容民主党总统候选人乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并再次提及其竞选集会上的言论，批评所谓非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将面临的挑战描述为超越他的个人之事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，此次演讲中夹杂了大量的幽默，但整体上是沉闷的。他在新闻发布会上仅持有一页简短的笔记。演讲结束时，他没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速退下了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有摄像机的场合，通过募捐信件和社交媒体，前总统的支持者们也抨击司法系统，以及任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两党候选人相互描绘对方为国家威胁的竞争中，拜登团队利用了特朗普的言论作为新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一名混乱、绝望且败北的唐纳德·特朗普围绕个人怨言狂躁地攻击，诽谤美国司法系统，这让任何观看的人都清楚：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;了解更多事实后，发现特朗普竞选团队声称，仅在周四一天，他们就收到了3480万美元的捐款，这创下了特朗普竞选团队在WinRed平台上的单日募捐记录，WinRed是一个为共和党人处理数字募捐的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于总募捐额落后于拜登阵营，该竞选团队周五继续迅速展开新一轮的募捐呼吁，向支持者发出一系列具有震慑性的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的日子！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后，另一条信息这样宣示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟前总统的步伐，表示审判不公正，不应该提起指控，曼哈顿陪审团池子被民主党人污染，以及法官偏见——这些指控地方当局否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对共和党官员和组织的谴责不够迅速和有力时，特朗普的支持者和竞选助手则进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉席维塔严厉批评了一个在社交媒体平台上发表声明的全国性共和党组织，该组织表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见是像屁一样多，每个人都有。”拉席维塔发推说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还批评了马里兰州的中右翼前共和党州长拉里·霍根，霍根在裁决之前警告美国公众不要由于更毒的党派分歧而“在火上加油”。拉席维塔在推特上回应说：“你已经结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些 battleground州进行的共和党选民访谈中，数人称特朗普的定罪使他们重新思考在11月的支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类背叛可能影响特朗普在与拜登的决选中再次一败涂地，鉴于他在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来都像特朗普本人一样，称审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治，就是想伤害他，并尽可能多地把他赶离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州玛瑞塔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;p&gt; &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" style="width: 50%; margin-left: auto; margin-right: auto; display: block;"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" style="width: 50%; margin-left: auto; margin-right: auto; display: block;"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市，前美国总统特朗普在美国特朗普大厦参加新闻发布会。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯瑞再次扮演了美国与黎巴嫩真主党之间的关键调停角色，推动停战协议的签署。凭借数十年的经验，伯瑞帮助促成了与以色列的停火，这进一步彰显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，特别是在他影响深远的什叶派穆斯林社区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自9月以色列空袭导致真主党领袖哈桑·纳斯拉勒身亡之日起，伯瑞更被视为稳定黎巴嫩局势的关键人物。在最新的电视演讲中，伯瑞表示，黎巴嫩正在结束“黎巴嫩历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结一致，为黎巴嫩的未来努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯瑞由于在黎巴嫩内战期间率领什叶派阿迈勒运动而声名鹊起，自1992年起一直担任议会议长，这是什叶派在黎巴嫩教派制度中的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡塞姆支持伯瑞作为谈判者，称他为“真主党的大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍希切尔多次访问贝鲁特，与伯瑞会面，努力促成停火，这些停火与加沙冲突同时进行，并在9月升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这再次反映了伯瑞在2006年上一次大规模真主党与以色列冲突中所扮演的重要角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，伯瑞的角色因为他国总统缺位、内阁仅具部分权力以及难以接触真主党（美国认定的恐怖组织）而显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你要来到黎巴嫩，他确实是你唯一值得见面的人。他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯瑞帮助谈判释放被挟持的39名美国人在贝鲁特的什叶派激进分子手中的美机乘客，提高了全球知名度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯瑞当选议长正值纳斯拉勒领导真主党崛起，二人共同领导了“什叶派双雄”，这指代了主导什叶派政治代表和大部分国家机构的两大政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位常访问伯瑞的外交官说：“他是真主党的信任合作伙伴，这使他至关重要，但也很明显，他在什叶派或伊朗立场上存在一定限制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据以色列方面的消息，伯瑞阿迈勒运动控制的地区也受到了以色列的炮击，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯瑞1938年出生于利比里亚的一个移民商人家庭，在利比亚的塔尼因长大，他在贝鲁特开始了政治生涯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经下层的什叶派社区许多人称赞伯瑞帮助改善了他们在基督教徒和逊尼派穆斯林占优势的宗派制度中的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师出身，伯瑞接替了阿迈勒运动创始人穆萨·萨德，在后者出访利比亚后失踪后担任阿迈勒运动的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯瑞领导下阿迈勒运动的军事崛起对抗内战中几乎所有主要党派，包括后来成为盟友的真主党，此后，伯瑞及其追随者加入了政府机关和安全部门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报发表后，有人质疑伯瑞对真主党的真实态度，他在2010年时宣称“纳斯拉勒就像我自己。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，当哈马斯对以色列南部发动攻击后，伯瑞的阿迈勒战士与真主党一起向以色列发射火箭以声援加沙，表明真主党与以色列之间的冲突进一步升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外聘特使开始拜访贝鲁特并与伯瑞会面，试图停止以色列和黎巴嫩边境的炮火，并说服真主党撤退至黎巴尼河以北，这距边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，伯瑞曾表示：“把黎巴尼河往南移比推动真主党向北移容易得多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯瑞的对手也批评他作为宗派精英的一部分，领导黎巴嫩在2019年陷入经济崩溃，当时因长期的国家腐败导致金融系统崩溃，黎巴嫩经济陷入困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召开议会会议，选举总统，导致政府中原本最为重要的基督教要职空缺两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯瑞作为外交渠道的角色也令真主党的政治对手不满，例如基督教力量，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统发起。&lt;/p&gt;
            
            &lt;figure&gt;
                &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比·伯瑞与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
                &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                    &lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比·伯瑞在贝鲁特与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面。该图片为新文件照片。（路透社/萨迪尼·萨伊勒蒂照片提供）&lt;/i&gt;
                &lt;/figcaption&gt;
            &lt;/figure&gt;
            
            &lt;figure&gt;
                &lt;img alt="贝鲁特的一面显示黎巴嫩议会议长纳比·伯瑞肖像的横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
                &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                    &lt;i&gt;2023年8月31日，在贝鲁特为什叶派运动创始人穆萨·萨德尔的失踪45周年纪念活动中，一面悬挂有黎巴嫩议会议长纳比·伯瑞肖像的横幅出现在建筑上。（路透社/默罕默德·阿扎克尔影片资料照片）&lt;/i&gt;
                &lt;/figcaption&gt;
            &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起 交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新的平台，投资者在此平台上押注其代币以换取奖励，但分析师警告这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被称为“重新质押”的热潮是加密货币市场风险偏好的最新迹象，随着价格的上涨和交易者寻求收益，这种热潮正迅速蔓延。作为加密货币中市值最大的比特币接近历史高位，市值第二大的以太币今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次重新质押浪潮的中心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司自今年2月从Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元私募股权，其平台已吸引了188亿美元的加密货币，成功数月间增长逾4000倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人大規模重启了长期存在的加密做法——质押，其创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机对代币的所有权进行交叉验证和确认。在这一过程中，加密货币持有者（如以太币的持有者）允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间暂时无法立即访问其代币，但可获得收益作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台也为用户发放由新创造的加密货币代表其已质押的加密货币。重新质押允许代币持有者将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币界对于重新质押的风险程度看法不一，有业内人士认为，由于这一做法仍处于起步阶段，其风险尚不确定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，则担忧，如果作为押注的代币的新代币被用作加密货币广泛借贷市场中的抵押品，可能会形成基于少数基础资产的无限借贷循环。他们担心，如果所有参与者同时试图退出，这将扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有抵押品之上的抵押品时，这并不是理想的，这为市场增加了新的风险维度。”位于加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者被收益所吸引：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%到5%之间，而分析师认为，通过重新质押，投资者可以同时获得多个收益，预期回报率可能更高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新进展之一，在这个领域，加密货币持有者在不卖出资产的情况下，在实验性的项目中投资以期获得高回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为这一机制尚未开发完成。用户加入平台是出于对未来的奖励或俗称的空投奖励的期望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer开始向平台使用用户发放其新创造的代币，希望未来这种代币称为“EIGEN”将具有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy称，重新质押平台的增长是由用户寻求空投奖励所驱动的，这被称作是“非常、非常投机的免费钱”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是一种非常高风险的行为，”美国加密交易平台Coinbase的研究主管David Duong表示（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;(COIN.O)&lt;/a&gt;），Coinbase提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在仍在提前进行此类操作，（他们）期望获得某种回报，但他们不知道是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan领导，后者曾在西雅图大学担任助理教授，并参与首个学生设计的微型卫星项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一种验证服务的市场，连接有意质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新出现的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为客户重新质押代币，并生成代表重新质押资产的新代币，这些代币可以在其他领域使用，例如作为贷款抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sreeram Kannan表示，其平台的目标是让用户选择将哪些代币进行质押，并帮助新的区块链服务成长，而不鼓励使用越来越多的受加密货币支持的借贷活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式合作关系...这是一款新兴的产物。”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong称，重新质押可能带有“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，可能会引发强制平仓和市场低谷期间更大的波动性，他在一次笔记中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售因高风险借贷加剧，因作为抵押品使用的加密货币迅速失去价值，此前Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sreeram Kannan认为EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险并不在于重新质押，而是在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险。”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，指出重新质押协议中的资金相对于全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产而言是微不足道的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管部门长期担心加密货币世界中的损失可能蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们并未看到重新质押问题对传统金融市场构成任何实质性风险。”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人 Andrew O’Neill 表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密货币市场正逐渐与主流金融领域接轨，重新质押也吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产质押服务，并预计“围绕重新质押将形成新的生态系统”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France on March 9, 2024. Thomson Reuters/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. Thomson Reuters/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>