<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 11 Dec 2024 18:45:09 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190人出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令时发表演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔，韩国宣布戒严令的演讲，2024年12月3日。青瓦台/Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五在魁北克一所最高安全级别监狱中去世，享年74岁，此前他在这个月早些时候遭到同监犯人的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为加拿大最著名的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省菲沙河谷地区的养猪农场杀害并肢解毒品用户及卖淫妇女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因六名女性的部分遗骸在其位于温哥华郊外的破败地产上被发现而被定罪。在他的量刑判决生效后，政府检方撤销了另外20起谋杀罪指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭到袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括大约60名来自温哥华贫困、毒品泛滥的老城区东太子街地区的失踪妇女。这些妇女中，很多是原住民。皮克顿2002年初被逮捕前，有更多女性失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的养猪农场——位于温哥华市中心以东约25公里的波特库奎兰——发现33名女性的遗骸或DNA样品，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后仅数小时内即被撤下。当时报道指出，皮克顿声称他无罪，并声称自己因警察陷害而被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求将其从亚马逊撤下，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿电视照片，拍摄于他位于波特库奎兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的这幅未标注日期的电视照片拍摄于他位于波特库奎兰的家中。 图片来源：路透社/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲弱而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲国民大会（ANC）党自种族隔离结束以来最差的选举结果后，将处境艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新数据显示，在周三的选举中，约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，比2019年上一次选举时获得的57.5%大幅下滑，并且首次在30年内未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC必须与一个或多个较小政党谈判结盟或以其他形式达成协议，以便继续执政。这可能要求就政策做出让步，或放弃显要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位曾是工会领导人的企业家拉马福萨可能面临来自反对党和他党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高级官员支持他继续担任领导职务，而分析人士认为不存在显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人可以接过拉马福萨的权杖，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他撰写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中对重大政治家的满意度最高，党内派系斗争可能使任何反对他的尝试复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，他将在全面初步结果公布时于周日发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前曾处于悬而未决的状态，2022年一份委员会报告称他可能因现金藏在家具中被指控不当行为时情况如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认在“农场门”丑闻中的不当行为，且同年晚些时候赢得新的五年任期，再次当选ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为历来对ANC的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和供电危机等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，并承诺重塑政党形象，振兴经济，此前在其前任雅各布·祖马九年任期中，因一系列丑闻、腐败和经济衰退而陷入困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他成为国家领导人后的2018年初，最初的乐观情绪迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，有关ANC高层官员的丑闻仍在发酵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，祖马支持新生政党UmKhonto we Sizwe，该党超出了预期，大幅削弱了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC将军，他知道他们在夸祖福-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“拉马福萨的计划宣告终结，你不能输掉选举还希望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被批评为在实施关键改革以避免加剧党内分裂方面犹豫不决，与其八十年代作为工会领导人时表现出的决断力截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却赞扬他寻求共识的能力以及他在推动南非成为“全球南方”代表国家方面的作用，后者是指一群低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝指控，法官本月裁定，以色列必须停止对加沙市拉法的军事进攻。以色列无视指控，并继续对拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去的30年中取得的成就，但批评者认为，他提供的新解决方案很少，不足以解决南非的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场造势集会上，他在一个索韦托足球场前几万名支持者的面前承诺将“做得更好”，但很多支持者在他讲完话前就离开了。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌拉圭在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国在两年战争中采取的一次较为重要的行动，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标太危险。他们担心乌克兰的重大袭击可能引发与核武装备的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策与其他美国对基辅供应高端武器的禁令相符，这些禁令自那时起也已解除，包括先进的美国战斗机和远程“联合攻击导弹”（ATACM）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自周四生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯军队，“攻击他们或准备攻击他们”的行为，尤其是使用美国提供的“高机动多管火箭发射系统”（HIMARS）发射装置和“制导多管火箭系统”（GMLRS）导弹及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造出一种条件，使乌方能够在俄军进入哈尔科夫地区之前迫使其撤退，”乌克兰国家安全战教授Mykola Bielieskov表示，他是基辅的官方智库成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英军情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在防御上处于不利地位，并将不得不重新考虑其在进攻哈尔科夫地区的战术，”Ingram说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰于5月13日通过一个安全视频会议向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合参谋长委员会主席C.Q. Brown提出了其在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown制定了放宽限制的建议，Sullivan于5月15日将其提交给拜登。该官员表示，当时拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土的安全范围内反击俄罗斯军队的攻击。拜登政府自那时起一直在敲定最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年5月20日，乌克兰总统泽连斯基在接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取类似举措，但当时他说：“迄今为止，还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前“欧洲计划”负责人Foreign Policy Research Institute的高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄境内打击的目标，将其作为安全基地来发动对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离国境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮一直放置在边境对面，其防空、电子战、指挥与控制设施也可能在那里，”Lee说。“这可能提供了一定程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会改变前线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动，但会让俄罗斯更难继续这种跨境行动，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行对哈尔科夫的大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有产生足够作战能力来从东北方向真正威胁哈尔科夫，”他说。“要这样做，将不得不剥夺其在东部战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰对其使用武器攻击俄罗斯，并在周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在美国武器在俄罗斯全境使用的权限，特别是在俄罗斯在战场上取得这一年来的主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布这一政策转变不到一天后，《卫报》报道中引用泽连斯基的说法，呼吁获得美国批准以袭击俄罗斯境内更深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前国防官员Mark Cancian表示，拜登的举动只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大转变，但是一步，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将争论下一步：打击更广泛的靶标——也许不直接针对哈尔科夫，但可能在其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五角大楼国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时，拒绝说明拜登政府是否可以扩大政策允许袭击俄罗斯其他地区。但他说并不排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即在必要时进行适应和调整，”Blinken说。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫地区遭俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            火箭攻击下的哈尔科夫地区，5月30日，乌克兰马拉达尼里夫卡村。路透社/瓦伦廷·奥吉雷内科/文件照片。
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在判罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对镜头时，发表了一番旨在适应其法律与政治战场的言论：他已做好战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件掩盖支付成人电影明星封口费而罪名成立后的一天，这位共和党总统候选人在愤怒、言辞杂乱的讲话中列出了众多敌人和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称陪审庭法官胡安·梅尔罕为“歪曲事实的人”和“恶魔”。他将民主党人乔·拜登，即他将在11月5日选举中对战的对手，形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了出庭反对他的人证、曾经投票弹劾他的国会议员，以及 - 如同他在竞选集会上的话语 - 那些他说非法涌入的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将面临的挑战视作比其所独拥的更大问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他在其他竞选演讲中常常穿插着幽默，但这次讲话基本上都是满怀忧愁的。他仅在新闻发布会上拿着一份小纸条，讲话结束时未回答任何问题，便与儿子埃里克·特朗普一起迅速退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;脱离相机的视线，通过筹款呼吁和社会媒体，前总统的盟友也抨击司法系统以及任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位候选人都互相视为对国家的威胁的选举中，拜登阵营将其言论视为进一步证据，证明特朗普不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普在自我个人不满中喋喋不休，并歪曲美国司法体系的事实，观看的人都可以得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”共和党竞选通讯总监迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者 - 多数人认为纽约的裁决是对司法的曲解 - 匆忙向他的竞选账户捐款，仅在周四便筹集了3480万美元，特朗普团队称这是一天内的最高纪录，该纪录由共和党数字筹款平台WinRed创下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便整体筹款落后于拜登，该竞选活动继续加大筹款节奏，通过短信向支持者发送了一系列令人不安的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条消息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将永不投降！”另一位消息在特朗普的新闻发布会之后响起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟前总统的步伐，声称该审判存在缺陷，指控原不应被提起，大陪审团在纽约的民主党重灾区中被污染，而法官存在偏见 - 当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于未迅速或足够强烈地谴责特朗普的共和党人，特朗普的盟友和竞选助理们展开了猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉克利瓦特对一个在社交媒体平台X上发文称应尊重陪审团判决结果的全国性大学生共和集团予以嘲笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁眼，”拉克利瓦特写道，“人人都有。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还@了马里兰州前共和党籍温和派州长劳瑞·霍根，在X上发起攻击：“你终止了竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州的共和党选民中，几位受访者表示，特朗普的定罪令他们有可能在11月重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种倒戈可能会在特朗普多个摇摆州的优势小于以往的情境下，对他在与拜登第二次对决中造成伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听到的与特朗普本人的话语很类似，称审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治斗争，目的是尽可能地将他从竞选赛道上移除，”62岁的退休警察斯科特·克洛廷在佐治亚州米里塔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们敢对他这么做，那也能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，他在诽谤他在2016年支付给成人电影女星封口费的刑事审判被判有罪后的第二天在美国纽约特朗普大厦举行。2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登周五表示，以色列提出在释放人质前提下，达成新一轮加沙停火，并敦促哈马斯接受此新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一天了。”拜登说，他正面临选举年的压力，需要结束持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国的调停，为以色列与哈马斯之间就加沙战争达成停火而进行的谈判一再陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议源于数周以来以色列在拉法的军事行动，以及对总理本雅明·内塔尼亚胡政府国内外在加沙死亡事件和人质持续被俘问题上的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪的前一天，突显了两位候选人间的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新方案分为三个阶段，这与之前的提议有所不同，因为停火将持续至所有三个阶段进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤出，释放包括老年人和女性在内的人质，交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久结束敌对行动的条款。“只要谈判继续进行，停火还会继续。”总统表示，这是一个新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段则包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已被卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有人不会同意这个计划，并将呼吁战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟中。他们已表明他们希望占领加沙，希望长期战斗，人质对他们不重要。”拜登说，“尽管面临各种压力，我已敦促以色列领导层支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列唯一的美国总统，并在此战时行使过职权，以及刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们冷静下来考虑，如果失去这个机会，会发生什么。我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新提议是因为战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的路线图。这是一份详细的四页半协议，经过精心谈判。”该官员表示，“现在摆在桌面上的是整个进程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并将其视为一篇直接针对以色列公众的呼吁。以色列频道12中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查员此前禁止发布此提议的细节，主播丹尼·克什马罗提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西忖教授表示，与之前的计划相比，该提议成功的机会更大。“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯发动任何严重袭击或攻击或恐怖袭击的可能性不再微不足道，但比之前要低得多。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在“反对”以色列，西忖还表示，这会促使以色列人想要终止冲突，以及拜登的政治影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多激励因素。”西忖说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个提议是，释放加沙伤病老年人人质，作为换取为期六周停火的交换条件，该停火可以延长，以允许更多的人道援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候破裂，以色列拒绝接受哈马斯作为谈判条件提出要求，永久结束战争，并且提升了对拉法南部的军事打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，如果以色列停止战争，他们愿意继续谈判，达成包括人质和囚犯交换在内的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家在加沙被哈马斯扣留的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列在拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人丧生引发国际愤慨，但没有超出美国的红线以终止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了绝境。”拜登在周五说道。“我们看到了本周早些时候拉法发生的致命纵火事件的照片，这是一场以色列打击哈马斯行动的结果……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生健康当局估计，自以色列在回应10月7日发生在南部以色列的哈马斯袭击后袭击加沙以来，已有超过36280人丧生。根据以色列统计，哈马斯袭击导致大约1200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在遭破坏建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在遭以色列军事进攻破坏的建筑废墟中行走，位于被占领的加沙北部贝特拉希亚，2024年6月12日。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司在控制支出方面坚持承诺，这可能使全球最大的石油生产国——美国，在2024年的产量增长放慢，从而缓解OPEC+本周在减产方面面临的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年多次凭借页岩油革命和技术创新推动非OPEC产油国的石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地大幅增长，日增逾100万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织与OPEC+联盟成员国去年进一步减少了石油供应，部分原因是对美国及其他非OPEC产油国产量增长的补偿。OPEC+的总体减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在讨论一项&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;复杂协议&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，允许部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+于周日会议讨论供应政策时，尽管美国产量继续增长推动非OPEC+产油国的产量增加，但这种威胁将比2023年小很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新的预测是，今年美国原油供应将增加约27万桶/日，与OPEC预计美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的情况基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将达64万桶/日。这些机构是最受关注的预测者，所有预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团外石油生产国的供应增长100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求增长110万桶/日，对OPEC原油需求的变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量几乎没有变化。4月份的产量约为1313万桶/日，略低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产商不太可能在油价持续维持在每桶80美元附近时再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直保持谨慎和纪律性。”斯克兰德钻探公司的首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻机数量本应进一步增长，但这一点令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一到两台。莫斯沃德表示，公司将保持资本支出平稳，并推迟钻机升级计划，以更好地适应较低的钻井增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国现有钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然美国有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前并不希望以这种方式增长。”S&amp;P分析师在一份周四发布的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年来，公开上市的美国生产商受限于支出压力，投资者在2010年代因页岩油部门过度支出导致资本回报率受限后，使得他们减少了增长投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于私人生产商提高了生产率，钻探了更长的时间井并裂解岩石以同时从更多井中生产更多石油，超预期的产量增长部分归因于私人生产商。如今，一些私人正在波及该行业的整合浪潮中被吸收。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮持续，但我预计当前的油价将继续支持美国整体石油产量的增长，持续改进钻探和完井效率将带动适度增长。”得克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB公司&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际营收增长18%，北美营收则下滑6%，部分原因是整合的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔万诺·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国及其加拿大、巴西和圭亚那等国家预计2024年仍将在原油和液体产量增长方面领先。美国能源信息署（EIA）在3月表示，OPEC+今年的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国的石油生产增长。”瑞银银行的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一个钻井平台的操作层从德克萨斯州佩姆比亚盆地由奥古斯塔石油经营的租赁区域的控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州佩姆比亚盆地附近温克，奥古斯塔石油经营的一个租赁区域控制室内的钻井平台操作层。路透社/尼科·奥德福克斯/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里再度成为美国与真主党之间的重要调解人，美国希望借此结束与以色列的战争。凭借数十年的经验，伯里在促成交战双方达成停火协议中发挥了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;该协议&lt;/a&gt;的达成进一步凸显了伯里在黎巴嫩的影响力，特别是在什叶派穆斯林群体中，他长期以来一直是该群体的重要人物。自9月份以色列空袭并杀死了真主党领导人哈桑·纳斯拉拉之后，伯里在此过程中起到了稳定作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上周三接受黎巴嫩电视台采访时，伯里称黎巴嫩正在走向一个“危险的时代中最重要的一刻”的终结，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为国家的未来而努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年黎巴嫩内战期间以什叶派阿马勒运动的领导人身份崭露头角。自1992年起，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派制度中什叶派政治人物所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党的新领导人萨义德·纳贾姆·卡塞姆认可了伯里的调解人身份，称其为“真主党的大哥”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国代表阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，试图促成双方停火。停火期间，以色列与加沙地区的哈马斯发生冲突，并在9月份爆发激烈战事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这反映了伯里在2006年成功调解真主党与以色列之间大规模战争的出色表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官称，伯里的角色变得更为重要，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁权力仅部分生效，很难接触真主党，而美国已将真主党定性为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如今，当你来到黎巴嫩，你只能与他见面，他就是国家本身，”一位贝鲁特外交官如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里在与黎巴嫩内战中什叶派激进分子劫持美国航班并挟持39名美国人在贝鲁特谈判释放人质过程中发挥了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议长，恰好与哈桑·纳斯拉拉共同崛起，领导了“什叶派双雄”——什叶派政党中占据主导地位的两个人物，后来成为真主党的主要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是真主党的可信赖伙伴，因此对伯里来说至关重要，但他的作为也有其明显的局限性，无论是出于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火打击了阿马勒运动影响力范围内的城市托里耶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年生于塞拉利昂的一个商人移民家族，尽管童年在黎巴嫩长大，但他早早就活跃于政坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数十年前，黎巴嫩什叶派社区声名狼藉，但伯里改善了他们的地位。他担任阿马勒运动领导人之初，创始者穆萨·萨德奥尔消失于利比亚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里策划并推动了阿马勒运动的政治崛起，该组织与几乎参加过黎巴嫩内战的所有主要党派交战，其中就包括后来的盟友真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了国家机构和安全部队逐渐占据主导地位，他似乎与真主党同步前进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报质疑他对待真主党的真实感情时，他否认了这一说法，声称“纳斯拉拉就像我自己”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马勒战士与真主党一起在以色列针对加沙地区的攻势中发射火箭，以示支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外使开始频繁访问贝鲁特，并与伯里会面，以试图阻止双方在以色列与黎巴嫩边境交火，并劝说真主党从利塔尼河（黎以边境北侧约30公里处）北部撤出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里向一位外使表示，“与其让黎巴嫩河往南移动，不如将真主党往北推进利塔尼河”，一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他作为教派精英的一部分，2019年金融系统崩溃后，该精英将黎巴嫩推向了经济崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人指责他拒绝召集会议让议会选举总统，导致基督教领袖职位空缺两年多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色引发了真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量，的不满，他们认为任何谈判都应由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里（左）在贝鲁特与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼（未图）会面。裘德·萨杜尼摄/路透社/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一幅展示黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2023年8月31日，在贝鲁特，一面展示黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的横幅挂在建筑上，以纪念什叶派阿马勒运动创始人穆萨·萨德奥尔的失踪45周年，该创始人于1978年在利比亚之行中失踪。穆罕默德·阿扎基摄/路透社/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密「重新抵押」平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者将在此锁定其代币以换取奖励，此举引发分析人士对用户和加密货币市场风险的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”的日益流行表明，随着市场回落和交易者寻找收益，加密货币市场的投机色彩愈加浓厚。比特币，最大的加密货币，接近历史最高价，而第二大加密货币以太坊今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的背后，是以西雅图为总部的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币，这相比六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《路透社》，该公司发明了重新质押，旨在扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，包括网络中的许多计算机在网络中核对和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目的，加密货币代币的持有者，如以太坊，允许将其资产锁定在验证过程中。持有者在参与质押期间将暂时失去对代币的即时访问权，作为补偿，他们将获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还赋予用户代表他们质押的原生加密货币的新代币。重新质押使代币的持有者能够将新获得的代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重新质押的潜在风险存在分歧，一些内部人士认为这项实践尚处于初期阶段，尚无法确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重新质押的代币被用作加密货币借贷市场的抵押物，可能会不断重复循环借贷，基于数量有限的基础资产。有理论认为，如果所有人都试图同时退出，这可能会影响更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品被用作抵押物时，这并不是理想的，因为它引入了一种新的风险元素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对于收益的吸引力十分明显：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%范围内，分析师认为重新质押的收益可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，投资者投资于实验性方案，希望在不出售其代币的情况下获得巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为发放机制尚未开发。用户加入平台是出于对未来奖励或所谓的空投奖励的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer目前正向平台用户提供其自创的新代币，用户希望这种称为“EIGEN”的代币在未来有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy认为，重新质押平台的增长受到用户寻求空投奖励的推动，称其为“极其投机性、免费的金钱行为”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong表示。（Coinbase的股票代码为COIN.O） ，Coinbase提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在如此行事，以期获得某种奖励，但但他们不知道是什么。”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan于去年创立。根据其学术网站的描述，他是首个学生设计微型卫星的团队的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接希望质押的用户和需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供重新质押服务，生成新代币以代表重新质押资产，并且这些新代币可用于其他场景，例如作为借款的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新区块链服务成长，而不是激励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能带来“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，可能引发强制清算并在市场低迷期间增加波动性。在2022年的加密货币市场暴跌中，随着抵押的加密货币代币迅速失去价值，高风险借贷情况进一步加剧，（Terra和Luna代币崩溃的情况下）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押而在于借贷协议。借贷协议错误估价风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于重新质押表示担忧，认为在重新质押协议中的资金相对于全球价值2.5万亿美元的加密货币行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币领域的损失可能蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重新质押问题对传统金融市场产生任何有意义的传染风险。”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界与主流金融的联系越来越紧密，机构投资者也对重新质押产生了兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered的分支机构Zodia Custody观察到机构对质押有显著兴趣，但将其视为一步走得太远，因为难以建立一条明确的“纸面追踪”路径，阐明资产去向和奖励分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，对部分资金进行重新质押，据Kelp DAO于四月的一篇博客文章表示。Laser Digital没有回应《路透社》的采访请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产质押服务，并预期“围绕重新质押的生态系统将出现新的模式”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表比特币的插图，巴黎，2024年3月9日。路透社/布洛德/图尔西/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;手腕上的代表以太坊的插图图片来自2023年6月16日瑞士日内瓦，路透社/达道·鲁维奇/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>