<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 31 Jan 2025 20:53:32 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>俄罗斯部队对乌克兰敖德萨历史中心发起 Missile 攻击</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russian-forces-launch-missile-attack-historic-centre-ukraines-odesa-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯军队对乌克兰黑海港口敖德萨的历史中心进行了晚间导弹攻击，该地区被列为联合国教科文组织世界遗产，造成了建筑损坏并有两人受伤，当地官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网上发布的照片显示，19世纪末建成的豪华地标性酒店布雷斯特尔酒店遭到破坏，同时，从同一时代的附近豪华歌剧院附近街道散落着导弹碎片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;敖德萨市长Henidiy Trukhanov在Telegram上发文称，此次攻击中有两人受伤并被送往医院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该地区行政长官Ole Kiper表示，当天傍晚时分城市内发生了两次大规模爆炸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy指出，此攻击再次强调提高防空能力的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zelenskiy在夜间的视频讲话中表示：“直接针对城市，针对普通民用建筑的打击。防空始终是头等要务。我们正与所有合作伙伴共同努力，以增强我国的防御能力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zelenskiy表示，乌军指挥官会议的重点是改进武器系统并加快交付速度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“我们需要更快的交付速度和更多的武器系统和武器，以便能够拯救更多的士兵和民众的生命。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zelenskiy还表示：“需要更多的无人机订单。加大在机器人系统开发中的投资。并订购更多的基本武器。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 19:33:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russian-forces-launch-missile-attack-historic-centre-ukraines-odesa-2025-01-31/</guid></item><item><title>特朗普称华盛顿坠机事件中直升机飞行高度过高</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-says-blackhawk-helicopter-dc-crash-was-flying-too-high-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普周四表示，导致哥伦比亚特区一架黑鹰武装直升机与一架地区旅客喷气机相撞的事故中，该黑鹰直升机当时飞行高度过高，这似乎是关于此次事故调查的一项重大披露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美军直升机通常会沿着靠近繁忙的罗纳德·里根华盛顿国家机场的波托麦河上方航线飞行，这条航线被称为“路线4”。出于安全原因，这些直升机的飞行高度上限为200英尺（约61米）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“黑鹰直升机飞行高度过高，过高了很多。它远远超过了200英尺的高度限制。这不是很简单明了吗????”特朗普在一次 Truth 社交平台上发布的内容中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军队方面未立即对置评请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这起导致67人遇难的坠机事件仍由联邦交通当局进行调查。一名军方官员在接受采访时，要求人们保持谨慎和耐心，直到调查结果出炉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国防部长佩特·赫格塞思承认，黑鹰直升机可能存在问题，但他在周五早些时候在接受福克斯新闻采访时说，目前仍无法得出结论。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我们正在审视高度，总统对此指出：有人没有处在正确的高度。调查将帮助我们了解这一点。黑鹰直升机是否过高，是否偏离了航线？目前我们尚不清楚。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;赫格塞思和军队表示，黑鹰直升机上的三名士兵机组人员经验丰富。军队宣称，教练飞行员，指定为机长的飞行员，拥有1000小时飞行经验，而另一名飞行员则拥有500小时飞行经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三名士兵是机务长，通常在直升机后部乘坐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该直升机隶属佛吉尼亚州贝尔沃保守基地的第12航空中队，负责华盛顿大都会区域的直升机飞行，并定期运送美国政府高级官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部队于周四被暂停飞行48小时，赫格塞思建议应进一步延长。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我们应该暂缓飞行，直到弄清楚一切。”赫格塞思表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;美国联邦航空管理局暂时禁止所有直升机在华盛顿里根国家机场附近飞行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家运输安全委员会成员托德·因曼表示，调查人员被告知，黑鹰直升机应配备了一种录音设备。因曼指出，由于这是一架军用飞机，他们无法确定它是否同时记录了数据和音频。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“但有人告诉我们这架飞机上确实有这样一种设备。我们尚未将其取出，但我们知道它的位置，因此感觉很放心。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 13:28:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-says-blackhawk-helicopter-dc-crash-was-flying-too-high-2025-01-31/</guid></item><item><title>德国保守派总理候选人移民法赌博失效</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/migration-law-gamble-backfires-germanys-conservative-chancellor-hopeful-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;在德国即将于周五举行的大选前三个星期，保守派政党候选人弗里德里希·梅斯尔遭遇了一次挫败。在他本人的12名立法者拒绝支持一项移民法案时，该法案在议会未能通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在整个竞选过程中，梅斯尔的保守派支持率一直领先，然而他此前曾表示愿意在反对派的支持下通过这项法律，这一观点已在党内引发忧虑。此前，德国政坛的中间派政党一直携手防止德国另类选择党（AfD）通过立法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国国家安全部门一直在监控侵华选择党，该党在政治上持右翼立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在前一周的周三，梅斯尔在下议院联邦议院（Bundestag）中获得了非约束性移民问题决议案通过，但在周五，他却在党内成员反对的情况下失去了表决权，这对其领导能力构成了一次打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一行动完全没有必要：梅斯尔在民调中遥遥领先，完全可以直接在选举中胜出，”布鲁塞尔的Jacques Delors Centre副执行主任Thu Nguyen在社交平台Bluesky上写道，Jacques Delors Centre是一家欧洲政策研究所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她补充说：“相反，他两次特意依靠反对派AfD的支持获得多数选票，这让人觉得稳定德国政府的可能性比以往任何时候都更为渺茫。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该法案旨在限制部分难民的家庭团聚，并要求在边境拒绝更多人员入境。最近的一项民意调查显示，三分之二的受访者支持加强移民政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅斯尔称此法案是系列公共场所的高调袭击事件的必要回应，事件中袭击者背景为移民。但社会民主党（SPD）和绿党表示，该提议无法阻止这些袭击，并违反了欧洲法律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社会民主党党魁奥拉夫·朔尔茨在Instagram上发布视频称：“未来我们将继续应对复杂问题，还是屈服于右翼空洞的承诺？我们的答案将定义我们所生活的国家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚不清楚此次失败会否影响各党的支持率，在本次选举中，社会民主党及其绿党联合党派分别获得15%和13%，落后于保守派的30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AfD政党在民意调查中居第二位，他们因周三决议案的首次议院胜利而振作，并批评梅斯尔未能为周五的法案赢得足够支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“梅斯尔不适合担任总理，”AfD党魁艾莉丝·韦德尔告诉记者。“保守派内部并未统一。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="基督教民主联盟（CDU）党魁弗里德里希·梅斯尔在柏林对媒体发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EURWEFN2WVNEJO4XMDQB4FGPGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;基督教民主联盟（CDU）党魁弗里德里希·梅斯尔在德国联邦议院投票否决一份旨在收紧移民政策的反对派提案后的新闻发布会上发言，柏林，2025年1月31日。路透社/娜迪亚·魏勒尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议者在汉堡抗议保守派德国总理候选人梅斯尔的移民计划" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PPX5TZYDS5PYZLOQFNMBHJQPWM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位妇女手持写着“禁AfD，停止梅斯尔”的标语在抗议者当天在汉堡抗议保守派德国总理候选人梅斯尔的移民计划，同时德国联邦议院将就反对派提出的旨在收紧移民政策的提案进行表决，2025年1月31日，德国汉堡。路透社/法比安·比特尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议者在汉堡抗议保守派德国总理候选人梅斯尔的移民计划" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2UCMACZIH5LVTPL3C7BNR6ZATA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名男子手持写着“与右翼抗衡”的标语在抗议者当天在汉堡抗议保守派德国总理候选人梅斯尔的移民计划，同时德国联邦议院将就反对派提出的旨在收紧移民政策的提案进行表决，2025年1月31日，德国汉堡。路透社/法比安·比特尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 19:50:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/migration-law-gamble-backfires-germanys-conservative-chancellor-hopeful-2025-01-31/</guid></item><item><title>尽管面临以色列禁令和敌对行动，联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处继续开展援助工作</title><link>https://www.reuters.com/world/any-forced-halt-unrwas-work-would-jeopardise-gaza-ceasefire-agency-says-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;联合国巴勒斯坦难民救济和发展机构表示，尽管以色列在一天前实施了一项禁止其在被占领土和加沙地带进行人道援助活动的法律，并且该机构称其工作人员受到了敌对行为，其人道主义工作仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项于今年10月通过的以色列法律禁止联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（UNRWA）在包括被占领东耶路撒冷在内的以色列领土上开展活动，并禁止其与以色列当局接触，从1月30日起生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英、法、德三国周五重申了他们对以色列实施这项新法律的关切，人道主义机构表示，这项法律将对受损严重的加沙地带产生巨大影响，因为工作人员和物资只能通过以色列进入巴勒斯坦飞地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们继续提供服务，”联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处通识通讯处处长朱丽叶特·图马在日内瓦的记者会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在加沙地带，联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处仍然是国际人道主义响应的核心。我们继续在加沙地带拥有国际人员，并继续将卡车的基本物资运入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示，如果其在加沙地带的工作受到干扰，将会对结束以色列和哈马斯之间战争的停火协议构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处不能继续运送和分发物资，那么这份极为脆弱的停火协议的命运将面临风险，”她表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数千名生活在被占领东耶路撒冷的巴勒斯坦难民，他们的被占领和吸收未被国际社会承认，也从联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处获得了教育、医疗保健和其他服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图马表示，西岸和东耶路撒冷的巴勒斯坦工作人员正面临困难，举例说明了石击、检查站的延误和对其设施的抗议活动，谴责“以色列极端分子”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们面临极其敌意的环境，因为针对联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处的虚假信息运动一直在持续，”她表示。“这是一段非常艰难的日子，不可能容易。我们的工作人员没有受到保护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据图马向路透社分享的照片显示，以色列抗议者在一处联合国设施外喷涂了蓝星大卫象征非法破坏了一个联合国标志。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还透露，国际工作人员的签证已经到期，因此已经离开。该机构报告称，自15个月的加沙战争以来，已经有超过270名工作人员被杀害，并要求进行调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列长期以来一直批评联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处，并声称其工作人员参与了2023年10月7日针对以色列的致命袭击，这引发了加沙战争。联合国表示，可能有九名联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处的工作人员涉及其中，并被解雇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火协议允许大量人道主义援助涌入，并使加沙地带的以色列扣押人员和关押在以色列监狱中的巴勒斯坦囚犯被释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在停火协议之前，专家们警告称，加沙北部的某些地区即将出现饥荒。自1月19日停火协议生效以来，供应量已有所增加，世界粮食计划署表示，已有超过32000吨食品进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在同一次记者会上，世界卫生组织的里克·皮珀科恩医生表示，大约有12000至14000名患者正在拉法口岸等待疏散。其中50人将于周六被移送，与此同时，有警告称部分儿童可能会死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这将是自去年5月关闭以来首次通过拉法口岸进行医疗疏散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些疏散必须立即重启，一个医疗走廊必须开放，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列外交部长吉多恩·萨尔表示，以色列致力于向加沙地带提供人道主义援助，称援助应通过其他国际机构和非政府组织进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人道主义援助并不等于联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处，那些希望支持加沙地带的人道主义援助努力的人应将资源投资于替代联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处的组织，”他在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将遵守法律，并将继续促进人道主义援助。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="巴勒斯坦人在停火后在加沙地带南部一间名为卡尼尤尼斯的避难所里接收援助物资" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4GWBWTQTQBOIDKDIUEADXS6FKA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名巴勒斯坦妇女在加沙地带南部的卡尼尤尼斯一间避难所里从联合国近东巴勒斯坦难民救济和发展机构那里接收援助物资，摄于2025年1月21日。（路透社/哈特姆·凯勒迪/资料照片）&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 10:43:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/any-forced-halt-unrwas-work-would-jeopardise-gaza-ceasefire-agency-says-2025-01-31/</guid></item><item><title>叙利亚逮捕被视为引发2011年起义的前阿萨德时期官员</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-arrests-assad-era-officer-credited-with-triggering-2011-uprising-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;叙利亚当局逮捕了一名前高级安全官员兼被推翻领导人巴沙尔·阿萨德的堂兄弟，一些人认为他是导致2011年叙利亚爆发反政府抗议活动的罪魁祸首，原因是针对大马士革南部德拉市抗议活动的压制，据叙利亚官方媒体报导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿特夫·纳济布是一位上校，也曾是德拉市政治安全总局的前任局长，他是在该国西部拉塔基亚省由国家安全部队逮捕的，据叙利亚国家媒体SANA报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚新的执政当局在多个地区开展了安全部门的整肃行动，声称旨在拘留前政府的残余势力，已逮捕数十人，主要为低级军官或战斗人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳济布是自伊斯兰极端主义叛军自去年发动闪电攻势夺权以来，宣布逮捕的最资深的阿萨德政府前政治或安全结构成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;极端组织“拜叶特·图勒勒·阿尔沙姆”领导人艾哈迈德·阿尔沙拉已经就任过渡总统，并承诺逮捕被指控犯有罪行的前政府成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉塔基亚省国家安全总局局长穆斯塔法·卡内夫蒂在接受SANA采访时说：“这一措施是叙利亚当局努力追究参与针对叙利亚人民违法行为者的责任，以增强该地区的安全与稳定的一部分。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SANA报导称，纳济布已被移交相关部门接受审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2011年，纳济布任德拉市保安长官时，曾逮捕并虐待一组叙利亚青少年，这一事件引发了抗议并最终导致了全国性的反对运动，该运动遭到了阿萨德政府的残酷镇压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在2011年指控纳济布涉嫌参与叙利亚的人权侵犯行为并对他实施制裁。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前反对派组织‘拜叶特·图勒勒·阿尔沙姆’的成员在大马士革第四师总部附近守卫，图片中有一张叙利亚巴沙尔·阿萨德的肖像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CCBZGFNROJPOJANJV5L3ZE3U3U.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;前反对派组织“拜叶特·图勒勒·阿尔沙姆”的成员在大马士革第四师总部附近守卫，并守护着一张叙利亚巴沙尔·阿萨德肖像，摄于2025年1月23日大马士革，路透社/雅马姆·阿尔沙尔资料照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 16:32:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-arrests-assad-era-officer-credited-with-triggering-2011-uprising-2025-01-31/</guid></item><item><title>致命事故发生后，美国限制了华盛顿机场附近的直升机飞行</title><link>https://www.reuters.com/world/us/investigators-seek-salvage-aircraft-after-deadly-washington-crash-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;联邦当局于周五无限期限制了前往美国首都华盛顿特区的&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/USA-CRASH/WASHINGTONDC-AIRCRAFT/dwvkkwyzxvm/"&gt;里根华盛顿国家机场&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;附近的直升机飞行，此次行动始于两天前，当时一架客机和一架军用直升机在空中相撞，导致67人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联邦航空管理局采取这一行动是为了降低再次发生碰撞的风险，与此同时，救援人员正在从波托马克河中打捞该地区自20年来最严重的空难残骸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位FAA官员向路透社表示，该机构禁止大部分直升机从机场附近两条航线的部分区域飞行，仅允许警用和医疗直升机在机场及其附近桥梁之间区域飞行，直到完成全面评估。目前尚不清楚这些限制措施将持续多久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次空难将安全监管和问题汇聚在华盛顿拥挤空域的讨论推向了高潮，该地区拥有三家商业机场、多个军事基地和某些高级政府官员，他们经常乘坐直升机出行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2019年结束的三年期间，政府问责局报告称，约有8.8万次直升机在里根国家机场30英里（约48公里）范围内飞行，包括约3.3万次军用及1.8万次执法飞行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国航空公司的飞机在试图降落时与一架陆军黑鹰直升机相撞，并坠入波托马克河。在刚刚从飞机中打捞出“黑匣子”不久，潜水员计划在周五打捞两架飞机并寻找更多残骸，华盛顿消防部门表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局尚未发现相撞的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家运输安全委员会表示，他们将在周五试图从直升机中打捞飞行数据记录器和舱音记录器，记录器捕捉到了飞行数据和驾驶舱的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联邦航空管理局的空中交通管制员人数远低于预期，该机构在2023年表示，其认证的空中交通管制员人数约为10,700人，与上年基本持平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三在机场，一名管制员而非两名在处理飞机和直升机交通，这种情况“不正常”，但被认为在交通量较低的情况下是合适的，据知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通部长肖恩·杜菲誓言将改革美国联邦航空管理局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我正在制定一个最初的计划来修复@FAANews。我希望很快就能推出。”他在周四的X平台上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家运输安全委员会正在研究失事CRJ700喷气客机的驾驶舱语音记录器和飞行数据记录器，该飞机搭载了60名乘客和4名机组成员，所有人员均在坠机中丧生。直升机上3名机组人员也因事故丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军方称，直升机当时通行的最高海拔为200英尺（约61米），但它可能飞得更高。空中追踪网站FlightRadar24数据显示，该碰撞发生时海拔大约为300英尺。NTSB预计稍晚将从直升机中打捞到数据记录器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部长佩特·赫格赛斯周四命令与此次事故有关的在弗吉尼亚州的陆军单位暂停一段时间的飞行，且时间可能延长。“直到我们查明真相，我们应暂停飞行。”他在接受福克斯新闻采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前总统特朗普周五也发表了自己的观点，称导致空难的直升机“飞得太高”。他在Truth Social平台上表示：“黑鹰直升机的飞行高度远远超过了200英尺的限制。这并不复杂，对吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议员玛丽亚·卡ン特瓦尔，负责参议院商业委员会的民主党领导人，质疑视频或水平间隔仅为350英尺（约107米）的军事和民用飞行的安全性。她还敦促政府重新考虑在繁忙机场附近的直升机飞行量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无线电通信显示，空中交通管制员已经警示了直升机关于正接近的客机并指示其改变航向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国航空公司首席执行官罗伯特·艾斯姆表示，坠机航班的飞行员拥有大约六年的飞行经验。波音公司的客机由美国半岛航空（PSA航空公司，区域子公司）运营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七名美国飞行员告诉路透社，里根机场的降落因其拥挤的空间和无法直接与军事飞机交流（军事飞机使用不同的无线电频率）而变得独特。此外，该机场的跑道也较短。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格赛斯表示，坠机的直升机是一架由三名“经验较为丰富”的士兵（戴夜视镜）驾驶的年度训练飞行，他们在波托马克河坠机现场发现后已暂停飞行，并将重新评估区域内的训练演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空难的受害者包括来自俄罗斯、中国、德国和菲律宾的人，以及年轻的&lt;abbr title="花样滑冰"&gt;花样滑冰&lt;/abbr&gt;运动员和来自乘客起飞地堪萨斯州的人。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国鹰5342航班在距离里根华盛顿国家机场附近的波托马克河坠毁" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WU2ARWSLURMGHBIU3ZZZLQWRFE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;救援队伍在2025年1月30日拍摄的照片中展示，一架美国鹰5342航班与一架黑鹰直升机在波托马克河相撞后坠毁。美国亚历山大，美国路透社/卡洛斯·巴里拉&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国鹰5342航班坠入波托马克河近里根华盛顿国家机场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UQ4WIU5SXBMD5GKTY665DAQLUM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;抱括美国海岸警卫队在内的其他救援小组在波托马克河华盛顿地区坠机现场附近操作残骸，2025年1月30日。路透社/泰勒·巴克恩/美国海岸警卫队供图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 06:09:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/investigators-seek-salvage-aircraft-after-deadly-washington-crash-2025-01-31/</guid></item><item><title>M23反叛武装与布隆迪部队在刚果东部交火，加剧战争担忧</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/m23-rebels-face-burundian-forces-eastern-congo-heightening-war-fears-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;作为卢旺达支持的在刚果民主共和国东部活动的M23反政府武装推进南下，目标是布卡武市，他们很可能需要与数千名布隆迪部队进行战斗，这加大了回归全面地区战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布隆迪已有数年在其东部的驻军，最初是为了追捕布隆迪叛乱分子，最近则支持金沙萨军队对抗M23。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何围绕布卡武的任何对决，后者位于戈马以南约200公里（125英里）处，他们本周占领了该城市，可能加剧民族紧张情绪，并将民族军队置于对峙状态，分析人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管卢旺达否认联合国和其他机构关于其向刚果派兵的指控，但其表示会采取一切必要措施自卫。卢旺达指责刚果军队与所谓的图西族主导的民兵结盟，这些民兵意在在刚果屠杀图西人并威胁卢旺达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2021年以来，布隆迪在该地区的部队活动频繁。自布隆迪指责卢旺达策划2015年未遂政变以来，两国之间的紧张局势一直持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，在前线作战的布隆迪士兵大约有几千人，有人说是8000人，也有人说是10000人。”前联合国刚果调查员、现为西蒙弗雷泽大学教授的杰森·斯坦恩说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23是自1996年至2003年的持续冲突官方结束以来东刚果境内一系列图西族领导叛乱中最新的一起。这些冲突涉及刚果邻国大部，导致数百万人死亡，其中多数死于饥荒和疾病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，布隆迪部队在北基伍省的努古与M23激战，损失数十人后被围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“布隆迪部队自那时起撤退到南基伍省，他们在南基伍省阻止M23武装和卢旺达军队向卡乌穆北方推进的部队行列中占有一席之地。”斯坦恩说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于布卡武北方35公里处的卡乌穆镇是布卡武市的机场所在，也驻扎着刚果军队的一些无人机和其他飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国人员和卢旺达政府提供了类似的卢旺达军队人数数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位布隆迪官员表示布隆迪在刚果的兵力“大体如此”，并称军方在过去几年间接到了越来越多来自刚果军队的求助请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们这个国家已经付出了沉重的代价，这就是为什么我们要求我们的两个邻国签署停火协议并进行谈判。”该官员说，因其言论敏感而不愿透露姓名。布隆迪外交部长未对其评论请求作出回应。刚果军队发言人也未对其评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与卢旺达一样，布隆迪也致力于修复图西人和胡图人之间深刻的族群分裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结束了1993年至2005年那场在内造成的30万人死亡的内战的和平协议中，布隆迪军队建立了种族配额制度，将职位平等地分配给胡图人和图西人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官和专家表示，布隆迪在东部刚果地区作战的军事单位可能会分裂，原因在于其面对图西主导且受到卢旺达支持的反政府武装叛军M23。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金塔布大学的博士研究生乔萨帕特·穆萨巴纳姆说，盧旺達相信布隆迪在其边境附近庇护胡图叛乱分子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只要盧旺達認為這是一個威脅，那就會成為其他的國家的威脅。”他說道。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;&lt;img alt="M23反政府武装成员在戈马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4KAEIMUZ5RN47ABKJADLU5QMNE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;M23反政府武装成员在戈马，于北基伍省东部民主共和国刚果武装部队（FARDC）与M23反政府武装交战之际，集合监督可能招募到M23反政府武装的刚果潜在招募对象，并将其带往M23反政府武装管理的训练中心进行培训，图片来源于路透社/阿莱丽塔·巴希西/文件照片，摄于2025年1月30日，北基伍省，刚果民主共和国。&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 17:38:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/m23-rebels-face-burundian-forces-eastern-congo-heightening-war-fears-2025-01-31/</guid></item><item><title>白宫宣布特朗普周六将对加拿大、墨西哥和中国征收关税</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/north-america-braces-new-trump-tariffs-saturday-deadline-nears-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;当地时间周六，美国总统唐纳德·特朗普将对加拿大和墨西哥进口商品征收25%的关税，对中国商品征收10%的关税，并立即生效。白宫新闻发言人卡罗琳·里亚维特在周五的白宫记者会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总统明天将实施25%的关税对墨西哥，25%的关税对加拿大，以及针对他们非法流入我国的芬太尼10%的关税，芬太尼已经导致了数十万美国人的死亡。”里亚维特在白宫记者会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社此前引述知情消息来源称，特朗普将在周六宣布对加拿大和墨西哥进口商品征税，但将关税实施日期推迟至3月1日，并为某些进口商品提供有限的豁免途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;里亚维特称这一报道“不实”，但被问及豁免时，她表示“没有更新或豁免报告可以提供”。她补充说，税款将在周六公布并立即生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;里亚维特的发言使美元对墨西哥比索和加元的汇率有所上涨。在路透社的相关报道后，墨西哥比索和加元曾短暂升值。同时，国债收益率上升，股市逆转，一天内下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当特朗普在2018年和2019年对中国商品实施惩罚性关税时，海关和边境保护局通常需要两到三周的时间开始征收关税，因为需要对进口商发出通知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些未具名的消息来源告诉路透社，他们没有最终税率的详细信息，但强调特朗普一直表示他计划于周六对两国进口商品征收25%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名政府官员周五表示，特朗普正在审查关税计划，可能会允许一些豁免。不过，任何豁免的情况都会十分稀少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管关税的宣布可能会引发金融市场动荡，损害美国与其两大贸易伙伴的关系，但如果提供28天的实施窗口和可能的豁免，则表明特朗普通 administration或许采取了更加谨慎的策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也将为加拿大和墨西哥采取措施以达到特朗普关税规定的目的预留时间，即阻止非法移民和致死性芬太尼在中国边境进入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的惩罚性关税和加拿大与墨西哥的报复性关税将扰乱近1.6万亿美元的北美贸易，并有可能结束自1994年以来的长达30年的自由贸易体系，该体系深思融汇了这三个经济体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周四还考虑对从中国进口的商品加征额外10%的关税，以惩罚北京在芬太尼交易中的角色。但消息来源表示，3月1日关税将仅针对加拿大和墨西哥，特朗普对新一轮中国关税的计划尚不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关税决定正由白宫的核心团队管理，而非即将由商务部提名的霍华德·卢尼特和美国贸易代表提名的加米森·格雷尔领导的新贸易组。他们尚未得到美国参议院的确认，但格雷尔将于2月6日接受参议院拨款委员会的确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周四曾暗示可能免除部分关税，表示他将在不久后决定是否将关税适用于加拿大和墨西哥原油进口。这表明他可能担心石油价格的上涨。美国的数据表明，原油是加拿大对美国的顶级出口商品，而墨西哥是第五大出口来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普贸易顾问彼得·纳瓦罗周五在接受CNBC采访时称，关税收入将帮助支付延长2017年税法的费用，这总共达到了4万亿美元，并将于今年到期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两名熟悉此事的消息人士称，特朗普计划依据1977年通过并在2001年9月11日后修改的《国际紧急经济权力法》，为关税找合法依据，这起因芬太尼滥用导致2023年近7.5万美国人死亡以及非法移民问题被宣布为国家紧急状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《国际紧急经济权力法》赋予了总统在危机期间广泛的经济制裁权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普拥有的贸易法律工具中，它将是快速征收广泛关税最快速的路径，因为其他工具需要商务部或美国贸易代表（USTR）长达数月的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家和工商界高管警告称，关税将导致从加拿大进口的铝和木材、从墨西哥进口的水果、蔬菜、啤酒和电子产品以及从两国进口的车辆价格上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家表示，这些关税由进口商支付，并最终将成本转嫁给消费者，或接受较低的利润。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普的关税将首先加重美国的经济负担，”加拿大商会公共政策负责人马修·霍尔姆斯表示，“从加油站的价格、杂货店的价格到在线结账，关税将传递到整个经济体系，并最终伤害美国南北双方的消费者和企业负担。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多周五表示，加拿大将立即采取强有力的反制措施回应美国的关税，他说：“这不是我们想要的情况，但如果他向前推进，我们也将采取行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位消息人士称，加拿大已制定详细的计划进行立即的报税反击，包括对佛罗里达橙汁征税，这实质上是特朗普的故乡。加拿大还有一张更广泛的目录，预期对美国的进口价值将达到1500亿加元，但将通过公开咨询程序后才行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的第一任期内，中国针对美国的农产品如大豆等制品，而欧洲联盟则对美国的威士忌和哈雷摩托车等标志性产品发起了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统克劳迪娅·希内姆鲍姆周五称，她会“以冷静的态度”等待特朗普的关税决议，并准备继续与美国就边境问题进行对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将始终捍卫我们人民的尊严，尊重我们的主权，并以平等的身份进行对话而不受压迫。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希内姆鲍姆此前曾表示，墨西哥也将采取反制措施，称特朗普的关税将导致40万名美国工作岗位丧失，以及提高美国消费者的物价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上周日与哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗进行了10小时的贸易战言语攻势，威胁哥伦比亚由于拒绝允许装有哥伦比亚遣返人员的美军运输机入境，将对哥伦比亚实施25%的进口关税。危机终于在佩特罗同意接受运输机入境后结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国对自己的反制计划更为审慎。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇强调了中国人在遏制芬太尼走私问题上与美国的合作，并表示希望美国不要“挥霍中国的好意”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:06:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/north-america-braces-new-trump-tariffs-saturday-deadline-nears-2025-01-31/</guid></item><item><title>为什么美国声称中国在巴拿马的存在违反了中立条约</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/can-us-declare-chinas-presence-violates-panama-neutrality-treaty-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;一些美国立法者和官员利用1974年生效的美巴拿马条约，试图为唐纳德·特朗普政府威胁收回巴拿马运河提供依据，前提是该战略水道的运营确实面临威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士表示，利用1977年的巴拿马运河中立条约——该条约确保运河保持开放并对所有国家的船只保持中立——来借机收回运河可能会遇到诸多障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拿马运河全长82公里（51英里），自1914年由美国完成修建以来，该水道自1999年回归中美洲国家巴拿马后，一直由巴拿马运河管理局（一家由巴拿马政府监管的自治机构）负责管理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普在2025年1月20日的就职演讲中誓言收回这座世界第二大跨国运河，错误地声称中国正运营管理该运河。自1999年以来，运河上的过境船只缴纳的通行费用以及中国和香港公司在此的影响一直是特朗普政府的抱怨点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地时间2025年1月25日，在参议院听证会上，联邦海洋管理局主席路易斯·索拉表示，监管美国海洋运输及其商船舰队的机构将“考虑对巴拿马海上领域的广泛审查”，并可能对进入美国港口的巴拿马旗帜船只实施罚款和限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球有超过8000艘船只悬挂并注册在巴拿马旗帜下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2025年1月30日美国国务卿马尔科·鲁比奥访问巴拿马之前，巴拿马总统何塞·穆尼罗星期四表示他“无法进行谈判，更不用说开启谈判过程来讨论运河问题了”。他补充道：“运河属于巴拿马。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一些美国官员和政治家称，该条约还赋予美国动用军事力量来保卫运河的权利。在上周的听证会上，美国参议员泰德·克鲁斯表示，由中国承包商正在修建的运河新桥有可能堵塞过境，以及运河两端的港口由中国运营，构成“严重的”安全威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国也许已经违反了这条条约。”得克萨斯州共和党人克鲁斯在听取美国官员和专家的意见后表示。这座预计耗资13亿美元的运河新桥由两家中国国有企业组成的联合体——中国交通建设股份有限公司（601800.SS）和中国港务工程有限公司——正在建造，并计划于2026年完工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总部位于香港的周大福企业有限公司（0001.HK）已运营巴拿马巴拿马市和克里斯托瓦尔港口超过20年。该公司并非与中国政府有财务联系，但其在香港的公司受政府监管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“与中国政府、中国企业尤其是中国国有企业，但不只是他们，的存在确实引发了关于条约中立性的严重问题和担忧。”乔治亚梅森大学法学院教授尤金·孔托罗维奇（保守派赫尔辛基基金会研究员）在听证会上表示。尤金·孔托罗维奇是巴拿马在签署中立条约时的顾问之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孔托罗维奇表示，美国无法迫使巴拿马审查或终止与中企的合同，辩称依据1978年美国参议院作出的修改，美国有义务确保该条约免受任何威胁的保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一包含八个条款和附录的条约及其补充条款中，并无解决争端或到期日期的规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些美国官员还声称，近年来巴拿马运河通行费用的上涨“不公平地影响了美国人”。据统计，超过四分之三通过运河的船只都来自或目的地是中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管运河的收费系统没有区分领旗、起始地或目的地，但在2020年至2023年期间，运河收费收入仍增加了近26%，而其在九月财年结束时报告的收费收入下降了5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，根据船只类型和大小的预订以及未预订到船的拍卖、以及根据用水量的变动性水费的影响，运河的费用结构不断变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何国家的军舰收费不同于商业船只。美国军舰享有优先通行权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该条约仅指出，“航行和辅助服务的费用和其他收费应公正、合理、公平和符合国际法的原则。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国因过度使用运河而受到费用上涨的不成比例影响，美国联邦海洋管理局委员丹尼尔·马费伊在听证会上表示，由于“美国过度使用了它”，“我们深知，这是一条至关重要的贸易通道，希望能继续使用这条通道并受到公平对待。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;航运专家警告，自需求激增、地缘政治冲突加剧和气候变化导致极端天气条件恶化以来，近年来从苏伊士运河到巴拿马运河，都没有避免对运费的提升，航运费用持续上升。一项研究显示，过去六十年美国只占进出口货物的1.5%，中国占美国进出口货物的比例超过80%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴拿马运河的费用上调主要受到其对水源的利用以及对所有船只的公平影响。”前美国驻巴拿马大使约翰·费莉莉在一次电视采访中表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="仪式纪念巴拿马把巴拿马运河控制权从美国移交至巴拿马政府25周年" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HTVVBVKT5JN3ZIAADE37KMCGWI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年12月31日，在巴拿马城，安全官员立正站姿，背景中可以看到起重机，在庆祝巴拿马城政府从美国手中接管巴拿马运河25周年的仪式上拍摄的照片。图片来源：路透社/阿瑞斯·马丁内斯/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 18:58:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/can-us-declare-chinas-presence-violates-panama-neutrality-treaty-2025-01-31/</guid></item><item><title>特朗普将于周六对墨西哥、加拿大和中国实施关税</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-will-implement-tariffs-mexico-canada-china-saturday-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国将对加拿大和墨西哥征收25%的关税，对中国征收10%的关税，白宫新闻发言人卡罗琳·利维特在周五表示，但她没有明确说明是否会有关税豁免。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统特朗普在华盛顿白宫签署行政命令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J7ZZIHSEAFKQJBMLXDXRGA7KCQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月30日，美国华盛顿，白宫椭圆形办公室，美国总统唐纳德·特朗普签署行政命令。路透社/伊丽莎白·弗兰茨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 18:41:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-will-implement-tariffs-mexico-canada-china-saturday-2025-01-31/</guid></item><item><title>三位以色列人质，包括具有美国和法国双重国籍的公民，将于周六被释放至加沙地区。</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-releases-names-israeli-hostages-be-released-saturday-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;哈马斯周五表示，计划在下一轮加沙人质交换中释放最年轻人质的母亲及另外两位人质，包括一名美国籍及一名法国籍双重国籍人士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雅伦·比巴斯、基斯·西格尔和欧弗·卡德隆将在下周五被释放。哈马斯武装组织发言人阿布·奥比达在Telegram频道发布声明称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比巴斯是被绑架时仅有九个月大的婴儿基弗（Kfir）的父亲，当时他四岁的儿子阿里尔（Ariel）也在边界袭击事件中被绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基弗和阿里尔及其母亲希莉（Shiri）的下落尚无消息。哈马斯曾在2023年末表示，他们因以色列轰炸而丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基弗和希莉被绑架后的录像很快开始流传，画面显示希莉抱着两个孩子，他们被狰狞的眼神包围，其孩子们乖乖蜷缩在毯子里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被绑架时34岁的比巴斯也遭受折磨，一段录像显示他头部受伤，因锤击流血。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列籍美籍基斯·西格尔及其妻子阿维瓦（Aviva），去年在哈马斯发布的视频中被发现。阿维瓦在首个人质与囚犯交换中获得释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡德隆与其两个孩子厄雷兹（Erez）和萨哈（Sahar）一同被绑架，也在首轮交换中获释。法国籍以色列国籍人士的家人表示，他们怀着深深的喜悦和无法言表的痛苦，等待着他的归来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯在加沙释放了三名以色列人质和五名泰国人质，而以色列则释放了110名巴勒斯坦囚犯，此前曾因交换地点聚集的人群而拖延交换过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫欢迎周四释放的人质，并声称唐纳德·特朗普总统继续致力于释放剩余的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在停火协议下，哈马斯将在六周内释放33名被关押的人员，以换取几百名巴勒斯坦囚犯，其中许多人已在以色列服刑多年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前已有15名人质获释，其中包含五名泰国工人。哈马斯告知以色列，33人中现存8人死亡。以方已释放400名巴勒斯坦囚犯和拘留者，并计划于周六再释放72名长期监禁者和111名被拘留者，哈马斯媒体办公室表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火协议为加沙饱受极度供应短缺的人道救援提供了契机，首批伤员和平民武装人员将于周六通过重新开通的拉法跨境通道抵达埃及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这场脆弱的平静可能会因为以色列阻止联合国巴勒斯坦救济组织（UNRWA）在加沙开展救援活动而被破坏，该组织被禁止与以色列接触。以方此举得到了地中海日内瓦新闻发布会上联合国巴勒斯坦救济工程处通讯负责人朱莉叶特·陶玛的证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四的人质交换引发混乱，以色列警告调解者勿接受任何风险。哈马斯则指控以色列违反协议，包括部队开枪和阻止帐篷及重型设备到达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被关押的巴勒斯坦囚犯和拘留者包括30名未成年者以及因参与致死多人的袭击而被判刑的巴勒斯坦武装组织成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据以方的统计，哈马斯针对以色列的攻击导致约1200人死亡，超过250名人质被绑架，创下了以色列建国以来最致命的一日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据加沙卫生部的说法，以方军事行动已导致逾47000名巴勒斯坦人死亡，并严重破坏了约230万人口的生活，这些人口正面临药品、燃料和食品的严重短缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约一半的人质在2023年11月的停火协议中获释，其他人在以色列在加沙的军事行动中被发现生还或死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;计划于2月4日开始的第二阶段协议的实施谈判预计将为人质总数超过60人的释放铺平道路，并实现以色列完全从加沙撤离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果成功，这将标志着军事冲突的终结，并讨论重建加沙的巨大力量。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一张描绘基斯·西格尔的横幅。基斯·西格尔是2023年10月7日袭击以色列期间被绑架并带到加沙的人质" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KP63LBKTTFJGNBHGFHBWEVT4VY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;基斯·西格尔的横幅在以色列特拉维夫的冲突中被发现，该袭击于2023年10月7日 targets以色列，该图系2024年4月28日在特拉维夫拍摄的档案照片。路透社/拍摄送给REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="雅伦·比巴斯在2023年10月7日哈马斯袭击所绑架的以色列人质" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K4E7QXF6WJJHHNLJYSYFYVHOH4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;雅伦·比巴斯在2023年10月7日哈马斯袭击中被绑架的以色列人质，在这张未标注日期的手持照片中展示。希望通过现在就带他们回家的兴趣小组提供给路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="基斯·西格尔在2023年10月7日哈马斯袭击中被绑架的以色列人质，已由以色列官方宣布死亡" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5AEJG2PLRRMNDEOIB262JZFLME.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;基斯·西格尔在2023年10月7日哈马斯袭击中被绑架的以色列人质，以色列官方宣布其死亡，在这张未标注日期的手持照片中展示。通过现在就带他们回家的兴趣小组提供给路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="欧弗·卡德隆在2023年10月7日哈马斯袭击中被绑架的以色列人质" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6BKLEAR27ZLOVD5ZAFQZVP7L4A.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;欧弗·卡德隆在2023年10月7日哈马斯袭击中被绑架的以色列人质，在这张未标注日期的手持照片中展示。通过现在就带他们回家的兴趣小组提供给路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 09:30:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-releases-names-israeli-hostages-be-released-saturday-2025-01-31/</guid></item><item><title>白宫：特别美国特使格伦内尔在委内瑞拉</title><link>https://www.reuters.com/world/us/white-house-special-us-envoy-grenell-is-venezuela-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国特别使团 Ric Grenell 教授目前在委内瑞拉，正与当地当局合作，推动委内瑞拉帮派 Tren de Aragua 成员的遣返，白宫周五宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫新闻秘书 Karoline Leavitt 向记者透露，Grenell 教授还将确保所有被羁押的美国人在委内瑞拉能够返回美国。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="威斯康星州密尔沃基共和全国 convention 开幕第三天" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LCEIXSYL7ZLO7MOHWDRCEAO6SY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;RIC GRENELL，前国家情报局局长助理，于2024年7月17日在美国威斯康星州密尔沃基的 Fiserv Forum 出席活动。图片来源：路透社/迈克·赛格/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 18:41:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/white-house-special-us-envoy-grenell-is-venezuela-2025-01-31/</guid></item><item><title>Axios报道，特朗普和内塔尼亚胡预计将于周二在华盛顿会面两次。</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-netanyahu-expected-meet-twice-washington-tuesday-axios-reports-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普和以色列总理本雅明·内塔尼亚胡预计将于周二在华盛顿会面两次，一次是正式会议，另一次是晚宴。美国有线电视新闻网（Axios）在周五报道了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正式会议预计在当地时间中午12点左右举行，随后，两国领导人将与他们的配偶共进晚餐，Axios援引一名匿名消息源的报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次会晤已在本周获各自政府证实，届时正值一个脆弱的六周停火期间，该停火为以色列与加沙地带激进组织哈马斯长达15个月的冲突带来了短暂的休战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="美国总统特朗普在白宫为阿布纳克协议签署仪式接待领导人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W2HERGJNHBNHLN43ZOVLKSAOA4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿白宫椭圆形办公室与以色列总理本雅明·内塔尼亚胡会面。2020年9月15日，路透社/图片：汤姆·布伦нер。文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 17:59:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-netanyahu-expected-meet-twice-washington-tuesday-axios-reports-2025-01-31/</guid></item><item><title>独家：消息人士称特朗普将于3月1日起对墨西哥和加拿大征收关税</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-set-impose-tariffs-mexico-canada-starting-march-1-sources-say-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普预计将宣布自3月1日起对加拿大和墨西哥的新关税措施，但会包括一个这些国家为特定进口商品申请具体豁免的程序。据路透社消息来源透露，了解规划的三人表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五的情势依然不确定，直至特朗普正式宣布前，任何最终决定均未定论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于消息来源于未经授权公开讨论此事的个人，他们并未透露最终的关税税率，但指出特朗普一直表示计划于周六对这两个国家的进口商品征收25%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名政府官员则表示，特朗普周五正在对关税计划进行审查，可能会允许某些豁免。不过，任何豁免情况都将极为罕见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管关税的宣布可能会搅动金融市场并加剧美国与其两大贸易伙伴之间的紧张关系，但在实施前给予28天的过渡期以及采取豁免程序则表明了特朗普政府更为谨慎的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也为加拿大和墨西哥采取措施达到特朗普设定的关税目标赢得了时间，促使这两个邻国阻止非法移民和致命芬太尼流入美国境内。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国、加拿大和墨西哥的旗帜悬挂在底特律" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DKLCUS74T5ITTMR62K4LAACLVE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国、加拿大和墨西哥的旗帜悬挂在底特律，美国密歇根州，2018年8月29日。路透社/瑞秋·库克/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 17:13:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-set-impose-tariffs-mexico-canada-starting-march-1-sources-say-2025-01-31/</guid></item><item><title>瑞典释放涉嫌杀害反伊斯兰活动人士的嫌疑人</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/sweden-releases-suspects-held-killing-anti-islam-campaigner-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;瑞典检方周五表示，已决定释放因周三杀害反伊斯兰活动人士萨拉万·莫米卡而被拘留的五名嫌疑人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨拉万·莫米卡，一名38岁的伊拉克难民，在过往多次在公共场合焚烧《古兰经》。他在斯德哥尔摩附近的索德尔塔勒市一所住宅内被射杀。瑞典首相在周四表示，该事件可能与国外势力有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞典高级检察官拉乌斯·奥曼在一份声明中表示，尽管最初有五名嫌疑人被警方逮捕，但随着调查的深入，对他们的嫌疑逐渐减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥曼指出，这五人仍需接受进一步调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫米卡此前因在公共场合和社交媒体上焚烧和亵渎《古兰经》（《古兰经》是穆斯林的圣书）接受瑞典法庭审判，该案件的判决正计划在杀害事件发生后不久作出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，瑞典因《古兰经》焚烧事件将恐怖主义警报提升至次高级，并警告国内和国外均有针对瑞典的威胁。这些事件主要是由莫米卡等人引发，导致穆斯林群众的愤怒和进一步的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伊朗最高领导人霍梅尼表示，对《古兰经》进行亵渎的人应接受“最严厉的惩罚”，并称瑞典“已在支援那些对伊斯兰世界开战”。</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 17:41:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/sweden-releases-suspects-held-killing-anti-islam-campaigner-2025-01-31/</guid></item><item><title>Meta的WhatsApp称，间谍软件公司Paragon targeting users in two dozen countries</title><link>https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/metas-whatsapp-says-israeli-spyware-company-paragon-targeted-scores-users-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;Meta Platforms的WhatsApp聊天服务负责人表示，以色列间谍软件公司Paragon Solutions曾针对包括记者和社会团体成员在内的大量WhatsApp用户进行了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位负责人在周五表示，WhatsApp向Paragon发出了停止并纠正侵权行为的通知。在一份声明中，WhatsApp表示，“公司将继续保护人们的私人沟通能力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paragon对此未置可否。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WhatsApp负责人向路透社透露，他们发现有大约90个用户账户遭受了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该负责人拒绝透露具体谁受到了攻击，但指出被攻击者分布在20多个国家，其中包括欧洲的数人。他表示，WhatsApp用户收到了包含恶意文件，这些文件无需用户操作即可导致其遭受攻击，这是一种所谓的零点击攻击，被认为具有极高的隐蔽性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该负责人说，WhatsApp已经中断了此次攻击行动，并将受害者转介给加拿大互联网监督组织Citizen Lab。他对路透社表示，该组织尚未明确如何确定Paragon负责此次攻击，但表示执法部门和行业伙伴已经得到通知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联邦调查局（FBI）未立即回复置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Citizen Lab研究员John Scott-Railton表示，发现Paragon间谍软件针对WhatsApp用户的事实提醒人们，雇佣兵式间谍软件仍在扩散，此类工具的滥用问题将继续存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似于Paragon的间谍软件商向政府客户提供高端监控软件，通常将其服务定位为打击犯罪和保护国家安全的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这种间谍工具被多次发现安装在包括记者、活动人士、反对派政客和至少50名美国官员在内的目标手机上，引发了对这一技术无序蔓延的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月，有报道称位于佛罗里达州的投资集团AE Industrial Partners收购了Paragon。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然Paragon在其网站上宣传“基于伦理的工具、团队和见解，以对抗不可解决的威胁”，且据知情人士报道，Paragon仅向稳定民主国家的政府销售间谍软件，但这种良好的形象似乎正在被打破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;密切关注技术法律事务的倡导组织Access Now的高级法律顾问Natalia Krapiva表示，Paragon曾被认为是一家较为负责的间谍软件公司，但此次WhatsApp的揭露显示并非如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不仅仅是一些不良行为者的问题——这类滥用行为是商业间谍软件行业的特征。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AE Industrial Partners未立即回复置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows Whatsapp logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ORJAL4DYNFOR3K2HJT2YITAO6Q.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年2月21日，一只键盘置于显示的WhatsApp标志前。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 14:12:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/metas-whatsapp-says-israeli-spyware-company-paragon-targeted-scores-users-2025-01-31/</guid></item><item><title>中国化学企业高管因美国芬太尼指控被判无罪，但被判其他罪名</title><link>https://www.reuters.com/legal/chinese-chemical-executives-cleared-us-fentanyl-charge-convicted-other-counts-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;一家中国化工公司的两名 executives 被曼哈顿陪审团宣判，他们被控合谋向美国运输前体化学物质以用于合成芬太尼生产，但未被判有罪。不过，他们因相关罪名被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陪审团于周三作出并周四公布裁决，认定湖北阿玛尔韦尔生物科技有限公司的首席执行官王清钊和市场经理陈祎怡未遂谋推动芬太尼或其他芬太尼类物质的分销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，王清钊和陈祎怡因合谋进口芬太尼前体化学物质被判有罪。陪审团认定他们相信该化学物质将被用于制造芬太尼，但未达到故意制造的程度。两人还因合谋洗钱罪被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国司法部将2023年对王清钊和陈祎怡的起诉视为打击芬太尼这一强效成瘾止痛药的重要一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是美国首次因芬太尼及其相关产品的分销问题起诉中国公司高管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国疾病控制与预防中心数据显示，过去十年，美国因合成阿片类药物过量死亡的人数超过40万。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王清钊的律师David Mou在宣判后表示，其客户无意制造该药物，“其化学品从未被用于制造芬太尼。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陈祎怡的律师未立即回应评论请求。曼哈顿地区检察官办公室也未立即回应相似请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方称，王清钊和陈祎怡在2022年和2023年运送了200公斤用于制造芬太尼的化学物质，并在泰国和斐济与美国缉毒局的卧底特工（冒充墨西哥毒枭）会面，以商议运输事宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王清钊和陈祎怡的量刑听证会分别定于5月29日和6月5日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chris Urben曾是联邦缉毒局（DEA）特工，现为调查公司Nardello &amp;amp; Co的董事总经理，他表示在采访中，审判期间收集的证据可能有助于美国谈判者促使中国政府加强监管，打击向墨西哥犯罪组织提供前体化学物质的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国声称与墨西哥和美国合作打击非法毒品贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿玛尔韦尔（Amarvel）是Reuters新闻调查报道中七家向该新闻机构出售前体化学物质的中国供应商之一。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Fentanyl precursors at Reuters' office in New York City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UZPLVF5Y6NNT7FEKKBLRNSTKDI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;在纽约市Reuters社办公室展示的芬太尼前体，拍摄于2024年7月10日。路透社/Andrew Kelly/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 18:30:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/chinese-chemical-executives-cleared-us-fentanyl-charge-convicted-other-counts-2025-01-31/</guid></item><item><title>解释性报道：鲁比莱斯因世界杯接吻丑闻受审</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/luis-rubiales-trial-over-world-cup-kiss-scandal-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;西班牙国家足球协会前主席路易斯·鲁比莱斯因在2023年女足世界杯颁奖典礼上未经同意亲吻球员詹尼·赫 Мос奥（Jenni Hermoso），面临审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;案件背景如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;47岁的鲁比莱斯曾在2009年之前效力于西班牙的几支低级别联赛俱乐部和苏格兰哈默顿学院队。他担任西班牙球员工会（AFE）会长后，于2018年当选为西班牙国家足球协会（RFEF）主席。他誓言改革协会结构，提高营收和增加透明度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年世界杯前夕，鲁比莱斯因教练约尔根·洛佩特吉与皇家马德里提前达成执教协议而与其解约。2022年，西班牙女队教练何塞·维德拉被队员集体反对，而RFEF则支持维德拉，最终从那次成功夺冠的球队中剔除了15名涉事球员中的12人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年8月20日，在澳大利亚，当西班牙以1-0击败英格兰的比赛结束后，鲁比莱斯在接近西班牙王后莱蒂西亚和16岁公主索菲亚时，抓挠自己的裆部以示庆祝。在向赫莫斯颁奖时，他将球员按头并吻了她的嘴唇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫莫斯的教练房录像显示，她是“我不喜欢这种行为”的第一时间反应。协会次日为其辩解，但赫莫斯否认了这一说法，并表示她不同意这项吻吻行为并认为自己是性别歧视的受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比莱斯最初称批评者为“蠢货”，随后道歉说：“很显然，我是错的，我必须承认。那是在最热情奔放的时候的一种善意行为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际足联暂时禁止鲁比莱斯从事足球活动90天。他起初拒绝辞职，但在压力下最终辞职。最终，国际足联禁止他从事所有与足球相关的活动长达三年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年9月，赫莫斯向警方提出刑事指控。随后，西班牙检察官马尔塔·杜尔采特（Marta Durantez）针对鲁比莱斯提起了性侵和胁迫指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管鲁比莱斯否认了不当行为，检察官仍要求禁止他在500米范围内接近赫莫斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年3月，杜尔采特指控鲁比莱斯犯有一项性侵罪和一项胁迫罪，分别判处一年和一年半监禁的罪名，随后法官将其送上了法庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前女足国家队教练何塞·维德拉、体育总监阿尔伯特·卢克（Albert Luque）和足协市场负责人鲁本·里维拉（Ruben Rivera）也因胁迫赫莫斯而被指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比莱斯的行为在西班牙乃至国际上引发公众批评，但也引发了某些圈子对女权运动的反弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西班牙社会党政府对此采取强硬态度：副总理伊伦达·迪亚兹（Yolanda Díaz）称这次吻吻行为为“攻击”，而性别平等部长伊雷内·门多萨（Irene Montero）向路透社表示：“我们要向世界传达正确的讯息，即性别歧视已经结束。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在体育界，包括巴塞罗那教练哈维·埃尔南德斯在内的多名知名人士谴责鲁比莱斯。一支由81名专业人士组成的团队，包括赢得2023年女足世界杯的整个队伍，表示不愿在当前领导层的领导下为国家队效力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;案件中的所有当事人，包括赫莫斯、鲁比莱斯和他的共被告，都必须出庭作证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比莱斯可能面临最长两年半的监禁，不过在西班牙，未满两年的刑期通常可通过支付罚款来免除，前提是没有其他前科。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他有权对判决提出上诉。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="西班牙国家足球协会前主席鲁比莱斯在马德哈邦法院陪同媒体成员前往法官审判" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TREOFGMW3BODTERUTY5XAXLIMQ.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;西班牙国家足球协会前主席路易斯·鲁比莱斯在马德哈邦法院陪同媒体成员前往法官审判。资料图，2024年4月29日，西班牙留 begging su/秘照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 17:59:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/luis-rubiales-trial-over-world-cup-kiss-scandal-2025-01-31/</guid></item><item><title>华盛顿空难 victims 的生活体现了助人的精神</title><link>https://www.reuters.com/world/us/washington-air-crash-victims-led-lives-helping-others-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;凯亚·杜根是一位知名的民权律师，被誉为正义战士，她对抗警察滥用职权，保护人们免遭驱逐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲍勃和洛莉·施洛克是前沿的农民，经营自己的谷物企业，并前往探望女儿。他们也以服务他人著称：通过一个基督教计划为遭受创伤的年轻男子提供咨询服务和教育。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯亚、鲍勃和洛莉是周三晚在华盛顿发生的一起空难中的67名遇难者之一，在里根国家机场附近，一架美国陆军直升机与一架客机相撞。随着事故调查的继续，遇难者的信息也逐渐浮出水面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;30岁的凯亚即将成为华盛顿霍华德大学的教授，她刚从威奇托探望她在那里长大的家人归来。她在白宫担任过米歇尔·奥巴马女士的政策实习生，曾是哈佛大学的一名法学毕业生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“能在白宫工作，特别是在美国历史上第一次由非裔总统领导的白宫工作，这是一份荣耀。”她在2017年的一篇在线出版物《向日葵》的文章中如是说，描述了她在华盛顿度过的暑期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，她刚从探望因生病住院的母亲回家，预计秋季将在霍华德大学任教法律课程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜根毕业于哈佛大学法学院，曾是密苏里州小姐的竞选者。她在非盈利法律组织“民权集团”工作，她的诉讼涉及挑战田纳西州、德克萨斯州和哥伦比亚特区的不成比例的警察执法和金钱保释制度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈佛大学官网称她的同学称她为“一股自然的力量”，她在新冠肺炎疫情期间保护人们免遭驱逐，在哈佛法律援助处工作时，她的同事称赞她为“真正的正义战士”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次案件中，杜根成功的代表了一名拒绝支付无法承担的租金增加的女性，该公寓条件不达标。后来，她为这名妇女和她的年幼孩子谈判了一份长期的可承担租赁协议。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还代表无法负担律师费用的被告在刑事事务中为哈佛捍卫者提供法律服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的法学教育完全由临床和无偿法律工作定义。 ”她在个人简介中说，并补充说与客户的互动教会了她“法律的技术层面以及法律应该是什么样的更深远的问题”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的家人和前塞奇威克县委员莱斯利·克鲁斯回忆道，凯亚是一位勇敢美丽的灵魂，是为争取民权的斗争中的一盏明灯。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她的失踪令人心痛，不仅对家人和朋友，也对所有的正义和公平的信仰者而言。 ”她在脸书上写道。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲍勃和洛莉·施洛克，56岁的洛莉和58岁的鲍勃，是来自堪萨斯州基乌瓦的农民，镇上人口大约2,400，靠近俄克拉荷马州边境。这对夫妇从威奇托前往华盛顿，途中前往宾夕法尼亚州的威卢克斯大学探望他们的女儿艾莉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们是基乌瓦的优质谷物公司的总裁和副主席，他们是当地首批采用冬季小麦轮作冬季油菜籽的农民，以提高产量，增强土壤健康，据《堪萨斯城星报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还在马里兰州为女儿购置了房产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“上帝赐予了真正的礼物。他们本不应遭受这一切。 ”与鲍勃和洛莉的女儿一起长大的堪萨斯州立大学学生格蕾丝·坎特雷尔20岁了。她称这对夫妇为第二个“父母”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲍勃十余年的朋友迈克尔·辛普森说，鲍勃是自从11岁时就认识的朋友，通过举重认识。多年来，他们一直保持友好关系。辛普森说，施洛克夫妇激励了他放弃了工作，成为“自由之门青年牧场”的负责人，为有家暴创伤史的年轻人提供避风港，宗教教育和创伤知情咨询，该组织的网站上这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;辛普森说，鲍勃多年来悄悄地为该计划提供了经济支持，鲍勃和洛莉都坚定地信奉他们的信仰。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我几乎没有朋友，他们对我都很亲近，鲍勃就是其中之一。 ”辛普森说。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="威奇托戴维·艾森豪威尔国民机场为遇难者设置的纪念，纪念一架美国陆军黑鹰直升机与美国航空5342航班空中相撞的受害者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BCIJJK3IBBPBNG5D5NLEIZH7RM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt; 一名男子在威奇托戴维·艾森豪威尔国民机场的一份纪念者留下的哀悼词旁拍照，纪念一架美国陆军黑鹰直升机与美国航空5342航班空中相撞的受害者，地点在堪萨斯州，照片拍摄日期为2025年1月31日。图片由路透社拍摄，摄影师：尼克·奥肯斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="纪念一架美国陆军黑鹰直升机与美国航空5342航班空中相撞的受害者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D76UBEY5RFNOZAXV2BQOWTL7YE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;美国联合航空公司的空中乘务员凯瑟琳·格拉斯塔在纪念一架美国陆军黑鹰直升机与美国航空5342航班空中相撞的受害者的一份纪念物上留下的哀悼词，地点在威奇托戴维·艾森豪威尔国民机场，堪萨斯州，照片拍摄日期为2025年1月31日。图片由路透社拍摄，摄影师：尼克·奥肯斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一架美国陆军黑鹰直升机与美国航空5342航班空中相撞的受害者，威奇托戴维·艾森豪威尔国民机场的纪念" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3OXDJBRNKZO3TFFNSGLFLDVO3I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;杰夫·特里在积存一架美国陆军黑鹰直升机与美国航空5342航班空中相撞的受害者的一份纪念物上留下的哀悼词，地点在威奇托戴维·艾森豪威尔国民机场，堪萨斯州，照片拍摄日期为2025年1月31日。图片由路透社拍摄，摄影师：尼克·奥肯斯&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 18:54:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/washington-air-crash-victims-led-lives-helping-others-2025-01-31/</guid></item><item><title>特朗普特使格林纳尔将与委内瑞拉总统马杜罗于周五会面</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/trump-envoy-grenell-expected-meet-venezuelas-maduro-friday-says-cnn-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国前总统唐纳德·特朗普的特使理查德·格林尔将与委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗于周五在委内瑞拉会面，两国政府均表示，此举发生在特朗普政府将400多名“火车帮”成员遣返回委内瑞拉，并将美国在委内瑞拉的拘捕者送返美国的努力之中，这引起了拉丁美洲的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及格林尔访问是否意味着美国承认马杜罗是委内瑞拉的合法领导人时，白宫新闻秘书卡罗琳·利维特明确表示，“绝对不是”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她补充道，格林尔此行的命令不仅限于确保400名“火车帮”成员被遣返回委内瑞拉，还包括将所有美国在委内瑞拉的拘捕者送返美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，美国拉丁美洲特别代表马尔科里·克拉弗-卡罗内表示，格林尔与马杜罗的会面“不意味着任何交换谈判”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，“美国和唐纳德·特朗普总统期望马杜罗将被出口到美国的所有委内瑞拉罪犯和帮派分子送回，而且必须是无条件的，这是我们对世界上任何其他国家的期望。这没有任何讨价还价的余地。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国近年来的关系紧张，包括断交、制裁、刑事案件及政变图谋的指控。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，两国仍有一些需要解决的双边事务，例如：美国石油巨头雪佛龙获得在南美国家委内瑞拉运营的许可证、美国在委内瑞拉的拘捕者、以及特朗普政府对移民的广泛打击行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普上周表示，他的政府可能会停止从委内瑞拉购买石油，并且正在“强烈考虑”该国。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他将从美国移除“火车帮”的成员，并且美国媒体报导，美国正在与萨尔瓦多商讨将他们收容一事。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉总检察长塔雷克·萨博上周表示，他的国家已经在2023年作为判令摧毁了该帮派，并愿意恢复与美国的法律合作，以便引渡该帮派的委内瑞拉成员。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前不清楚有多少美国公民或双重公民被拘留，但委内瑞拉官员公开提到至少有九人。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗政府官员称他们中许多人从事恐怖活动，并称其中某些人是高水平的“雇佣兵”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉定期指控反对派成员和外国拘捕者与美国机构，如中央情报局合谋策划恐怖袭击。美国官员对此予以否认。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克拉弗-卡罗内补充道，“被拘捕在美国的委内瑞拉人，不仅是不可接受的，必须立即释放。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年底，委内瑞拉政府在几个月的谈判后释放了数十名囚犯，包括10名美国人，同时美国释放了 Maduro 的盟友。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，委内瑞拉通讯部在Telegram上确认了这次会面将会举行。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔·拜登政府在4月恢复了对委内瑞拉的广泛的石油制裁，原因是委内瑞拉总统马杜罗未能兑现去年举行公正总统选举的承诺。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗政府在那次选举中获胜，但反对派、国际观察员和许多西方国家，包括美国，都表示质疑。美国资深国会议员马可·鲁比奥称反对派领导人埃德蒙多·冈萨雷斯为“真正的委内瑞拉总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔·拜登政府同时对数十名官员实施了有针对性的制裁，并大幅增加了抓捕或审判包括马杜罗在内的领导人悬赏，留给唐纳德·特朗普政府进一步制裁的余地有限。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉政府一直拒绝美国等国家的制裁，称这些措施是不合法的措施，旨在进行“经济战”，以削弱委内瑞拉。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在其任期内使用了“最大压力”的制裁政策，称马杜罗为“独裁者”，并在2024年的美国大选中称委内瑞拉“正由独裁者统治”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马可·鲁比奥一直批评马杜罗，上周通过电话与反对派领导人埃德蒙多·冈萨雷斯以及玛丽亚·科里娜·马查多交谈。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格林尔此前在唐纳德·特朗普宣誓就职后表示，他将与委内瑞拉官员会面并与反对派会面，但尚未公布他是否与冈萨雷斯见面，后者出席了特朗普的就职典礼。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《金融时报》周五报导称，雪佛龙正在努力保护其在美国运营委内瑞拉的特殊许可。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪佛龙首席执行官迈克·韦斯特告诉该报，雪佛龙将与白宫合作后，鲁比奥称该许可证应重新考虑。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果被逼退出委内瑞拉市场，中国和俄罗斯将在这一石油输出国组织成员国中的影响力增强，韦斯特说。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国去年对委内瑞拉石油出口增长64%，使其成为仅次于中国的第二大出口市场，但唐纳德·特朗普已启动了大规模移民打击行动，承诺进行大量遣返。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年，数百万人离开委内瑞拉，在拉美其他国家或北上美国安家。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约有60万名在美国的委内瑞拉人有资格延长特朗普政府授予的免于被遣返的暂缓驱逐救济，但美国国土安全部长克里斯蒂·诺伊姆表示，她将缩短这种保护的期限。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺伊姆必须在星期六之前决定是否终止4月份保护将到期的委内瑞拉人的临时保护状态（TPS），根据查阅的诺伊姆撤回通知的副本。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉政府表示，委内瑞拉人回国后将会受到欢迎，但没有明确说明是否将接受特朗普政府的遣返航班。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉官员长期以来一直暗示，他们可能会拒绝接收载有移民的航班，理由是制裁。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉反对派表示，特朗普政府对“火车帮”团伙采取行动他们完全尊重，但认为TSP或其他类似计划对于遵守法律的移民而言至关重要。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普的高级顾问理查德·格林尔在密歇根州赫姆特拉克的穆斯林和孟加拉裔美国人支持特朗普活动中讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RB5NPWCL2ZJSZHIBV7PO5UDJMQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国前总统唐纳德·特朗普的高级顾问理查德·格林尔在密歇根州赫姆特拉克的穆斯林和孟加拉裔美国人支持特朗普活动中讲话，摄影：路透社/路透图片库/费利西娅·库克文件照片，拍摄日期：2024年11月2日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 15:29:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/trump-envoy-grenell-expected-meet-venezuelas-maduro-friday-says-cnn-2025-01-31/</guid></item></channel></rss>