<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 13 Nov 2024 18:35:27 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月在魁北克的一所超高安全监狱遭受另一起囚犯攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模杀手之一，皮克顿于2007年因在其位于不列颠哥伦比亚省太平洋地区的养猪场屠杀吸毒者和妓女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因在温哥华附近残败的财产上发现六名女性的部分遗骸而被定罪。政府检察官在判处他终身监禁后，放弃了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务局表示，皮克顿在5月19日遭受袭击后去世，当时他正在魁北克监狱服刑。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务局在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是百余年来温哥华贫穷、毒品泛滥的东点（Downtown Eastside）地区失踪女性中的部分人员。直到2002年初皮克顿被捕，超过60名女性失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的养猪场——坐落于温哥华市中心以东约25公里的鲍尔 Coiltern——发现了33名女性的遗体或DNA。其中许多人性别为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据说皮克顿所写的一本书在亚马逊上架后不久就被移除。当时，《温哥华太阳报》报道，书中，这位连环杀手声明自己是无辜的，是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求从亚马逊上移除该书，并向遇难者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法院案件于新西敏市开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是未经授权的电视图像，显示罗伯特·威廉·皮克顿在他的鲍尔 Coiltern家园。REUTERS/Global TV/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而备受削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民党（ANC）自废除种族隔离制度以来最差的选举成绩后，其领导地位将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率为42%以下，这比2019年上次选举时的57.5%显著下降，并且这是ANC自30年前首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举带来的挫败意味着，曾是纳尔逊·曼德拉领导的解放阵线，将不得不与一个或多个较小政党达成联合政府或某种形式的协议，才能继续治理国家。这可能需要在政策上做出妥协，或拱手让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领袖的商人拉马福萨可能会面临反对党及党内批评者的去职呼声，但ANC的高级官员已经支持他留任，分析人士认为尚没有显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;在拉马福萨之后没有明确的统一候选人接手，&amp;rdquo;来自开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举中是政界口碑最好的候选人之一，内部派系争斗的ANC可能会使反对他更为复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举绩效发表评论。他的发言人表示，他会在周六公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾两次领导ANC，此前在2022年，当一份委员会报告称他可能在农场存下的现金中涉及不当行为，这一事件被称为“Farmgate”时，他否认了这一指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该丑闻并未影响他在同年晚些时候再次当选ANC领导人的新任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次投票被视作ANC迄今为止面临的最严峻挑战，因为选民对包括高失业率、犯罪率高和大规模停电在内的一系列问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨因承诺清洁政党和振兴经济而当选ANC领导人，当时前领导人雅各布·祖马治理时期发生了多年丑闻、腐败和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，自从他2018年成为国家元首以来，最初的激动情绪很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后的今天，经济仍然停滞不前，ANC高层官员面临的丑闻仍然层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中决定性的一击来自于他的对手祖马，祖马支持新党“姆金托韦济索”（uMkhonto we Sizwe），该党超出预期的表现对ANC的支持率造成了显著打击，尤其是在祖马的家乡克鲁格兰省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;祖马已经将拉马福萨和ANC置于绝境。他知道他们在克鲁格兰省是脆弱的，&amp;rdquo;政治分析师拉尔夫·马特凯格说。&amp;ldquo;这是拉马福萨项目的终结……你不能在选举中失利还梦想着一切如常。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键领域的改革问题上显得犹豫不决而受到批评，这与他在20世纪80年代担任工会领袖时的决断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他的共识构建能力以及他在推动南非成为所谓的“南南合作”的代表国方面的作用。这一概念指的是一个由低收入和中等收入国家组成的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是世界上最有影响力的倡导者之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出对以色列的种族灭绝诉讼，几天后，法院裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事攻击。以色列则猛烈否定了这一指控并继续其在拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选途中，拉马福萨试图突出ANC在过去30年中的成就，但批评者说他对解决南非最严峻挑战提出的解决方法寥寥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，并在开普镇足球场前庞大的支持者人群中发表讲话。许多人在他讲话尚未结束前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望于2025年 finalized</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成全球抗击大流行病更好合作框架的谈判有望在2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已有194个成员的WHO在过去两年中一直在就一项可能在大流行病发生前和期间增加合作的协议进行谈判，这反映了在COVID-19疫情期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初希望本周达成协议，但因富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了关于更新现有法律文书的平行协议，这些法律文书包括了一个新的“大流行病紧急状态”分类，适用于最严重和最具全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天作出的历史性决定展现了成员国对保护本国人民和全世界免受公共卫生紧急情况和未来大流行病共享风险的共同愿望。”WHO总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“达成该协议标志着我们迈出了步子，以使各国承担责任，加强措施，防止爆发威胁美国人和国家安全部门的事件。”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra于周六说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO数据表明，为应对COVID-19导致超过700万人死亡后新病原体带来的全球性挑战，对全球卫生规则的这些改变旨在加固世界上最强大的防护。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，WHO总部附近的标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松乌克兰在其境内使用美国武器的限制，这是一步虽小但意义重大的举措，有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标存在太多风险，担心可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅供应高阶武器的禁令一起，已经逐步松动，包括先进的F-16战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，本周生效的最新决定旨在针对哈尔科夫地区的作战，美国官员称，此举允许乌克兰使用美国提供的武器反击来自边境的俄罗斯军事力量，包括预备攻击或正在攻击的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为前线乌克兰部队使用美国供应的高机动多管火箭系统（HIMARS）发射器及其携带的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器，打击俄罗斯军事力量提供了合法依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯未深挖据点前，推进他们撤出哈尔科夫地区，”乌克兰国立战略研究所的研究员Mykola Bielieskov说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅在东北部顿巴斯关键战区调动兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在将在防御中处于被动，不得不重新审视他们在哈尔科夫方向进攻中的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的相关决定背后有数周时间的酝酿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员表示，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合部长General C.Q. Brown提出在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。Sullivan、Austin和Brown提出放宽限制的建议，Sullivan于5月15日将此建议呈交拜登。该官员称，拜登同意乌克兰应能从安全的俄罗斯境内反击俄罗斯军队的攻击。自那时起，拜登政府一直在最终确定该决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时曾公开呼吁乌盟友采取此类措施，但当时他说：“迄今，尚未取得任何实质性进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄领地内执行打击任务的限制，作为在哈尔科夫方向安全发动攻击的借口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近保留其火炮，保留防空、电子战、指挥控制能力，”Lee说，“这可能提供一定程度的安全避风港。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家认为，这一决定本身可能短期内不会改变战线的走向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会显著改变战线的移动，但如果这样做很难，俄罗斯将难以继续这种跨境行动，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模向哈尔科夫的推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗力，从东北部妥善威胁哈尔科夫，”他说，“要这样做，他们就必须在东部战场上的部队资源枯竭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不应允许乌克兰向俄罗斯境内射击武器，并在周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月内寻求扩大使用美国武器打击俄罗斯的能力，特别是在俄罗斯在战场上取得成功的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策转向后不到一天，泽伦斯基在接受《卫报》采访时表示要求美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯特雷思与国际研究中心华盛顿分支机构高级顾问Mark Cancian表示，拜登的决定仅是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并非政策的激进转折，但是一步步的进展，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府部门将进一步要求下一步：打击更多范围的目标——可能是不直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中未明确表示拜登政府是否可以将这一政策扩展到允许打击俄罗斯境内的其他目标，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续进行必要的调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈科京的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员在俄罗斯导弹袭击下严重受损的儿童和青少年体育骑校现场工作，照片拍摄于乌国土壤被俄罗斯袭击的村舍马拉多尼尔卡，2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行减少增产支出的承诺，使世界最大的石油生产商美国在未来一年的增长速度放缓，这可能缓解OPEC+本周在进一步减产方面的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于页岩革命和技术创新使得产量提高，美国在过去十年中一直推动非OPEC国家的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远高于政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为补偿美国和其他非OPEC国家产量增长的部分原因，OPEC+及其盟友去年进一步减产。OPEC+总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC+正在制定一个复杂协议，将允许该组织将部分减产措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在OPEC+将于周日考虑供应政策的会议上，美国生产增加继续推动非OPEC+产量增长，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府最新预测是，今年美国原油产量将增加约27万桶/日。这与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日大致相同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日。三家是最受关注的预测机构，所有机构的预测都较去年大幅下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的石油生产国的产量增长约100万桶/日。该组织在本月的报告中称，这意味OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC的原油需求基本不变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年迄今，整体美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，与去年12月份的1326万桶/日相比略有下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不大可能像去年那样令人惊喜。即便原油价格徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和纪律严明的态度，”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“非常令人惊讶的是，考虑到当前的价格水平，钻机数量并没有明显增加。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以最好地适应更平坦的钻井增长。公司计划年底运营12台钻机，明年再重新部署几台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但现在没有意愿以这样的速度增长，”标普分析师周四在其一份报告中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标普全球大宗商品洞察预计今年美国原油产量和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力下减少了增长方面的支出，原因是无节制的支出虽然铸就了闪电般的增长，但对页岩油产业的回报却相当有限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增加部分是私人生产商的功劳，如今他们正在这一领域兼并风潮的影响下被整合。他们通过钻更长的井和压裂岩石同时从更多的井中生产石油提高了生产效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“尽管近期有一系列整合活动，尽管如此，我预期目前的油价将有助于支持美国石油总体产量增长，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示，“这得益于不断改进的钻井和完井效率。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美的增长。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“近年来，策略已经有所转变，更侧重于资本纪律，这导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年仍将引领石油和液态石油产品的产量增长。美国能源信息署本月表示，OPEC+的石油液体生产预计今年将减少100万桶/日，而非成员国家的产量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“OPEC+已经习惯于应对美国石油产量的增长，”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台操作室从租用地的控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台操作室从租用地的控制室可以看到，该租用地由Oasis石油公司拥有，位于美国德克萨斯州温克附近的佩里曼盆地。2018年8月22日。路透社/尼科·奥克福德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>怒斥特朗普在陪审团定罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对新闻摄像机时坚定地发表了讲话，这些话既符合其法律斗争，也符合其政治斗争的需要：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件掩盖向成人电影演员支付封口费而被指控34项罪名成立后的第二天，共和党总统候选人列出了一系列对手和不满情绪，怒气冲冲、口无遮拦地发表了一番言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审理其案件的法官纽兰·梅尔查恩为“腐败”和“恶魔”。他将竞争对手乔·拜登——他在11月5日选举中的对手——描述成“我们国家历史上最糟糕的总统”。他还批评了作证指控他的证人、对其提出弹劾的国会议员，以及他所说的非法涌入国家的移民——这一点他重申了他在竞选集会上的口号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其竞选活动捐款，将他所面临的挑战形容为不仅关乎他个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“做这件事，因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他以往的竞选演讲中常常穿插幽默，但这一番讲话主要带有阴郁的色彩。特朗普整个新闻发布会上只拿着一页纸大小的笔记，最后他拒绝回答问题，迅速带着儿子埃里克·特朗普离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，在筹款信息和社交媒体上，前总统的盟友们则对司法系统以及任何暗示特朗普犯有罪行的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次竞选中，两位主要候选人将对方描绘为对国家的威胁，在拜登竞选团队看来，特朗普的言论提供了最新证据表明他不胜任总统职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚目睹了混乱、绝望、屈服的唐纳德·特朗普对他自己的个人怨恨喋喋不休，诋毁了美国的司法体系，使任何在观看的人都能得出一个显而易见的结论：这个人无法成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持特朗普的民众——其中许多人认为纽约的裁决是一个冤假错案——周四为其竞选活动注入了3480万美元的捐款，特朗普团队表示。这是一天之内特朗普在WinRed平台上创下的捐款纪录，WinRed是处理共和党数字化筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于筹款总额落后于拜登，该竞选活动试图保持之前的筹款步伐，向支持者发送了一系列令人担忧的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”一条消息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普发表新闻发布会后的另一条短信高呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有缺陷，不应提起这些指控，陪审团成员来自民主党的曼哈顿且带有偏见，法官是偏袒的——当地官员否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的批评不够迅速或激烈的部分，特朗普的盟友和竞选助手则发起反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选共同经理克里斯·拉奇维塔对一个在其社交媒体平台上发布消息称尊重陪审团判决的全国性大学共和集团嗤之以鼻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“想法就像人们都有……每个都有一个……”拉奇维塔说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还抨击了马里兰州温和的前共和党州长兰纳尔·霍根，他在判决之前警告美国人“不要因更多党派性紧张局势而向这把已经燃起的火焰中倾倒更多的汽油”。拉奇维塔在社交媒体上回应道：“你刚刚结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州选民的采访中，几人表示特朗普的定罪使他们在11月的支持意愿产生了动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的弃权在面对拜登的重要对决中可能会损害他的利益，鉴于特朗普在多个关键摇摆州的领先优势微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来与特朗普本人大致相同，称审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治斗争，意在伤害他，并尽可能多地将他置于竞选活动中。”在佐治亚州Marietta退休警察斯特克·克莱顿，62岁，说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人都这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在纽约的一次新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/布赖恩德·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约，共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦举办新闻发布会，这是他在2016年因伪造商业记录掩盖向成人电影演员支付封口费而被定罪后的第二天。路透社/布赖恩德·麦克德米德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开始重建未来。”拜登在通话中说道。这位面临选举年压力的总统，正亟需停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔以及其他国家斡旋的谈判多次陷入停滞，双方均指责对方阻碍冲突解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法进行多周入侵后提出的，伴随着对约书亚·内塔尼亚胡政府的国内与国际压力不断加大，尤其是在加沙的死亡事件和人质持续困局情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五宣布，以色列已授权谈判代表根据拜登提出的停火计划，提出一份加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也正值前总统唐纳德·特朗普被指控34项重罪后宣判，加剧了两位候选人间的对立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，突破了以往提议的方式，因为停火将持续到所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙平民区，人质（包括老人和女性）将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每日将有600辆卡车运送人道援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将谈判结束敌对状态的条款。“只要谈判继续，停火将继续。”总统说道，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人不会同意这个计划，并会呼吁战争无限期延续。他们中的一些甚至在政府联盟中。他们明确表示，他们希望占领加沙，持续战斗多年，而人质并非他们的优先事项。然而，我敦促以色列领导层支持这项协议，即使面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终生致力于以色列的总统，以及唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，刚刚派遣美国部队直接防卫以色列免受伊朗攻击的人，我恳请大家稍作停顿，思考如果我们错过了这一刻会发生什么。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国官员匿名告诉记者，以色列能够提出这个新提议是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有两个迈向危机结束的蓝图。这是一份详细的四页半协议，已经过详细谈判。现在摆在桌面上的是整个过程的收尾。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每位阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体形容拜登周五的讲话具有戏剧性，被视为直接争取以色列民众支持的企图。主要的电视频道12中断了晚间新闻节目，转播了拜登的讲话。以色列审查机构此前已禁止公布这一提议的细节，主持人丹尼·库斯玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布里斯托大学历史与公共事务教授耶里米·苏里认为此提议的成功概率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列严重打击了哈马斯，在哈马斯被认为能对以色列发动任何重大袭击、攻击或是恐怖事件的能力将变得更加渺茫，尽管仍然不容忽视。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“偏向”以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望终结这场冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当选美国总统后真正全力支持某事时，他可以创造出很多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议是释放加沙的生病、年长和受伤的人质作为交换，换取为期六周的停火，可能延长以获得更多的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议本月早些时候因以色列拒绝就结束战争达成永久协议而瓦解，以色列还在南部加沙的拉法进行了增兵行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示已告知调解人，不会在持续军事行动期间进行进一步谈判，但准备达成一项“全面协议”，包括释放人质和囚犯，前提是必须结束战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员匿名透露，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与来自17个国家的拥有在加沙被哈马斯扣押公民的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，以色列对拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但未触及美国停止对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难，在本周早些时候发生在拉法的致命火灾之后，我们目睹了针对哈马斯的空袭造成的可怕图像……”拜登在周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日在南部以色列发动的袭击后回击加沙以来，超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在损毁建筑的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;一名巴勒斯坦人走在拉法毁于以色列军事进攻的废墟中，位于加沙北部巴勒斯坦地区，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者可将代币锁定以换取奖励，这是一种复杂的计划，分析师警告称，这种做法对用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重投”（re-staking）的迅猛流行，是加密货币市场风险行为增加的又一迹象。随着价格上涨和交易者在收益率中搜寻收益，加密货币市场的风险偏好正在上升。比特币作为最大的加密货币，接近历史高位，而第二大货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重投热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，已将超过188亿美元的加密货币吸引到其平台上，而六个月前这一数字不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在向路透社表示，该公司发明了重投以扩大长期存在的加密货币实践——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机共同验证和确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一目标，加密货币持有人允许其资产被锁定以供验证过程使用。持有者在参与质押期间将暂时无法立即访问其代币，但会获得相应的收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放代表他们已质押的加密货币的新代币。重投使得代币的所有者能将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重投的风险有着不同的看法，一些内部人士认为，这一做法尚处于初级阶段，现在还难以准确评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重投加密货币的新代币被用作加密货币庞大贷款市场的抵押品，基于少量底层资产可以无限循环借贷。如果每个人同时试图退出，这可能会引发更广泛的加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品时，又存在抵押品，这并不是那么理想，它增加了一个新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的关注点在于收益率：在以太坊区块链上进行质押通常可获得3%-5%的回报率，但分析师表示，重投的回报潜力更大，因为投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重投是去中心化金融（DeFi）领域最新的发展，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性项目，以在不抛售后有希望获得巨大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为该机制尚未开发。用户们希望未来能获得奖励，或者希望通过空投获得其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其自己新创建的代币，称为“EIGEN”。用户希望这一代币在未来能有实际价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重投平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称之为“极其投机的免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易平台Coinbase的首席研究官David Duong（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;(COIN.O)&lt;/a&gt;）坦言，“他们现在预设未来会因某种奖励而获益，但他们不知道具体是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由前西雅图大学助理教授Sreeram Kannan创立，他曾参与领导在印度首次推出的学生设计微型卫星团队，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出现了新的重投平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币重新质押，并生成新代币来代表这些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的目的是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，并非为了激励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并没有与这些参与者建立任何正式关系……这是在兴起的现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能带有“隐含风险”——如果重质押的代币被用于加密货币贷款，贷款协议可能导致强制清算，在市场下跌期间将增加波动性，他写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷加剧，在Terra和Luna代币崩溃后，作为抵押品的加密货币代币价值迅速下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重质押的风险并不在于重新押注，而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险，”他解释说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不关注重质押，他们指出，重质押协议中的资金占全球2.5万亿美元加密货币资产的比例微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币领域的损失会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重新质押问题对传统金融市场构成重要风险，”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场正变得越来越多地与主流金融相连接，机构投资者也开始介入重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered的分支机构Zodia Custody观察到机构对质押表现出显著兴趣，但认为重质押公司率过高，因为难以建立资产流向及回报分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的分支机构Laser Digital与Kelp DAO合作，重质押部分资金，Kelp DAO在4月的博文中披露了这一合作。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并预期“将围绕重质押形成新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;示意图显示代表加密货币比特币的形象，取自2024年3月9日于法国巴黎拍摄的图片。路透社/Benoit Tessier/版权所有/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;示意图显示了代表加密货币以太坊的样本，取自2023年6月16日拍摄的图片。路透社/Dado Ruvic/版权所有/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席因鲍姆以压倒性优势当选墨西哥首位女性总统，接过了她的导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔在贫民中的声望帮助她赢得竞选。&lt;/p&gt;

&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席因鲍姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾任墨西哥城市长，根据墨西哥选举委员会的初步计票结果，她获得58.3%至60.7%的选票，这将是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟还将有望在国会两院中获得三分之二以上的多数席位，允许该联盟无须反对党支持即可通过宪法改革。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索契特尔·加尔韦兹&lt;/a&gt;在初步计票结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是我担任总统的一刻，这是我成为墨西哥首位女总统的一刻。”席因鲍姆对支持者说，现场掌声雷动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席因鲍姆的胜利对墨西哥来说是一个重大进步，墨西哥有着男性主导的文化和世界上第二大天主教人口，长期以来推崇更为传统的生活方式和角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席因鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性总统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会投票给一位女性。”87岁的埃德米拉·蒙蒂尔说，她是墨西哥最小的州塔拉哈斯卡的一名席因鲍姆的支持者。“过去我们甚至不能投票，当我们能投票时，也是按照丈夫的意愿投票的。感谢上帝事情改变了，我有幸见证这一切。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管前路充满挑战，席因鲍姆必须平衡增加受欢迎的社会福利政策的同时，又要继承巨额预算赤字和低经济增长的局面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宣布初步计票结果后，席因鲍姆承诺其政府将负责任地管理财政，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管席因鲍姆承诺改善安全状况，但在选举过程中发生的38名候选人被谋杀的事件加深了严重安全问题，许多分析人士认为，在奥夫拉多尔任内，犯罪集团的势力膨胀并深化了其影响力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;选举当天，在普埃布拉州的投票站还发生了两起人员死亡事件。在奥夫拉多尔任期内，墨西哥登记的杀人案数量超过了任何现代墨西哥政府时期的数量，尽管杀人率略有下降，但仍处较高水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“除非她承诺大幅投资于提高警务水平和减少丛林法则，否则席因鲍姆可能难以实现整体安全状况的显著改善。”独立拉美政治风险分析家纳特aniel·帕里什·弗拉纳利说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政的MORENA党还在初步计票结果显示赢得了墨西哥城市长竞选。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新总统面临的挑战还包括与美国艰难的谈判，涉及大量流向美国的移民及跨境毒品走私问题。美国佛分太因流行的这一时期，美国态度尤为难缠。特朗普承诺对从墨西哥制造的中国车辆征收100%的关税，并说将动用特种部队对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，下一任总统将必须解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商将供应链搬迁接近主要市场，这是近岸外包趋势的一部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席因鲍姆还必须处理佩梅克斯（Pemex），这是墨西哥的州油巨头，其产量已在20年左右的时间里下降，负累逐年增加。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这不能只是无底洞，无止境地吞噬公共资金，而公司永远无法盈利。”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉马斯说，“他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥夫拉多尔曾将最低工资翻一番，减少贫困，促使比索走强，失业率保持低位，这些成就使他极为受欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席因鲍姆承诺扩大福利计划，但墨西哥今年很有可能面对巨大的财政赤字，央行预计2025年经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥夫拉多尔在整个竞选期间在阴影中徘徊，力图将选举变成了对他的政治议程的公决。席因鲍姆拒绝反对党关于她将是“奥夫拉多尔傀儡”的指控，虽然她承诺继续实施许多有助于最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在胜选演讲中，席因鲍姆感谢奥夫拉多尔作为“一位独特的人物，改善了我们的国家。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这种指责幕后动机是性别偏见，她认为：“人们难以相信她会自己做决定，我认为这很大程度上因为她是一位女性。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="席因鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;胜选后的克劳迪娅·席因鲍姆与她的支持者一起，她在竞选中代表执政的MORENA党赢得了墨西哥总统选举。图/REUTERS/拉凯尔·辛哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="席因鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·席因鲍姆在竞选中代表执政的MORENA党赢得了墨西哥总统选举，她在获胜后向支持者挥手。图/REUTERS/拉凯尔·辛哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥当选总统克劳迪娅·希因鲍姆在首都墨西哥城赢得大选后的集会上，人民举着“总统席因鲍姆”的横幅。图/REUTERS/玛谢·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图/REUTERS/迭戈·莱斯里·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日星期日，在墨西哥城，反对党的总统候选人索契特尔·加尔韦兹在投票结束后向支持者发表演讲。图/REUTERS/奎茨亚尔·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AZDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，在墨西哥全国大选当天，选民在墨西哥城的一处投票站排队等待投票。图/REUTERS/亚历山德雷·梅内切尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UYZRBRZGK75DVR6SJDBK7U5CBS.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在6月2日的墨西哥全国大选中，反对党总统候选人索契特尔·加尔韦兹在投票站外摆姿势拍照。图/REUTERS/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>