<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 25 Jan 2025 16:01:10 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国将于周一发布济州航空空难初步报告</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-release-preliminary-report-jeju-air-crash-by-monday-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;韩国交通部宣布，将于周一发布上月发生于济州航空（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/089590.KS" target="_blank"&gt;(089590.KS)&lt;/a&gt;）飞机在麦onne国际机场着陆时坠毁导致179人遇难的初步调查报告，这是该国历史上最为致命的航空事故。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前调查的重点之一是，12月29日从泰国曼谷起飞的7C2216航班在抵达麦onne国际机场期间，鸟击是否影响了坠机事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该报告将被发送给国际民用航空组织（ICAO），以及美国、法国和泰国。韩国交通部表示，首尔正与美国国家运输安全委员会（NTSB）和法国航空事故调查分析局（BEA）进行合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据交通部称，分析和验证飞行数据和驾驶舱语音记录需要数月时间，而这些记录在坠机前四分七秒停止记录，并且机舱与管制塔台的通信记录也需审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上午8:58:11，飞行员讨论到飞机下方有鸟时，然后在8:58:56宣布遇险信号，报告在复飞过程中遭遇鸟击。机场监控录像也显示飞机在复飞时与鸟类接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前交通部曾表示，飞行员在复飞前发出遇险信号是因为鸟击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该飞机于上午9:02:57坠毁，撞击路堤并引发大火，造成机上所有人员罹难，仅尾段有两名机组人员幸存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通部官员表示，监控录像距离过远无法观察到鸟击是否产生火花，但确认飞机在复飞时与鸟类有接触，具体时间尚无法确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通部指出，在两台GE航空发动机中发现了鸭羽毛和血迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通部将对支撑导航天线的“测向台”混凝土路堤进行单独分析。交通部表示，将在本周三宣布移除该路堤，专家称这可能使灾难更加致命。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="坠毁的济州航空飞机残骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D5M2WPATVJPRJKAGAWMM4Y6EO4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;坠毁的济州航空飞机残骸位于麦onne国际机场附近一片混凝土结构旁，韩国庆州市，2024年12月30日。路透社/金弘基/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="坠毁的济州航空飞机残骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VCFJJDFWNNKVDEHW6OLBVKIVYM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;坠毁的济州航空飞机残骸位于麦onne国际机场内，韩国庆州市，2024年12月30日。路透社/金弘基/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 08:37:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-release-preliminary-report-jeju-air-crash-by-monday-2025-01-25/</guid></item><item><title>哈马斯在第二次加沙交易中释放了四名以色列人质</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-set-release-four-israeli-soldier-hostages-second-swap-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦激进组织哈马斯于周六释放四名以色列女士兵人质，以换取约200名巴勒斯坦囚犯，这符合旨在结束长达15个月的加沙战争的停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这四名士兵由大批围观的巴勒斯坦民众引领，在加沙城的一个讲台前出现，周围有数十名武装的哈马斯男子。她们挥手微笑，然后被引导进入红十字会车辆，被送往以色列军队处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这四名士兵——卡拉琳·艾里斯、丹妮拉·吉洛博、纳玛·利维和李莉·阿巴格——均驻扎在加沙边境的一个观察哨所，于2023年10月7日在哈马斯袭击以色列期间被哈马斯战士强行带离基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当他们在军事基地旁的附近军事基地观看交接情况时，这些士兵的父母震惊、喜悦地鼓掌欢呼。在特拉维夫，数百名以色列人聚集在“人质广场”，观看巨大屏幕上的交接仪式，他们泣不成声、拥抱欢呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方称，这些士兵很快将与家人团聚，并将被送往中央以色列的一家医院，以色列卫生部表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但以色列的喜悦被对一名预计星期六将被释放的人质的失望所冲淡。加利·叶胡德，一位39岁的平民，在2023年10月7日被哈马斯从宁厄苏特基布兹的家中劫持带上。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/four-female-israeli-soldiers-released-by-hamas-2025-01-25/"&gt;一名以色列军方发言人&lt;/a&gt;表示，这违反了停火协议，而哈马斯表示这是技术问题。一名哈马斯官员称，该组织已通知调解人，她还活着，将在下星期六被释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡表示，一旦问题得到解决，加沙的巴勒斯坦人将不被允许返回北部领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战争期间，数十万巴勒斯坦人从北部加沙被迫疏散，许多人抱有希望在周日返回。一名巴勒斯坦官员告诉路透社，调解人正在努力解决该问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，作为交换，周六将释放200名囚犯，其中包括因参与杀害数十人的袭击而被判终身监禁的武装分子。大约70名囚犯将被驱逐出境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;载有囚犯的车辆在以色列占领的约旦河西岸奥费尔军事监狱释放人质后不久，都已启程离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次预计于星期六举行的交换将是在1月19日停火开始以来的第二次交换，此前哈马斯与以色列交换了90名巴勒斯坦囚犯作为三人以色列平民女性的交换条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火协议经卡塔尔、埃及的推动和美国的支持达成，协议重启了数月以来间歇谈判，结束了自2023年11月持续一周的停火以来的首次停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在协议的第一阶段，即为期六周的阶段，哈马斯同意释放包括儿童、妇女、老年人和伤病员在内的33名人质，以换取数十名囚禁在以色列监狱中的巴勒斯坦囚犯，而与此同时以色列军队撤退了部分在加沙的驻地。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人质-囚犯交换协议，哈马斯与以色列，加沙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UVCPIE6U5NIX7JUPLKP6WQQ3BA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月25日，加沙城，哈马斯与以色列之间的停火协议和人质-囚犯交换协议的一部分，4名在2023年10月7日致命袭击中被关押在加沙的以色列女士兵被哈马斯武装分子释放。REUTERS/Dawoud Abu Alkas&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;接下来的阶段，双方将继续谈判以交换剩余的人质，包括成年男性，以及以色列军队从受损严重的加沙撤离。加沙在连续15个月的战争和轰炸后，大部分地区已面目全非。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据以色列官方的报告，目前仍有人质留在加沙，人数约为90人，其中约三分之一被宣布死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未在第一阶段包含的家庭成员担忧，在协议终止之前，人质协议将会崩溃，他们心爱的人可能会被留在原地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据以色列的统计，自2023年10月7日哈马斯袭击后，以色列共损失超过400名士兵。哈马斯尚未公布其损失的武装分子数量，以色列估计加沙死亡人数的三分之一为武装分子。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:09:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-set-release-four-israeli-soldier-hostages-second-swap-2025-01-25/</guid></item><item><title>独家：美国数据显示，自战争开始以来，哈马斯已增加了多达15,000名战士</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-has-added-up-15000-fighters-since-start-war-us-figures-show-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;自巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）与以色列开战以来，该组织已招募了约10,000至15,000名成员，根据两位了解美国情报的立法人员提供的消息，伊朗支持的武装人员或将持续对以色列构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，同一时期，哈马斯武装人员的伤亡人数也达到了类似水平。这是最新的官方消息中首次报道的美国情报估计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯与以色列自上周起停战，双方冲突持续了15个月，对加沙地带造成了严重破坏，中东局势也更加紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据几位了解情报的人士称，尽管哈马斯成功招募了新成员，但他们大多是未经培训的年轻人，被用于简单的安全目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家情报总监办公室拒绝发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国前国务卿安东尼·布林肯在2023年1月14日表示，美国认为哈马斯招募的战士数量几乎与其在巴勒斯坦飞地的损失数量相当，但他警告称，这是“持久恐怖主义和永无止境战争的佐料。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他未提供更多细节，但根据以色列方面的数据，加沙地带的武装分子的总死亡人数约为20,000人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列每次完成军事行动并撤军后，哈马斯武装分子都会重组重新出现，因为没有其他东西可以填补真空。”布林肯说。以色列和美国均将哈马斯列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及评论时，哈马斯的一名官员表示，他正与该组织的相关人士进行核实。哈马斯武装部门发言人阿布·优拜达在7月表示，该组织已经能够招募数以千计的新战士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停战后的几天里，尽管以色列表示要摧毁哈马斯武装组织，但哈马斯在加沙地带的地位依然根深蒂固。该区域由哈马斯管理的政府迅速恢复了安全措施，并开始了部分飞地基本服务的恢复工作，这些地区在以色列进攻中大多沦为废墟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自战争开始以来，美国官员未公开表示哈马斯损失了多少战士数量，仅指出该组织已被严重削弱，可能损失了数千人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自哈马斯在2023年10月7日对以色列发动袭击造成1,200多人死亡和超过250人被绑架以来，美国官员也发布了类似的警告，根据巴勒斯坦卫生机构的数据，以色列的袭击行动中约有46,000人死亡，这些数字尚未区分平民和战斗人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年3月在国会的一次听证会上，时任美国国家情报局局长阿芙里尔·海恩斯表示，加沙地带的战争将对“恐怖主义”产生“代际影响”，并已经“激发了全球多个行为体的暴力行为”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于在加沙地带缺乏可验证的情报以及哈马斯招募和训练工作的流动性，确切收集哈马斯的数据非常困难。但根据美国官方数据显示，2023年10月7日之前，哈马斯拥有约20,000至25,000名战斗人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当布林肯在周三时表示此观点时，以色列驻联合国大使丹尼·丹安表示承认哈马斯的招募努力，但淡化了其威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道哈马斯招募了年轻人，”丹安说，即使他们招募了年轻人，他们也没有武器或训练设施，所以基本上，你可以煽动这些年轻人对抗以色列，但他们不能成为恐怖分子，因为他们无法配备武器或火箭弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停战之后，以色列部队已经开始从一些在加沙地带的据点撤出。停战协议的第二阶段可能会带来永久结束冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段的条款仍需进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;24日以色列军事总参谋长赫兹里·哈利维将军在其辞职演讲中表示，哈马斯受到严重破坏，该组织大多数军事指挥官被杀，但他表示，该组织并未被完全清除，以色列国防军将继续战斗，以进一步摧毁哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈判接下来阶段的最棘手问题是战后加沙地带的治理问题。一些以色列官员表示，他们不接受哈马斯继续执政。但哈马斯迄今未做出妥协。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国新任总统唐纳德·特朗普的国家安全顾问迈克·沃尔茨在24日表示，哈马斯将永远不会统治加沙地带，如果哈马斯违背协议，美国将支持以色列“采取必须的行动”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈马斯武装部队在加沙举行军事游行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JZ3FI4MRFRPMNJ2UT3QDO7AB6A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
2023年7月19日，加沙地带中部，哈马斯武装力量的巴勒斯坦战士参加了一次纪念2014年与以色列之战的军事游行。法斯图片/伊布拉希姆·阿布·穆斯塔法/文件照。
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 20:20:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-has-added-up-15000-fighters-since-start-war-us-figures-show-2025-01-24/</guid></item><item><title>赫格塞特以微弱优势获得确认，成为美国防长</title><link>https://www.reuters.com/world/us/hegseth-narrowly-wins-confirmation-become-us-defense-secretary-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;派特·赫格塞斯在周五的投票中险胜，成为新的美国国防部长，这是唐纳德·特朗普总统在民主党乃至部分共和党人的强烈反对下所取得的重大胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格塞斯在参议院的票数以50-50平局的情况下，副总统JD· Vance作为参议院议长投下了打破平局的一票，最终确认了他的提名。三位共和党参议员联同所有民主党参议员和独立参议员投了反对票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格塞斯，前福克斯新闻名人和有荣誉勋章的退伍军人，承诺将在五角大楼带来重大变革。但经过艰辛的确认审查后，他的领导能力受到了严峻的审视，并引发了对其资质、性格以及对女性参战态度的重大质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们尚未见过与赫格塞斯类似的国防部长。”得克萨斯大学奥斯汀分校历史教授、美国总统学者杰里米·苏里教授表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为美国军队最高职务的候选人，赫格塞斯是历史上最具有争议性的一位。过去，这一职位通常授予具有大型组织管理深度经验且获得广泛跨党派支持的候选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史上，一名内阁提名者需要依赖平票决定的确认情况仅发生过两次，第一次发生在特朗普任命的贝齐·德沃斯成为教育部部长的2017年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对赫格塞斯的三位共和党参议员分别是丽莎·穆尔科夫斯基、苏珊·科林斯和麦克·麦康奈尔。后者直到本月仍为参议院最高领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦康奈尔表示，赫格塞斯未能证明他有能力有效管理如此庞大且复杂的军事组织。“仅仅渴望成为变革推动者并不足以胜任这个角色。”他在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;武装部队委员会的首席民主党议员，来自罗德岛州的杰克·里德参议员表示，他将严加监视赫格塞斯，并要求对其负责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格塞斯将带领130万现役军人和近100万为美国军事工作的平民，美国军事每年的预算接近1万亿美元。赫格塞斯向立法委员承诺，他迄今为止管理的最大团队是100人，最大预算为1600万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格塞斯的提名一度因一系列指控而摇摆不定，包括他的前妹夫指控他虐待第二任妻子，导致她藏在柜子里并设计了朋友之间的救援暗号。赫格塞斯坚决否认这些指控，并且他的妻子此前否认有任何肢体虐待。唐纳德·特朗普对其提名持坚定支持，并对共和党同僚施加了极大压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里教授表示，此次投票展示了特朗普在第二任期初的强大影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这表明特朗普在共和党和参议院成员中有巨大的杠杆作用。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五的投票前，特朗普对两名反对赫格塞斯的共和党参议员丽莎·穆尔科夫斯基和苏珊·科林斯表示了不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我很惊讶科林斯和穆尔科夫斯基会这么做。”他在周五早晨对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数参议院共和党人选择支持这位支持恢复“战士精神”的提名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格塞斯批评军事中的多元化、公平性和包容性计划，并在他的最新著作中质疑最高美国陆军将军担任此职务是否因为他是黑人。赫格塞斯在确认过程中多次拒绝排除通过解雇高级将领前驱的可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年来，赫格塞斯也坚决反对女性在作战角色中的参与，但在争取确认支持时转变了态度，包括获得了共和党参议员 Johani Ernst 等退伍军人的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ernst 是武装部队委员会支持赫格塞斯的14名共和党参议员之一，委员会以14比13通过提名，无一民主党参议员支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格塞斯已被多次指控拥有不良品行并财务管理不当。如果提名成功，他表示将戒酒，并承认曾犯财务管理错误但否认有违规行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年《华尔街日报》首次报道的一个事件显示，赫格塞斯因纹身问题被陆军国民警卫队成员列为“内部威胁”。这使得他在2021年拜登就职典礼期间被从国民警卫队列除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着特朗普政府关于边境安全与移民的立场，赫格塞斯将面临挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，美国军用C-17飞机开始执行将被拘留的移民遣送出境的任务，这是近年来美军首次参与移民遣返。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五角大楼宣布，将根据特朗普的命令派遣1500名现役军人到边境，预计人数将迅速增加。美国官员周五向《华尔街日报》表示，军队正准备派遣第二波增援部队，可能来自第82空中突击师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前还不清楚赫格塞斯在关键外交政策问题上的立场，例如为乌克兰提供武器、如何准备美军以应对与中国的潜在冲突，以及是否会在叙利亚和伊拉克等地缩减美军驻扎规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎一边倒的确认投票打破了过去行政部门确保该职位跨党派支持的传统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔·拜登总统的前国防部长劳埃德·奥斯汀在2021年获得了93比2的确认，而特朗普最初的国防部长詹姆斯·马蒂斯在2017年也获得了98比1的确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持赫格塞斯的共和党参议员认为，他已经承认了私人道德瑕疵，包括不忠和过往饮酒，并认为他是使五角大楼的核心使命回归现代化战场的正确人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一位被拒绝的国防部长候选人是1989年的前参议员约翰·特沃。他因醉酒和与女性不当行为的指控而受到调查。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 02:55:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/hegseth-narrowly-wins-confirmation-become-us-defense-secretary-2025-01-25/</guid></item><item><title>乌克兰无人机部队内部对俄罗斯进行深度打击</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/inside-ukrainian-drone-unit-conducting-deep-strikes-russia-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;雪花在乌克兰一个林区落下，远程攻击无人机相继沿一条未照明的废弃公路加速起飞，它们轰鸣的引擎将它们送入夜空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;携带爆炸装置的无人驾驶飞机是乌克兰远程无人机攻击活动的一部分，旨在对莫斯科部队在东线推进时，远后方的俄罗斯军队造成打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的主要目标是执行远程打击，打击后勤枢纽、弹药库，并减少敌军在前线的压力。”乌克兰无人机部队负责人卡斯珀中校（化名）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅军事当局允许路透社独家访问无人机发射现场，但出于安全考量，拒绝公布攻击的具体时间和地点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管乌克兰缺少俄罗斯大量的远程导弹，但其仍对其无人机战争项目保持高度保密，视其为打击俄罗斯庞大军事工业的基础方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科方面每天晚上都会进行远程无人机攻击，而基辅方面则在最近几周增加了无人机打击频率，美国前总统唐纳德·特朗普曾倡导停止俄罗斯和乌克兰持续两年的全面战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和平谈判的可能性促使交战双方努力增强战场位置，以更加有利的条件进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部分布周五报告称，一项涉及121多架无人机的夜间乌克兰袭击活动针对了13个地区，但已经被抵御。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰军方表示，袭击击中了布良斯克地区的俄罗斯一家石油炼厂和一家微芯片工厂，网上发布的视频显示俄罗斯车里雅宾斯克地区的一座石油炼厂冒出巨大的烟雾和火光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡斯珀所属的14th无人机侦察和打击大队目前拥有数百人，他们有自己的分析师和工程师，并专注于远程打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该单位的创始人之一菲德尔中校（化名）向路透社表示，他们在战斗中达到过2000公里的打击范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，他们的单位已经执行多次打击任务，包括打击位于莫斯科以东约730公里（450英里）的恩格尔斯空军基地，该基地驻有战略轰炸机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管这些远程无人机攻击在战争中产生了影响，但菲德尔认为“无人系统本身并不能改变战争的进程”。他说：“你仍然需要步兵，需要火炮，需要航空兵，还需要许多其他的东西。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡斯珀表示，他们正在使用本国生产的“利图”无人机进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说，“我们武器的总体效率是40%-50%。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法独立验证这一评估。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="标有代号‘卡斯珀’的乌克兰军人在发射无人驾驶深击无人机前往俄境内之前敬礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SWRVGOXKKNMZBAWDI2PRQGPIVE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;标有代号‘卡斯珀’的乌克兰军人，隶属于第14无人机侦察与打击大队，正在乌克兰一处未透露地点、未透露日期，2025年，为发射无人驾驶深击无人机前往俄境之前敬礼。路透社/瓦连京·奥格列尼科&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="无人驾驶深击无人机发射前飞向俄境内，乌克兰境内" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VZ62RHMCJBJ25LT372YBHYE4GY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;无人驾驶深击无人机发射前飞往俄境，乌克兰境内，未透露地点，未透露日期，2025年。路透社/瓦连京·奥格列尼科&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="标有代号‘卡斯珀’的乌克兰军人在发射无人驾驶深击无人机前往俄境内之前，乌克兰境内" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GG3RJDSQ55N3RFV22HTZS7PXZY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;标有代号‘卡斯珀’的乌克兰军人，隶属第14无人机侦察与打击大队，就在发射无人驾驶深击无人机前往俄境之前，乌克兰境内，未透露地点，未透露日期，2025年。路透社/瓦连京·奥格列尼科&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="乌克兰军人为发射无人驾驶深击飞机而准备，乌克兰境内" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P33J3WGK4JIL7HIKN6B67ZDZWE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;隶属第14无人机侦察与打击大队的乌克兰军人，正在为发射无人驾驶深击无人机前往俄境而准备，乌克兰境内，未透露地点，未透露日期，2025年。路透社/瓦连京·奥格列尼科&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="无人驾驶深击无人机发射前往俄境，乌克兰境内" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MAOT5COBNVP3NN7LP52HP3YK7M.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;第14无人机侦察与打击大队的乌克兰军人发射无人驾驶深击无人机前往俄境，乌克兰境内，未透露地点，未透露日期，2025年。路透社/瓦连京·奥格列尼科&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 19:45:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/inside-ukrainian-drone-unit-conducting-deep-strikes-russia-2025-01-24/</guid></item><item><title>特朗普在权力顶峰迅速“接管”华盛顿</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-zenith-power-moves-quickly-take-over-washington-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;就任仅五天，便以无情的迅速和效率，对华盛顿施加影响，显示出其竞选承诺绝非空话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党总统采取了第一步行动，旨在重塑他认为在其2017年至2021年任期内受到敌视的联邦机构，重新分配或解雇数百名公务员，在多个机构的范围内同时进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他急速派遣军队到南部边境，解雇了美国海岸警卫队指挥官，并以一系列广泛的总统行政命令挑战了数十年来的宪法法律——这些命令在他就职后几个小时内就已签署下发，涵盖了从环境保护法规到美国公民规则的一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最为大胆的行动中，他赦免了约1,500名参与2021年1月6日美国国会大厦袭击事件的支持者，这是美国民主象征的全球标志。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的盟友将其初次亮相比作特种部队的袭击，这种广度超出了联邦工人、工会、倡导组织乃至媒体的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们赞扬了特朗普长期盟友团队的精心策划工作，这些保守派盟友在特朗普不在任期间起草了详细的政策计划，使他可以立即上任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“联邦政府的滩头团队正在接管”，前白宫首席战略师斯蒂夫·班农在接受路透社采访时说，斯蒂夫·班农接近特朗普的核心政策顾问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的反对者说，他正在歪曲美国宪法并扩大行政权力的界限，超过其预期。他们还说，特朗普的开端表明，他对团结国家的兴趣少于对其进行根本性的改造——并且在很多情况下，是出于报复心理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他的首个行动中，特朗普撤销了数十名前情报官员的安全许可，这些官员将不利于前总统乔·拜登之子亨纳尔的负面媒体报道归因于俄国操控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还剥夺了三位国家安全官员的安全贴身护卫，即使面临来自伊朗的可信威胁。他的助手还腾出时间删除了前联合参谋长联席会议主席马克·米利将军（一位严厉的批评者）肖像的墙壁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他解除了白宫国家安全委员会中他认为不足以忠于总统的职业官员，此举允许他将忠诚者安置在超过100个国家安全职位上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他显然不是一个轻易抛弃仇恨的人”，布鲁金斯学会资深研究员威廉·加尔斯通说，他在这个政府部门内外工作了40多年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫没有对此报道发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甚至特朗普的对手也说，过去五天与他在第一任期时的表现截然相反，那时因内部矛盾和准备不足，许多雄心勃勃的政策倡议均告夭折。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就规模和速度而言，他的团队展示了令人惊叹的准备工作结果”，拥有总统历史学知识且曾任尼克松总统图书馆主任的蒂莫西·纳夫蒂利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的一些政策与保守派组织“2025项目”的政策不谋而合，该项目已经花费了两年多时间来制定政策，以应对特朗普可能重返白宫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管去年特朗普表示自己对此毫不知情，但许多前顾问却深度参与到该项目中。然而，该项目对特朗普新白宫运营的影响却显而易见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“2025项目”主张清除国家安全委员会的职业官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该项目推行的另一项政策已被特朗普采用——通过创建新的联邦工人类别“F级职位”，使数十万名公务员更容易被解雇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还提出了对联邦紧急事务管理署（FEMA）的改造，以将FEMA的一些职能转移给各州，这是“2025项目”的一个提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自2021年起，就有一批坚定的政治和政策人士致力于推动特朗普重返白宫的计划”，班农说，“现在你看到了它正在成形。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的议程前路坎坷。一些支持者承认，他上任初期的几周可能是他权力的巅峰期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多总统行政命令触及了宪法法律的极限。一项废除出生公民权的命令——几乎每个人都因出生在美国而自动成为公民——已经被联邦法院 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/us-judge-hear-states-bid-block-trump-birthright-citizenship-order-2025-01-23/"&gt;禁止&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几个其他承诺和命令立即面临来自各州和倡导组织的诉讼，他头一周的震撼与强大的行动很可能会卷入持续整个任期的诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未来两年内，特朗普可能面临保持共和党在众议院狭窄多数席位的挑战，现任总统所在的政党通常在中期选举中损失席位。若这种情况发生，将会使特朗普已然狭窄的立法途径完全关闭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普得到了美国选民明确的授权，以此来对华盛顿进行重大改革”，前司法事务顾问迈克·戴维斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他不迅速实现这一政治授权，这项政治授权将会失效。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国总统特朗普在北卡罗来纳州视察灾后重建工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/65MS64CWFNNOVJ2RO6Y5GUXVBI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2025年1月24日，美国总统唐纳德·特朗普访问斯旺纳奥瓦，北卡罗来纳州，评估飓风海尔内造成的破坏，并巡视灾后重建工作。路透社/丽娅·米利斯
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:08:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-zenith-power-moves-quickly-take-over-washington-2025-01-25/</guid></item><item><title>墨西哥拒绝美国军事飞机遣返移民，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexico-refuses-us-military-flight-deporting-migrants-sources-say-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;墨西哥拒绝了特朗普政府要求允许美国军事飞机运送被遣返移民降落国内的请求，美国官员和墨西哥官员向路透社证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国军机于上周五执行了两次相似的飞行任务，每次运载大约80名移民前往危地马拉。然而，在墨西哥拒绝允许计划中的C-17运输机降落之后，美国政府未能按原计划执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美墨两国官员均证实了这一决定，这一消息最初由美国全国广播公司（NBC News）率先报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥外交部在上周五晚宣布，该国与美国拥有“非常密切的关系”，在移民等问题上开展合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交部指出，“当涉及到遣返时，我们总是张开怀抱欢迎墨西哥国民回到我们的领土。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员未说明拒绝降落的原因，外交部也未提及此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府本周宣布，重新启动“在墨留置”计划，即要求非墨西哥籍难民在等待美国裁决期间留在墨西哥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统克莱奥迪亚·希恩鲍姆周三表示，此举需要接收难民的国家同意，而墨西哥尚未同意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国务院和国防部暂未对评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自特朗普周一宣布美国与墨西哥边境进入紧急状态之日起，美墨关系变得尤为紧张。他已经增派1500名美军到边境，官员还表示可能会部署更多军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统宣称墨西哥毒枭为恐怖组织，将墨西哥湾更名为美墨湾，并威胁从2月起对所有墨西哥商品加征25%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆寻求避免局势升级，并表示愿意接纳被遣返回墨西哥的国民，但作为一名左翼领导人，她也表示不支持集体遣返，并认为墨西哥移民对美国经济至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;采用美国军事飞机执行遣返航班是五角大楼对周一特朗普宣布的全国紧急状态的回应之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的几年中，美国军机曾在类似美国从阿富汗撤军的情况下被用于将个人从一个国家转移到另一个国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有美国官员表示，这是近期第一次使用美国军机将移民送出国境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五角大楼表示，美国军队将提供航班，将被美国官员在德克萨斯州埃尔帕索和加利福尼亚州圣迭戈拘留的超过5000名移民送返。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社报道，危地马拉方面表示，上周五也接收了第三架载有约80名被遣返移民的包机。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="亚利桑那州诺加莱斯与墨西哥索诺拉州诺加莱斯之间的边界过境点" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FO7QQ5SXEBKAXFA5RQNA4UYPX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;亚利桑那州诺加莱斯的达尼斯·德康塞尼过境点，人们排队向南过境，2025年1月24日。REUTERS/蕾贝卡·诺尔。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被美国驱逐至墨西哥的移民" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CKPVKHAY35NZPL7LKORC7FTDX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一架无人机从墨西哥奇诺雷莫索拍摄的角度显示，美国当局将主要是委内瑞拉人的移民驱逐出境，他们被墨西哥当局迎接至吉诺米罗-圣特尔西托边境过境点，2025年1月24日。REUTERS/何塞·路易斯·冈萨雷斯。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥难民委辅助署(COMAR) 墨西哥城办事处外聚集的人群" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R2GHERWVF5PYZEHJICGLT267JA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;难民委辅助署(COMAR) 的一名官员与等待该国登记移民情况的移民交谈，2025年1月24日，墨西哥城。REUTERS/亨利·罗梅罗。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="离开墨西哥难民委辅助署(COMAR) 墨西哥城办事处聚集的人群" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KZYSHEO745NVLIE5L456QK7ML4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以海地、古巴和委内瑞拉人为主的移民聚集在墨西哥难民委辅助署(COMAR) 墨西哥城办事处外，等待该国登记移民情况，2025年1月24日。REUTERS/亨利·罗梅罗。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="离开墨西哥难民委辅助署(COMAR) 墨西哥城办事处聚集的人群" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C4BYY3NTAFPLPOVF2UBFQLAVVM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以海地、古巴和委内瑞拉人为主的移民聚集在墨西哥难民委辅助署(COMAR) 墨西哥城办事处外，等待该国登记移民情况，2025年1月24日。REUTERS/亨利·罗梅罗。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 01:34:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexico-refuses-us-military-flight-deporting-migrants-sources-say-2025-01-25/</guid></item><item><title>摩尔多瓦总统桑杜抵达基辅与泽连斯基举行会谈</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/moldovan-president-sandu-arrives-kyiv-talks-with-zelenskiy-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;摩尔多瓦总统玛雅·桑杜周六抵达基辅，与乌克兰总统 Volodymyr Zelenskiy 进行会晤，并在 X 社交网络上发布了一条状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将讨论安全、能源、基础设施、贸易以及欧盟一体化途中的相互支持。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩尔多瓦正面临一次能源危机，年初以来通过乌克兰供应的俄罗斯天然气中断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅拒绝重启天然气过境协议谈判，原因是俄罗斯的全面入侵持续了近三年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩尔多瓦表示，已有替代供气路线，但俄罗斯坚持在支付所谓7.09亿美元欠款之前，拒绝重新调整天然气流向，对此数额库希纳仍未承认。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="摩尔多瓦总统玛雅·桑杜在楚尔曼瑙举行的就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H5WSDZQAFJKYJEIRRU425JWFD4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;摩尔多瓦总统玛雅·桑杜在第二任期就职典礼中，于2024年12月24日在摩尔多瓦楚尔曼瑙出席。路透社/弗拉季斯拉夫·库利欧姆扎&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:43:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/moldovan-president-sandu-arrives-kyiv-talks-with-zelenskiy-2025-01-25/</guid></item><item><title>伊朗逮捕13名巴哈伊教徒，称他们向儿童传教，伊朗媒体称</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-arrests-13-bahais-claiming-they-were-proselytising-children-iranian-media-2025-01-25/</link><description>伊朗于周六表示，当局已在中央城市伊斯法罕拘捕了13名巴哈伊教徒，据当地媒体报导，这些人士因传教给儿童和青少年而被捕。

伊朗革命卫队情报部门的一份声明，被官方媒体转载，称此次拘捕是在伊斯法罕进行的。声明指，这13名被捕者“行为违法，并通过利用儿童和青少年间接宣传其思想偏差。”

据伊斯兰共和国内部认定，巴哈伊教是伊斯兰教的异端分支。

目前全球估计有五百万巴哈伊信徒遍布190多个国家以上。</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:05:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-arrests-13-bahais-claiming-they-were-proselytising-children-iranian-media-2025-01-25/</guid></item><item><title>特朗普下令审查后，美国对外国援助实施广泛冻结</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-pause-applies-all-foreign-aid-israel-egypt-get-waiver-says-state-dept-memo-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;美国国务院于周五发布了一项“停工作业”令，暂停所有现有的外国援助，并暂停新的援助，据路透社获得的一份电文称，这是在总统唐纳德·特朗普下令暂停审查外援资金分配是否与他的对外政策相符之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份由国务院对外援助办公室起草并由国务卿马科斯·鲁比奥批准的电文中提到，目前已授予的军事资助的豁免已获准。电文中未提及其他任何国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举可能切断数以十亿美元计的救命援助资金。美国是全球最大的单个国家援助提供者。在2023财政年度，它发放了720亿美元的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;们甫一就任，特朗普就下令，在审查效率和与他的对外政策的一致性后暂停对外发展援助90天。但这份命令的范围尚不为外界所知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院电文说，自即日起，高级官员“应当确保，在鲁比奥作出决定之前，新义务不得订立，以最大限度符合法律要求，暂停对外援助”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电文还指出，对于现有的对外援助奖助，应立即颁布停工令，等待鲁比奥的审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这简直太荒谬了，”前美国国际开发署官员兼难民国际组织总裁杰里米·康宁吉克说。他说，“这将导致很多人丧生。如果按照电文中的规定执行，将会有大量人员死亡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无法考虑这是诚心诚意地审视外援项目有效性的一种善意尝试。这只是试图毁掉所有的东西。”康宁吉克补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士认为，特朗普的命令是非法的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“冻结这些国际投资将导致我们的国际伙伴寻找其他资金来源，很可能是美国的竞争对手和对手来填补这一缺口，进而损害美国的影响，尤其是在这非法冻结继续存在的时间内。”知情人士匿名说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国国际开发署官员表示，负责乌克兰项目的官员已被告知停止所有工作。其中一些被冻结的项目包括对学校的资助和健康援助，如紧急母婴护理和儿童疫苗接种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于在加沙地带停火之后人道援助的激增，以及包括苏丹在内的其他几个饥饿危机地区，鲁比奥已根据电文为紧急食品援助发布了豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但康宁吉克指出，紧急食品援助只是所有人道援助中的一部分，他还补充说，营养、健康和疫苗接种计划将不得不停止，包括向加沙和叙利亚提供紧急援助以及苏丹难民营服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将是人为制造的混乱，”一位匿名的前美国国际开发署高级官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“组织将不得不停止所有活动，所以所有挽救生命的医疗服务、艾滋病、营养、母婴健康、所有农业工作、所有支持民间社会组织、教育等都将停止，”这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院电文还提到，鲁比奥已批准军事援助融资（MC）资金的豁免，包括用于以色列和埃及的军事资助、管理费用，包括用于管理军事援助融资的资金支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列年度军事援助资助约为33亿美元，埃及约为13亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据前总统乔·拜登政府的国会请求，2025年授助的资金还将用于向乌克兰、格鲁吉亚、爱沙尼亚、拉脱维亚、立陶宛、台湾、印度尼西亚、菲律宾、泰国、越南、吉布提、哥伦比亚、巴拿马、厄瓜多尔、以色列、埃及和约旦提供军事资助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该请求还表示，军援还将旨在增强黎巴嫩军队的能力，以缓解不稳定局势并对抗伊朗的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩军队正试图在以色列军队根据停火协议撤离南部的同时进入该国南部。停火协议要求伊朗支持的真主党武器和战斗人员也被要求从该地区撤离。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 19:02:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-pause-applies-all-foreign-aid-israel-egypt-get-waiver-says-state-dept-memo-2025-01-24/</guid></item><item><title>消息人士称，土耳其外长将访问伊拉克讨论库尔德武装分子和安全问题</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/turkeys-foreign-minister-visit-iraq-discuss-kurdish-militants-security-source-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;土耳其外交部长哈坎·费丹将于周日访问伊拉克，与伊方官员就打击库尔德武装分子、安全问题以及双边关系进行会谈，据土耳其外交消息源透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国在近年来因安卡拉对伊拉克北部山区库尔德工人党（PKK）武装分子的跨境军事打击行动，关系紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，两国关系自巴格达去年将该组织定性为“非法组织”以来有所改善，两国同意就安全事务进行高级别会谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费丹的访问正值土耳其反复呼吁叙利亚东北部的库尔德人民保护单位（YPG）解散，特别是在本月前总统巴沙尔·阿萨德倒台之后。安卡拉警告称，若不解决其关注的问题，不排除新的入侵行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;YPG引领美国支持的叙利亚民主力量（SDF）。土耳其将YPG视为恐怖组织，而西方向来也将PKK视为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息源表示，费丹此次访问期间将与伊拉克总统易卜拉欣·拉希德、总理穆罕默德·赛义德·苏达尼、外长富阿德·侯赛因以及其他伊拉克官员会面，并重申安卡拉要求伊拉克将PKK定性为恐怖组织和清除该组织影响区的期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息源称，费丹还将强调区域国家“共同反对该恐怖组织获取合法性及地面空间”的必要性，同时双边关系和贸易议题也将是会谈内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，侯赛因表示，土耳其攻击伊拉克北部的库尔德武装力量将导致危险，并产生更多难民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自阿萨德政权被支持安卡拉的管理机构推翻以来，叙利亚库尔德派系一直处于不利地位，美国、土耳其、大马士革和SDF的谈判代表正致力于敲定一项涉及该组织命运的潜在协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费丹的访问还正值土耳其国内为结束与PKK长达数十年冲突而采取的政治努力。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:04:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/turkeys-foreign-minister-visit-iraq-discuss-kurdish-militants-security-source-2025-01-25/</guid></item><item><title>希腊议员在第一轮投票中未能选出新总统</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/greek-lawmakers-fail-elect-new-president-first-round-voting-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;希腊议员在周六首轮投票中未能选出新的总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拥有300席的议会中，需要获得200票的多数票，才有资格由政党提名的候选人出任这一主要是礼仪性的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二轮投票将于1月31日举行，预计同样难以得出明确结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在经过两轮投票后，所需的多数票降至180票，随后降至151票。最终投票中只要到场议员的简单多数即可当选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由右翼中心党派控制、拥有156席的政府提名前议会议长康斯坦丁·塔索拉斯为总统候选人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希腊总统选举投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OAV724VE25KO3NAO3M25MQ5LDQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月25日，在希腊雅典的议会大厦，进行首轮希腊总统选举投票的场景。路透社/路易莎·古利亚马基&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 10:25:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/greek-lawmakers-fail-elect-new-president-first-round-voting-2025-01-25/</guid></item><item><title>黎巴嫩军方称以色列在撤军问题上拖延</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanese-army-says-israel-procrastinating-withdrawal-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩军队指责以色列在按照停火协议从黎巴嫩南部撤军的问题上拖延，停火协议结束了与黎巴嫩真主党之间的战争，以色列方面则表示其部队将在周日之后的期限之前继续留在该地区超过60天，这个期限是在周日结束的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩军队在周六发表声明，呼吁黎巴嫩居民在前往边界地区之前等待，因为那里存在着地雷和未爆炸的以色列弹药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国促成的协议，该协议于11月27日生效，真主党武器和战斗人员必须从利塔尼河以南地区撤出，以色列军队应在此期间让黎巴嫩军队进入该地区部署，整个过程在60天内完成，即周日凌晨4点（格林尼治标准时间0200）之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室表示，黎巴嫩政府尚未充分执行停火协议的条款。白宫表示，迫切需要暂时延长停火协议的期限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国支持的黎巴嫩军队表示，自停火协议生效以来，它继续实施计划，加强其在利塔尼河以南地区的部署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明称：“各阶段均出现延误，主要是由于以色列敌方的拖延导致部署任务复杂化。”军队还表示，“当以色列敌方撤出时，维持完全部署的准备状态。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火协议结束了超过一年的冲突，冲突始于加沙战争，并在伊朗支持的真主党发动的严重进攻中达到顶点，导致超过一百万黎巴嫩人流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府没有声明其部队可能在黎巴嫩南部停留多久，以色列军事方面表示，其部队一直在没收真主党的武器，并拆除真主党武装团体使用的基础设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战争中遭受重创的真主党周四表示，以色列的撤军延迟将被视为对该协议的不可接受的违反，并将把责任推给黎巴嫩政府。真主党表示，政府需要通过国际法所保证的所有手段和方法来应对此类违反行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列方面表示，其针对真主党的军事行动旨在使数万名被迫因真主党火箭弹袭击而离开北以色列家园的人安全返回。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="汽车开过涂有损毁建筑附近的玉米走廊，在黎巴嫩提尔，以色列总理办公室周五表示，由于黎巴嫩政府未完全执行停火协议条款，以色列部队将在原定60天期限之后继续留在南部黎巴嫩地区，路透社/阿里·哈尼克提供。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ES4KWLNYJNK4HCVTUE56ZVIAAA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;汽车开过涂有损毁建筑附近的玉米走廊，以色列总理办公室周五表示，由于黎巴嫩政府未完全执行停火协议条款，以色列部队将在原定60天期限之后继续留在南部黎巴嫩地区，路透社/阿里·哈尼克&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:30:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanese-army-says-israel-procrastinating-withdrawal-2025-01-25/</guid></item><item><title>也门胡塞武装在红十字国际委员会的支持下释放了153名囚犯</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/yemens-houthis-release-153-prisoners-with-support-icrc-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;据国际红十字会(ICRC)声明，也门胡塞武装于周六释放了约153名囚犯，得到了国际红十字会的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些囚犯的身份未被披露，但国际红十字会表示，他们曾在也门首都萨那接受了该组织的定期访问。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="也门胡塞武装释放多名囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R2OL4DGC2JLZZGENX24SED2VEU.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;被胡塞武装羁押的人士在也门萨那等待释放，2025年1月25日。Reuters/Khaled Abdullah&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="也门胡塞武装释放多名囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R7DZPO5WCFOSHKOA7W5ZCDB7PA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;被胡塞武装羁押的人士获释当日，在也门萨那行走，2025年1月25日。Reuters/Khaled Abdullah&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="也门胡塞武装释放多名囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2N55XJVQ25KNZPJGN5GSSMRYIA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;获释后与家人重逢的胡塞武装羁押人员，2025年1月25日，也门萨那。Reuters/Khaled Abdullah&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="也门胡塞武装释放多名囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OYOWXLVKW5PJXDESB4K76VL3WQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;获释当日，胡塞武装战斗人员与羁押人员一同在也门萨那行走，2025年1月25日。Reuters/Khaled Abdullah&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="也门胡塞武装释放多名囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6XOM6TCK4JKGHAKSYEJKBLQ4TY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;被胡塞武装羁押的人士在也门萨那等待释放，2025年1月25日。Reuters/Khaled Abdullah&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 08:30:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/yemens-houthis-release-153-prisoners-with-support-icrc-2025-01-25/</guid></item><item><title>阿尔巴尼亚东正教会领袖去世，信众哀悼</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/archbishop-anastasios-head-albania-church-dies-95-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;阿纳斯塔西奥主教，阿尔巴尼亚东正教会首任大主教，于周六在雅典的一家医院逝世，享年95岁，教会宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿纳斯塔西奥在1992年当选领导该教会后，在东正教独立分支的阿尔巴尼亚东正教会中发挥了关键作用，当时该国刚刚从统治了几十年的共产主义政权中独立出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月初，阿纳斯塔西奥因流感被送入地拉那一家医院，但病情恶化，被空运到雅典，在耶弗格浸信会医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“主教今天在耶弗格浸信会医院安息了……因多器官衰竭去世，”阿尔巴尼亚东正教会通过新闻稿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民众在地拉那的东正教堂前点燃蜡烛悼念逝者，教堂钟声不停地鸣响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他为阿尔巴尼亚特别是为我们这个国家做了很多，50年来宗教被禁止了。说服人们再次相信是困难的，”65岁的伊瓦·阿德米告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔巴尼亚附近的国家议会在周六上午会议开始时为这位主教默哀一分钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为不同宗教对话的积极支持者，阿纳斯塔西奥曾在非洲多个国家担任宣教师，并以其在帮助阿尔巴尼亚贫困和被排斥人士方面的慈善工作而闻名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔巴尼亚总统和希腊总理分别表达了哀悼之情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天，阿尔巴尼亚为失去蒂鲁纳、杜雷斯和整个阿尔巴尼亚的大主教而哀悼，”总统贝嘉在新闻稿中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他的奉献精神和对人民的热爱，为加强我们的东正教信仰做出了贡献，并为阿尔巴尼亚东正教打开了新的道路，尤其是在一个极具挑战性的时期，”贝嘉补充道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="阿纳斯塔西奥主教在地拉那基督复活东正教堂主持弥撒" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KVGTNKJFYBKTBKELMYULKSYFLU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年4月29日，阿尔巴尼亚蒂鲁纳，阿纳斯塔西奥主教在基督复活东正教堂主持弥撒。路透社/弗洛利翁·戈加/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 07:55:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/archbishop-anastasios-head-albania-church-dies-95-2025-01-25/</guid></item><item><title>独家：欧洲可卡因头目在塞拉利昂享有高层保护——消息来源</title><link>https://www.reuters.com/world/european-cocaine-kingpin-has-high-level-protection-sierra-leone-sources-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;欧洲最 wanted 的逃犯之一，利兹毒品走私犯约斯·列德克尔斯，在塞拉利昂找到了避难所和高级保护，据三位知情人士透露，这三位人士看过路透社获取的照片和视频片段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些影像和描述为塞拉利昂的角色提供了新的视角，塞拉利昂被国际执法官员认为是大量南美可卡因输往欧洲的重要转运点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;列德克尔斯是荷兰人，于6月25日被鹿特丹法庭缺席判决判处24年监禁，罪名是走私超过7吨可卡因。荷兰警方此前表示，他们认为列德克尔斯最近一直在土耳其生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荷兰检察官办公室的一位发言人周五在接受路透社采访时对列德克尔斯行踪的问题表示，他已经在塞拉利昂生活至少半年。两人了解情况的知情人士表示，列德克尔斯自2023年初以来一直在塞拉利昂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“警方和检察官的首要任务是将他引渡回荷兰服刑。我们在这方面正在竭尽所能。”荷兰检察官办公室发言人维姆·德布鲁因说，拒绝提供更多评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社未能联系到列德克尔斯。判决他有罪的荷兰法官在其法庭判决中提到，列德克尔斯未指派律师为自己辩护。此前在荷兰代表列德克尔斯的律师古伊·韦斯基未能立即回应要求置评的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年1月1日，在塞拉利昂的一次礼拜天弥撒中，列德克尔斯坐在塞拉利昂总统朱利叶斯·马达·比奥后面的两排座位旁，旁边是位女士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社利用五种不同的人脸识别工具将2025年1月1日在Facebook和YouTube上发布的视频和图片中的人与欧洲联盟欧洲警察局2022年发布的列德克尔斯的照片进行了比对。这些工具的匹配度均介于82%至98%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士称，这名女士是比奥的女儿阿格尼斯。路透社无法确认这层关系。阿格尼斯·比奥未能立即对通过电邮和社交媒体发出的置评请求回复。该弥撒在塞拉利昂南部蒂胡恩镇举行的圣约瑟夫天主教堂举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士还表示，列德克尔斯在塞拉利昂享受高水平的保护，他经常在那里度过时间。由于此事的敏感性，这三位知情人士拒绝署名。塞拉利昂信息部长兼政府发言人切尔诺·巴赫通过WhatsApp发出的置评请求未能得到回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;列德克尔斯是欧洲联盟欧洲警察局发布“欧洲最 wanted 的逃犯”名单上的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荷兰警方在9月4日的通缉更新中表示，他是“国际可卡因走私的关键人物之一”。他们称被没收的可卡因7,000公斤只是他业务的一小部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荷兰警方援引拦截通信称，列德克尔斯“可能洗钱数千万欧元，并贩卖数百公斤黄金，这些黄金可能是从可卡因贸易中获得的”。路透社没有独立证据证实这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的二十年里，西非已成为大量南美可卡因输往欧洲的重要转运点，记录了多次可卡因的大规模扣押行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，英国一个犯罪团伙成员因试图从塞拉利昂走私1.3吨、价值1.4亿英镑的可卡因而被监禁。路透社无法确认列德克尔斯是否参与了此次交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荷兰检察官为引渡列德克尔斯提供了高达20万欧元（约21万美元）的悬赏，这是荷兰缉拿逃犯有史以来最高的悬赏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=0.9513欧元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="欧洲联盟欧洲警察局总部在海牙的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KWT6NG4VU5IU5LJXOPD3EPZYI4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;欧洲联盟欧洲警察局总部在海牙，荷兰，2019年11月25日。路透社/菲罗丝卡·范·杜尤/图文&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 22:14:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/european-cocaine-kingpin-has-high-level-protection-sierra-leone-sources-2025-01-24/</guid></item><item><title>据《纽约时报》报道，美国下令暂停允许临时移民定居的计划</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-orders-pause-programs-allowing-temporary-immigrant-settlement-nyt-reports-2025-01-25/</link><description>美国内陆安全局官员下令暂停多个允许移民临时在美国定居的项目，据《纽约时报》报道。

该指令要求立即终止某些签证申请的最终决定，并在特朗普政府审查后决定是否永久取消这些项目，《纽约时报》援引美国移民和公民服务署最高官员发出的电子邮件报道。

这些项目为大量来自不同国家的移民提供了可能进入的机会，包括战乱不断的乌克兰，以及其他面临政治动荡或极端贫困的国家。

周一特朗普总统上任第一天，发布了一系列旨在遏制非法移民的行政命令，为美国定位大规模驱逐数百万无合法身份的移民奠定了基础。

特朗普政府正积极推进加强移民执法的努力，包括针对通过拜登政府时期项目进入美国的移民，利用一项晦涩的移民法规，使指派州和地方执法机构逮捕和拘留非法入境移民变得更加容易。

其中一项已终止的项目曾允许在墨西哥等待的移民预约边境抵达以请求庇护。另一项项目则允许来自古巴、海地、尼加拉瓜和委内瑞拉等国且在美国境内有担保人并经过审查的移民通过空中入境。

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国海关和边境保护局(U.S. Customs and Border Protection，CBP)在帕索德尔诺雷克国际边境桥进行训练的队员，从墨西哥查伊塔卢埃格拉俯瞰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3JCEP4QMYFJLNGABZOJK4KLILQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;美国海关和边境保护局(CBP)队员在帕索德尔诺雷克国际边境桥进行训练，这张无人机拍摄的照片拍摄于2025年1月23日，墨西哥查伊塔卢埃格拉。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 03:29:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-orders-pause-programs-allowing-temporary-immigrant-settlement-nyt-reports-2025-01-25/</guid></item><item><title>科摩罗总统阿苏马尼否认有意将权力交给儿子</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/comoros-president-assoumani-denies-he-intends-hand-power-son-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;科摩罗总统阿扎利·阿扎姆于1999年通过政变上台，并自2002年以来赢得了四次选举，在印度洋群岛国家科摩罗，他否认打算把权力交给他的儿子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿扎姆周四在莫依利岛的演讲中说道：“我将让我的儿子接替我成为国家和政党的元首。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，周五晚在Facebook发布的声明中，总统办公室表示，这并不意味着阿扎姆打算在2029年卸任时把权力交给其子努尔·法特。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政府强调，总统阿扎利从未提及他的儿子努尔·法特有可能成为国家元首的继任者，”声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“相反，他提到了一名‘孩子’会接任他的位置，要知道，在科摩罗，通常会称每一位公民为‘孩子’，而不仅仅是自己的子女。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明还指出，总统此前已拒绝了“家族继承”的想法，并表示他的继任者必须来自科摩罗的阿由安省，这是科摩罗三大岛屿之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据科摩罗宪法，总统职位每十年在三大岛屿间轮换一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;努尔·法特将在2029年总统任期结束时接任其父职务，前提是宪法有所更改。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿扎姆最近一次的选举胜利是在2022年，尽管结果遭到反对派的拒绝，他们称该选举因存在舞弊而无效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他让儿子负责协调政府事务，并赋予其对内阁的广泛权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其执政党在本月的议会选举中以压倒性优势胜出，尽管反对党要么抵制选举，要么拒绝接受结果，指责存在舞弊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科摩罗人口约80万人。自1975年从法国独立以来，这个国家经历了大约20起政变或未遂政变。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="阿扎利·阿扎姆在罗马讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GXTKE57FJFINDM3FNPFCYEHRCE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;资料图：2024年1月29日，意大利罗马，阿扎利·阿扎姆总统在意大利与非洲峰会期间与意大利总理吉奥吉娅·梅洛尼和欧洲议会主席罗伯塔·梅茨劳拉会面。路透社/雷莫·卡西利摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 10:17:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/comoros-president-assoumani-denies-he-intends-hand-power-son-2025-01-25/</guid></item><item><title>哈马斯释放四名以色列女兵</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/four-female-israeli-soldiers-released-by-hamas-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦民兵组织哈马斯于周六释放了四名以色列女士兵，她们将与200名哈马斯囚犯进行交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这四人均为主要女性观察单元的成员，该单元部署在加沙地区，负责监控哈马斯的活动迹象。她们是在10月7日袭击中被劫持的约250名人质之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-releases-film-female-conscripts-held-by-hamas-2024-05-22/"&gt;监视她们被劫持的视频&lt;/a&gt;于去年经其家人同意后在以色列电视台播出，以增加公众关注并施加压力促使将其救出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;视频中，四人表情呆滞，仍穿着睡衣，戴着镣铐的双手被绑在身前。从以色列军方回收的哈马斯监控设备中获得的画面显示，她们坐在地上，其中一些人面部有伤痕迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-mother-gaza-hostage-i-try-keep-my-thoughts-her-2023-11-05/"&gt;纳玛·列维&lt;/a&gt;被劫持后不久，一段她在加沙被赶入吉普车的视频在社交媒体上迅速传播。视频中，列维满身淤青，裤子的裆部被染成红色，双手被绑在后面，一名枪手将她推入车内，同时有旁观者齐声高喊“真主至大”（阿拉伯语：“الله أكبر”）。她在开始军旅生涯不久，被捕时恳求说：“我在巴勒斯坦有朋友。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;视频中还显示，达尼亚拉·吉博奥在10月7日的袭击中受伤，视频中她一瘸一拐地行走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，法塔赫发布了一段视频，显示她严厉地向政府呼吁争取被释放，称她感觉自己被抛弃了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报道指出，莉莉·阿拉布在开始军旅生涯后仅仅过了不到两天就被劫持。此前，哈马斯发布了一段视频，显示她正在阅读一条呼吁释放自己的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据媒体报道，卡琳娜·阿里埃夫在被劫持前与父母进行了短暂对话，并向家人发送了一条告别信息。随后，哈马斯发布的一张她在笼中的照片显示，她的头上有绷带，似乎还有血迹。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈马斯与以色列在加沙进行人质与囚犯交换” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NRIOH4ZZS5MS7BH76MAAQH4UH4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月25日，在加沙市，哈马斯民兵释放了四名自2023年10月7日以来被劫持在加沙的以色列女士兵，作为哈马斯与以色列在停火和人质与囚犯交换协议下的行动。路透社/达乌德·阿布·阿拉斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 09:59:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/four-female-israeli-soldiers-released-by-hamas-2025-01-25/</guid></item><item><title>美国芬太尼死亡人数正在下降。但不是在新墨西哥州这个保留地上</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-fentanyl-deaths-are-declining-not-this-new-mexico-reservation-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;两年以前，28岁的阿姆布罗斯·贝加在新墨西哥州南部内华达纳瓦霍保留区的一棵树下因芬太尼过量中毒去世。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他是越来越多失去生命于药物过量的年轻原住民中的一员，尽管在全国范围内此类死亡率正在下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贝加的祖父，77岁的 manual·吉罗，每天都要经过那片地方。作为学校联络员，他接送学生上学和家访，关注那些经常旷课的孩子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在更加干旱、起伏的风景中，其他一些亡者的纪念碑和坠车事故也在这片国家最贫困的保留区之一建立。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吉罗并未在他最喜爱的孙子——贝加身上系上彩带。贝加于2022年10月19日去世，而吉罗不希望那地方让他想起席卷孤立社区的药物流行病。该社区约有2,000人，是全美最高的药物过量死亡率地区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吉罗，一位音乐家、珠宝匠和喜剧演员，说道：“它几乎把我们拆散了。”吉罗的作品收藏于美洲原住民国家博物馆和国会图书馆。他坐在该保留区的社区中心外。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据吉罗回忆，阿姆布罗斯告诉他说，在新冠肺炎疫情期间，他的父亲、继父、姑妈和朋友们相继去世，他感到孤独。试图阻止他购买药物，吉罗曾经跟踪他前往保留区的毒品贩子，其中有几位是“年长的人”和“受人尊敬的人”。他的孙子说“爷爷，他们可能要来杀了你”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全国范围内，根据美国疾病控制与预防中心发布的初步数据显示，12个月来的药物过量死亡人数下降了21.7%，从上一年同期的107,000人下降至89,740人。但是，内华达纳瓦霍人，和其他许多原住民群体及非裔美国人一样，未能从中获益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该保留区的药物过量死亡人数在过去一年内并未减少，其发生率反而增长了约306%，从2023年的50例/10万人口上升至2024年的199例/10万人口，高出全国平均值近6倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;扭转这一趋势将需要警察局（该保留区目前尚未设立）和更多旨在服务原住民的戒毒及康复中心，这是24位部落成员及在接受采访时的倡导者们的意见。从长期来看，部落需要处理其约56%生活在贫困中的人口的基本生活需求，如饮用水和食品保障问题。保留区距离新墨西哥州最大城市阿尔布开克以西85英里，通过一条常路况不佳的土路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在整个美国，应对药物过量的逆转药物纳洛酮的分发以及更易获得的康复治疗等因素被视为唐纳德·特朗普总统任内的拜登政府降低药物过量死亡率的依据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普总统的预先选举承诺阻止芬太尼流入附近的美墨边境，并降低杂货价格与部落成员们的资源短缺问题产生了共鸣。在一个长达数天的日程中，特朗普作为总统首日发出的一项行政命令宣称药物贩子成为恐怖组织。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在2024年11月5日赢得了内华达纳瓦霍保留区及周边的索科罗县约3个百分点的支持，这标志着自36年前以来该地区首次支持共和党候选人，是美国原住民地区的另一趋势变化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内华达纳瓦霍保留区的破晓教育工作者哈罗德·佩拉尔塔尝试让部落成员接受排毒和康复治疗，但他指出，许多人因认为这些设施是“监狱”而仅在其中待上几天或几周。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们正失去年轻一代，他们迷失于毒品当中。”佩拉尔塔回忆起曾向他寻求治疗的年轻部落成员在几天后因药物过量死亡的遭遇。他说道：“我们确实有些康复成功，这激励着我。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该保留区于1907年由美国政府从南部山脉迁移到这里，作为新泽西州大小的陆地缩影，约有十分之一的面积。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内华达纳瓦霍人受美国政府、纳瓦霍族以及内华达纳瓦霍国等多当局的管辖，有时这些当局都会在提供支持上出现困难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“资源一直难以到达那片社区。”新墨西哥州众议员米歇尔·阿贝蒂亚说，她的选区包括内华达纳瓦霍保留区。41岁的阿贝蒂亚是纳瓦霍族成员，她在就任的头一年内提交一系列提案，旨在为该地区增加药物治疗中心，并提供经济支持，以帮助抚养因亲族成员病瘾而受苦的人的养父母，正如她所做的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后是法律法规方面的发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据9月2023年出现在朱莉·吉罗家门口威胁要致其和丈夫死于非命的毒品商人回忆，朱莉当时与这位毒品商并无关联。据报称，一个小时后，一名纳瓦霍族警察才从距此约100英里的科文顿（Crownpoint）最近的站点赶往现场。因为这名男子为非纳瓦霍族人，警察无法对他进行逮捕。纳瓦霍族警察部门对此没有回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;索科罗县警长办公室的副官最终逮捕了该名毒品商，并称内华达纳瓦霍保留区的居民通过集体暴力将其制服，据朱莉·吉罗所述。51岁的她是一名行为健康案例管理者，当前在该保留区的健康中心工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这将毁灭我们这一代人，我们的家庭成员正早于我们离世。”朱莉·吉罗说道，她曾努力让侄子侄女利用舒柏通（Suboxone，一种用于治疗阿片类药物依赖的药物）进行戒毒治疗，但成效甚微。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一个被熊熊燃烧木炉加热的保留区家中，26岁瘾君子的母亲详细叙述了他们如何用锁链封锁房门和冰箱。这位不愿被识别身份的母亲表示，他们试图阻止女儿偷窃药物以支付芬太尼的费用。一块牛肉饼就可以换一颗药丸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;语言病理学家塔拉·贾拉米洛表示，保留区的孩子们将转向使用药物来应对自19世纪以来的代际创伤，如种族灭绝、寄宿学校、新冠肺炎疫情以及父母的瘾癖问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这些孩子没有食物，他们可能没有自来水，他们可能在夜晚不感到安全。”她说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贾拉米洛，一位曾在保留区上学的前民主党众议员，在今年11月5日的选举中败给了代表该保留区边境的共和党人瑞贝卡·道。道对此指出，“芬太尼过量和成瘾事件已影响到我们每一个交谈的家庭，而民主党对此无动于衷。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新墨西哥州沃尔玛门店的团队领导，31岁的部落成员米雷昂·阿帕奇托希望打破他家庭的成瘾循环。他父母都是前酗酒者，他们是他的启示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我妈妈说她开始酗酒的原因是她父母传递给她的创伤，而我吸毒是因为父母从未陪伴在身边。”阿帕奇托表示，他计划留在阿尔伯开克。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他还提及，在以内华达纳瓦霍保留区为中心的州际公路25号与40号上，总有具体贩毒点等人交易毒品，那些运毒品至东部及北部地区。易为毒品商认识的联络者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该保留区最后的全职警官西里尔·阿贝蒂亚在12年前退休，现为该保留区截然强大的学区董事会成员。他正努力设立戒毒中心，并引入联邦与纳瓦霍警察来打击毒品商。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“必须解决这一问题，不可能没有解决方案。”阿贝蒂亚，64岁，最近招募了两名部落成员参与培训成为保留区警察。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国药物过量死亡人数下降，但新墨西哥州保留区除外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HF66RCNXKJPT7GRORDTUWUFTKU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;内华达纳瓦霍保留区内阿尔莫·沃德教会的墓地里，曼努埃尔·吉罗在孙子阿姆布罗斯·“T-Bone”贝加的墓前缓缓步行。内华他穆州南部，2025年1月15日。路透社/艾德里亚·马尔科姆&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国药物过量死亡人数下降，但新墨西哥州保留区除外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S6BGOUXBX5M3NHSPX3SGI5SAYU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;内华达纳瓦霍保留区阿尔莫·沃德教会内，阿姆布罗斯·“T-Bone”贝加的墓碑。内华他穆州南部，2025年1月15日。路透社/艾德里亚·马尔科姆&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国药物过量死亡人数下降，但新墨西哥州保留区除外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WKNKIGO3PBNFFPFJWKB6KE3F4E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;内华达纳瓦霍保留区阿勒马努阿瓦霍学校大厅内，曼努埃尔·吉罗与他孙儿科达·贝加深情拥吻。内华他穆州南部，2025年1月15日。路透社/艾德里亚·马尔科姆&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国药物过量死亡人数下降，但新墨西哥州保留区除外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GRYNQGWORJIOXNDIBBLAO2YOCU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;内华达纳瓦霍保留区阿尔莫·纳瓦霍健康中心内，同伴支持工作者朱莉·吉罗展示包含视频教程与纳洛酮的药物过量紧急救护箱。内华他穆州南部，2024年12月11日。路透社/艾德里亚·马尔科姆&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国药物过量死亡人数下降，但新墨西哥州保留区除外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EIJNBAZHBRN5PC263GQO3SS3UI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;内华达纳瓦霍保留区阿尔莫·纳瓦霍健康中心内，同伴支持工作者赫尔德·佩拉尔托激进的肖像。内华他穆州南部，2024年12月11日。路透社/艾德里亚·马尔科姆&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:23:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-fentanyl-deaths-are-declining-not-this-new-mexico-reservation-2025-01-25/</guid></item></channel></rss>