<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 16 Jan 2025 07:40:18 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>台防长称必要时海军将保护海底电缆</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-navy-protect-sea-cables-if-needed-defence-minister-says-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;台湾防长邱文达表示，如果需要，台湾海军将派遣部队协助海巡部门应对近海通信电缆附近出现的可疑活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，香港公司旗下，同时在喀麦隆和坦桑尼亚注册的船只疑似损坏了台湾北部海域的电缆。虽然台湾方面表示无法核实该船只的意图，并因恶劣天气无法登临检查，但中国方面称，台湾是在没有确凿证据的情况下捏造事端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾政府否认这一指责，并指出，这项事件凸显了台湾对所谓“灰色地带”的中国活动的担忧。中国政府反复指责台湾海域周边出现的以非实际所有者国家名义注册的船只，这类活动旨在施压而不直接发动对抗，例如气球越境和沙石疏浚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邱文达在国会向记者表示，军队将与海巡部门密切合作，并加强对海域光缆区域的监控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邱文达补充说：“如果有突发事件，海巡部门会先出动，如果需要，海军将立即合作相应处理。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾国家安全局局长蔡明彦也在国会向记者发言称，政府已启动机制与“国际友邦”交换有关中国“灰色地带”海上活动的信息，但未提供具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蔡明彦表示，台湾的关注重点将是悬挂方便旗的船只，即注册地与其实际所有者不同的船只，以及中国如何利用这些船只在其周围海域活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，台湾政府曾表示，中国悬挂方便旗的船只“沾有恶意的污名”。台湾政府拒绝接受北京对其主权的主张，并指出，这与俄罗斯入侵乌克兰后西方国家海底电缆受损的情况有相似之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，台湾政府称，中国悬挂方便旗的船只“带有恶名昭彰的标记”。 &lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="示意图显示中国和台湾的旗帜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EIN2YWV7V5O5BIK66SO5XPMEOQ.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图展示中国和台湾的旗帜，摄于2023年4月11日，路透社/Dado Ruvic/Illustration/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 01:55:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-navy-protect-sea-cables-if-needed-defence-minister-says-2025-01-16/</guid></item><item><title>拜登在告别演讲中矛头直指“科技工业复杂体”</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-raises-alarm-about-dangerous-concentration-power-among-few-wealthy-people-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在告别演说中警告称，正在形成一批技术巨富寡头，他们积聚了“危险的权力集中”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登引用了1961年杜鲁门总统艾森豪威尔的告别演讲中的词语，艾森豪威尔在演讲中警告了军事-工业综合体的力量对美国的危害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天，在美国出现了一种极富、权力和影响力极大的寡头政治形态，这严重威胁到我们的整个民主制度、基本权利和自由，以及每个人追求成功的公平机会。”拜登在椭圆办公室中如此说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他没有点名，但是电动汽车制造商特斯拉的首席执行官埃隆·马斯克，作为全球最富有的人，不仅积累了巨大的财富，而且成为了现任共和党总统唐纳德·特朗普的重要顾问。特朗普将于1月10日接替拜登。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克、亚马逊首席执行官杰夫·贝索斯以及MetaPlatforms的首席执行官马克·扎克伯格，将在特朗普的宣誓就职典礼上扮演重要角色，坐在共和党内阁提名部长和当选官员的旁边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克是社交媒体平台X的所有者，联邦文件显示，他花费超过2.5亿美元帮助特朗普赢得2024年11月的选举，而其他社交媒体公司也向特朗普的就职典礼捐赠了大量资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在他的15分钟演讲中提到了艾森豪威尔的讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“60年后，我同样担心技术-工业综合体的潜在崛起。这可能对我们的国家构成真正威胁。美国人正被错误信息和虚假信息的洪流淹没，导致权力滥用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自由媒体正在崩溃，支柱正在消失。社交媒体放弃事实核查。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，美国七大科技公司中最近几年股价大幅上涨，一位华尔街分析师将它们昵称为“七位英明者”。该集团包括苹果、特斯拉、英伟达和Meta，该集团的市值在过去一年中上升了46%，远远超过标准普尔500指数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登还警告了人工智能的危险，并强调确保对“这个时代最具有影响力的技术，或许是所有时代最具有影响力的技术”的控制的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们必须确保人工智能安全、可信赖，并惠及全人类。在人工智能时代，比以往任何时候都更加重要的是，人民必须治理这个领域，而不是中国，美国作为自由之国，必须引领世界开发人工智能。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meta是Facebook和Instagram的母公司，最近取消了美国的第三方事实核查项目，并减少了对移民和性别身份等敏感话题讨论的限制，以回应特朗普等保守派人士的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克在购买平台后限制了内容审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾森豪威尔的“军事-工业综合体”这一短语通常指军方与生产武器和提供服务的营利公司之间的相互加强的利益。这个词也用来指与对于获得武器计划拨款至关重要且得到政治捐款加强的国会议员之间的联系。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 01:18:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-raises-alarm-about-dangerous-concentration-power-among-few-wealthy-people-2025-01-16/</guid></item><item><title>尹锡悦被拘留，律师称其不会出席询问</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-anti-corruption-agency-resume-questioning-yoon-thursday-afternoon-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;韩国被捕总统尹锡悦无意参与周四的第二次审问，其律师表示，这进一步拖延了对其是否通过军事行动搞武装叛乱的刑事调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦作为首位被捕的在职韩国总统，于周三晚在拒绝配合后被押送至首尔拘留所，预计将在单独监房度过一夜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局有权在48小时内审问停职总统，之后若不释放他，可申请拘留令最长20天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦拒绝配合调查之际，宪法法院正在举行第二次弹劾听证会，决定是否永久罢免他的总统职务或恢复他的总统权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国正经历数十年来最严重的政治危机，始于尹锡悦12月3日短暂尝试实施军事法，但被议会否决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦于周三被捕，结束了与政府长达数周的对峙，警方在拂晓突袭其防洪别墅，此举令支持者十分失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦表示，为了防止他所说的“不光彩的血腥行动”，他选择自首接受腐败调查官员的审问，尽管他继续抗议称这是非法调查和无效逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;腐败调查办公室高级官员表示，到目前为止，尹锡悦拒绝与准备了200多页问卷的调查人员交谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;腐败调查办公室官员说，尹锡悦甚至没有回答问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;柬埔寨时间周四下午2时，尹锡悦的审问预计将继续，根据腐败调查办公室的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但尹锡悦的一名律师尹开鲲通过短信告知记者，尹锡悦不会出席审问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩联社援引同一律师的话说，原因是尹锡悦的健康以及进一步审问毫无意义，但未作进一步解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;腐败调查办公室官员表示，他们理解可以强行将尹锡悦带来审问，但会进一步检查相关法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一群支持尹锡悦的抗议人群聚集在腐败调查办公室外的道路旁，称他的被捕是非法的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的律师团队表示，逮捕令是非法的，因为是由管辖错误的法院发布的，并且调查团队无权执行调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还要求另一法院审查逮捕的合法性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的法律团队已明确否认指控尹锡悦阴谋叛乱，这是一个在韩国可被判终身监禁甚至死刑的罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;腐败调查办公室表示，由于正在进行法院审查，尹锡悦的拘留期已被暂时暂停。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，国会于12月14日弹劾尹锡悦后，宪法法院将决定是否批准弹劾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民调显示，多数韩国人支持弹劾尹锡悦，但逮捕行动似乎增强了其坚定的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场政治危机已对韩国第四大经济体施加压力，并对韩元货币造成了进一步的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国央行周四意外决定保持政策利率不变，此前连续大幅降息，同时支持因近期兑美元比价跌至15年低点而走弱的韩元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彭博社的一项调查中，多数分析师原本预计利率将下调。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="遭弹劾的韩国总统尹锡悦的支持者在腐败调查办公室前集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KORNQYDDSNILBHBUK67LAYXPXQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;遭弹劾的韩国总统尹锡悦的支持者在腐败调查办公室前集会，韩国京畿道果州，2025年1月15日。路透社/金秀贤&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 22:20:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-anti-corruption-agency-resume-questioning-yoon-thursday-afternoon-2025-01-15/</guid></item><item><title>特朗普顾问承认乌克兰和平协议还需数月时间</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/trump-advisers-concede-ukraine-peace-deal-is-months-away-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;美国总统当选人唐纳德·特朗普的顾问现在承认，乌克兰战争可能需要数月甚至更长时间才能解决，这对他最大的外交政策承诺——在白宫第一天就达成和平协议——构成了严峻的现实考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位与特朗普有联系的人士曾与总统当选人讨论过乌克兰战争的情况，向路透社表示，他们估计解决该冲突的时间跨度为数月，将该冲突第一天承诺达成协议视为竞选中的虚张声势，以及对冲突的不可调性和新政府组建所需时间的忽视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些评估与特朗普即将上任的俄罗斯-乌克兰特使凯斯·凯尔金上将的言论一致，凯尔金在上周接受福克斯新闻采访时提到，他希望在100天内找到“解决”的办法，远超总统当选人的原定期限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，即使凯尔金的延长期限也被前美国驻乌克兰大使约翰·赫布斯特认为“太过乐观”。赫布斯特是华盛顿大西洋理事会的高级顾问，他指出：“要实现这一点，特朗普需要说服（俄罗斯总统弗拉基米尔·普京）普京，顽固不化对他不利。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普于&lt;a href="https://www.reuters.com/investigations/trumps-advisers-fretted-about-letting-trump-be-trump-he-won-anyway-2024-11-06/"&gt;11月5日赢得选举&lt;/a&gt;败选之前，他曾多次声称将在就职第一天或之前让乌克兰和俄罗斯之间达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在10月底，他微妙地改变了言辞，并开始说他可以“很快”解决战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举后，特朗普进一步回撤了相关言论，经常简单地说他将“解决”该冲突，而不提供时间表。特朗普当选人还表示，结束乌克兰战争比在加沙达成停火更为艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“实际上，我认为俄罗斯-乌克兰的情况将更加困难。”特朗普在去年12月的一次记者会上回答有关加沙的问题时说，“我认为那是更难的一件事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯也在和平协议问题上发出含糊的信息，欢迎与特朗普直接会谈，同时拒绝了特朗普顾问提出的某些想法，认为这些想法不可行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫对特朗普团队最新的时间表未予置评。特朗普即将上任的行政部门代表和美国驻乌克兰大使馆的代表均未对记者请求置评予以回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯在过去几个月中取得了&lt;ａ href="https://www.reuters.com/world/europe/russia-advances-ukraine-fast-pace-moving-into-kurakhove-analysts-say-2024-11-26/"&gt;显著的战场进展&lt;/a&gt;。虽然这些进展在人力和物资方面带来了巨大的代价，但许多分析人士认为，普京在试图控制更多乌克兰领土时有拖延达成协议的动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫布斯特提到，本月早些时候，俄罗斯驻联合国大使瓦西里·涅班济亚曾表示，特朗普顾问提出的和平计划“毫无意义”。　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普和平计划的具体细节仍在讨论中，但特朗普的顾问们普遍支持将北约成员国身份问题至少在可预见的未来从乌克兰的可能性考虑中删除，同时冻结当前的战场态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普许多重要顾问也支持给予乌克兰实质性的安全保证，例如创建由欧洲军队巡逻的非军事区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，特朗普团队试图结束战争的努力进展不顺，突显了竞选承诺与复杂外交谈判现实之间的差距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯尔金，即将担任特朗普乌克兰特使的人，推迟了他在就职典礼前对基辅的访问，这被视为一份民意调查任务，目的是让官员们提前为和平计划作准备，据路透社上周报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院、国家安全委员会和其他机构的即将上任的特朗普官员仍在试探谁在不同的地缘政治问题上拥有输入权和管辖权，其中一位特朗普外交政策顾问告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在纽约会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J32FWREHBNK7LK35OOYSU7QTBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在纽约特朗普大厦会面，日期：2024年9月27日。路透社/ Shannon Stapleton/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰国民警卫队士兵正在Kharkiv地区的前线向俄罗斯军队发射大炮" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LHRW56QW2FO6FEAGMT7ERNSSWQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰国民警卫队第13突击旅“哈尔基亚”士兵在乌克兰哈尔科夫地区前线向俄罗斯军队发射OTO梅拉拉大炮，俄罗斯进攻乌克兰。日期：2025年1月3日。路透社/ Sofiia Gatilova/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统当选人唐纳德·特朗普在密尔沃基发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WQ5K4RHDYFKY3BQ4WCUOVKS4WE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统当选人唐纳德·特朗普在密尔沃基, 美国威斯康星州发表讲话。日期：2024年10月1日。路透社/ Carlos Barria/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 09:02:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/trump-advisers-concede-ukraine-peace-deal-is-months-away-2025-01-15/</guid></item><item><title>洛杉矶野火在强风中肆虐，令数百万人处于警戒状态</title><link>https://www.reuters.com/world/us/wind-gusts-humidity-may-test-firefighters-battling-los-angeles-blazes-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;消防人员在周三面对持续强劲且干燥的强风，这股强风正在洛杉矶周边助长两大火灾，让当地居民在长达八天的恐惧中备受煎熬。此次灾难为洛杉矶历史上最为严重的灾害，考验着已然被这场灾难颠覆的城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员们敦促居民保持警惕，并准备好随时疏散，因为预计风速高潮将维持到周四下午。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约650万人仍处于高度火灾威胁之下，此前的火灾已经摧毁或严重破坏了几乎与华盛顿特区同样面积的地区，导致至少25人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶郡郡务委员林赛·霍夫萨特在周三的新闻发布会上表示：“我们重申今天的特别危险状况，请立即准备，随时撤离。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然预计最高风速可达70英里/小时（约112公里/小时）尚未出现，但消防人员报告称在降雨几乎中断九个月的地区，风速高达30至40英里/小时（约48至64公里/小时），湿度偏低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/wildfires/"&gt;这些火灾&lt;/a&gt;已损毁或摧毁了超过12,000栋房屋和其他建筑，并迫使多达20万人撤离家园。截至周三，已有82,400人被告知需撤离，另90,400人收到了撤离警告，据洛杉矶郡警长罗伯特·鲁纳称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/pictures/scenes-los-angeles-wildfires-rage-2025-01-14/"&gt;数个社区被夷为平地&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，留下了燃烧的飞灰和碎石。许多房屋仅剩下烟囱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自美国西部、加拿大和墨西哥的约8,500名消防员已连续三天控制住火势增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕利塞德斯大火在城市西缘保持稳定，面积为23,713英亩（约96平方公里），受控率提升至19%——这是指已控制住火势周长的比例。东帕萨迪纳的伊顿大火面积为14,117英亩（约57平方公里），受控率为45%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一系列空中加油机和直升机在崎岖的山地投放水和阻燃剂，同时地面人员使用手工具和水管努力控制火势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/environment/feel-force-pilots-push-limits-fight-la-fires-2025-01-15/"&gt;空投灭火人员&lt;/a&gt;——或称灭火轰炸人员——在没有精密设备或自动驾驶的情况下操作，仅依靠机长从驾驶舱前风挡观察和多年经验进行操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;灭火轰炸人员迪戈·卡德隆尼表示：“我称之为‘感受到力量’，就像《星球大战》电影中的神秘能量。”（迪戈·卡德隆尼来自一家新墨西哥州的合同公司）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数百名来自各地的消防员和应急工作人员正在位于洛杉矶玫瑰碗橄榄球场的临时营地内住宿，这是同事在轮流值班期间培养团队精神的基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们所有人的目标相同，就是要共同完成一项使命，”加州北部圣何艾琳消防部门的马丁·马西亚斯说。“我们都是以服务为初衷，为了在最糟糕的时刻让某个人的日子变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在洛杉矶东部的圣贝纳迪诺县新出现了一场火场，占地面积达30英亩（约12公顷），加利福尼亚森林消防局报道。而南加州的另外两场火灾已基本得到控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些洛杉矶市民正在试图恢复正常生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遭受帕利塞德斯中学火灾影响的学生和老师在伯腴恩特科学英才小学找到了新的临时家园，该校并向他们敞开了手臂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕利塞德斯中学的朱莉叶·赫曼校长表示：“对于失去家园和学校的儿童来说，这绝对是一场毁灭性的灾难，而我所能帮助、所能回馈的，就是为了确保这些儿童仍然有一个可以去的地方。即使我们失去了建筑物，我们仍然拥有我们的社区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管大火肆虐，仍有人质疑城市是否在面对国家气象服务局发出的恶劣天气警告时未作充分准备。尽管消防人员已经处于警戒状态，并能够调度资源，但仍有人认为应该保留1,000名消防员担任第二班一线任务，以及额外调动25辆消防车进入山地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消防局长克里斯汀·克罗利在周三回应《洛杉矶时报》的报道时辩护道，他们部门已经做出了最大努力，但无法确切知道火场可能出现在哪里，而且一些消防员必须留在原地，随时随地处理普通紧急呼叫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《洛杉矶时报》援引负责现场派遣决策的副消防长里奇·菲尔兹的话称，这种监督是受欢迎的，但批评者往往在事件发生后轻易质疑决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场灾难蒙上了一层阴影，洛杉矶每年奥斯卡颁奖季的庆祝活动经常在这段时间进行，但该季节不得不推迟、取消或缩小规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在对于我们行业来说是一个极其沉重的时期，”奥斯卡最佳剧本奖得主 actor 阿德里安·布鲁迪说。“我的许多朋友和同事在洛杉矶遭受了巨大的损失，我深感心痛。”（阿德里安·布鲁迪因《粗暴主义》中的角色赢得了金球奖）&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 14:31:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/wind-gusts-humidity-may-test-firefighters-battling-los-angeles-blazes-2025-01-15/</guid></item><item><title>独家：消息人士称，特朗普团队要求三名美国资深职业外交官辞职</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-team-asks-three-us-senior-career-diplomats-resign-sources-say-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;总统特朗普的幕僚已要求美国国务院三位资深职业外交官下台，负责管理国务院人员和内部协调的资深外交官离职可能预示着对外交官群体的进一步变革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责新政府过渡的“机构审查团队”已要求 Dereck Hogan、Marcia Bernicat 和 Alaina Teplitz 离职，知情官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常情况下，政治任命的官员在新总统上任时会提交辞呈，而大多数职业外交官则会在不同政府间继续留任。这三位官员多年来一直在民主党和共和党政府任职，包括担任大使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将于1月20日宣誓就职，曾在竞选期间承诺“清洗深州”，称将解雇他认为不忠诚的文官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能在为更糟糕的事情做准备，”一位知情官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普过渡团队发言人回应称：“过渡团队寻求与总统特朗普的愿景相符的官员来优先考虑我们的国家和美国人的利益是完全合适的。我们有很多失败需要纠正，这需要一个专注于相同目标的团队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院一位发言人表示，目前国务院没有人员调动的消息。Hogan、Bernicat 和 Teplitz 均未回应采访请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，特朗普可能会采取更具有对抗性的外交政策，誓言在乌克兰和俄罗斯之间带来和平，并加强对以色列的支持。他还呼吁推行非传统政策，如将格陵兰岛纳入美国，并要求北约盟国增加国防开支。一个顺从地执行而不会提出反对意见的外交工作团队将对实现这些目标至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要求三人离职的决定让人联想到特朗普第一任期中国务院人事变动的情况，当时多名关键官员因领导职位被解职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位熟悉特朗普计划的知情人士透露，国务院计划为助理秘书等职位任命更多政治任命的官员，这些职位通常由混合型职业和政治文官担任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士称，特朗普阵营希望在国务院获得更深层次的政治任命，因为他的幕僚认为，在2017年至2021年的任期内，其议程因职业外交官的干预而被“阻挠”。两位知情人士表示，“机构审查团队”已经开始为这些职位面试候选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据国务院官网介绍，Hogan 担任国务院执行秘书，负责协调部门各局与白宫之间的信息流动。Bernicat 担任美国国际服务局主任和全球人才主管，负责人力招募、分配和职业发展。Teplitz 长期在国务院任职，最近负责管理事务司的职责，管理超过12个负责预算、招聘、采购和人力资源的部门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些岗位不是政策职位，是整个官僚运转的机制，”宾夕法尼亚州立大学国际关系学院教授 Dennis Jett 表示，“但如果你想控制官僚机构，这就是你的方式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普团队选择这三人补缺，将可以调动国务院资源、控制众多部门和大使馆收集的信息及管理人事决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员们辞职之际，特朗普提名的国务卿 Marco Rubio 正在出席参议院外交关系委员会的确认听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选纲领中，特朗普详细列出了10步计划，承诺“清除深州”和“解雇叛臣的职业官员和政治家”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一步是重新发布2020年的行政命令，旨在取消某些文职公务员的就业保护，使其更容易解除其职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对这项计划的人称，取消文职公务员的就业保护是特朗普试图将联邦官僚机构政治化，以推动其政策议程的尝试。通常情况下，总统可以任命数千名自己的政治任命官员，但职业文官（约200万）则未受影响。这项计划将给予特朗普解雇最多5万名职业文官并更换为与之志同道合的保守派的权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;控制国务院人员将加速任命忠诚官员的过程，Jett 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工会和政府监督机构表示，如果特朗普兑现承诺重新引入“Schedule F”，他们将诉诸法庭。</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 16:37:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-team-asks-three-us-senior-career-diplomats-resign-sources-say-2025-01-15/</guid></item><item><title>美国官员称，加沙协议是在长达96小时的密集谈判后达成的。</title><link>https://www.reuters.com/world/gaza-deal-emerged-after-intense-96-hours-us-officials-say-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;在卡塔尔多哈进行了96小时的紧张谈判后，美国、埃及和卡塔尔外交官最终促成了历时15个月的加沙武装绑架者释放人质的停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情的拜登政府高级官员将此举归功于即将上任的特朗普中东特使史蒂夫·维特科夫（Steve Witkoff）的到场，认为这是达成这一协议的关键因素。该协议旨在结束耗时15个月的冲突，该冲突对该地区小型化的巴勒斯坦自治区造成了巨大破坏，且冲突范围扩展至整个中东。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国方面由拜登中东特使布雷特·麦格鲁克（Brett McGurk）领导，他自1月5日起一直在该地区密切协调这一极为复杂的安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维特科夫多次警告，如果穆斯林兄弟会（Hamas）武装分子在1月20日特朗普就任总统之前不释放人质，中东将面临“地狱般的后果”，促成了这一协议的最终达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议在经过数个月时断时续的谈判后，于11月达成休战协议后逐渐获得了动力。根据知情官员的说法，在最近96小时的谈判中，谈判达到了白热化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要障碍之一是Hamas拒绝承认其实际扣押人数以及第一批释放的人质名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据以色列官方统计，这批人质是在2023年10月7日Hamas武装分子袭击以色列南部时被劫持的，枪手还造成1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“临近年末时，坚持以Hamas将人质名单呈报出来为谈判达成的条件，我们对Hamas施加了巨大压力，明确表示除非Hamas同意提供并同意协议中提及的人质名单，否则任何协议都不会达成。”知情官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月末，Hamas同意按照人质名单行动，这一变动加速了最终协议的达成，以交换释放由以色列扣押的部分巴勒斯坦囚犯，据知情官员透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦格鲁克往返于该地区，负责上述细节的洽谈，之后维特科夫也加入了他的谈判团队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据知情官员的说法，主要谈判点包括停火条款、人质分批释放的顺序、以巴勒斯坦囚犯交换的巴以数量，以及未来向加沙输送的人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后阶段的谈判非常紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情官员称，维特科夫与麦格鲁克在谈判的最后阶段合作展现出成效，帮助达成了最终安排并使其得以落实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维特科夫是特朗普身边的房地产投资者，他也访问了以色列总理内塔尼亚胡 (&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israelis-celebrate-first-of-new-chancellor-after-labor-win-2023-03-01/"&gt;Benjamin Netanyahu&lt;/a&gt;)，并与之进行了谈判，一位知情人士透露维特科夫成功施压内塔尼亚胡，使以色列接受了此协议并迅速给予批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情官员称，在1月15日当天凌晨3点前，麦格鲁克以及埃及和卡塔尔的调解者仍在会场二楼与以色列团队开会，而Hamas的代表则位于楼下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国现在希望协议能在15日周日开始执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议规定第一个阶段的停火时限为六周，并包括逐步撤出以色列部队以及以释放Hamas扣押的人质为交换，释放被以色列扣押的巴勒斯坦犯人，一位了解谈判的知情人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议还规定在停火期间，每天向加沙提供600辆卡车的援助物资，据知情人士透露，据加沙卫生部统计，以色列在加沙的空袭和地面战已经 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-death-toll-how-many-palestinians-has-israels-campaign-killed-2024-07-25/"&gt;导致4.6万多人死亡并引发大量人道主义危机&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名男子在加沙中部德伊尔阿巴拉地区举起巴勒斯坦旗帜，庆祝与以色列达成停火协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4XXBN4S4A5O2PMBIW2P7LDCU2A.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名男子在加沙中部德伊尔阿巴拉地区举起巴勒斯坦旗帜，庆祝与以色列达成停火协议，2025年1月15日。路透社/拉登·阿卜杜勒&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="在冲突期间被Hamas绑架的以色列人质支持者在特拉维夫参加抗议活动，要求布耶每次一起带回所有绑架者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BMFZZLIHMVO6VPYH5WANBBPU74.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在冲突期间被Hamas绑架的以色列人质支持者在特拉维夫参加抗议活动，要求布耶每次一起带回所有绑架者，这是加沙停火谈判期间的一次示威。路透社/雷诺兹·祖卢文&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="在加沙南部汗尤尼斯镇，巴勒斯坦人对与以色列达成停火协议的新闻做出反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R3ITUPWJ4JNYXD7EKYJ3CWSIEY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在加沙南部汗尤尼斯地区，巴勒斯坦人对与以色列达成停火协议的新闻做出反应，2025年1月15日。路透社/哈特姆·卡赫勒赫&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="在冲突期间被Hamas绑架的以色列人质支持者在特拉维夫参加抗议活动，要求布耶每次一起带回所有绑架者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XZSAKSACSRONVJO4NAFO6S5J5I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;抗议活动参与者高举标语，支持在冲突期间被Hamas绑架的以色列人质，抗议要求每次一起带回所有绑架者，这是加沙停火谈判期间的一次示威。路透社/雷诺兹·祖卢文&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="在加沙城，巴勒斯坦人和记者对与以色列达成停火协议的新闻做出反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LNESNCXQHNLF7BE4XVPDNRQPJU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在加沙城，巴勒斯坦人和记者对与以色列达成停火协议的新闻做出反应，2025年1月15日。路透社/达瓦乌德·阿布·阿卡辛&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 19:46:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/gaza-deal-emerged-after-intense-96-hours-us-officials-say-2025-01-15/</guid></item><item><title>中国誓言让诈骗受害者与家人团聚，严厉打击跨境犯罪团伙</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-vows-reunite-scam-victims-with-families-crack-down-cross-border-criminal-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;中国公安部表示，中国政府将全力以赴营救被电信诈骗团伙诱骗至缅甸等国家的中国公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国公安部在中央电视台CCTV的报道中指出，海外诈骗团伙为中国人许以高薪工作、食宿和往返机票等诱饵，将其诱骗至泰国边境等地的电信诈骗窝点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CCTV报道提到，本月早些时候，一名中国演员在泰国东北部的泰北府失踪后被找到，泰国警方认为他是受害者之一，遭遇了人口贩卖。中国表示将与其他国家执法机关加强合作，营救被海外非法拘禁的公民，并捣毁电信诈骗窝点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报道指出，2023年，中国与缅甸方面还曾联手打击位于中国云南南部与缅甸交界处的“金三角四大家族” ethnic Chinese mafia团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于邻近的东南亚国家而言，中国游客带来了丰厚的经济收益。在新冠疫情之前，中国游客每年在该地区花费数十亿美元。但人口贩卖的担忧和中国社交媒体上流传的旅行者被团伙勒索的消息，使得一些人对前往这些地方旅游望而却步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国官方媒体援引泰国政府官员在周一内阁会议上的说法称，泰国政府决定“加快解决影响泰国安全旅游目的地声誉问题的进展”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，泰国协助将约900名被困在缅甸迈ਆ瓦德诈骗中心的中国公民移交给中国。而在2023年，缅甸向中国移交了31,000名电信诈骗嫌疑人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国官方媒体指出，缅甸境内一度建立了超过1000个电信诈骗中心，每天有超过10万人卷入电信诈骗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国总理李强在11月与缅甸军事领导人会面时，呼吁双方共同努力打击跨境犯罪，包括在线赌博和电信诈骗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国驻缅甸大使馆尚未回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国公安部提醒公众，必须保持警惕，增强自身安全防范意识，避免盲目相信海外高薪工作的诱饵，以免落入诈骗和电信诈骗的陷阱。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 02:29:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-vows-reunite-scam-victims-with-families-crack-down-cross-border-criminal-2025-01-16/</guid></item><item><title>拜登将未完成的中东事务议程交给特朗普，中东局势或将陷入混乱</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-hand-unfinished-agenda-trump-chaotic-mideast-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登的国家安全顾问杰克·沙利文在2023年9月底曾形容中东地区比二十年来的任何时候都要平静。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这一评估很快就不再符合实际情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仅仅八天后，哈马斯从加沙地带对以色列发动了一次致命的突袭，引发了战争，这场战争摧毁了巴勒斯坦飞地，并在该地区引发了动荡——一系列危机阴影笼罩着拜登即将于2024年1月20日卸任时的外政策绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管拜登助手在周三宣布与哈马斯达成停火协议，释放了人质，但这可能不会成为拜登中东政策遗产的主要记念。分析人士指出，即便在此后几周内冲突结束的情况，中东主要局势的演变往往被认为超越了 Biden 的控制能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也意味着，一旦特朗普重新掌权，新一届政府将继承许多未竟的事务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的国际声誉很大程度上取决于他对为期15个月的加沙战争的处理，这被特朗普及其共和党盟友视为“世界动荡”期间的一个焦点。他们指责拜登软弱，并鼓励对手在整个地区制造混乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，拜登联盟认为，他不得不应对并非由他发起的一系列中东挑战，并且巧妙地削弱了伊朗及其地区的代理人，同时努力限制加沙和黎巴嫩平民伤亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，坚定支持以色列的政策，尽管这一回应摧毁了哈马斯，但同时也导致成千上万加沙平民丧生，这严重损害了美国的国际公信力。这也导致了民主党内的分裂，这是副总统哈里斯在11月选举中败给特朗普的众多因素之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“利好的一面是，拜登捍卫了以色列作为可靠盟友的地位，”前民主党及共和党政府的中东顾问亚伦·戴维·米勒说。“然而，不利的一面是，他未能有效地限制纳坦亚胡在加沙的行为，这对他国的声誉造成了严重损害。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终在拜登任期结束前敲定的加沙停火计划是在数月间间断谈判后达成的。虽然其中包含了拜登在2024年中期宣布的提议，并依赖卡塔尔和埃及调解人的不懈努力才能完成，但人们对这一达成计划的主要成因却表示怀疑，将其归咎于特朗普警告将有“地狱般的后果”，如果人质不曾在星期一就任后释放的话。中东谈判知情人士将此形容为“悬于谈判者头上的剑”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普派其未来的中东特使史蒂夫·魏克夫与拜登首席谈判代表布莱特·麦金克以及一位以色列官员合作，这位以色列官员表示魏克夫的参与为谈判增添了动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“魏克夫成功地迫使纳坦亚胡接受协议并迅速行动，”一位参与谈判的官员表示，这位保守派领导人曾在特朗普第一任期期间与他建立了亲密关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳坦亚胡内阁将于星期四对协议进行投票，以色列政府官员对路透社表示，多数部长预计会批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，尽管国务卿安东尼·布林肯周二提出了战后的加沙方案，但执行停火计划的完整实施还需仰仗特朗普政府，并决定是否会在“次日”发挥作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在卸任前的一年里，拜登被认为借助国际联盟协助以色列抵御伊朗导弹袭击，并同意了对德黑兰防空系统的反击，尽管他曾警告不要攻击伊朗核设施和石油设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管美国要求谨慎行事，但以色列去年还是向黎巴嫩的 Hezbollah 空袭击发了一次又一次导弹，几乎没有给予华盛顿任何提前通知。这被视为促使伊朗支持的激进主义团体同意接受美国支持的停火协议的主要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府随后被黎巴嫩迅速反叛武装对叙利亚总统巴沙尔·阿萨德的猛烈攻势打了个措手不及，这是另一个重要的伊朗盟友，这促使拜登政府急急忙忙游说新上台的激进主义者组成包容性政府并遏制伊斯兰国卷土重来的任务，其中许多任务现在将转移到特朗普手中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“最大的成就是拜登没有妨碍以色列，但频频劝阻他们‘不要这样做’，”前美国中东特别伊朗代表艾略特·阿姆斯特朗说。“在我看来，他在黎巴嫩和叙利亚方面不值得太多好评。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登在国务院发表的告别外交政策演讲中坚持他的策略，认为美国为伊朗如今比几十年来任何时候都要弱起到了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家也赞扬了他避免爆发全面区域战争的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国依然把未来摆在与伊朗核计划相关的挑战上——从2018年起，伊朗核计划不断进步，如果伊朗决定这样做，可能会快速接近获得核武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正是特朗普在2018年选择退出与伊朗的国际核协议，批评者认为这为伊朗的核进程敞开了大门，布林肯在周二表示拜登的一大成就就是确保伊朗迄今未获得核武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一旦重新掌权，特朗普将不得不决定是否追求与伊朗达成新的核协议，或给予纳坦亚胡打击伊朗核设施的许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如何处理伊朗的决定最终将驱动特朗普在该地区更多决策的制定，”前美国中东副情报官员乔纳森·潘尼克福夫指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还将不得不回应另一个同情伊朗的团体——也门的胡塞武装，他们已连续一年多发射导弹袭向红海海上航行船只和以色列。由拜登下令的军方行动和美国盟友的协调未能终结胡塞武装的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管承认中东仍然是“充满风险的地带”，布林肯在最后一次政策演讲中仍指出，他进行的成就包括帮助联合国在也门内战中促成停火、加强反对伊斯兰国的国际联盟和促进区域整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文在2023年10月7日哈马斯袭击后的评论广受拜登批评者的嘲笑，当时他仅仅一周前还说，中东“比二十年来任何时候都更平静”——尽管他也承认存在持续的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管沙利文后来为他的言论辩护，告诉美国全国广播公司新闻说，这是就过去几年的区域事态发展的背景下，并指出行政部门没有放松警惕。但长期的以色列-巴勒斯坦冲突打破了拜登的全球议程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冲突发生后，自称为“犹太复国主义者”的拜登成为首名在战时访问该国的美国总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，尽管面临来自纳坦亚胡针对美国要求减少平民伤亡和缓解加沙人道主义危机的频繁反对，他仍持续向以色列提供武器，以支持其宣称的摧毁伊朗支持的哈马斯的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登拒绝利用美国作为以色列主要武器供应商的优势施加影响力，使许多阿拉伯美国选民沮丧，震惊了美国外交官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“加沙将成为他的印记，”曾在国务院工作十五年并因抗议辞职的梅耶克·凯西说，“他们会从废墟中找到尸体，人们将继续因疾病而死亡……一切都会回到他身上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫没有回应有关评价其加沙政策批评的邀请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加沙战争的同时，由于以色列和沙特阿拉伯关系正常化的努力未能如愿，拜登的这一努力已被打断。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;有部分阿拉伯政府现在正在等待，看看特朗普是否会重现与以色列和某些阿拉伯国家在阿布来 Hubbard协议下达成外交关系的努力，并对伊朗采取更为强硬的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据知情人士透露，特朗普阵营中有一种感觉认为，在特朗普第二届任期中，有助于沙特阿拉伯与以色列建立合作关系仍然是可能的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，尽管一些阿拉伯盟友与拜登的关系却不温不火，鉴于特朗普以往不愿对纳坦亚胡施压达成通往巴勒斯坦国的道路，使以色列与沙特阿拉伯建立关系，他们仍然持谨慎态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“拜登没有被视为阿拉伯世界的最佳朋友，”一位驻华盛顿的中东外交官说道。“但我们还是不清楚特朗普2.0版会带来什么。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 19:03:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-hand-unfinished-agenda-trump-chaotic-mideast-2025-01-15/</guid></item><item><title>遭受地震破坏的太平洋国家瓦努阿图开始投票</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/voting-begins-quake-ravaged-pacific-nation-vanuatu-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;本周四开始，所罗门群岛首都维拉港发生了7.3级地震一个月后，南太岛国瓦努阿图举行投票，选出新的政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次大选缘于11月瓦努阿图总统尼基内基·武巴拉武布撤销议会，指派瓦特利·查罗特·萨莱为总理后，反对派对该政府提出不信任动议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瓦努阿图在过去18个月内经历了政治不稳定，其间更换了三位总理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瓦努阿图宪法要求议会解散后60日内举行大选。本次选举共有超过30万名注册选民参与，将选出52名代表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方结果可能需数天后才能公布，因选票需从偏远岛屿运送至维拉港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管12月的地震造成了广泛的破坏，但瓦努阿图首席选举官吉兰·马勒萨斯表示，选票的分配将在周日上午完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“感谢当前瓦努阿图良好的天气条件，部署工作正在安全且按计划进行。”他在周三大卫邮报的采访中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，用于驻瓦努阿图大使馆的建筑也在地震中受损，该使馆仅于去年开放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿正致力于扩大其在太平洋地区的外交存在，以应对来自其主要战略对手中国的日益增长的威胁。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 01:10:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/voting-begins-quake-ravaged-pacific-nation-vanuatu-2025-01-16/</guid></item><item><title>拜登宣布后古巴开始释放囚犯</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/cuba-begins-releasing-prisoners-following-biden-announcements-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;古巴于周三开始释放因2021年反政府抗议而被关押的囚犯，兑现了本周与拜登政府达成的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将卸任的美国总统乔·拜登周二将古巴从支持恐怖主义国家的黑名单中移除，并取消了唐纳德·特朗普在其首个任期时实施的一系列制裁，这些制裁加剧了古巴自几十年来最严重的经济危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美方向古巴宣布后几个小时内，古巴总统米格尔·迪亚斯-卡内尔表示，古巴将“逐步”释放553名囚犯，这是与梵蒂冈会谈后的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在哈瓦那最贫困的郊区之一——劳古尼拉，2021年抗议活动的热点区域之一，达里埃尔·克鲁兹·加西亚在周三早晨与母亲同行，拥抱邻居和老朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;23岁的克鲁兹·加西亚因抗议活动被判15年监禁，随后对他叛乱的判决已有所减少。他称判决并未被免除或改判，但在周二晚上，警官们告诉他可以在家中服刑剩余部分。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“昨天监狱里非常紧张，”他在回到劳古尼拉家族住处后告诉法新社，“大家都在议论，然后昨晚有人找我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从地狱回到了家人身边。我会表现好，这样就能顺利释放。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;克鲁兹·加西亚说，还有多名与2021年抗议活动后被逮捕并在他狱中服刑的囚犯也被释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴最高法院副院长玛丽塞拉·索萨在上午表示，释放的囚犯将接受良好行为的监测，如果违反保释条件，他们可能再次被捕。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“这既不是大赦也不是特赦，”索萨在国家电视台上说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;2021年7月的抗议活动——古比埃尔·卡斯特罗1959年革命以来最大的抗议——数千人在该岛各城镇和城市走上街头，许多人抗议食品、药品和电力短缺，随着新冠肺炎病例激增，这一问题尤为突出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;权利组织估计，至少有1000人在示威后被逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴方面表示，入狱者涉及纵火、破坏和叛乱等各种罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权倡导者表示，在周三下午中旬已有至少15名囚犯获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在劳古尼拉，焦虑的家属在门廊上徘徊，聚在一起讨论释放的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克鲁兹·加西亚的母亲为儿子的获释感到安心，但当她列出尚处于不确定状态的邻居名单时，泪水夺眶而出。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“他们都在焦急地等待孩子打来的电话，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;法新社与四位仍在等待获知家中亲人下落的劳古尼拉家属交谈，他们都在2021年抗议活动后被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;53岁的埃米利奥·罗马诺说，他有三个儿子因抗议期间呼喊自由而被判叛乱等罪名入狱。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“这些孩子还没有做到足以被判如此长时间刑期的事，”他边流泪边说，“政府的所作所为是一种侵犯。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;如果拜登的行动在特朗普及其当选政府和美国国会的审查后得以维持，这将是自奥巴马时代以来美古关系中最重要的缓和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;强烈批评古巴的特朗普在2021年将古巴列为恐怖主义支持国，他在本周的这些进展中尚未亲自发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但特朗普提名的国务卿马可·鲁比奥在确认听证会上说，这些措施并非不可改变。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“所达成的协议没有不可推翻的约束力，不被新政府约束，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;  
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="古巴开始释放囚犯，拜登宣布后不久" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6GCQMFEKXNJHTNM36KUYTC42CM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月15日，古巴劳古尼拉区，获释不久的达里埃尔·克鲁兹走下街道前往家族住所。路透社/大卫·雪德伍德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="古巴开始释放囚犯，拜登宣布后不久" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QLKDRLKCMRML7E5M4ULGQFJQZQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月15日，古巴哈瓦那，获释不久的达里埃尔·克鲁兹在接受路透社采访。路透社/大卫·雪德伍德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="古巴开始释放囚犯，拜登宣布后不久" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N3GEX3AUBJMG5J7V4VY6QL7QFM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月15日，哈瓦那劳古尼拉区的街道。路透社/大卫·雪德伍德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="古巴开始释放囚犯，拜登宣布后不久" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P3OHN2VXSVKN5FNBMU3OTEEIVE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月15日，哈瓦那，获释不久的达里埃尔·克鲁兹及其母亲雅奎琳·克鲁兹接受路透社采访。路透社/马里奥·胡安·芬特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 22:57:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/cuba-begins-releasing-prisoners-following-biden-announcements-2025-01-15/</guid></item><item><title>爱尔兰政党在达成联盟协议后承诺增加投资</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/irish-parties-secure-comfortable-majority-new-coalition-government-lawmaker-says-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;爱尔兰两大中心右翼政党与独立议员在周三敲定了政府联盟协议，将再次由迈克尔·马丁担任总理，并延续前任政府的高支出经济政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的公民党（Fine Gael）和共和党（Fianna Fáil）政府承诺，在11月29日选举后达成一致，在议会多数席位优势的支持下，增加公共部门投资、修复基础设施缺口，并减税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于唐纳德·特朗普在当选总统的就职前对削减企业税和实施关税的承诺可能对爱尔兰以外资主导的经济构成潜在重大威胁，各政党争取在1月22日议会下一次会议前敲定这项协议。届时，马丁将再次担任首相，他曾在2020年至2022年期间担任这一职务。他将在2027年末与现任总理西蒙·哈里斯轮换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新政府合作伙伴表示：“在全球地缘政治动荡和对民主的挑战之时，爱尔兰民众给予了一项明显授权，以确保政府提供稳定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的计划包括增加养老金支付、削减育儿成本、提升购房者补贴，并降低食品和餐饮服务公司的增值税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项计划没有承诺引入新的财政规则来限制支出增加。它承诺实现预算盈余，并资助“适当”的经常性支出和资本支出增长，同时还将建立爱尔兰的主权财富基金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一届政府在2021年引入了一项规定，将年度总支出增幅限制在5%，但在四个年度预算中有三个年度违背了这一规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上届政府在选举之际公布了减少税收和增加支出的慷慨预算，这一慷慨之举得益于跨国公司税收收入的激增，使爱尔兰拥有欧洲最健康的公共财政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然财政部预计这些收入将继续增长，并带来五年的健康预算盈余，但官员们一直警告称，这些收入可能随时下降，并且如果特朗普坚持实施关税计划，可能会变得更具波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果公共财政意外恶化，政府将推迟原定的个人所得税减税计划，同时维持资本支出并保护现有水平的公共服务，根据文件所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲财政部长小组的主席、政府内阁成员之一帕斯卡尔·唐奥（Paschal Donohoe）被认为将在下周的内阁成员名单公布后再次出任财政部长。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="爱尔兰大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MIX5OLU2SJMEZD5NEIHH535TOY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;爱尔兰副总理兼共和党领导人迈克尔·马丁在2024年爱尔兰大选期间抵达科克南中央计票中心。路透社/戴米安·伊格尔斯/资料照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="爱尔兰大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7IHMF6SDSNPXFMPTOHC5VENBBI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;爱尔兰总理兼公民党领导人西蒙·哈里斯在2024年爱尔兰大选期间在膝盖韦地区计票中心与媒体交谈。路透社/托比·梅尔维尔/资料照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 08:51:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/irish-parties-secure-comfortable-majority-new-coalition-government-lawmaker-says-2025-01-15/</guid></item><item><title>美国前副总统迈克·彭斯访问香港</title><link>https://www.reuters.com/world/former-us-vice-president-mike-pence-visits-hong-kong-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;前美国副总统迈克·彭斯将于周四出席一个高规格的商务论坛，预期他将讨论美国选举及其全球影响，此论坛在总统当选人唐纳德·特朗普宣誓就职前几天举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彭斯将在由瑞银集团主办的“UBS Wealth Insights 2025”峰会上发言，瑞银在其会议议程网站上表示，他将提供“美国选举及其深远全球影响的内部视角”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示将重点讨论“国际关系、经济政策及地缘政治动态”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞银在电子邮件回复路透社时称，彭斯的演讲环节仅限客户参加，媒体无法参加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彭斯曾担任唐纳德·特朗普的副总统四年。然而，自特朗普第一任期结束以来，即从2017年至2021年，特朗普与彭斯的关系变得紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彭斯拒绝了特朗普在2021年1月6日要求他推翻2020年总统选举失利的请求。彭斯还在去年的美国总统选举中未支持特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2024年针对香港民主媒体大亨 Jimmy Lai 的国家安全审判中，彭斯的名字也在其中被提及。Lai 在119号庭审日提供了他的证词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lai 在庭审中表示，他曾于2019年7月的一次会议中请求彭斯“发表一些支持香港的言论”，但他并未要求彭斯采取任何行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不会胆敢要求副总统去做任何事情，这超出了我的能力范围。” Lai 在法庭上说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和JC年度领导峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKKFPOMUKZIRNKY4CPS6WDO2PE.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;前美国副总统迈克·彭斯在宣布停止总统竞选时站在讲台上，此背景为2023年10月28日，在内华达州拉斯维加斯举行的共和JC年度领导峰会上。路透社/Steve Marcus 文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:41:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/former-us-vice-president-mike-pence-visits-hong-kong-2025-01-16/</guid></item><item><title>居民称，以色列与哈马斯达成停火协议，随后对加沙进行空袭</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hamas-ceasefire-accord-followed-by-airstrikes-gaza-residents-say-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;以色列在宣布停火和人质释放协议后不久，加强了对加沙地带的打击，居民和地方官员表示，调解者正试图在停火于周日生效之前平息双方的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/what-are-main-elements-gaza-ceasefire-deal-2025-01-15/"&gt;以色列与哈马斯&lt;/a&gt;之间的复杂停火协议于1月15日达成，这是在卡塔尔、埃及和美国的调停下，在长达15个月的流血冲突之后，双方经过数月的斡旋后达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议概述了一个为期六周的初始停火期，并逐步撤出以色列部队，而数十万人在此地区丧生。作为交换，卡塔斯将被俘人员释放给持有以色列被囚人员的哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在多哈召开的记者会上，卡塔尔首相谢赫穆罕默德·本·阿卜杜勒拉赫曼·阿勒萨尼宣布，停火将于周日生效。谈判者正在与以色列和哈马斯合作，以实施该协议，他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登在华盛顿表示：“该协议将结束加沙的战斗，提供急需的人道主义援助，并将人质与他们的家人团聚，使他们在人质被扣留超过15个月后重获自由。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其继任者 &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt; 周一上任，并 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/biden-announces-israel-hamas-ceasefire-deal-2025-01-15/"&gt;声称&lt;/a&gt; 为该协议的突破性进展负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据一项以色列官方的消息，以色列政府仍需获得安全内阁和议会的批准，才能正式接受该协议，预计投票将在星期四进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管一些以色列总理本雅明·内塔尼亚胡联盟政府中的强硬派反对，停火协议仍有望获得批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管加沙地带和以色列国内的人们庆祝这份协议，以色列军方在宣布停火后仍升级了攻击，地方应急管理服务和居民表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方在加沙城等地区进行了猛烈的轰炸，造成了大量人员伤亡，6日晚医学生报告称已有32人死亡。而早些时候的报道也称，以色列的空袭继续在加沙南部拉法、中部纳西里亚和北部毁坏了房屋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方没有立即发表评论，停火宣布后暂未报告哈马斯对以色列的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位接近停火谈判的巴勒斯坦官员表示，调解人员正在说服双方在停火生效前暂停敌对行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交媒体上，加沙居民呼吁巴勒斯坦人提高警惕，认为以色列可能会在停火前的一两天内扩大攻击强度以最大化战果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，停火协议的好消息在加沙引发了庆祝活动，当地人正面临着严重的食品、水、住房和燃料短缺问题。汗榆克的街道上响起欢呼声，人们挥舞着巴勒斯坦国旗，跳舞庆祝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我很高兴。是的，我很哭了，但这些是喜悦的泪水。”一名失去五个孩子的流离失所母亲说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特拉维夫，以色列人质的家人及其朋友同样欢迎这一消息，他们表示“关于将我们的亲人接回家的协议，我们感到无比的喜悦和宽慰”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宣布停火的社交媒体声明中，哈马斯称之为“我们的人民的胜利”和“转折点”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若成功，此次停火将停止摧毁了加沙大部分城市化区域的战斗，根据加沙当局的说法，战争造成了超过4.6万人丧生，将数百万此前的居民驱逐出加沙，这反过来可能缓解中东地区更广泛的紧张局势，该战争激化了约旦河西岸、黎巴嫩、叙利亚、也门和伊拉克的冲突，并引发了人们对以色列和伊朗这两个地区宿敌之间全面战争的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现阶段的协议包括包括所有妇女、儿童以及50岁以上男子在内的33名人质将获释；两名美国被囚者基思·西格尔和萨格ui·德凯尔-查恩也在获释之列，一位消息人士说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议呼吁向加沙提供人道主义援助，联合国和国际红十字会表示他们正准备扩大援助行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“停火仅是一个开端，而不是结束。我们在加沙边境储备了食物，需要大规模的援运进来。”世界粮食计划署执行主任辛迪·麦卡恩在推特上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球对此停火协议的反应是热烈的。埃及、土耳其、英国、联合国、欧盟、约旦、德国和阿联酋等领导人及官员 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/international-reaction-gaza-ceasefire-deal-2025-01-15/"&gt;庆祝了这一消息&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登和特朗普都声称对该协议负责，该协议历经数月的谈判，但最终还得益于一位特朗普代表的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普中东特使史蒂夫·维特科夫本周早些时候与白宫代表在卡塔尔会面，一位高级拜登政府官员表示，维特科夫的参与是达成协议的关键，谈判持续了96个小时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，“双方一直在沟通同一个声音”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人质的以色列家属担心该协议可能无法完全执行，导致一些人质被遗留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段的谈判将在第一阶段的第16天开始，这一阶段包括释放所有剩余的人质、永久停火以及以色列完全撤离加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括处理所有剩余的遗体并由埃及、卡塔尔和联合国主导加沙的重建工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一切顺利，巴勒斯坦人、阿拉伯国家和以色列必须就战后的加沙愿景达成协议，包括谁将接管加沙的问题。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军队在2023年10月7日入侵加沙，当时哈马斯指挥下的武装人员冲入以色列边界地区社区，据称造成1200名士兵和平民死亡，超过250名人质被绑架。&lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="在与以色列的停火谈判期间，加沙市受损房屋的废墟中，巴勒斯坦人站在这里" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BRPDGZE5BBKK3KVHBYQ3NVALOY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月15日，加沙市，巴勒斯坦人在以色列与停火谈判期间受损房屋的废墟中。路透社/玛哈姆德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="在与以色列的停火谈判期间，加沙市受损房屋的废墟中，巴勒斯坦人行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K6SRWSBCWFM7DO6WUPKES4Z2MA.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月15日，加沙市，巴勒斯坦人在以色列与停火谈判期间受损房屋的废墟中行走。路透社/玛哈姆德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="在与以色列的停火谈判期间，来自以色列边境的北部加沙地带的受损建筑的视角" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QBHS36RKMJIMBNNXLFIB6PJ3AU.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月15日，以色列边境附近沙多特附近，北部加沙地带损坏的建筑物的视角。路透社/阿米尔·科恩&lt;/figcaption&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="白宫，美国总统乔·拜登在华盛顿发表关于加沙停火协议的讲话，身边是美国副总统卡玛拉·哈里斯和美国国务卿安东尼·布林肯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DUIRPGDYQBKPNAYCBJY736VJPM.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月15日，美国华盛顿白宫，美国总统乔·拜登、美国副总统卡玛拉·哈里斯和美国国务卿安东尼·布林肯在谈判达成加沙以色列与哈马斯停火协议后发表讲话。路透社/伊夫林·霍克海文&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 02:01:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hamas-ceasefire-accord-followed-by-airstrikes-gaza-residents-say-2025-01-16/</guid></item><item><title>南非被指实施“恐怖”的镇压，78具尸体从非法矿井中被拉出</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/body-count-south-african-mine-rescue-operation-rises-60-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;南非金山的一处非法金矿中，警方已救出至少246名矿工，其中一部分矿工已是瘦弱不堪、神志不清，救援行动始于周一。警方在此前数月里切断了矿工的食物和水供应，这一做法被工会称为对绝望矿工的“恐怖镇压”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;救援人员表示，他们周三晚些时候下井后发现，地下隧道中已经没有其他人。警方已承诺周四继续进行搜救，确保所有矿工都已获救。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，南非矿工工会指责政府允许矿工在底部饿死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工会声明称：“这些矿工，许多是来自莫桑比克和其他南部非洲国家的无证件工人，他们在历史上最恐怖的国家忽视表现之一下被遗弃。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，矿工协领人Manetlwe Sebei表示，警方自今年8月起通过移除用于运送食物和水源的滑轮系统，开始试图迫使矿工们离开矿井。部分矿工在试图通过洪水淹没的隧道抵达出井口时死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方表示，在施救行动开始前的几个月内，共有1576名矿工自行逃生，所有矿工都被逮捕，其中121人已被遣返。警方发言人Athlenda Mathe表示，警方从未封堵任何矿井，也从未阻碍任何人离开。警方的任务是打击犯罪，为犯罪者提供食品、水和其他必需品，这等于是在纵容犯罪.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非金山地区非法采矿现象屡见不鲜。通常，这些被称为“zama zamas”的无证件矿工在商业矿工撤离后，试图获取矿中剩余的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在Stilfontein，约80%的矿工来自莫桑比克，另有部分来自津巴布韦和莱索托。只有21位矿工是南非人。救援行动仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着死者人数增加，当局受到了越来越多的指责，尽管政府还是坚称封锁行动是打击非法采矿的一个必要手段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;矿业部长Gwede Mantashe表示，此事件是犯罪行为，主要由外国国民对南非经济的攻击。Mantashe还表示，去年非法采矿给南非造成超过30亿美元的损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非主要反对党民主党则表示，此封锁行动已失控，呼吁进行独立调查。法院去年12月裁定准许志愿者向被困矿工提供必需品，上周又裁定要求警方启动救援行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有获救矿工均未接受医疗，但都被带至警察拘留所。救援行动仍在进行中，一个红颜色的金属笼被用于拖出被困矿工和遗体，每次载人和遗体约12人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非私有救援公司CEO Mannas Fourie向南非702电台表示，每次往返需要约45分钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“站在边上，能看到人们从笼子中被拖出来的画面非常令人痛心。”针对此事件，人权律师协会成员Jessica Lawrence说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被救援矿业被警察处理的矿工" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IKBPHSAOSBO5RCNIJWUCYBF5TU.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月14日，南非Stilfontein地下采矿救援行动中，获救的矿工正在被警方处理。资料图，路透社/Ihsaan Haffejee&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="正在被处理的救援矿工" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VG6XTAHGZRNPXD6WYEANY2MJ7I.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月14日，南非Stilfontein地下采矿救援行动中，获救的矿工正在被警方处理。路透社/Ihsaan Haffejee&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非警察在继续救援行动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KMRLERXBRNJSFE6XCFV5KRVR2A.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月14日，南非Stilfontein地下采矿救援行动中，南非警察正在矿井出口巡逻，保障救援工作的进行。路透社/Ihsaan Haffejee&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非警察巡逻" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VQSAODCWWFL5NJVHKXF6JNBBN4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月14日，南非警察在Stilfontein地下矿井出口巡逻，保障救援工作的进行。路透社/Ihsaan Haffejee&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非警察巡逻" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXGOS6VBKFO5JMEE3W7RON7BLM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月14日，南非警察在Stilfontein地下矿井出口巡逻，保障救援工作的进行。路透社/Ihsaan Haffejee&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 06:01:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/body-count-south-african-mine-rescue-operation-rises-60-2025-01-15/</guid></item><item><title>拜登通过安全备忘录加强与塞浦路斯的安全合作关系</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-boosts-security-ties-with-cyprus-through-security-memorandum-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;美国民主党总统拜登于周三签署了一项总统&lt;span&gt;行政命令&lt;/span&gt;，使得位于地中海东部的塞浦路斯共和国能够获得美国的防务物资和军事销售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国与塞浦路斯之间的关系在过去几年逐渐变得更为紧密，因为在政治上，塞浦路斯已经明确转向了西方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着两国关系的加强，土耳其正在密切关注。土耳其是华盛顿的北约盟友，并于今年9月谴责了塞浦路斯与美国就增强双边防务合作而签署的行动计划，称该计划对塞浦路斯北部土耳其控制地区的土耳其人利益造成了损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我在此认为，向塞浦路斯共和国提供防务物资和防务服务将强化美国的安全并促进世界和平。”拜登在行政命令中这样说。他将于2025年1月20日卸任，届时将由共和党总统当选人唐纳德·特朗普接任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国与塞浦路斯早在10月底就已同意加强合作，正值中东地区局势紧张的关键时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国在2024年6月达成的一项战略对话涵盖了从安全与执法到能源合作、教育和投资等多个议题。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统乔·拜登与塞浦路斯总统尼科斯·克里斯托杜里斯会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C7TV7EFA7ZKQVCNDIOMX5LWV3A.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年10月30日，美国总统乔·拜登在北京白宫椭圆办公室会见塞浦路斯总统尼科斯·克里斯托杜里斯。路透社/Nathan Howard档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 23:29:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-boosts-security-ties-with-cyprus-through-security-memorandum-2025-01-15/</guid></item><item><title>泰国度假胜地普吉岛应对日益严重的垃圾危机</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/thai-resort-island-phuket-grapples-with-growing-garbage-crisis-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;塑料瓶和空啤酒罐在泰国南部普吉岛周围的海域底部滚动，而岛上堆积的垃圾越来越多，这里本是一座以 pristine 海滩和壮丽日落闻名的旅游热点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在岛的一角，卡车和拖拉机不断来回行驶，将垃圾堆积在一片宏大的垃圾填埋场上，每日积存超过1,000吨废物，这是岛上大部分垃圾的最终归宿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在短短几个月内，垃圾填埋场已经变得如此庞大，以至于它取代了 Vassana Toyou 家的宁静山景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“房子外面没有生活，我们只能待在家里，”她说，“气味非常刺鼻，你必须戴口罩。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了应对这股异味，Vassana 表示她一直开着空调和空气净化器，电费账单翻了一倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为泰国最大的岛屿，普吉岛由于旅游业的快速发展而经历了迅速发展，旅游业的整体推动是泰国国民经济的重要组成部分。2024年，泰国的3,550万外国游客中有大约1,300万来到这座岛屿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“普吉市的扩张速度明显太快了，”普吉市主要市政局副主席 Suppachoke Laongphet 说，解释说旅游业和建设繁荣导致垃圾量超过了疫情前的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，到年底，这座岛屿每天的垃圾产量可能达到1,400吨，这将压垮其唯一的垃圾填埋场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局正推动在六个月内减少垃圾产生15%、扩大垃圾填埋场并建设新的焚烧厂，以使普吉岛成为更具可持续性的旅游目的地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但有专家认为，这只是部分解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果你只继续扩大更多的垃圾焚烧厂，我认为这不会是唯一解决方案，”Burapha 大学废物管理助理教授 Panate Manomaivibool 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们需要关注垃圾减少和分类问题。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="普吉岛在可持续旅游目标下的垃圾管理危机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZKDZ6SACQBJVPLSY4R2R2BALWY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普吉岛垃圾填埋场的工作者，2024年11月22日，路透社/Napat Wesshasartar&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="普吉岛在可持续旅游目标下的垃圾管理危机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BLQHU5T6VFOBNGZZWFCFBN7NQE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普吉岛的垃圾填埋场工作者，2024年11月22日，路透社/Napat Wesshasartar&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="普吉岛在可持续旅游目标下的垃圾管理危机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K52OHDVKAZKAJB4Z6AREGSL2LM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;无人机拍摄的菲律宾 Hin 社区旁的垃圾填埋场景色，2024年11月21日，路透社/Napat Wesshasartar&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="普吉岛在可持续旅游目标下的垃圾管理危机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/46DG2CDCQZOYRJHKPBK6JZG53I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;垃圾散落在泰国普吉岛的海底，2024年11月25日，路透社/Napat Wesshasartar&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="普吉岛在可持续旅游目标下的垃圾管理危机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GRKIIGAEBRL4XMYHUQV2E74RQ4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;无人机拍摄的卡塔海滩游客，2024年11月25日，路透社/Napat Wesshasartar&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="普吉岛的塑料垃圾漂浮在海上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WCBLZEI37RKPHALEQAVXSXF24U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;塑料垃圾漂浮在泰国普吉岛的海上，2024年4月4日，路透社/Napat Wesshasartar 档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 01:04:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/thai-resort-island-phuket-grapples-with-growing-garbage-crisis-2025-01-16/</guid></item><item><title>加拿大可能对1050亿美元美国进口商品加征关税，消息人士透露</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-nothing-ruled-out-when-it-comes-responding-us-tariffs-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;加拿大可能对高达加元1500亿（约合1050亿美元）的美国进口商品采取反制措施，据知情人士透露，美国总统当选人唐纳德·川普如对加拿大产品和服务征收关税，加拿大将采取这一行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大已经列出了目标清单，但在采取行动前将举行公众咨询，知情人士表示，潜在反应的规模将取决于川普的具体行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多伦多星报最先报道了这些拟议的反制措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士称，加拿大总理贾斯汀·特鲁多此前已与加拿大10个省的省长会面，讨论如何应对美国的关税以及可能受影响的产品清单。知情人士要求匿名，因为他们未经授权接受媒体采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;川普表示，他打算征收25%的关税，以促使加拿大加强边境安全，遏制非法移民和芬太尼走私，此举似乎违反了自由贸易协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于加拿大75%的商品和服务出口销往美国，这种做法将会是毁灭性的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，提议的反制措施将分为三组。若您真的实施威胁，加拿大将立即针对一组较小的商品展开报复，包括川普居住的佛罗里达州的橙汁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果美国继续选择实施这些惩罚性关税，那么一切皆在盘算之中。”特鲁多会议后表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多表示，反制措施将坚决有力，但目前还不清楚川普将采取的具体行动，因此不愿在此时透露更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我支持以对等金额进行回应的原则。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同日，加拿大联邦移民部长马尔·米勒表示，来自加拿大的移民和毒品流入量与墨西哥流入美国的数量相比微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然特鲁多和会议室内的省长表示联邦政府与地方政府在这一点上达成了统一，但是作为能源生产省份的阿尔伯塔省并未签署在会议结束时发布的最终联合声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔伯塔省省长戴安娜·史密斯在会议期间拨打电话，她反对削减加拿大石油出口，联邦官员曾提出这一选项，这将导致美国汽油价格上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终声明指出，如果渥太华确实实施报复性措施，将迅速向加拿大工人和企业提供资金以抵消特朗普关税政策造成的损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多本月宣布，因与前财政部长克里斯蒂亚·弗雷兰的分歧引发争议，他将辞去总理一职。弗雷兰因反对更多的财政开支提案辞职，并表示加拿大需要保留财政储备以抵消美国关税的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多向记者透露，他决定不再参加下届选举，此次选举必须在2025年10月之前举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元 = 1.4330加元）&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华与各省级领导人会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QZG4RRB2CVNIXNZA4OPEVKMKAY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华与各省级领导人会面，2025年1月15日。REUTERS/Blair Gable&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="联邦、省级和地方领导人参加渥太华会议后的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O6TCP7VJLRIA7IMXVIOTCNBYEU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;联邦、省级和地方领导人参加渥太华会议后的新闻发布会，2025年1月15日。REUTERS/Blair Gable&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在新闻发布会上讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z7JVLLTVYJP7NBJIKBKRCE2IVQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在新闻发布会上讲话，2025年1月15日。REUTERS/Blair Gable&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="安大略省省长道格·福特在省级和地方领导人会议前对记者讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FHY2F665IZP7PK2Z7IA3K5HV4Q.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;安大略省省长道格·福特（头戴“加拿大不为卖国行为”帽子）在省级和地方领导人会议前对记者讲话，2025年1月15日。REUTERS/Blair Gable&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在新闻发布会上讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/56B5ZCF4ENLPLKANHILIM45F3U.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在新闻发布会上讲话，2025年1月15日。REUTERS/Blair Gable&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 22:46:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-nothing-ruled-out-when-it-comes-responding-us-tariffs-2025-01-15/</guid></item><item><title>数百名消防员“起身出发”支援洛杉矶</title><link>https://www.reuters.com/world/us/hundreds-firefighters-just-get-up-go-aid-los-angeles-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;圣赫勒拿消防部门的成员们在加利福尼亚北部与毁灭性的火灾进行了艰苦的斗争。上周四，他们于凌晨两点抵达洛杉矶，在南部州份提供援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们中的一辆白色消防车在著名玫瑰碗橄榄球场阴影中与众多红色消防车显得十分显眼，这个场所已成为数百名参与帕利塞德斯和伊顿火灾扑救的消防员和应急人员的支持基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣赫勒拿消防工程师马丁·玛吉亚斯说：“他们来拯救我们。这些部门的所有成员都是冲着我们的火灾而来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛吉亚斯和同事乔舒亚·威洛莫在2020年与纳帕谷葡萄园遭受大火摧毁的格拉斯大火中奋战，2017年又与席卷圣罗莎的图布斯大火作斗争，这场火灾在当时是加州史上最破坏性的野火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在洛杉矶，圣赫勒拿团队帮助伊顿火灾附近房主清除阳台和后院的家具及易燃物品，以防火灾蔓延，威洛莫说。他们随时准备应对强风引发的新火灾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及如何应对这类灾难时，这对搭档表示得到同事的支持和共同使命帮助他们坚定了信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们有一个坚强的团队，”威洛莫说，玛吉亚斯点头附和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们都是出于服务的初心，为了在最糟糕的时刻让别人的日子更好，”玛吉亚斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你只是起来继续工作，”他补充说，“唯一艰难的部分是离开家庭。”在玫瑰碗球场，消防员们分享餐食，在帐篷、移动拖车或消防车中睡觉。团队在连续工作24小时后，会在24小时内休息，然后再出动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自诺瑟那和曼特卡消防局的消防队员也被分配到阿尔塔德纳地区，那里深受伊顿火灾影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们队伍中有成员的家庭成员在那一区的房屋都被焚毁，”消防员科里·韦恩称，“我们在废墟中查找是否有可挽救的物品。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韦恩说：“我们找到了一些感性的咖啡杯之类的东西，其他一切都在熔化和灰烬中。看到这一切感到非常难过。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们都相互依赖，情绪上互相支持，”韦恩补充说，“我们只是继续努力实现我们来到这里的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消防员们也受到公众支持的鼓舞。人们带来了食物、个人护理用品、运动裤和其他衣物，并提供了握手和拥抱，消防员卢瑟福·海耶斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当失掉房子的人向我们表示感谢时，社区成员主动提供支持让我们感到无比震撼，”海耶斯说，“我们在这里帮助所有人，但他们在感谢我们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自加州保护计划的本·奥罗克则从太浩湖赶来洛杉矶。这是一个提供未来消防员和其他人求职培训的组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当晚，队员们在距离重要通讯塔近的墨尔维尤山就位时，“溢火”火灾开始，火焰穿过隔离线。他的队员，很多人是第一次参加扑火作业，从校车上跳下，砍伐植被，创建新的屏障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看到他们义无反顾地冲上去，仿佛经历了一千次火灾扑灭，非常令人兴奋和鼓舞，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥罗克被他所看到的慷慨程度深深感动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“收到的捐赠品如此之多，这些食物都是自己烹制，”他说。“街头小店供应着玉米卷、玉米蒸饺、越南春卷。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这真是让我目瞪口呆，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加州野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q26X46D2MBMWJKY4PCTP6ZXTI4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
玫瑰碗球场，美国加利福尼亚州帕萨迪纳，2025年1月7日。消防队员在玫瑰碗球场附近严防强风中的浓烟中的帕利塞德斯野火。图片来源：雷uters/Mario Anzuoni/档案照片
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶县对抗两大野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N5GYV2CIJJNEZA3EJJFACFH3VQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
玫瑰碗体育场附近，美国加利福尼亚州帕萨迪纳，2025年1月14日。消防队员在洛杉矶县遭受两大野火肆虐的地区筑起防火线。图片来源：雷uters/Ringo Chiu/档案照片
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="帕萨迪纳野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RUHOBBIXINK7DAGYW6MDQFB2TI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
消防员在帕萨迪纳的玫瑰碗体育场外对伊顿野火进行初步处理。图片来源：雷uters/Mario Anzuoni/档案照片
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 22:17:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/hundreds-firefighters-just-get-up-go-aid-los-angeles-2025-01-15/</guid></item><item><title>以色列和哈马斯达成停火协议，结束加沙15个月的战争</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;哈马斯与以色列达成了停火协议，根据调解人的话，该协议将于周日生效，并包括释放过去15个月流血冲突期间被哈马斯武装分子扣押的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该复杂的分阶段协议概述了为期六周的初步停火，并逐步从加沙地带撤出以色列军队，该加沙地带已有数万人死亡。被哈马斯武装分子扣押的人质将被释放，以换取被以色列关押的巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡塔尔总理谢赫穆罕默德·本·阿卜杜拉赫曼·阿提亚在多哈的新闻发布会上表示，该停火协议将于周日生效。谈判人员正在与以色列和哈马斯合作实施该协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在华盛顿发表声明说：“这个协议将停止加沙的战斗，为急需的人道主义援助打开大门，并使人质与家人团聚，这是他们在被关押超过15个月后的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管取得了突破，但仍有人表示，在停火开始前，加沙的居民继续受到以色列空袭的打击。据统计，自冲突开始以来，已有46000多人在冲突中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参与谈判的一名巴勒斯坦官员表示，调解人正在努力在周日停火开始之前停止敌对行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙居民庆祝了这个消息，街头庆祝的人群敲响了汽笛，挥舞着巴勒斯坦国旗，跳舞跳舞。一位流离失所的母亲高兴地说：“我很开心。是的，我哭了，但那是快乐的泪水。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列被扣留人员家属及其朋友在得知这一消息后，在特拉维夫欣喜若狂，并表示“感谢达成协议，确保将我们的亲人带回家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据以色列官方的说法，以色列接受该协议将不会立即生效，需经安全内阁和政府批准，投票将于周四进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项协议预计会获得批准，尽管以色列政府的一些强硬派成员，包括财政部长贝泽莱尔·斯莫特里希，对协议持反对意见，并周三重申了对协议的谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡与美国总统乔·拜登和唐纳德·特朗普通电话，感谢他们提出协议，并表示他将很快前往华盛顿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宣布停火协议的社交媒体声明中，哈马斯称此项协议是“我们人民的成就”，同时也是“一个转折点”。如果成功，这一停火将停止对加沙地区的破坏性战斗，恢复200万加沙地区战前人口中绝大部分人的生活秩序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还有可能缓解整个中东地区日益加剧的紧张局势，在这里，这场战争已经加剧了约旦河西岸、黎巴嫩、叙利亚、也门和伊拉克的冲突，并引发了对该地区宿敌以色列与伊朗爆发全面战争的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一阶段协议包含释放33名人质，其中包括所有女性、儿童以及50岁以上男性。美籍人质基思·西尔格和萨古伊·德凯尔-陈也在第一阶段被释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据协议，将大幅增加对加沙的人道主义援助，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯强调，“现在必须将重点放在减轻这场冲突带来的巨大苦难上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国和国际红十字会表示，他们正在准备大规模扩大援助行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及和卡塔尔调解人以及美国的支持下，经过数月间歇不断、曲折的谈判，此协议得以达成，距唐纳德·特朗普总统的就职典礼不到一周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及总统阿卜杜勒-法塔赫·塞西和来自土耳其、英国、联合国、约旦、德国和阿拉伯联合酋长国等的领导人和官员在社交媒体上欢迎该协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在社交媒体平台特朗普真实世界发表声明说，这项协议如果没有赢得2020年11月的美国总统选举是不会达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普中东特使史蒂夫·维特科夫与白宫特使一道参加了谈判，并有一位拜登政府高级官员表示，维特科夫在此96小时的激烈谈判中发挥了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登说，这两个小组已“团结行动”，但在协议落实上，将主要由唐纳德·特朗普的政府负责。然而，完成实施这一协议的道路仍有诸多复杂性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列被扣人员家属表示，他们担心这项协议可能不会被全面实施，一些人质可能仍留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段谈判将于第一阶段第16天开始，第二阶段预计将包括释放所有剩余的人质、达成永久性停火以及以色列军队完全撤离加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段预计涉及所有剩余尸体的归还以及在埃及、卡塔尔和联合国指导下对加沙的重建。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普说，他将利用停火协议作为推动亚伯拉罕协议扩大实施的契机——美国支持、2017年至2021年间特朗普政府与几个阿拉伯国家建立的正常化协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一切顺利，巴勒斯坦人、阿拉伯国家和以色列必须还就战后加沙的愿景达成协议，这一严峻挑战包括以色列的安全保证和重建加沙所需的数十亿美元投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚未解答的疑问是战后谁将管理加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列拒绝任何由伊斯兰哈马斯接管的情况，哈马斯自2007年起一直统治加沙，并正式誓言要摧毁以色列。但以色列同样反对由巴勒斯坦民族权力机构进行管理，这是1993年《奥斯陆临时和平协定》建立的机构，目前在约旦河西岸拥有有限的治理权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年10月7日，哈马斯武装分子冲破以色列的边境屏障，杀入以色列边境地区社区，导致1200多名士兵和民众死亡，并劫持了超过250名人质，根据以色列的统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在加沙的空袭和地面战争已导致根据加沙卫生部的统计，超过46000人死亡。数十万人在寒冬中挤在帐篷和简易避难所里挣扎。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="抗议活动要求达成释放人质的协议，特拉维夫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7MVIMGCPDVNWXGFFP5ZK4QABKE.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption&gt;
		&lt;i&gt;手持火炬的以色列表为人质的公众支持者参加了抗议活动，要求迅速达成将被劫持的人质全部带回家的协议，抗议活动在加沙停火谈判期间进行，地点位于特拉维夫，以色列，2025年1月15日。路透社/罗南·祖鲁恩&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="在加沙中部的德尔阿尔巴勒，巴勒斯坦人和记者对以色列停火协议的消息作出反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6NWL2WBQD5PN3CCNRZ7LARQRRM.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption&gt;
		&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人在加沙中部德尔阿尔巴勒对以色列停火协议的消息作出反应。路透社/拉曼·阿布·阿德尔，2025年1月15日&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="抗议活动要求达成释放人质的协议，特拉维夫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P3XFUX4G4NJDFLLZMPDAOUOQWY.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption&gt;
		&lt;i&gt;手持火炬的以色列被劫持者支持者参加了抗议活动，抗议活动在加沙停火谈判期间进行，地点位于特拉维夫，以色列，2025年1月15日。路透社/罗南·祖鲁恩&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="抗议活动要求达成释放人质的协议，特拉维夫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FROTYRQWHFLI3IZ5MXBU4FWYGE.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption&gt;
		&lt;i&gt;在加沙停火谈判期间，手持火炬的以色列被劫持者支持者参加了抗议活动，抗议活动在特拉维夫，以色列，2025年1月15日。路透社/罗南·祖鲁恩&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="在加沙城的巴勒斯坦人和记者对以色列停火协议的消息作出反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K6DL6UR57BPKTEABMNWUCOGLXE.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption&gt;
		&lt;i&gt;在加沙城，巴勒斯坦人和记者对以色列停火协议的消息作出反应。路透社/达伍德·阿布·阿卡斯，2025年1月15日&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="在加沙南部的凯尼亚努斯，巴勒斯坦人对以色列停火协议的消息作出反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BFUPJBU77ZOU7GZIUX5EPJ7LMY.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption&gt;
		&lt;i&gt;在加沙南部的凯尼亚努斯，巴勒斯坦人对以色列停火协议的消息作出反应。路透社/哈塔姆·卡赫勒，2025年1月15日&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="在加沙中部的德尔阿尔巴勒，巴勒斯坦人对以色列停火协议的消息作出反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LJ57TCFIMFPXHMKBTA2RHXNCDY.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption&gt;
		&lt;i&gt;在加沙中部德尔阿尔巴勒，巴勒斯坦人对以色列停火协议的消息作出反应。路透社/拉曼·阿布·阿德尔，2025年1月15日&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="在特拉维夫，以色列被劫持者支持者对以色列停火协议的消息作出反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5EZKVWQOJFOQRNV5AWCH64LHG4.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption&gt;
		&lt;i&gt;在加沙停火谈判期间，以色列被劫持者支持者对以色列停火协议的消息作出反应。路透社/罗南·祖鲁恩，2025年1月15日&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="在凯尼亚努斯，一位巴勒斯坦人对以色列停火协议的消息作出反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3F3ZNM6YKNPHHICHKSVKOKQVJM.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption&gt;
		&lt;i&gt;在凯尼亚努斯，一位巴勒斯坦人对以色列停火协议的消息作出反应。路透社/穆罕默德·塞勒姆，2025年1月15日&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="在凯尼亚努斯，一位巴勒斯坦人对以色列停火协议的消息作出反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N55S4DFSHRJSZBMT73VXBWIIDU.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption&gt;
		&lt;i&gt;在凯尼亚努斯，一位巴勒斯坦人对以色列停火协议的消息作出反应。路透社/穆罕默德·塞勒姆，2025年1月15日&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="巴勒斯坦人在凯尼亚努斯等待以色列停火协议的消息作出反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WH6WZGJTYFP5LJZP5ZPHQBAZRM.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption&gt;
		&lt;i&gt;在凯尼亚努斯，巴勒斯坦人等待以色列停火协议的消息作出反应。路透社/穆罕默德·塞勒姆，2025年1月15日&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="在特拉维夫，以色列被劫持者支持者对以色列停火协议的消息作出反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UDWQCUVPD5LHXIHP3KIKHPMYEA.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption&gt;
		&lt;i&gt;在加沙停火谈判期间，以色列被劫持者支持者对以色列停火协议的消息作出反应。路透社/罗南·祖鲁恩，2025年1月15日&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="在特拉维夫，以色列被劫持者支持者互相拥抱对以色列停火协议的消息作出反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FKU6P6QQIBL4FOVZ4PJXBE5WP4.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption&gt;
		&lt;i&gt;在加沙停火谈判期间，以色列被劫持者支持者互相拥抱对以色列停火协议的消息作出反应。路透社/罗南·祖鲁恩，2025年1月15日&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="在凯尼亚努斯等待以色列停火协议的消息，巴勒斯坦人对消息作出反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H6MOO3DCO5K6TIDVV7YNQKEMNM.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption&gt;
		&lt;i&gt;在凯尼亚努斯等待以色列停火协议的消息，巴勒斯坦人对消息作出反应。路透社/穆罕默德·塞勒姆，2025年1月15日&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="在凯尼亚努斯等待以色列停火协议的消息，巴勒斯坦人对消息作出反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KXTPQX6NHROPBJOYNXQHRBODPE.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption&gt;
		&lt;i&gt;在凯尼亚努斯等待以色列停火协议的消息，巴勒斯坦人对消息作出反应。路透社/穆罕默德·塞勒姆，2025年1月15日&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="在凯尼亚努斯，巴勒斯坦人在停火谈判期间在街道市场行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W7REF4TCXFOUDB5ADCPEYSNY6A.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption&gt;
		&lt;i&gt;在凯尼亚努斯，巴勒斯坦人在停火谈判期间在街道市场行走。路透社/拉曼·阿布·阿德尔，2025年1月15日&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="等待以色列停火协议的消息，巴勒斯坦人对消息作出反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3PPLJ6QQXVM23DHFJKUXG4WYL4.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption&gt;
		&lt;i&gt;在凯尼亚努斯等待以色列停火协议的消息，巴勒斯坦人对消息作出反应。路透社/穆罕默德·塞勒姆，2025年1月15日&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="在凯尼亚努斯，巴勒斯坦人在停火谈判期间在街道市场行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/453T3DFJJBMTLDMSFR7X2NGQDY.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption&gt;
		&lt;i&gt;在凯尼亚努斯，巴勒斯坦人在停火谈判期间在街道市场行走。路透社/拉曼·阿布·阿德尔，2025年1月15日&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="在特拉维夫，以色列被劫持者支持者对以色列停火协议的消息作出反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UDWQCUVPD5LHXIHP3KIKHPMYEA.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption&gt;
		&lt;i&gt;在加沙停火谈判期间，以色列被劫持者支持者对以色列停火协议的消息作出反应。路透社/罗南·祖鲁恩，2025年1月15日&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="在德尔阿尔巴勒，加沙居民查验以色列空袭一所房屋后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I34LI66IXFMMLAVUWBLRBUH5QU.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption&gt;
		&lt;i&gt;在德尔阿尔巴勒，加沙居民查验以色列空袭一所房屋后的景象。路透社/拉曼·阿布·阿德尔，2025年1月15日&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="在凯尼亚努斯，加沙居民查验以色列空袭一所房屋后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L5HVRK2H3ZOZNAO65LOBUHMVJI.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption&gt;
		&lt;i&gt;在凯尼亚努斯，加沙居民查验以色列空袭一所房屋后的景象。路透社/哈塔姆·卡赫勒，2025年1月14日&lt;/</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 22:49:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</guid></item></channel></rss>