<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 10 Nov 2024 18:32:16 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本周五在魁北克的一所监狱中去世，享年74岁。据狱警称，他是因为与其他囚犯发生冲突而受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判处在其位于不列颠哥伦比亚省维多利亚地区的猪场杀害吸毒者和妓女并肢解他们的尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被裁定杀害了六名女性，其部分遗体在距温哥华市区不远的一块破败地产上被发现。政府公诉人在他被判终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日受到一名同囚攻击后去世的，之后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区造成了巨大的影响，”服务部门在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括超过60名在温哥华市区东部堕落街区（Downtown Eastside）失踪的女性，这些女性多为贫困和毒品泛滥的环境受害者，直到2002年初皮克顿被捕为止，已经有长达十年之久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名受害者的遗体或DNA在皮克顿位于勤力泉兰的猪场中被发现，其中许多受害者为土著身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克顿撰写的书在亚马逊上市数小时内即被下架。当时据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己无罪并被警察陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求从亚马逊下架此书并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的法庭案件始于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿（Robert William Pickton）的照片来自一份未标注日期的电视新闻，摄于其勤力泉兰的家中。图片来源：路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title> WHO称全球 pandemic 公约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球协议以更有效应对流行病的谈判将于2025年或更早时间结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就一项意向已持续两年的协议进行谈判，该协议旨在在流行病前后加强国际合作，这是在承认新冠疫情期间合作失败之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构原本计划本周达成协议，但因富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和准备措施等问题上的分歧巨大，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项平行协议，更新了现有具有法律约束力的公共卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“流行病紧急状态”分类，以应对最严重和全球性威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天作出的历史性决定展示了成员国共同保护自己国家与世界免受公共卫生突发事件和未来流行病风险的强烈意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过此协议，我们将采取措施要求各国承担责任，并加强措施，防止局势变得威胁到美国和我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的数据表明，这些全球卫生规则的改动意在强化世界对新冠疫情期间导致700多万人死亡的新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="文件照片：位于日内瓦世卫组织总部的世卫组织Logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        文件照片：2023年2月2日，日内瓦瑞士世卫组织总部附近。路透社/丹尼斯·巴利波斯/文件照片/文件照片
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎加剧对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个虽然微小但意义重大的步骤，有助于缓解持续两年的俄乌战争。专家认为，这将有助于遏制俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄军导弹袭击外喀尔希夫留下的残局" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名消防员在袭击乌克兰哈尔科夫附近马拉达尼利夫卡村庄的“儿童和青年体育骑术学校”的重灾区工作，这是一张2024年5月30日的照片。路透社/瓦伦丁·奥吉热诺夫/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标存在极大风险，担心这会导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这与之前美国对向基辅提供高级武器的各种限制相互契合，从先进的美国战斗机到远程ATACMS导弹，这些限制在随后都逐渐消失了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，是针对哈尔科夫地区特定战斗态势的窄化措施。美国官方称，这允许基辅使用美国提供的武器反击从边境攻击或准备攻击乌克兰军队的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可以预见，这将为乌克兰前线士兵使用美国高机动性多管火箭炮系统（HIMARS）发射制导多管火箭弹（GMLRS）和其他武器越过边境打击俄罗斯军队提供绿色通行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，并可能在俄罗斯军队未稳固防御之前将其从哈尔科夫地区驱逐。”乌克兰国立战略研究中心研究员米科拉·比列斯科夫说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆指出，拜登的决定将减少基辅士兵从东部顿巴斯关键战场调离的必要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于被动位置，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯几周前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日的白宮安全视频会议上提出了要求使用美国武器越过边境的要求，与国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳伊德·奥斯汀和联合参谋长主席科·Q·布朗讨论了这一要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，苏利文于5月15日将这一建议呈交给拜登。据该官员透露，拜登同意，乌克兰应在保持安全的情况下反击俄罗斯军队。此后，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取类似行动，但当时他表示：“到目前为止，鲜有积极进展。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据弗吉尼亚研究院欧亚项目高级研究员罗布·李指出，俄罗斯一直在利用拜登禁止在境内袭击的禁令，将其作为安全haven向哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮一直摆放在边境对面。它可以将防空、电子战、指挥和控制设施放在那里，”李说道，“它可能有一定的安全地带。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，李和其他研究人员认为，这一决定本身短期内可能不会改变战场态势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动，但会使得俄罗斯继续发起跨境行动变得更加困难。”李说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯目前并不具备足够的部队力量深入袭击哈尔科夫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足以从东北部威胁哈尔科夫的足够战斗力。要做到这一点，就需要剥夺他们在东部战区的部队。”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内射击武器，并于周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器打击俄罗斯其他地区的可能性，尤其是在俄罗斯在战场取得优势的一年后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布这一政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现担任位于华盛顿的国家安全战略与国际研究中心研究员的马克·坎辛指出，拜登的举动仅仅是一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大变化，但这是一个步骤。”坎辛说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求下一步：打击更广泛的军事目标，也许是那些不属于直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会扩展这一政策以允许在俄罗斯其他地方打击目标尚未定论，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“未来，我们还将继续进行过去一直在做的，这就是根据需要适应和调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续坚守承诺，减少提高产量的支出，这可能使得全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+在本周扩大量产削减规模的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中很大程度上推动了全球非OPEC国家的石油供应增长，得益于页岩油革命和技术创新与生产效率的提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长了逾100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国家组织（OPEC）及其盟友OPEC+为补偿美国及其他非OPEC国家产量的上升，在去年加深了生产削减措施。目前总削减为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，允许该组织将部分削减措施延长至2025年，三位了解OPEC+会谈情况的消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日会议讨论供应政策，美国产量的持续增长将继续推动非OPEC+输出的增长，但这些增长对2023年的威胁将较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增加64万桶/日。三位是最受关注的预测者，且他们的预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的石油生产商的约100万桶/日的供应增长。这暗示，OPEC+原油的需求量将比去年增加约90万桶/日，OPEC在其五月月度&lt;sup&gt;报道&lt;/sup&gt;中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将降至约110万桶/日，且对OPEC原油的需求仅会略有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国整体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比12月份下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商今年不大可能再次超出预期，即使国际油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和纪律严明的态度，”承包钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的油价，令人惊讶的是，钻井数量尚未增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司资本支出维持不变，推迟升级钻井设备，以最好地适应较为平坦的钻探增长。他们计划今年年底前运营12台钻机，并将在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这种速度增长，”标普分析师周四在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球大宗商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商对增长的投资受到限制，这是由于在2010年代不受控制的支出虽然迅速增长，但对页岩部门的回报有限，导致投资者压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出现的高于预期的产量增长部分得益于私人生产商，现在他们正在经历一波兼并浪潮。这些私人生产商通过钻更长的井和压裂岩石，同时从更多井中生产石油来增加生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管兼并浪潮仍在继续，但预计当前的油价将延续，并有助于支持美国总体石油生产增长适度的提升，随着钻井和完成效率的持续改进，”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将多于北美。据其&lt;sup&gt;第一财季国际收入&lt;/sup&gt;数据显示，今年其国际收入增长了18%，而北美的收入下降了6%，部分原因是兼并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向资本纪律化，导致了不同的反应，”瑞士银行分析师乔凡尼·斯塔诺夫表示，他认为OPEC+将延续自愿削减产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年引领石油和液体产量的增长。EIA（美国能源信息署）在三月份表示，OPEC+石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应预计将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了接受美国石油产量的增长，”瑞士银行的斯塔诺夫指出。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作室从控室观看" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作室从控室观看，位于美国德克萨斯州怀恩的油页岩租赁地。2018年8月22日。路透社/尼克·奥福莱/文件摄影&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）自废除种族隔离以来最为糟糕的选举结果后，将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这比2019年上一次选举时的57.5%大幅下降，并且首次在30年内未能赢得过半数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与其他较小政党谈判联盟或其他形式的协议以执掌国家。这可能需要作出政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转为企业家的拉马福萨可能面临反对党和他所在党内部批评者的辞职要求。但ANC的高层官员在接受麾下的同时，一位分析师表示，没有人是明显继承者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自拉马福萨以来没有一个明确的团结候选人能接手他的位置，”南非开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒教授如是说。他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次重大选举中政客中的支持率最高，党派内部分歧可能会使任何反对他的动员计划复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布完整初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的命运在2022年也悬而未决，当时一个委员会的报告声称他可能因存放现金的家具而犯有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了“农场门”丑闻中的不当行为，并在同一年晚些时候赢得了五年的ANC领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被视为对ANC最严酷的考验，因为选民对失业率高、犯罪率和基础设施崩溃感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨被选举为ANC领导人，并承诺改善该党的形象，振兴经济，九年来，他的前任雅各布·祖马掌权期间，经济陷入混乱和低谷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他2018年初上任时，那种欣喜若狂的情绪很快衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年以上，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍身处腐败漩涡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的关键打击来自他的对手祖马，他支持新党“民族之矛”在预期之外表现优异，严重削弱了ANC的支持。尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已将拉马福萨和ANC逼入绝境。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省内部脆弱，”政治分析师拉尔夫·马泰基说。“拉马福萨的计划已经结束……选举失利后不会是一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因对关键改革犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领导人时果断行事形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬了他的团结技能和他在推动南非作为“全球南方”倡导国的角色。“全球南方”指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了对以色列的灭绝种族罪指控。本月，法官裁定以色列必须停止对加沙城拉法耶军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续其在拉法耶的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图凸显自三十多年前成立以来ANC的成就，但批评者认为，他提供的针对南非最重大挑战的新解决方案屈指可数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺“会做得更好”，在一度聚集了数万人的索韦托足球场，观众还在听他讲话时就已散去。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日。南非索韦托，路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在解救人质为前提下，重启加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时候了，也是打开新篇章的时候了，”拜登总统在谈到这场持续八个月的冲突时说，突显出本届选举年美国政府停止加沙冲突的巨大压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔以及其他国家调解的以色列与哈马斯激进组织之间的停火谈判多次陷入僵局，双方各自指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法的多轮侵袭和国内及国际对其在加沙死亡事件和人质持续被捕问题上的压力后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登公开宣布停火计划后，提出加沙和平协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议也与唐纳德·特朗普的总统竞选对手宣布因34项重罪被判有罪的消息隔日而来，凸显了两位参选人之间截然不同的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新倡议划分为三个阶段，相较于以往停火提议，此次停火将持续贯穿所有的三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，停火将持续六周，以色列军队将从加沙居民区撤出，人质（包括老人和妇女）将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。民众将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运入人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“在谈判进行期间，停火将继续维持，”总统说，这是一次突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有一些以色列人不会同意这个计划，并提议无休止的战争。一些甚至在整个政府联盟中也有他们的人，他们已经明确表示，他们希望占领加沙，并希望继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管面临压力，我呼吁以色列领导层支持这个协议。作为以色列唯一的美国总统，我曾在战争期间亲自访问该国，并向直接保卫以色列免受伊朗攻击的美国部队致敬，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请大家退一步思考，如果我们错过了这一刻会有什么后果。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列之所以能提出这一新提议，是因为他们在战场上取得了重大进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详尽的四页半协议，经过了艰苦的谈判。现在摆在桌面上的内容实际上是对这一过程的终结。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些以色列媒体机构形容拜登周五的演讲具有戏剧性，视为直接寻求以色列民众的支持。领先的第12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。此前，加沙战俘提案的详情在以色列被禁播，由记者丹尼·库什马罗指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，这一新提议比往年达成的更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了严重破坏，哈马斯发起任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性不低，但不像之前那么高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步地，全球公众舆论正在“转向反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，同时也受到拜登影响力的推动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心投入某件事时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个战俘提议，要求以释放生病、年迈和受伤的战俘为条件实现六周停火，可延长以允许更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议于本月早些时候破裂，因为以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求的永久结束战争，并在多地加强了对拉法的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示已告知调解人，在当前持续的军事行动中不会进行更多的谈判，但如果以色列停止战争，他们愿意达成包括战俘和囚犯交换在内的“全面协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，这些外交官的本国公民被关押在由哈马斯掌控的加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，以色列在拉法进行的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际震动，但并未触犯美国否决军事援助给以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一场战争中，巴勒斯坦人民遭受了极大的苦难，”拜登在周五表示，“早在本周早些时候，我们看到了拉法地区的一场致命大火中的可怕画面，以色列对哈马斯目标进行了攻击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日在南部以色列发起袭击后袭击加沙以来，已有超过36280人次巴勒斯坦人死亡。据以色列统计，哈马斯的攻击造成约1200人丧生。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一位巴勒斯坦人在拉法遭破坏的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人在加沙北部拉法遭受以色列军事行动破坏的废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 после被判有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头时展现了坚定的态度，他的言论既适合作为其法律斗争的一部分，也适合作为其政治斗争的声音：他已准备好迎接挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他因篡改文件以隐藏给色情女演员的封口费而犯罪，49个计票中有34项罪名成立后的一天，这位共和党总统候选人列出了多个对手和不满点，他的言辞充满愤怒，且显得杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼主持其审判的法官胡安·梅尔罕为“不正直的”和“魔鬼”。他将对 (){ https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/}乔·拜登、其在{}11月5日选举中的对手&lt;{https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/}&gt;，描述为“美国历史上最差的总统”。他猛烈抨击了为他的案件作证的证人、众议院议员以及那些&lt;{https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6}&gt;选择弹劾他的国会议员，还重申了他在竞选集会上提到过的话——针对非法流入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者向他的竞选活动捐款，将他的挑战称之为远远超出他独力所能承担的重担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请做这件事，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中有时会穿插幽默，但这个演讲大部分内容都显得阴郁。特朗普在新闻发布会上只拿了一份很小的笔记。在演讲结束时，他没有回答问题，迅速离开了讲台，身边跟着他的儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐活动和社交媒体上，前总统的盟友将其对抗司法系统的言论以及任何暗示特朗普犯罪的人抨击得体无完肤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位领跑的候选人都声称对方对国家构成威胁的选举中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为新的证据，证明他不符合担任总统的条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;指导委员会主任迈克尔·泰勒在声明中说：“美国刚刚目睹一个混淆、绝望且战败的唐纳德·特朗普自顾自地咆哮着他的个人挫折，肆意歪曲美国司法系统，使任何观者都能做出一个明显结论：这个男人无法成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的裁决是严格的不公平——当天为他的竞选活动注入了3480万美元的捐款，官方数据显示。这是他在WinRed平台上的单日纪录，WinRed是一家处理共和党数字募捐的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总筹款额落后于拜登，该竞选活动仍试图加快筹款步伐，在周四发送了一系列预示不祥的募捐短信给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美利坚历史上最黑暗的一天！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”在特朗普新闻发布会后另一条信息上高喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有缺陷，应该从未提起指控，陪审团人选污染严重，法官偏袒，地方当局对此否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或不够强硬时，特朗普的盟友和竞选助手也开始了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里什·拉奇维塔对社交媒体平台X上发布的全国大学生共和党团体声称尊重裁决的帖子加以嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像肛门一样……每个人都有一个。”拉奇维塔在X平台上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还以另一条推文&lt;{https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724}&gt;攻击马里兰州的温和派前共和党州长拉里·霍根，在裁决之前，他警告美国人“不要向火中浇油，不要更多地掺杂政治歧见”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选。”拉奇维塔在X上回应霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州两个关键战场州进行的共和党选民采访中，数人表示，由于特朗普的定罪，他们开始重新考虑自己对他的支持情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的投奔可能会在国家安全关键州&gt;{ https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/&lt;}，对特朗普在他与乔·拜登的重赛中产生负面影响，鉴于特朗普在多个摇摆州仅以微弱优势领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来与特朗普本人非常相似，他们称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都政治性十足，只是为了伤害他，并尽可能地让他远离竞选路途。”来自佐治亚州玛丽塔的退休警察斯科特·克莱顿，62岁，说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样做，他们可以对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克德密德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/布莱恩·麦克德密德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易员追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新类型的平台，在该平台上，投资者通过锁定其代币以换取奖励。业内分析师警告称，这种复杂的计划对用户和加密货币市场构成了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重押”日益流行标志着加密货币市场的风险规避达到新高，价格攀升之际，交易者在寻找收益。比特币作为市值最大的加密货币，接近历史最高点，而市值第二大的以太币今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重押热潮的核心是总部位于西雅图的一家初创企业EigenLayer。该公司旗下的电动层（EigenLayer）在2月份从美国风险投资基金Andreasen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币至其平台——与六个月前相比，这一数字几乎增加了450倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重押以扩大长期存在的加密货币实践——质押。路透社指出，质押是一种涉及将许多计算机连接成网络，以审核和确认谁拥有哪种加密货币的数据库技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这一过程中，加密货币的持有者，例如以太币持有者，允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在此过程中失去了即时访问其代币的权限，但他们通过这种方式获得了一个回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币，以代表他们所质押的加密货币。重押使得代币的所有者可以将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重押的风险持有两种截然不同的看法，一些内部人士表示这种业务还处于萌芽状态，尚不能确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他人士，包括分析师，担心如果用重押后的代币作为加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会导致基于少量底层资产的无限借贷循环。如果所有人都同时撤离，这可能会导致更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每当有抵押品可以抵押时，都不太理想，这增加了新的风险元素，”加密货币数据提供商Kaiko的分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%到5%之间，但分析师认为重押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的象征，在这一领域，加密货币持有者投资于实验性的计划，以期在不售出资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押回报，因为回报机制尚未开发。用户加入平台是出于对未来回报或其他赠品（空投）的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy指出，重押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，他认为这“真的很投机，就像免费的钱一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国一家加密货币交易平台Coinbase的研究负责人David Duong指出（公司的股票代码为COIN.O），“他们现在事先在做这件事，（期望）他们会得到某种回报，但并不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由来自西雅图大学的Sreeram Kannan在去年创立，他是该校的前助理教授，并参与了印度第一颗学生设计的微卫星的发射，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重押平台也在不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币重新质押，并生成新代币以代表这些重质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择将代币质押到何处，并帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多的加密货币支持贷款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一种新兴的现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重押可能会带来“隐含的风险”——如果重押代币被用于加密货币借贷，可能会导致强制清算，并在市场低迷期间造成更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的问题，因为作为抵押的加密货币在Luna和Terra的崩溃后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重押的风险不在于重押，而在于借贷协议。借贷协议错估了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重押并不担心，指出重押协议中的资金相对于全球市值达2.5万亿美元的加密货币行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币领域的损失会对更广泛金融市场造成传染风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到因重押问题引起传统金融市场传染的实质性风险，”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正越来越与主流金融挂钩，而重押也开始受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密货币部门Zodia Custody观察到在质押方面机构投资者的兴趣显著增加，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重押是“一步过于危险的一步”，因为难以追踪资产的流向和回报如何分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital是一家隶属野村（Nomura）的加密货币部门与Kelp DAO合作，将部分资金进行重新抵押，该合作伙伴消息宣布在四月的一篇博客中。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户的加密资产进行质押，并预期“围绕重押出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France on March 9, 2024. Credit: Thomson Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. Credit: Thomson Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum赢得 landslide 胜利，将成为该国第一位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席娜巴姆以压倒性优势胜选，成为墨西哥首位女性总统，同时也接棒了她的导师、即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔之未竟事业。洛佩斯·奥夫拉多尔的民望有助于席娜巴姆的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席娜巴姆&lt;/a&gt;，一名气候科学家及墨西哥城前市长，根据墨西哥选举机构的快速计票结果，在投票中获得58.3%至60.7%的支持率，这将是墨西哥民主史上最高票数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在议会两院中也有可能获得绝对多数，拿下三分之二的多数席位，这将使执政联盟能够在无需反对派支持的情况下通过宪法修正案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;希 Coast L. 加尔维斯&lt;/a&gt;在预况计票结果显示她获得了26.6%至28.6%的支持率后，承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次成为墨西哥共和国的首位女性总统。”席娜巴姆在欢呼声中对支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜巴姆的胜选对墨西哥意义重大，墨西哥以男性主导的社会文化闻名，且是罗马天主教第二大的信仰国家。多年来，该国推动了更为传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜巴姆成为美国、墨西哥或加拿大首位通过普选胜出的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给一名女性。”87岁的席娜巴姆支持者埃德尔米拉·蒙提耶说，她来自墨西哥最小的州塔拉 Zus 卡。“以前我们根本不能投票，即便可以投票，也往往是丈夫告诉我们要投给谁的人。”蒙提耶补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜巴姆面临着复杂的道路。她必须在推行普及福利政策的同时，应对预算赤字和经济增长放缓的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在预况计票结果宣布之后，席娜巴姆向支持者承诺，她的政府将采取负责任的财政政策并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜巴姆承诺改善安全状况，但她的计划细节有限。此次选举是近现代墨西哥最暴力的一次选举，已有38名候选人遭到暗杀。许多分析师认为，洛佩斯·奥夫拉多尔的任期期间，有组织的犯罪分子扩大并深化了他们对墨西哥的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日的投票因人民公开投票站遭到暗杀而蒙上阴影。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥的谋杀人数超过任何其他管理机构，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺大幅投资改善警力并减少有罪不罚的程度，否则席娜巴姆将难以实现整体安全水平的重大改善。”独立拉美政治风险分析师奈赛尔·帕瑞什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在预况计票结果显示，执政党MORENA赢得了墨西哥城市长选举，这是一个国家最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任总统将面临的挑战包括与美国就大量跨境移民和安全合作展开紧张谈判，尤其是当美国联邦政府可能由唐纳德·特朗普担任总统时。特朗普曾誓言对墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并说他将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新任总统需要解决电力和水资源短缺、以及吸引制造商迁址的问题，这是亲近化趋势的一部分，即公司将供应链搬得更近以靠近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜巴姆还必须解决佩斯梅克斯的问题，佩斯梅克斯是国家石油巨头，近年来产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能只是无止境地投入公共资金而公司却从未盈利。”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“他们必须重新思考佩斯梅克斯的商业模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，并维持了较强的比索和较低的失业率——这些成就让他赢得了极高的民意支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜巴姆承诺扩大福利计划，但这并不容易，因为墨西哥预计今年会有较大的赤字，而中央银行预计2025年经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔曾试图把选举变成对其政治议程的全民公投，试图让席娜巴姆成为墨西哥首位女性总统。席娜巴姆则否认反对派声称她会是洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”，但她承诺将继续推行包括帮助墨西哥最贫困人群的政策在内的一些政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演说中，席娜巴姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是“使我们国家变得更好的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为批评席娜巴姆成为洛佩斯·奥夫拉多尔“傀儡”的根源在于性别偏见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们难以相信她会做出自己的决定是令人难以置信的，我认为这与她是女性有很大关系。”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="席娜巴姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
克劳迪娅·席娜巴姆，执政党 MORENA 党的总统候选人，在宣布赢得选举后在墨西哥城发表演讲，墨西哥城，2024年6月3日。THE REVEWE/劳尔·昆哈
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="席娜巴姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
克劳迪娅·席娜巴姆，执政党 MORENA 党的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手，墨西哥城，2024年6月3日。THE REVEWE/劳尔·昆哈
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
人们在墨西哥城市政广场的照片后方抱着写有“总统克劳迪娅·席娜巴姆”的横幅庆祝执政党 MORENA 党宣布克劳迪娅·席娜巴姆赢得总统大选，墨西哥城，2024年6月2日。THE REVEWE/马赫埃利·利佩
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
墨西哥城，2024年6月2日。THE REVEWE/丹尼尔·贝塞里尔
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
反对派总统候选人希 Coast L. 加尔维斯在投票站关闭之际发表讲话后，反对派总统候选人希 Coast L. 加尔维斯在墨西哥城庆祝，墨西哥城，2024年6月2日。THE REVEWE/奎扎莉·尼凯-哈
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
投票站关闭时，工作人员就在圣克鲁斯·霍索科塔兰镇，墨西哥，2024年6月2日。THE REVEWE/乔治·路易斯·普拉塔
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
人们在普埃布拉州投票站投票期间在维拉克鲁斯投票。维拉克鲁斯，墨西哥，2024年6月2日。THE REVEWE/亚希尔·塞巴尔克斯
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
辛桑坦镇，2024年6月2日。THE REVEWE/加布里埃拉·桑巴里亚
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
人们在选举日墨西哥城投票站前排队。墨我哥城，2024年6月2日。THE REVEWE/亚历山德罗·梅涅格尼
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
墨西哥的反对派总统候选人希 Coast L. 加尔维斯在投票站外拍照，墨西哥城，2024年6月2日。THE REVEWE/路易斯·科特斯
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
工作人员准备在圣巴尔托洛梅·夸伊兰纳镇投票站，墨西哥，2024年6月2日。THE REVEWE/乔治·路易斯·普拉塔
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
锡那坎镇，2024年6月2日。THE REVEWE/夏尔代尔·瓜尔德罗普
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一名妇女在桑胡安·查马拉投票站投票，墨西哥，2024年6月2日。THE REVEWE/雅科布·加西亚
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一名选民在墨西哥城贝宁托·胡里亚诺·伊达尔戈国际机场投票站投票，墨西哥，2024年6月2日。THE REVEWE/亨利·罗梅罗
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
选民在圣安德烈斯·拉拉兰泽里兹投票站投票，墨西哥，2024年6月2日。THE REVEWE/雅科布·加西亚
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
克劳迪娅·席娜巴姆，2024年6月2日，墨西哥城。THE REVEWE/劳尔·昆哈
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
墨西哥城，2024年6月2日。THE REVEWE/亚历山德罗·梅涅格尼
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
桑胡安·查马拉，2024年6月2日。THE REVEWE/加布里埃拉·桑巴里亚
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
人们前往投票站，墨西哥城，2024年6月2日。THE REVEWE/伊万·阿里亚斯
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
墨西哥城人民正朝着投票站走去，墨西哥，2024年6月2日。THE REVEWE/亨利·罗梅罗
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
希 Coast L. 加尔维斯的支持者们在投票站外举着支持她的横幅，墨西哥城，2024年6月2日。THE REVEWE/路易斯·科特斯
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
工作人员在圣巴尔托洛梅·夸伊兰纳镇准备投票站，墨西哥，2024年6月2日。THE REVEWE/乔治·路易斯·普拉塔
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
墨西哥城人民在投票站前排队，墨西哥，2024年6月2日。THE REVEWE/路易斯·科特斯
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
墨西哥城，2024年5月31日。THE REVEWE/丹尼尔·贝塞里尔
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
墨西哥人民在投票日的前一天在墨西哥城市区穿行。拉米拉兹，墨西哥，2024年5月31日。THE REVEWE/丹尼尔·贝塞里尔
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
墨西哥城，2024年6月1日。THE REVEWE/丹尼尔·贝塞里尔
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>