<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 17 Nov 2024 15:27:34 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;最高安全级别监狱中的另一名囚犯在本月早些时候对罗伯特·皮克顿进行了殴打后，这位74岁被定罪的加拿大连环杀手于周五去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年被定罪，在卑诗省温哥华港的养猪场杀死并肢解吸毒者和卖淫女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因在温哥华附近一处简陋的财产上发现六名受害者的部分遗骸而被判处谋杀罪名成立。之后，政府检方在其被判无期徒刑后撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正部门表示，皮克顿是在魁北克监狱服刑期间于5月19日遭殴打后去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件给卑诗省乃至全国的社区带来了巨大的影响。”该部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是自2002年初皮克顿被捕以来，温哥华市中心东区超过60名失踪女性中的一小部分。许多受害者的遗骸或DNA在皮克顿在柯克兰港的养猪场中被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称自己无罪并被警方陷害的书在亚马逊上线几小时内即被下架。据《温哥华太阳报》当时报道，出版商请求下架该书并对被害者家属进行了道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视节目文件照片，在新威士敏特拍摄了他的法庭案件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在柯克兰港的家中拍摄的一张未注明日期的电视节目文件照片。图片来源：路透社/ Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球协议以更好地抗击流行病的会谈有望在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年里一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病前和期间增加合作。这一协议是在承认了新冠肺炎疫情期间的失败后达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，尽管最初目标是本周达成协议，但由于富裕国家和贫穷国家在疫苗共享和准备等方面的深刻分歧，会谈已被延后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了一个平行协议，对现有的法律约束性卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR）进行了更新，其中包括一个名为“全球威胁性健康危机紧急状态”的新类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天做出的历史性决定反映了成员国共同的意愿，即保护自己的人民和全世界免受公共卫生紧急情况和未来流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六表示：“通过达成此协议，我们将采取措施使各国承担责任，并加强措施，以在威胁到美国人民和国家安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，这些全球卫生规则的修改旨在提升世界对抗新冠肺炎后出现的新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世界卫生组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）标志出现在其总部附近。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非弗雷泽里克·拉马福萨因非洲国民大会党选举表现下滑而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党最近一次选举的结果后，其影响力将会大大削弱。这是自种族隔离制度结束以来，ANC表现最差的一次选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举结果显示，近71%的选区数据显示，ANC的得票率不到42%，相较于2019年上次选举时的57.5%，这是一个显著的下降，也是自30年前首次出现得票率未能过半的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举带来的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动前身，ANC必须与其他较小的政党进行合作，或者达成其他形式的协议，以在国家中继续执政。这可能需要做出政策妥协，或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型成企业家的拉马福萨可能会面临反对党及他所在党派内部批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他继续担任职务，分析家认为目前还没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确能够接替拉马福萨的统一候选人，”开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的民意调查显示，拉马福萨在主要政治候选人中拥有最高的支持率，而ANC内部的派系斗争可能会使其抵御任何反对行动更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举结果发表评论。他在社交媒体声明中表示，当全部初步结果公布时，他将在周日发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也曾悬而未决。2022年，一个委员会报告指出，他可能在家具中藏有现金的事件中有过不当行为，但这些指控并未获证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该事件被称为“Farmgate”，他因此并未承认存在不当行为，而在那年晚些时候，他获得了ANC新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC自2018年以来所面临的最严峻考验之一，原因是选民对高失业率、犯罪和严重的电力短缺等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨领导ANC上台，承诺清除该党的负面形象并重振经济。在此之前的九年里，时任国家领导人雅各布·祖马因腐败和经济衰退而饱受批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，当他成为国家元首后的最初一段时间里，这种振奋的情绪很快就消散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，顶级ANC官员仍然笼罩在腐败的阴影下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中对拉马福萨和ANC的致命打击来自于其死对头祖马，祖马支持新党派姆基万托威塞（umKhonto we Sizwe），该党出人意料地表现出了强劲势头，严重影响了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳苍（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经棋高一着，抑制了拉马福萨和ANC，他明了KZN对他们的弱点。这对拉马福萨的计划来说是一场终结……选举失败了，国家就不能一如既往地重建秩序。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上显得犹豫不决而受到批评，这与他作为一个工会领袖在80年代展现出的决心截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他建立共识的能力，并肯定他在推动南非作为低收入和中等收入国家的“全球南”的代言人方面的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情暴发期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导更公平疫苗分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起种族灭绝诉讼。法官本月裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事进攻。对此，以色列强烈否认指控，继续推进在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年里的成就，但批评者表示，他对解决南非最大挑战上提出的解决方案几乎没有新意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在Nedl珍托足球场举行ANC最后一次竞选集会之际，他承诺“做得更好”，面对的是成千上万支持者。许多人在他讲话之前就已离开。&lt;/p&gt;

![南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)
&lt;i&gt;2024年5月29日，南非，Soweto。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>怒气冲冲的特朗普誓言将继续抗争，尽管被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内的相机前，向媒体发表了言辞激烈、气势汹汹的声明，不仅针对他的法律争斗，也针对政治战场，他坦言：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件掩盖给艳星支付的封口费而有34项相关指控罪名成立的一天后，共和党总统候选人列举了一长串敌人和怨恨，口出愤怒和冗长的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔查朗为“不正直的”和“魔鬼”，称其选举对手、民主党的乔·拜登为“美国历史上最差的总统”。他还抨击了出庭反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，以及还抨击了反对者称是非法涌入国家的移民。&lt;sup&gt;注：原文中此处含有对移民的负面描述&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者捐款支援他的竞选活动，将他面前的挑战描绘得比他个人更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中经常使用幽默感，但这次演讲大部分都显得阴郁。特朗普在新闻发布会上只拿着一张简短的笔记。最终，他没有回答问题，由其子埃里克·特朗普陪同下，快速撤退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离镜头，在募捐呼吁和社交媒体上，前总统的盟友指责法庭制度及其庇护者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两党候选人彼此都视为国家威胁的竞选中，拜登竞选团队立即抓住了特朗普的言论，认为这些言论进一步证明了他不具备担任总统的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中表示：“美国目睹了为美国总统候选人撰写史上最混乱、最绝望、最失败的唐纳德·特朗普谩骂自己的怨恨，并错误地描绘了美国司法系统。由此可见：这名男子无法领导美国。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中许多人认为纽约的裁决是司法不公——在单独的一天内捐款高达3480万美元，特朗普团队声称这是他在一个名为WinRed的共和党数字募捐平台上的一天记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于总募捐额落后于拜登的竞选活动，他们在周五吹响了新一轮充满预感的募捐短信攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普的新闻发布会之后，另有一条信息大声吼道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站到了前总统的立场，认为这次审判是有问题的，相关指控本不应被提起，陪审团的大部分成员在纽约市民主党人占大多数的曼哈顿是被污染的，法官偏见，而当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不足以迅速且强烈时，特朗普的支持者和竞选助手则进一步攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉库维塔对一个在社交媒体平台X上发文支持陪审团裁决应受尊重的全国大学生共和党团体发表了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就像每个人都有屁眼一样，每个人都有意见……”拉库维塔在帖子中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对警告美国民众“不要用更多的党派对立情绪火上浇油”的温和共和党前州长、马里兰州参议员竞选人劳里·霍根在X平台上进行了批评。“你结束了竞选之旅，”拉库维塔回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这样的“关键摇摆州”进行的共和党选民采访中，一些人表示特朗普的定罪令他们开始重新考虑在11月是否继续支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些背离的选民可能会对其与拜登的再对决产生不利影响，鉴于特朗普在多个摇摆州上下的民选州长竞选中处于微弱领先的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，大多数接受采访的共和党人都听起来像特朗普本人一样，称此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治性的，只是为了伤害他，让他尽可能多地远离竞选活动现场，”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在佐治亚州Marietta接受采访时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，新泽西州，2024年5月31日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，新泽西州，2024年5月31日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐行介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽某些限制，允许乌克兰在俄罗斯境内使用美国提供的武器，这是美国参与乌克兰与俄罗斯两年战争的又一步骤。专家认为，这一举措有助于遏制俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅提供的高技术武器的其他限制有所矛盾，这些限制也已陆续解除，包括先进的美国战斗机和远程“ATACM”导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员指出，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击“从边界对面攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这给予前线乌军使用“高机动性火箭炮系统”（HIMARS）发射器和“制导多管火箭系统”（GMLRS）导弹及其他武器，越过边界攻击俄罗斯部队的许可，专家称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区立足之前，迫使他们后撤，”位于基辅的乌克兰国家安全战略研究所研究人员米科拉·比莱耶科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅因需要在东部顿巴斯的关键战场抽调部队而面临的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队处境被动，需要重新考虑他们在向哈尔科夫进攻中的战术，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定源自数周前的考量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，5月13日，在与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席、美国将军C.Q.布朗的保密视频会议上，乌克兰提出了在哈尔科夫地区跨境使用美国武器的要求。随后，沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽这一限制的建议，并于5月15日向拜登汇报了这一建议。美国官员称，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯安全领土上打击攻击他们的俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时呼吁其合作伙伴采取此类措施，但当时表示：“迄今没有什么积极的效果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登对禁止在俄罗斯境内打击的禁令，将其作为安全区域来发起对哈尔科夫的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫作为乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队可以一直跨过边界保留大炮及防空、电子战、指挥和控制等能力，”李表示，“那里可能有一份理所应当的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李及多位专家认为，单凭这一决定并不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这个决定并不会大幅改变前线的行军路线，但会增加俄罗斯继续这种跨境活动的难度，”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的军队进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够强大的战斗力量来威胁哈尔科夫，”他补充道，“这样做会使他们在东部战场部队空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰在俄罗斯境内发射武器，并于周二再次警告这可能导致核战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大多使用美国武器打击俄罗斯领土的范围，特别是在俄罗斯在战场上的压力明显加大的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距离华盛顿宣布政策变化不足一天时，泽连斯基在与《卫报》的采访中呼吁美国批准对俄罗斯内陆深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿研究员马克·坎西安表示，拜登的这一行动只是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激烈转变，但是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将辩称下一段：打击更广泛的设施——也许这些目标不直接威胁哈尔科夫，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格讲话中被问及是否有可能扩大政策范围，允许对俄罗斯其他地区进行打击时拒绝发表评论，但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续像现在所做的那样作出必要的调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫附近俄罗斯空袭后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员在俄罗斯袭击乌克兰的战争中，在乌克兰哈尔科夫地区摩拉达尼利夫卡村附近的儿童和青年体育骑马学校受损现场工作，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持削减增加产量支出的承诺，这可能使全球最大的石油生产商在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩革命以及技术创新和效率提升的推动下，成为非OPEC国家石油供应增长的主要驱动因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟国OPEC+去年进一步减少了石油供应，部分原因是抵消美国等非OPEC国家产出的上升。总减产幅度为每天586万桶，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一份&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;复杂协议&lt;/a&gt;，或将允许该组织延长部分减产措施至2025年，知情的三位OPEC+讨论人士周三表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管OPEC+将于周日开会讨论供应政策，但美国产量的增长将继续推动非OPEC+产量的增长，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日，这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的情况相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将超过64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将超过非OPEC+集团石油生产增长约100万桶/日。这将意味着OPEC+原油需求可能比2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月发布的一项&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长将更低，为每天110万桶，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国生产商似乎不大可能再次像2023年那样超出预期，即使原油价格徘徊在每桶80美元附近，行业高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常保守和严谨。”合约钻探商Scandrill首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格水平，令人惊讶的是钻机数量没有进一步上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，并推迟升级钻机以更好地与钻井增长放缓保持一致。它计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年增长100万桶/日的能力，但目前并无增长至这一速度的意愿。”S&amp;amp;P分析人员在一份周四发布的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资回报受限的情况下，限制了增长支出。之前不受限制的支出驱动了急速的增长，但2010年代页岩业的投资回报受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超出预期的产量增长部分归因于私人生产商，这其中一些公司正受到业内的整合浪潮的冲击。他们通过钻更长的井和压裂岩石，同时从更多的井中生产石油来提升生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近一波整合浪潮仍在进行中，但预计当前油价将保持稳定，有助于支持美国石油总体产量在持续改进钻探和完井效率的前提下温和增长。”得克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油勘探和服务企业，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将高于北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略重心已更加聚焦资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国以及加拿大、巴西和圭亚那仍预计将在今年引领石油和液体产量的增长。根据EIA的说法，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量增长。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从Oasis Petroleum拥有的Permian盆地威克租赁区的控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从Oasis Petroleum拥有的Permian盆地威克租赁区的控制室可以看到，2018年8月22日，美国德克萨斯州威克。路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，要求哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议就加沙停火，以此交换释放劫持者，并呼吁哈马斯接受该新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开始新的和平之路了，”拜登说。作为面临连任竞选的压力，拜登需要尽快解决已经持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他方代表的调解工作多次因双方互相指责对方造成进展缓慢而陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在数周的以色列对拉法地区的入侵之后，以及在国内外对加沙死亡案件和人质持续被囚的施压之下，提出了这一新提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表就加沙停火向拜登提出的停火计划进行呈现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议还发生在前总统唐纳德·特朗普被判有罪的前一天，特朗普身为共和党人的竞争对手，对竞选连任发出了新的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，并与之前的提议有所不同，因为在各方走向最终阶段过程中停火将持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段为六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，释放包括老年人和妇女在内的人质，与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每日将有600辆卡车进入加沙运送人道援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将商讨全面结束冲突的条款。“停火将随着谈判的继续而持续进行，”总统如是说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括为加沙制定大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，加沙情况已由卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列中主张无限战争的人改变看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会赞同这个计划，并且会呼吁战争无休止地继续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们希望占领加沙，希望继续战斗多年，而人质并不是他们优先考虑的事。因此我敦促以色列领导层就尽管面对各种压力仍然要支持这一协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名一生致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为一名刚刚派遣美国军队直接参与保护以色列免遭伊朗袭击的美国总统，我要求你们退一步思考，如果这个时刻被失去会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列有能力提出新提议，是因为在战场上取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在确实有了通向危机解决的道路图。这是一份详细的四页半协议，”该官员说。 “再次经过仔细谈判，现在摆在桌面上的是整个过程的终结文件。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员还表示，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体称，拜登周五的演讲具有戏剧性，可被视为对以色列人民的直接呼吁。主要的12频道在晚间新闻节目中直播了拜登的演讲。以色列的审查官此前已禁止公布该提议的细节，新闻主播达尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议的成功率比之前提议更高，德克萨斯大学奥斯汀分校的历史学和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著破坏，哈马斯能够对以色列实施任何重大袭击或攻击或恐怖活动的可能性远远下降，但并非不可能，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球公众舆论正在“反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望冲突停止，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力以赴支持某件事情时，他能创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个提议是释放加沙的病、残、受伤的人质，以换取为期六周的停火，该停火可以延长以运送更多援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，由于以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的全面结束战争的最终终止，并且加大了对加沙南部城市拉法的袭击，提出该提议破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，其已告知调解人员，在持续的暴力行动期间将不会参加更多的谈判，但若有以色列停止战争，其准备达成一份包括交换人质和囚犯在内的“全面协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与包括在加沙被捕的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡后，引发了国际哗然，但没有触及美国的红线，导致冻结对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了彻底的地狱，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法发生的致命火灾，以色列对哈马斯进行的袭击导致了这场火灾……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列于今年10月7日在南部以色列对哈马斯袭击后袭击加沙以来，加沙已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcppublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，以色列军事进攻期间，加沙北部贝特利哈，一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑物的废墟中行走。新华社/路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元价值的加密货币流入了一种新型平台，投资者可以通过将其代币锁起来换取奖励，这种复杂的方案被分析师警告可能对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“再质押”正日益流行，是加密货币市场在价格上涨和交易员寻找收益背景下最新展现出的风险行为。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，而第二大加密货币以太币今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司成立于2023年2月，从风险投资公司阿什利森·霍洛维茨旗下的加密基金获得了1亿美元融资。目前，EigenLayer的平台上已吸引188亿美元的加密货币，而在六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的首席执行官Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，该公司发明了再质押，旨在扩大长期盛行的加密货币质押行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机进行检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者在验证过程中允许将其资产锁定。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但会获得收益率作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币，以代表他们所质押的加密货币。再质押允许代币持有者再次将这些新代币质押到不同的区块链原生项目中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对于再质押的风险性意见不一，有些人认为这种做法尚处于初级阶段，难以评估其风险性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表再质押加密货币的新代币作为质押品用于加密货币的借贷市场中，可能会产生基于少量抵押资产的无限循环借贷。如果所有人都同时试图退出，这可能会导致整个加密市场的不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有抵押品是用其他抵押品作为保证时，这并不是理想的模式。这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者而言，回报是吸引力：在以太坊区块链上进行质押的收益率通常在3%-5%之间，但分析师表示，进行再质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，其中加密货币持有者投资于实验性方案，以期不需出售即可获得巨额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发出来。用户之所以加入该平台，是因为期待未来的奖励或其他名为空投的赠品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其新创建的代币，这种代币名为“EIGEN”，用户希望未来能够有价值。Kaiko的Morgan McCarthy认为，再质押平台的增长是由于用户寻求空投，称之为“真是真正的投机，免费资金”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，(Coinbase提供质押但不提供再质押)“他们目前是预先做这样假设，他们会因为某种奖励而获得报酬，但不知具体是什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan于2022年创立，他是曾负责印度首颗学生设计的微卫星团队成员，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场平台，连接潜在的质押用户与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币在EigenLayer上进行再质押，并生成代表再质押资产的新代币。这些代币可以用于其他场景，例如在借入时作为抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是允许用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务增长，而非鼓励更多的以加密货币为抵押的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何官方关系......这是一个自发的现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，再质押可能带来“隐藏的风险”——如果再质押代币被用于加密货币借贷可能会导致强制平仓和市场下跌期间更大的波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，因为作为抵押品的加密货币在Terra和Luna崩盘后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan切断了EigenLayer与这种风险的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而在于借贷协议的定价风险，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家并不担心再质押，指出再质押协议中的现金相对于全球市值2.5万亿美元的加密行业而言微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密世界中的损失会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前来看，再质押问题不会对传统金融市场带来实质性风险的传染，”标准普尔全球评级数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密世界与主流金融行业的联系日益增强，再质押正逐渐为机构投资者所接受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密货币的合资管公司Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，虽然Standard Chartered的机构投资者对质押表现出显著兴趣，但它认为再质押过于冒险，因为难以建立“纸面记录”，追踪资产去向和分配奖励的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月，三菱日联集团的加密货币子部门Laser Digital与Kelp DAO合作，将一部分资金进行再质押，Kelp DAO在博客中表示。Laser Digital未对此事置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它为客户进行加密资产的质押，并期望“围绕再质押的生态系统会焕发出新的生机”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩乌马成为墨西哥首位女总统，赢得了一场决定性的胜利，继承了她导师和离任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的项目。这位当选者的民意支持让来自贫困阶层的墨西哥民众得以推翻胜局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩乌马&lt;/a&gt;，一名气候科学家，前墨西哥城市长，根据墨西哥选举机构快速计票结果显示，她赢得总统选举，获得58.3%至60.7%的选票支持，有望缔造墨西哥民主史上最高的选票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中也有可能获得三分之二的多数优势，从而可以顺利通过宪法改革，无需外部反对派的支持，根据选举机构提供的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索契特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在接受初步结果后承认败选，她的得票率为26.6%到28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩乌马激动地向支持者发表声明：“这是我首次成为墨西哥历史上的首位女总统，”在热烈的掌声中她高呼“总统，总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩乌马的胜利对墨西哥来说是一个重要突破，墨西哥一直以它的阳刚文化闻名，是全球第二大天主教人口国家。多年来，社会重视传统的价值观和女性的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩乌马是北美地区首位赢得普选的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象有一天我会为一位女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙特耶拉表示，她是希恩乌马的支持者，来自墨西哥最小的州塔拉乌马拉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从前，我们甚至无法投票，即便可以投票也是听从丈夫的指示，感谢上帝改变了这一切，我得以亲身体验。”蒙特耶拉补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，希恩乌马前路充满挑战。她必须平衡增加民众福利政策的承诺与面临高额预算赤字和低经济增长的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步投票结果显示，她对支持者说，她的政府将会在财政上保持负责任，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩乌马承诺改善安全措施，但具体细节尚少，此次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，有38名候选人遭到杀害，许多分析师认为犯罪组织的影响力在洛佩斯奥夫拉多尔任期期间得到了扩大和深化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举当天，普埃布拉州的投票站发生了两起人员死亡事件。洛佩斯奥夫拉多尔任期期间，在墨西哥现代史上任何一届政府中，超过18.5万名墨西哥人为此丧生，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什弗劳伦里指出：“若希恩乌马不承诺在改善警务和减少罔顾法律方面投入大量资源，她将很难取得显著的安全改善。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在市政长官选举中赢得初步结果显示胜利，这是墨西哥最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于下一任墨西哥总统来说，将是一个紧张的谈判过程，特别是在流经墨西哥前往美国的移民潮巨大，美国在缉毒合作方面存在压力的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国迎来唐纳德·特朗普再度当选总统，这些谈判会更为艰难。特朗普表示将对从墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并主张动员特种部队打击犯罪组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，并推动制造商迁移以响应“就近装配”趋势，即公司将供应链向主要市场靠拢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩乌马还将面临解决墨西哥石油公司（Pemex）的问题，过去20年其产量一直在下降，背负着巨额债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“单纯把公共资金投入这个无底洞是不够的，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯指出，“他们需要重新审视Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔曾将最低工资翻倍、减少贫困和维持强势比索及低失业率作为其政绩，这些成就让他获得了巨大的民众支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩乌马承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥预计将面临大额赤字和低增长的利率，这项任务充满难度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩乌马在竞选中，受到洛佩斯奥夫拉多尔的显著影响，试图将选举变为对其政治议程的公投。尽管有人认为她是洛佩斯奥夫拉多尔的傀儡，但希恩乌马否认了这一说法，表示会继续实行许多有益于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演说中，希恩乌马感谢洛佩斯奥夫拉多尔，称他是一个改变了国家命运的独特人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为，批评希恩乌马将成为前任领袖的傀儡背后的原因是性别歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人难以置信的是，人们仍怀疑她会依靠前领导人来做决定，我认为这很大程度上是因为她是一位女性。”她指出。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩乌马赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·希恩乌马，执政MORENA党总统候选人，在赢得选举后向支持者发表讲话，地点为墨西哥城，2024年6月3日。路透社/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩乌马赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·希恩乌马，执政MORENA党总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意，地点为墨西哥城，2024年6月3日，路透社/ Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;公众举着印有“总统克劳迪娅·希恩乌马”标语的大旗，庆祝MORENA党宣布希恩乌马为总统候选人赢得选举，地点为墨西哥城中心的市政广场，2024年6月2日。路透社/Mahe Elipe&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人索契特尔·加尔韦斯在选举投票日后的讲话中，庆祝她获得的支持，地点为墨西哥城，2024年6月2日。路透社/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站在墨西哥城选举投票日关闭，2024年6月2日。路透社/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;公众在选举投票日于瓜尔扎卢塞选举投票站排队投票，2024年6月2日。路透社/Yahir Ceballos&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，齐纳坎坦。路透社/Gabriela Sanabria&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;公众在选举投票日于墨西哥城排队投票，2024年6月2日。路透社/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人索契特尔·加尔韦斯在选举投票日于墨西哥城的一个投票站外拍照，2024年6月2日。路透社/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选前几天，投票站在桑巴托洛梅·夸利亚纳准备就绪，2024年6月2日。路透社/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举投票日，罗拉尔米女人在诺罗加奇镇的投票站排队等待投票，2024年6月2日，科阿瓦哈州。路透社/约瑟夫路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;公众在选举投票日标示投票后，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内哲尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，桑胡阿纳昌拉小镇。路透社/雅科布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/胡安·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内哲尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣胡安昌拉小镇。路透社/加布里亚拉·桑布拉尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，柯马丘恩小镇。路透社/伊万·亚瑞撒&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/胡安·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/奎绪塔尔·尼科特-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣巴尔托洛梅夸利亚纳小镇。路透社/迭戈·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/迭戈·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城举行的投票站前，公众正走向市中心，路透社/迭戈·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/迭戈·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>