<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 14 Nov 2024 08:32:46 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱内遭其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最著名的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省美索契的养猪场杀害并肢解毒瘾者和卖淫女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害了六名女性，部分残骸在其位于温哥华附近的破败地产上被发现。政府检方在他被判处终身监禁后撤销了他另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿死于5月19日在魁北克监狱遭受袭击后，他随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务机构在声明中表示：“我们意识到来自皮克顿案件对不列颠哥伦比亚及其他国家社区的严重影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是约60名女性中的一部分，她们在过去十多年中从不列颠哥伦比亚省温哥华市贫困、毒品泛滥的东端地区失踪，直至皮克顿在2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗骸或DNA在皮克顿的养殖场中被发现，其中许多女性来自原住民，养殖场位于温哥华市中心以东约25公里的波罗奎特兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称自己写的一本书在亚马逊上架几小时内即被下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，连环杀手声称自己是无辜的，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求将其从亚马逊下架，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件在新西敏市开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片摄于不列颠哥伦比亚省波罗奎特兰住所。版权：路透社/环球电视/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成关于如何更有效地抗击流行病的全球协议的谈判将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在过去两年内就一项可能在流行病前后增强合作的协议进行谈判，这是在承认COVID-19期间失败后的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然联合国机构最初希望本周达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面的深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国还是达成了更新现有卫生法规的平行协议，这些法规被称为《国际卫生条例》（IHR），包括了一种新的“流行病紧急状态”分类，适用于最显著且具有全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特德ros·阿达诺姆·格贝瑞 Alems 指出：“今天作出的这一历史性决定表明成员国共同保护自己和世界免受公共卫生紧急情况及未来流行病共享风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这份协议使我们能够确保各国承担责任，加强措施，防止疫情爆发威胁到美国人和我们的安全，“美国卫生与人类服务部部长杰克森·贝塞拉周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，对全球卫生规则的这些改变旨在增强世界对COVID-19之后新病原体的防御能力，该病导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="会标识照：位于瑞士日内瓦总部的世卫组织标识" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;文件照：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）总部。路透社/丹尼斯·巴利鲍斯/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将因南非国民党（ANC）在其种族隔离制度结束后的最差选举结果而遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在星期三的选举中，已统计约71%选区的结果表明，ANC的得票率低于42%，这一数字较2019年上一届选举中的57.5%有大幅下滑，且首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果对ANC造成沉重打击，这一曾经的解放运动将不得不与其他一个或多个较小政党谈判结盟或其他形式的合作来治理南非。这可能会要求其做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型成为商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的请辞要求，但ANC的一位高级官员支持他继续留任，分析认为目前并无显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的统一候选人，”开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治人物中获得最高满意度的，党内派系斗争可能使针对他的任何联合行动都变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布正式初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因2022年一份调查报告怀疑他可能在其游戏庄园中发现的一笔现金可能涉及不当行为而前途未卜。这份报告因其在报纸或网站上被称为“Farmgate”而臭名昭著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拉马福萨否认任何不当行为，仍赢得了当年的ANC新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC的最严酷考验之一，因为选民对高失业率、犯罪率和严重电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领袖，承诺改善党派形象并振兴经济，此前由于其前任雅各布·祖马引发的多项丑闻和经济下滑而经历了九年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家元首后的初始一轮喜悦很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，高层ANC官员仍在卷入新的丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周日选举的关键一击来自他的对手祖马，他支持的新政党姆金托维西（Mkotrvu）出人意料地表现优异，显著削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC置于绝境。他明知他们在夸祖鲁纳塔尔省脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“拉马福萨的计划结束了……你不能输掉选举并期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因避免加剧党内分歧而对关键改革犹豫不决的做法受到批评，这与他作为工会领袖在1980年代所表现的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的协商技巧，以及他在促进南非作为“全球南方”国家的倡导者上的作用，“全球南方”是指低收入和中等收入国家的别称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝起诉，导致本月法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认指控，并继续在拉法推进其行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年的成就，但批评者认为他提供新的解决方案以应对南非最大挑战为时尚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，他承诺“做得更好”，并在一场支持者的盛大集会上发表讲话，然而许多支持者在他讲话未完之时便离开了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 despite guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机，发表了符合其法律和政治战役的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约一个陪审团认定他因操纵财务记录掩盖支付成人电影明星封口费而面临34项罪名之后的一天，参选共和党总统的特朗普列举了一系列对手和怨言，语气激动且思维混乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审他的法官胡安·梅尔罕为“不义的”和“恶魔”，并将民主党总统乔·拜登形容为“历史上最差的总统”。他还抨击了对他作证的证人、曾投票弹劾他的国会议员，并指着那些非法入境的移民——这与他在集会上的言论如出一辙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者捐款支持其竞选，并将其面临的挑战描绘为远远超出个人范围的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在之前的竞选演讲中经常穿插幽默，但这次演讲主要充满阴郁情绪。在这场新闻发布会上，特朗普仅使用了一张薄薄的讲稿。最后，他没有回答问题，由其儿子埃里克·特朗普陪同，迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机镜头之外，通过筹资呼吁和社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击司法系统，并对任何暗示特朗普犯有罪行的人进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场候选人互视为国家威胁的竞赛中，拜登阵营将特朗普的言论视为他不具备从政资格的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了混乱、绝望且战败的唐纳德·特朗普肆意讲述个人怨言，并歪曲美国司法系统，这让每一个人都明白一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统，”拜登竞选团队的沟通总监迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的大多数认为纽约的判决是冤假错案——周四仅一天就为他的竞选筹集了3480万美元捐款。据报道，这是特朗普团队在WinRed平台上设立的数字筹款平台中创下的单日记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管其总的筹款额仍落后于拜登，但竞选团队在周五试图保持筹款速度，向支持者发送了一系列警告信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息读道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普在新闻发布会后又一条信息宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致为前总统辩护，称审判过程有缺陷，指控根本没有必要提出，曼哈顿的陪审团充满了民主党色彩，而法官是偏袒的——当地官员对此否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的谴责不够迅速和强硬时，特朗普的盟友和竞选助手就进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的主要竞选经理克里斯·拉希维塔对一个在社交媒体平台X上发布声明认可陪审团判决结果的全美大学共和主义者协会进行了嘲笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点像屁股一样，人人皆有……”拉希维塔在X平台上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还反击了前马里兰州共和党州长、温和派候选人拉里·霍根。在判决前，霍根曾警告美国民众“不要因为更多的党争性言论而往群体偏执中浇更多的油”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选，”拉希维塔在X平台上回击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州等关键战场州对共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们开始重新考虑在11月的投票时支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些背叛在未来与拜登的对决中可能会对他造成损害，尤其是考虑到特朗普在多个摇摆州的支持率仅处于微弱优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但接受采访时的大多数共和党人都与特朗普自己说话的腔调相似，称之为一场毫无意义的演出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都只是为了打压他，尽可能多地让他远离竞选活动，”来自乔治亚州梅利塔的62岁退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这样，也可以这样对任何人——绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

![&lt;i&gt;特朗普在纽约的一次新闻发布会上。2024年5月31日，美国纽约。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg)

![&lt;i&gt;参选共和党总统的特朗普在特朗普大厦出席新闻发布会，2024年5月31日，美国纽约市。路透社/ Brendan McDermid/档案照&lt;/i&gt;](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg)</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下重启加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，并开始重建的那一天了，" 拜登先生说，他正面临在选举年中停止加沙冲突的压力。这场冲突如今已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等多方调停的旨在安排以色列与激进组织哈马斯停火的谈判屡次停滞，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法的一系列军事行动后提出的，并引发了对以色列政府在国内和国际上因加沙死亡事件以及人质持续被扣押而承受的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登公布停火计划后，向哈马斯提出加沙停火提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也正值共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普因34项重罪被定罪后的一天，凸显了两名候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新方案分为三个阶段，与之前的方案有所不同，因为停火将持续到三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，释放人质（包括老人和女性），与数以百计的巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民也将返回加沙，包括北部地区，并且每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“只要谈判继续进行，停火将仍然有效，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三个阶段，将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列国内有人不赞同这项计划，他们甚至在政府联盟内部，并且已经明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，人质对他们来说不重要。我要呼吁以色列的领导层尽管面临种种压力也要支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为迄今为止唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美军直接捍卫以色列免受伊朗攻击的美国总统，我现在敦促你们退一步考虑一下，如果这个时刻被错过，将会发生什么。我们不能失去这个时刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员在匿名条件下告诉媒体，以色列之所以能够提出新提议，是因为在战场上的近期进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了这场危机结束的路线图。这是一份详尽的四页半协议。它已经经过了详细且艰难的谈判，目前提供的提议是整个过程的终局，”官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将历时42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为富有戏剧性的，并解读为试图直接向以色列公众施加影响力。领先的12频道中断了晚间新闻直播转播拜登的讲话。CNN以色列频道的安德烈也表示，禁播提案细节的规定之前已经存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学的历史学和公共事务教授杰里米·苏里指出，这个提议比之前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯在未来进行任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性虽然不能完全忽视，但相比之前已经大大降低，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，如今全球公众舆论“转向”反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列人要求结束冲突，而拜登的影响力也将发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正在某件事情上全力以赴，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个提议要求，以释放加沙病重、年老和受伤的人质换取为期六周的停火，该停火可以延长以确保更多的援助送达隔离区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议因以色列拒绝哈马斯的要求，即包括永久结束战争在内的谈判的一部分，并加强了对拉法南部地区的大规模袭击，在本月早些时候破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它告诉调停者，只要以色列停止战争，它愿意参与达成一个包括人质和囚犯交换的最终协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·萨利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家在加沙人权被哈马斯扣押的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际愤怒，但没有越过将停止向以色列提供军事援助的美国红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民遭受了无尽的苦难，”拜登周五说。“我们看到了莱夫附近早期本周发生的一场致命大火的可怕画面，这次行动针对的是哈马斯部队，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日加沙的哈马斯袭击南部以色列以来，已有超过36,280人死于加沙。根据以色列方面的统计，那场袭击造成约1,200人丧生。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，是美国卷入这场持续两年的战争的一个小而重要的步骤，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯针对第聂伯罗地区（Kharkiv）的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险。他们担心大规模的乌军进攻可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策与美国此前对向基辅提供更高档武器的各种禁令相吻合，这些禁令也随着时间的推移陆续取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本周生效，仅针对第聂伯罗地区的战斗。美国官员称，这一决策允许基辅使用美国提供的武器反击“从边境对面”攻击他们或准备攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这给前线的乌克兰部队提供了一个信号，允许他们使用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射器和漫射多管火箭炮系统（GMLRS）导弹以及其他武器，跨过边境攻击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在第聂伯罗地区稳住阵脚之前，迫使他们撤退。”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫（Mykola Bielieskov）说道，该研究所是一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆（Philip Ingram）表示，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人现在将在防御上处于不利位置，并需要重新评估他们在突袭第聂伯罗地区时的战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登有关这一决策的思考始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）、国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）和联合参谋长主席科·布朗（Q. Brown）提出了这一要求。沙利文、奥斯汀和布朗制定了一个放宽限制的建议，沙利文于5月15日将其呈交给了拜登。这位官员称，拜登同意乌克兰应在俄罗斯领土上反击俄罗斯军队的安全范围内发起攻击。从那以后，拜登政府一直在完善这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃伊洛德米尔·泽连斯基在5月20日与路透社的采访中公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取这样的一步行动，但他当时表示：“迄今为止，还没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据东亚计划高级研究员罗伯·李（Rob Lee）表示，俄罗斯一直利用拜登禁令不允许在俄罗斯境内发动攻击的政策，将其作为安全区域来发动对第聂伯罗地区的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第聂伯罗，乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将自己的火炮直接部署在边境对面。它可以在这里部署防空系统、电子战装备、指挥与控制系统，”李说，“它或许拥有一定的安全庇护环境。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，仅凭这一决定，短期内可能不会显著改变前线的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定并不会在多大程度上改变前线的移动，甚至根本不会。但它会让俄罗斯更难继续这种跨境行动。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯兵力不足，无法发动大规模进攻进入第聂伯罗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人无法产生足够战斗力，从东北方向大规模威胁第聂伯罗。”他说。“要实现这一目标，他们将不得不在东部作战区域大量调兵。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不应允许乌克兰继续向俄罗斯境内发射武器。他在周二再次强调了引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求进一步扩大其使用美国武器的范围。特别是，在过去一年中，俄罗斯在战场上夺回了主动权之后，乌克兰显得特别准备扩展其行动范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地时间周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，据路透社旗下《卫报》援引泽连斯基的话称，他呼吁美国批准行动，允许乌克兰对俄罗斯境内的较深目标进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《大西洋理事会》战略与国际研究中心前官员马克·坎西安（Mark Cancian）表示，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进改变。但这是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将呼吁采取下一步行动：打击更广泛的目標——比如哈卡托夫以外的目标，这些目标可能不直接威胁到第聂伯罗，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）周五在捷克首都布拉格表示，拜登政府目前无法扩大其政策，允许在俄罗斯境内更多地方发动攻击。但他也没有排除这种可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要的调整和适应。”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="第聂伯罗袭击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;路透社/瓦连廷·奥吉伦科/资料照片。图为俄罗斯导弹袭击夹拉马达尼里夫卡村（Malà Danełlivka），位于第聂伯罗的儿童和青少年体育骑术学校严重受损，乌军正在第聂伯罗遭受俄罗斯攻击的期间，2024年5月30日。 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司继续坚守控制资本支出以遏制产量增长的承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，这可能减轻OPEC+对进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国推动了非OPEC产油国在全球原油供应增长中的贡献，这得益于页岩革命以及在技术和效率方面的突破，这些因素都增加了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国的原油产量出乎意料地增长了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，政府在2023年初预测的增长仅为约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加大了供应减产力度，部分原因是补偿了美国和其它非OPEC产油国的产量增长。OPEC+的总减产量为586万桶/日，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四透露，OPEC+正在就一项复杂的协议进行谈判，这将允许该组织把部分这些减产措施延长到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管OPEC+将在周日开会审议供应政策，但美国产量的增加仍然在继续推动非OPEC+产量的上涨，不过未来的影响将不像2023年那么明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对于美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国的原油产量增长将达到64万桶/日。这三位是最具影响力的预测机构，他们的预测都低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求将增长220万桶/日，这将超过OPEC+以外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。该组织在5月的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中表示，这将意味着OPEC+原油的需求可能比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，全球需求增长将降低到110万桶/日，OPEC原油需求不会有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体来看，美国原油产量目前为止今年没有显著变化。四月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使油价徘徊在每桶80美元左右，美国生产商似乎不太可能再次出人意料地增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示：“我们的客户保持非常保守和有纪律的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有更明显增长令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正在保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级以最好地适应较低的钻探增长。它计划年底拥有12台钻机，并在明年初重新部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的钻机数量已降至496台，较去年下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师表示：“美国有可能在未来几年内保持日均100万桶的产量增长，但目前没有这种增长的动力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，可交易的美国生产商在投资者的压力下限制了增长支出，此前无节制的支出导致了页岩产业在2010年代的快速增长但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出现的高于预期的产量增长部分是由私人生产商推动的，其中一些现在正受到影响，页岩产业正面临着一次波及行业的整合浪潮。他们通过钻更长的井并使用压裂技术从更多的井中同时产出更多石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示：“尽管最近发生了整合浪潮，但预计当前的油价将有助于支持适度的美国油产量增长，同时钻井和完井效率的持续改进将继续支撑这一增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预计今年其国际市场的增长将超过北美市场。第一季度其国际市场收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示：“近年来出现了战略上的转变，更多地关注资本支出的控制，导致了不同的反应。”他预计OPEC+将继续实施自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那被预计将继续主导今年的石油和液体产量增长。金融信息公司EIA在3月表示，预计OPEC+的石油液体产量今年将减少100万桶/日，而非成员国供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量增长”，UBS的斯塔诺沃说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Wink地区的Permian盆地内的Oasis Petroleum租赁地控制室视角下的钻井平台操作室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州Wink的Permian盆地内Oasis Petroleum租赁地控制室视角下的钻井平台操作室。路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新类型的平台，投资者必须将代币锁定其中以换取奖励。这种复杂的机制引起了分析师的警告，他们认为这可能给用户和加密市场带来风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“重新质押”的日益流行，是加密市场风险情绪高涨的最新迹象。随着价格反弹和交易者寻求收益，比特币——最大的加密货币——接近历史最高水平，而以太坊——第二大加密货币——今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。根据天风证券二月的报道，该公司从Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台上，不到六个月的时间，这一数字从不到4亿美元暴涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明重新质押是为了扩大传统的加密货币做法——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库技术，涉及网络中的许多计算机对谁拥有哪种加密货币进行检查与确认。为此，代币持有者，如以太坊持有者，允许资产被锁定在一个验证过程中。参与者在质押期间将暂时无法访问代币，但他们会获得收益回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还向用户提供代表其质押代币的新创建的加密货币。重新质押让持有者可以将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的项目和应用中，希望能够获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界对于重新质押有多大的风险存在分歧，一些业内人士认为，这项实践尚处于起步阶段，因此难以评估其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果重新质押的代币作为抵押品用于加密市场的大量借贷市场，可能形成基于有限资产层次圈套借贷的无限循环。他们认为，如果所有人都试图同时退出市场，这将有可能对更广泛的加密市场造成稳定性的破坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“任何有抵押品后再进行抵押，都不是理想的，这增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者来说，收益率具有吸引力：以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%的范围，但分析师认为，重新质押的收益率可能更高，因为投资者可以在多个地方同时获得多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）这个充满风险领域的最新发展，在这个领域，加密货币持有者投资实验性方案，希望在不卖出手中的代币的情况下获得可观的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是出于对未来奖励的预期，或者是其他名为空投（airdrops）的赠品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用其平台的人提供自己的新创建的代币。用户希望这个代币叫做“EIGEN”在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy认为，重新质押平台的增长是由用户寻求此类空投驱动的，称其为“相当投机得一种免费的钱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是非常冒险的，”美国加密交易所 Coinbase 的研究主管David Duong（COIN.O）表示，该公司提供质押服务但不包括重新质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在他们这么做是基于预期会有所回报，但他们不知道具体是怎样的回报，”Duong说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年推出，他是西雅图大学前助理教授，也是曾帮助启动印度首个学生设计的小型卫星团队的一员，据其学术网站所述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的交易平台，将有意向质押的用户与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新兴的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台为客户重新质押代币，并生成新的代币代表重新质押的资产。这些代币可以用于其他用途，例如作为抵押品进行借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在哪里质押代币，并帮助新兴的区块链服务发展，而不是激励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重新质押可能会带来“隐性风险”——如果重新质押代币用于加密货币借贷，可能导致被迫平仓并在市场下行期间增加波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的暴跌加剧了高风险借贷的影响。随着用作抵押品的加密代币在距Luna与Terra崩盘后的短时间内迅速失去价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与其风险区分开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议在错误定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，指出重新质押协议中的现金相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产而言是微不足道的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失可能波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前我们尚未看到任何重新质押问题对传统金融市场构成的实际风险，”S＆P全球评级数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密市场正变得与主流金融日益紧密相连，机构投资者也开始关注重新质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody见证了机构客户对质押服务的兴趣，但认为重新质押太过接近——因为它难以建立资产的“纸面”追踪及其收益分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作重新质押部分资金，Kelp DAO在4月份的一篇博客文章中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户加密资产进行质押，并预计“重新质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

![ illustration of Bitcoin](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of Bitcoin&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

![ representation of Ethereum](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of Ethereum&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以 landslide 获胜，将成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔苏亚雷斯当选墨西哥首位女总统，这一胜利在她的导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔离职后接棒。奥夫拉多尔凭借在穷人中的高人气推动了她的胜选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;苏亚雷斯&lt;/a&gt;是一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举机构的快速计票结果显示，她在大选中获得58.3%至60.7%的选票。这将打破墨西哥民主历史上的最高得票记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟预计在两院中可能赢得三分之二以上多数，这将使联盟能够在不依赖反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔维斯&lt;/a&gt;在初步计票结果显示出她获得26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是我第一次见证共和国200年历史上，墨西哥首位女性总统的诞生。”苏亚雷斯在让支持者欢呼声中对其支持者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏亚雷斯的胜利将对墨西哥产生重大影响。墨西哥以其传统的阳刚文化而闻名，拥有世界上第二大天主教人口，长期以来倾向于推行更为传统的价值观和角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏亚雷斯是美国、墨西哥或加拿大首位在大选中胜出的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想过有一天会为女性投票。”87岁的埃德莱尔桑·门蒂尔表示，她是墨西哥最小的州塔拉乌马拉的一名支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以前我们甚至不能投票，即使能投票，也是丈夫告诉我们要如何投票。感谢上帝，这一切都改变了，我能够亲历这一切。”门蒂尔补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏亚雷斯的前任路易斯·奥夫拉多尔在任期内留下的财政赤字和经济增长缓慢问题将是她的挑战。她必须平衡增加受欢迎福利政策的承诺，同时管理庞大的预算赤字和较低的经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举结果宣布后，她在支持者前表示，政府将厉行节俭，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺改善安全形势，但并未提供详细措施。按初步结果，这次可能是墨西哥现代史上最为暴力的大选，38名候选人遭到谋杀。许多分析人员认为，有组织犯罪团体在奥夫拉多尔任期内扩大并深化了其影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的大选还因普埃布拉州两个投票站发生投票站枪击事件而受到玷污。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥因内政部管理的其他行政职务而登记的谋杀案人数超过历次管理下的任何其他政府，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺将在改善警务服务水平和减少有罪不罚方面投入巨大投资，否则苏亚雷斯可能难以实现整体安全水平的显著提升。”北美政治风险分析师纳特·帕里什·弗兰纳里表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA政党也在当日下午大选的墨西哥城市长职位上胜出，这是该国最为重要的职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统面临的挑战包括与美国就美国流向的大批移民、贩毒安全合作问题进行紧张的谈判。彼时，美国面临着芬太尼泛滥的困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员预计，如果11月美国总统大选中唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更为困难。特朗普曾誓言对墨西哥制造的中国车辆加征100%关税，称将调集特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，新总统将负责解决电力和水资源短缺问题，以及吸引制造商将生产基地靠近国内市场，这是所谓的近岸生产趋势的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏亚雷斯还将不得不处理 PEMEX的问题，这是一家州油巨头，二十余年生产持续下降，并裹挟在巨大债务之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不能是一个无底洞，无休止地投入公共资金而公司却一直难以盈利。”高盛首席拉丁美洲经济学家阿伯特·拉莫斯说。 “他们需要重新思考 PEMEX的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资加倍，减少贫困率，管理着提高汇率和维持低失业率等成功举措，这些举措令他极受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏亚雷斯承诺扩大福利计划，但这将颇具挑战性，因为墨西哥预计今年将面临巨额财政赤字，到2025年预计将出现仅为1.5%的缓和经济增长情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔力图将此次投票转变为对其政治议程的全民公投。苏亚雷斯否认反对党的指控，声称自己是奥夫拉多尔“傀儡”的说法，但承诺将继续许多奥夫拉多尔的政策，这些政策曾帮助墨西哥最贫困的人群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，苏亚雷斯感谢奥夫拉多尔“为我们国家的更好转变做出贡献的独特人物”。政治分析师Virgi Rios认为，批评认为苏亚雷斯将成为奥夫拉多尔的“傀儡”行为实际上是因为她是女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不可思议的是，人们无法相信她将自己做决定，我认为这与她是女性有很大关系。”她说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="苏亚雷斯当选墨西哥总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;苏亚雷斯，墨西哥执政党MORENA的总统候选人，在宣布胜选后对支持者发表讲话，墨西哥城，墨西哥时间6月3日。路透社/ Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" alt="苏亚雷斯当选墨西哥总统" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;苏亚雷斯，墨西哥执政党MORENA的总统候选人，在宣布胜选后向支持者挥手，墨西哥城，墨西哥时间6月3日。路透社/ Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" alt="墨西哥大选" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥时间6月2日。路透社/ Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>