<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 25 Dec 2024 16:36:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会（共有300名议员，其中190名出席）于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台进行了现场直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令的讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令的讲话（2024年12月3日）。青瓦台/路透社版权所有&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱遭受其他囚犯攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;皮克顿是加拿大历史上最臭名昭著的大规模杀人犯之一。2007年，他因在不列颠哥伦比亚省温哥华地区养猪场屠杀吸毒者和妓女及其遗体而被判处死刑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他在其破败不堪的农场上找到了六名被害女子的部分遗体。除了被判终身监禁外，政府检察官还因另外20起命案指控而放弃起诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大矫治服务宣布，皮克顿是在5月19日于蒙特利尔的一所监狱中遭受攻击后去世。之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及其全国其他地区的社区造成了巨大的伤害。”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这60多位其中许多人是原住民的受害女子中的受害者，大多来自温哥华一些贫民区和毒贩横行的市中心东区，他们在此前后消失已有十多年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在皮克顿被捕之前，其养猪场site Point Coquitlam附近发现了那33名女性的遗体或DNA。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿撰写的一本书在上架几小时后就被亚马逊移除了。在该书出版时，温哥华太阳报称，连环杀人犯声称自己无罪，并被警方陷害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出版商要求删除该书并在受害者家属面前道歉。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视照片。这项未标注日期的照片是在他位于Port Coquitlam的家中拍摄的。路透社/Global TV/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视照片。这项未标注日期的照片是在他位于Port Coquitlam的家中拍摄的。路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因ANC选举表现疲弱而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党在选举中的最糟糕成绩后，其实力将大大削弱。自种族隔离结束以来，这是ANC自上次选举以来表现最差的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据周三选举约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这是30年来首次低于多数。与2019年上次选举中取得的57.5%的得票率相比，这是一个显著的下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举结果对ANC来说是一个严重的打击，这意味着这个曾是纳尔逊·曼德拉领导下的解放运动，不得不与一个或多个较小的政党进行联盟谈判或其他形式的协议，以继续执政南非。这可能需要其做出政策让步或放弃一些关键内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖、企业家拉马福萨可能将面临反对党及其党内批评者的辞职要求，但ANC的资深官员已经支持他继续留任，分析师认为目前尚无明显的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前没有清晰的团结候选人可以接替拉马福萨。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·博特勒表示，他曾为拉马福萨撰写传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，现存政要中，拉马福萨在本次选举中的满意度最高。ANC内的分歧也可能使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将会在周日全初步结果公布时发表声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在担任总统之前经历过困境，2022年的一个审核委员会报告指出，他可能因家具中藏有大量现金而涉嫌不正当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了这场被称为“Farmgate”的丑闻中的不当行为，并在当年晚些时候赢得了新的五年任期，重新成为ANC党魁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被视为对ANC的一次极其严峻的考验，由于高失业率、犯罪和电力供应中断等选民的愤怒情绪，使得本次选举中的影响问题更加引人注目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC党魁，承诺清理政党的形象并重新振兴经济，之前在九年的任期中，该国经历了丑闻、腐败和经济衰退，他的前任约瑟夫·祖玛执政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在他成为国家元首2018年初的短暂欢愉时刻后，一切很快陷入停滞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多后，南非经济发展依然迟滞，顶尖ANC官员周围仍在流传着腐败丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的投票结果则由拉马福萨的劲敌祖玛那场决定性的打击，祖玛支持的新政党Umkhonto we Sizwe表现超出预期，对ANC的支持造成了重大打击，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“祖玛成功地车削了拉马福萨和他的ANC，他知道KZN对他们是脆弱的。”政治分析师瑞夫·马泰克瓦指出，“这对拉马福萨的项目而言已经结束……你不能在选举中失败但仍希望一切如常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因其似乎在关键改革问题上含糊不清而受到批评，避免激化其党的内部分歧。这种模棱两可的态度与他在1980年代作为工会领袖时的决断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他构建共识的能力以及他在推进南非作为“全球南方”中骨干国家的筹资国代表者角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配新冠疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了指控以色列犯有暴行的案件，国际法院本月裁定，要求以色列停止对加沙城市拉法的军事进攻。但以色列强烈否认这些指控，并继续推进对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图大谈ANC在过去三十年中的成就，但批评者认为他并未为解决南非最大的挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，当时拉马福萨承诺“做得更好”，在数千名支持者的Soweto足球场上进行演讲。然而，许多支持者在听完演讲之前就离开了。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非约翰内斯堡Soweto。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加大介入乌克兰冲突的力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统 Joe Biden 放宽乌拉尔在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是对这场持续两年多的战争的进一步介入，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯针对克里夫克地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在较大风险，担心这可能导致直接冲突，引发与拥有核武器的俄罗斯之间的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅供应高级武器的禁令等其他规定紧密相关，这些禁令均已瓦解，包括先进的美国战斗机以及远程 ATACM 导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，本周生效的最新决定仅针对克里夫克地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击越过边境攻击他们或准备攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给了前线的乌克兰人一个信号，允许他们利用高机动能力火箭炮发射器携带的制导多联火箭系统 (GMLRS) 导弹及其它武器对俄罗斯军队开火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，在俄罗斯军队在克里夫克地区扎稳阵脚前迫使他们退却，”基辅的乌克兰国家安全研究院研究员 Mykola Bielieskov 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员 Philip Ingram 表示，拜登的决策将减少基辅需从东部顿巴斯地区的关键战场调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将不得不再一次调整他们在 Kharkiv 地区进攻时使用的战略战术，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月13日，乌拉尔通过安全视频会议向白宫国家安全顾问 Jake Sullivan、国防部长 Lloyd Austin 以及联合参谋长主席 C.Q. Brown 咨询了在克里夫克地区使用美国武器的请求，一位美国官员在不具名情况下表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin 和 Brown 形成了放宽限制的建议，Sullivan 于5月15日向拜登提出。该美国官员表示，拜登同意乌拉尔应当能够从俄罗斯领土上安全地回击俄罗斯军队的攻击。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌拉尔总统 Volodymyr Zelenskiy 曾在5月20日与路透社的采访中公开发出呼吁：他的伙伴们应该采取这样的措施，但当时他说：“目前为止，还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute 东欧项目高级研究员 Rob Lee 表示，俄罗斯利用拜登对在俄罗斯领土内进行打击的禁止，作为其在克里夫克地区发动攻击的安全避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为乌克兰第二大城市的克里夫克与边境仅相隔19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将它的炮兵直接放在边境对面，可以保留防空力量、电子战力量、指挥控制等，在那里可能获得某种程度的庇护，”Lee 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee 及其他专家表示，单独来看，这一决定可能短期内不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，这一决定并不会显著改变前线的移动情况，但会增加俄罗斯继续此类跨境行动的难度，”Lee 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram 表示，俄罗斯缺乏足够的兵力进行大规模的克里夫克进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有产生足够战斗能力来从东北方向威胁克里夫克的实力，”他表示，“为了做到这一点，它需要在东线战场上严重削减部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统 Vladimir Putin 警告北约成员认可乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次警告可能会引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌拉尔在未来的数周和数月里似乎准备扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的能力，特别是在过去艰难的一年中，俄罗斯在战场上的情况发生了逆转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五华盛顿宣布政策转变不到一天后，Zelenskiy 在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准对其境内的俄罗斯境内目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心在华盛顿的前国防部官员 Mark Cancian 表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的根本性转变，但这是一步，”Cancian 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将主张下一步：对更广泛的地点发动攻击，可能不直接威胁克里夫克的地点，但在其他领域内。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿 Antony Blinken 在周五的布拉格讲话中表示，尚不清楚拜登政府是否会将政策扩展到允许对俄罗斯境内的其他地点发动攻击，但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续我们一直在做的事情，即根据需要调整和适应，”Blinken 表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="克里夫克地区导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在俄罗斯导弹袭击严重损坏的 Kharkiv 村的儿童和青少年体育骑术学校的现场进行补救，乌克兰，2024年5月30日。路透社/ Valentyn Ogirenko/ 专稿&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在唐纳브大楼内面对媒体镜头，发布了一番既适应其法律斗争，也适合其政治战的言论：他是准备战斗的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因在2016年为一名成人电影明星支付封口费而伪造商业记录，共涉及34项指控全部有罪的第二天，这位任内总统候选人愤怒地列举了诸多对手和怨恨，发言言辞奔放而不成体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将法官胡安·梅rending呼为“走狗”和“恶魔”，将他的对手乔·拜登形容为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他抨击指控他的证人、投票弹劾他的国会议员，并效仿他在集会上的言论，抨击非法涌入国家的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将面临的挑战描述得比个人挑战还要大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这样做，因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他以往的竞选演讲中常穿插幽默，但这场演讲则主要充斥着阴郁的气氛。特朗普仅在演讲中拿着一页简单的笔记。结束时，他没有回答问题，就在其子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，这位前总统的盟友对司法系统以及任何暗示特朗普犯有罪行的人发泄怒火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要竞争对手均将对方视为对国家的威胁的选举中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为进一步证明他不适宜当选的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选团队通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚目睹了混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普对自己的个人遗憾大放厥词，还诽谤美国司法系统，这使任何人观看后都得出一个不言自明的结论：这个人不适合成为美国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中大多数人认为纽约的裁决是对司法的歪曲——仅在周四便向他的竞选活动捐款3480万美元，特朗普团队表示，这一金额创下了他在WinRed平台上的单日记录，WinRed是为共和党处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管众筹款总数上逊色于拜登，但特朗普的竞选团队在周五也发起了紧迫的筹款短信攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如是写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不会投降！”次日特朗普的新闻发布会后，另一条信息紧随其后，宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织均一致支持这位前总统，认为此次审判有缺陷，起诉原本不该发起，陪审团由大多数民主党的曼哈顿地区选出且带有偏见，而法官也具有偏向性——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党官员的谴责不紧迫或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手则高调地发起攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉崔维塔对一个在社交媒体平台X发布的全国性大学生共和党小组表示轻蔑，该小组的帖子支持陪审团的判决应予尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像肛门一样......每个人都有......” 拉崔维塔在帖子中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对马里兰州的中立前共和党州长拉里·霍根的推文，霍根在判决前告诫美国人民不要因更多的党派纷争而“添油加醋”。拉崔维塔在X上回复称：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受共和党选民在宾夕法尼亚州和佐治亚州战场州的采访中，数人表示特朗普的有罪判决使他们在11月不再支持他的可能性增大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背叛可能会在与拜登的重赛中伤害到他，因为特朗普在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人均与特朗普表现出同样的态度，称此次审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治斗争，目的是伤害他并尽可能让他远离选战现场，”62岁的退役警官斯科特·克拉顿在佐治亚州马里埃塔市表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这样，就能对任何人这样。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="已故美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国新泽西州纽约市特朗普大厦，就胡葛敏朋友圈记录的在2016年为掩盖向成人电影女演员奖励沉默费而伪造商业记录一案被判有罪的结局举行的新闻发布会，共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普出席。路透社/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，以换取释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时候了，也到了未来开始的时候了。”拜登说。他面临在选举年解决加沙冲突的压力，而加沙冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家进行的调停谈判一再陷入停滞，双方都指责对方导致谈判进展迟滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列在拉法多次入侵之后提出的，以及对内政和国际合作施加的压力之下，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡政府面对加沙死亡事件和人质持续被囚禁的局面，承受着新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登宣布停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪指控而被判有罪后的第二天，突显了两名候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新计划分为三个阶段，并且不同于之前的提案，因为停火在各方推进所有三个阶段的过程中都将持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，几百名巴勒斯坦囚犯将交换给包括老人和妇女在内的人质。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆人道主义援助车辆进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“停火在谈判继续期间仍将被保持，”总统说，这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将涉及对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，此提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划。他们可能会要求战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟中。他们已经表明，他们想长期占领加沙，他们认为人质问题并不是优先事项。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位一生致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为一位刚刚派遣美国军队来直接保卫受到伊朗袭击的以色列的人，我希望你们退一步思考，如果我们错过这一刻会发生什么。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出新提议，是因为最近的战场优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有了通向危机结束的道路图。这是一份详细到四点半页面的协议。”该官员表示。“这次谈判是详尽到令人难以置信的细节。现在摆在桌面上的是这个过程的最终目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲形容为具有戏剧性，解读为直接向以色列公众呼吁。主要的12频道中断了其晚间新闻节目，实况转播了拜登的演讲。该国审查机构此前已禁止发布提议的细节，主持人的丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比之前的提议更有可能成功，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了严重影响，哈马斯能够对以色列发动任何严重攻击或恐怖事件的可能性不是没有，但是远低于之前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众观念正在转而反对以色列，苏里说，这可能促使以色列希望建止冲突，如同拜登的影响一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励条件。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议包括释放加沙的生病、年迈和受伤的人质，交换六周停火，以便运送更多援助进入该飞地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在上个月以色列拒绝同意哈马斯要求作为谈判的一部分永久结束战争而破裂，同时以色列加强了对加沙南部拉法的攻击，这一提议本月早些时候瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解者，在现有暴力期间不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它将准备好达成包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个拥有被关押在加沙的公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，一次在拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但并未触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民已承受了极大的痛苦，”拜登周五说。“我们看到了本周在拉法发生的致命火灾的可怕画面，那是以色列袭击哈马斯的目标···之后。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，加沙已有超过36,280人丧生。按照以色列的统计，哈马斯的攻击造成大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
        
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一位巴勒斯坦人在被毁建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位巴勒斯坦人在被毁建筑物的废墟中行走，这些建筑物是在以色列军事攻势期间被摧毁的，2024年6月12日在加沙北部贝特拉希亚拍摄。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持温和增长，而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探企业坚持减少提高产量支出的承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年增长放缓，可能减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年中，美国由于页岩油革命和技术创新带来的生产效率提升，非OPEC国家的原油供应增长主要由美国推动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加大了减产力度，部分原因在于美国和其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+的减产总规模为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正商讨一项&lt;sup&gt;[(1)](#note1)&lt;/sup&gt;复杂的协议，计划将这些减产措施延续至2025年，三名熟知OPEC+讨论情况的消息人士透露，本周三表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日OPEC+会议讨论供应政策时，美国产量增长将继续推动非OPEC+地区的产量增加，但其威胁程度将低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测指出，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产出增长将超过64万桶/日。他们是最重要的预测者，其预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的产油国供应增长约100万桶/日。这表明，OPEC+原油需求将在2024年超出2023年约90万桶/日，OPEC在5月每月原油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求增长将降至约110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，整体美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，相比12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管目前原油价格接近80美元/桶，但美国生产商似乎不大可能像去年那样超出预期，业内高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍保持非常保守和节制的态度。”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“让人惊讶的是，尽管目前价格稳定，钻机数量仍未显著增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，该公司将保持资本支出不变，并推迟升级其钻机，最好与平缓的钻探增长保持一致。该公司计划年底前运营12部钻机，并在明年初重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国能源信息署的数据，截至本周，美国石油钻机数为496口，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年的年产100万桶/日以上的增长潜力，但目前无意以这样的速度增长。”标普分析师在一份周四的报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下限制了增长支出，因为无节制的支出虽然推动了快速增长，但对页岩油产业带来的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期异常高的产量增加部分由私营生产商推动，其中一些企业和行业已在合并热潮中受到影响，通过钻更长的井并压裂岩石以在同一时间从更多的井中生产更多原油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管近期合并潮仍在进行，但当前的油价将维持，继续推动美国整体石油产量持续温和增长，并随着钻探和完井效率的不断改进而获得支持。”德州标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并造成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体产量增长。EIA在3月表示，OPEC+的石油液态产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会与美国石油产量增长共存。”瑞银的Staunovo说。&lt;/p&gt;
        
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="普里恩盆地由奥古斯汀石油公司拥有的租赁区的一个钻井平台的操作室从控制室俯瞰景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;普里恩盆地由奥古斯汀石油公司拥有的租赁区的一个钻井平台的操作室从控制室俯瞰景象，位于德克萨斯州奚克附近，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/档案照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;div id="note1"&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a name="note1"&gt;&lt;/a&gt;注释：此处复杂协议的具体细节未在原文中详细说明，仅指OPEC+考虑进一步减产或延长期限的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里再次扮演美国与真主党之间的关键沟通角色，为结束与以色列的战争提供斡旋。利用数十年的经验，伯里帮助促成停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这进一步显示，这位86岁的老人在黎巴嫩，尤其是在什叶派穆斯林社区，依然拥有广泛的影响力。自以色列在9月暗杀真主党领导人哈桑·纳斯拉 Lack透明纳斯拉，伯里一直被视为稳定影响的象征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在电视演讲中，伯里表示黎巴嫩正在“结束一个历史性的时刻，这可能是黎巴嫩经历过的最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为国家着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年黎巴嫩内战期间崛起，成为什叶派阿迈勒运动的领导人。从1992年起，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩宗派秩序中什叶派政治家所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人阿明·卡塞姆赞赏伯里作为谈判者的角色，称他为“我们最大 brother”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间反复与伯里会面，试图达成停火协议，而这场冲突是在加沙战争期间同时进行，并在9月迅速升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与他在2006年帮助结束真主党与以色列之间大规模战争时所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，鉴于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅拥有部分权力，而很少有途径接触真主党（美国将真主党列为恐怖组织），伯里的作用尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位贝鲁特的外交官指出：“现在你想与黎巴嫩人见面，他无疑是唯一值得见的人。他就是国家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在谈判释放被什叶派武装挟持的39名美国人质中发挥了重要作用，赢得了全球声誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战后伯里当选议会议长的时间恰好也是纳斯拉领导真主党崛起之时。他们共同主导什叶派的政治代表和许多政府机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位经常拜访伯里的外交官说：“他是真主党的信任合作伙伴，这使他非常重要，但他也明确了自己的局限性，无论是由于真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称，以色列在伯里阿迈勒运动控制的地区进行了炮击，包括塔里유市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年，伯里出生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，后移居黎巴嫩，并在大学时代就开始活跃于政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今，原本地位低下的什叶派社区对伯里颇感钦佩，他帮助改善了他们在有浓重宗派色彩的社会中的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为受过法律训练的人，伯里在阿迈勒运动创始人穆萨·萨德兰失踪后接任领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在阿迈勒运动复兴中发挥了军事作用，该运动曾与内战中的几乎所有主要党派作战，包括后来成为其盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战后，伯里派的什叶派追随者加入了政府体制和安全部门，他似乎开始与真主党保持同步的政治步伐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年，当一份2006年的美国驻黎巴嫩大使馆电报公开质疑他对真主党的真实看法时，伯里予以否认，宣称纳斯拉“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，当哈马斯攻击以色列南部后，以色列开始对加沙的攻势时，伯里派的战士与真主党一起向以色列发射火箭，以示声援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自国外的特使开始访问贝鲁特并会见伯里，试图停止与以色列和黎巴嫩边境的炮火交战，同时试图说服真主党在黎巴嫩利塔尼河北侧（距离边界约30公里）撤军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“挪动黎巴嫩河湾向边界线方向移远比让真主党向北越过利塔尼河易得多”，一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他是导致2019年金融系统崩溃的部分原因，这是由于持续几十年的政府腐败造成的经济灾难的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一部分人指责他拒绝召集议会会议，让政府总统职位空缺近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色使其真主党的政治对手感到不满，例如基督徒的黎瓦部队，他们说任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;strong&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面（未图），2024年11月15日在黎巴嫩贝鲁特。路透社 / Thaier Al-Sudani 资料图片&lt;/strong&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里画像挂于贝鲁特一建筑物" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;strong&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里画像挂于贝鲁特一建筑物上，2023年8月31日在纪念什叶派领导人穆萨·萨德兰失踪45周年期间举行的一次集会上。路透社 / Mohamed Azakir 资料图片&lt;/strong&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可以通过锁定其代币获得奖励，这种复杂的方案引起了分析人士的担忧，他们认为这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，是加密货币市场中风险偏好上升的最新迹象，随着价格的上涨和交易者寻找收益，这一趋势愈发明显。目前市值最大的加密货币比特币接近历史最高位，而排名第二的以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是由西雅图初创公司EigenLayer推动的。该公司2月从美国风投公司安德森·霍洛维茨旗下的加密部门筹集了1亿美元，其平台吸引了188亿美元的加密货币，这比六个月前的不足4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重质押是为扩展长期以来的加密货币做法——即质押——而发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机确认和核实哪位持有者拥有哪些加密货币。为了实现这一点，持有加密货币代币的所有者允许他们的资产在此验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户提供代表其已质押的加密货币的新代币。重质押使代币持有者可以在不同的基于区块链的程序和应用中再次质押这股新的代币，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重质押的风险程度存在分歧，一些内部人士表示，由于这项技术还处在初级阶段，目前还无法确切知道其风险究竟有多大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担心，如果代表重质押所得新代币的抵押品被用于加密货币的大规模借贷市场，可能会形成借贷循环的无限链条，这些抵押品的基础资产数量很少。如果一切人同时试图退出，这可能会使整个加密货币市场变得不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品作为抵押物时，情况并不是理想，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫兰·麦卡锡(Adam Morgan McCarthy)表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对收益率的兴趣很大：以太坊区块链上质押的收益通常在3%-5%之间，但分析师认为重质押的收益率可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融(DeFi)这一高风险领域的新发展之一，在DeFi领域，加密货币持有者投资实验性质的方案，以在不需要出售的情况下实现其资产持有量的大型收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为这一机制尚未发展完善，但用户在期待未来奖励或所谓的空投发奖的同时加入了该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人发放其自己新发行的代币，这些用户希望这一名为“EIGEN”的代币未来有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的莫兰·麦卡锡(Morgan McCarthy)表示，重质押平台的增长受用户寻求上述空投奖品的驱动，这被形容为“非常、非常具有投机性，这笔免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂(David Duong)说，“他们现在预估自己将获得某种奖励，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由西雅图大学的一名前副教授Sreeram Kannan创立，他曾是印度第一个由学生设计的迷你卫星团队的一员，这一信息出自他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为一项验证服务的市场平台，将潜在的质押方与需要质押代币的应用联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还出现了新的重质押平台，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币在EigenLayer上进行重质押，并生成代表这些重质押资产的新代币。这些代币可以用于其他场合，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台目的在于让用户选择其代币的质押位置，并帮助新兴的区块链服务成长，而无意于激励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一种正在形成的趋势，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重质押可能带来“隐藏的风险”——如果重质押代币被用于加密货币借贷，可能会在市场下滑时期导致强制清算和更多的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷问题，因作为抵押品的加密货币代币很快失去了价值，这一过程在Luna和Terra代币崩溃后加速。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重质押，而是在于借贷协议。借贷协议在错误地定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，指出重质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密货币资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管部门长期以来一直担心加密货币世界中的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重质押问题对传统金融市场构成任何有意义的风险传染，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥·内尔(Andrew O’Neill)表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正变得越来越与主流金融市场相连，重质押也开始吸引机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密货币部门Zodia Custody已经看到机构投资者对这一领域的浓厚兴趣，但因其难以形成一条“纸面记录”，无法说明资产流向和收益分配情况，因此对外警告他们不要采取重质押这一步，首席风控官安o什阿雷夫沙蒂安(Anoosh Arevshatian)表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利旗下的Laser Digital已经与Kelp DAO合作，为部分资金进行重质押，Kelp DAO在四月份的一篇博客文中表示。摩根士丹利未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户管理的加密资产提供质押服务，并预期“一个围绕重质押的新生态系统将产生”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>