<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 27 Nov 2024 17:35:06 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱遭受另一囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克顿在2007年被判处其在不列颠哥伦比亚省皮克林农场屠宰受害者的尸体，被指控杀害毒品成瘾者和妓女。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因在温哥华附近一处破旧房产中部分遗骸证实谋杀六名女性而被定罪。宣判后，政府检察官因指控其另外20起谋杀罪名撤回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务局表示，皮克顿是在5月19日被袭击后在不列颠哥伦比亚省监狱内遇害，并随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省的社区乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”矫治服务局在其声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括温哥华贫困、毒品泛滥的东镇地区在十多年时间里失踪的60多名女性中的许多。其中，许多女性属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据《温哥华太阳报》报道，有人在几小时内就将据称由皮克顿撰写的书籍从亚马逊网站上撤下。在书中，连环杀手声称自己是清白的，是被警察陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求将该书从亚马逊网站下架并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片摄于皮克林的家。路透社/环球电视/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前制定完成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球性协议以更有效地应对疫情的谈判将在2025年或更早前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个成员国在过去两年里一直在谈判达成一项协议，旨在疫情之前和期间加强国际合作，此举是鉴于COVID-19疫情期间的失败经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原本计划本周达成协议，但由于富裕国家和发展中国家在疫苗共享和准备等方面存在巨大分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然各国在国际卫生条例（IHR）更新方面达成了一项并行协议，但该协议包含了新的“疫情紧急状态”分类，旨在涵盖最显著且全球最具威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞在一份声明中表示：“今天的史无前例的决策展示了成员国共有的愿望，即保护本国人民及世界各国免受公共卫生紧急事件和未来疫情的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人力资源部长乔瑟夫·贝塞拉表示：“这项协议迈出了关键一步，以使各国承担责任，并加强措施，以防止疫情暴发威胁到美国人和我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的数据显示，这些全球卫生规则的变化旨在加强世界对新冠肺炎疫情后新病原体的防御，该疫情导致逾700万人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，联合国日内瓦世卫组织总部前的世卫组织（WHO）标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党选举时将面临重大的削弱。自种族隔离结束以来，ANC在其历史上最差的选举结果之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中大约71%的投票站结果显示，ANC的选票占比不到42%，较2019年上一次选举时的57.5%大幅下降，并且首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失败意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他较小的政党进行联盟谈判或其他形式的合作，以治理该国。这可能需要政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领导人转型的企业家拉马福萨，可能会遭到反对党及其党内批评者要求辞职的压力，但ANC的高层官员支持他留任，分析人士也未找到明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的能接替拉马福萨的人选，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·博特勒如是说，博特勒还为拉马福萨撰写了一部传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一份3月的民意调查结果显示，拉马福萨在主要政要中的认可度最高。ANc内部的派系斗争可能会使任何反对他的努力更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日当完整初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾因2022年一份报告称他可能因存放在狩猎场家具中的现金违规而面临不确定，但拉马福萨否认了这一指控，并在同一年获得新的五年任期，执掌ANC。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的投票被视作ANC迄今最严峻的考验，选民对高失业率、犯罪和社会化的电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨以决心重塑该党的形象和振兴经济为竞选承诺，首次当选ANC领导人，这得益于前领导人的九年间因丑闻、腐败和经济衰退引发的九年的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后的初步欣喜迅速消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，ANDC高层官员仍深陷丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的决定性打击来自他的宿敌祖马，祖马支持新的政党“姆卡延托维塞”，该党超出预期的表现大大削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马将拉马福萨和ANC置于困境。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说：“这是拉马福萨项目的终结……若选举失利，局势不可能恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因避免加剧党内分歧而未能推进关键改革，被人批评为与上世纪80年代作为工会领袖的果断行事背道而驰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们称赞他具有的共识建立的能力以及他在推动南非成为“全球南方”一员方面的影响力，后者通常被用于指代一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最著名的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非指控以色列在国际法院犯有种族灭绝罪，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事袭击。以色列强烈否认这些指控，并继续对拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年取得的成就，但批评者认为他未能提供新的解决方案以应对南非面临的重大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的选举前最后一次竞选集会上，他表示要在成千上万的支持者面前“做得更好”。许多支持者在演讲未结束时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/奥帕·诺科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中 gradually 深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在其境内使用美国武器的限制，这标志着美国迈出了通往乌克兰与俄罗斯三年战争进一步深入的关键一步。专家认为，这一步骤有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在巨大风险。政府担心，大规模乌克兰袭击可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅供应更高端武器的长期限制相吻合，这些限制已经随着局势的变化而逐渐瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决策于本周生效，仅为针对哈尔科夫地区的战斗定制，美国官员称该决策允许基辅使用美国提供的武器反击来自边境对乌克兰进行攻击或准备攻击的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线的乌克兰部队使用美国提供的高机动性多管火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器反击俄罗斯部队提供了许可，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳固前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区陷入阵地战前推动退却，”基辅官方智库乌克兰国家安全战略研究所研究员Mykola Bielieskov表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram认为，拜登的这一决定将减少基辅需从东部顿巴斯关键战场调兵的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于守势，并不得不重新考虑其在哈里科夫地区的进攻战术，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登做出这一决定已有数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在其于5月13日安全视频会议上向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown提出了该请求。Sullivan、Austin和Brown制定了放宽限制的建议，Sullivan在5月15日将这一建议带上总统拜登。随后，拜登决定允许乌克兰在俄罗斯领土上打击俄罗斯军队的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其伙伴采取此步行动，但当时他表示：“迄今为止，还没有积极进展。”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前外国政策研究所欧洲中心高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直在利用拜登对其境内目标进行打击的禁令，在哈尔科夫地区安全地发动攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮部署在边境对面，继续部署防空系统、电子战系统、指挥与控制系统，获得一定程度的安全感，”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家认为，这一决策本身可能不会很快改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会大幅改变前线的移动，但会增加俄罗斯继续此类跨境行动的难度，”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的兵力发动对哈尔科夫的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的军队来对东北方向发起有效的攻击威胁哈尔科夫，”他表示。“这样做的结果是将东部战场的部队削弱殆尽。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京曾警告北约国家不要允许乌克兰从其领土发射武器，俄总统在周二再次强调了与北约发生核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌方在其战场不利的一年后，仍然准备扩大其在国外领土使用美国武器的能力。在本周和未来几个月内，乌方可能有意向利用这项新的授权进行更广泛的打击行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，在华盛顿宣布这一政策转变的不到一天后，泽连斯基在与《卫报》的采访中要求获得对俄罗斯领土深处目标的打击许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库研究员Mark Cancian表示，拜登的举动只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的激进转变，但这是一步，”Cancian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员将争取下一步：打击更广泛的袭击目标——可能是在没有直接威胁哈尔科夫的目标，而是其他地区的袭击目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周六的布拉格表示，拜登政府不会说是否可以进一步放宽政策以允许俄境内其他地点的打击行动。但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续这样做，即必要时调整和适应，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄导弹袭击后哈里科夫附近的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在俄罗斯导弹袭击严重破坏的小丘尔运动和少年马术学校周围工作，此地在2024年5月30日发生于乌克兰哈尔科夫市外的小丹列夫卡村，路透社/Valentyn Ogirenko供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长　欧佩克＋考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井商继续遵守缩减支出以限制产量增长的承诺，这或将使美国作为全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国在页岩革命和技术创新的推动下，非OPEC产油国的原油供应增长方面发挥了主导作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预计的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年增加了减产幅度，部分原因是为弥补美国等非OPEC产油国产量的上升。OPEC+总减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，该协议可允许该组织将部分减产措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日会议，考虑供应政策，美国生产增加继续推动非OPEC+产量的增长，但与2023年相比，这一措施所形成的压力将减小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测指出，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对未来一年美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的预测类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。三家最受关注的预测机构全部均低于去年的增长水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求将以220万桶/日的速度增长，将超过OPEC+集团以外的产油国的供应增速约100万桶/日。OPEC+表示，这意味着OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求将以110万桶/日的速度增长，并且对OPEC原油需求保持稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国整体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，较十二月份下降约1.8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，尽管油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和自律的态度。”承包钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前价格，钻机数量的增长令人惊讶地没有显著提升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以更好地适应增长趋于平缓的情境。他们计划年底前运营12个钻机，并在明年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在一份报告中指出，“美国有能力在未来几年内每年增长100万桶/日，但目前没有扩张的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力下限制了支出增长，因为疯狂的支出虽然推动了页岩产业的快速增长，但导致收益受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出乎意料的产量增加部分源自私人生产商，而其中一些现在正被浪潮般的整合所吞噬。这些公司通过钻较长的井和对岩石进行压裂，实现同一时间从更多的井中生产石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近一波整合正在进行，但目前油价将持续推动美国整体原油产量的温和增长，”Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson预计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美的增长。第一季度，其国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，原因之一是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略的调整更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他相信OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领2024年的原油和液体产量增长。根据EIA的说法，今年OPEC+的石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操控室俯瞰钻井平台" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;来自Oasis Petroleum在美克水利工程拥有的租赁地，钻井平台操控室俯瞰钻井平台。美国德克萨斯州温克，2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福德/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争after guilty verdict定罪 verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(这篇报道在第17段包含强烈言语)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普星期五在唐纳鲁高尔夫球俱乐部内面对摄像机镜头，发表了一番既适用于法律战场，也适用于政治战场的话语：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约地方法院陪审团判定他因伪造文件隐藏封口费支付给成人电影演员一事被判处34项罪名成立一天之后，共和党总统候选人一口气列举了一系列敌手和抱怨，并用愤怒且杂乱无章的言语回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审理他的法官胡安·梅尔尚为“不正派的”和“堕落的恶魔”。他把竞争对手乔·拜登及其民主党标签贴在自己身上，称其为“历史上最糟糕的总统”。他抨击了为他作证的证人、投票贿赂他的国会议员，以及他所谓的非法入境的移民，这与他在竞选集会上的言论如出一辙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将其面前的挑战视为不局限于他个人的战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他的其他竞选演讲中常常穿插幽默，但这次演讲却大多数显得严肃。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸条。最后，他没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普一道迅速撤下讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友也痛批司法系统及其认为涉及到特朗普犯罪行为的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人相互描绘对方为国家威胁的竞争中，拜登竞选团队抓住特朗普的发言，作为其无法胜任总统职务的最新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一位迷失、绝望且失败的唐纳德·特朗普，他关于个人怨恨的胡言乱语并贬低美国司法系统，使任何在场的人都得出一个显而易见的结论：这个人不适合担任美国总统。”拜登竞选团队通讯部主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些捐款大多来自将纽约法庭判决视为冤案的特朗普支持者。特朗普团队表示，周四当天，他的竞选团队收到了3480万美元的捐款，这一单日纪录是在共和党数字筹款平台WinRed上创造的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管特朗普竞选团队在总筹款方面落败于拜登，但试图保持其筹款势头，在星期五启动了一系列警示性的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不投降！”特朗普新闻发布会结束后的另一条短信高声说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绝大多数共和党官员和组织齐心协力支持前总统，声称审判存在缺陷，指控本不应提出，案件的陪审团已被民主党占多数的曼哈顿市民质疑，陪审团的法官被诉有偏见——地方官员否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的批评不够迅速或激烈的场合，特朗普的盟友和竞选助手展开了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·劳西维塔批评了一家社交平台X上的全国共和学生组织，他们发文表示应该尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人各有不同意见，”劳西维塔在帖子中嘲讽道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还将目标对准了前马里兰州共和党州长、现在竞选参议员、在判决之前警告美国人“不要以党派分歧来浇油”的拉里·霍根，发帖说：“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州等摇摆州共和党选民的采访中，一些人表示特朗普的定罪令他们重新考虑是否会在11月支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而这样的脱离支持者可能会在特朗普在与拜登的竞争中落败，因为他在多个选区的领先优势微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大部分接受访谈的共和党人听起来与特朗普本人一样，称该审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治，就是为了削弱他，并尽可能多地使他远离竞选舞台，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在乔治亚州的Marietta说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到这一点，他们就能做到任何人。绝对没有人会安全。”&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日. 路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市中心唐纳鲁高尔夫球俱乐部，于被判定就其所实行的伪造业务记录以隐瞒封口费支付给成人电影明星的指控成立后的一天出席新闻发布会。 2024年5月31日 路透社/Brendan McDermid /资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时重新启动加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启战争后的日子了。”拜登说。目前他正面临选举年压力，需尽快结束持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国正在调停以色列与哈马斯激进组织之间的停火谈判，但谈判多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议是在以色列对拉法进行数周侵袭后提出，并且在国内和国际社会对加沙死亡事宜施加新压力之际提出的。以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的政府因死亡事件面临更大压力，人质仍被扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，向哈马斯提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，共和党总统候选人唐纳德·特朗普被裁定34项重罪成立，这凸显了两位候选人间的对比。&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;特朗普&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，此前的提议因停火要求贯穿整个进程而有所不同。在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列将撤出加沙人口中心，并释放包括老年人和女性在内的人质，交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，在此期间，600辆人道主义援助车辆将每天进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。总统表示，“只要谈判继续，停火就会继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已由卡塔尔传送给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些主张“无限战争”的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不赞同这一计划，并会继续呼吁无限战争。有些人甚至在政府联合体内。他们已经表明，他们想要占领加沙，继续战斗数年，不在意释放人质。但我在呼吁以色列领导层支持这一协议，不论面对何种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终生致力于以色列的美国总统，这是美国历史上唯一一位在战争期间访问以色列的总统，在伊朗袭击期间还派美军直接为以色列提供保护，我请求你们退一步，想想如果失去这个时刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国官员匿名告诉媒体，以色列能够提出这一新提议是因为战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有了危机结束的路线图。这是一个详细的四页半协议。它已经经过了仔细的谈判。现在摆在桌面上的是这一过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个阶段持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些以色列媒体称，拜登周五的讲话具有戏剧性，并视其为直接向以色列民众争取的尝试。领先的一频道12号新闻频道中断了晚间新闻直播，直接转播了拜登的讲话。自查禁令前，以色列审查员曾禁止公布此提议的细节，新闻主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议比之前的提议更有成功的可能性，德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯发动重大袭击或袭击以色列、发动恐怖袭击的几率降低了，虽然仍然值得关注，但比以前低得多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加之全球公众舆论出现转变，_against以色列，从而鼓励以色列结束冲突的意愿，再加之拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的释放病患、老年人和伤员的人质提议以换取六周停火，并可延长停火时间以允许更多援助物资进入加沙，但提议因以色列拒绝哈马斯在谈判中提出的要求——永久结束战争和不成比例打击拉法城而破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已告知调停人，如果以色列停止战争，它将不会参与进一步谈判，但愿意就人质和囚犯交换达成“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·萨利文周五与17个有公民被哈马斯扣押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列上周日在拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际谴责，但未触及美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争给巴勒斯坦人民带来了无尽苦难。”拜登周五表示，“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾造成的令人震惊的画面，以色列袭击了哈马斯。全球关注。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯袭击南部以色列以来，加沙有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被毁建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            一名巴勒斯坦人在被破坏建筑废墟中行走，这些建筑是在以色列军事行动中受损的，地点位于加沙北部的拜特拉海亚，2024年6月12日。图片来源：路透社/马姆杜·伊萨
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密「重质押」平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转移到了一种新型平台，该平台通过将用户的代币锁定起来以换取奖励，吸引投资者。这一复杂方案引发了分析人士的警告，称其可能对用户及加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”的盛行是加密货币市场过度冒险的最新迹象。随着市场价格攀涨且交易者寻找收益率，重质押的受欢迎程度不断上升。目前最大的加密货币比特币价格接近历史新高，第二大加密货币以太坊今年涨幅已经超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次重质押热潮的核心是一个名为EigenLayer的现金初创公司。该公司于2月份从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨基金的加密货币部门筹集了1亿美元，其加密货币平台吸引了188亿美元的资金——较六个月前增长了近4000倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司创造重质押是为了扩展一个长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机对谁拥有哪些加密货币进行检查和确认。为了实现这一目标，加密货币持有者，如以太坊的持有者，允许他们的资产在验证过程中被锁定。在参与质押期间，持有者将无法立即访问其代币，但他们会因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会为用户提供新的加密货币来代表他们已质押的加密货币。重质押使代币持有者可以将这些新代币重新质押到不同的区块链应用程序和项目中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对此项行为的风险持不同看法，有的内部人士认为这项行为尚不成熟，无法下定论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人却担心，如果新的代币作为质押代币的抵押品用于加密市场的庞大借贷市场，那么借贷行为可能基于少数底层资产形成循环。这可能导致如果所有人试图同时退出，将使更广泛的加密市场动荡不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何带有抵押品的抵押品越多，风险就越大，这引入了一个新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益吸引力十足：根据以太坊区块链进行质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时赚取多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的表现，在这一领域中，加密货币持有者投资于实验性的方案，希望在无需出售的情况下获得大额的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为与此相关的机制尚未开发出来。用户进入该平台以期望未来奖励，或通过空投获得奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer会向平台使用者发放其新创建的代币。用户希望这个代币“EIGEN”在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，称之为“真的非常投机行为，这是一笔免费的收入。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常具有风险的，”美国加密货币交易所Coinbase（COIN.O）的研究主管David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在这样做是因为预期会受到奖励，但他们不知道会是什么，”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年秋天，EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他曾是华盛顿大学的助理教授，并参与了一个团队，创建了印度第一个由学生设计的微卫星，这是他的学术网站上提到的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务市场的平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台正陆续出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们将客户的代币重新质押到EigenLayer，并生成代表这些重新质押资产的新的代币。这些代币可以在其他地方使用，比如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的目标是让用户的代币选择哪里进行质押，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币抵押贷款，”Kannan说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会带来“隐藏的风险”：如果质押代币用于加密货币借贷，可能在市场回落时导致被迫清算并增加市场波动性。他在报告中如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场崩盘部分是由于高风险借贷加剧，导致作为抵押品的加密货币迅速贬值，这正如Terra和Luna崩溃后所看到的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重质押问题会对传统金融市场产生重大风险传染性影响，”标准普尔全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正日益与主流金融市场接轨，并且重质押正吸引机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密部门Zodia Custody注意到大量的机构投资者对质押感兴趣，但认为重质押过于危险，因为建立代币流动性和收益分配的“纸面记录”困难重重，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，将部分资产重新质押，Kelp DAO发布在一个四月博客中提到这一点。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，他们重新质押客户的加密资产，并预期“将出现围绕重质押的新生态系统。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpynapping.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;以巴黎一家图片社提供的插图为例。这幅插图在2024年3月9日制作，描绘了比特币的象征。图/路透社/贝诺伊·特西斯/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpynapping.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这幅插图在2023年6月16日拍摄，显示了一枚以太坊的象征，放置在一台个人电脑的主板上。图/路透社/达多·鲁维奇/插图//文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 获压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥达·希恩鲍姆（Claudia Sheinbaum）以压倒性优势当选墨西哥首位女性总统，继承了她导师安德烈·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔（Andres Manuel Lopez Obrador）的项目。奥夫拉多尔的受欢迎度在贫困群体中增强，推动了希恩鲍姆的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆，一位气候科学家和前墨西哥城市长，在墨西哥选举当局的快速计票结果显示，她获得了58.3%至60.7%的选票，这一得票率将创墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在两个国会众议院也有望获得三分之二以上的多数票，使联盟能够在缺乏反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索希奇特尔·加尔维茨（Xochitl Galvez）在初步结果显示其获得26.6%至28.6%的选票后，承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是墨西哥共和国200年来首位女性总统。”希恩鲍姆对支持者表示，现场欢呼声起，“总统，总统”之声不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利不仅对墨西哥意义重大，也标志着该国“macho文化”下首位女性总统的诞生。墨西哥是全球第二大天主教国家，多年来传统价值观和性别角色影响深远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆成为美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的艾德尔米拉·蒙特莱因（Edelmira Montiel）是墨西哥最小的州塔斯科拉（Tlaxcala）的希恩鲍姆支持者，她表示：“以前我们甚至不能投票，只能按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这种情况已经改变了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的执政之路将充满挑战。她必须在增加民生成本政策的同时，应对巨额预算赤字和低迷的经济增长问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初选结果公布后，希恩鲍姆表示政府将负责管理财政，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全，但具体措施有限。此次选举是墨西哥现代历史中最暴力的一次，有38名候选人遇害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;NAME&gt;拉蒙，独立拉丁美洲政治风险分析师，称除非希恩鲍姆承诺在提高警力和减少有罪不罚方面进行根本性投资，否则她不太可能在提高整体安全水平方面取得显著进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA党也在首都墨西哥市市长选举中获胜，根据初步结果，这是国家最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战包括与美国在巨大移民流和安全合作上的谈判，尤其是在美国芬太尼危机的背景下，美国将如何推动谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在言论中，预计如果11月美国总统由唐纳德·特朗普（Donald Trump）当选，墨西哥谈判将更加困难。特朗普誓言对从墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并调动特种部队打击黑帮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，总统需解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造业就地转移，顺从接近市场的趋势转移。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还需要解决墨西哥石油公司（Pemex）的困境，该公司已有20年的产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金被无限度地投入而公司永远无法盈利是不可能的。”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉蒙（Alberto Ramos）表示，“他们需要重新考虑Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔（Obrador）加倍了最低工资，减少了贫困，使墨西哥比索增强了力量，并保持了较低的失业率——这是他广受欢迎的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利计划，但在墨西哥今年面临一个庞大的财政赤字以及央行预计2025年经济仅增长1.5%的背景下，这将极具挑战性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔曾在竞选中占有巨大影响，试图将选举视为对其政治议程的全民公决。希恩鲍姆拒绝了反对党指责她会成为“奥夫拉多尔傀儡”的说法，尽管她承诺继续许多已被证明有益于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在获胜演讲中，希恩鲍姆感谢奥夫拉多尔是“一位独一无二的人，他使我们的国家变得更好”。政治分析师Viri Rios认为这背后是性别因素的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们简直不敢相信她会做出自己的决定，这很大一部分是因为她是女性。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;现任墨西哥城市长希恩鲍姆（Claudia Sheinbaum），墨西哥执政的MORENA政党总统候选人，在赢得选举后在接受支持者讲话，墨西哥城，墨西哥2024年6月3日。路透社/鲁斯迦·坎莎&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;现任墨西哥城市长希恩鲍姆（Claudia Sheinbaum），墨西哥执政的MORENA政党总统候选人，赢得选举后向支持者致意，墨西哥城，墨西哥2024年6月3日。路透社/鲁斯迦·坎莎&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;民众在墨西哥城中心的广场上举着“总统希恩鲍姆”标语，在执政党MORENA宣布希恩鲍姆赢得总统选举后，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/玛黑·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;反对党总统候选人索希奇特尔·加尔维茨赢得选举后向支持者致意，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/奎特萨莉·尼科特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;投票站选举当天准备工作的选务人员，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;普选当日民众在投票站排队投票，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/雅依尔·塞瓦布罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;普选当日民众在投票站排队等候投票，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/亚力山德鲁·门内吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;综合机场投票站普选当日，索希奇特尔·加尔维茨在投票站外拍照，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/赫尔内罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;普选当日民众在投票站投票，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;尤洛佳奇镇，普选当日摩拉里妇女在投票站投票，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;综合选举当日民众展示投票后留下的墨水痕迹，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/亚力山德鲁·门内吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;普选当日民众在投票站投票，圣胡安·查马拉，墨西哥2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;摩拉里妇女在普选当日投票站投票，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;普选当日民众在投票站投票，圣安德烈斯·拉拉尼亚尔辛，墨西哥2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABSM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;综合选举当日，墨尔刻·洛佩斯·奥夫拉多尔总统与其妻子伊多丽丝·古铁雷斯·穆勒在投票站外走过，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;反对党总统候选人索希奇特尔·加尔维茨支持者在投票站外举着标语等待开门，综合选举当日，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/奎特萨莉·尼科特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;综合选举当日，反对党总统候选人索希奇特尔·加尔维茨支持者在投票站外持支持标语，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/奎特萨莉·尼科特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;普选当日投票站准备工作的选务人员，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;普选当日民众在投票站附近排队，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城普选前的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/丹尼尔·贝尔塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城普选前的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;综合选举前，民众穿过城市中心区域，墨西哥城，墨西哥2024年5月31日。路透社/丹尼尔·贝尔塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城普选前的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;综合选举前一天，政府宣布酒类销售禁令，商店展示用塑料覆盖的告示，墨西哥城，墨西哥2024年6月1日。路透社/丹尼尔·贝尔塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>