<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 04 Dec 2024 02:44:40 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，其中有300名议员中的190名出席，于周三投票通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。现场电视台直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，拍摄日期为2024年12月3日。青瓦台/新闻照片由路透社提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱当局称，他在本月早些时候与其他囚犯发生肢体冲突后去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在BC省不列颠哥伦比亚地区的猪场杀害毒瘾者和妓女并残害其遗骸而被判入狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还因被判谋杀在温哥华附近一处破败庄园发现的部分六名女性尸体而被定罪。政府检察官在其获终身监禁判决后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱5月19日遭遇袭击后去世的，当时他正在那里服刑。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚及其他地区社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是超过60名先后从温哥华贫民区 Downtown Eastside失踪女性中的一部分。这些女性中有许多人是在2002年初被逮捕之前失踪的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近Port Coquitlam的约25公里处，发现了33名女性的遗体或DNA样本，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，当时一本声称由皮克顿撰写的书籍于在网上出现后数小时内被亚马逊下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀手声称自己无罪，并认为是被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求从亚马逊下架此书并向遇难者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视照片，拍摄于其在Port Coquitlam的家中。路透社/Global TV/档案照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而遭受严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在任期内领导非洲国民大会（ANC）党历史上最差的选举结果后，其政治地位将遭到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，在周三选举约71%的投票站中，ANC的得票率约为42%，远低于2019年大选时的57.5%，这也是ANC首次在30年内失掉过半数的选民支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC将不得不与其他较小的政党谈判新的联盟或形式上的协议以执政，这可能迫使ANC做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转变为企业家的拉马福萨预计将面临反对党和他所在党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他留任，分析家认为没有明显能接任的人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的团结候选人能够接替拉马福萨出任总统。”来自开普敦大学的政治学教授安托万·伯勒斯说，他曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次大选中获得的政界人物中最高的支持率，党内纷争可能使得任何试图反对他的动员变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在下周当正式最终结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统地位此前曾因一份调查委员会报告指出，他可能因家具中的现金藏匿而存在违规行为而处于危险之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认关于该丑闻的指控，并在2022年赢得ANC领导人的连任。该事件被称作“农门”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被形容为对ANC的最严峻挑战，因为选民对失业率高企、犯罪率和严重断电等问题的愤怒情绪高涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨在承诺改善党派形象和提振经济的情况下当选ANC领导人，此前，在他的前任雅各布·祖玛十年的丑闻和经济衰退期间，ANC经历了清廉形象的危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年初成为国家元首后，最初的欣喜很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，南非经济仍然停滞，高层ANC官员依然徘徊在丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中，灾难性的打击源自拉马福萨的政敌祖玛，祖玛支持新的政党姆坤托沃·韦齐，该党超出了预期，大大削弱了ANC的支持率，尤其是在祖玛的家乡夸祖卢-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛已将拉马福萨和ANC置于绝境。他知道他们在夸祖禄纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这对拉马福萨的项目而言是终结……你不能输掉选举并期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在必要改革上显得优柔寡断而受到批评，这与他作为工会领导人时展现的果断大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者认为拉马福萨在寻求妥协上的能力以及他在推动南非作为全球南方国家倡导国的角色上令人赞赏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最突出的倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了针对以色列的种族灭绝案，法院本月裁定以色列必须暂停对加沙城的军事行动。以色列坚决否认这些指控并继续其对拉法赫的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调ANC在过去三十年的成就，但批评者认为他未能提出应对南非最大挑战的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺“会做得更好”，并在西索托足球场前数十万支持者的簇拥下发表讲话。许多人在他演讲未完时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在西索托足球场投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月29日，南非约翰内斯堡，西索托足球场。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎地进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国参与两年战争的又一步骤，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土目标会引发直接军事冲突，尤其是核武大国俄罗斯的介入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是符合美国对基辅提供武器限制的规则之一。这包括从先进的美制战斗机到远程ATACMS导弹等高级武器供应限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这项最新的决定于本周生效，是针对哈尔科夫地区的战斗而精心设计的。美国官员称，此决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯武装部队，包括从跨境位置攻击他们或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给前线乌克兰军队使用美国提供的高机动火箭炮（HIMARS）发射器发射“母港制导多联火箭弹系统”（GMLRS）导弹和其他武器提供了一个绿灯信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究院的研究员米科拉·比列斯科夫表示：“这可以稳定前线，为在哈尔科夫地区重新推进创造条件。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定会减少基辅在东顿巴斯地区关键战场所需调集的兵力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人现在会发现自己处于被动，不得不重新考虑他们在向哈尔科夫地区的攻击中使用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员透露，乌方曾在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席查尔斯·布朗上将提出这一请求。当时会议出席者表示支持放松武器使用限制，苏利文随后于5月15日向拜登汇报。该官员称，拜登同意乌方可以在安全环境下打击俄罗斯武装部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌方总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时对外界呼吁这样的一步措施，但当时表示：“至今还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚项目高级研究员罗伯·莱指出，俄罗斯利用美国在俄境内部署武器禁令作为安全区域继续向哈尔科夫地区发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮部署在边境对面，继续部署防空系统、电子战系统和指挥控制中心。”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱和其他专家认为，这一决定本身短期内不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这项决定会大幅改变前线移动情况，但会使得俄罗斯更难以继续这种跨境作战。”莱说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆称，俄罗斯军队不足以大规模进攻哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军没有足够的力量从东北方向在战区生成足够的战力来威胁哈尔科夫。”他说，“要那样做，他们需要在东线战场上大量减员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内射弹，周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，在俄罗斯战场误失主动权的一年后，乌克兰似乎准备在今后一段时间寻求扩大将其使用美国武器的范围，尤其是针对俄罗斯其他地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策调整后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准打击俄罗斯境内更深层次的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯德恩战略与国际研究中心的前国防部官员马克·坎西安认为，拜登的举动仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的根本性改变，但这是一步。”坎西安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一步：打击更广泛的靶标——这些靶标可能不像直接威胁哈尔科夫那样，而是位于其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会扩大其政策以允许打击俄罗斯其他地区仍不确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续调整适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫周边地区后留下的损毁痕迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫市附近的村子里，消防员在被俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和少年体育骑术学校的现场工作。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科  图片来源于文件资料。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，《他为即将面临的法律和政治争斗做好了准备：他准备战斗。}&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒支付给成人电影演员封口费而被判34项罪名后一天，这位共和党总统候选人愤怒而冗长地列举了他的对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔罕为“腐败”和“恶魔”。他称民主党的乔·拜登——他在11月5日的选举中作为对手——为“我们国家历史上最差的总统”。他还抨击了那些对他作证的证人、投票弹劾他的国会议员——以及他声称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选捐款，将面临的挑战与其个人视为一体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常加入幽默，但这次演讲大部分相当阴郁。他在新闻发布会上只拿着一张小纸页。结束时，他没有回答问题，便在儿子伊万卡特朗普的陪伴下迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普犯下罪行的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位领先候选人都将对方描绘为一种国家威胁的选举中，拜登的竞选团队将特朗普的言论视为进一步证明他不适合担任公职的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了迷惘、绝望且失败的唐纳德·特朗普反复讲述他个人的不满，并声称美国司法系统是谎言。观看这番言论的人都很明白：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多是他们认为纽约的裁决是不公正的人——在周四向他的竞选捐款3480万美元，特朗普团队表示。这是他通过共和党数字竞选筹款平台WinRed在单日纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹款额上落后于拜登，该竞选团队在周五寻求保持这一势头，向支持者发送了一系列恐怖的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不认输！”在特朗普的新闻发布会后，另一条信息称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了特朗普的支持者和竞选助手外，几乎所有共和党官员和组织都对前总统表示支持，声称审判有缺陷，指控根本不该提出，来自民主倾向强烈的纽约市曼哈顿的陪审团受到污染，而法官偏见——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于一些共和党人的谴责不够迅速或有力，特朗普的盟友和竞选助手便开始攻击他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉齐维塔抨击了社交平台上一个全国大学共和党组织，该组织发布的内容表明应该尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁——每个人都有的。”拉齐维塔发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还将矛头指向特拉华州共和党温和派前州长拉里·霍根，在判决前，霍根曾警告美国人“不要给这场政治斗争火上加油”。就在裁定公布后，拉齐维塔在社交平台上回应：“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的摇摆州进行的共和党选民采访中，几名受访者称特朗普的定罪让他们重新考虑了对该人的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些背离可能损害他在与拜登的重赛中，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微薄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来和特朗普本人一样，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治斗争，目的就是伤害他，并尽可能地让他远离竞选集会 trail，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州Marietta称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对他，就能对任何人都这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;11月5日投票日前一天，共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦举行新闻发布会，此前他因指控他伪造商业记录以掩盖在2016年支付给成人电影演员Stormy Daniels的封口费而被定罪。纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油勘探商坚持减少提高产量支出的承诺，这使全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，也减轻了OPEC+在未来周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国过去十年间一直是非OPEC产油国全球原油供应增长的主要驱动力，得益于页岩革命以及技术与效率的突破，后者显著提高了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期增长，每日增长超过一百万桶，达到1293万桶/日，远远超过了政府在2023年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友组成的OPEC+在去年进一步减少了原油供应，部分是为了抵消美国及其他非OPEC产油国产量上升的影响。OPEC+总共减少了586万桶/日的原油供应，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据熟悉OPEC+讨论的三位消息人士透露，OPEC+正在制定一项复杂协议，以便将部分这些减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日会议上考虑供应政策时，美国生产量增加继续推动了非OPEC+产量的增长，但这些增长的威胁较2023年有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己对美国原油和凝析油产量增长的30万桶/日预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国产量增长64万桶/日。这三者是目前最为关注的预测者，均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预期全球需求增长220万桶/日将超过除OPEC+之外的石油生产商供应增长约100万桶/日，2024年这将意味着OPEC+原油需求比2023年多90万桶/日。OPEC在5月份的月度石油市场报告中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预期全球需求增长仅为110万桶/日，并推测OPEC原油需求几乎没有变化。IEA的预期增幅明显低于OPEC的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，总体美国原油产量几乎没有变化。四月产出约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于目前油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎也不大可能像去年那样超出预期增加产量，行业高管和分析师如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持了保守和严谨的态度，”合同勘探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，当前价格下钻井数量没有显著增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并等待推迟对其钻机的升级，以便更好地适应较为平稳的钻探增长。该公司计划在今年年底运营12台钻机，并可能在未来部署更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国油井数量已降至496口，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在数年内持续以每天100万桶的速度增长，但目前尚无意愿以该速度增长。”标普分析师在周四发布的一份说明中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下缩减了增长支出，此前他们在无节制的支出推动了骄人的增长速度，但限制了2010年代页岩油部门的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分由私营石油公司推动，这些公司现在正进行合并浪潮。他们通过钻更长的井，并解除岩石来同时从更多井生产原油以增加生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并浪潮，我预计当前油价将继续支撑适度的美国原油产量增长，因为钻井和完井效率的持续改进仍将发挥作用。”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美的增长。其第一季度国际市场收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略转向更加注重资本纪律，这是不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo如此表示，他认为OPEC+或将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量增长。国际能源署在3月的报告中表示，OPEC+石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国供应预计将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长，瑞银银行的Staunovo如此表示。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="一个页岩油钻探平台的操作层从德克萨斯州Wink附近一家由Oasis Petroleum拥有的租赁场地控制室的视角可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位在德克萨斯州Wink附近的Oasis Petroleum租赁场地控制室看到的钻探平台操作层。2018年8月22日，德克萨斯州。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下实施新的加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开启新的一页了，"拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;）表示，他正面临着选举年的压力，需要停止持续八个月的加沙冲突（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;Gaza conflict&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他多方调停的以色列与哈马斯组织（Hamas movement）的停火谈判已多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列多次侵入拉法（Rafah）并且在国内和国际上对内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）政府施加新的压力之后提出的。最近，加沙的死亡人数和人质的持续人质状态使得政府面对更大的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出实现加沙停火的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议来的时机也恰逢共和党总统候选人唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）因34项重罪被定罪的一天，突显了两位候选人之间的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新方案分为三个阶段，打破了以往的方案，因为停火将持续到各方都完成所有三个阶段为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期6周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，释放包括老人和妇女在内的人质，交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，北部加沙包括600辆卡车每天将人道主义援助物资运入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久停止敌对行动的条款进行谈判。总统说：“只要谈判继续，停火将持续进行。”这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括为加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人不会接受这个计划，他们会要求战争无限期地继续下去。他们甚至还在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想占领加沙，希望继续战斗数年，人质对他们来说并不是优先事项。”拜登说，“我已经敦促以色列领导层在面对任何压力的情况下支持这一协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有终身承诺支持以色列、唯一位于战时访问以色列的美国总统、并在去年9月伊朗袭击以色列时派遣美军直接保卫以色列的人，我恳请你们退一步，考虑如果失去这个时机会发生什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员对媒体表示，以色列现在能够做出新的提议是因为战场上的军事进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，确实有了通往危机终结的道路图。这是一个详细的四页半协议。”这位官员说，“这是经过仔细谈判达成的。现在摆在桌面上的是整个过程的最后阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的演讲形容为有戏剧性的，并将其视为直接向以色列公众呼吁的尝试。领头的12频道在晚间新闻节目中直播了拜登的演讲，以以色列审查机构此前禁止刊登该提议的细节，主持人丹尼·库什玛罗（Danny Kushmaro）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾夕法尼亚州大学历史和公共事务教授杰里米·苏里（Jeremi Suri）认为，该提议比以往的提议更有可能实现成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈马斯因以色列的破坏而遭受了重大打击，哈马斯能够占领以色列的严重打击或恐怖袭击的可能性显著降低，虽然绝对降低非常困难。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众观念“正在反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列人渴望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正支持某事时，他可以创造很大的激励。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，今年提出的一个提议寻求在六周的停火期内释放生病的、年老的和受伤的人质，以换取更多的援助物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月初结束，当时以色列拒绝就附带停止战争的要求作出承诺，并加强了对南部加沙市拉法（Rafah）的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周三表示，它告诉调解方，在当前的攻势中不会参加更多的谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成一份“完整的协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文（Jake Sullivan）周五与17个有公民被哈马斯关押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的空袭造成45名巴基斯坦人死亡引发国际愤怒，但这并未跨越美国的红线，使之切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民遭受了可怕的痛苦，”拜登周五表示。“我们看到了本周在一次以以色列空袭为目标的拉法致命大火中的可怕影像……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列回应今年10月7日哈马斯对南部以色列的袭击而对加沙地带发动袭击以来，已造成超过36,280人死亡。根据以色列的核计，哈马斯的袭击造成了约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中再次担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会 Speaker Nabih Berri 重申了他在美国与哈马斯之间发挥作用的关键角色，旨在调解停止与以色列的战争，利用数十年的经验帮助敲定和平协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这再次突显了这位86岁的政治强人在美国中东乃至整个黎巴嫩的政治影响力，特别是对他在数十年间主导的什叶派穆斯林社区而言。他被视为自伊朗支持的哈马斯领导人哈桑·纳塞尔9月份被以色列击毙后，确保国家稳定的强心剂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的一次电视讲话中，Berri 表示黎巴嫩正结束“最具危险性质的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结起来，为黎巴嫩的利益而努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一个在黎巴嫩内战（1975-1990）期间领导什叶派组织Amal Movement的活跃分子，Berri 自1992年以来一直担任议会议长，是黎巴嫩什叶派政治的核心人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯的新领导人 Sheikh Naim Qassem 承认 Berri 作为谈判者的重要性，称他是该群体的“大哥”。美国特使 Amos Hochstein 在多次访问贝鲁特期间频繁与 Berri 会面，以促成结束冲突的协议，这一协议同时与加沙地带冲突交织，并在9月份急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与19年前Berri 在2006年帮助结束哈马斯与以色列的另一场大规模战争作用相同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，Berri 的角色尤为重要，因为黎巴嫩当时没有总统，内阁只具有部分权力，而访问哈马斯的途径有限，哈马斯被美国列为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如今来到黎巴嫩，他真的是唯一值得见面的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，他因为帮助谈判释放被什叶派武装劫持者扣押的39名美国人而获得全球知名度。当时，美国一架军机在15年的黎巴嫩内战期间被劫持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战后当选议长的同时，Nasrallah 的政治影响力也在上升。他们领导的被称为“什叶派双胞胎”的两个政党，一直是什叶派政治代表和国家机构的重要组成部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁访问 Berri 的外交官表示：“他是哈马斯值得信赖的伙伴，这使他非常重要。但也有明确的界限，无论是出于哈马斯还是伊朗的立场，他能做什么总是有限的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火击中了Berri 的Amal Movement 影响力范围内的地区，包括特莱尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Berri 出生于1938年，父亲是来自黎巴嫩特尼恩的一位移民商人，在塞拉利昂长大，后移居黎巴嫩，在大学期间便活跃于政坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在曾经地位卑微的什叶派社区，许多人称赞 Berri 为他们赢得了在一个偏向基督教徒和逊尼派穆斯林的政治制度下的更多权利和地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名接受过法律训练的人，Berri 在创始人Musa Sadr 消失后领导了Amal，Musa Sadr 在访问利比亚期间失踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Berri 领导Amal 军事崛起，该组织与几乎所有的内战主要政党作战，其中包括后来成为盟友的哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战后，Berri 的什叶派支持者大规模加入政府机构和安全部队，并似乎与哈马斯的政治节奏同步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2010年发布的2006年美驻黎巴嫩大使馆电报中，电报提到他真正的感受时，Berri 拒绝将这一点视为问题，宣布Nasrallah“对我而言就像我自己”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，Berri 的Amal 战斗者加入哈马斯，向以色列发射火箭，支持加沙地带的对抗，当时是以色列对南部以色列发动进攻后开始的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外使们开始访问贝鲁特，与Berri 会面，试图阻止以色列与黎巴嫩边境的火力交换，并说服哈马斯撤退至黎巴尼河以北，黎巴尼河距离边界约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Berri 对一名外国官员表示，“比将黎巴尼河向南移动到边界线更容易的是将哈马斯向北推到黎巴尼河线上。”据与Berri 接近的人士说，Berri 表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但Berri 的反对者也批评他，认为他是导致2019年金融危机的主要政治精英之一，该危机源于数十年的腐败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一些人则指责他拒绝召集议会会议，选举总统，使政府的最顶端职位——基督教首领空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Berri 作为政治引渡者的角色也惹恼了哈马斯的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量派，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统来执行。&lt;/p&gt;          &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长Nabih Berri与伊朗前议会主席Ali Larijani会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;           &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议长Nabih Berri与伊朗前议会主席Ali Larijani会面（图未显示）。2024年11月15日，贝鲁特。路透社/Thaier Al-Sudani/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="纪念阿拉穆拉运动创始人穆萨·阿勒-萨督消失45周年的横幅挂在建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;           &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纪念阿拉穆拉运动创始人穆萨·阿勒-萨督神秘失踪45周年的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上。图片摄于2023年8月31日，路透社/Mohamed Azakir/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“再质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新的平台，投资者可以选择将他们的代币锁定以换取奖励，这种复杂的情况引发了分析师对用户和加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”（re-staking）日益流行，是加密货币市场近期风险加剧的最新迹象。随着价格的大幅上涨和交易者寻求收益，加密货币市场上的这种行为越来越普遍。比特币，作为最大的加密货币，接近其历史最高点；以太币，第二大加密货币，今年至今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的资金，并在其平台上吸引了价值188亿美元的加密货币，这一数字相比六个月前增长了近45倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重质押是为扩展长期存在的加密货币做法——质押而发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了完成这一过程，加密货币的持有者，如以太币的持有者，会允许他们的资产被锁定在验证过程中。持有者在参与质押期间会失去立即访问其代币的权利，但会因这种方式获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某些质押平台也会向用户发放新创造的加密货币，以代表他们质押的加密货币。重质押使代币的所有者可以将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重质押的风险争论不一，一些内部人士认为这种做法还太新，难以对其风险做出准确评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他人士包括分析师担心，如果代表重质押加密货币的新型代币被用作加密货币庞大借贷市场中的抵押品，可能会出现以少量底层资产为基础的借贷无限循环。如果所有人都同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押品的资产再次用作抵押品时，这不是理想的状况，它增加了一种新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对于质押收益产生兴趣：在以太坊区块链上进行质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，通过重质押，投资者可以同时赚取多种收益率，从而可能获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域发展的最新表现，加密货币持有者投资于实验性方案，以在不卖出资产的情况下产生可观的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer没有直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发出来。用户加入该平台主要出于对未来奖励或被称为“空投”（airdrop）的其他礼物的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的用户提供其新创建的代币。用户希望这一名为“EIGEN”的代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长源于用户寻找这种“空投”现象的热情，称其为“非常、非常投机”的现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的首席研究人员David Duong说，Coinbase提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在先发制人地做这件事，期望能获得某种奖励，但他们不知道具体会是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他在西雅图大学立教分部曾任助理教授，并是参与印度首颗学生设计微型卫星的一支团队的成员，据他的学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的交易市场，连接潜在质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台层出不穷，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台为客户重新质押他们的代币，并生成新代币以代表这些重新质押的资产。这些代币可以用于其他用途，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是允许用户选择将代币质押在哪里，并帮助新的区块链服务增长，而不是为了不断激励更多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重质押可能会带来“隐藏风险”——如果进行重质押的代币被用作加密货币借贷，当价格下跌时可能会出现强制性清算和更大的波动性，据其一份备忘录所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘因高风险借贷而恶化，随着作为抵押品的加密货币代币在Terra和Luna代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重押问题对传统金融市场的传导风险尚不具有实质性意义，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使如此，加密货币领域正变得越来越与主流金融相连接，机构投资者也开始关注重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，Standard Chartered加密部门已经看到了机构投资者对质押的大量兴趣，但它认为重质押是个太大的跨越，因为要建立一个明确的“纸质记录”来追踪资产去向和如何分配回报是非常困难的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kelp DAO在一篇四月的博客中提到，Laser Digital的加密部门已与Kelp DAO合作，对其中一部分资金进行重新质押。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士数字银行Sygnum表示，其对客户的加密资产进行质押，并预计“围绕重质押的生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图展示了比特币的图标" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;示意图展示了比特币的标识，图片拍摄于2024年3月9日，巴黎法国。路透社/Benoit Tessier/示意/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图展示了以太坊的图标" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是一个以太坊的画像安置在PC主板上的示意图，拍摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/示意/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>