<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 05 Dec 2024 15:50:55 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布紧急状态令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会190名议员出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事法令，现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事法令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事法令，2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后逝世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱当局消息称，他本月早些时候在一座超级监狱中遭到其他囚犯袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）猪场杀害吸毒者和妓女并残害其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院裁定他在靠近温哥华的一处破旧地产上杀害了六名女性，并在她的部分遗体被发现后被判处终身监禁。随后，政府检方对其余20起谋杀指控不予起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日在魁北克的监狱中遭到袭击后去世的。事故发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中指出：“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中至少有60名女性在超过十年的时间里失踪，直至皮克顿于2002年初被捕。在皮克 Dön的猪场附近，大约在温哥华市中心东偏东25公里处，发现了33名女性的遗体或DNA，其中包括许多原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道一本皮克顿所说的书在其上市几小时内即被亚马逊下架。当时报道中称，在书中皮克顿表示自己是清白的，并被警方嫁祸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊将其删除，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视影像，在他的普特科克兰家园拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视影像，在他的普特科克兰家园拍摄。REUTERS/Global TV/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民党（ANC）的最差选举结果后，将面临严重削弱的局面。这一结果发生在废除种族隔离制度后的选举中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举结果显示，约71%的计票结果显示，非洲国民党的得票率不足42%，这比2019年最后一次选举得到的57.5%有了显著下滑，这也是30年来首次未能获得半数以上的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果带来的挫败意味南非自由斗争运动的继承者纳尔逊·曼德拉的政党将不得不与其他较小的政党谈判结盟或达成其他形式的协议来执政国家。这可能需要做出政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经的工会领袖、如今的企业家拉马福萨可能会面临反对党和他党内批评者的困境要求他辞职，但非洲国民党的高级官员支持他继续任职，并且分析师认为尚无显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的团结候选人能够接替拉马福萨的职位。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒斯说，他曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查表明，拉马福萨在此次选举中是主要政治人物中最受欢迎的，内部纷争使得非洲国民党动员反对他的努力也复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就非洲国民党的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日提供全面初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的命运在2022年曾悬而未决，当时一个委员会报告称他可能因在动物园藏匿现金财物而涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拉马福萨否认了与藏匿现金相关的“农场门”丑闻，但他在2022年还获得了一个新的五年任期作为非洲国民党的领导成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被视为对非洲国民党的最大考验，因为选民对失业、犯罪和电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选非洲国民党的领导成员，承诺重塑该党形象并重振经济，这之前他的前任雅各布·祖玛在九年的任期内因丑闻、贪污和经济衰退而备受争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家元首后，最初的乐观情绪迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至今六年多来，经济仍处于停滞状态，非洲国民党的高层官员仍然在丑闻中挣扎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举结果的决定性打击来自他的对手祖玛，他支持新党姆克夏纳·韦·齐夫韦，该党超过了预期，在包括祖玛故乡夸祖鲁-纳塔尔省在内的选区赢得了大量支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛挫败了拉马福萨和非洲国民党的计划。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯格说。“这标志着拉马福萨计划的终结……选举失利后，一切都没办法按原计划继续进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上停滞不前而受到批评，避免激化他党内部分歧，与1980年代作为工会领导时的果断形成对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他具有达成共识的能力以及他推动南非作为全球经济南方的旗手的形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最强烈呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝案件，本月判决以色列必须停止对加沙城拉法的军事进攻，以色列强烈否认这一指控并继续推进对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调非洲国民党的过去30年的成就，但批评者认为他为解决南非最大的问题提供了解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前非洲国民党的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“会做得更好”并呼吁支持者到索韦托足球场参加集会。许多人还没听完他的演讲就散去了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/奥帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中更深入地涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在俄罗斯境内使用的限制，这是拜登政府在俄乌两年战争中迈出的虽小但重要的一步，专家认为这有助于削减俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器对俄罗斯领土上的目标进行打击过于冒险。他们担心乌克兰的大规模攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一限制与美国之前对向基辅提供的高技术武器禁令相符，这些禁令也已崩溃，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从本周四开始生效，是针对哈尔科夫地区战斗情况的限定措施。美国官员透露，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境那边进攻或准备进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家分析称，这为前线乌克兰人使用美国高机动火箭炮系统（HIMARS）发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器越过边境打击俄罗斯部队放行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能为在他们扎营之前从哈尔科夫地区推进俄罗斯军队创造条件，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲尔·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战场调兵的数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在战术上处于不利地位，不得不重新考虑在哈尔科夫地区进攻中的战术，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名要求匿名的美国官员透露，5月13日，在一个安全视频会议上，乌克兰通过国家安全顾问雅各布·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗上将，提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，并于5月15日将此建议提交给了拜登。这名官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上打击威胁他们本身的俄罗斯部队。此后拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的专访中公开呼吁合作伙伴采取这一措施，但当时他说：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地缘政治研究院东亚项目高级研究员罗伯·李认为，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯领土内发动袭击的禁令，使其在哈尔科夫地区得以安全发动进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以放在边境对面，防空系统、电子战系统和指挥控制系统也可以放在那里，”李说，“它或许享有某种程度的安全庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，仅凭此决定可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定并不会大幅改变前线的移动情况，但将让俄罗斯更难以继续这种跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队对哈尔科夫发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯部队无法从东北方向产生足够的战斗力来威胁哈尔科夫，”他指出，“要这样做，就需要在东部战场的部队留守而裸露。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京此前警告北约国家不要允许乌克兰射击俄罗斯的武器，并在周二再次警告核战争风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰准备在未来的几周和几个月内寻求扩大其在美国武器在俄罗斯境内使用的能力，特别是经过俄罗斯在这一年战场上的反攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准对其在俄罗斯境内深处目标的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现就职于战略与国际研究中心的前五角大楼官员马克·坎萨廷表示，拜登的举措只是迈出第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的根本改变，但这是一个步骤，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政机构的官员将要求下一个步骤：打击更广泛的目标，可能是在不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时未明确表示拜登政府是否会扩大政策范围，允许在俄罗斯其他地区发起攻击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们正在做的事情，即灵活适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫地区的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;火灾救援人员正在乌克兰哈尔科夫郊区米拉达尼里夫卡村的儿童和青年体育学校受损现场工作。2024年5月30日。路透社/瓦列宁·奥基伦科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制支出以控制产量增长的承诺，这将使2024年美国作为全球最大原油生产国的增长放缓，从而可能减轻OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新的突破，一直是推动非OPEC国家原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超过100万桶，达到1293万桶，远超年初时政府预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟国(OPEC+)去年深化了原油减产，部分原因是为了弥补美国和其他非OPEC国家产量的增长。OPEC+合计减产数量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂协议，允许该组织延长部分减产措施至2025年，三位知情人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+将于周日开会制定供应政策之际，美国产量的增加继续推动非OPEC+的产量增长，但其威胁程度将小于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油及凝析油产量增长30万桶/日相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，它们的预测均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，超过OPEC+之外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。该组织在5月的月度《原油市场报告》中表示，这将意味着OPEC+原油需求量在2024年大约比2023年高9万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OIEA预计2024年全球需求增长仅为110万桶/日，且OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量为约1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国石油生产商今年不太可能再度令市场感到惊讶，即使国际油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我们的客户继续保持非常保守和严谨的态度。”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“给定目前的价格，钻机数量却未显著增加，这确实令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出持平，并推迟了提高其钻机性能的计划，以最好地适应钻井增长放缓的局面。该公司计划年底前运营12台钻机，并在明年部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前没有增加产量的兴趣。”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于投资者对过去几年无度支出导致页岩油产业利润率受限，公开上市的美国石油生产商近年来限制了增长支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超过预期的增长部分归因于私有生产商，其中一些已经在产业整合浪潮中被收录其中。他们通过钻更长的井并压裂岩石，从而提高了生产效率，实现了同时从更多井中抽取石油。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“尽管最近有整合浪潮，但我预计当钻井和完井效率持续改善时，我们将看到当前油价继续支撑美国石油生产温和增长。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将会超过北美市场。根据其第一季度国际营业收入增长18%，北美营业收入下降6%的情况，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“近年来战略发生了转变，更加强调资本控制，导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那今年预计仍将引领石油和液体产量的增长。EIA在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国原油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从控制室俯瞰在威克附近由Oasis石油公司拥有的租赁地的Permian盆地钻井平台" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;该钻机操作室从控制室俯瞰位于美国德克萨斯州威克附近由Oasis石油公司拥有的Permian盆地租赁地的钻井平台（图片来源：路透社/Nick Oxford，档案照片，2018年8月22日）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在罪名成立后发誓继续斗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了一番符合其法律和政治斗争的消息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一陪审团前一天刚刚裁定特朗普在2016年伪造商业记录以隐瞒支付给成人电影明星斯托里·丹尼尔斯的封口费一案中，涉及34项指控的罪名成立一天后，这位共和党总统候选人情绪激动地列举了一长串敌手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔钦法官为“不正直”和“恶魔”。他把另一位竞选对手、民主党人乔·拜登形容为“有史以来最差的总统”。他还抨击了出庭作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并且延续了他在竞选集会上的言论，指责非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将其面临的挑战描绘为不仅关乎他个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这样做，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他之前的竞选演讲中常带有幽默，但这次演讲基调较为阴郁。在新闻发布会上，特朗普只拿着一张小纸条。最后，他不回答问题，带着儿子埃里克·特朗普快速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹资信函和社交媒体，这位前总统的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普犯有罪行的人进行了猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人互相形容对方是对国家的一种威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的发言，将其作为新的证据，证明他不适合成为总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国刚刚目睹一位困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普自我抱怨个人不满，撒谎诋毁美国司法系统。观看的人都得出了一个显而易见的结论：这个人不适合成为美国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数认为纽约的判决有失公允——周四向他的竞选活动捐出了3480万美元，特朗普团队表示，这是他在WinRed平台上的一日筹款纪录，WinRed是共和党和筹款的一个数字平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选活动总筹款落后于拜登，周五试图保持筹款速度，向支持者发射了一系列不祥的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会之后的另一条短信响亮地宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有瑕疵，不应提起这些指控，曼哈顿地区陪审团成员来自民主党选区池，不具备公正性，而法官存在偏见，这是地方官员否认的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党官员的谴责不够迅速或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手便转而攻击他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普的联合竞选经理克里斯·拉西维塔对一个发表在X上认为陪审团的判决应得到尊重的全国性共和党大学生组织进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“看法就像屁股一样，每个人都有一个，”拉西维塔发布了一条帖子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也对前马里兰州共和党州长、温和派拉里·霍根进行了指责，后者在判决宣布前警告美国公众“不要纵火使事态更加分裂和有毒。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了竞选活动，”拉西维塔在X上回应说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和乔治亚州的摇摆州选民采访时，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们重新考虑对他的支持，以便在11月的选举中支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的倒戈可能会损害他在与拜登的重赛中的前景，特别是在多个关键摇摆州特朗普领先的局面下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党受访者听起来和特朗普本人一样，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都出于政治目的，只是试图伤害他，并尽可能让他远离竞选活动，”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在乔治亚州马里埃塔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们能对任何人都这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，美国，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人暨前美国总统唐纳德·特朗普于2024年5月31日在纽约市特朗普大厦参加新闻发布会。路透社/Brendan McDermid/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出以色列新停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质作为交换的条件下重新启动加沙停火，并敦促哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的未来了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示，他正面临因加沙冲突持续八月之久而加剧的连任压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他国家中介进行的停火谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提案是在以色列在拉法多次进攻后提出的，并在国内和国际上对内塔尼亚胡政府施加新的压力，原因是加沙地带死亡人数不断增加，人质依旧被关押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提交加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是唐纳德·特朗普的总统竞选对手、共和党候选人前一天被定罪后提出的一个提案。特朗普因34项重罪指控而被定罪，这被称为两大候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提案分为三个阶段，并与之前的提案不同，因为在停火期间，各方仍将继续谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军方将从加沙的人口中心撤出，并交换包括老年人和女性在内的人质，交换数百名巴勒斯坦囚犯。冲突民众将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆人道主义物资车辆进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“在谈判继续进行的情况下，停火将继续。”总统表示，这是一个新变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括一个重要的重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，该提案已由卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不会同意这项计划，并将要求战争无限期地继续下去。一些甚至在政府联盟中的人已经明确表示，他们希望占领加沙，希望多年继续战斗，而人质对他们来说并不是优先事项。”拜登表示，“我已经敦促内塔尼亚胡政府支持这一协议，无论来自任何方面的压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国历史上唯一一位在战争期间访问以色列的总统，以及最近派美军直接防御以色列免遭伊朗攻击的人，我恳请大家倒退一步，思考如果我们错失这个时刻将会发生什么。我们不能错失这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员告知媒体，以色列之所以能够提出新的提案，原因是最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在确实有一条通往危机结束的道路。这份协议是一个详细的四页半协议，已经经过了细致的谈判。现在摆在桌面上的是一个结束这个过程的终局方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每一阶段将持续42天，一位美国官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列一些媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，试图直怼以色列公众。主要的12频道中断了晚间新闻节目，全程直播了拜登的演讲。此前，以色列审查部门曾禁止刊登提案详情，喀什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比先前的提议有更好的成功可能性，奥斯丁大学历史与公共事务教授杰里米·瑟伊表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性虽然不低，但比之前低得多。”瑟伊指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“倒向”以色列，瑟伊说，这可能会促使以色列结束冲突，而拜登的影响力也在其中发挥着作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多激励措施。”瑟伊说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个主持人提案要求以释放病重、年老和受伤的人质作为交换，换取为期六周的停火，并可延长以允许更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在近日因以色列拒绝了哈马斯在谈判中提出的作为终止战争一部分的永久性要求而破裂，随后继续加强对手南部加沙城市拉法的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告诉调解者，其不会再参加在持续攻击期间的任何谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成一项“完整的协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与来自17个陆上有公民被哈马斯扣为人质的国家的大使会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月周日发生在拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但没有违反美国断绝对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民遭受了极大的苦难。”拜登说：“我们都看到了本周早些时候发生在拉法的一起致命大火的惨烈画面，以色列针对哈马斯发动了打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日以南部以色列的哈马斯袭击为由攻击加沙地带以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计数据，那次袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，加沙北部的贝特拉赫亚，一名巴勒斯坦人在摧毁的建筑物废墟中行走。路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里继续担任美国与真主党沟通的关键桥梁，以调解黎巴嫩与以色列之间的战争。这位经验丰富的86岁老人在促成停火协议中发挥了重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件进一步凸显了伯里在其80多岁高龄时期对黎巴嫩的影响力，尤其是对于他在数十年来在什叶派穆斯林社区所扮演的关键角色。自2024年9月真主党领导人哈桑·纳斯拉勒被以色列杀害以来，伯里已成为稳定局势的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周的电视讲话中，伯里对于黎巴嫩而言这是一个具有历史意义的时刻，也是该国面临过的最危险的时刻，并呼吁黎巴嫩民众团结一致，为国家着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾在1975年至1990年的黎巴嫩内战中担任什叶派力量“阿马尔运动”的领导人。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派统治结构中什叶派人的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人纳伊姆·卡塞姆认可伯里作为谈判者的角色，称他为真主党的“长兄”。美国特使阿莫斯·霍克斯坦多次访问黎巴嫩，试图促成停火，这些谈判与加沙战争同时进行，并在9月份升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与他在2006年曾帮助结束真主党和以色列之间的大规模战争中所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他的作用更为关键，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁只有部分职权，也没有很多途径接触真主党，因为美国将真主党定性为恐怖组织，且在寻求接触真主党方面存在难度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今来到黎巴嫩，他是唯一值得见的重要人物。他是国家。”一位驻黎巴嫩的外交官称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里帮助协商释放了被扣留的39名美国人，这一全球性的努力使他声名鹊起。在此之后，黎巴嫩内战期间，什叶派民兵劫持了一架美国客机，伯里在那时帮助谈判了这一事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选议长与纳斯拉勒的兴起不谋而合。两人共同领导了什叶派“双头”，这是一个涉及什叶派政治代表及其对国家影响力的双重表述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官表示：“他既是真主党的可信赖伙伴，这使他非常重要，但也存在他能做的事情的明确界限，不论是因为真主党还是因为伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮击袭击了“阿马尔运动”势力范围内包括提尔市在内的地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年生于塞拉利昂的黎巴嫩移民商人之后，伯里在黎巴嫩长大，大学期间就已投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾被边缘化的什叶派社区众多成员对伯里帮助改善其在教派制度下的地位表示赞赏，这一制度此前偏向基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师出身，伯里在创始人穆萨·萨德尔失踪后接管了“阿马尔运动”。他领导“阿马尔运动”军事崛起，与大多数内战党派为敌，但最终成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派信徒加入国家机关及安全部队，他的政治立场似乎也与真主党同步发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报提及他与真主党的真实感情时，2010年该电报被公开后，伯里表示否认，称纳斯拉勒对他而言“就像自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，当“阿马尔运动”的战斗人员与真主党一起向以色列发射火箭表示支持加沙时，伯里的这一举动与以色列的攻势有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会见伯里，试图制止两国边界交火，同时试图说服真主党撤出黎巴尼蒂尼河以北的地区，该河位于边界北部约30公里处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员表示，“将黎巴尼蒂尼河向南移至边界可能比让真主党北撤更容易一些。”一位接近伯里的消息人士向路透社报道了这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他是引导黎巴嫩因2019年金融体系崩溃陷入经济困境的精英人物之一，曾有长达数十年的腐败侵蚀了该国体制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人指责他拒绝召集特别会议选举总统，使得政府中的顶级基督教职位在近两年多的时间里一直空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激怒了真主党的政治对手，例如基督教的“黎巴嫩力量”，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面。路透社/萨德尼/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅展示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的旗帜悬挂在贝鲁特的一栋建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅展示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的旗帜悬挂在贝鲁特的一栋建筑物上，这幅图片拍摄于纪念什叶派领袖穆萨·阿尔-萨德尔失踪45周年之際，穆萨·阿尔-萨德尔在1978年出访利比亚后失踪。路透社/阿扎基尔/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者可通过锁定其代币获取奖励，这引发了分析师的担忧，认为这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重墨”（re-staking）越来越受欢迎，是加密货币市场风险增加的最新迹象。随着价格反弹和交易者追逐收益，加密货币市场的热度持续升高。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点，而以太坊，第二大加密货币，今年上涨幅度超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活跃于重墨热潮的核心是总部位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司在其风投公司安德森-霍洛维茨加密部门2月份筹集了1亿美元后，吸引了188亿美元的加密货币至其平台，相较于六个月前的少于4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重墨，以扩展长久以来的加密货币“抵押”（staking）惯例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了做到这一点，拥有加密货币代币的所有者将资产锁定，作为验证过程的一部分。持有者在参与抵押期间将暂时失去对代币的即时访问权，但可获得收益率作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台还向用户提供新创的加密货币，作为他们抵押的代币的代表。重墨允许代币的所有者将这些新代币再次抵押给不同的区块链程序和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重墨的风险程度存在分歧，一些内部人士认为，由于此实践尚处于早期阶段，很难评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果代表所重墨的加密货币的新型代币被用作加密货币广泛借贷市场的抵押物，可能会导致基于少量基础资产的借贷循环。如果所有人在同一时间试图退出，这可能会造成整个加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上还有抵押品时，这并不是理想的状况，它增加了一种新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益率：以太坊区块链上的抵押回报率通常在3%-5%之间，但分析师认为重墨的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重墨是去中心化金融（DeFi）世界中最新的发展之一，在这个领域，加密货币持有者投资实验性项目，以期在不售出资产的情况下产生高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付抵押奖励，因为这一机制还未被开发。用户注册该平台是出于未来奖励或其他空投（airdrops）的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其自己创设的新代币，用户希望这种代币称为“EIGEN”的东西在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy认为，重墨平台的增长受到用户寻求空投的驱动，称这是“非常投机的，这种免费货币的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供抵押服务但不提供重墨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预提地做这件事，（因为）他们预期会被奖励某种东西，但不知道是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年在西雅图大学担任助理教授期间创立，他是印度第一颗学生设计的微卫星团队的一员。根据他的学术网站，该平台描述自己是一个验证服务的市场，连接潜在的抵押者与需要抵押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重墨平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供在EigenLayer上重墨其代币并生成代表重墨资产的新代币的机会。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台旨在允许用户选择在哪里抵押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是促进更多基于加密货币的借贷。&lt;br /&gt;“我们与这些玩家没有正式关系，这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重墨可能会带来“隐藏的风险”——如果用于加密借贷的抵押代币可能会导致被迫清算和市场下行期间更高的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售受到了高风险借贷的加剧，随着用作抵押的加密货币代币在 Terra 和 Luna代币崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重抵押，而是借贷协议的风险。借贷协议对风险定价不准确，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重抵押，注意到重抵押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的净加密资产而言相对较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期来看，监管机构对加密货币世界中损失扩散到更广泛的金融市场风险表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重抵押问题对传统金融市场构成任何实质性风险，”标准普尔全球评级数字资产分析负责人Andrew O'Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但加密世界越来越与主流金融相连，机构投资者也开始接受重抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门的Zodia Custody看到了机构对抵押的显著兴趣，但认为重抵押仍有一步之遥，因为难以追踪资产的来源和收益的分配，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作进行部分资金的重抵押，Kelp DAO在四月份的一篇博文中表示。Laser Digital未回复路透社的评论要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户提供加密资产抵押服务，并预期“一个围绕重抵押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示了比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图显示了比特币的象征形象，图片摄于法国巴黎，2024年3月9日。路透社/本万·特西尔/插图/文件照/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示了以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图中展示了以太坊的象征形象，图片摄于2023年6月16日。路透社/达道·茹维克/插图//文件照/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>