<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 04 Nov 2024 03:01:25 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中袭击事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一座最高安全级别监狱遭到另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这名加拿大知名连环杀人犯于2007年因在不列颠哥伦比亚省（太平洋地区）养猪场残杀吸毒者和妓女并处置其遗体而被判罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被认定杀害了在温哥华附近一处破旧房产发现的部分遗体的六名女性。政府检方在其获判终身监禁后撤销了对其另一起20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭魁北克监狱里的另一名囚犯袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到来自不列颠哥伦比亚及其全国其他地区的社区深受这一罪犯案件的毁灭性影响，”该服务在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是自2002年初被捕前，在温哥华下城区这个毒品泛滥且贫穷的社区失踪的60多名女性中的部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其位于温哥华市中心以东约25公里的波特科奎特兰养猪场发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，亚马逊在其网站上刚上架后不久就撤下了皮克顿所著的一本书。据《温哥华太阳报》当时报道，书中皮克顿声称自己无罪，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书出版商要求亚马逊撤下此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在波特科奎特兰家里的这张非现用电视图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特科奎特兰家里的这张非现用电视图像。REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因非洲国民大会黨选举表现下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）自结束种族隔离以来最差的选举结果后，实力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%投票站的结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数字远低于2019年上一次大选时的57.5%，这是ANC 30年来首次失掉多数党地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举结果意味著，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他较小政党谈判结成政党组织事宜，或者寻求其他形式的合作执政，可能需要做出某些政策妥协或让出显赫的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导者兼商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的高层官员表示支持他继续留任，并且分析认为目前没有明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一位能够接替拉马福萨的清晰统一候选人，”来自开普Town大学的政治学教授安东尼·伯勒说，他写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月份的民意调查显示，拉马福萨是此次大选中政治家中最受欢迎的一位，而ANC内部的派系斗争可能会使任何反对其领导的尝试复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的大选表现发表评论。他的发言人表示，他会在周日公布完整初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在此之前也曾悬而未决，当时一个调查委员会在2022年报告中指出，他可能因在狩猎场中藏匿一大笔现金而有违规行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了该丑闻，并以“农场门”闻名，后来在这一年仍成功赢得了ANC领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次投票被视为ANC迄今为止最大的挑战，因为选民对高失业率、犯罪和电力短缺感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末当选ANC领导人时，拉马福萨承诺修复该党的形象并振兴经济，当时他的前任雅各布·祖马在9年的丑闻、腐败和经济下滑期间执政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年上任时，最初的喜悦很快褪去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍停滞不前，而ANC高层官员仍被一系列丑闻缠身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自于他的政治对手祖马，后者支持新党“民族之矛”在预期之外表现出色，大大削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的家乡科萨族纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经把拉马福萨和ANC困住了，他知道自己在科萨族纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“拉马福萨的计划已经结束……你输了选举怎么能指望一切如常？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，这似乎是出于避免加剧党内裂痕的目的，与他作为80年代工会领导者时所表现出的果决形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们称赞他的共识建立技巧并赞扬他在推动南非作为“全球南方”（指低收入和中等收入国家的群体）中代表的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最响亮的正义分配疫苗声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝案，本月，国际法院裁定以色列必须停止对加沙城拉法地区的军事行动。以色列对此强烈否认，并继续对拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成就，但批评者表示，他在解决南非最大挑战方面提供的新解决方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，此时来自支持者的数千人聚集在索韦托足球场。许多人在他演讲未结束前就已离开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; 
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/欧帕·诺科西&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球疫病应对条约有望于2025年前达成，世卫组织说</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;旨在达成一份关于如何更好地应对流行病的全球协议的谈判有望于2025年或更早完成，世界卫生组织在周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项可能在流行病前和期间增加协作的协议进行谈判，这归因于在COVID-19期间的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但因发达国家和发展中国家在疫苗分享和准备方面的巨大分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了一项更新现有法律约束力的《国际卫生条例》的平行协议，其中包括了一个新的“全球性公共卫生紧急事件”分类，适用于最严重和最具全球威胁的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天达成的历史性决定展示了成员国共同保护自身及全球人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部长Xavier Becerra在周六表示：“通过此次协议，我们可以采取步骤来对各国进行问责，并加强措施，以阻止可能威胁美国及国家安全的疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据显示，此次全球卫生规则的调整旨在增强世界对新冠肺炎疫情后新病原体的防御能力，该疫情已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日。路透社/德尼·巴利鲍斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中悄然加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登允许乌克兰在俄罗斯境内使用部分美国武器的决定，标志着美国在两年来乌克兰战争中更深层次的介入，专家认为这有助于缓和俄罗斯在赫尔松方向的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰利用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在高度风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国限制向基辅供应高端武器的禁令相契合，这些禁令亦已被打破，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，旨在专门针对赫尔松地区的战斗。美国官员称，根据最新决定，乌克兰可以使用美国提供的武器回击从边境袭击或准备袭击其军队的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为乌军在前线使用美国提供的“高机动多管火箭炮”（HIMARS）发射器及其“导向多管火箭系统”（GMLRS）导弹以及其他武器提供了明确许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，或许在俄国军队在赫尔松地区立稳脚跟之前，推动俄国军队后退。”乌克兰国家战略研究所研究员米科拉·比莱斯基斯科夫表示，该研究所是一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场调兵的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将处于不利地位，不得不重新考虑他们在赫尔松地区的进攻战术。”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一政策决定始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位要求匿名的美国官员透露，乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席克里斯托弗·布朗上将提出请求，在赫尔松地区使用美国武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗在会议上提出了放松限制的建议，苏利文于5月15日将此建议提交给拜登。美国官员称，拜登同意乌克兰应能在安全的俄罗斯领土上回击俄罗斯军队的攻击。自那时起，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取类似步骤，表示：“到目前为止，除了……没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前“欧亚项目”的福克斯政策研究所高级研究员罗布·李认为，俄罗斯利用拜登禁止打击俄罗斯领土的禁令，将其视为在赫尔松地区发动袭击的安全阵地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫尔松是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其大炮摆在边境对面。可以保留防空、电子战和指挥控制设施。”李认为，俄罗斯在一定程度上得到了保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李及其他专家表示，仅凭当前的决定可能不会很快改变前线布局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会大幅改变前线的移动，但如果能增加难度，让俄罗斯难以继续进行这种跨境作战。”李认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯缺乏足够的部队来对赫尔松进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯在东北方向并不具备产生足够战斗能力来威胁赫尔松的条件。为了达到这一目标，他们需要剥夺东线战斗区域的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并于周二再次警告存在爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌方显然准备在未来数周和数月寻求扩大使用美国武器打击俄罗斯其他地区的可能，特别是在俄罗斯在过去一年中在战场取得优势的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准对俄境内深远目标发动打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现在担任位于华盛顿的史汀生中心研究主任马克·坎切恩认为，拜登的此举仅仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但这是一个步骤。”坎切恩表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将呼吁下一步：对更广泛的地区进行打击——可能是在哈尔科夫以外地区，那些不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，美国政府尚未决定是否将这一政策扩大到允许对俄罗斯其他地区进行打击。但他并未排除此可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续如必要对政策进行微调和调整。”布林肯表示。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;消防员在俄罗斯导弹袭击中严重受损的儿童和青少年体育骑术学校场地，该袭击发生在乌克兰赫尔松市外、马拉达尼利夫卡村5月30日的俄罗斯对乌克兰的攻击中。路透社/瓦伦廷·奥吉冉科/文件照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续斗争尽管被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在纽约唐纳德·特朗普大厦内对一排摄像机直言不讳，传递出既适合法律斗争也适合政治战场的信息：他准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因欺诈文件以隐瞒支付给成人电影女演员封口费的款项而被判34项罪名后的一天，这位共和党总统竞选人怒气冲冲地列举了对手和积怨，评论充满散漫的攻击性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持审判的司法官胡安·梅伦为“偏见的”“恶魔”。他称民主党总统候选人乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击出庭作证反对他的证人，那些投票弹劾他的国会议员，以及声称有非法移民非法涌入美国的演讲。这与他在竞选集会上的言论不谋而合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普催促支持者为他的竞选捐款，将眼前的挑战视为不仅仅是他的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这是为我们伟大的美国而战，请这么做。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他演讲常带有幽默感，但这次演讲主要偏向沉闷。在新闻发布会上，特朗普仅持有一张小纸片作为笔记。会议结束时，他没有回答问题，并迅速与儿子埃里克·特朗普一起退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外、通过筹款呼吁和社交媒体上，前总统的盟友们也抨击司法系统和任何暗示特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位主要候选人都将对方描绘为国家威胁的竞选中，乔·拜登阵营利用特朗普的言论进一步证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的传播主管迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望且失败的自我控诉，他正歪曲美国的司法制度，这显然表明，此人不能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据特朗普团队报道，摆脱了纽约地区投票给特朗普的选民们的捐款压力，在仅一天之内，特朗普阵营就收到3480万美元捐款，创下WinRed平台共和党数字筹款的一日新纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总筹款方面落后于拜登的竞选活动试图延续这一势头，在周五发送了一系列警告性筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;短信中一篇写道：“美国历史上最黑暗的一天！” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条短信在特朗普的新闻发布会后振聋发聩：“我永不投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判有缺陷，指控本不该提出，陪审团来自民主党占多数的曼哈顿且被污染，且法官偏见——当地官员否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党对审判的批评不够迅速或激烈时，特朗普的盟友和竞选助手开始反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉奇维塔嘲笑了一个全国保守派大学生团体的帖子，他们在社交媒体平台X上调和了陪审团的决定应被尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉奇维塔发文奚落道：“观点就像屁股，每个人都有……” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还攻击了曾在判决前警告民众不要进一步燃烧党派利弊的温和派前共和党州长拉里·霍根。拉奇维塔在X平台上回应道：“你已经结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州两个关键战场州对共和党选民的采访中，几位表示特朗普的罪行判决让他们在11月的总统竞选中重新思考他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背叛可能会对他与拜登的对决造成损害，尤其是在特朗普在多个摇摆州的支持微弱的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来与特朗普本人一样，认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;62岁的退休警官斯科特·克莱登说道：“这全是政治，就是为了伤害他，尽可能多地阻止他的竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“只要他们能对他做这些，就能对任何人都做，绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，地点：纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，地点：纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在被判因欺诈商业记录以隐瞒2016年支付给成人电影女演员Stormy Daniels的封口费而接受刑事审判的罪名后，参加新闻发布会。路透社/Brendan McDermid/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，要求哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提议就加沙地带停火与人质释放进行交换，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新一天的日子了。”拜登说。他正处于选举年的压力之下，需止住加沙冲突，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其它国家斡旋的以色列与哈马斯激进运动之间的停火谈判已多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列持续对拉法的空袭行动后，以及国内和国外因加沙死亡事件和持续为人质问题施压后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室表示，拜登披露了停火计划后，以色列已授权谈判人员向加沙地带提出停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被定罪一天之后，这一提议也出现了，突显了两名候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与以往的提议不同，因为停火协议将在各方通过所有三个阶段时继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老人和妇女，将被释放，以换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民也将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车向加沙运送人道援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火协议仍将持续。”总统如此说道，这是一个新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统敦促那些坚持“无限”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人会不同意这个计划。他们将要求战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟中。他们明确表示，他们希望占领加沙，继续发动战争多年，人质对他们来说并不是首要问题。我呼吁以色列领导层支持这一协议，尽管会面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终生致力于以色列的人，作为唯一一位在以色列战争期间访问以色列的美国总统，作为刚派遣美国军队直接保卫遭受伊朗袭击的以色列的人，我希望大家退一步，考虑如果失去了这个时刻会发生什么，”他说道。“我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国官员匿名告诉媒体，以色列能够提出这一新提议是因为战场上的最新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的路线。这是一个经过详细谈判的四页半协议。它经过详尽的谈判。现在摆在桌面上的，其实是一个过程的终结阶段。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲视为震撼性，被解读为直接努力赢取以色列公众的支持。主要频道12中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查机关之前禁止公布该提议的细节，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔里·苏里，德克萨斯大学奥斯汀分校的历史学和公共事务教授说，相较于之前的提议，这一提议的成功概率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动严重袭击或攻击或恐怖袭击的几率明显降低，但仍有一定风险。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法“转向”反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束这场冲突，同时拜登的影响也将作用其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候提出的提议要求以释放加沙的病重、高龄和受伤人质为条件，在加沙交出为期六周的停火，此举可延长期限以允许更多援助进入这个飞地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月较早前因以色列拒绝接受哈马斯要求将永久结束战争作为谈判的一部分而瓦解，并增加了对拉法市的袭击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解方，在当前暴力继续期间不会参加更多谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯愿意达成“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与有公民在加沙由哈马斯扣留的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引起国际愤怒，但并未触及美国的红线，导致停止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民蒙受了巨大的苦难。”拜登周五表示。“我们看到了早些时候在拉法发生的令人可怕的大火，以色列袭击目标为哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自上月7日哈马斯袭击以色列南部以来，加沙地区至少有36,280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯攻击导致大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被毁建筑的废墟中行走，拉希亚市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2024年6月12日，巴勒斯坦人在加沙北部拉希亚市遭受以色列军事进攻后损毁的建筑废墟中行走。路透社/玛姆杜赫·伊萨&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司坚持缩减增加产量支出的承诺，使得世界最大原油生产商在2024年的增长速度放缓，这可能缓解了OPEC+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在很大程度上推动了过去十年非OPEC产油国的全球原油供应增长，由于页岩油革命和技术创新，原油产量大幅增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友组成的OPEC+去年加大了减产力度，部分原因是为了弥补美国和其它非OPEC产油国产量的增长。OPEC+总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一份复杂协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延续到2025年，三位熟悉OPEC+讨论的知情人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+于周日开会考虑供应政策，美国产量的增加继续推动非OPEC+产出的增长，但在2023年构成更大威胁的这种趋势正在减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测是，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对未来一年美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的预测接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量增幅将达到64万桶/日。三位是最受关注的预测者，所有这些预测值都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长将超过OPEC+以外的产油国的供应增长220万桶/日。该组织在其5月的&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;月度石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中称，这意味着OPEC+原油的需求量应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;国际能源署&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;预计，全球需求增长将大大低于110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年初至今，总体美国原油产量几乎没有多少变化。4月份产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使原油价格徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不大可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍保持非常保守和纪律严明的态度。”合约钻机Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量未能进一步增长令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司维持资本支出不变，暂停对钻机进行升级，以最好地适应钻井增长放缓的情况。该公司计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Baker Hughes的数据，美国石油钻机数量已从去年同期的水平下降13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国拥有数年每年增长100万桶/日的能力，但目前尚无意愿以这样的速度增长。”西太平洋商学院分析师在一份研究报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西太平洋信息服务公司预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受投资者压力，近年来公立上市美国生产商在增长上的支出有限，此前无节制的支出导致页岩油领域在2010年代迅速增长，但却未能带来回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，产量出乎意料的增长部分得益于私营生产商，其中一些正被席卷石油行业的一波整合所吞并。他们通过钻更长的井和压裂岩石来一次性从更多的井中生产更多的石油，从而提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有整合浪潮，我预计当前的油价水平将持续下去，将以常年的钻井和完成效率提高来支持美国整体石油产量的温和增长。”德克萨斯标准石油公司会长Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;，预计今年将从国际市场而不是北美地区获得更多的增长。第一季度其国际市场收入增长了18%，而北美地区收入则下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生变化，更强的资本自律导致了不同的反应，”瑞士银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍预计在今年引领石油和液态石油产量的增加。美国能源信息署（EIA）在3月表示，OPEC+的石油和液态石油产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的产量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何适应美国石油产量的增长，”瑞士银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的作业室从Oasis石油公司位于Permian盆地Near Wink租赁上的控制室中被拍摄到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台的作业室从Oasis石油公司位于德克萨斯州鹰谷租赁上的控制室中被拍摄到。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币涌入了一种新型平台，投资者可通过锁定其代币获得奖励，这引发分析师担忧，称该复杂方案对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重铸”日益流行，是加密货币市场风险加剧的最新迹象，伴随币价回升，交易者们在寻找收益。比特币，作为最大型的加密货币，接近历史最高水平；而第二大的以太坊，今年价格飙升超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重铸热潮的核心在于西雅图创业公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得1亿美元投资，已吸引价值188亿美元的加密货币进入其平台，比六个月前增加了近400倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社称，其公司发明了“重铸”，目的是扩展长期以来广泛存在的加密货币质押实践。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。在此过程中，代币持有者如以太坊持有者需要允许其资产被锁定作为验证的一部分。持有者在参与质押期间将失去即时访问其代币的权利，但却会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币，代表用户质押的代币。重铸允许代币持有者通过将这些新代币用于不同区块链应用程序的质押，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币界对重铸的风险程度意见不一，一些内部人士表示这项实践尚处于初创阶段，很难预测其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但另一些人，包括分析人士，则担心如果代表重铸代币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场中的抵押品，可能会导致根据少量底层资产进行循环借贷，从而在所有参与者同时尝试退出的情况下，会破坏更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"当有抵押品再次用作抵押时，这并不理想，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引他们的是收益率：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析人士表示，重铸可能带来更高的回报，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重铸是去中心化金融DeFi领域的最新发展，其中，加密货币持有者投资于试验性方案，希望在无需出售资产的情况下实现资产价值的大幅增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为它尚未开发出支付机制。用户注册该平台是出于对未来奖励或所谓的空投的预期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer目前为其用户发放其自创的代币EIGEN，用户希望未来这种代币能有所价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重铸平台的增长是由用户追求空投推动的，称之为真的免费资金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"这是一种非常高的风险，”美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示，该交易所提供质押服务但不提供重铸服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"他们现在先行一步，期望获得某种奖励但并不知道会是什么，" Duong表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，EigenLayer由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan创立。他曾在印度领导一项学生设计的微卫星项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer称自己是验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要被质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多个新的重铸平台相继出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，它们帮助客户在EigenLayer上进行重铸，并生成代表重铸资产的代币。这些代币可用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择将代币质押于何处，并有助于推进新区块链服务的发展，而不是推动更多基于加密货币借贷的借款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示重铸可能伴随“隐藏风险”——如果重铸代币被用于加密借贷，可能会导致强制平仓，并在市场低迷时产生更多的波动性，他在一份备忘录中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的风险，随着用作抵押的加密货币迅速贬值，Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"重铸的风险在于借贷协议，而不是在于定价风险。借贷协议存在定价风险，" 她说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对重铸不以为意，指出重铸协议中的现金相对于全球总加密资产规模2.5万亿美元来说是微不足道的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直对加密货币世界的损失波及其他更广泛金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们不认为重铸问题会对传统金融市场构成任何实质性风险，”标普全球评级资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密世界正变得越来越与主流金融相连，重铸正获得机构投资者的关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标准银行的支持加密服务Zodia Custody对机构加密货币质押表现出显著兴趣，但认为重铸是一项进展过快的步骤，首席风险官Anoosh Arevshatian表示难以追踪资产去向及其收益分配情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura支持加密的服务Laser Digital与Kelp DAO合作，将部分资金进行重铸，Kelp DAO在四月的一篇博文中表示。未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，正为客户加密资产进行质押，并预期“围绕重铸将出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币比特币的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图显示了比特币的代表图，摄于2024年3月9日，法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图代表了加密货币以太坊" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日，示意图中，以太坊代表放置在PC主板上。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 赢得压倒性胜利，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱乌达·希恩鲍姆在墨西哥赢得了压倒性胜利，成为该国历史上首位女总统，接过了其导师和前任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔的民望在穷人中高涨，这为希恩鲍姆赢得了选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据墨西哥选举当局的初步快速计票结果，希恩鲍姆以58.3%至60.7%的选票赢得了总统职位，这一比例可能成为墨西哥民主史上得票率最高的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中也有可能获得三分之二的超级多数，这将允许执政联盟无需反对派支持即可通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人丘希特尔·伽瓦兹在初步结果中得票率在26.6%至28.6%之间，最终承认失利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是墨西哥共和国200年来第一次，我将成为首位墨西哥女性总统，”希恩鲍姆向支持者发表演讲时兴奋地宣布，并引来大声欢呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对于墨西哥来说意义重大，这是一个以阳刚文化而闻名的国家，同时也是世界上第二大天主教人口的国家，长期以来推动较为传统的生活方式和价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会投票给女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂埃说，她是希恩鲍姆在墨西哥最小州塔拉哈斯卡的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去我们甚至无法投票，而当我们可以投票时，投票对象总是由丈夫指派的。感谢上帝让这种情况发生了变化，我得以体验这一切。”蒙蒂埃补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆面临着复杂的道路。她需要在提升大众福利政策的同时继承庞大的预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果出炉后，希恩鲍姆向支持者保证，她的政府将在财政上保持节制，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管大选是墨西哥历史上最暴力的选举之一，共有38名候选人遭到谋杀，但希恩鲍姆誓言提高安全水平，但未提供具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次投票也因普埃布拉州选站内两人遇害而蒙上阴影。奥夫拉多尔任期内，墨西哥的谋杀案数量在现代历史上是最高的，尽管谋杀率已有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治风险分析师纳特杨·帕里什弗兰尼表示：“除非她承诺大幅投资改善警察工作并减少有罪不罚的情况，否则希恩鲍姆可能难以实现显著提升整体安全水平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA阵营也在墨西哥城市长选举中获胜，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战包括与美国进行紧张的谈判，处理大量移民穿越墨西哥进入美国的情况，以及在芬太尼毒品危机蔓延时加强毒品贩运领域的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美国总统选举的结果是唐纳德·特朗普胜出，墨西哥官员预计这轮谈判将更加困难。特朗普誓言对从墨西哥制造的中国汽车加征100%的关税，并表示将动员特种部队打击帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内方面，新总统将负责应对电力和水资源短缺问题，吸引制造商搬迁，作为近岸外包趋势的一部分，即公司将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还将不得不解决国家石油公司Pemex的问题，这家国营石油巨头已连续20年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能仅仅是把公共资金无休止地投入进去，让这家公司永不盈利，”高盛首席拉美经济学家伯纳德·拉莫斯指出。“他们必须重新审视Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低薪酬翻倍，减少了贫困，并维持了坚挺的比索和低失业率——这些成就让他非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利项目，但墨西哥今年预算赤字巨大，中央银行预计2025年GDP增长率仅有1.5%，这将使得任务变得更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将此次选举转为对其政治议程的全民公投，试图营造自己是政治决定的幕后指挥者。希恩鲍姆否认反对派认为她会成为奥夫拉多尔的手下败将的说法，尽管她承诺继续奥夫拉多尔的一些政策，以帮助墨西哥最贫困的人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，希恩鲍姆感谢奥夫拉多尔为自己“一个改写了我们国家的特立独行领袖”。然而，政治分析师维莉·里奥斯认为，性别歧视可能是认为希恩鲍姆将成为奥夫拉多尔傀儡的原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们难以相信她将做出自己的决定是无法理解的，我认为这和她是女性有关，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" 
         src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;现任执政党 MORENA 立场的总统候选人希恩鲍姆在赢得选举后向支持者发表演说，墨西哥城，墨西哥 2024 年 6 月 3 日。路透社/拉凯·库纳&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" 
         src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;现任执政党 MORENA 立场的总统候选人希恩鲍姆在赢得选举后向支持者挥手致意，墨西哥城，墨西哥 2024 年 6 月 3 日。路透社/拉凯·库纳&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥普选" 
         src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一个横幅上写着“总统克莱乌达·希恩鲍姆”的人们聚集在位于墨西哥城市中心的市政广场庆祝政府宣布希恩鲍姆赢得总统选举，2024 年 6 月 2 日。路透社/玛哈尔·利佩&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥普选" 
         src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥普选" 
         src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;反对派总统候选人丘希特尔·伽瓦兹在投票结束后向支持者发表讲话，墨西哥城，墨西哥 2024 年 6 月 2 日。路透社/凯特扎利·尼切-哈&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥普选" 
         src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;投票站关闭，2024 年 6 月 2 日，拉凯斯库埃塔那克斯坦，墨西哥。路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥普选" 
         src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，埃瓦尔兹，墨西哥。路透社/亚希尔·塞瓦尔洛斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥普选" 
         src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，赞纳坎坦，墨西哥。路透社/加布里埃拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥普选" 
         src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名支持者在 2024 年 6 月 2 日，墨西哥城，墨西哥。路透社/亚历山德雷·门内奇尼&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥普选" 
         src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;反对派总统候选人丘希特尔·伽瓦兹在投票站外拍照，2024 年 6 月 2 日，墨西哥城，墨西哥。路透社/卢西·科特斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥普选" 
         src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;投票站准备，2024 年 6 月 2 日，沙邦特洛梅特夸兰纳，墨西哥。路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥普选" 
         src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥普选" 
         src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，萨尔坎劳兰扎，墨西哥。路透社/约阿布·加西亚&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥普选" 
         src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，诺戈迦奇镇，墨西哥恰乌哈卡州。路透社/约塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥普选" 
         src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;投票站投票，2024 年 6 月 2 日，墨西哥城，墨西哥。路透社/亚历山德雷·门内奇尼&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥普选" 
         src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城，墨西哥。路透社/雷卡尔·库纳&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥普选" 
         src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城，墨西哥。路透社/亚历山德雷·门内奇尼&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥普选" 
         src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，萨尔坎劳兰扎，墨西哥。路透社/伊万·艾拉斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥普选" 
         src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城，墨西哥。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥普选" 
         src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城，墨西哥。路透社/卢西·科特斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥普选" 
         src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城，墨西哥。路透社/凯特扎利·尼切-哈&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥城选举前准备" 
         src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024 年 5 月 31 日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥城选举前准备" 
         src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024 年 5 月 31 日，墨西哥城，墨西哥。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥城选举前准备" 
         src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024 年 6 月 1 日，墨西哥城，墨西哥。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>