<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 31 Dec 2024 18:38:23 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;figure&gt;
&lt;p&gt;韩国议会，由300名议员中的190名出席，周三投票通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社资料照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本周五去世，享年74岁。据监狱当局称，他本月早些时候在一所最高安全级别的监狱中被另一名囚犯攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的猪场杀害和肢解吸毒者及卖淫女而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判杀死了六名部分尸骸在温哥华附近破败房产中被发现的女性。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了另外20起谋杀的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱中遭到攻击后去世的，随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害人是来自温哥华东区（ crib）——一个长期吸毒且人口众多的贫民区——超过60名失踪女性的一部分。其中，33名受害者的遗体或DNA在皮克顿在波特科克兰的猪场被发现，该地距温哥华市中心约25公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道称，皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后数小时内就被下架。当时《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿坚称自己无罪，并被警察陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商请求亚马逊移除该书并为受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新威斯敏斯特市的一家电视台图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的无日期文件电视图像。图源：路透社/ Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导南非国大党（ANC）在自种族隔离时代结束以来最差的选举结果后，其影响力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，全国大约71%的投票站计票后，南非国大党的得票率不到42%，远低于2019年大选时的57.5%，这是近30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一竞选失败意味着，作为一个前解放运动，南非国大党将不得不与其他较小的政党谈判形成联合政府或其它形式的协议来继续管理国家。这可能会迫使他们做出政策妥协，或者放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型企业家拉马福萨可能将面临反对党及党内批评者的去职呼吁，但南非国大党一位高层官员支持他留任，并且分析人士认为没有明显的人选能够接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨的位置。”开普敦大学的政治学教授安托尼·伯勒斯如是说，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查表明，拉马福萨是此次大选中政治人物中最受好评者之一，国大党内部分裂可能让反对他变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对国大党的选举结果发表评论，他的发言人表示，他会在周日全部初步计票结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在2022年曾面临危机，当时一个委员会报告称，他可能在农场办事处的一套家具中藏匿一笔现金而犯下不端行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一欺诈的指控（绰号为“农场门”），并在当年晚些时候赢得了新一轮五年的国大党领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视为对南非国大党的最大挑战，因为选民对失业率高、犯罪率严重以及电力供应中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨在承诺清洁政党形象并振兴经济的背景下当选国大党领导人，当时他的前任雅各布·祖玛在九年的任期内因丑闻、腐败和经济衰退而失去信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他作为国家元首的最初充满希望的时期很快就消逝了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞，国大党高层官员仍面临丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周这次投票决定性的挫败来自他的对手祖玛，后者支持新党“姆nkonto we Sith铡wa”（民族之剑），该党出人意料地表现出色，大大削弱了国大党的支持率，尤其是在祖玛的祖鲁兰（KwaZulu-Natal，简称KZN）故乡省份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛将拉马福萨及其国大党置于困境。他清楚他们KZN地区的脆弱性。”政治分析师拉尔夫·马特杰加说，“这标志着拉马福萨项目的结束……无法赢得选举，就意味着一切如常地继续下去是不可接受的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持他的人批评拉马福萨在关键改革上犹豫不定，以避免加剧党内的分裂——这与他在80年代作为工会领导者时展现的果断性大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者则赞扬他对达成共识的技巧以及他在推动南亚作为“全球南方”中的冠军（指的是低收入和中等收入国家）方面的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 COVID-19 大流行期间，拉马福萨是全球最知名的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝诉讼案件，该案件得到了法庭的裁决，裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事打击。对此，以色列坚决否认这些指控，并继续推进拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图突出国大党在过去三十年里的成就，但批评者指出，他对解决南非最严峻的挑战提出的解决方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前国大党的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，并得到数千名支持者的聚集。许多人甚至在他完成演讲之前就离开了。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加大介入乌克兰冲突的力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这是美国介入乌克兰战争两年来的又一重要步骤，专家表示，此举有望遏制俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄乌克战争爆发以来，拜登政府一直担心若允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯本土的目标，可能会引发与拥有核武器的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对基辅供给高端武器的诸多禁令是一致的，这些禁令也陆续被打破，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，旨在针对哈尔科夫地区的战场情况展开精确打击。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器对跨境攻或准备进攻的俄军进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线乌克兰军队使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多联装火箭发射器（GMLRS）的导弹及其他武器提供了许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在Russians未加固之前，推动他们撤出哈尔科夫地区，”乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram表示，拜登的这一决定将减少基辅在顿巴斯东部地区关键战场上的兵力调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯将面临更大的挑战，需要重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程始于几周前。一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全部长Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin及联合参谋长主席General C.Q. Brown提出了这一请求。Sullivan、Austin和Brown提出了放宽部分禁令的建议，Sullivan在5月15日向拜登提出了这一建议，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯境内反击攻击他们的俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受《路透社》采访时公开呼吁伙伴国采取这一举措，但当时他表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析家Rob Lee指出，俄罗斯一直利用美国对境内发射武器的禁令，在哈尔科夫地区实施攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近部署其火炮、防空系统、电子战和指挥控制设施，”Lee解释道，“因此它或许获得了一定的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他分析家认为，这一决定本身短期内可能不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会显著改变前线的态势，但它会让俄罗斯继续进行跨境行动变得更加困难，”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram认为，俄罗斯缺乏足够的兵力从东北方向向哈尔科夫大举进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的能力生成足够的战斗力来威胁哈尔科夫，”他说道，“要那样做，他们将不得不将其在东部战场的部队耗尽。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射向俄罗斯，并在周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仍然，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大使用美国武器的范围，尤其是在俄罗斯在战场上获胜的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距离华盛顿宣布政策转变不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国许可，打击俄罗斯境内的更深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心的前国防部官员Mark Cancian表示，拜登的这一举动仅是个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的大转弯，但是一步，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员将为下一步进行辩论：打击更广泛的军事目标，可能是在不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯境内目标，而是在其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中，没有明确表示拜登政府是否会扩大政策允许打击俄罗斯境内其他地区的目标，但他也未完全排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续适应并调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后的情景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在乌克兰哈尔科夫市附近尼拉丹里夫卡村受损严重的青年运动骑术学校工作现场。5月30日，俄罗斯进攻乌克兰。路透社/瓦连京·奥吉尔ني科夫/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第一十七段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对镜头时发表了一番 Fits 他的法律和政治斗争的话：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前一日，纽约陪审团对他因伪造文件隐藏Girlsinc 瞒私企支付款而被指控的34项罪名表示有罪，在新闻发布会上，这位共和党总统候选人列举了他所提及的对手和不满，言语愤怒且杂乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的法官Juan Merchan为“歪曲事实者”和“恶魔”。他形容他的对手、在11月5日选举中与他竞争的现任总统乔·拜登“可能是我们国家历史上最差的总统”。他斥责那些出庭作证反对他的证人、谴责他的人和国会众议院成员，后者在他的弹劾案中投了罪名。他拷贝了他在集会上的习惯——指责非法进入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将他面临的挑战比作不仅是他个人的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这么做，”他说，“我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与他以往惯用的幽默口吻不同，这次讲演大体上较为严峻。特朗普在新闻发布会上仅携带了一份小的讲稿。最后，他没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，寻求捐款和通过社交媒体时，前总统的支持者们猛烈抨击司法制度和任何暗示特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次两国候选人都把对方视为对国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为新的证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了迷失方向、绝望且失败的唐纳德·特朗普关于他个人怨恨的胡言乱语，并对美国司法制度撒谎，这让观看的人难免得出一个显而易见的结论：这个男人不适合担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他的新近拘留金得到3480万美元捐款的支持者中有规模最大者（这些捐款是在周四提供的），这被认为是特朗普阵营在WinRed平台（一个为共和党处理数字筹款的平台）上单日创纪录的捐款数。尽管在整体筹款上落后于拜登，特朗普阵营周五采取了一系列沉重的筹款短信攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的日子！”一条信息这样写着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”特朗普新闻发布会后发布的信息如此炸裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统这边，声称审判有瑕疵，指控本不该提出，陪审团在高度民主的曼哈顿受到污染，法官有偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于没能迅速或果决地谴责这一点，特朗普的支持者和竞选助手展开了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉西韦塔对在社交平台X上的一个全国级共和生组织发出嘲讽。该组织发帖称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;“观点就像屁股……每个人都有一个。”拉西韦塔发文讽刺道。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上针对前天警告美国人“不要因更多带有破坏性的党派性倾向而煽风点火”的温和派前共和党州长拉里·霍根进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;“你结束了竞选活动。”拉西韦塔在X平台上回应道。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州这两大战场州的共和党选民的采访时，一些人表示特朗普的定罪使他们在11月对他支持的态度正在变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诸如此类的倒戈可能在特朗普与拜登的重新选举中对他的不利，特别是考虑到他在多个摇摆州的细微领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但与特朗普表达一致，大多数接受采访时的共和党人将审判视为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全出于政治目的，只是为了伤害他并尽可能多地让他退出竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马里塔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们对他能这样做，同样也能对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/本杰明·迈克尔迪姆&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/本杰明·迈克尔迪姆/文件图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司在增加产量支出方面保持克制，这可能导致美国作为全球最大原油生产国的增长速度在2024年放缓，在这种情况下，OPEC+或需在周末采取进一步的供应削减措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在非常规石油生产商中的原油产量增长起到了主导作用，主要是由于页岩革命以及技术与效率的突破提升了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，每日增长超过100万桶，达到1293万桶/日，远高于政府2023年初预测的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟国——OPEC+去年进一步削减了供应，部分原因是美国及其他非常规石油生产国产量的上升。OPEC+总共减产586万桶/日，这相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三名熟悉OPEC+讨论的消息人士称，OPEC+正在就一项复杂的协议进行谈判，该协议将允许他们将某些减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日召开会议考虑供应政策，在美国产量增加推动非OPEC+产量增长的同时，这种增长对OPEC+成员的威胁将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测美国原油产量将今年增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自己对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三者被视为最关注的预测者，他们的预测都低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求将增长220万桶/日，这将超过OPEC+以外石油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求可能比2023年增加约90万桶/日，这是OPEC在5月份的月度《石油市场报告》中提到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将低于110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份减少了23万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，尽管油价接近每桶80美元，但美国生产商不太可能像2023年那样给出惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和自律的态度，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，尽管目前油价较高，但钻机数量并未显著增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司资本支出保持稳定，并推迟了对钻机的升级，以更好地适应较低的钻探增长。计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes的数据表明，美国石油钻机数量目前降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普评级分析师表示：“美国有许多年生产100万桶/日的能力，但目前没有意愿以如此高的速率增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计2024年美国原油和凝析油产量将增长约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国石油生产商对其增长资本支出有限，受到在2010年代不受控制的资本支出推动了迅速增长，但页岩油产业回报有限的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来的非预期产量增长部分也由私营生产商推动，其中一些正处于合并潮中。他们通过钻更长的井、解压岩石在同一时间从更多的井中提取更多石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在最近一段时间的合并之后，我们预计当前油价将保持稳定，并将继续支持钻探和生产效率持续改进所带来的适度美国原油产量增长，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB（SLB.N）这样的油田服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美洲市场。该公司第一季度国际收入增长18%，而北美洲收入下降6%，部分原因是合并活动的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重心转向资本纪律，带来不同的应对方式，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领2024年的石油和液体产量增长，这是美国能源信息署（EIA）在3月份的说法。OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长，”UBS的Staunovo说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在威克附近的Permian盆地拥有油井租赁的Oasis石油公司钻井平台的操作层从控制室视角展示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在威克附近的Permian盆地拥有油井租赁的Oasis石油公司的钻井平台操作层从控制室视角展示，2018年8月22日，美国德克萨斯州。路透社/尼克·奥尔福德/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重演了作为黎巴嫩真主党与美国对话关键者的角色，帮助促成以美国为调停者的停止与以色列战争的协议，这体现了他数十年来的经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这再次突显了这位86岁长者的在黎巴嫩的影响力，特别是在他已长期主导的什叶派穆斯林社区中，自以色列在今年9月杀死了真主党领导人哈桑·纳斯拉拉之后，他更是被视作一种稳定的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里表示黎巴嫩结束了“黎巴嫩历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了黎巴嫩的未来表现出团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战中担任什叶派阿马尔运动的领导人，自1992年起担任议会议长，这是什叶派在教派体制中的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳因·卡塞姆将伯里视为谈判者，称他为真主党的“兄长”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，试图促成结束与以色列冲突的协议，这些冲突与加沙冲突同时爆发，并在今年9月急剧恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这反映了伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间最后的重大战争中所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，考虑到黎巴嫩目前缺乏总统，政府内阁仅拥有部分权力，同时也缺乏渠道接触到被美国列为恐怖组织的真主党，因此伯里的角色变得更加重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他几乎是唯一值得会面的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他因帮助谈判释放39名被真主党激进分子劫持人质的美国人而备受全球关注，该激进分子劫持了美国班机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战后作为议会议长的选举正值纳斯拉拉领导真主党，这两人共同领导了“什叶派二重奏”，这是指真主党和叙利亚同为什叶派政治代表的重要政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官表示：“他是真主党值得信赖的伙伴，这使他非常重要，但他在真主党和伊朗立场的限制下也存在明显的局限性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以色列&lt;/strong&gt;炮火击中了阿马尔运动管辖的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，后举家移居黎巴嫩并在青少年时期便投身政界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个曾被边缘化的什叶派社区中许多人称赞他对改善社区地位的贡献，特别是在一个向来向基督教徒和逊尼派穆斯林倾斜特权的教派体制中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是律师出身，在创始人穆萨·萨德消失后接掌阿马尔运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔的军事崛起，它曾与其他几乎所有参与内战的政党作战，包括后来成为其盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战后，伯里的什叶派追随者集体加入了国家机构和安全部队，他似乎与真主党保持一致的政治步调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年一份2006年发布的美国大使馆电报质疑他对其对真主党的真实情感后，伯里否认这些说法，宣称纳斯拉拉“对我来说就像他人一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔运动战士加入真主党，发射火箭攻击以色列以声援哈马斯10月7日对以色列南部的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图制止以色列和黎巴嫩之间的交火，他们试图说服真主党撤至黎巴尼河以北，该河距边境约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员说，“将黎巴尼河向南移动到边境要比推动真主党北上更为容易”。据接近伯里的消息人士透露，伯里提到这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，伯里的对手也批评他是导致2019年金融危机等来经济崩溃的教派精英之一，这场危机是由于数十年来的政府腐败引起的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人指责他拒绝召开议会会议选举总统，导致基督教职位领导人在政府中空缺逾两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的作用也引起了与真主党结盟的基督教军事力量的不满，他们声称任何谈判都必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（资料照）。署名：REUTERS/Thaier Al-Sudani&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像的横幅悬挂在建物上，贝鲁特举行阿马尔运动创始人穆萨·萨德失踪45周年的游行活动中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;阿马尔运动创始人穆萨·萨德失踪45周年的游行活动中，贝鲁特悬挂着挂在建物上的纳比勒·伯里的画像（资料照）。署名：REUTERS/莫罕默德·阿扎尼克&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了以释放人质换取新的加沙停火的提案，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"现在是结束这场战争，开始和平生活的时候了，" 拜登总统说，他身处于选举年的压力之下，需要制止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家调解的、旨在为以色列与哈马斯激进运动达成停火的谈判多次陷入僵局，双方均指责对方是停滞的根源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列多次对拉法进行军事入侵，以及内塔尼亚胡政府在国内和国际上因加沙死亡事件和人质继续被扣押而面临新的压力之后，这一提议才浮出水面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露的停火计划提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也出现在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被裁定有34项重罪后不久，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新计划分为三个阶段，与之前的提议不同，因为停火将贯穿所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，以色列军队将撤出加沙人口密集区，扣押的人质——包括老人和女性——将与数以百计的巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行为的条件进行谈判。"只要谈判继续，停火就会继续，" 总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已被卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些推动“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有那些会不同意这个计划的人，他们会要求战争无限期地继续下去。有些人甚至在政府联盟中。他们已经表明，他们希望占领加沙，并想继续战斗数年，而扣留人质对他们来说并不是最重要的。我敦促以色列的领导层支持这项协议，尽管面对压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身致力于支持以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为一个刚指挥美国部队直接保护以色列免受伊朗攻击的总统，我希望你们退一步思考，如果这个时刻失去会怎样。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出这项新提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通向危机终结的道路。这是一份详尽的四页半协议，经过详尽的谈判。现在摆在桌面上的是这个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将为期42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体将拜登周五的演说描述为具有戏剧性，并将之视为试图直接向以色列民众讲话的举动。主要的12频道中断了晚间新闻节目，转播了拜登的演说。以色列审查机构曾禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里认为，这项提议的成功几率大于之前的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动任何重大袭击或攻击或恐怖活动的可能性虽然不低，但比以前低得多。”苏里教授说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里教授还认为，全球舆论态势正在转向反对以色列，这可能促使以色列人想要结束冲突，同时拜登的影响力也可能促进这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创建许多激励因素。”苏里教授说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，一项人质提议规定，释放加沙病患、老人和伤者以换取为期六周的停火，该停火可以延长以允许更多援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该拟议协议本月早些时候失效，以色列拒绝就哈马斯要求的永久停止战争作为谈判的一部分，同时加大对拉法南部城市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，他们已经告知调解人，在当前持续的侵略期间他们不会参加更多谈判，但如果以色列停止战争，他们愿意达成包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”。一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民仍在哈马斯手中被扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日的以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但并未越过美国划定的底线，即终止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候发生在拉法的致命大火，这是在针对哈马斯的以色列打击行动之后。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自从以色列对加沙实施军事行动以来，自10月7日南部以色列发生的哈马斯袭击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，这次袭击导致大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉赫亚受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在贝特拉赫亚受损建筑物的废墟中行走，这些建筑物在这次以色列军事进攻中被摧毁。图片来自加沙北部，2024年6月12日。图片来源：路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，在此投资者可以通过锁定其代币获得奖励，而这种复杂的计划正受到分析师的警告，它对用户和加密市场都构成风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重锁定”日益流行，是加密货币市场风险偏好飙升的最新迹象。随着价格的回弹和交易员寻找收益，市值最大的加密货币比特币接近历史最高水平，市值第二的大 ethers 在今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“重锁定”热潮的核心是西雅图初创公司EigenLayer。该公司于今年二月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台上已吸引了188亿美元的加密货币，较六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了重锁定以扩展长期以来的加密货币实践“质押”。&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;使得区块链网络中的多个计算机确认各种加密货币的所有权。在这种验证过程中，加密货币持有者如ethers的持有者可以允许其资产被锁定。持有者在其参与质押过程中失去即刻访问其代币的权利，但可以以收益率作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;部分质押平台还向用户发放新版加密货币来代表其质押的代币。重锁定使得持有者将新版代币继续质押，但使用不同的区块链项目，以期望获得更高的收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密界对重锁定的风险存在分歧，一些业内人士表示，由于这项实践尚处于初期阶段，当前不确定其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但一些分析人士及其他人士担心，如果代表重锁定的加密货币被用作加密借贷市场中的抵押品，基于少量底层资产的借贷循环可能会无限制地扩大，造成广泛的加密市场的不稳定性。例如，如果所有人试图同时退出，可能会引发市场动荡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“在多重抵押品基础上进行抵押品抵押并不是理想的方案，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益率：以以太坊区块链进行质押的收益通常在3%-5%之间，分析师称重锁定的预期收益可能会更高，由于投资者可以在多个层面上获得几份收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重锁定是去中心化金融（DeFi）领域风险偏好的最新发展，其中加密货币持有者投资实验性方案，以期在不抛售资产的情况下获得报酬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer平台目前尚未直接向用户提供质押奖励，因为发放机制尚未开发。用户加入该平台是为了未来奖励或名为“空投”的其他免费发放。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台用户发放其新创建的代币。用户希望通过这种名为“EIGEN”的代币未来可以有所收获。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重锁定平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称这是“极其投机性的‘白给钱’”，风险很高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示：“他们现在预存这一行为，期望获得回报，但具体回报形式未知。”Coinbase提供质押服务，但不提供重锁定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan创立，他曾参与领导首次由印度学生设计的微型航天卫星项目，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer描述自身为一种验证服务的市场，连接希望进行质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的重锁定平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币在EigenLayer上进行重锁定并生成新版代币代表这些重锁代币的资产。这些代币可用于其他地方，例如作为借贷抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示其平台的目的是允许用户选择质押代币的位置，并促进新的区块链服务的增长，而非鼓励更多的基于加密货币抵押的借款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系，这是一项新兴现象。”Kannan表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重锁定可能会带来“隐藏的风险”——如果重锁定代币用于加密借贷，可能会导致强制清算并在市场下滑期间增加波动性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密市场的大规模抛售因高风险借贷而加剧，使用作抵押的加密代币在Luna和Terra崩溃后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重锁定，而在于借贷协议的风险定价。是借贷协议错误地定价了风险。”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家认为重锁定并不可怕，因为他们注意到重锁定协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密行业来说微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全球范围内，监管机构早就担心加密领域的亏损可能会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们并未看到重锁定带来的任何实质性风险蔓延到传统金融市场。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密市场与主流金融市场之间的联系正在增加，机构投资者也越来越多地参与重锁定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标准渣打加密部门Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，机构对质押表现出浓厚兴趣，但认为重锁定过于冒险，因为很难建立一个准确的“追踪档案”，以了解这些资产的去向和收益分配。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摩根士丹利的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作为部分资金进行重锁定。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户押注加密资产，并预期“围绕重锁定的生态系统将有新的发展”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, on March 9, 2024. Credit: Benoit Tessier, REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, photographed on June 16, 2023. Credit: Dado Ruvic, REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>