<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 16 Nov 2024 17:49:56 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大著名连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱遭受另一囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华郊外的猪场杀害毒贩和妓女并处理其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六名受害者的部分遗体在温哥华市郊一个破旧的物业上被发现，他因谋杀这六名妇女被判有罪。之后，政府检方在判处皮克顿终身监禁后，撤消了针对他额外指控的20起谋杀案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监管服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后在魁北克监狱去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省甚至整个国家的社区造成了严重的影响。”监管服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这6名受害者是超过60名在温哥华市贫困的毒品泛滥的金Dependencies 邻里失踪的女性中的一部分，失踪时间长达十多年，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在Port Coquitlam，距离市中心约25公里的地方，皮克顿的猪场上发现了33名受害人，其中有许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，亚马逊在皮克顿的一本书上市仅几小时后就将其撤下。据当时《温哥华太阳报》报道，这本书中，这名连环杀手声称自己无罪，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书的出版商要求将其从亚马逊撤下并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像，这张未日期的照片显示其在Port Coquitlam的住所。路透社/环球电视台 资料图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像，这张未日期的照片显示其在Port Coquitlam的住所。路透社/环球电视台 资料图
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因非国大选举失利而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>南非总统西里尔·拉马福萨在担任非洲国民大会（ANC）党主席期间，历经该党自废除种族隔离以来最差的选举结果，其影响力将大幅减弱。
根据周三选举结果显示，约71%的选区数据表明，ANC的得票率不到42%，这比2019年上次选举时的57.5%明显下降，也表明该党30年来首次未能获得过半数支持。
选举结果意味着曾经的解放运动——纳尔逊·曼德拉的组织，将必须与其他一个或多个小型政党谈判结盟或达成其他形式的治理协议。这可能意味着需要作出政策妥协或放弃关键内阁职位。
拉马福萨曾是一位工会领导人，转型为商人，他可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC内部的资深官员支持他留任，分析人士认为尚无明显接班人。
“没有明确能够接替拉马福萨的统一候选人，”开普敦大学政治学教授安thoni Butler说，他曾撰写拉马福萨的传记。
三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举的主要政治人物中拥有最高的认可度，任何针对他采取行动的努力都可能因ANC内部派系纷争而复杂化。
拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，他将在周日公布完整预估值时发表声明。
拉马福萨作为总统的未来曾因2022年的一份报告而悬而未决，该报告指出他可能因存放在农场家具中的现金不当行为而受指控。拉马福萨否认了这一指控，该事件被称为“Farmgate”，并在2022年同年赢得新的五年任期作为ANC领导人。
此次选举被视为ANC迄今为止面临的最大挑战，原因是民众对高失业率、犯罪和能源危机等问题的愤怒。
拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺改善党的形象并重振经济，此前他的前任雅各布·祖马的九年间沉迷于丑闻和经济下滑。
然而，当他在2018年成为国家元首后，最初的欣喜很快消散。
六年多后，经济依然停滞不前，关于高层ANC官员的丑闻仍在持续。
本周选举的决定性败绩是由他的宿敌祖马造成，他支持的新党uMkhonto we Sizwe表现出色，大大削弱了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。
“雅各布·祖马挫败了拉马福萨和ANC。他知道他们会容易在夸祖鲁-纳塔尔省失败，”政治分析师拉尔夫·马特凯格表示。“拉马福萨的项目已经结束……选举失利，一切照旧是不可能的。”
拉马福萨因在事关重大改革问题上的犹豫不决而受到批评，这与他1980年代作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。然而，他的支持者却因其团结建设的技能和推动南非作为所谓“南方国家”倡导者的角色而赞扬他，后者指的是一个低收入和中等收入国家的群体。
在他担任南非总统期间，拉马福萨一直在全球倡导更公平地分配疫苗。
最近，南非向国际法院提起对以色列的灭绝种族诉讼，导致法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事攻势。以色列强烈否认这些指控，并继续在拉法地区继续军事行动。
竞选期间，拉马福萨试图突出ANC在过去三十年中的成就，但批评者认为他提供的新解决方案远远不足以应对南非面临的最大挑战。
在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，在数千名支持者聚集在索韦托足球场时发表了演讲。许多人在他演讲前就离开了。
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成关于如何更好地抗击流行病的全球协议的谈判预计将于2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就一项协议进行了两年的协商，该协议可能在流行病之前和期间增加合作，以纠正新冠疫情期间的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于发达国家和较贫穷国家在疫苗分享和准备等方面存在严重分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的健康法规，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括新的“大流行紧急状态”类别，适用于最具重大性和全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天作出的历史性决定展示了成员国共同保护自己国家和世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的愿望，”世界卫生组织总干事谭德塞表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“随着这项协议，我们采取措施，督促各国承担应负责任，并加强措施，以防止疫情威胁到美国及其安全，”美国卫生与人类服务部部长杰克森·贝塞拉在周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的数据表明，这些全球卫生规则的改变是为了加强世界在应对新冠疫情期间导致超过700万人死亡的新型病原体方面的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世界卫生组织（WHO）标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世界卫生组织（WHO）标志。图片来源：瑞士日内瓦世界卫生组织总部，2023年2月2日。路透社/德尼兹·巴利巴苏/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普 vows to keep fighting 宣称将继续抗争after guilty verdict after 指控其有罪的裁决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视镜头，并发表了一篇既符合其法律斗争，也符合其政治斗争的消息：他是准备战斗的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一家陪审团裁定特朗普因伪造文件以隐瞒通往色情女星“丹妮尔斯”封口费的34项罪名成立的判决后一天，共和党总统候选人连篇累牍地列举了其对手及其不满，其言辞充斥着愤怒，且言语杂乱无章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判主审法官胡安·梅尔钦为“赃物”和“魔鬼”。他把民主党总统候选人乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了作证反对他的证人，投票弹劾他的国会议员，甚至在演讲中重复他之前的言论，称非法涌入的移民涌入了该国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选活动捐款，将其面临的挑战比作个人斗争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是你们在为美国而战，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了一些演讲中夹杂着幽默外，这场声明基本都是阴郁的。特朗普在新闻发布会上只握持了一张小纸条。在会议结束时，他没有回答问题，身旁有儿子埃里克·特朗普陪伴，便快速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卸任总统及其盟友则通过筹款呼吁和社交媒体对法治体系及其批评者进行了猛烈反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人互相视为对美国的威胁的前提下，拜登阵营借特朗普的评论重新强调，特朗普并不适任总统一职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一位混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普对其个人怨恨的长篇大论，还撒谎说美国司法制度。任何观看的人都不会得出结论：这位先生不适合担任美国总统。”拜登阵营新闻总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者在其支持者的筹款活动中注入了3480万美元，这是特朗普团队声称的WinRed平台上单日筹款纪录。WinRed是共和党用于处理数字筹款的平台。而目前，该竞选活动在总筹款总额上落后于拜登。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该竞选活动试图在周五继续通过一系列紧迫的筹款短信保持斗争态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不会投降！”另一条短信在特朗普的发布会后饱含力量地宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数共和党官员和组织都一致站在特朗普的阵营中，认为此次审判有缺陷，指控本不应该被提起，陪审团来自重民主党的纽约曼哈顿地区带有偏见，且法官存在偏见——当地官员对此予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于任何不足以迅速或严肃的斥责，特朗普的盟友和竞选助手们则进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉齐维塔猛烈抨击了一篇社交媒体平台X上的全国性大学共和团体的帖子，其内容是主张尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“信仰如同人类自身的口气：人人都有。”拉齐维塔在X上发表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还指责了前马里兰州、共和党温和派前州长兼现任参议院竞选人在决定性判决面前警告美国人“不要往火上加油”的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你终止了你的竞选。”拉齐维塔在X上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个战场州与共和党选民的访谈中，数人表示特朗普的这一判决使他们在11月时重新考虑对他本人的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类人数的流失可能损害他在与拜登的竞选重赛中的地位，尤其是考虑到特朗普在多个摇摆州的微弱优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来与特朗普本人非常相似，他们称此次审判是一个骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治行为，是为了伤害他并尽可能多地让其远离竞选集会。”来自佐治亚州玛丽塔的62岁退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样做对他，他们就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德梅德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约特朗普大厦的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德梅德/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定问题上稳步推进乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，这是为期两年的俄乌冲突中的一个小而重要的步骤，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美军装备打击俄罗斯境内的目标存在风险，担心这可能导致与核武装备的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与先前美国禁止向乌克兰提供更高级别武器的其他限制相一致，这些限制也陆续被取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美军装备回击从边境攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这为前线乌克兰部队使用HIMARS高机动多管火箭发射系统、装有GMLRS制导火箭弹和其他装备打击俄罗斯军队提供了许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究学者尼科拉·比列斯科夫表示：“这可以稳定前线，并可能在他们扎好防线前，推回俄罗斯军队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报军官比尔·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战区调动兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将面临困境，必须重新评估他们在哈尔科夫地区的攻击战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定早在几周前就开始酝酿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员表示，乌克兰曾在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长委员会主席C.Q.布朗进行的安全视频通话中提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗向拜登推荐放宽限制，沙利文在5月15日向拜登提议，认为乌克兰应该能够从俄罗斯领土安全地带回击俄罗斯军队。拜登政府此后一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁西方合作伙伴采取此类措施，但他当时表示：“迄今还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国政策研究所欧洲项目高级研究员罗伯·利表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土内发起攻击的规定，作为其在哈尔科夫地区发动进攻的安全防护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮保留在边境对岸，保持防空、电子战和指挥控制系统，从而获得一定程度的安全港。”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会显著改变前线的移动情况，但它会使俄罗斯继续进行这种跨境行动变得更加困难。”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行对哈尔科夫的大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从中东北部生成足够的战斗力来威胁哈尔科夫，”他说，“要这样做，他们会剥夺他们在东部作战区域的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次警告存在发生核大战的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来的几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上重新占据主动的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布这一政策转变不足一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准在俄境内更深处的目标进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡内基国际和平基金会华盛顿战略与国际研究中心的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的行动只是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进改变，但这是一个步骤。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将为下一步辩称：打击更广泛的目标——可能是不会直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的新闻发布会上表示，目前尚不清楚拜登政府是否能将政策扩展到允许在俄罗斯其他地区进行打击，但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前推进，我们将继续像现在这样进行必要的适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄导弹袭击外喀尔巴阡的影响" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;
        &lt;i&gt;消防队员在哈尔科夫附近 villages of Mala Danylivka，乌克兰的Kids and Youth Sport Riding School被俄罗斯导弹袭击严重损毁的现场工作，这是4月20日俄罗斯对乌克兰的攻击。路透社/Valenty Ogirenko/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取奖励，这是一种复杂的方案，分析师警告称这可能给用户和加密市场带来风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重新锁定”日益流行，这是加密市场冒险行为的最新迹象。随着市场价格上升和交易者追涨，比特币（最大的加密货币）接近历史最高水平，而以太坊（第二大加密货币）今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新锁定热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在其平台吸引了188亿美元的加密货币，这一数字在六个月前仅为不到4亿美元。该公司于2月从Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《路透社》，公司发明了重新锁定来扩展一种长期存在的加密货币实践——即典藏（staking）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，网络中的许多计算机负责核实和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者，如以太坊持有者，允许其资产在此验证过程中被锁定。参与者在此期间无法立即访问其代币，但会获得收益回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些典藏平台还为用户分配新的加密货币以代表其已典藏的加密货币。重新锁定使持有人能够将这些新的代币再次存入基于区块链的不同程序和应用中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密世界对重新锁定的风险程度存在分歧，一些业内人士表示，这种做法尚处于起步阶段，尚不能确定其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但分析师和其他人担心，如果作为一种抵押品的重新锁定代币被用于加密货币庞大的借贷市场，可能会出现基于少量底层资产的无限借贷循环。如果所有人都试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密市场陷入不稳定状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有抵押品的抵押品越多，风险就越大，增加了一个新的风险维度。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的典藏回报通常在3%-5%的范围内，但分析师表示，重新锁定可能获得更高的回报，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新锁定是去中心化金融（DeFi）领域最新的一种发展，在此领域，加密货币持有者投资实验性的项目，希望在不售出其持有的资产情况下产生大量回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付典藏奖励，因为支付机制尚未开发。用户是在期待未来奖励或其他形式的空投（airdrops）加入平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现阶段，EigenLayer向使用该平台的人发放其自己新创建的代币，“EIGEN”。用户希望这款代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新锁定平台的增长是由用户寻找空投的推动，称之为“非常非常投机，这是免费的资金。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，（Coinbase提供典藏但不提供重新锁定）。“他们现在预示性地这么做，期望能得到奖励，但他们不知道会是什么。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并负责一个团队，在印度推出了首个由学生设计的小型卫星。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接潜在的典藏者与需要典藏代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的重新锁定平台已出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供重新锁定服务，并生成新的代币以代表重典藏的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户选择在何处进行典藏，并帮助新的区块链服务成长，而非鼓励更多的加密货币支持借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们没有与这些参与者建立任何正式关系……这是新兴的现象。”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新锁定可能带来“隐藏的风险”——如果重新锁定的代币用于加密借贷，则可能在市场下滑时出现被迫平仓和更多波动性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷加剧，当时作为抵押品的加密代币价格在Luna和Terra代币崩盘后迅速下跌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan认为，EigenLayer规避了相关风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重新锁定，而在于借贷协议。借贷协议错估了风险。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对于重新锁定并不担心，指出在2.5万亿美元的全球加密产业资产中，重新锁定协议的现金规模相对较小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管部门长期关注损失在加密世界蔓延到更广泛金融市场所产生的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，重新锁定问题不会对传统金融市场造成实质性传染风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也开始关注重新锁定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标准渣打加密部门Zodia Custody已看到机构投资者对典藏表现出浓厚兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示认为重新锁定超出了其能接受的范围，难以建立清晰的“纸面记录”以追踪资产的流向和奖励分配。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞穗银行的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重新锁定，据Kelp DAO四月博文中所言。瑞穗银行没有回复《路透社》的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示将为客户进行典藏，并预计“围绕重新锁定的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提案，条件是以色列释放人质，他呼吁哈马斯接受这一新方案，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争和开启重建生活的过程了。”拜登在声明中说。目前正值选举年，他承受着停止加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了8个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和第三方调停的和谈屡次陷入僵局，双方都指责对方阻碍了停火协议的达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这则提案是在以色列不断在拉法进行了数周的军事行动后提出的，同时，针对尼坦雅胡政府在加沙死亡事件和人质持续受限问题上的国内外压力也日益增大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列首相办公室表示，拜登透露停火计划后，已授权谈判代表提议加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提案发生的一天前，共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪，这凸显了两名候选人之间的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的提案分为三个阶段，并不同于以往提案，因在此期间停火将持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，六个星期的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老年和女性，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车将人道主义援助物资运送至加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将商讨永久结束敌对状态的条款。“停火将继续进行，只要谈判仍在进行。”总统说道，这是全新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段为加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提案已被卡塔尔转交至哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列内主张无限期战争的人改变看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，并坚持战争继续下去。他们甚至可能在政府联盟中。他们已经表明，他们想要占领加沙，继续战斗多年，并不把人质看作首要任务。尽管会面临压力，我敦促以色列领导层支持这一协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为送美军直接支援以色列受到伊朗袭击的美国总统，我想让你们三思，如果这个时刻失去，我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名对媒体称，以色列能够提出新提案是因为战场取得了重大进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有一个明确的危机解决路线图。这是一份详细的四页半协议，经过精细谈判。”该官员说，“现在摆在桌面上的是解决这一进程的一个终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体称，拜登周五的演讲具有戏剧性，被解读为直接针对以色列民众的呼吁。12频道中断了晚间新闻转播拜登的演讲。此前，加沙提案的细节被以色列审查机构禁止公布，电视频道主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比斯里教授认为，这一提案比以往的提案更有可能取得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯能对以色列发动任何严重的攻击或恐怖袭击的概率大大降低。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论已经开始“转向”以色列，这可能会促使以色列停止冲突，拜登的影响也起到了作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，可以创造很多激励因素。”比斯里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一份人质提案要求以释放加沙生病、年迈和受伤的人质为条件，换取六个星期的停火，停火可能延长以允许更多援助物资进入该地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份提案本月初由于以色列拒绝接受哈马斯要求将结束战争作为谈判的一部分而失败，以色列加大了对南部加沙城镇拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯告诉调解方，除非以色列停止战争，否则不打算继续谈判，但仍准备达成包含人质和囚犯交换在内的“完整协议”。一位美国高级官员匿名表示，它已通知其他国家大使周五将与美国国家安全顾问杰克·沙利文会面，讨论被哈马斯扣押的人质问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列在拉法进行的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发国际愤怒，但未触及其他美国红线导致停止向以色列提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难。”拜登周五表示。“我们看到了拉法城今天早些时候因以色列打击哈马斯而造成的致命烈火的画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列对加沙进行军事打击以来，已有超过36,280人丧生。据以方统计，哈马斯10月7日在南部以色列的攻击造成了约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走，这些废墟是在以色列军事进攻中造成的，位于北部加沙地带贝特拉赫亚，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续遵守克制资本支出的承诺，旨在增加产量，这或将使世界上最大的原油生产国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国过去十年一直是全球非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力，多亏了页岩革命和技术创新，后者显著提升了原油产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，同比增长逾百万桶/日，达1293万桶/日，远高于2023年初政府预期的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友组成的OPEC+去年加深了减产幅度，部分是为了弥补美国及其他非OPEC产油国产量快速增长带来的影响。OPEC+总计减产586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂协议，该协议将允许集团将部分减产措施延续至2025年，知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于OPEC+将于周日开会讨论供应政策，尽管美国产量继续增长，非OPEC+产油国的产量增幅将不会像2023年那样具威胁性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC本身预计美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的情况相仿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长64万桶/日。三方是最被关注的预测机构，他们今年的预测均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预测2024年全球需求将增长220万桶/日，超过非OPEC+产油国的供应增长约100万桶/日。这表明，OPEC+原油需求相对于2023年的水平预计将增加约90万桶/日，OPEC+在其5月的月度石油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长更低，仅约为110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，整体美国原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，比去年12月下降约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着油价徘徊在每桶80美元附近，行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不大可能像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度，”分包商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，钻机数量未能显著上升令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，公司维持资本支出不变，并推迟提升钻机的升级，以最好地适应钻探增长放缓的情况。公司计划年底前运营12台钻机，并在明年重新分配几台钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的原油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有在今后几年内实现每天增长100万桶原油出口的能力，但目前并无加快这一增长速度的愿望，”S&amp;amp;P分析人员在周四的一则报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国产油商因投资者的压力限制了增长资本开支，之前无节制的资本开支促进了快速增长，但在2010年代，由于页岩产业的回报有限，这一增长也戛然而止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来预期产量高于以往的一些私人生产商正卷入一场打击行业的整合浪潮。他们的生产效率显著提高，通过延长钻井时间和使用压裂技术从更多的井中同时产出更多的石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期的整合浪潮，尽管如此，预计当前油价持续，并将支持钻探和完井效率不断改善带来的大体温和的美国原油产量增长，”德州石油标准公司的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司，如SLB（SLB.N），预估今年国际市场的增长将超过北美市场。第一季度其国际业务收入增长了18%，而北美业务收入下降了6%，部分原因是因为整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，我们看到了一种策略转变，更强调资本纪律，从而产生了不同的反应，”UBS银行的分析师Giovanni Staunovo指出，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那均预计将在今年引领油品产量增长。国际能源署三月份表示，OPEC+今年的石油液体产量预计将会下降100万桶/日，而非成员国的供给将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会了不得不与美国石油产量的增长共存，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作层从奥古斯塔石油公司位于德克萨斯州温克附近的Permian盆地的租用财产的控制室俯瞰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台的操作层从奥古斯塔石油公司位于德克萨斯州温克附近的Permian盆地的租用财产的控制室俯瞰，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>梅里达的肖伊巴姆以压倒性优势胜出，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席恩巴乌尔赢得大选，成为墨西哥首位女总统，继承了她的导师和即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔的民望尤其得到贫困阶层的支持，为其胜利铺平了道路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据墨西哥选举委员会的初步计票结果，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席恩巴乌尔&lt;/a&gt;，一位气候科学家及前墨西哥墨西哥城市长，获得了58.3%至60.7%的选票，打破了墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟也可能在国会两院获得超三分之二的多数席位，这将使联盟能够在无需反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对党候选人&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦兹&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;在初步结果显示其获得了约26.6%至28.6%的选票后，承认了失败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国成立200年来，成为墨西哥首位女性总统。”席恩巴乌尔对支持者说，支持者们兴奋地大喊“总统、总统”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席恩巴乌尔的获胜对于墨西哥是一大里程碑。墨西哥有着男性主导的文化，同时也是世界上第二大天主教人口国家，长期以来推崇传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席恩巴乌尔是首位在墨西哥、美国或加拿大赢得大选的女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投给一个女性的票。”87岁的埃德米拉·蒙铁尓说，她是支持席恩巴乌尔的墨西哥最小州塔拉哈斯的选民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“在此之前，我们甚至不能投票，即使可以投票，也是被迫按丈夫的意愿投票。感谢上帝这种情况已经改变，我得以经历这一切。”蒙铁尓补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席恩巴乌尔将面临复杂之路，她必须在增加公众福利政策的同时，应对巨额预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在选举结果公布后，她对支持者承诺，其政府将注重财政稳健，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她承诺改进安全措施，但具体细节不多。此次选举是有记录以来墨西哥最为暴力的一次，已有38名候选人遭杀害，这加强了安全问题的严重性。许多分析师认为，在奥夫拉多尔任内，犯罪集团的影响力扩大并加深了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本周日的选举在普埃布拉州的投票站发生了两个人遇害事件。奥夫拉多尔任期内，墨西哥的谋杀案数量超过了现代史上任何其他政府，尽管谋杀率正在逐步下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“除非她承诺对提高警务和减少滥用权力方面做前所未有的投资，否则席恩巴乌尔可能难以在整体安全水平上取得显着改善。”独立拉美政治风险分析师纳 theorem·帕里希·弗劳纳里说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中取得初步胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新总统面临的一大挑战是与美国就庞大的墨西哥入美移民流动及打击毒品走私进行紧张谈判，这时美国正经历芬太尼流行病。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国大选由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将变得更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的美国进口汽车征税百分之百，并称他将动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，下一任总统将负责解决电力和水资源短缺问题，以及吸引制造商搬迁，这是所谓的“近岸外包”趋势的一部分，其中企业将其供应链转移到靠近主要市场的国家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席恩巴乌尔还将不得不面对瓜财的困境，瓜财是墨西哥国家石油巨擘，生产已连续20年下降，且深陷债务困境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这不能只是一个无底洞，无尽地注入公共资金而公司永远无利可图。”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新考虑瓜财的商业模式。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻番，降低了贫困率，并监督了坚挺比索和低失业率等成功，使其在民众中极为受欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席恩巴乌尔承诺扩大福利项目，但在墨西哥预计将出现庞大赤字并且2025年预计仅增长1.5%的低经济增长的情况下，这将非常困难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将选举变成对自己政治议程的全民公决，寻求将票数转化为对其立场的支持。席恩巴乌尔拒绝了反对党的指控，称她将成为“奥夫拉多尔的傀儡”，尽管她承诺将继续许多他的政策，这些政策提高了墨西哥最贫困居民的生活水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她的胜利演说中，席恩巴乌尔感谢奥夫拉多尔为“将我们的国家变得更好而进行的独特转变”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯说，她认为性别歧视是批评席恩巴乌尔将成为“奥夫拉多尔的傀儡”的背后原因。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“人们完全无法相信她将能够作出自己的决定，这背后有许多性别因素。”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="席恩巴乌尔赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            克劳迪娅·席恩巴乌尔，执政的MORENA党总统候选人，赢得选举后在墨西哥城反应。2024年6月3日，路透社/拉奎尔·昆哈。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="席恩巴乌尔赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            克劳迪娅·席恩巴乌尔，执政的MORENA党总统候选人，赢得选举后向支持者挥手。2024年6月3日，路透社/拉奎尔·昆哈。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            人们在墨西哥城大广场举着“总统席恩巴乌尔”的横幅，庆祝执政的MORENA党宣布席恩巴乌尔赢得总统选举。2024年6月2日，路透社/麦赫·埃利佩。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年6月2日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞里尔。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            对立候选人的总统候选人索希特尔·加尔韦兹，在选举日投票结束后向支持者的反应。2024年6月2日，路透社/奎策尔·尼特—哈。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年6月2日，普埃布拉州的投票站日落后的工作人员。路透社/乔治·路易斯·普拉塔。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年6月2日，墨西哥城的选民在投票站投票。路透社/亚赫里·塞巴尔罗斯。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年6月2日，辛那赞坦。路透社/加布里埃尔·萨纳布里亚。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年6月2日，墨西哥城的选民在投票站投票。路透社/亚历山德罗·梅内盖尼。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年6月2日，墨西哥城的一名选民在投票站外拍照。路透社/卢西·科特斯。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年6月2日，墨西哥查瓜拉沙市的选举日。路透社/乔治·路易斯·普拉塔。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年6月2日，墨西哥城的选民在苯尼托·胡里亚诺国际机场安装的投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年6月2日，塞万德罗拉里安塞尔的选民在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·昆哈。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内盖尼。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年6月2日，圣胡安查马卢尔。路透社/加布里拉·萨纳布里亚。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年6月2日，科马丘恩市的选民排队前往投票站。路透社/伊万·阿里亚斯。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年6月2日，墨西哥总统奥夫拉多尔和妻子贝沙丽丝·古铁雷斯·穆勒前往投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年6月2日，墨西哥城的一名选民在投票站外持支持索希特尔·加尔韦兹的标语等待投票站开放。路透社/卢西·科特斯。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年6月2日，墨西哥城的一名选民在投票站外持支持索希特尔·加尔韦兹的标语。路透社/奎策尔·尼特—哈。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年5月31日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞里尔。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年5月31日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞里尔。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年6月1日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞里尔。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>