<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 26 Nov 2024 17:24:54 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮康特于周五去世，享年74岁。本月早些时候，他在一所最高安全级别监狱中遭到囚犯袭击后不幸离世，监狱当局通报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮康特于2007年被判处在不列颠哥伦比亚省大不列颠哥伦比亚湾地区的一处猪场杀害药物成瘾者和妓女，并肢解其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害六名妇女，这些妇女的部分遗体在其位于温哥华南郊附近的破旧物业中被发现。政府公诉人在他被判终身监禁后，撤回了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大惩教服务局表示，皮康特是在5月19日于魁北克监狱遭到袭击后去世的，随后他被送医治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国的社区造成了毁灭性的影响。”该机构在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是大温哥华市区东区贫困而毒品泛滥的唐镇地区超过60名失踪女性中的一部分，直到2002年初他被捕时为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮康特猪场，大约位于温哥华市中心以东25公里的波特库蒂兰，共发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮康特在亚马逊上出售的一本声称由他撰写的书被迅速下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀手坚称自己是清白的，并被警方嫁祸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求其从亚马逊下架，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮康特的电视照片，拍摄于其不列颠哥伦比亚省波特库蒂兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮康特的电视照片，拍摄于其不列颠哥伦比亚省波特库蒂兰的家中。Reuters/Global TV/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对流行病的谈判将于2025年底或尽可能提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已就一项可能在流行病之前和期间增加合作的协议进行了为期两年的谈判。这一协议是在承认COVID-19期间失败之后达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划在本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗分享和预备能力方面存在深刻的分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国最终仍就更新现有具有法律约束力的国际卫生法规达成了一项平行协议，这些法规被称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括了一个新的“流行病紧急”类别，用于描述最严重和最具全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的这些历史性决定展示了成员国共同保护其人民，以及世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病共用风险的愿望，”世卫组织总干事 Tedros Adhanom Ghebreyesus 在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们将采取措施确保各国承担责任，并加强在爆发威胁到美国人民和国家安全之前阻止疫情的措施，”美国卫生与人类服务部秘书 Xavier Becerra 在周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《国际卫生条例》的全球卫生规则更改旨在增强世界对新病原体的防御，在COVID-19导致超过700万人死亡之后，根据世卫组织的数据。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）总部附近的标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持执政的非洲国民党（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举结果后，将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的投票站结果显示，非洲国民党的得票率低于42%，这一数字相较于2019年最后一次选举中的57.5%有了显著下降，并且首次在近30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织非洲国民党的前解放运动组织，将不得不与一个或多个较小政党达成联合政府协议或其他形式的协议，以便继续执政。这可能需要做出政策让步，或放弃一些重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非洲国民党的前工会领导人转变为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内的批评，要求他辞职，但非洲国民党的高层官员支持他继续留任，并且分析师指出没有明显可以看到的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人可以替代拉马福萨的位置。”政治学教授安东尼·巴特勒表示，他是拉马福萨的传记作者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，在此次选举中，拉马福萨是主要政治家中最受公众支持的。在非洲国民党的内部分裂中，任何反对拉马福萨的行动都会更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至本文写作时，拉马福萨尚未就非洲国民党的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在星期日全初步结果出炉时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾在2022年因关于他涉嫌在其狩猎农场的一件家具内藏有大量现金的报告中而悬而未决。尽管他否认存在不当行为，称其为“农场门”事件，但仍赢得了新任期作为非洲国民党的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周三的选举被认为是非洲国民党迄今为止面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪以及令人窒息的电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨在承诺重塑该政党的形象并重新振兴经济后当选为非洲国民党领导人。在前任雅各布·祖马的九年间，非洲国民党和政府丑闻、腐败频发，经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年初成为国家元首后，最初高涨的兴奋情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，高官腐败问题仍然层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命打击来自他的对手祖马，祖马支持新党姆克什托诺·韦齐，该党超出预期的表现严重打击了非洲国民党的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马令拉马福萨和非洲人民民主党陷入僵局。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这标志着拉马福萨项目的终结......你不能在选举失败后指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其未能明确实施关键改革而受到批评，以避免使党内裂痕加剧——这种犹豫不决远远不同于他作为工会领导人在1980年代展现的果断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他协调各方解决分歧的能力，以及他在国际上提高南非作为“全球南方”的代表地位的角色，“全球南方”指代的是底托中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是国际上极力呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近南非在国际法院对以色列提起起诉种族灭绝的案件，裁决本月以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。以色列坚决否认这些指控并继续其军事进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图突出过去三十年间非洲国民党的成就，但批评者指出他为解决南非的最大挑战提供了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一场集会上，他承诺“会做得更好”，聚集了数万人在索韦托足球场的参会者面前做出这一承诺。有许多参会者在演讲结束前就离场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争_after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头，语气坚定地宣示着他准备迎战的意愿：无论是法律上的还是政治上的挑战，他都已严阵以待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因虚报文件以掩盖向色情明星支付封口费而在陪审过程中被判34项罪名的次日，这位共和党总统竞选人列举了一长串对手和不满，言语愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持他审判的司法官Juan Merchan为“不义之人”和“魔鬼”；他将对手乔·拜登描述为“美国历史上最糟糕的总统”；他谴责那些对他作证的人，那些曾投票弹劾他的国会成员，以及——效仿他集会上的言论——形容非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为他的竞选捐款，并将面前的挑战置于其个人之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他这样说道：“请做这件事，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常夹杂着幽默，但这次演讲大部分时间显得庄重严肃。他仅在新闻发布会上使用一份小页记事，最终没有回答任何问题便在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速撤下讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外、通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者们同样抨击司法制度及其批评者，认为特朗普并未犯罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两位主要候选人彼此视对方为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为进一步证明他不适宜担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普在对自己个人不满的狂言中，对美国司法制度撒谎，任何目睹此景的人都会得出一个显而易见的结论：此人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持者——他们大多数人认为纽约的裁决是一场错谬的正义——于周四向特朗普竞选账户捐款3480万美元。这是WinRed平台上共和党筹款的单日记录，WinRed是共和党处理在线筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管竞选活动在总体筹款总额上落后于拜登，但周四他们试图保持这种势头，向支持者发送了一系列恐吓性的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”，一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会结束后有一条信息这样呐喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员及其组织都将矛头转向前总统，他们认为审判有缺陷，指控应从未被提出，陪审团在民主党占多数的曼哈顿的选择受到玷污，且该法官偏袒——当地官方否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对共和党官员和组织的批评不够迅速和强烈时，特朗普的支持者和竞选助手展开了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克丽丝·拉·西维塔对一家在社交媒体平台X上发布应尊重陪审团裁决声明的全国性大学生共和组织发布了一通_midash_relu simplify说的话：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像一个人的屁股……每个人都有。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X平台上(链接：https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724)对前马里兰州共和党温和派州长拉里·霍根进行了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。”拉·西维塔在X平台上回应说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州等战场州对共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪令他们重新考虑在11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的反水可能会削弱他在与拜登的再对决中本已微弱的领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但多数采访的共和党人听起来跟特朗普一样，认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是出于政治目的，就是为了伤害他，并尽可能地让他远离竞选活动。”62岁的玛丽塔的退休警察斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能够对他这样做，就能对任何人这样做。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在纽约的特朗普大厦参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市，共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在美国特朗普大厦参加新闻发布会，新闻发布会召开的前一天，他因虚报商业文件以隐瞒2016年向色情女郎斯托伊米·戴尼尔斯付款的相关罪名在美国纽约被判34项罪名。路透社/Brendan McDermid/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守控制支出的承诺，以提高产量，这将使得全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，在一定程度上减轻了OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去的十年中主要推动了非OPEC国家原油供应的增长，这得益于页岩油革命以及技术突破和效率提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长，日产量超过了一百万桶，达到了1293万桶/日，远远超过了政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加深了减产措施，部分原因是为了补偿美国和其他非OPEC国家产量上升的影响。截至目前，整体OPEC+减产措施占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在探讨一项复杂的协议，这将允许该组织将其部分减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+定于周日开会讨论供应政策，美国生产增加将继续推动非OPEC+国家产量增长，但相较于2023年将构成较小威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三人是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的原油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日，OPEC在5月的月报中如是表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求增长将仅为110万桶/日，OPEC原油需求则大致保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，总体美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比去年12月下降约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，尽管近期油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能再次像2023年那样令市场感到意外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了高度的保守和节制，”合约钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，十分惊讶钻机数量没有更大增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持不变，推迟对钻机的升级，以最大程度地与较低的钻井增长保持一致。计划年底运营12台钻机，并在明年初重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，截至当前，美国石油钻机数量降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有几年内增加100万桶/日原油产量的能力，但目前没有意愿以这一速度增长。”标普分析师在周四的报告中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商在投资者的压力下限制资本开支增长，此前无节制的支出导致页岩油部门在2010年代过度增长，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几年产量意外增加部分得益于私营生产商，这些公司现在正在经历行业合并潮，通过钻更长的油井和对岩石进行压裂以同时从更多油井中提取石油而提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现了合并潮，但我预计当前油市价格将继续支持美国总体石油产量的稳定增长，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如SLB等油田服务公司预计今年更多国际市场的增长将推动增长，而非北美。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于行业合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应，”UBS银行分析师乔凡尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领原油和液体产量增长，EIA在3月表示，OPEC+石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国石油产量增长共存。”UBS的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一个钻井平台上钻机的操作楼层从控制室看到，这张图片由奥罗思石油公司在美国德克萨斯州Permian盆地Wink租赁区的钻井平台拍摄。路透社/尼克·奥福西/档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一个钻井平台上钻机的操作楼层从控制室看到，这张图片由奥罗思石油公司在美国德克萨斯州Permian盆地Wink租赁区的钻井平台拍摄。路透社/尼克·奥福西/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是其两年半战争中的一小步，但仍具有重要意义，专家认为这一举措可能有助于遏制俄罗斯在卡霍夫卡地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标过于危险，因为它担心大型乌克兰攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定顺应了美国对基辅供应高端武器的其他禁令，这些禁令也逐渐被废除，包括先进的美国战斗机和远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周四开始生效，专门针对卡霍夫卡地区战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国供应的武器回击从边境对面进攻或准备进攻的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这一决定给了前线乌克兰士兵明确的信号，可使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射增程制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器对俄军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军在卡霍夫卡地区巩固防线之前，将他们驱逐出去，”基辅官方智库乌克兰国家安全战略研究院研究员米科拉·比莱斯科夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅为应对东部顿巴斯地区关键战场压力而调动兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于被动，不得不重新考虑他们的攻入卡霍夫卡地区的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的政策转变始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员在匿名条件下透露，乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席柯克·布朗提出请求，要求使用美国武器打击边境对面的目标。苏利文、奥斯汀和布朗随后在5月15日提出了放宽限制的建议，并交给了拜登。这位官员称，拜登同意允许乌克兰军队从俄罗斯本土安全地区回击俄罗斯军队。从那以后，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾于5月20日在与路透社的一次采访中呼吁其合作伙伴采取这一步骤，但当时他表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国欧亚计划高级研究员罗伯·利表示，俄罗斯一直在利用拜登政府禁止在俄罗斯境内进行打击的禁令，将其用作一种“安全地带”，从卡霍夫卡地区发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡霍夫卡是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接安置在边境对面，保留其防空、电子战、指挥和控制等功能，获得一定程度的安全性，”利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家认为，此决定本身可能短期内不会改变战场态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅度改变前线的动态，但将使俄罗斯更难继续进行跨境作战行动，”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，由于缺乏足够兵力，俄罗斯无法从东北方向向卡霍夫卡发起大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯缺乏足够的战斗力威胁北顿涅茨克地区的卡霍夫卡，”他说道。“为了做到这一点，他们需要将其在东线的力量去空，这不可行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提起核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰显然准备在数周和数月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区的使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在今年战场上取得优势的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，美国宣布政策转变后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准乌克兰打击俄罗斯境内的纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡尔森·马克现为华盛顿卡内基国际战略与国际研究中心的前国防部官员表示，拜登的举动仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大突破，但这是一步，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一步，即打击更广泛的打击目标——或许并不是直接威胁卡霍夫卡的俄罗斯目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的一次讲话中拒绝说明拜登政府是否会扩大政策范围，允许在俄罗斯其他地区进行打击，但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续像现在一样，适时调整和适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="卡霍夫卡地区空袭后的火灾现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;二零二四年五月三十日，乌克兰卡霍夫卡郊区米拉达尼利夫卡村庄，俄罗斯导弹袭击重创了 kids and youth sports riding school。路透社/瓦列尼森戈里科/KYIV档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放俘虏作为交换条件的情况下，启动新的加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，该开启新的日子了。”拜登如此说道。他作为连任竞选年总统，正面临停止加沙冲突的压力，该冲突已经持续了八个多月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其它国家参与斡旋的和平谈判反复中断，双方均指责对方没有取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在数周以色列在拉法的入侵以及国内外对内塔尼亚胡政府关于加沙死亡和持续人质囚禁问题的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已经授权谈判代表介绍加沙停火协议，因为拜登公布了停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还在于特朗普竞选连任的对手唐纳德·特朗普被认定34项重罪后次日，两者之间领导人的竞选一条曲突。&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;特朗普因封口费案被定罪&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案由三个阶段组成，与之前提议不同，因为在整个三个阶段中，停火将继续实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间内，以色列军队将从加沙平民居住区撤出，数百名巴勒斯坦囚犯将交换回人质，包括老人和妇女。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每日将有600辆人道主义援助卡车进入加沙，拜登如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判结束敌对活动的条件。“只要谈判继续，停火将继续生效。”总统如此阐述，这是一个全新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据拜登的说法，这一计划已经由卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列内那些希望“无限战争”的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列内有不会同意这一计划的人，并称战争应无限持续下去。一些人在政府联盟内，已明确表示要占领加沙、继续多年战斗、认为人质不重要。但美国已敦促以色列方面支持此协议。即使面对各种压力。”拜登如此说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争初期就访问过以色列的美国总统，同时也是唯一一位曾派遣美国部队直接保卫以色列避免伊朗袭击的美国总统，我要求你们放慢脚步，深思这个时刻的重要性。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员向媒体表示，以色列之所以能够提出这一新提议，是因为战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有了危机结束的蓝图。这是一个详细得四页半的协议，经过了详细的商讨。目前摆在桌面上的，确实是这个过程的终结。”这位官员如此说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在该计划下，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体指出，拜登周五的演讲具有震撼性，并认为是在试图直接向以色列公众呼吁。12频道中断了晚间新闻节目来直播拜登的演讲。以色列审查员此前禁止公布该提议的细节，耶里夫斯科尔罗如此说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议比往年其他提议的成功可能性更高，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯通过任何形式对该国进行严重袭击或发动恐怖活动的几率虽然不能忽视，但已经大大降低，”苏里指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球公众的看法也“开始转向”以色列，苏里指出，这可能会鼓励以色列结束冲突的愿望，同时拜登的影响起到了作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力以赴推动某事时，他可以创造很多动力。”苏里如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候提出的人质提案提议，在加沙释放病、老和伤人员质作为六周停火——可延长以允许更多援助进入加沙的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此份提议在本月初因以色列拒绝接受一项在谈判中作为永久结束战争部分的永久结束战争的要求而瓦解。随后以色列加大了对加沙南部拉法市的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，如果以色列停止战争，他们会愿意参与谈判，并准备达成包括人质和囚犯交换在内的完整协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员表示，将与代表17个国家、这些国家都有人质被哈马斯扣押的外交官们周五会面，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将参与其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末发生在拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际谴责，但并未触及美国暂停向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在战争中，巴勒斯坦人民经历了地狱般的煎熬。”拜登周五如此说道。“我们目睹了拉法战火中的可怕画面，以色列的打击……针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门统计显示，自以色列自10月7日南部地区遭受哈马斯袭击后对加沙发动进攻以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的进攻死亡人数约为1,200人。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在拉法受损建筑物的废墟中， Beit Lahia" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在拉法受损建筑物的废墟中，这是在北部加沙地带贝特拉赫亚拍摄的。2024年6月12日 约翰内斯·马哈茂德·伊薩/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转移到了一种新型平台，投资者可以通过将代币锁定来获得奖励，分析师警告称，这一复杂方案对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行，展示了加密市场冒险行为的新迹象。随着价格攀升和交易者寻找盈利手段，加密市场呈现出上涨趋势。比特币作为最大的加密货币，接近历史最高点；第二大加密货币以太币今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司在二月份从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨（Andreessen Horowitz）的加密货币部门获得1亿美元投资，其平台已吸引188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社透露，该公司发明了重新质押，以扩大传统的加密货币质押实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中多个计算机进行验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目标，加密货币持有者，比如以太币持有者，会允许将其资产锁定作为验证过程的一部分。持有人在参与质押期间会失去对代币的即时访问权限，但会获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户提供新创建的加密货币来代表他们质押的加密货币。重新质押使得持有者可以将这些新代币重新质押到不同的区块链应用程序和项目中以期获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密圈对重新质押的风险有着不同的看法，一些内部人士认为这项实践尚处初级阶段，难以判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果代表重新质押加密货币的新代币作为抵押品用于加密市场庞大的贷款市场，可能会形成无数基于少数底层资产的借贷循环。如果所有人都同时退出，这将导致加密市场的整体不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当什么东西用作抵押品时，再次用作抵押品，这并不是理想的状态，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师认为重新质押的回报率可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的成果，在该领域，加密货币持有者投资于试验性计划，期望在不抛售资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户发放质押奖励，因为该机制尚未开发完成。用户加入平台是出于对未来奖励或另一种空投活动的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在免费向使用该平台的人发放其新创建的代币，这种代币被称为“EIGEN”，用户希望它在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“EIGEN”的增长是由寻求空投的用户推动的，Kaiko的Morgan McCarthy称之为“高风险的免费金钱行为”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易平台Coinbase的高级研究负责人David Duong说（Coinbase的股票代码为COIN.O），尽管Coinbase提供质押服务，但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预先采取这种方式，期望会收到奖励，但他们不知道是什么，”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan在西雅图大学的学僚网站上称，EigenLayer由他与印度第一枚学生设计的微型卫星团队的其中一员一起创办。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是验证服务的市场平台，连接希望质押的力量用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户质押代币并在EigenLayer上生成代表这些质押资产的新代币，这些代币可以用作其他地方的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务发展，而非激励更多的基于加密货币质押的借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系，这是自然而然的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重新质押可能带来“隐藏风险”，如果重新质押的代币在加密贷款中使用，可能会导致强制清算和市场下滑期的波动加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险贷款问题，由于作为抵押品的初始代币迅速失去价值，导致Terra和Luna代币崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan从EigenLayer中声称与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议，这些协议正在错误地定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不担心，指出重新质押协议中的现金相对于全球市值2.5万亿美元的加密行业微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失会传导到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到重新质押问题对传统金融市场造成有意义的传染风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密行业正变得越来越与主流金融市场相连，重新质押受制于机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered的子公司Zodia Custody已看到机构对质押的显著兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押是一项步子太大了，因为难以建立“纸本记录”，追踪资产去向和收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密子公司Laser Digital已与Kelp DAO合作为部分资金进行重新质押，Kelp DAO在4月的一篇博文中宣布了这一消息。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士侧重加密货币的银行Sygnum表示，它为客户质押他们的加密资产，并预期“围绕重新质押会出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="这是一张插图，显示了代表比特币的图像，取自巴黎，法国，3月9日，路透社/本杰明·蒂谢/插图/档案照片。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图显示了代表以太币的图像，取自6月16日，2023年，路透社/达道·鲁比奇/插图/档案照片/档案照片。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪亚·席尔瓦布姆以压倒性优势当选为墨西哥首位女性总统，接过了她导师、前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的遗产项目。洛佩斯·奥夫拉多尔的民调普遍受到穷人喜爱，这一支持助力席尔瓦布姆取得胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦布姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的初步快速计票结果，她获得了58.3%至60.7%的选票，这一得票率有望成为墨西哥民主历史上的最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在两院选举中也有望赢得三分之二的超级多数席位，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;奥奇特尔·加尔维斯&lt;/a&gt; 在初步结果公布后承认落败，她获得了26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生以来第一次，第一次墨西哥将会迎来首位女性总统。”席尔瓦布姆对支持者表示，现场爆发出阵阵欢呼“总统、总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布姆的胜利对墨西哥来说具有重要意义，这个国家以其&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;阳刚文化&lt;/a&gt;而闻名，拥有世界上第二大天主教人口，长期以来文化氛围较为保守，对女性的角色和行为有着严格制约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是美国、墨西哥或加拿大历史上首位通过普选当选的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象有一天我竟能够投票给一位女性。”87岁的埃德尔米拉·蒙提埃尔，一名来自墨西哥最小州特拉斯卡拉的支持者说道，“以前我们甚至不能投票，即便能够投票也是按照丈夫的意愿来。感谢上帝改变了这一切，让我得以见证这一时刻。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布姆面临复杂的执政途径。她必须在增加福利政策的同时，肩负起承受预算赤字沉重负担和低经济增长的重任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果显示后，席尔瓦布姆告诉支持者，“政府将保持财政纪律，并尊重中央银行的独立性。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺提高安全措施，但具体细节较少，此次选举是墨西哥现代史上最暴力的选举之一，共有38名候选人遇害。许多分析师认为，有组织犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多尔任内加强了其影响力，变得更加深不可测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举中，两名选民在普埃布拉州的投票站遇害身亡。在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，谋杀事件数量超过墨西哥现代史上任何其他任期，虽然谋杀率正在逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善治安和减少腐败方面进行重大投资，否则席尔瓦布姆将难以实现整体安全水平的显著提升。”独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕利什·弗兰内里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党在接下来的市长选举中赢得了胜利，这是墨西哥最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国在移民流动和反制贩毒方面的紧张谈判，特别是在美国海洛因危机四起的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计如果11月赢得美国总统选举的是唐纳德·特朗普，这些谈判将会更加困难。特朗普曾表示将对从墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并且会动员特种部队打击制毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在墨西哥国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商重新选址作为近岸生产趋势的一部分。这种趋势促使公司将其供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布姆还需要解决佩梅克斯的困境，这家国营石油巨头已在过去20年中连续减产，并深陷债务危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能仅是无穷无尽的资金黑洞，公司无法盈利。”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示，“他们需要重新思考佩梅克斯的商业模型。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少贫穷，使得比索和失业率维持在低水平，这些成就使他备受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布姆承诺扩大福利项目，但墨西哥今年财政赤字相对较大，预计2025年中央银行预期的经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选期间&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;试图将大选塑造成对他的政治议程的公投&lt;/a&gt;。尽管席尔瓦布姆否认她是洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡，她还是承诺继续推行许多他的政策，尤其是那些帮助了墨西哥最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，席尔瓦布姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“改善我们的国家”做出的独特贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维瑞·里奥斯表示，她认为性别歧视是人们质疑席尔瓦布姆将沦为洛佩斯·奥夫拉多尔继承人原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以想象人们相信她无法做出自己的决定，我想这是因为女性身份的缘故。”她补充道。&lt;/p&gt;

&lt;!-- 图片 --&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦布姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪亚·席尔瓦布姆，执政党MORENA的总统候选人，赢得选举后在墨西哥城的反应。REUTERS/ Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦布姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪亚·席尔瓦布姆，执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手，地点在墨西哥城。REUTERS/ Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的中心广场，泽科拉诺广场，墨西哥执政党MORENA宣布克劳迪亚·席尔瓦布姆赢得总统选举后，人们举着 “总统克劳迪亚·席尔瓦布姆”的横幅。REUTERS/ Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/ Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选结束后的选票统计中，反对党总统候选人奥奇特尔·加尔维斯在墨西哥城的反应。REUTERS/ Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，全国各地的选民关闭投票站。REUTERS/ Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在大选日于墨西哥城的投票站排队等候。REUTERS/ Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，锡那坎坦镇。REUTERS/ Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选日，墨西哥城市民手持墨迹指印展示投票后的结果。REUTERS/ Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城投票日，反对党总统候选人奥奇特尔·加尔维斯在投票站外拍照。REUTERS/ Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的选民，选区在萨尔瓦多·夸伊兰亚纳。REUTERS/ Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，禅欧加奇镇的天主教里妇女在投票站前等待投票。REUTERS/ Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城市民在投票站外展示他们在大选投票后的墨迹指印。REUTERS/ Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨桑杜尔拉亚拉丁节选区的选民在投票站投票。REUTERS/ Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，洛斯卡罗图萨瑟机场的投票站投票。REUTERS/ Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨城选民在圣安德烈亚斯·拉拉金扎镇的投票站投票。REUTERS/ Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨城的克莱奥达·席尔瓦布姆。REUTERS/ Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨城。REUTERS/ Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，禅欧加奇镇的选民前往投票站。REUTERS/ Ivan Arias&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨城技术博物馆投票站外，墨西哥总统洛佩斯·奥夫拉多尔及其妻子贝特丽斯·古铁雷斯·穆勒前往投票。REUTERS/ Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨城的选民在投票站外举着支持反对党总统候选人奥奇特尔·加尔维斯的牌子，等待投票站开放。REUTERS/ Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨城投票站外，选民排队投票。REUTERS/ Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨城。REUTERS/ Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨城市中心，选民们走在投票前的街道。REUTERS/ Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨城，一次酒精销售禁令生效前一天的政府公告，禁止销售酒精。REUTERS/ Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>