<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2024 09:25:27 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，共有300名议员中的190人出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所高安全等级监狱遇袭后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判决在不列颠哥伦比亚省内陆地区的养猪场杀害吸毒者和卖淫女，并将其遗体肢解。他被控杀害六名女性，她们的部分遗体在其靠近温哥华的破败财产中被发现。政府检方在判处其终身监禁后撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱受袭后去世。受袭后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务在一份声明中表示：“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国其他社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是多伦多东区（Downtown Eastside）一个长期存在着毒品泛滥和超过六十余位女性失踪的贫困社区中失踪的数百名女性中的一部分。这个社区位于温哥华市中心以东约25公里处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿2002年初被捕之前，共发现33名女性的遗体或DNA，其中许多女性是原住民。这些遗体或DNA是在皮克顿位于彭塔库姆兰的养猪场中被发现的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，报道显示，皮克顿撰写的一本书在亚马逊上架后几个小时内就被下架。据《温哥华太阳报》报道，书中，这位连环杀手声称自己是无辜的，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊删除此书，并向受害者的家族道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的照片，该照片拍摄于不列颠哥伦比亚省彭塔库姆兰的他在案发时的住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片说明：罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的照片拍摄于本案例中的彭塔库姆兰家庭。源自路透社/环球电视/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非洲国民大会（ANC）历史上最糟糕的选举结果之后，将面临严重削弱。在本次选举中，大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这与2019年上一次选举中获得的57.5%的得票率相比，跌幅显著，并且是ANC首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果表明，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC可能需要与其他较小政党谈判结盟或达成其他形式的协议，以执政。这可能需要做出政策让步，或放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前的工会领导人转为商人，拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的要求辞职，但ANC的一位高级官员支持他继续留任，并且分析师认为没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的能接替拉马福萨的人选，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒教授说道，他著有拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的支持率在所有主要政治家中最高，ANC内部的派系斗争可能复杂化任何试图反对他的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布初步和最终结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也悬而未决，在2022年的一份调查报告发现他可能因在狩猎场家具中藏有一笔现金而犯罪后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在被称为“Farmgate”的丑闻中否认有任何不当行为，并在那一年晚些时候赢得了新的五年任期，成为ANC的领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为对ANC的最严峻考验，原因是选民对失业、犯罪和严重电力短缺等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领袖，承诺重塑该党的形象并振兴经济，这在其前任雅各布·祖马在九年内导致的贪污、腐败和经济衰退之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后的初步欢呼情绪很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞，ANC高层官员仍频频卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中决定性的打击来自他的竞争对手祖马，他支持新成立的政党MKwano we Sizwe，该党超出了预期，对ANC的支持率造成了重大影响，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC困住了。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马丁凯表示。“这就是拉马福萨项目结束的时候，选举失利后你不能指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上的犹豫不决而受到批评，希望通过避免加剧党内分歧来避免进一步恶化分裂——这与他作为工会领导人时的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们称赞他建立共识的能力，以及他在推动南非作为“全球南方”一员方面的作用，后者指的是低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球呼吁更公平分配疫苗的最突出的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了针对以色列的种族灭绝案，法官们本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列则坚决否认这些指控，并继续推进对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年取得的成就，但批评者认为他未能为解决南非面临的最大挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，他在数千名支持者的帮助下发表讲话，承诺“做得更好”。许多人在他演讲未完时便提前离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月29日，南非，索韦托。路透社/乌帕·诺西西&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决策中进一步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国对乌克兰与俄罗斯两年战争的介入升级，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心如果允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标，可能会引发与核武国家俄罗斯的直接冲突。因此，美国一直拒绝让乌克兰这样行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策与其他禁止向基辅提供高端武器的规定一致，这些规定已经崩塌，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定已于本周生效，该决定专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，乌克兰现在可以使用美国提供的武器反击从边境攻击或准备攻击乌克兰的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这将允许乌克兰在前线使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器的火箭，越过边境攻击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将稳定前线，并可能在俄罗斯尚未牢固占守之前，将其从哈尔科夫地区推进回来，”乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·比里叶斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅在东Donbas地区关键战场的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在战场上处于劣势，不得不重新考虑其在哈尔科夫地区进攻中的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员透露，乌克兰在5月13日的一场安全视频会议上提出了这一请求，参与者包括国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗将军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的推荐意见，并于5月15日向拜登汇报。一名美国官员称，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土内安全反击俄罗斯军队。随后，美国政府一直在酝酿该决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基于5月20日在接受路透社采访时曾公开呼吁西方伙伴采取类似步骤，但他当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究院高级研究员罗布·利表示，由于美国禁止在俄罗斯领土内发动攻击的规定，俄罗斯一直在利用这一规定作为跨境行动的避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近部署其所有火炮，保持防空、电子战、指挥和控制能力，”利说，“他们可能在某种程度上拥有一些安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这个决定会大幅改变前线的局势，但如果从长远来看，它将使俄罗斯难以继续进行此类跨境行动，”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯目前没有足够的兵力深入哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法产生足够的战斗力，从东北方向严重威胁哈尔科夫，”他说道。“要这样做，他们需要在东部作战区域剥夺其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次强调核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在美国武器使用的范围，尤其是对过去一年俄罗斯在战场上的攻势占据优势后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，仅仅是在华盛顿宣布政策变化不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《战略与国际问题研究中心》华盛顿总部的马克·坎辛表示，拜登的这一举动只是一个起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项激进的政策变化。但这是一步，”坎辛说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将进一步要求：打击更广泛的区域，也许是那些不直接威胁哈尔科夫，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时拒绝明确表示拜登政府是否可以将政策扩展到允许在俄罗斯其他地区发动攻击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续做我们一直在做的事情，即必要时进行调整和适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫郊区造成的破坏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;在俄罗斯对乌克兰的攻击中，哈尔科夫附近马拉丹尼利夫卡村的儿童与青少年体育骑马学校的严重受损现场，消防员在工作。2024年5月30日，乌克兰。路透社/瓦列尼廷·奥吉伦科&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里再次成为黎巴嫩真主党与美国之间沟通的关键渠道，美国试图调解结束与以色列的战争，凭借数十年的经验，他在促成停火协议中发挥了重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在贝鲁特与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面（摄于2024年11月15日）。摄影师：阿迈勒·阿尔-苏达尼/路透社/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;这再次凸显了86岁的伯里在黎巴嫩，特别是什叶派穆斯林社区中的影响力，自以色列在九月份杀死了真主党领导人哈桑·纳塞尔后，他一直被视为稳定的力量。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在电视讲话中发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在贝鲁特的一个集会上发表讲话，纪念什叶派领导人穆萨·萨德勒失踪45周年（摄于2023年8月31日）。摄影师：莫罕默德·阿扎基尔/路透社/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示黎巴嫩正在闭幕“黎巴嫩历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了国家团结起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩内战期间（1975-1990年）因其领导什叶派正义运动而崭露头角。自1992年起，他就出任议会议长，这一职位是黎巴嫩宗派体制中什叶派能担任的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人谢赫奈姆·卡塞姆认可伯里作为谈判人的身份，称他为“真主党的大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，试图促成结束与以色列冲突的协议，该协议与加沙战争同时进行，并于九月份急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与其在2006年帮助结束黎巴嫩真主党与以色列之间大规模战争中所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，因当前黎巴嫩无总统、内阁仅有部分权力，并缺乏访问真主党的途径，伯里的角色尤为重要。美国将真主党列为恐怖组织，因此受限。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;“现在来黎巴嫩，他是唯一值得见的人。他是国家。”一位常驻贝鲁特的外交官如此说道。&lt;/i&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;1985年，他在帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的人质时，在全球范围内崭露头角，这些人质当时被扣押并劫持了美国航空公司的一架飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战结束后当选议会议长与纳塞尔拉赫的真主党领导人地位上升相吻合。二人共同领导了什叶派的“双子星座”，这是指主导什叶派政治代表和大部分政府的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也不乏他所能做的局限，这可能是由于真主党或伊朗的态度决定。”&lt;/i&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了阿马尔运动影响力较大的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂，来自提芬尼的一名移民商人家庭。他随家人移居黎巴嫩，并在大学时期便活跃于政治领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一度被边缘化的什叶派社区许多人赞扬伯里，帮助他们在宗派制度中改善了地位，这种制度中许多特权倾向于基督基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕业于法律的伯里，在创始人马苏阿·萨德失踪后接任阿马尔运动的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，阿马尔与内战中的几乎所有主要政党和真主党进行了对抗，并在后来成为了盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入政府机关和安全部门，他似乎与真主党的政治步伐保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的一封电报质疑他对真主党的真实态度时，他在2010年否认了这些说法，并宣布纳塞尔拉赫“就像他自己一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士在以色列进攻加沙期间与真主党一道发射火箭作为支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，与伯里会面试图阻止以色列与黎巴嫩边境的交火，还试图说服真主党撤退到黎巴尼河北，黎巴尼河距离边境约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说，“将黎巴尼河往南移动到边境比推动真主党移到黎巴尼河北更容易”。知情人士向路透社透露了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者指责他作为黎巴嫩政治精英的一部分，2019年导致国民经济崩溃，国家在几十年的腐败后陷入经济困境。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;“反对派称任何谈判都必须由总统来进行。”真主党的政治对手、基督教力量集团的一名官员说道。&lt;/i&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致政府最高职位长期空缺。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在罪名成立后发誓继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一群摄像镜头，向既有法律也有政治战争的对手发出了战斗的讯息：他随时准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团 &lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;判定他因伪造文件隐藏付费封口费给色情明星而涉及34项指控的罪名成立&lt;/a&gt; 的一天之后，该共和党总统候选人对其对手罗列了一长串对手和抱怨，并以愤怒和极为散漫的言辞发表了自己的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将主持审判的司法官胡安·梅伦查称为“腐败”和“魔鬼”。他将其竞选对手、即将于11月5日大规模选举中的民主党候选人乔·拜登描述为“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了为其作证的证人、投票弹劾他的国会议员——以及即兴重复其集会言论——非法涌入本国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐赠，并将面临的挑战视为超越个人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“请这样做，因为我们正在为了美国而战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其其他竞选演讲中往往夹杂着幽默元素，但这一次大多情绪低沉。特朗普在新闻发布会上仅持有一小页记要点。演讲结束时，他拒绝接受提问，随后由其儿子埃里克·特朗普陪同迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摆脱摄像镜头之后，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也谴责了该司法系统和任何暗示特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两名主要候选人彼此指责对方对国家构成威胁的竞选中，拜登竞选团队将特朗普的言论视为进一步证据，表明他不具备担任总统的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了身为一位困惑、绝望且失败者的唐纳德·特朗普对自己的私人怨恨发言并伪造美国司法系统的事实，任何目睹此事的人都能得出一个显然的结论：这个人不可能担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在其声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持者——多数人认为纽约的判决存在不公——在其竞选活动中仅一天就获得了3480万美元的捐款。特朗普团队表示，这是Tr winRed（共和党人数字筹款平台）上的一日纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选尚未总金额筹款上超过拜登，其于周五继续试图追赶上节奏，并发布了一批预示性的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条短信写道：“美国历史上最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条短信在特朗普新闻发布会后凸显：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，声称此次审判有缺陷，指控原本不该提出，曼哈顿地区（民主党占据主导）陪审团被玷污，而法官存偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于责难不够快速或强烈的共和党官员，特朗普的盟友和竞选助手则奋起反抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副总管克里斯·拉西维奇特_label1_对一个社交平台X上的全国大学生共和联盟在其社交媒体平台上的声明进行了抨击，该声明称应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见像屁眼一样，每个人都有。” 拉西维奇特在其社交媒体发文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X上抨击了一位在马里兰州寻求参议员席位、立场温和的前共和党州长拉里·霍根，在审判结果之前，霍根警告美国人“不要因为更多党派性的毒素来浇灭这场火灾”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。” 在X上拉西维奇特回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个选战造势州对共和党选民的采访中，数名受访者表示，特朗普的有罪判决使他们在11月的选票上重新考虑支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;这种倒戈&lt;/a&gt;可能损害他在与拜登的这场比赛中，尤其是在目前他在多个关键摇摆州（那些过去投票支持以前总统候选人的州）的优势微弱的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是采访的大多数共和党人听起来都与特朗普自己很相似，他们将该审判视为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“皆为政治化，仅为了伤害他并尽可能地让他远离竞选活动。”来自佐治亚州Marietta的退休警官斯科特·克莱顿，62岁，说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。谁都毫无保障。”&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透社/布伦丹·麦德迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。特朗普作为共和党总统候选人在纽约市被控伪造业务记录以藏匿支付给色情女星斯托米·戴莉安的秘密费用后，次日的新闻发布会。路透社/布伦丹·麦德迪（图片由路透社提供）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; 

注释：

1. “意见像屁眼一样，每个人都有。”：原文为英文“Opinions are like assholes...everyone has one...”，此处直接翻译成中文，因为中文中可以直接使用“屁眼”作为比喻。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商依旧信守承诺，限制增加产量的开支，这使世界最大的原油生产国在2024年的增长预计将放缓。这可能缓解了欧佩克+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国因页岩革命和技术创新大幅提升了原油产量，成为了非欧佩克产油国原油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长，每日增加了超过一百万桶，达到了1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约四百万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友欧佩克+在去年的部分原因是为弥补美国及其他非欧佩克产油国产量的大幅增加而加深了减产。总体来看，欧佩克+的减产量约586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在商讨一份复杂协议，该协议将使集团能够将部分这些减产措施延长至2025年，据三位熟知欧佩克+讨论情况的消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周末，当欧佩克+会议考虑供应政策时，美国产量的提升将继续推动非欧佩克+产油国产量的增长，但这些增长将不像去年那样构成显著威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与欧佩克自身预计的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相仿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量增长将达64万桶/日。三家是最受关注的预测机构，其预测均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求增长将超过除欧佩克+之外的其他产油国的供给增长约100万桶/日。这意味着对欧佩克+原油的需求将比2023年增加约90万桶/日，欧佩克在其5月份的月度&lt;outlook="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14"&gt;原油市场报告&lt;/outlook&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期，全球需求增长将低至110万桶/日，对欧佩克原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，整体美国原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，相较于12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内外人士认为，即使原油价格徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎也不会再次像2023年那样带来意外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和节制的态度，”合约钻探商Scandrill首席运营官Paul Mosvold称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前价格条件下，钻机数量增幅未见明显提升，这一点令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持了资本开支不变，并推迟了对钻机的升级，以最好地适应钻井增长放缓的局面。计划今年年底运营12台钻机，并在明年初重新部署部分设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国油井钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年以每天100万桶的速度增长的能力，但目前没有意愿以这样的速度增长，”标普分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力下，限制了增长支出，尽管在2010年代，不受限制的支出推动了急剧增长，但对页岩区回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分得益于私营生产商，其中一些现在正陷入一个&lt;outlook="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07"&gt;合并浪潮&lt;/outlook&gt;，通过钻更长的井和压裂岩石将更多的油井同时提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并浪潮，我预计将看到当前的油价继续，帮助支持中等程度的美国原油产量增长，因为钻井和完成效率不断改进，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年将从国际市场获得更多的增长，而不是北美洲。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年的战略重点转变了，更加注重资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo称，他认为欧佩克+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仍将是美国、加拿大、巴西和圭亚那等国引领今年的石油和液体产量增长。美国能源信息署在3月份表示，尽管欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应预计将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已学会了如何应对美国原油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台操作层从钻井井场控制室在德克萨斯州温克附近的奥古斯塔石油公司的矿产拥有权上可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台操作层从钻井井场控制室在德克萨斯州温克附近奥古斯塔石油公司矿产拥有权上可见。路透社/尼古·奥克斯福德/资料照片 — 2018年8月22日&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提出一项新的加沙停火提案，作为释放人质的条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始重建的日子。”拜登说。他正在面临选举年的政治压力，需要在加沙冲突持续八个月的情况下停止冲突。这次冲突已经在本周早些时候进行了新的谈判，由埃及、卡塔尔等国进行调解，但谈判不断停滞，双方相互指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列连续几周对拉法的侵犯及哈马斯参与战斗造成的巴勒斯坦平民死亡事件和人质持续被扣留后，这场提案的形式出现。美国政府还面临来自国内外的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列授权谈判人员在拜登透露停火计划后向哈马斯提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在当天，拜登的共和党竞选对手唐纳德·特朗普因34项重罪而被判有罪，这一决定强化了两位候选人的差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案分三个阶段，与之前提出的停火提案不同，因为停火将在各方通过三个阶段时持续下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列部队将从加沙平民区撤出，被扣押的人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。同时，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久终止敌对行动的条款进行谈判。“停火将一直持续，只要谈判继续。”总统说，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括一项重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提案已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些在以色列国内推动“无限期战争”的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人不会同意这项计划，并且会要求战争继续下去。有些甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想占领加沙，他们想继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。但我敦促以色列的领导层在这种压力下支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我作为唯一一位在战争期间访问过以色列的美国总统，也是唯一的美国总统，在这次冲突中向以色列发送了美国部队直接防御以色列的伊朗攻击，你们应该后退一步，想想如果错过这一刻会发生什么。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，以色列能够提出新提议是因为最近在战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详细到长达四页半的协议。”他说。“再次了，这份协议已经经过了极其精细的谈判。而现在摆在桌子上的是这个进程中的一个终点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据这位官员的说法，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，将其视为直接向以色列公众寻求支持的一次尝试。领先频道12中断了晚间的新闻节目，直播拜登的演讲。据主持人丹尼·库什马罗称，以色列审查机构之前已经禁止公布该提议的详细内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·索里称此提案的实现可能性高于以往提案。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;“以色列已经严重损毁了哈马斯的力量，哈马斯再次进行任何严重袭击或攻击或恐怖袭击的能力不是微不足道的，但它比以前要小得多。”&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论趋势开始反对以色列，这可能会让以色列愿意结束冲突，并受到拜登影响力的推动。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;“当美国总统全力以赴支持某事时，他能够创造很多动机。”&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提案提出，在释放加沙地区生病、年迈和受伤的人质的条件下，延长为期六周的停火，以便带来更多援助进入该区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年10月7日，哈马斯对该区南部的一次袭击导致近1200人死亡后，以色列对该区进行了袭击。由于以色列拒绝接受哈马斯关于将战争永久结束作为谈判一部分的要求以及对拉法发动的攻击升级，该提议在本月早些时候崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7日，哈马斯称，它已告知调解者，由于以色列未停止战争，不会继续参加任何进一步的谈判，但愿意达成一份全面协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个拥有巴勒斯坦人质的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周日，对拉法的一次以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡引发了国际上强烈的愤怒，但没有达到美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五表示。“我们看到了本周发生在拉法的致命火灾中的可怕画面，该火灾发生在以军打击哈马斯的行动之后……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列自10月7日对该区发动袭击以来，已有36280多人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的这次袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在损坏建筑物的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在损坏建筑物的废墟中，这些建筑物在以色列的军事行动中被摧毁，位于加沙北部的贝特拉赫亚区，2024年6月12日。路透社/穆罕默德·艾莎&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密重质押平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转至一种新类型的平台，投资者可将资金锁定以换取奖励。这是一项复杂的方案，分析师警告称，存在用户和加密市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重委存”（re-staking）的日益流行是加密市场投资行为日趋冒险的最新迹象。随着加密货币价格攀升，投资者寻找收益机会。比特币，最大的加密货币，接近历史高位；以太坊，第二大加密货币，今年上涨逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重委存热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司安德森·霍洛维茨的风险投资部门获得了1亿美元的投资，并在其平台上吸引了188亿美元的加密货币，这一数字比六个月前翻了近47倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受彭博社采访时指出，公司发明了“重委存”以扩展传统的加密货币“委存”实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一个分布式数据库，通过网络中的多台计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为实现这一目标，加密货币持有者（如以太坊）需要允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在委存期间失去了对资产的即时访问权，但可获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些委存平台还为用户发放新发行的加密货币以代表他们已委存的加密货币。重委存允许持有者使用这些新生成的代币，将其加入不同的区块链为基础的项目和应用程序中，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重委存的风险看法不一，一些内行人士认为这项实践尚处于初创阶段，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表被重委存加密货币的新代币被用作抵押品，借入更多资金，有可能形成基于少量底层资产的无限循环借贷。如果所有人都试图同时退出，这可能会扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何抵押品上附有额外抵押品时，这并不理想，会增加新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益是最吸引人的：在以太坊区块链上委存的回报通常在3%到5%的范围内，但分析师指出，重委存可能会获得更高的回报，投资者可以同时赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重委存是去中心化金融（DeFi）领域最冒险的发展之一，在该领域，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不出售其资产的情况下获得大额收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer尚未直接向用户支付委存收益，因为其支付机制尚未完善。用户通过期待未来的奖励或其它空投活动加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer给予平台使用者其自行新发行的代币，用户期望“EIGEN”这一代币将在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重委存平台的快速增长是由寻求空投奖励的用户推动的，他称这“是非常投机的、这笔免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项行为现在正在进行，他们期望会获得某种回报，但不知道会是什么，”美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示（COIN.O）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在在预先行事，期望获得某种奖励，但他们不知道会是什么，”杜昂表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan去年在西雅图大学任职助理教授，并参与了印度首颗学生设计的微卫星项目，这是他学术网站上的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer声称自己是验证服务市场的交易平台，连接潜在委存用户与需要委存代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新型重委存平台不断涌现，例如EtherFi、Renzo和Kelp DAO。Kelp DAO为客户提供服务，将其代币在EigenLayer上进行重委存，并生成代表这些重委存资产的新代币，这些代币可用于其他用途，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户选择在哪里委存代币，并帮助新的区块链项目发展，而不仅仅是促进更多的加密货币支持借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系…这是一种新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重委存可能会带来“隐藏风险”——如果重委存代币用于加密借贷，可能会出现被迫清算并在市场低迷期间产生更多波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场崩盘加剧了高风险借贷的影响，加密货币作为抵押品迅速失去了价值，这主要是由于Terra和Luna代币崩溃所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重委存，而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对此不以为忧，指出重委存协议中的现金对于全球市值达2.5万亿美元的加密行业来说规模微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密世界的损失将对更广泛的金融市场造成传染风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重委存问题对传统金融市场造成实质性传染风险的几率并不大，”标普全球评级数字资产分析专员Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正越来越与主流金融融合，机构投资者也开始参与重委存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以标准渣打加密部门Zodia Custody为例，其在委存方面看到了显著的机构兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，重委存过于复杂，难以建立清晰的“纸面追踪”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，将部分资金实行重委存，Kelp DAO在四月的博客文章中提到了这一点。Laser Digital并未回应彭博社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum称，其为客户委存加密资产，并期待“围绕重委存的新生态系统出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这幅插图展示了加密货币比特币的形状，拍摄于2024年3月9日，法国巴黎。REUTERS/Benoit Tessier/插图/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这幅插图展示了加密货币以太坊的形状，在2023年6月16日拍摄，拍摄地为中国北京。REUTERS/Dado Ruvic/插图/资料图片/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>