<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 25 Dec 2024 19:22:10 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会今日（2024年12月3日）有300名议员中的190名出席，通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的 Martial Law，这一决议在实时电视直播中得到了展示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布 Martial Law 并发表演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布 Martial Law 并发表演讲，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱受到另一囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被控在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区的猪场屠杀并残害毒品使用者和卖淫女的尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因在温哥华郊区一处破败的房产中被发现六具女性部分遗骸被定罪。在判处他终身监禁后，政府检方撤销了对他额外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内受到袭击后去世的，之后已被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”服务方在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者们是大约60名在长达10余年间从温哥华市区经济较差且毒品泛滥的东镇地区失踪的女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿被捕前，发现了33具女性遗骸或DNA，其中许多是原住民，位于温哥华市中心以东约25公里的波特科奎特兰的皮克顿猪场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据《温哥华太阳报》报道，据报道皮克顿所写的书在亚马逊上线仅几小时后就被下架。在书里，连环杀手声称他是无辜的，是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件电视图像显示罗伯特·威廉·皮克顿在家中的画面，这张不日期的文件电视图片由路透社/Global TV提供。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿于不日期这天在家中的画面，图片由路透社/Global TV提供。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，将因该党自种族隔离制度结束以来最糟糕的选举结果变得极为衰弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，大约71%的选区已经统计出的选票中，非洲国民大会的得票率低于42%，这是ANC自1994年种族隔离制度结束以来首次失去超过半数选民支持。该结果远低于去年2019年大选时57.5%的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的败绩意味着，作为 Nelson Mandela 的解放运动前任组织，非洲国民大会将不得不与其他较小的政党谈判结盟或其他形式的合作，以执掌国家政权。这可能会要求非洲国民大会作出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位曾是工会领导人并转型为商人的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他留任，并且分析认为目前没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能接替拉马福萨的职位。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒尔（Anthony Butler）说，伯勒尔曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查表明，拉马福萨在此次选举的众多政界人士中拥有最高的满意度，党内各派之间的斗争可能会使他得以免受反对其行动的动员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对非洲国民大会此次选举的表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日选举初步结果公布时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的地位此前也曾岌岌可危，在2022年的一份委员会报告中，他被指可能因在狩猎场中将现金塞进家具内而行为不当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了关于“Farmgate”一案中自己有罪的指控，并在同年晚些时候赢得新的五年期ANC领导人职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举被认为是对ANC的最严峻考验，因为选民对失业率高企、犯罪和断电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺将重塑党的形象并振兴经济，这一承诺是在其前任雅各布·祖马（Jacob Zuma）九年的丑闻、腐败和经济增长放缓之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年上任国家元首时，最初一阵兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济停滞不前，关于ANC高层的丑闻仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周选举的决定性打击来自他的劲敌祖马，他支持新的政党uMkhonto we Sizwe，该党超越预期表现，严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Jacob Zuma 打垮了 Cyril Ramaphosa 和ANC。他深知他们在夸祖鲁-纳塔尔省的脆弱性。”政治分析师 Ralph Mathekga 说。“这标志着 Ramaphosa 项目已经结束……一次选举失败后，指望一切如常显然是行不通的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因不愿就关键改革采取行动，以避免加剧党内分歧而受到批评，这与他作为工会领导者在20世纪80年代展现的决断力大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的和解技能，并称他为南非赢得了“全球南方”（指诸如低收入和中等收入国家的集团）的形象冠军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球对公平分配疫苗问题最直言不讳的倡导者之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝诉讼案，本月，法官裁定以色列必须停止对该加沙市拉法的军事进攻。以色列坚称这些指控毫无根据，坚持其军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年间的成就，但批评者指出，他为解决南非最紧迫的问题提供的新方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，并得到了成千上万支持者的聚集，这些支持者在桑托索足球场。许多人在他演讲未完之前就离场了。&lt;/p&gt; 
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在桑托索投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非，桑托索。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加大对乌冲突的介入力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰用于打击俄境内的行动限制，这是一个较小但意义重大的步骤，有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄境内目标过于危险。他们担心大规模的乌克兰袭击可能会引发与核武装备的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅提供的高端武器禁运规定紧密相连的规则，而这些规定现在均已解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从5月18日生效，是针对哈尔科夫地区的战斗而精心设计的。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击来自俄境内的进攻或正在准备进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这赋予了在前线的乌克兰士兵使用高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹的美方装备，以及其他武器的权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这能够稳定前线，并可能在俄罗斯占领哈尔科夫地区之前将他们推出去，”乌克兰国家战略研究所研究学者米科拉·比莱斯科夫（Mykola Bielieskov）表示，该研究所是一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆（Philip Ingram）认为，拜登的这一决定将使基辅不必从东部顿巴斯关键战场抽调军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于被动地位，必须重新思考他们在哈尔科夫地区的攻势战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员透露，美国国家安全顾问杰克·苏利文（Jake Sullivan）、国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）和联合参谋长主席奎因·布朗将军（Q.C. Brown）在5月13日的加密视频会议上讨论了乌克兰在哈尔科夫地区使用美国武器的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了解除限制的建议，并于5月15日呈交给拜登。据官员透露，拜登同意乌克兰可以利用俄罗斯领土的安全打击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在完善这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在今年5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取类似措施，但当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前弗吉尼亚研究学院欧洲研究计划高级研究员罗布·利（Rob Lee）表示，俄罗斯一直在利用拜登对在俄境内进行打击的禁止令作为在其哈尔科夫地区发起攻击的“安全暂停区”。哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以一直留在边境对面，防空系统、电子战系统、指挥控制系统也可以留在那里，”利说道，“这或许提供了一定的‘避难所’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，专家们认为，单独看这一决定可能不会迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定并不会大幅改变前线的移动。但这会增加俄罗斯继续进行跨境行动的难度，”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯无法调动足够多的部队对哈尔科夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力从东北部充分威胁到哈尔科夫，”他说道。“要这样做，他们就需要在东部战场严重抽调兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提到可能爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月里扩大其使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上取得优势的这一年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据8月1日的报道，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其向俄境内较深处的目标发射武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现隶属于华盛顿战略与国际问题研究中心的马克·坎津（Mark Cancian）表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进转变，但这确实是迈出了一步，”坎津说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将建议下一个步骤：打击更广泛的军事目标——可能是距离哈尔科夫不太直接威胁的俄罗斯目标，但这些目标位于其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯8月1日在布拉格表示，拜登政府尚未确定是否可以将政策扩大到允许在俄罗斯其他地区进行打击，但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取必要的适应和调整措施，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp publishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫郊区的马拉多宁村，红军青少年体育学校在俄罗斯导弹袭击后严重受损，消防员在现场工作。路透社/瓦伦廷·奥金诺科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此项报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对镜头，传达了一个适应其法律和政治斗争的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因在文件中造假掩盖付给成人电影女星封口费34项指控中被判有罪的一天后，这位共和党总统候选人怒气冲冲地列出了对手和不满清单，言辞混乱而激昂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔钱为“歪曲正义者”和“恶魔”。他形容其竞选对手、民主党的乔·拜登是“有史以来最差的总统”。他猛烈抨击那些作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员——正如他在竞选集会上的言论，指责非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将面临的挑战形容为不仅仅是他的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们要为美国而战。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了竞选演讲中偶尔点缀的幽默，这次演讲主要充满了阴郁的语气。特朗普讲话时仅使用了一张小纸条作为参考，会议结束时也没回答记者的提问，迅速和其子埃里克·特朗普一同退场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募款呼吁和社交媒体，这位前总统的盟友也同样对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方描绘为对国家构成威胁的这场选举中，拜登团队将特朗普的言论视为其不适合就任总统的进一步证据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普这位混乱、绝望、失败的总统关于个人不满和抹黑美国司法系统的胡言乱语，任何一个观看的人都得出一个明确的结论：此人无法成为美国的总统。”拜登团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中如此说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;支持特朗普的人——其中大部分人认为纽约的裁决是对正义的亵渎——周五只一天就向他的竞选账户捐款3480万美元，特朗普团队如此表示。据 thở受理共和党数字募款的WinRed平台统计，这是特朗普迄今为止的单日募款记录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管在总募款方面落后于拜登，该竞选活动仍试图匹配这支冲锋号似的募款信息。周五，爆发了针对支持者的恐吓募款短信。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如是写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我决不会投降！”在特朗普的新闻发布会之后，另一条信息高声宣告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致支持这位前总统，认为审判有瑕疵，指控本不该提出，陪审团组成带有偏见，以及法官存在偏见——地方官员对此予以否认。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于共和党官员的谴责不够迅速或有力，特朗普的盟友和竞选助手展开了反击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里希·拉基维塔对一个发帖称应尊重陪审团裁决的全美大学生共和团组织发表讽剌言论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“每个人都有意见……就像每个人都有肛门一样。”拉基维塔在网络上转发了这样的帖子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他还对一名前民主党州长现竞选参议员的劳里·霍根进行了攻击。这位民调显示较为温和的共和党人在裁决前曾警告美国民众不要“通过毒性更强的党派分歧来火上浇油”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你结束了竞选活动。”拉基维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州的关键战场州与共和党选民的采访中，一些人表示特朗普的定罪使他们对这位候选人在11月的竞选支持产生了犹豫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种背离可能会损害他在拜登面前的共和党重出江湖所带来的潜在影响，尤其是考虑到特朗普在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来有些许类似特朗普自己，称这个审判是场骗局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“一切都政治化了，只是为了尽可能多地阻碍他，让他尽可能在竞选活动中缺席。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州玛丽塔说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果他们能这么对他，他们就能对任何人这么做。绝没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下重启加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开启战后的新篇章了。”拜登在发言中表示。作为面临连任选举压力的总统，拜登必须在加沙冲突持续八个月的情况下，停止两国的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的旨在安排以色列与哈马斯停火的多轮谈判过去多次陷入停滞，双方互相指责对方阻碍了进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列多次入侵拉法和对加沙销毁平民财产的新压力下提出的，其国内和国际对加沙至死伤人数和人质持续被捕的不满愈加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本雅明·内塔尼亚胡办公室表示，以色列已授权谈判人员在拜登披露停火计划后提议加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，唐纳德·特朗普连续34项重罪判决的事实凸显了两位竞选对手之间的巨大差别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案分为三个阶段，与之前的提议不同，停火将在整个过程持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口稠密区撤离，人质，包括老年人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火条件进行谈判。“只要谈判继续，停火就会继续。”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已通过卡塔尔向哈马斯传达了这一提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些支持“无限期战争”的以色列人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，有那些以色列人不会认同这个计划。他们甚至在内阁中。他们明确表示，他们想要占领加沙，想要继续战斗数年，人质给他们不是优先事项。我敦促以色列领导层尽管面临任何压力，也要支持该协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位终身致力于以色列的美国总统、唯一一位在战争时期访问过以色列的美国总统，作为一名向以色列直接派遣美国部队抗击伊朗袭击的美国总统，我要求你们后退一步，思考如果失去这一时刻会发生什么。我们不能失去这一时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位未具名的美国官员表示，以色列能够提出这一新提议，是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机解决的道路。它是一份详细的四页半协议，”该官员说。 “这份协议是经过详细谈判的，现在摆在桌面上的是整个过程的解决方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该提议，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并将其解读为试图直接向以色列公众呼吁。Ch12频道中断了其晚间新闻节目，在线直播了拜登的演讲。以色列审查员之前禁止公布该提议的具体细节，主持人丹尼·库尔沙罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，与以往的提议相比，这一提议成功的机会更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯独自发动任何严重袭击或进攻或恐怖行动的能力不容忽视，但已经大大降低。现在远远低于此前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论趋势对以色列不利，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，以及拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个早期人质提议提议，在六周停火期的基础上，释放加沙的病重、老年人和伤者，该停火期可延长以允许更多的援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议提议在本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中停止战争的要求而破裂。以色列随后加大了对拉法市南部加沙的军事打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，他们已向调解人说明，除非以色列停止战争，否则在当前持续的袭击中将不再参与任何进一步的谈判，但愿意达成包括交换人质和战俘在内的“全面协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位未具名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·苏利文周五与包括有被哈马斯扣留公民的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日以色列空袭拉法造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际愤慨，但未触碰美国拒绝切断军事援助给以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了极度痛苦的处境，”拜登在周五的发言中表示。 “我们看到了最近几天加沙炮击事件中令人震惊的画面，以色列事件……针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日南部袭击后对加沙进行袭击以来，已有超过36,280人在加沙丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成了大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行减缓提高油气产量支出的承诺，这将使全球最大的原油生产国美国在2024年的增长趋于放缓，这可能减轻OPEC+本周必须进一步削减石油供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年的大部分时间里，通过页岩革命及技术创新和效率提升，引领了非OPEC国家的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，较上年增加了超100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友为了抵消美国及其他非OPEC国家不断提高的石油产量，去年加深了供应削减。OPEC+共计削减了586万桶/日的石油供应，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂协议，可能会允许这些削减进入2025年，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将在周日的会议上讨论石油供应政策，在此期间，美国石油产量的增加仍将继续推动非OPEC+石油产量的增长，但威胁程度将低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这是与OPEC预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相似的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产出增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外国家的石油供应增长约100万桶/日。这意味着2024年对OPEC+原油的需求应比2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月的月度&lt;ins&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;《原油市场报告》&lt;/a&gt;&lt;/ins&gt;中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，并预计OPEC原油需求不会有大的变化，&lt;ins&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;《国际能源署》&lt;/a&gt;&lt;/ins&gt;如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，比12月减少了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产商不太可能再次超出预期，即便油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然保持非常保守和自律的态度。”合约钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量意外地没有显著上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司维持资本支出持平，并推迟了对钻机的升级，以更好地适应钻井增长放缓的趋势。该公司计划年底运营12台钻机，并计划在明年重新部署部分钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯的数据显示，美国钻井数量已降至496口，比去年减少了大约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国拥有数年内以每天增加100万桶的能力，但目前没有特意向这个速度发展。”标普分析人士在周四的一份报告中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商受限于资本支出增长，投资者在前期无节制的资金投入导致了页岩部门的激增增长，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的增长部分是由私人生产商推动的，其中一些现在正在新一轮的行业整合中。他们通过钻更长的井并压裂岩石在同一时间从更多的井中生产更多石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近正在发生一轮整合，但考虑到持续改进钻井和完井效率，我期望当前的油价将继续并支持美国总体原油产量的增长。”得克萨斯标准石油公司总裁提摩西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司如SLB&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;预计今年国际市场的增长将超过北美，其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是行业整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重心转向资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔·斯塔诺沃如是说，他认为OPEC+可能会继续自愿削减石油供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国和加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量的增长。EIA在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应预计增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+学会了与美国石油产量增长共存”，瑞银的斯塔诺沃如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一个拥有Oasis石油租赁的德克萨斯州Permian盆地里的钻机控制室看到了钻机的操作室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一个拥有Oasis石油租赁的德克萨斯州Permian盆地的钻机控制室里可以看到钻机的操作室，该照片来自2018年8月22日在德克萨斯州Wink的租赁区。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里重申自己作为黎巴嫩真主党和美国之间关键沟通者的角色，美国试图调停与以色列的战事，利用自己数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色进一步凸显了86岁的伯里在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社区中的影响力。真主党领导人哈桑·纳斯尔拉赫在9月丧生后，伯里成为稳定这一局势的关键人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示“这是一个黎巴嫩历史上最危险的时刻，现在正在关闭这一历史篇章。”他呼吁黎巴嫩人民团结起来，为了国家的利益而团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战中担任什叶派阿马尔运动的领导人而声名鹊起，并自1992年起担任众议院议长，这是黎巴嫩教派体制中什叶派最具影响力的职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人谢赫纳伊姆·卡塞姆认可伯里作为调解人的身份，称他为真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，试图促成停火协议，该协议与加沙冲突同步进行，并在9月骤然升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间战争时所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，伯里的作用变得更加重要，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁仅有部分权力，而且很难直接接触到被美国列为恐怖组织的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，真正值得见面的只有他。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里因协助谈判释放被什叶派激进分子劫持的39名美国人而获得全球关注，这些人当时被扣留在黎巴嫩。内战期间，什叶派激进分子劫持了一架美国客机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后的议会上一届选举中，伯里当选为议长，同时伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯尔拉赫也开始崛起。二人共同领导了“什叶派双子星座”，这是一个用于描述当时在什叶派政治代表和大部分政府中占有主导地位的两个政党之间的术语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位常驻贝鲁特的外交官表示：“他是真主党的可信赖合作伙伴，这是他非常重要的一方面，但他所能做的事情也存在明显的界限，无论这种界限是由于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的军事行动也波及到了伯里阿马尔运动势力所及的区域，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂，其家族来自黎巴嫩提宾奈。少年时期即移居黎巴嫩，大学时期即活跃于政治界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经被忽视的什叶派社区许多成员对伯里的帮助赞不绝口，他帮助他们在这个教派制度中提高了地位，这一制度长期以来一直在向基督派和逊尼派穆斯林倾斜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一名受过律师培训的政治家，在奠基人穆萨·萨德尔于1978年访问利比亚后失踪后，他接任阿马尔运动领导人一职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里主导了阿马尔运动的军事崛起，该运动在内战中与几乎所有主要党派作战，包括与后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者迅速加入国家机关和安全部门，政治上也与真主党保持了步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2006年，一份发布于2010年的美国大使馆电报质疑了他的对真主党的真实看法，而伯里则否认了这一点，坚称纳斯尔拉赫“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔运动战士与真主党一道在加沙冲突后向以色列发射火箭以支持加沙，展现了其团结姿态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图停止黎巴嫩和以色列之间的火力交战，并说服真主党向利塔尼河以北约30公里的边界撤退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但一位接近伯里的消息人士表示，伯里对一位外国官员说“要实现利塔尼河向南移动要比让真主党向北转移到利塔尼河以北更方便”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他是造成2019年黎巴嫩经济崩溃的教派精英之一，在几十年的腐败下，黎巴嫩金融体系崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人指责他在如此长时间内拒绝召集议会，以选举总统，导致政府中至关重要的基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交通道的角色令真主党的政治对手不满，如基督教力量派，他们认为任何谈判都应由黎巴嫩总统来主导。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（未图），2024年11月15日。路透社/泰赫尔·阿尔苏丹尼/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="一张悬挂在建筑物上的海报，展示的是黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的画像，庆祝阿马尔运动创始者穆萨·萨德尔失踪45周年纪念日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一张悬挂在建筑物上的海报，展示的是黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的画像，庆祝阿马尔运动创始者穆萨·萨德尔失踪45周年纪念日（1978年访问利比亚后失踪），2023年8月31日，贝鲁特。路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，给投资者提供奖励作为锁仓其代币的交换，这一复杂方案引发了分析师对用户和加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行的迹象，凸显了加密货币市场冒险行为。随着价格飙升和交易员寻找收益，加密货币市场风险加剧。比特币，最大的加密货币，接近历史高位，而第二大的以太币今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从硅谷风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，其平台已吸引188亿美元的加密货币，较六个月前增加了约4000万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社解释称，该公司发明了“重质押”，目的是扩展一种长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机进行交易验证和确认。为了实现这一目标，持有加密货币代币，如以太币的用户需要将他们的资产暂时锁起来作为验证过程的一部分。只有在质押过程中，持有者才会失去对代币的即时访问权，但作为回报，他们可以获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供新创加密货币，代表他们已经质押的加密货币。重质押使代币持有者能够将这些新代币再次质押到不同的区块链程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密社区对于重质押的风险性意见不一，一些内部人士认为该实践尚处于早期阶段，难以评估风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师和其他一些人士担心，如果表示重质押代币的新代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能存在基于少量底层资产的无限循环借贷，这可能导致所有人在试图同时退出时，整个加密市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品再用作抵押时，这并不是理想的状态，它引入了一种新的风险，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者看重的回报是：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，重质押的回报可能更高，因为投资者可以从多个收益中受益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是风险重重的去中心化金融世界（DeFi）中的最新发展，加密货币持有者通过投资实验性方案，以不需出售代币的方式期望获得显著回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为执行该机制的方法尚未开发完成。用户因预期未来奖励加入该平台，或重新获得流动性，称为空投的其他奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用其平台的人员提供自己的新创代币，名为“EIGEN”。用户希望未来这种代币将变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“EigenLayer的快速增长部分归因于用户寻求空投，”Kaiko的Morgan McCarthy称，“这真是极具投机性，这种自由赠予的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易平台 Coinbase 首席研究官David Duong表示（COIN.O提供质押但不提供重质押）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预想自己会获得奖励，但不知道是什么，”Duong称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan推出，他是西雅图大学的前助理教授，也曾是首次推出学生设计微型卫星的印度团队成员，根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务市场的平台，将潜在的质押者与需要锁仓代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供重质押服务，并生成新的代币代表那些重质押资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务平台增长，而不是鼓励更多与加密货币相关的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不与这些参与者有任何正式关系……这是自发的现象，”他解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重质押可能伴随着“隐藏的风险”- 如果重质押代币被用于加密借贷，可能会发生强制清算，在市场下跌期间增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，随着用作抵押品的加密代币快速贬值，导致Luna和Terra代币崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan强调EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议本身。借贷协议错误定价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，认为质押协议内的资金与全球2.5万亿美元的加密行业相比微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担心加密货币损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重质押事件会对传统金融市场构成重大风险传染性，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场日益与主流金融市场接轨，重质押也吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的加密部门Zodia Custody观察到，机构对质押表现出浓厚兴趣，但认为不应进一步涉足重质押，因为它难以建立一条纸面轨迹跟踪资产去向和收益分配。首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，将部分资金重质押，Kelp DAO在其4月的博客中表示，Laser Digital未回应路透社访谈请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，已为客户质押加密资产，并期待“围绕重质押的新生态系统”出现。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币比特币的象征图案" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;巴黎，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/档案图片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币以太坊的象征图案" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;巴黎，2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/档案图片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>