<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 25 Dec 2024 12:56:57 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席议员人数为300人中的190人，于本周四通过了一项动议，要求解除尹锡……（注：原文中“Yoon Suk Yeol”指韩国总统尹锡叶）宣布的戒严令。现场电视台直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡叶在首尔宣布戒严令的讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡叶在首尔宣布戒严令的讲话，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击事件后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本周五在魁北克一所监狱内遭到其他囚犯袭击后去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上臭名昭著的连环杀手，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省的猪场杀害吸毒者和妓女，并肢解其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在温哥华附近的破败房产中，他被指控杀害了六名女性，其中部分遗骸被发现。在对其判处终身监禁后，政府检方放弃了针对他额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿在5月19日于魁北克监狱内遭到袭击，随后被送医救治，最终不幸去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件曾对不列颠哥伦比亚省，乃至全国的社区造成了极大的影响。”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中还包括超过60名温哥华市中心东区这一贫困地区吸毒成瘾的女性，她们在此十年以上的时间里接连失踪，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场所在的伯克利港，大约距离市中心东区25公里的地方，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称是皮克顿所写的书在亚马逊网上商城出现后几小时就被下架。当时《温哥华太阳报》报道，书中，皮克顿坚称自己是无辜的，被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版社请求亚马逊下架此书并对受害者家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的庭审画面，拍摄于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿，显示于这张无日期的照片，在他在伯克利港的家中。图片来源：路透社/环球电视台/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）党以来最糟糕的选举结果后，其权威将遭受严重削弱。自种族隔离结束以来，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中大约71%的投票站结果显示，ANC的选票比例低于42%，这比2019年上次选举中的57.5%显著下降，首次在30年内未能取得多数优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着作为纳尔逊·曼德拉昔日解放运动的ANC将不得不与一个或多个较小政党协商执政联盟或其他形式的合作。这可能需要做出政策让步或放弃内阁的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前的工会领袖、现商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者要求他辞职的压力，但ANC的一名高层官员支持他继续任职，分析家认为目前并没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的团结候选人能接替拉马福萨的位置，”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的政绩在重大政治家中最受欢迎，党内派系之间的争斗可能使任何试图抵制他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现做出评论。他的发言人表示，他将在周日发布全部初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职务在2022年因一份委员会报告指出可能涉及资金不当行为而一度悬而未决，该报告有关于他在狩猎场内的一张家具中藏有现金的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认在该丑闻中有任何不当行为，该事件被称为“Farmgate”，并在同年晚些时候赢得了ANC新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC面临的最难测的考验之一，因为选民对失业率高企、犯罪猖獗和严重影响电力供应等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末被选举为ANC领袖，并承诺改进该党的形象，振兴经济，这在前领导人雅各布·祖马的九年的丑闻、腐败和经济衰退之后不久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年上任国家元首时，最初的一波兴奋很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍然频频发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的政敌祖马，后者支持新党“MK”，该党出乎意料地表现出色，严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC置于死地。他很清楚他们在夸祖鲁纳塔尔省的脆弱性，”政治分析师拉尔夫·马泰卡说。“这标志着拉马福萨项目的终结……你不能输掉选举却希望一切照旧进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎拖延重要改革以避免加剧其党的裂痕而受到批评，这与他在80年代作为工会领袖时的果决形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬其团结建设的能力，并肯定他在推动南非作为所谓的“全球南方”的代表中的作用，这是一组低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最鲜明的倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一份对以色列的种族灭绝指控，本月的裁决裁定以色列必须结束对其加沙城市拉法的军事打击。以色列坚决否认这些指控并在从严治军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去三十年的成就，但批评者称他为解决南非面临的最大挑战提供了很少的新思路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC最后一次竞选集会上，拉马福萨在索韦托足球场前数以万计的支持者面前承诺“表现得更好”，但许多人在他演讲时并未结束便离开。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Soweto，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄影机，并发表了一番既适合他的法律斗争也适合他的政治战斗的言论：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;继纽约陪审团裁定他在2024年5月30日关于篡改文件以掩盖支付给色情女明星封口费一案的相关指控中34项罪名成立后，这位共和党总统候选人列出了一份对手名单，并发表了愤怒且语无伦次的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官尤安·梅尔钦为“歪曲事实的人”和“魔鬼”。他形容其在其即将于2024年11月5日的大选中与之竞争的民主党总统候选人乔·拜登，是“有史以来最糟糕的总统”。他质疑那些作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，并影射那些他声称非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将面临的挑战比作超越个人层面的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“去做这件事，”他说，“我们是为了美国在作战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲中常常夹杂着幽默，这次的演讲主要都显得阴郁。特朗普在新闻发布会上只举着一张小纸条。最后，他没有回答任何问题就迅速带着儿子埃里克·特朗普离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款募捐和社交媒体，前总统的支持者们也猛烈抨击司法系统及其任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人相互视为对国家威胁的情况下，拜登竞选团队将特朗普的讲话视为他不适合担任总统的最新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自己个人怨言的狂热，对美国司法系统的错误指控，让所有观众得出一个明显结论：此人不配成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多是认为纽约的判决是错谬正义——周四为他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队表示，这是他在WinRed平台上创下的单日最高记录，WinRed是共和党数字筹款平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与拜登在总筹款额上落后，该阵营试图保持良好的筹款节奏，向支持者发出了诸多暗示其竞选前景黯淡的募款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”在特朗普的新闻发布会后，另一条信息高呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有缺陷、指控本不该提出、陪审团在人口以民主党为主的纽约曼哈顿区是受污染的、且法官偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的谴责反应不够迅速或强烈时，特朗普的支持者和竞选助手们就开始反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选联合经理克里斯·拉切维塔对一个大学共和公告组在社交媒体上表示应尊敬陪审团的判决公然泼冷水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像是每个人屁股后面的东西……每个人都有。” 拉切维塔发出推文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还将矛头指向了在判决前警告美国人“不要以更毒害的党派分歧火焰浇油”的马里兰州温和派共和党前州长拉里·豪根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了竞选。”他在X平台上回应豪根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接受共和党选民针对宾夕法尼亚州和佐治亚州这一战场州的采访，部分人表示特朗普的定罪让他们考虑在11月对其的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的弃权可能在共和党的选战重啟中损害他对拜登的支持，因为特朗普在多个关键摇摆州的支持率非常接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来更像是特朗普本人，称之为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治，目的只是为了伤害他，尽可能多地阻止他竞选。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿在乔治亚州马里塔接受采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/詹布雷迪&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，特朗普作为共和党总统候选人出席新闻发布会，该发布会发生在因篡改商业记录掩盖2016年支付给色情女明星斯托米·戴利的封口费而受到刑事审判后。美国纽约市。路透社/詹布雷迪/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司在增加产量方面的支出承诺仍然稳定，这将使全球最大原油生产国的生产增长在2024年放缓，从而减轻OPEC+ weekend进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命和技术创新，在非OPEC成员国中的原油供应增长方面发挥了主导作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国的原油产量超出预期，增长了一百多万桶/日，达到12.93百万桶/日，远超2023年初政府预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+和其盟友去年加深了减产措施，部分原因是补偿包括美国在内的其他非OPEC成员国产量增长。OPEC+的总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正制定一项复杂的协议，将允许其集团将今年的部分减产措施延续到2025年，三位知情消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日讨论供应政策时，美国的生产增加将继续推动非OPEC+产出提高，但不像2023年那样构成严重威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量的增长率将达到64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长将超过OPEC+以外的石油生产国的供应增长220万桶/日，2024年，这意味着OPEC+国家的原油需求量将比2023年高出约90万桶/日，OPEC在5月份的月度原油市场报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将低于110万桶/日，且对OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国原油产量总体变化不大。2024年4月的产量约为1313万桶/日，低于2023年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了高度的保守和节制。”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量没有增加更多令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持不变，并推迟对钻机进行升级，以更好地适应较低的钻井增长速度。它计划年底运营12台钻机，明年将重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BTI公司数据显示，美国石油钻机数量已下降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力多年增长100万桶/日，但目前没有意愿以那种速度增长。”标普分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的巨大压力下，限制了增长方面的支出。之前的疯狂支出在2010年代推动了快速增长，但限定了页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，比预期更高的产量增加部分归功于私营生产商，其中一些正陷入一轮整合潮。他们通过钻更长的井和破碎岩石，同时从更多的井中同时生产石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的一轮整合可能会持续，但我预计在持续改进钻井和完成效率的推动下，美国当前的原油价格将有助于支持整体美国原油产量适度增长。”Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，北美收入则下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，“近年来，策略已经转变，更加强调资本纪律，从而产生了不同的反应，预计OPEC+将延长其自愿减产。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液态石油产品产量增长。在3月份的预测中，美国能源信息署指出，OPEC+今年石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一家由Oasis Petroleum拥有的Permian盆地Wink租赁区控制室内的钻塔操作楼层被拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一家由Oasis Petroleum拥有的位于德克萨斯州Permian盆地Wink租赁区的钻塔控制室内的操作楼层图。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是其在两年多战争中采取的又一步骤，专家认为这将有助于抵消俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标存在巨大风险，担心这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一直是一个与美国对基辅供应高端武器的其他禁令相一致的规则，这些禁令包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自星期四生效，是针对哈尔科夫地区战斗的狭窄调整。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击来自俄罗斯边境袭击他们的或作新一轮攻击准备的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给了前线的乌军使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器以及其他武器打击俄罗斯部队，包括用制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此举可以稳定前线并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎营前将他们驱赶回去，”乌克兰国家发展战略研究所研究员尤利卡·比利耶斯科夫说，该研究所是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东多布纳关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，不得不重新考虑他们在向哈尔科夫地区攻势所使用的战略，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌方在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席凯西·布鲁姆进行的安全视频会议中提出了在其位于哈尔科夫地区的领土上使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布鲁姆提出了放宽限制的建议，苏利文在5月15日将其呈递给拜登。该官员表示，拜登同意乌方应在安全的俄罗斯领土上打击俄罗斯部队，并称拜登政府自此在最终确定该决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日与《路透社》的一次采访中公开呼吁其合作伙伴采取此类措施，但他当时表示：“迄今为止，还没有什么积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究所欧洲和亚洲事务高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止其境内目标打击的禁令，将其作为安全区域发动对哈尔科夫地区攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮放置在边界对面，可以保持防空、电子战、指挥与控制等设施，”李说，“或许拥有某种意义上的庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，仅凭此次决定近期不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会在多大程度上改变前线的推进，如果有的话。但它将使俄罗斯继续进行此类跨境操作更加困难，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的军队能够发起对哈尔科夫的大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够战斗力来威胁哈尔科夫，”他说道。“要这么做，它们将剥夺东部战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员不要允许乌克兰将其武器射入俄罗斯，并于周二再次警告了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰在接下来的数周和几个月里可能仍会寻求扩大其在其境内其他地区使用美国武器的能力，特别是在去年俄方在战场上占据了主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距华盛顿宣布政策转变不到一天之际，泽连斯基在接受《卫报》报纸采访时呼吁美国批准其打击俄国境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现为华盛顿中心战略与国际问题研究所高级研究员的马克·坎希安表示，拜登的举措仅仅是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不能在政策上激进地转变，但这迈出了一步，”坎希安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门人员将继续论证下一步，即打击更广泛的区域目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但是在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在捷克首都布拉格表示，拜登政府目前不能扩大其政策以允许打击俄罗斯境内其他目标，但他也不排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“展望未来，我们将继续进行我们一直在做的事情，即根据必要进行适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫附近一架孩子们和青年体育骑术学校的受损现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;当地时间2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近村落马拉·丹内里亚村，俄罗斯战争侵袭下，孩子们和青年体育骑术学校严重受损，抢救人员正在现场工作。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提议，作为释放人质的交换，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一页了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他正处于&lt;b&gt;选举年&lt;/b&gt;，致力于结束持续八个月的&lt;b&gt;加沙冲突&lt;/b&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的停火谈判一直停滞不前，双方互相指责对方缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列对拉法多次入侵之后提出的，同时也是在对以本耶利卡领导的政府，国内外的新压力下提出的，由于加沙的死亡事件和人质的持续羁押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以本耶利卡办公室周五表示，以色列已经授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪的第二天，特朗普备受争议的言论突显了两位总统候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与以往的不同之处在于停火将持续整个第三阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，人质，包括老人和妇女，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙提供人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续进行，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，此项提议已经由卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人不会同意这个计划，他们将呼吁战争永远继续。有些人甚至在政府联盟中，他们已经很清楚了，他们想占领加沙、继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。我敦促以色列领导层尽管面对任何压力也要支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为终身致力于以色列的唯一一位美国总统，我个人也曾于战争时期访问以色列，并亲自派美国军队前往以色列自伊朗袭击中的直接防御，”他补充说，“请你们退一步思考，如果错过了这个关键时刻将会发生什么。我们不能错过这个时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出这个提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真正有了一份结束危机的道路图。这是一份详尽的四页半协议，”这位官员说。“这次谈判是经过极其细致的协商而形成的。摆在桌面上的，实际上是这一过程的终点方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几篇以色列媒体表示，拜登周五的演讲充满戏剧性，被视为直接对以色列公众进行呼吁。主要的12频道在一个晚上新闻节目中直播了拜登的演讲。以色列的审查机构曾禁止公开发布该提议的详细信息，主持人达尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯敦德克萨斯大学历史与公共事务教授杰里米·瑟里认为，这项提议比以往的提议成功的机会更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成重大破坏，哈马斯发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性虽然还不能忽视，但它比以前低得多，”瑟里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论已经变得“反对”以色列，瑟里说，这可能促使以色列希望结束这场冲突，并跨越了拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某个事情时，他可以创造许多激励措施，”瑟里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议是释放病重、老人和伤者人质，交换为期六周的停火，可延长以允许更多人道援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近日因以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中结束战争，这项提议破裂，以色列加大了对拉法南部的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已经告知调解者，除非以色列停止战争，否则它不会参与更多在持续进犯期间的谈判，但它愿意达成包括人质和囚犯交换在内的“最终协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与来自17个国家的外交官会面，这些国家在加沙的公民被哈马斯绑架。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引起了国际舆论的强烈愤怒，但未越过美国向以色列停止军事援助的底线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五表示。“我们看到了来自拉法致命袭击的可怕画面，这次袭击显然是针对哈马斯的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日发生在南部以色列的哈马斯攻击以来，加沙的战死人数已经超过36,280人。据以色列统计，哈马斯此次攻击造成大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，拉法是加沙北部的一个小镇。该照片拍摄于2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊斯亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比·伯里再现作为黎巴嫩真主党和美国之间的关键调解人的角色，华盛顿试图通过他调解结束与以色列的冲突，利用数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这再次凸显出这位86岁老人对黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区的影响力，自今年9月以色列击毙真主党领导人赛义德·哈桑·纳赛尔赫利以来，真主党 traitement 和黎巴嫩人认为伯里发挥了稳定作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在12月6日进行的电视演讲中，伯里表示，黎巴嫩正在“结束一个具有历史性意义且黎巴嫩有史以来最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致为黎巴嫩着想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间以什叶派阿马尔运动的领导人身份崭露头角。自1992年起，他就一直担任议会议长，这是黎巴嫩宗派制度中最重要的什叶派职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人阿里·卡塞姆对伯里作为谈判人的支持，并称他是真主党的“大哥”。来访贝鲁特、多次试图促成停火协议的美国特使阿莫斯·霍奇斯坦与伯里进行了多轮会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间大规模战争时所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，他的角色尤为重要，因为现在的黎巴嫩没有总统，内阁只有部分权力，也很难接触到被美国列为恐怖组织的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在来黎巴嫩，他确实是唯一一个值得会面的人。他是国家。”一位常驻贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，通过谈判释放被什叶派激进分子挟持的人质，伯里在全球声誉鹊起。当时，这些激进分子在美国一架被劫持飞机上扣留了39名美国人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选为议长之时正是纳赛尔赫利开始领导真主党的时期。他们共同领导了占据什叶派政治代表和国家大部分领域的“什叶派二人组”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是真主党的可信赖伙伴，这使他非常重要，但也清楚地表现出他对真主党的立场存在限制，无论是由于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火也打到了阿马尔运动影响区域，包括特尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂的伯里，来自移民商人家庭，出生黎巴嫩并在当地活跃于政治舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什叶派社群中曾经处于不利地位的人们，对伯里帮助改善他们在宗派制度下的地位表示钦佩，这种制度的特权主要偏向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名受过法律培训的律师，伯里在阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪后接过了阿马尔运动的领导权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为阿马尔运动军事崛起的推动者，该运动在内战期间与几乎所有的主要党派作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了国家机构和安全部门，伯里似乎与真主党保持了政治统一战线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010年发布的一份美国外交电报质疑他对真主党的真实情感后，伯里对此予以否认，称纳赛尔赫利“就像我自己”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，在真主党与以色列的交身上，伯里领导下的阿马尔战士与真主党一起向以色列发射火箭，支持加沙方面的行动后，伯里却被告知停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自国外的特使开始访问贝鲁特并会见伯里，试图停止以色列和黎巴嫩之间的交火，并说服真主党北撤至黎昂河以北，该河距离边界约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里告诉一名外国官员，“如果要移动黎昂河南移至靠近边界的位置，要比迫使真主党北撤容易得多。”知情人士向路透社透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的批评者也指责他作为宗派精英成员之一，将黎巴嫩带入2019年的经济危机，在长达数十年的政府腐败后，金融体系崩溃，他曾拒绝召集议会会期以进行总统选举，在此期间，基督教国家最高职位一直空缺。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比·伯里与前伊朗议会主席阿里·拉里贾尼会面" 
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" alt="黎巴嫩议长纳比·伯里与前伊朗议会主席阿里·拉里贾尼会面"&gt;
&lt;em&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比·伯里在贝鲁特会见了前伊朗议会主席阿里·拉里贾尼（未在画面中出现）。路透社/法尔斯·阿尔苏丹尼/文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一幅悬挂有黎巴嫩议长纳比·伯里的画像的横幅在贝鲁特悬挂" 
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" alt="一幅悬挂有黎巴嫩议长纳比·伯里的画像的横幅在贝鲁特悬挂"&gt;
&lt;em&gt;黎巴嫩贝鲁特一名宣传活动家将一幅悬挂有黎巴嫩议长纳比·伯里的画像悬挂在建筑上。此宣传活动纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔的第45个周年纪念日，穆萨·萨德尔于1978年前往利比亚旅行后失踪。2023年8月31日。路透社/莫罕默德·阿扎基/文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重投”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者可以通过将代币锁定来获取奖励，这种复杂计划让分析师警告用户和加密市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”现象的兴起，是加密市场近年来风险倾向的最新迹象。随着价格上涨，交易者寻找收益，比特币和以太坊的价格分别创下历史新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于西雅图的初创公司EigenLayer是重新质押浪潮的核心。该公司在二月通过美国风投公司安德森霍洛维茨旗下加密部门获得了1亿美元的资金，并吸引了价值188亿美元的加密货币进入其平台——这比六个月前增加了近40亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了“重新质押”以扩展加密货币行业中长期存在的“质押”实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认哪位用户拥有特定的加密货币。为此，加密货币持有者，例如以太坊持有者，允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。参与者通许他们的代币暂时不可用，但他们因此可以赚取质押收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也向用户发放新创建的加密货币来代表已质押的代币。重新质押允许代币持有者将这些新代币再次质押到不同的区块链项目中，希望可以获得更大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密社区对重新质押的风险存在分歧，有些内幕人士认为这一实践尚处于起步阶段，需要进一步了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他分析师和一些人担心，如果重新质押代币作为保证金在加密借贷市场中被用作抵押品，这会导致借款人为数不多的基础资产进行连续循环借贷，如果所有人在同一时间尝试退出，这可能会导致更广泛加密市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品抵押在抵押品上时，这是一种不理想的情况，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，回报是吸引力所在：以太坊区块链上的质押回报通常在3%到5%之间，分析师表示，重新质押的回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）这一高风险领域的最新发展，加密货币持有者可以参与实验性项目，希望在不售出资产的情况下获得可观的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为奖励机制尚未开发。用户希望未来的奖励或称为“空投”的其他赠品能够在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用户从Kaiko的Morgan McCarthy处得知，重新质押平台的增长受到用户寻求空投的推动，他称之为这个“真正非常投机的技术，白送给钱的东西”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常冒险的。”美国加密交易平台Coinbase的研究主管David Duong表示（Coinbase股票代码：COIN.O），该公司提供质押服务，但不提供重新质押服务。“他们现在在预先行动，预期他们会获得某种奖励，但不确定具体是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由来自西雅图大学前助理教授Sreeram Kannan于去年创立，他的团队还负责印度第一颗由学生设计的微卫星，这在他的学术网站上有所提及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场平台，连接潜在的质押参与者和需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台不断涌现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供重新质押服务，并生成代表这些重新质押资产的新代币。这些代币可用于其他地方，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的目标是让用户选择将代币质押在哪里，以及帮助新区块链服务的成长，而不是鼓励更多的加密抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是一个新兴的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重新质押可能会带来“隐藏风险”——如果重新质押代币被用于加密借贷，可能在市场低迷期间强制平仓和加剧波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，在Luna和Terra Token崩盘后，作为抵押的加密代币迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将风险隔绝于重新质押之外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不是来自于重新质押，而是借贷协议本身的风险定价不当。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，鉴于重新质押协议中的现金相对于全球市值达2.5万亿美元的加密行业而言数额较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中亏损波及到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到任何因重新质押引起的风险向传统金融市场传染的迹象，”信用评级机构标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密领域正在逐渐与主流金融相连，机构投资者也加入到重新质押的潮流中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody观察到，机构投资者对质押表现出显著兴趣，但却认为重新质押过于复杂，难以建立具体记录并分配奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日兴证券的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，重新质押部分资金，Kelp DAO在4月的一篇博文中提到该合作。Laser Digital没有对路透社的要求置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注加密的银行Sygnum表示，其为客户进行加密资产质押，并预计“围绕重新质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="代表加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;插图中的比特币代表&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="代表加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;插图中的以太坊代表放置于PC主板上&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>