<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 08 Dec 2024 06:42:43 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员中的190人出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事状态，直播电视显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事状态并发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事状态并发表讲话，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在服刑期间遭遇袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一座最高安全级别监狱遭受同狱犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省的养猪场杀害毒品使用者和卖淫女，并处理其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控杀害了六名女性，这些女性的部分遗体在其位于温哥华附近的破旧地产上被发现。政府检方在判处其终身监禁后，撤回了额外的20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到现在这名罪犯的案件对卑诗省及全国其他社区造成了毁灭性的影响。”服务部门在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害人是超过60名在温哥华市区布朗斯维克区域失踪的女性中的一部分，该区域贫穷且充斥着毒品，失踪事件持续了十多年，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的养猪场位于温哥华市中心东偏25公里处的波茨夸力姆地区的房产中，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿曾撰写的一本书在亚马逊上架不到几小时后被下架。书中，皮克顿声称自己是无辜的，并被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊删除此书，并向受害家庭表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的家庭电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的家庭电视照片，摄于他位于波茨夸力姆的家中。图片来自路透社/环球电视/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民 congshiba（ANC）党的选举后，将面临严重削弱。ANC在此次选举中的表现是最糟糕的，自种族隔离制度结束以来，其得票率首次低于42%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举投票中，大约71%的选区结果显示，ANC的得票率为41.5%，较2019年上次选举的57.5%下降明显，并且这是30年来首次没有获得占多数的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的惨败意味着前解放运动组织——纳尔逊·曼德拉的政党将不得不与其他较小党派合作，或达成其他形式的协议来治理国家。这可能要求他们做出政策让步或让出内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者要求他辞职的要求，但ANC高级官员支持他继续领导，并且没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有能够接替拉马福萨的明确统一候选人。”南非开普敦大学政治学教授安托万·巴特勒说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在这次选举中是政界人士中公众最认可的，分裂的党内派系争斗可能会使任何针对他的动员活动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举结果发表评论。他的发言人表示，将在发布全面初步结果的周日，他将发表正式声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的命运曾在2022年因一篇报告指出他可能因存放在狩猎农场家具中的巨款而触犯纪律有所动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认存在不当行为，该事件被称为“Farmgate”，并在当年晚些时候赢得新的五年任期，继续担任ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被认为是对ANC迄今为止最大的考验，选民对高失业率、犯罪和严重停电等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨在承诺为ANC重塑形象并经济复苏后当选该党领导人，但当他在2018年成为国家元首时，最初的狂喜很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，针对ANC高层官员的丑闻不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自他的死敌祖马，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超过预期的表现对ANC的支持率造成了巨大冲击，特别是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马设法将拉马福萨和ANC困住，他知道在KZN他们是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特赫格表示。“这宣告了拉马福萨项目的终结……无法在选举失利后期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因缺乏果断采取关键改革而受到批评，这与他作为工会领袖在1980年代所展现的果断相反。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们称赞他构建共识的能力，并肯定他在推动南非被誉为“全球南方”的形象上的作用，指的是包括低收入和中等收入国家在内的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最有影响力的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提交了一份针对以色列的种族灭绝指控，使得法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续推进其对拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年取得的成就，但批评家认为他提供的对南非最严峻挑战的新解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的最后竞选集会前，拉马福萨向聚集在索韦托足球场支持者们的数万人承诺“做得更好”。许多支持者在他演讲未完前便已经退场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Soweto, May 29, 2024. REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在纽约特朗普大厦内的镜头前，传达了一个适合他正在进行的法律与政治争斗的信息：他已做好战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因试图掩盖支付给成人电影明星的封口费而伪造商业文件罪名成立，共34项指控后的一天，这位共和党总统候选人列出了一系列对手和不满，语气愤怒、出轨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼审理其案件的法官胡安·梅尔恰“不正直”，并称其为“恶魔”。他将他的竞争对手，即11月5日选举中的对手乔·拜登描述为“美国史上最差的总统”。他还抨击那些在庭审中作证反对他的证人，那些投票弹劾他的国会议员，以及他声称非法涌入美国的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者向他的竞选活动捐赠资金，将面临的挑战视为比他个人更为重大的事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中经常带有幽默感，但这次演讲主要显得沉重。在新闻发布会上，他仅持有一小张讲稿。演讲结束时，他未回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离镜头，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也抨击司法系统以及任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两位主要候选人彼此视为国家威胁的选举中，拜登竞选团队利用特朗普的言论作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚经历了唐纳德·特朗普的一场混乱、绝望且失败的演说，他在自己的私人事迹上纠缠，并且错误地诽谤美国司法系统，观看的人可以得出一个显而易见的结论：这个人无法成为美国总统。”拜登团队的公关总监迈克尔·泰勒在一份声明中如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者，其中绝大多数人认为纽约的判决是不公正的，仅在周四就向他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队如是说。这创下了共和党数字筹款平台WinRed上的单日记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管整体筹款总额落后于拜登，但该竞选团队周五继续试图加紧筹款。他们发送了多条具有预兆性的筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将永不投降！”在特朗普新闻发布会上，另一条信息如是呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党政要和机构都一致支持这位前总统，声称审判存在缺陷，指控从未应当被提起，陪审团成员在民主党占多数的曼哈顿受到了污染，以及法官存在偏见——当地官员否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够迅速或者强烈时，特朗普的盟友和竞选助手便开始攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉希维塔嘲讽了一个全国性共和党团体，该团体在其社交媒体平台上发帖称审判的判决应得到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像肛门一样，每个人都有一个。”拉希维塔发布的内容如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还指责了马里兰州温和派前共和党州长拉里·霍根，后者在判决前曾警告美国民众不要在党争中“往火上浇油”。霍根发帖回应：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些关键战场州对共和党选民的采访中，数人表示，特朗普的定罪让他们在11月的选举中重新考量支持他的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的弃票可能会在特朗普在多个摇摆州以微弱优势领先的情况下损害他在与拜登的较量中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在采访中，大多数受到采访的共和党人听起来与特朗普本人非常相似，称此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治迫害，他们的目的是使他尽可能远离竞选舞台。”62岁的梅里塔的退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以对他做这件事，他们就可以对任何人做这件事。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;           &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦德迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;           &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦出席新闻发布会，此处为2024年5月31日他刑事审判后次日。路透社/本杰明·麦德迪/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统Joe Biden周五表示，以色列提议在释放人质的基础上，提出一项新的加沙停火方案，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，让战后的新篇章开始。”Biden说，他面临着选举年的压力，需要停止加沙冲突，这场冲突至今已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的旨在安排以色列与哈马斯军事运动停火的谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议是在以色列在拉法地区频繁地实施攻势，以及加沙地区死亡人数不断上升和人质持续被囚禁的新一轮压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府周五表示，根据Biden透露的停火计划，以色列已授权谈判代表提出加沙停战方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，美国民主党总统候选人特朗普因其因“封口费”案被判决有罪，特朗普在选举中的表现与希拉里形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Biden提出的新的提议分为三个阶段，与此前的提议有所区别，即停火将持续贯穿三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列武装力量将从加沙人口密集区撤出，人质（包括老人和女性）将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆人道主义物资货车进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。总统表示：“只要谈判进行，停火将持续。”这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Biden表示，已将这一提议通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Biden呼吁以色列内部支持“无限战争”的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，并会呼吁战争无限延续。有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们希望占领加沙，并希望战争持续数年。人质对他们来说并不是优先事项。但我会敦促以色列领导层即使在任何压力下，也要支持这个协议。”Biden说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，作为美国唯一一位在战争时期去以色列的总统，作为一名近期派遣美国部队直接保护以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们后退一步，想想如果错过这一刻将发生什么。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出这项新提议，是因为在战场上的近期进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这已经真正地到了危机结束的道路。这是一项详尽的四页半协议，经过精心谈判。现在摆在桌上的内容实际上是对这一进程的终结。”这位官员说。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体将Biden周五的演讲描述为戏剧性的，并将其解读为直接向以色列公众求助的尝试。以色列12频道中断了晚间新闻节目，实际转播了Biden的演讲。当地电视台之前曾禁止刊登协议条款细节，记者Danny Kushmaro表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布宜诺斯艾利斯大学的历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议的成功几率比之前的提议高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对其发动重大袭击或攻击恐怖事件的可能性虽然不会大幅降低，但确实明显减少了。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更重要的是，全球公众对以色列的看法正在转变，苏里说，这可能会鼓励以色列人希望结束冲突，尤其是在Biden影响力的推动下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持一件事时，他可以制造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议呼吁释放病弱、老人和受伤的人质，以换取为期六周的停火，该停火可延长以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月初因以色列拒绝同意哈马斯要求成为谈判的一部分，即永久结束战争，以及对拉法市展开进一步打击后破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已告诉调停人，在当前的持续军事行动中，它将不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，其愿意达成包括人质和囚犯交换的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问Jake Sullivan将与包括有加沙人质在手的17个外国政府外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列在拉法进行的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但没有触及美国切断对以色列的军事援助红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙人民在这场战争中遭受了无尽的苦难。”Biden周五表示。“我们看到了本周早些时候来自拉法致命袭击的令人痛心的画面，袭击的目标是哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因应10月7日哈马斯袭击南部以色列而对加沙地带发起攻击以来，超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井商坚持节制支出的承诺，不再大幅增加产量，这使得全球最大原油生产国美国的产量增长在2024年放缓，或将减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩革命和技术效率提升的推动下，成了全球非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，每日增产超过100万桶，达到1293万桶，远远高于政府2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及OPEC+成员国去年加大了减产力度，部分是因为美国和其他非OPEC产油国产量的提升。据统计，OPEC+总计减产586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂协议，预计可允许该组织将部分减产延长至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四透露。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;在OPEC+即将于周日讨论供应政策之际，美国产量持续增长推高非OPEC+产量，但相较于2023年的威胁，这种增长带来的压力将有所缓解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供给今年将增加约27万桶/日。这一增幅与OPEC自身对于美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将在64万桶/日。这三个是最受关注的预测机构，它们的预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+集团全年产量增长100万桶/日的情况。OPEC表示，这将使其2024年原油需求较2023年增长约90万桶/日。&lt;/p&gt;  
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，并预计OPEC原油需求将基本保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整体来看，今年美国原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较去年12月下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商也不大可能像2023年那样再次超出预期，行业高管和分析师表示。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;“我们的客户依然保持非常谨慎和自律的态度，”钻井合同商ScanDrill首席运营官保罗·莫斯尔德谈到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，考虑到当前的价格，钻机数量没有更多上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们公司的资本支出保持稳定，暂时推迟对钻机的升级，以更好地与更为平缓的钻井增长趋势保持一致。年底前计划使用12台钻机，并且预计明年再部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯提供的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来数年内以每日100万桶的速度增长是有可能的，但目前还没有意愿以这种速度增长，”标准普尔分析师周四在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计今年美国原油产量和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市产油商在股东压力下，限制了在增长方面的支出，此前不受控制的支出导致页岩油产业在2010年代实现了高速但也有限制性的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分得益于私营生产商，随着行业范围内的整合浪潮，这些私营公司正将其生产力提升到了新高度，通过钻更长的井，同时使用压裂技术来同时从更多的井中开采石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在近期的合并浪潮之后，尽管预计目前的油价将持续，但钻井和完井效率的持续改进预计将推动美国整体原油产量稳步增长，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森预计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB公司，预计今年国际市场的增长将超过北美市场。年初至第一季度，该公司国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重心转向资本纪律，带来了不同的反应，”瑞士银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫奥表示，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国仍将与加拿大、巴西和圭亚那一起，成为今年石油和液体产量增长的主导力量。EIA在3月表示，尽管OPEC+石油液体产量今年预计下降100万桶/日，而非成员国的供应预计将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了应对美国石油产量增长，”瑞士银行的斯塔诺夫奥说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台操作层从Permian盆地Oasis Petroleum拥有的钻井租赁控制室内可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台操作层从Permian盆地Oasis Petroleum拥有的钻井租赁控制室内可以看到，美国德克萨斯州温克，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是围绕这场持续两年的冲突中的一个小型但重要的进展，专家认为此举有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫方向的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标是极其危险的。他们担心，如果乌克兰进行大规模攻击，这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与其他美国对基辅提供的高端武器禁令相辅相成，这些禁令在过去的两年里已经瓦解，包括先进的美国F-16战斗机和远程ATACM反装甲导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，主要用于哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅在俄罗斯军队及其准备攻击他们的情况下，使用美国提供的武器进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为前线的乌克兰军队提供了使用高机动远程火箭炮系统（HIMARS）和制导模块火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器跨界打击俄罗斯军队的“绿灯”。&lt;i&gt;这将稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区挖好防线前将其驱逐。&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·贝里耶斯科夫表示：“这可以帮助稳定前线，并在俄罗斯军队未深陷之前将其从哈尔科夫地区推开。”&lt;i&gt;这可以稳定前线，并在俄罗斯军队未深陷之前将其从哈尔科夫地区推开。&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将缓解基辅在东部顿巴斯关键战线的兵力调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动，不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术。”&lt;i&gt;俄罗斯现在将发现自己处于被动，不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术。&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登做出这一决定的过程已经持续数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名美国官员透露，5月13日，乌克兰与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席科·布朗将军进行的安全视频会议上，乌克兰提出了请求，要求在美国武器许可下跨越边界在哈尔科夫地区使用武器。&lt;i&gt;乌克兰于5月13日在白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席科·布朗的视频会议上提出了这一请求。&lt;i&gt;乌克兰在与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席科·布朗进行的安全视频会议上提出了这一请求。&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，沙利文于5月15日将其呈交给了拜登。据这名官员透露，拜登同意乌克兰应该能够在未经直接冲突的情况下打击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在完成这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽伦斯基曾在5月20日与路透社的采访中公开呼吁合作伙伴采取这样的措施，但当时他表示：“迄今为止，仍无积极进展。”&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;详见此处。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止打击俄罗斯领土内部的禁令，将其作为安全区进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，南部与边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火力直接部署在边境对面，保持防空、电子战、指挥和控制设施等，”李说，“它有一定的保护力量。”&lt;i&gt;“俄罗斯可以将其火力直接部署在边境对面，保持防空、电子战、指挥和控制设施等，它有一定的保护力量。”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，单凭这一决定可能不会很快改变前线的局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会在多大程度上改变前线的移动情况，但将使俄罗斯更难以继续进行这种跨境行动。”&lt;i&gt;“我认为这一决定不会在多大程度上改变前线的移动情况，但将使俄罗斯更难继续进行这种跨境行动。”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的军队进行对哈尔科夫的规模性推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的作战能力，从东北方向对哈尔科夫进行有效的威胁，”他指出，“为此，他们需要在东部的战场部队进行大幅削减。”&lt;i&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向对该城进行有效的威胁，这就要求他们在东部的战场部队进行全面削减。”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射向俄罗斯，周二还再次警告了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和未来几个月扩大其使用美国武器的范围，尤其是在俄罗斯在战场上的势头在这一年中非常艰难的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，就在华盛顿宣布这一政策变化后不到一天，泽伦斯基在与《卫报》的采访中被引用称，呼吁美国批准打击俄罗斯境内较深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于华盛顿的战略与国际问题研究中心的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的举动只是一个初步的步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是一项彻底的改变政策，但这是一步。”&lt;i&gt;这不是一项彻底的改变政策，但这是一步。&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求迈出下一步：打击更大范围的目标——不直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;i&gt;乌克兰人和政府官员将要求迈出下一步：打击更大范围的目标——不仅直接威胁哈尔科夫的目标，还有其他地区的目标。&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，他无法证实美政府是否可以将这一政策扩大到允许在俄罗斯其他地区进行打击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续做我们一直在做的事情，即根据需要进行适应和调整。”&lt;i&gt;“未来我们将继续做我们一直在做的事情，即根据需要进行适应和调整。”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫外一处俄罗斯导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;就在俄罗斯对乌克兰的攻击中，2024年5月30日在乌克兰哈尔科夫市外的莫拉达尼利夫卡村，受损严重的儿童和青少年运动骑术学校现场，消防人员正在作业。（路透社/瓦伦汀·奥吉伦科  图片来源：路透社）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重申了他在美国与真主党之间沟通调停的关键角色，华盛顿试图缓解与以色列的冲突，在伯里的斡旋下，双方达成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这凸显了这位86岁高龄人士在黎巴嫩，特别是在什叶派穆斯林社区中仍具有的巨大影响力。自以色列在九月份杀死了伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯尔拉之后，伯里被视为一种稳持力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的电视演讲中表示，黎巴嫩正在结束“历史性的时刻，这是黎巴嫩历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩的利益而努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾在黎巴嫩1975年至1990年内战期间担任什叶派阿马尔运动的领导人，自1992年起担任议会议长，这是什叶派在黎巴嫩宗派秩序中所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡塞姆支持伯里作为谈判人员的角色，称他是“大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国高级官员阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，寻求在加沙战争的同时解决冲突，并在九月份冲突升级后进行斡旋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党和以色列之间主要战争所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官称，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁也只有部分权限，找到接触真主党的方式变得异常困难，伯里的作用更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来黎巴嫩，他真的几乎是唯一值得见的人。他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在帮助谈判释放被什叶派武装分子劫持的 vuelo 的39名美国囚犯时，达到了国际知名度。这些武装分子在黎巴嫩长达十五年的内战中劫持了美国喷气机关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选为议会议长，这与纳斯尔拉领导真主党崛起的时期重合。他们共同领导了“什叶派双雄”，这是指主导什叶派政治代表和大部分国家的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但同时也很清楚他能做什么的界限，无论是出于真主党还是来自伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了伯里阿马尔运动势力所控制的地区，包括特里尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的蒂vnin村，来自旅居当地的商人家庭，从小在黎巴嫩长大，并在大学生时期就活跃于政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经处于不利地位的什叶派社区对伯里帮助改善他们在宗派制度中地位的做法频频点赞，这种制度曾偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过律师培训后，伯里在领导人苏德的领导下接替阿马尔运动领导人之职。他在内战期间指挥阿马尔运动军队崛起，该军队与其内战中的几乎所有主要派别作战，但后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者成群结队地加入政府机构和安全部门，他似乎与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国领事馆电文对伯里忠诚真主党的真伪提出质疑，这类电文在2010年公布后他被反驳，宣称纳斯尔拉“像我自己一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，当哈马斯于10月7日在南部以色列发动袭击后，伯里的阿马尔运动战士与真主党一起发射火箭炮以支持加沙，向以色列发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自国外的代表开始访问贝鲁特并会晤伯里，以试图停止以色列与黎巴嫩边境地区的枪火，并恳请真主党从利塔尼河北部撤离，利塔尼河距离边界约三十公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说，“想要挪动利塔尼河以南到边界处比推动真主党北上很容易得多”，一位接近伯里的消息来源告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的一些反对者也批评他作为宗派精英的一部分，他在2019年将黎巴嫩金融系统置于经济崩溃的边缘之前，引导着黎巴嫩走向经济破败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另有声音指责他在两次未能召开议会会议以选举总统的情况下留下最高基督教堂主任职位空缺两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色被与真主党对立的政治对手所怨恨，如基督教的黎巴嫩力量，他们称任何与其的谈判都必须由黎巴嫩总统来发起。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面，图源：REUTERS/Thaier Al-Sudani/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅展示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的标语悬挂在建筑上，在贝鲁特的一次纪念苏德拉什的45周年集会上，苏德拉什于1978年访问利比亚后失踪，他是阿马尔运动的领导人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一道展示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的标语悬挂在贝鲁特的一次纪念苏德拉什的45周年集会上，苏德拉什于1978年访问利比亚后失踪，他是阿马尔运动的领导人。图源：REUTERS/莫罕默德·阿扎基/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“再抵押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移至一种新型平台，在这种平台中，投资者可以通过锁定其代币来获得奖励，而分析师警告称，这种复杂方案给用户及加密市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”的日益流行，是加密市场风险偏好提升的最新迹象，随着价格走高和投资者寻汽数量投资回报，加密市场迎来了增长热潮。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，而以太币，第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于华盛顿的创业公司EigenLayer。该公司在2月从Andreessen Horowitz的加密基金获得了1亿美元的融资，并吸引了其平台188亿美元的加密货币——这是六个月前的400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重质押是为扩展已久的加密行业做法“质押”创造的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多台计算机进行验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了完成这一过程，加密资产的所有者允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将暂时失去对这些资产的即时访问权限，但作为回报，他们将获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某些质押平台还让用户获得代表其已质押加密货币的新创建加密货币。重质押允许所有者将这些新代币在不同的基于区块链的项目和应用程序中进行质押，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密社区对于重质押的风险性存在分歧，一些内部人士认为这项实践尚处于初级阶段，无法判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心若用于代表重质押加密货币的新代币作为加密庞大借贷市场的抵押物，可能导致以有限基础资产展开的借贷循环无限延长。他们认为，若每个人同时尝试退出，可能会加剧更广泛的加密市场不稳定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押物被用作再次抵押时，这并不是理想的状况，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师认为，通过重质押，投资者可以同时赚取多个收益率，因此回报更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）的最新发展，在这种金融领域中，加密货币持有者投资于实验性项目以期在无需出售其持有的资产的情况下获得高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成，但用户加入该平台以期望未来奖励或所谓的空投（airdrops）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其新创建的代币，用户希望这种代币名为“EIGEN”的代币在未来有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的快速增长是由寻求空投的用户推动的，称其“极其投机性，这是一种免费钱的事物。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示（COIN.O提供质押但不提供重质押），“他们目前预先这样做，期望将获得某种奖励，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan是前华盛顿大学助理教授，也是印度首个由学生设计的微型卫星团队成员，根据他的学术网页介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台正在出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供在EigenLayer进行重质押并生成代表重质押资产的新代币。这些代币可以用于其他目的，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在哪里质押他们的代币，同时帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是一个正在出现的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会带来“隐藏风险”——如果用于重质押的代币在加密借贷中使用，可能会导致强制性清算并在市场低迷期间增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售潮加剧了高风险借贷问题，随着作为抵押品的加密代币价值在Terra和Luna崩盘后迅速消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于贷款协议。贷款协议中的风险被错误定价，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押表示不太担心，指出重质押协议中的现金相对于全球加密行业的2.5万亿美元净资产微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期对加密领域的损失向更广泛的金融市场溢出表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重质押问题会对传统金融市场构成任何实质性风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析师Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密领域正日益与主流金融业相连，重质押得到机构投资者的认可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密业务扎迪亚存管公司（Zodia Custody）收到了大量的机构对质押的兴趣，但其首席风险官Anoosh Arevshatian认为重质押太过复杂，很难建立资产去向和收益分配的“纸面记录”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密业务Laser Digital本月在一篇博文中报告称，与Kelp DAO合作，将其部分资金用于重质押。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士的加密银行Sygnum表示会为其客户质押加密资产，并预计“一个新的围绕重质押的生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图显示比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;比特币的示意图，拍摄于2024年3月9日，法国巴黎。路透社/贝诺伊特·泰西尔/Illustration/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图显示以太币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;以太币的示意图放置在电脑主板上。该示意图拍摄于2023年6月16日。路透社/达多·鲁维奇/示意图/文件照/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>