<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 25 Jan 2025 13:11:14 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国将于周一发布济州航空空难初步报告</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-release-preliminary-report-jeju-air-crash-by-monday-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;韩国交通部周六表示，韩国将于周一发布上月&lt;br&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/089590.KS" target="_blank"&gt;(089590.KS)&lt;/a&gt;欣 mush航空空难的初步报告，该空难造成179人死亡，是该国历史上最严重的航空灾难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查的一个焦点是飞机在12月29日从曼谷飞往木woord国际机场时，是否遭遇了鸟类撞击的问题，根据交通部的声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该报告将发送给国际民航组织、美国、法国和泰国，交通部表示。首尔方面一直在与美国国家运输安全委员会和法国航空事故调查分析局的调查人员合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通部表示，分析和验证飞行数据以及驾驶舱语音记录需要几个月的时间，这些记录在坠机前四分四十七秒停止了，还需验证与管制塔的通信记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通部的声明显示，上午8点58分11秒，飞行员讨论了在波音737-800飞机下发现鸟类的情况，然后在8点58分56秒宣布紧急情况，报告飞机复飞时发生鸟类撞击。机场的监控录像也显示，飞机在复飞时与鸟类发生接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，交通部表示，飞行员因鸟类撞击而发出紧急信号后进行了复飞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这架飞机于上午9点02分57分坠毁，撞击一个土堤后起火，导致所有乘客丧生，仅两名机尾的机组人员幸存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通部官员告诉路透社，监控视频距离过远，未拍到鸟类撞击后的火花，但确认飞机与鸟类有过接触，具体时间尚不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通部表示，GE Aerospace发动机中发现了鸭羽毛和血液残留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通部表示，还将对支撑导航天线的混凝土结构“当地化”进行独立分析。此前，交通部表示，将移除该结构，专家称其可能加剧了这起灾难的严重性。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国木woord国际机场欣 mush航空坠机现场残骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D5M2WPATVJPRJKAGAWMM4Y6EO4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国木woord国际机场欣 mush航空坠机现场残骸，2024年12月30日摄于韩国木woord。路透社/Kim Hong-Ji/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国木woord国际机场欣 mush航空坠机现场残骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VCFJJDFWNNKVDEHW6OLBVKIVYM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国木woord国际机场欣 mush航空坠机现场残骸，2024年12月30日摄于韩国木woord。路透社/Kim Hong-Ji/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 08:37:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-release-preliminary-report-jeju-air-crash-by-monday-2025-01-25/</guid></item><item><title>特朗普在权力巅峰迅速“接管”华盛顿</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-zenith-power-moves-quickly-take-over-washington-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;入主白宫仅五天，便已迅速且高效地施加其意志，表明其激进的竞选承诺远远不止是空谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位共和党总统已着手重塑他认为在2017年至2021年任期内对其敌对的联邦官僚机构。他同时调职、解雇了数百名文职人员，涉及多个部门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他迅速指挥军队前往南部边境，解雇了美国海岸警卫队指挥官，并通过一系列广泛的手令挑战了宪法先例，其中26个手令在其就职数小时内发布，涵盖了从环保法规到美国公民规则的各种领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最为大胆的举措中，他特赦了大约1,500名参与2021年1月6日袭击美国国会大厦的特朗普支持者，国会大厦是美国民主制度的象征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普盟友将其首次突袭喻为特勤突击队，突显出其范围之广，让联邦雇员、工会、倡导团体甚至媒体措手不及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们赞扬保守盟友历时多年的细致工作，为特朗普准备好了详尽的政策计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是滩头指挥部接管联邦政府的行动。”Steve Bannon表示，他曾担任特朗普第一任期的白宫首席战略师，与许多核心政策顾问关系密切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的反对者则声称，他正在歪曲美国宪法，过度扩大总统权力。他们还指出，特朗普的这些动作显示，他更关心的是彻底改变美国而非团结国家，并在很多情况下意图报复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其首次亮相中，特朗普撤销了数十名前情报官员的安全许可，这些官员将有关前总统乔·拜登之子亨特不实报道归咎于俄罗斯影响行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还解除了三位前国家安全官员的安全保障，即使面临来自伊朗的严重威胁。他的助手还腾出了国防部长办公室内批评他最为严厉的退役将军Mark Milley的肖像。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他清理掉了被认为对总统忠诚度不足的国家安全委员会的职业官员，此举使他能够引入忠诚者到超过100个国家安全职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“显然，他对恩怨是不容易轻易放下。”William Galston表示，他是布鲁金斯学会的资深研究员，政府内外工作生涯长达40多年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫未回应对该报道的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使是特朗普的反对者也承认，近五天时间里的变化与他第一任期时的分歧极大，当时内部冲突和准备不足导致许多雄心勃勃的政策举措流产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在范围和速度方面，他的团队展示了出色准备的结果。”Timothy Naftali表示，他曾是尼克松总统图书馆的馆长，也是总统历史学家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多特朗普的政策与保守团体“2025项目”的建议不谋而合，后者已花费两年时间预先起草政策，为特朗普重返白宫做准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普去年远离这一项目，声称对此一无所知，尽管许多前助手深度参与其中。然而，该项目对其新白宫运作的影响显而易见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025项目的建议包括清除国家安全委员会的职业官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该项目推动的另一项特朗普已经实施的政策是通过创建“F级”联邦工作者的新类别，使数百甚至数万名文职雇员更容易被解雇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还提议对联邦紧急事务管理署进行根本性改革，将其大部分职能下放给各州，这是2025项目提出的建议之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有坚定政策和政治立场的人一直希望特朗普回归，并且从2021年起已经在为特朗普重返白宫做准备。”Bannon表示，“如今我们可以看到这些计划正在实现。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的议程面临着前进道路上的障碍。一些支持者承认，他任内前几周可能达到权力的顶峰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多行政命令测试了宪法先例的界限。撤销出生公民权—这一宪法原则认为几乎所有在美国出生的人都自动获得公民身份—的命令已被联邦法院叫停。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他一些承诺和命令已经立即遭到州政府和倡导组织的诉讼，他初战的震撼与惊人可能会沦为贯穿整个任期的一系列诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在未来两年内可能面临保持共和党在众议院的微弱多数的挑战。任期内届中期选举通常会令现任总统的政党丧失席位。如果出现这种情况，特朗普的立法路径将完全关闭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普获得了美国选民关于在华盛顿进行剧烈改革的决定性授权。”Mike Davis表示，他是特朗普司法事务的亲密顾问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他不迅速行动并交付，这一政治授权将逐渐消逝。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统特朗普在北卡罗来纳州视察恢复工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/65MS64CWFNNOVJ2RO6Y5GUXVBI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普在北卡罗来纳州风暴肆虐地区视察恢复工作，2025年1月24日。REUTERS/Leah Millis&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:08:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-zenith-power-moves-quickly-take-over-washington-2025-01-25/</guid></item><item><title>独家：美国数据显示，自战争开始以来，哈马斯新增了最多15,000名战斗人员</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-has-added-up-15000-fighters-since-start-war-us-figures-show-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;自巴勒斯坦激进组织哈马斯与以色列爆发冲突以来，该组织已招募了1万至1.5万名新成员，据美国情报机构来源透露，两名知悉相关情报的国会消息人士表示，这表明该组织仍可能对以色列构成持续威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;情报还显示，在同一时期，哈马斯的战斗人员伤亡人数与此相当。这些最新的美国官方估计是首次对外发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯和以色列于周日宣布停火，结束了长达15个月的冲突，这场冲突摧毁了加沙地带，引发了中东地区的紧张局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情的情报来源透露，这些情报包含在拜登政府最后几周内美国情报机构发布的一系列更新中，显示尽管哈马斯成功招募了新成员，但许多新成员年龄较轻且未经训练，主要用于简单的安全任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家情报办公室未对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年1月14日，拜登政府时任国务卿安东尼·布林肯表示，美国认为哈马斯招募的战斗人员几乎与其在巴勒斯坦飞地中的损失数量相当，并警告称，这种做法会导致持久的游击战和永无止境的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但布林肯未提供更多评估细节。根据以色列官方统计，加沙地带的战斗人员伤亡总数达到约2万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每当以色列结束军事行动并退出，哈马斯的武装分子就会重新集结并再次出现，因为没有其他事物可以填补这个空白。”布林肯说。以色列和美国均将哈马斯定性为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被问及评论时，哈马斯一名官员表示，他正在与该组织的相关方联系。哈马斯武装部门发言人阿布·乌贝达在7月表示，该组织得以招募了数千名新战斗人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火后几天，尽管以色列誓言要摧毁哈马斯组织，但哈马斯在加沙地带的势力根深蒂固。该地区由哈马斯管理的政府迅速恢复了安全措施，并开始恢复飞地内部分地区的基本服务，这些地区在以色列的攻势中被严重毁坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自战争爆发以来，美国官员未公开宣布哈马斯损失了多少战斗人员，只指出该组织已严重受损，可能损失数千人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年10月7日哈马斯对以色列发动袭击，造成1200人死亡、250多人被绑架以来，美国官员已连续发出类似的警告。根据巴勒斯坦卫生部门的统计数据，自以色列的袭击以来，超过4.6万人丧生，其中统计数据未区分平民和战斗人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年3月国会听证会上，时任国家情报总监阿薇尔·海恩斯表示，加沙地带的战争将“对恐怖主义产生代际影响”，危机已经促使世界各地一系列行为者“加剧暴力行为”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于无法获得可靠的情报，从加沙内部难以获取验证情报，加之哈马斯的招募和训练努力具有一定的流动性，收集准确的哈马斯数据非常困难。但美国官方数据显示，在2023年10月7日之前，哈马斯的战斗人员数量在2万名至2.5万名之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被问及布林肯的评论时，以色列常驻联合国大使丹尼·丹安诺承认了哈马斯的招募努力，但淡化了这一威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道哈马斯招募了年轻人，”丹安诺说。“但即使招募了年轻人，他们也没有武器或训练设施。实际上，你可以煽动这些年轻人反对以色列，但他们无法成为恐怖分子，因为你无法装备他们武器或火箭弹。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火后，以色列军队已开始从加沙地带的部分地区撤回。停火协议的第二阶段可能带来永久结束冲突的可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，该阶段的条款仍需谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为辞职演讲的一部分，以色列国防军总参谋长赫尔齐·哈拉维中将表示，哈马斯遭受了严重打击，其大部分军事指挥官已被杀死。但他表示，该组织尚未被消除，以色列国防军将继续作战，进一步瓦解哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈判下一阶段时最为棘手的问题之一是如何处理战后的加沙地带管理问题。部分以色列官员称，他们不会接受哈马斯继续掌权。但到目前为止，哈马斯尚未让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新当选的总统唐纳德·特朗普的国家安全顾问迈克·瓦尔茨周日表示，哈马斯永远不会统治加沙地带，如果哈马斯违约，华盛顿将支持以色列“采取必要的行动”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈马斯武装部门举行军事游行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JZ3FI4MRFRPMNJ2UT3QDO7AB6A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
2023年7月19日，加沙地带中部，哈马斯武装部门成员参加军事游行，纪念与以色列2014年的战争周年纪念日。路透社/伊布拉欣·阿布·穆斯塔法/资料图
&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 20:20:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-has-added-up-15000-fighters-since-start-war-us-figures-show-2025-01-24/</guid></item><item><title>乌克兰无人机部队对俄罗斯进行深入打击</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/inside-ukrainian-drone-unit-conducting-deep-strikes-russia-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;在乌克兰一棵树木掩映的地区，远程攻击无人机相继从一条未照明、废弃的道路上升空，其嗡嗡作响的引擎在华沙时间的夜晚引领它们飞向夜空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;携带爆炸性弹头的无人驾驶飞机是乌克兰远程无人机袭击行动的一部分。这一行动旨在打击距离前线较远的俄罗斯后方物资枢纽、弹药库等目标，以此缓解莫斯科军队在东线的攻势压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们主要的目标是打击后方的物流中心、弹药库，减轻敌军对我们前沿的压力。”乌方一支无人机部队的指挥官卡斯珀表示。但他仅提供了代号“卡斯珀”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基辅军方为路透社提供了独家访问机会，但在无人机发射时未透露攻击的具体地点和时间，原因是出于安全考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管乌克兰的战争无人机项目仍保持高度机密，但该国认为这一项目对于侵蚀俄罗斯庞大的军事工业基础具有宝贵价值。乌克兰缺乏俄罗斯拥有的大量远程导弹，因此其无人机项目显得尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫斯科方面每天夜间都会进行远程无人机袭击，而基辅方面则在最近几周加强了自身的无人机打击行动，美国前总统唐纳德·特朗普则在美国争取结束俄罗斯与乌克兰长达两年多的全面战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和平谈判的前景促使双方军队试图改善战场上的优势地位，以便处于更有利的谈判位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯国防部长表示，乌克兰军队在当天夜间使用了超过121架无人机对13个地区发起袭击，但这些攻击未被成功击退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰军方表示，袭击造成俄罗斯布良斯克地区的一家石油炼制厂和一家半导体工厂受损。视频显示，俄罗斯里亚兹地区的一家石油炼制厂燃起巨大的烟云和烈焰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡斯珀指挥下的乌克兰第14无人航空系统团拥有数百人，并配备了分析和工程技术人员，专门针对远距离打击目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该团的一名创始人菲德尔表示，他们在战斗中曾成功将无人机的作战半径提升至2000公里（约1240英里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，该部队已经执行了多次袭击行动，其中包括针对莫斯科东南约730公里（约450英里）处的恩格尔斯俄空军基地的战略轰炸机撤离机场的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管这些远程无人机在战争中有很大影响，菲德尔认为，“无人系统本身无法改变战争的走向。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你仍然需要步兵、需要炮兵、需要航空兵以及其他许多武器。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡斯珀表示，他们正在使用国产的“利特”无人机进行袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的武器总体效能约为40%-50%。”他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社无法独立核实这一评估。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="标签为卡斯珀的乌克兰军人在乌克兰某地未公开地点，对着俄罗斯领土发射远程无人机前敬礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SWRVGOXKKNMZBAWDI2PRQGPIVE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;标签为卡斯珀的乌克兰军人是乌克兰第14无人航空系统团成员，在俄罗斯对乌克兰的攻击期间，在乌克兰某地未公开地点，对着俄罗斯领土发射远程无人机前敬礼。2025年，路透社/瓦连京·奥吉伦科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="待发射的远程无人机出现在乌克兰某地未公开地点" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VZ62RHMCJBJ25LT372YBHYE4GY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;待发射的远程无人机出现在乌克兰某地未公开地点。2025年，路透社/瓦连京·奥吉伦科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="标签为卡斯珀的乌克兰军人站在乌克兰某地未公开地点，准备在俄罗斯领土上空发射远程无人机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GG3RJDSQ55N3RFV22HTZS7PXZY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;标签为卡斯珀的乌克兰军人是乌克兰第14无人航空系统团成员，在俄罗斯对乌克兰的攻击期间，在乌克兰某地未公开地点，准备在俄罗斯领土上空发射远程无人机。2025年，路透社/瓦连京·奥吉伦科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="准备发射的远程无人机出现在乌克兰某地未公开地点" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P33J3WGK4JIL7HIKN6B67ZDZWE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在俄罗斯对乌克兰的攻击期间，在乌克兰某地未公开地点，准备发射远程无人机的乌克兰第14无人航空系统团成员。2025年，路透社/瓦连京·奥吉伦科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="远程无人机从乌克兰某地未公开地点发射向俄罗斯领土" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MAOT5COBNVP3NN7LP52HP3YK7M.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在俄罗斯对乌克兰的攻击期间，在乌克兰某地未公开地点，远程无人机由第14无人航空系统团成员发射向俄罗斯领土。2025年，路透社/瓦连京·奥吉伦科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 19:45:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/inside-ukrainian-drone-unit-conducting-deep-strikes-russia-2025-01-24/</guid></item><item><title>墨西哥拒绝美国军机遣返移民，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexico-refuses-us-military-flight-deporting-migrants-sources-say-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;墨西哥拒绝了特朗普政府要求允许美军事飞机在驱逐移民过程中降落在该国的请求，美国和墨西哥官员向路透社证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国军事飞机在上周五执行了两架类似的飞行任务，每架飞机大约载有80名移民。然而，在墨西哥拒绝许可后，美国政府未能按照原计划让C-17运输机降落在墨西哥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国和墨西哥官员确认了这一决定，该决定最初由NBC新闻报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥外交部在周五晚些时候的声明中表示，该国与美国有“非常密切的关系”，并在移民问题上进行合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当我们谈到送往墨西哥的人道主义归还时，我们将张开双臂欢迎墨西哥国民返回本国的领土。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员没有说明拒绝许可的原因，而外交部长的声明中亦未提及该事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府本周宣布重新启动“留在墨西哥”计划，该计划迫使非墨西哥难民在等待美国案件解决期间留在墨西哥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统Claudia Sheinbaum在周三表示，此举需要接收难民的国家同意，墨西哥并未同意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国务院和国防部对此请求评论未立即做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府自1月23日宣布全国紧急状态以来，美墨关系变得十分紧张。特朗普政府已经部署了1500名额外的美军士兵，并表示未来可能部署数千人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普总统将墨西哥毒贩列为恐怖组织，将墨西哥湾更名为美湾，并威胁从2月起对墨西哥商品实行全面25%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum力求避免局势升级，并表示愿意接纳被遣返的本国国民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这位左翼领导人表示，她并不赞同大规模驱逐，并指出墨西哥移民对美国经济至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用美军飞机执行遣返航班是五角大楼对周一宣布的全国紧急状态的回应之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以往，美军飞机已经被用来将个体从一个国家运送至另一个国家，比如2021年美军从阿富汗撤军时就曾使用这种方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员表示，这是近期以来首次使用美军飞机将移民遣返回国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五角大楼表示，美军将提供航班运输埃尔帕索、德克萨斯和圣迭戈加州的美国当局拘留的5000多名移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥周三也接收了第三架载有约80名被遣返移民的包机，墨西哥政府向路透社证实。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="亚利桑那州诺加莱斯和索诺拉诺加莱斯之间的边界穿越点" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FO7QQ5SXEBKAXFA5RQNA4UYPX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月24日，美国亚利桑那州诺加莱斯南行通过迪恩·德孔辛入境口岸的情景。路透社/瑞贝卡·诺布尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="将美国移民驱逐到墨西哥，发生在奇瓦瓦市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CKPVKHAY35NZPL7LKORC7FTDX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月24日，奇瓦瓦市，从奇瓦瓦市的何塞·利塞奥-圣塔特莎边界过境点俯瞰的无人机视角显示，美国当局正将主要来自委内瑞拉的移民逐出美国，她们在此遇到墨西哥当局。路透社/何塞·路易斯·贡萨雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="在墨西哥城墨西哥难民援助委员会外面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R2GHERWVF5PYZEHJICGLT267JA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月24日，墨西哥城，一名难民援助委员会官员正在与正在等候注册其移民地位的移民交谈。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="在墨西哥城墨西哥难民援助委员会外面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KZYSHEO745NVLIE5L456QK7ML4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月24日，墨西哥城，主要来自海地、古巴和委内瑞拉的移民在等待注册其移民地位时聚集在墨西哥难民援助委员会外面。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="在墨西哥城墨西哥难民援助委员会外面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C4BYY3NTAFPLPOVF2UBFQLAVVM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月24日，墨西哥城，主要来自海地、古巴和委内瑞拉的移民在等待注册其移民地位时，聚集在位于墨西哥难民援助委员会外面。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 01:34:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexico-refuses-us-military-flight-deporting-migrants-sources-say-2025-01-25/</guid></item><item><title>赫格赛特险胜确认成为美国防长</title><link>https://www.reuters.com/world/us/hegseth-narrowly-wins-confirmation-become-us-defense-secretary-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;彼得·黑格塞思于周五以微弱优势获得足够的选票，成为即将上任的美国国防部部长，这是唐纳德·特朗普总统在面对民主党和部分共和党人士强烈反对其争议性提名人选时取得的一大胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑格塞思在参议院以50票对50票平局的情况下获得确认，副总统JD· Vance以参议院议长的身份打破僵局。在此次投票中，三位共和党参议员与所有民主党参议员和独立议员投了反对票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑格塞思作为前福克斯新闻主持人和获得荣誉勋章的退役军人承诺将在国防部带来重大变革。但他领导能力将受到严格审查，在此前的确认审查过程中，审查委员会对其资格、性格以及对女性在战斗中的看法提出了严重质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们从未有过像黑格塞思这样的国防部长。”奥斯汀大学历史学教授暨总统学学者杰里米·苏里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑格塞思是历史上最分裂的国防部部长候选人，尽管历史上的国防部部长候选人通常具有丰富的管理大型组织的经验，并且获得广泛的跨党派支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是历史上第二次内阁提名者需要通过投票来打破僵局才能被确认。第一次是特朗普提名的贝丝蒂·德沃斯，她在2017年成为教育部部长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对黑格塞思的三位共和党参议员分别是丽莎·穆考斯基、苏珊·科林斯和麦卡锡。麦卡锡曾是本月的参议院党团领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦卡锡表示，黑格塞思无法证明自己具备管理军事这样庞大而复杂的组织的能力。“仅仅渴望成为‘改革的推动者’是不够的。”他在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;武装服务委员会的首席民主党参议员杰克·里德表示，他将密切关注黑格塞思，并要求后者负起责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑格塞思将领导130万现役军人和近100万为美国军事工作的人，美国军事预算接近每年1万亿美元。黑格塞思在听证会上表示，此前他最大的团队管理规模是100人，最大的预算不超过1600万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对黑格塞思的提名被一系列指控波澜，包括其前妹夫指控他对待第二任妻子的方式恶劣，以至于她曾藏身于柜子中，并且与朋友使用代码词以防需要救援。黑格塞思坚决否认这些指控，且他的妻子也否认存在身体虐待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普对联邦调查局和情报局长的提名也在参议院接受审查，他对此次提名坚定支持，并对同为共和党的支持者施加了极大的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里表示，投票结果显示了特朗普在第二届任期开始时的巨大影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这说明特朗普对共和党和参议员具有巨大的影响力。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周五的投票之前，特朗普批评了两名反对黑格塞思的共和党参议员丽莎·穆考斯基和苏珊·科林斯在程序性投票中投了反对票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我很惊讶科林斯和穆考斯基会这么做。”特朗普在周五早晨对记者如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数参议院共和党人还是支持了决策，为支持黑格塞思赢得了战争心态回归美国军事行列做出了努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑格塞思批评军事多样化、公平和平等措施，并在其最近一本书中质疑美国最顶尖的将军是因为他是黑人而担任这一职位。曾在报道中提到，特朗普团队可能正在制定一份清除高层军官的名单，黑格塞思在确认过程中频繁拒绝在这一问题上进行讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年来，黑格塞思也强烈反对女性在战斗中的角色，但为了动员支持他的确认，包括与共和党参议员詹妮·艾森等退伍军人的沟通，他逐渐回撤了这一立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14名武装服务委员会的共和党参议员中有14人投票支持黑格塞思，与13名反对他的民主党参议员形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与黑格塞思有关的问题已引发担忧，包括2017年的性侵指控，该指控未导致任何指控，黑格塞思否认了这一指控。性侵是美国军事中长期存在的一个棘手问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑格塞思还因在退伍军人组织中的酗酒和财务疏忽而受到指责。他承诺若确认将戒酒，承认犯有财务错误但否认存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2021年，首次由路透社报道的一起事件中，黑格塞思被同为国民警卫队成员的成员视为“内部威胁”，原因是其纹身。黑格塞思在听证会上提到了事件，并因此在拜登就职典礼时被取消了国民警卫队的职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着特朗普政府的退场，黑格塞思即将接手边境安全和移民将成为美国军事的重点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，美国军事的C-17飞机开始按照特朗普的命令将被拘留的移民从国外运出，这是美国军事近年来首次涉及的遣返行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五角大楼宣布计划派遣1500名现役部队到边境，以响应特朗普的命令，这个数字预计会很快增长。美国官员周五告诉路透社，他们正在准备派遣第二波部队，可能是第82空中突击旅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于黑格塞思在关键外交政策问题上的立场仍不清楚，如向乌克兰提供武器、如何为与中国的潜在冲突做准备以及是否寻求在叙利亚和伊拉克等地缩减美国军事存在等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎党派性的确认投票打破了这一职位长期以来需要保持跨党派性的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前总统乔·拜登的国防部长劳埃德·奥斯汀在2021年以93票对2票获得确认，而特朗普的第一任国防部长詹姆斯·马蒂斯在2017年则以98票对1票获得确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持黑格塞思的参议院共和党人认为他承认了自己的过失，包括外遇和之前酗酒，并是五角大楼核心使命重回战场的关键所在的最佳人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一位被否决的国防部部长候选人还是1989年的前参议员约翰·道格拉斯·塔克。他因酒驾和与女性不适当行为的指控而受到调查。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 02:55:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/hegseth-narrowly-wins-confirmation-become-us-defense-secretary-2025-01-25/</guid></item><item><title>摩尔多瓦总统桑杜抵达基辅与泽连斯基会谈</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/moldovan-president-sandu-arrives-kyiv-talks-with-zelenskiy-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;摩尔达瓦总统玛娅·桑杜于周六抵达基辅，与乌克兰 counterparts 比利时泽伦斯基就双边议题进行会谈，并在X社交媒体上发布了一条帖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将讨论安全、能源、基础设施、贸易以及寻求欧盟道路上的相互支持。”她表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩尔达瓦正面临能源危机，由于通过乌克兰的俄气供应在年初中断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅拒绝重启gas transit 协议谈判，因为莫斯科实行全面入侵，至今已持续近三年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩尔达瓦表示有替代供应路线，但俄罗斯拒绝重新疏导天然气流动，直到支付所谓欠款7亿多美元，这个数字受到基希讷乌方面的质疑。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="摩尔达瓦总统玛娅·桑杜在基希讷乌举行的就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H5WSDZQAFJKYJEIRRU425JWFD4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;摩尔达瓦总统玛娅·桑杜在基希讷乌举行其第二任期就职典礼。路透社/瓦德斯拉夫·克利尤姆扎&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:43:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/moldovan-president-sandu-arrives-kyiv-talks-with-zelenskiy-2025-01-25/</guid></item><item><title>伊朗逮捕13名巴哈伊教徒，声称他们向儿童传教，伊朗媒体称</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-arrests-13-bahais-claiming-they-were-proselytising-children-iranian-media-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;伊朗周六宣布，当地媒体报道称，该国已逮捕13名巴哈伊教信徒，指控他们在儿童和青少年中传教。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊斯兰革命卫队情报部门的声明通过国家媒体发布，称这些逮捕行动发生在中部城市伊斯法罕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明称，这13人“行为违法，通过利用儿童和青少年间接推广他们的思想偏差。”声明未作进一步说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊斯兰共和国视巴哈伊教为伊斯兰教的异端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据估计，巴哈伊教信徒遍布全球逾190个国家，总数约五百万。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:05:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-arrests-13-bahais-claiming-they-were-proselytising-children-iranian-media-2025-01-25/</guid></item><item><title>黎巴嫩军方称以色列在撤军问题上拖延</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanese-army-says-israel-procrastinating-withdrawal-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩军队指责以色列拖延从黎巴嫩南部撤军，这违反了结束黎巴嫩与哈马斯战争的停火协议，而就在以色列宣布其部队撤离期限将超过原定周日的60天期限的前一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩军队周六在一份声明中还敦促黎巴嫩居民在前往边界地区之前等待，指出该地区存在地雷和未爆炸的以色列弹药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国牵头达成的协议，该协议于11月27日生效，哈马斯武器和战斗人员必须从利塔尼河以南地区撤出，以色列军队应在黎巴嫩军队部署至该地区后撤离，这一过程必须在60天内完成，即2025年1月22日4时（格林尼治标准时间02:00）前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，黎巴嫩政府尚未完全执行停火协议的条款。白宫表示，急需进行短期的临时停火延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国支持的黎巴嫩军队表示，自停火协议生效以来，它一直在实施加强沿利塔尼河南部部署的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在以色列敌人的拖延撤军影响下，部分阶段出现了延误，这使得军队部署任务变得复杂。军队表示，一旦以色列敌军撤出，仍保持就完成其部署的准备。”声明中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次停火结束了自2023年10月7日持续一年多的冲突，该冲突由加沙战争引发，并在伊朗支持的哈马斯遭受重大打击的情况下达到顶峰，此次进攻迫使超过一百万黎巴嫩人离开家园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府未表示其部队在南部黎巴嫩地区可能停留多久，以色列军事部门声称一直在销声匿迹哈马斯武器，并拆除该什叶派武装组织使用的基础设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，以色列的撤军延迟将是违反协议的不可接受行为，并将责任推给了黎巴嫩政府，声称政府需要通过国际章程规定的各种手段和方法应对这种违规行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列称其对哈马斯的进攻旨在确保数万因哈马斯火箭弹袭击而被迫离开北部以色列家园的人能够返回家园。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="损毁的建筑附近的车辆" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ES4KWLNYJNK4HCVTUE56ZVIAAA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;(图：2025年1月24日，黎巴嫩Tyre，拉斐尔·埃罕基/路透社)
在以色列总理办公室周五宣布以色列部队将留在南部黎巴嫩，超过停火协议规定的60天期限时，车辆驶过靠近Corniche处的损毁建筑。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:30:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanese-army-says-israel-procrastinating-withdrawal-2025-01-25/</guid></item><item><title>美国在特朗普下令审查后发出对外国援助的广泛冻结令</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-pause-applies-all-foreign-aid-israel-egypt-get-waiver-says-state-dept-memo-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;美国国务院于周五发布了“停工”指令，暂停所有现有外国援助，并暂停新的援助，据路透社看到的一份电报显示，此举是美国总统唐纳德·特朗普下令暂停审查援助分配是否符合其外交政策后作出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该电报由国务院援助事务办公室起草，并得到了国务卿马科斯·鲁比奥的批准。电报中指出，就军事资助费用，已为以色列和埃及提供了豁免。其他没有提及的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举可能会切断数以十亿美元计的挽救生命的援助资金。美国是全球最大的单个国家援助捐赠国，2023财政年度，美国援助发放了720亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统唐纳德·特朗普在上任后仅几小时就下令暂停90天的国外发展援助，以等待审查效率及与他的外交政策的一致性，但该命令的范围尚不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该国务院电报指出，从即日起，高级官员“应确保，在国务卿鲁比奥审阅后，法律允许的最大范围内，不得新做出任何有关外国援助的义务承诺”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电报称，对于现有的外国援助奖助，应立即下发停工指令，直到由鲁比奥重新审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是疯了，”前美国国际开发署官员、现难民国际主席杰里米·孔尼德克说，“这将导致无数人丧生。如果按照电报上的规定执行……将会有许多人死亡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有任何方式将此视为诚意地审查外国援助项目的有效性，这只是一个彻底摧毁所有事物的工具。”孔尼德克说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据熟悉国会讨论的来源称，特朗普的命令是违法的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“冻结这些国际投资将促使我们的国际伙伴寻找其他资金伙伴——很可能是美国的竞争对手和反对者——填补这个缺口，并随着非法截留的持续时间增加，削弱美国的影响。”该来源要求匿名表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国国际开发署的官员（要求匿名）称，负责乌克兰项目的官员已被告知停止所有工作。据该官员透露，已冻结的项目包括对学校的支持和健康援助，例如紧急产科护理和儿童疫苗接种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院电报指出，从明天开始，鲁比奥将在未来85天内完成审查后，根据其审查结果，做出继续、修改或终止项目的决定。在此之前，鲁比奥可以批准豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据电报透露，鲁比奥已批准了紧急食品援助的豁免。这正值加沙地带人道主义援助激增，原因在于以色列与巴勒斯坦激进组织哈马斯停火后，以及世界各地的其他饥饿危机，包括苏丹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但孔尼德克表示，紧急食品援助只是所有人道主义援助的一小部分，卫生、营养和疫苗接种项目将不得不停止，还包括对加沙和叙利亚的紧急援助以及苏丹难民营地的服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是人为制造的混乱，”一名前美国国际开发署高级官员匿名表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“由于所有活动都必须停止，因此所有挽救生命的医疗服务、艾滋病、营养、孕产妇和儿童健康、所有农业工作、所有支持民间社会组织的项目、教育都必须停止。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经国务院电报补充，鲁比奥已批准“为以色列和埃及的外国军事资助和管理费用，包括用于管理外国军事资助的薪资”提供豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列每年获得约33亿美元的外国军事资助，而埃及获得约13亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年获得此类资助的其他国家还包括乌克兰、格鲁吉亚、爱沙尼亚、拉脱维亚、立陶宛、台湾、印度尼西亚、菲律宾、泰国、越南、吉布提、哥伦比亚、巴拿马、厄瓜多尔、以色列、埃及和约旦，据前总统乔·拜登政府致国会的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该请求还表示，外国军事资助还旨在加强黎巴嫩武装部队的能力，以缓解不稳定并抵御伊朗的不良影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩军队目前正在试图部署到该国南部，而以色列军队在签署的停火协议要求伊朗支持的真主党武器和战斗人员也被移除出该地区的情况下，正逐步撤出南部。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务院大楼在华盛顿拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LFHGPQCTRVNO5FSZ3CXLXJS4BI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国国务院大楼在华盛顿华盛顿拍摄，2017年1月26日。路透社/乔舒亚·罗伯茨/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统特朗普在北卡罗来纳州视察灾后重建工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/65MS64CWFNNOVJ2RO6Y5GUXVBI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普在北卡罗来纳州斯旺诺亚勘察飓风海尔纳造成的破坏并评估灾后重建工作，2025年1月24日。路透社/莱亚·默利斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 19:02:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-pause-applies-all-foreign-aid-israel-egypt-get-waiver-says-state-dept-memo-2025-01-24/</guid></item><item><title>也门胡塞组织在红十字国际委员会支持下释放153名囚犯</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/yemens-houthis-release-153-prisoners-with-support-icrc-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;国际红十字会（ICRC）在声明中表示，本月25日，在ICRC的支持下，也门的胡塞武装释放了约153名囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然没有公布这些囚犯的身份，但ICRC表示，该组织曾在也门首都萨那定期探访他们。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="也门胡塞武装释放多名囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R2OL4DGC2JLZZGENX24SED2VEU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;胡塞武装在也门首都萨那，于2025年1月25日释放了被他们拘留的囚犯。Reuters/Khaled Abdullah&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="也门胡塞武装释放多名囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R7DZPO5WCFOSHKOA7W5ZCDB7PA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在2025年1月25日，也门胡塞武装释放被它们拘留的囚犯后，人们在萨那行走。Reuters/Khaled Abdullah&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="也门胡塞武装释放多名囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2N55XJVQ25KNZPJGN5GSSMRYIA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月25日，在也门萨那，释放的胡塞武装囚犯与家人相见。Reuters/Khaled Abdullah&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="也门胡塞武装释放多名囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OYOWXLVKW5PJXDESB4K76VL3WQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月25日，在也门萨那，胡塞武装战斗人员迎接被释放的囚犯。Reuters/Khaled Abdullah&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="也门胡塞武装释放多名囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6XOM6TCK4JKGHAKSYEJKBLQ4TY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;胡塞武装在也门萨那，2025年1月25日等待被释放的囚犯。Reuters/Khaled Abdullah&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 08:30:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/yemens-houthis-release-153-prisoners-with-support-icrc-2025-01-25/</guid></item><item><title>土耳其外长将访问伊拉克以讨论库尔德武装分子和安全问题，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/turkeys-foreign-minister-visit-iraq-discuss-kurdish-militants-security-source-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;土耳其外长哈坎·费丹将于周日访问伊拉克，与官员商讨打击库尔德激进分子、安全问题及双边关系事宜，据一位土耳其外交消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于 Ankara 的跨境军事行动针对在伊拉克北部山区的库尔德工人党（PKK）激进分子，两国的关系一直紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，随着巴格达去年将该组织列为“被禁组织”，两国同意进行高层安全会谈，双边关系已经有所改善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费丹的此次访问正值土耳其一再呼吁，叙利亚东北部的库尔德YPG民兵在上个月前叙利亚总统巴沙尔·阿萨德下台后解散之际，Ankara 警告称，如不解决其关切，打算发动新的入侵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;YPG 是美国支持的叙利亚民主力量（SDF）的领导层。土方视其为恐怖分子，这也被视为西方也认定恐怖组织的PKK的延伸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息人士说，费丹将在此次访问中会见到访伊拉克总统阿卜杜勒-拉蒂夫·拉斯依德、总理穆罕默德·谢什·萨迪尼、外长富阿德·侯赛因以及其他伊拉克官员，并要求伊拉克将PKK列为恐怖组织，并从其领土上清除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来源表示，费丹将强调区域国家“共同行动以对抗该恐怖组织企图获得合法性”的必要性，双边关系和贸易也将是讨论议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期四，侯赛因表示，土耳其攻击叙利亚北部的库尔德武装部队将会危险，导致产生更多难民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自阿萨德政府被土耳其友好政权所取代以来，叙利亚的库尔德支派一直处于劣势，来自美国、土耳其、大马士革和SDF 的谈判人员正在就该组织命运进行详细讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费丹的此次访问恰逢土耳其国内正努力推动与PKK长达数十年冲突的结束。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:04:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/turkeys-foreign-minister-visit-iraq-discuss-kurdish-militants-security-source-2025-01-25/</guid></item><item><title>哈马斯在加沙协议的第二次人质交换中释放四名以色列人质</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-set-release-four-israeli-soldier-hostages-second-swap-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦激进组织哈马斯于周六释放了四名以色列女士兵人质，换取大约200名巴勒斯坦囚犯，以履行旨在结束加沙地带15个月战争的停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这四名女人被哈马斯武装分子簇拥着，站在加沙市的一个讲台上，周围人群拥挤。很多围观的巴勒斯坦民众热情欢迎。他们挥舞着手并笑了起来，然后被引导至国际红十字会（ICRC）车辆，被送至以色列部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这四名士兵是Karina Ariev、Daniella Gilboa、Naama Levy和Liri Albag，她们当时驻扎在加沙边境区域观察哨所，于2023年10月7日被入侵的哈马斯武装分子劫持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当以色列士兵的人质交换视频在现场直播时，他们的父母欢呼雀跃地站在附近的军事基地，与另一边的以色列士兵人质会面。欢呼、相拥和庆祝的场景在特拉维夫市中心的所谓“士兵人质广场”上同样上演。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据军方消息，她们不久后与家人团聚，并被送往以色列中部的医院。然而，以色列方面对未能释放一名女性平民人质感到失望。Arbel Yehud于2023年10月7日与男友从基布兹尼罗兹的家中被哈马斯劫持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方发言人称，这是停火协议的违背，哈马斯则称这是技术性问题。哈马斯官员表示，该组织已告知调解人，这名女性将被释放，将于下一周释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡表示，直到该事件解决，加沙地带的巴勒斯坦人不被允许返回他们北部地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报道称，该次战争期间，有大量巴勒斯坦人流离失所，尤其是在北部加沙，很多巴勒斯坦人期待在周末前返回家园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位巴勒斯坦官员告诉路透社，调解人正在努力解决这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯宣布，作为交换，将释放200名囚犯，其中包括多名因参与导致多人死亡的攻击活动而被判终身监禁的武装分子，大约70人预计会获释后被遣返回国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;运送囚犯的车辆在以色列占领的西岸奥费尔军事监狱不久后离开，接着释放了以色列士兵人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周六安排的这次释放是自1月19日停火开始以来的第二次交还。自停火开始以来，双方已经达成协议，哈马斯已同意释放33名人质，包括儿童、妇女、老年人和伤者，以换取以色列监狱中的数百名囚犯。同时，以色列军方从加沙地带一些防线后撤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该停火协议，美国、埃及和卡塔尔四方经过数月的间歇谈判达成一致，自11月的短暂停火以来，这是第一次缓解了冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在协议的第一阶段，即最初的六周内，哈马斯同意释放33名人质，包括儿童、妇女、老年人和伤病者，以换取在以色列监狱中的数百名囚犯，以色列军队则从加沙地带部分区域撤出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，双方将谈判剩余的人质交换，包括军事年龄的男子，以及以色列军队从加沙地带的撤离，而加沙地带大部分建筑损毁严重，自战争开始以来已经遭受了15个月的战斗和轰炸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，自上周六释放以来，加沙地带仍有90名人质没有释放，其中约三分之一被视为已经死亡，未明确身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人质家属对于停火协议能在接下来的第二阶段持续有效表示担忧，担心他们的亲人会被遗忘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周六凌晨，哈马斯袭击造成1200人死亡，1200多名平民被劫持到加沙地带。自那时以来，数千名巴勒斯坦人和以色列人在持续的冲突中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自哈马斯袭击以来，以色列在加沙地带的战役中已有400多名士兵阵亡。哈马斯尚未公布其损失，但估计超过三分之一的加沙死亡人数是武装分子。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈马斯与以色列之间人质-囚犯交换协议在加沙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UVCPIE6U5NIX7JUPLKP6WQQ3BA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;四名自2023年10月7日哈马斯袭击被劫持的以色列士兵由哈马斯武装分子在加沙城的停火协议和人质-囚犯交换协议下释放。摄影师：达乌德·阿布·阿卡斯。 acquizes: 四名以色列士兵在2025年1月25日被释放，这标志着哈马斯与以色列之间的停火协议和人质-囚犯交换协议，来源：路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="士兵准备迎接释放的人质于2025年1月25日在佩塔赫蒂卡瓦的贝利斯奈申德综合体" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DC5446RPKNNZTHMB6OY7HADSOE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以色列士兵在佩塔赫蒂卡瓦的贝利斯奈申德综合体准备迎接释放的人质。这些人质自2023年10月7日哈马斯袭击被劫持，按照以色列与哈马斯之间的人质-囚犯交换协议。摄影师：罗恩·兹夫鲁恩。来源：路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="士兵为迎接释放的人质在佩塔赫蒂卡瓦的贝利斯奈申德综合体准备直升机停机坪" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QRKNMPBIF5KQHPGEA7S4WGPPSQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;士兵为迎接释放的人质在佩塔赫蒂卡瓦的贝利斯奈申德综合体准备直升机停机坪。这些人质自2023年10月7日哈马斯袭击被劫持，按照以色列与哈马斯之间的人质-囚犯交换协议。摄影师：罗恩·兹夫鲁恩。来源：路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列士兵Karina Ariev、Naama Levy、Liri Albag和Daniela Gilboa的组合图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/753FG3ZG4BLWDGNCYV7UXR72N4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以色列士兵Karina Ariev、Naama Levy、Liri Albag和Daniela Gilboa的组合照片，这些士兵在2023年10月7日哈马斯袭击期间被劫持。来源：路透社/图片提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈马斯与以色列之间人质-囚犯交换协议在加沙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z6WXHKXDBRLH7NHCOD2YSVHFC4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;国际红十字会（ICRC）成员准备签署文件，哈马斯武装分子准备将这些人质交给红十字会。这些人在2023年10月7日哈马斯袭击后被劫持，按照哈马斯与以色列之间的停火协议和人质-囚犯交换协议。摄影师：达乌德·阿布·阿卡斯。来源：路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们在前来看到即将到来的释放三名人质聚集在拉马特甘" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/26HKE6CR5RJ3RMZYRO7KIOCF6Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名女子挥舞着以色列国旗，在拉马特甘以色列舍巴医学中心等候从加沙释放的Romni Gonen、Doron Steinbrecher和Emily Damari，这些女性人质在2023年10月7日哈马斯袭击中被劫持。来源：路透社/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:09:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-set-release-four-israeli-soldier-hostages-second-swap-2025-01-25/</guid></item><item><title>希腊立法者在首轮投票中未能选出新总统</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/greek-lawmakers-fail-elect-new-president-first-round-voting-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;希腊议员在周六的第一轮投票中未能选举出新的总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在300席议会中，需要获得200票的多数票，由政党提议的候选人方可担任这一职位，尽管是较为礼仪性的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下次投票将于1月31日举行，预计也将无果而终。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在经过两轮投票后，所需的多数票减少至180票，然后降至151票。在最终轮投票中，只需要在场议员的简单多数票即可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;右翼政府控制着156席位，并提名前议长康斯坦丁·塔索卢拉斯（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/greek-pm-nominates-parliament-speaker-presidential-post-2025-01-15/"&gt;Constantine Tassoulas&lt;/a&gt;）担任该职位。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希腊总统选举议会投票画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OAV724VE25KO3NAO3M25MQ5LDQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月25日，雅典希腊议会，第一轮希腊总统选举投票现场。路透社/Louisa Gouliamaki&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 10:25:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/greek-lawmakers-fail-elect-new-president-first-round-voting-2025-01-25/</guid></item><item><title>独家：欧洲可卡因头目在塞拉利昂享有高层保护——知情人士透露</title><link>https://www.reuters.com/world/european-cocaine-kingpin-has-high-level-protection-sierra-leone-sources-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;欧洲头号通缉犯、被判刑的可卡因走私犯约瑟夫·范德勒德克尔斯在塞拉利昂找到了避难所并获得了高级别保护，据三位直接了解此事的消息人士以及路透社见到的照片和视频内容报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些图像和描述为国际执法官员称之为拉丁美洲可卡因向欧洲转运的关键中转地的西非国家塞拉利昂的角色提供了新的视角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;范德勒德克尔斯，一名荷兰籍男子，于6月25日在鹿特丹法院缺席判决，被判处24年监禁，因走私超过7吨可卡因。荷兰警方此前曾表示，他最近被认为生活在土耳其。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荷兰检察机关一位发言人周五在接受路透社采访时对范德勒德克尔斯的行踪问题表示，他已经至少在塞拉利昂生活了六个月。两位知情消息人士表示，范德勒德克尔斯自2023年年初以来一直在塞拉利昂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“警察和检察官的重点任务是将他引渡回荷兰服刑。我们在尽力采取一切措施做到这一点。”荷兰检察机关发言人维姆·德布鲁因说，“我们不会作进一步的评论。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社未能联系到范德勒德克尔斯。他在缺席判决中未指派辩护律师。他最近在荷兰的代表律师古伊·韦斯基对要求评论的请求没有立即回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年1月1日的塞拉利昂教会弥撒照片和视频显示，范德勒德克尔斯，33岁，在塞拉利昂总统朱利叶斯·马达·比奥身后两排就座，旁边有一位女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社通过使用五种不同的人脸识别工具对比Facebook和YouTube上发布的视频和照片中的人物与欧盟刑警组织2022年发布的范德勒德克尔斯的照片进行核对。这些工具的匹配度在82%到98%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位消息人士表示，这名女性是马达·比奥的女儿阿格尼斯，范德勒德克尔斯与她结婚。路透社无法核实这段关系。阿格尼斯·马达·比奥对路透社发送到她的电子邮件和社交媒体账号的请求没有立即作出回应。弥撒地点是莱敦的西吉奥瑟夫天主教堂，位于比奥的故乡——塞拉利昂南部蒂亨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位消息人士表示，范德勒德克尔斯在塞拉利昂获得了高级别保护，在那里他经常活动。由于此事的敏感性，这三位消息人士拒绝公开身份。路透社通过微信向塞拉利昂信息部长兼政府发言人彻内·巴赫发送了采访请求，但未得到回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧州刑警组织公布的&lt;strong&gt;&lt;a href="https://eumostwanted.eu/nl/leijdekkers-joseph-johannes-jos" target="_blank"&gt;“通缉犯列表”&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;中列有范德勒德克尔斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荷兰警方在9月4日的通缉令更新中表示，他“是国际可卡因走私的关键参与者之一”。他们表示，2024年其因7000公斤可卡因缴获而被定罪的案件仅仅是冰山一角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荷兰警方援引截获的通信内容称，范德勒德克尔斯“可能已经清洗了数千万欧元和数百公斤可能来自可卡因交易的黄金”。路透社无法独立证实这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去二十年，西非已成为拉丁美洲向欧洲走私大量可卡因的关键转运地，记录下了多次大规模缴获毒品事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，一名英国犯罪团伙成员因试图从塞拉利昂走私1.3吨、价值1.4亿英镑的可卡因入英国而被捕入狱。路透社无法确定范德勒德克尔斯是否参与了该交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荷兰检察机关悬赏20万欧元（约合21万美元）征求举报线索，以逮捕范德勒德克尔斯，这是荷兰历史上最高悬赏金额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=0.9513欧元)&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 22:14:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/european-cocaine-kingpin-has-high-level-protection-sierra-leone-sources-2025-01-24/</guid></item><item><title>阿尔巴尼亚正教会领袖去世，信徒哀悼</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/archbishop-anastasios-head-albania-church-dies-95-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;希腊东正教会阿尔巴尼亚教会的主教安纳斯塔西奥斯于周六在雅典的一家医院去世，享年95岁，教会对外宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1992年，在阿尔巴尼亚共产党政权解体后，安纳斯塔西奥斯当选为教会负责人，他在这之后重新振兴了作为东正教会独立分支的阿尔巴尼亚东正教会，在此过程中扮演了关键角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安纳斯塔西奥斯早在十二月初因患流感被送往地拉那的一家医院，但其病情恶化，随后被空运到雅典，接受埃文吉勒米索斯医院的治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“上帝之父今天安息了……他因多器官衰竭不幸去世，在雅典的埃文吉勒米索斯医院。”阿尔巴尼亚东正教会通过新闻稿宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地民众在地拉那的东正教堂前点燃蜡烛哀悼，钟声不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他为阿尔巴尼亚，特别是为我们国家做出了巨大的贡献，在那长达五十年宗教被禁止的时期，我们很难再次让人相信宗教。”65岁的伊娃·阿德米对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希腊议员们在邻国议会的上午会议开始前向默哀一分钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为不同宗教对话的坚定支持者，安纳斯塔西奥斯此前曾担任非洲几个国家的传教士，并以其帮助贫穷和被排斥者的慈善工作而闻名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔巴尼亚总统和希腊总理均向他表达了哀悼之情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天，阿尔巴尼亚失去了亚得里亚大主教、地拉那和整个阿尔巴尼亚的主教。”阿尔巴尼亚总统贝加在新闻稿中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他的奉献精神以及对人民的热爱，为阿尔巴尼亚正教信仰的强化铺平了新的道路，特别是在一个充满挑战的时期。”贝加补充说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="阿尔巴尼亚地拉那和所有阿尔巴尼亚的主教安纳斯塔西奥斯在基督复活东正教堂主持弥撒" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KVGTNKJFYBKTBKELMYULKSYFLU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;阿尔巴尼亚地拉那和所有阿尔巴尼亚的主教安纳斯塔西奥斯在基督复活东正教堂主持弥撒（图片日期：2018年4月29日）。图/路透社/弗罗约纳·戈加/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 07:55:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/archbishop-anastasios-head-albania-church-dies-95-2025-01-25/</guid></item><item><title>美国芬太尼死亡人数下降，但该新墨西哥保留地上并非如此。</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-fentanyl-deaths-are-declining-not-this-new-mexico-reservation-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;两年前三十四岁的Ambrose Begay在新墨西哥州南部亚拉莫纳瓦霍保留区的一棵树下因芬太尼过量去世，距离他的家仅约125码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他是数百名在药物过量中丧生的年轻原住民中的一员，尽管全国的此类死亡率正在下降，但在原住民群体中的死亡率却在不断增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Begay的祖父Manuel Guerro，77岁，每天作为学校联络员驾车接送学生上下学，并检查经常缺课的学生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在干旱起伏的环境中，另一些悼念者在国家最贫穷的保留区之一——亚拉莫保留区——建立了用于纪念药物过量死亡及车祸的纪念碑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guerro决定不为他最喜欢的小孙孙T-Bone在坟墓边系上一条彩带。他不愿意这个地方让他想起摧毁他这个隔离社区的药物危机。社区大约有2,000人，在全国范围内的药物过量死亡率最高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guerro回忆说：“这几乎让我们支离破碎。”作为一名音乐家、珠宝商和喜剧演员，Guerro的作品被收录于国家美国原住民博物馆和国会图书馆。Guer罗坐在保留区社区中心外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guerro说，新冠疫情后，Begay感到孤独，因为他的父亲、继父、姑姑和朋友相继去世。Guerro曾跟踪他前往该保留区的毒品卖家，其中有些人是“年长的人”且“备受尊敬的人”。他的孙子说：“爷爷，他们会来杀你的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据疾病控制与预防中心近日发布的初步数据，全国范围内的药物过量死亡人数在2024年的前8个月下降了21.7%，总计89,740人。但是，亚拉莫纳瓦霍人以及包括其他美洲原住民和非裔美国人在内的群体未见好转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该保留区健康中心的初步数据，亚拉莫保留区的药物过量死亡率在过去一年间不仅未下降，反而激增近306%，2024年的死亡率为每10万居民199人，是全国平均水平的六倍多—2023年的死亡率为每10万居民50人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据与数十名部落成员和倡导者交谈，扭转这一趋势需要增加警察人数，以及更多针对原住民的戒毒和康复中心。长期来看，部落需要解决贫困问题，其56%的人口生活在贫困之中。该保留区位于新墨西哥州最大城市阿尔布开克西南约85英里处，通过一条崎岖的道路可抵达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马冠新：在药物过量导致的死亡减少方面，拜登政府指出了提供逆转药物纳洛酮和更易获取成瘾治疗等因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前总统唐纳德·特朗普在大选前的承诺阻止芬太尼流入附近美墨边境，并降低食品杂货价格，得到了许多部落成员的共鸣。特朗普上任后第二天签署的多个行政命令中，有命令将毒品走私团伙视为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年11月5日，特朗普在以三分的差距赢得了亚拉莫所在和周围面积不大的索科罗县，这是近36年来的第一次。此次胜利标志着印第安地区向右转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔拉莫的同伴支持工作人员Herald Peralta尝试将部落成员送往戒毒和康复中心，但由于设施被视为“监狱”，许多人只能待上几天或几周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;100英里东南方，大小仅相当于罗德岛四分之一的阿尔拉莫保留区位于纳瓦霍人主要居住地南侧。该区域居民由多个当局管辖，包括部落、纳瓦霍人和美国中央政府，还有索科罗县及新墨西哥州政府。这些部门有时在提供支持上会有困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新墨西哥州众议院议员Michelle Abeyta表示，她的选区包括阿尔拉莫，她希望将戒毒中心带到这里并为抚养家庭成员戒毒者的养父母提供经济支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有警方问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Julie Guerro，Guerro的妹夫，回忆起2023年9月，一名毒品贩子出现在她的前门，并威胁要杀死她和她的丈夫，称位置定位器显示其手机在她家。她说她与这名贩子并无关系。她表示，从距离约100英里的冠点最近警局赶到的警员6个小时后才到达，因这名贩子非纳瓦霍族，警员无法进行逮捕。纳瓦霍族警察部门没有回复有关回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alamo的居民居民与那次贩毒者搏斗后，索科罗县治安警官最终逮捕了他。41岁的Abeyta说，她曾尝试带着侄子和侄女服用用于治疗阿片类药物依赖的美沙酮戒毒，尽管效果不够显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个由熊熊木炉供暖的保留区住宅中，一位26岁吸毒者的母亲会锁起房间和冰箱。她表示试图阻止女儿因支付芬太尼而偷取肉类。一块牛肉足以购买一粒药丸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;言语治疗师Tara Jaramillo指出，保留区的孩子们转向使用药物，以应对代际创伤、印度教日校、“COVID”疫情及父母的药物依赖等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“孩子们可能没有食品，可能没有自来水，可能晚上也不觉得安全。”Jaramillo说。她曾是一名民主党州众议员，在保留区接受教育。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jaramillo在11月5日选举中败给了共和党人Rebecca Dow，后者承诺加固美墨边境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dow表示：“芬太尼死亡、过量和成瘾已经触及每个家庭，民主党对此无能为力。”Dow代表的选区与保留区接壤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新墨西哥州Taos沃尔玛前工作的一名部落成员Myreon Apachito，31岁，因海洛因、冰毒和芬太尼成瘾做了七个月康复治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他希望通过改变打破家庭的成瘾循环。他的父母，都是前酒鬼，给了他启发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apachito的祖母说：“我母亲开始喝酒是因为从父母那里承受着创伤，我吸毒是因为父母不在我身边。”他说他打算留在Taos。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在阿尔拉莫，Apachito表示，购得芬太尼的地点是事先安排在州际25号和40号公路上的隐秘地点，这些路线通往保留区东部和北部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔拉莫保留区最后一次全职警察Cecil Abeyta，米歇尔·阿贝塔的父亲，现为学校董事会成员。他曾退休12年后，现已设法建立一个戒毒中心，并引入联邦和纳瓦霍警察打击贩毒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“必须找到解决办法，不能没有解决办法。”64岁的Abeyta说。最近，他招募了两名部落成员接受训练，成为保留区的警察。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国药物过量死亡下降，但在新墨西哥州保留区未见减少" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HF66RCNXKJPT7GRORDTUWUFTKU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Manuel Guerro在亚拉莫纳瓦霍教会的墓地漫步，他小孙孙Ambrose "T-Bone" Begay Jr.安葬于此，美国新墨西哥州南部，2025年1月15日。REUTERS/Adria Malcolm&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国药物过量死亡下降，但在新墨西哥州保留区未见减少" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S6BGOUXBX5M3NHSPX3SGI5SAYU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在亚拉莫纳瓦霍教会墓地，Ambrose "T-Bone" Begay Jr.的坟墓，美国新墨西哥州南部，2025年1月15日。REUTERS/Adria Malcolm&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国药物过量死亡下降，但在新墨西哥州保留区未见减少" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WKNKIGO3PBNFFPFJWKB6KE3F4E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Manuel Guerro在亚拉莫纳瓦霍社区学校体育馆内拥抱他的外孙Koda Begay，他逝去的小孙孙Ambrose "T-Bone" Begay Jr.的儿子，美国新墨西哥州南部，2025年1月15日。REUTERS/Adria Malcolm&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国药物过量死亡下降，但在新墨西哥州保留区未见减少" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GRYNQGWORJIOXNDIBBLAO2YOCU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;同伴支持工作者Julie Guerro在亚拉莫纳瓦霍健康中心，打开包含纳洛酮和使用说明的应急箱，美国新墨西哥州南部，2024年12月11日。REUTERS/Adria Malcolm&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国药物过量死亡下降，但在新墨西哥州保留区未见减少" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EIJNBAZHBRN5PC263GQO3SS3UI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;同伴支持工作者Herald Peralta在亚拉莫纳瓦霍健康中心的位置留影，美国新墨西哥州南部，2024年12月11日。REUTERS/Adria Malcolm&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:23:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-fentanyl-deaths-are-declining-not-this-new-mexico-reservation-2025-01-25/</guid></item><item><title>纽约时报报道，美国下令暂停允许临时移民定居的项目</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-orders-pause-programs-allowing-temporary-immigrant-settlement-nyt-reports-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;美国国土安全部官员已下令暂停多个允许移民临时居留美国的计划，纽约时报周五报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该指示要求立即停止“最终决定”某些签证申请，并对特朗普政府是否永久取消这些计划进行审查。纽约时报援引美国公民及移民服务局局长发给的电子邮件报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些计划为来自多个国家的大量移民提供了潜在入境机会，包括战乱中的乌克兰及其他面临政治动荡或极端贫困的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统唐纳德·特朗普在其就任的第一天就颁布了一系列行政命令，旨在遏制非法移民，并让美国能够驱逐数百万非法居留的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府正积极推进加大移民执法力度的努力，有可能针对通过拜登时期计划进入的移民，并借助一项 obscure 的移民法条款，使其更容易授权州和地方执法机构逮捕和拘留非法居留的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中被终止的一项计划允许在墨西哥等待的移民预约前往合法边境口岸申请庇护。另一项计划允许来自古巴、海地、尼加拉瓜和委内瑞拉的非美国公民通过空运进入美国，前提是他们有美国担保人并已通过审核。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国海关与边境保护局（CBP）成员在美国北部国际边境桥上进行演练，从墨西哥的恰帕斯市望去" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3JCEP4QMYFJLNGABZOJK4KLILQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国海关与边境保护局（CBP）成员在美国北部国际边境桥上进行演练，这张无人机拍摄的照片从墨西哥的恰帕斯市拍摄，2025年1月23日。路透社/何塞·路易斯·贡萨尔维斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 03:29:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-orders-pause-programs-allowing-temporary-immigrant-settlement-nyt-reports-2025-01-25/</guid></item><item><title>科摩罗总统阿苏马尼否认意图将权力交给儿子</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/comoros-president-assoumani-denies-he-intends-hand-power-son-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;科摩罗总统阿扎利·阿苏马尼于1999年通过政变上台，并自2002年以来共赢得四次选举，他在印度洋群岛国家拒绝了将权力移交给其子的意图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿苏马尼在莫里斯岛上对支持者发表演讲时说：“我将让我的儿子接替我担任国家和党的领导人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，总统办公室在其Facebook页面周五晚发布的一份声明中表示，这意味着他无意在2029年离任时将权力移交给儿子诺尔·法特。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该声明指出：“政府重申，总统阿扎利从未提到他的儿子诺尔·法特可能成为国家领导人的可能性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明还称，阿苏马尼曾拒绝“家族继承”的想法，并且他的继任者必须来自科摩罗三个主要岛屿之一的阿吉宗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据科摩罗宪法，每十年总统职位必须在三个岛屿之间轮换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺尔·法特只有在宪法变更的情况下才有可能在2029年总统任期结束时接替他的父亲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿苏马尼上次选举胜利是在2022年，但反对派拒绝接受选举结果，称选举存在违规行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他已授权其子负责协调政府事务，并赋予其广泛的内阁权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的执政党本月决断地赢得了议会选举，尽管反对党要么拒绝参加投票，要么拒绝接受结果，声称存在舞弊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科摩罗人口约为80万人。自1975年从法国独立以来，该国经历了大约20次政变或未遂政变。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="阿扎利·阿苏马尼在罗马讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GXTKE57FJFINDM3FNPFCYEHRCE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;资料照片：2024年1月29日，意大利罗马，意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼和欧洲议会主席罗伯塔·梅茨奥拉与科摩罗总统阿扎利·阿苏马尼出席意大利—非洲峰会。路透社/雷莫·卡西利&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 10:17:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/comoros-president-assoumani-denies-he-intends-hand-power-son-2025-01-25/</guid></item><item><title>哈马斯释放的四名女性以色列士兵</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/four-female-israeli-soldiers-released-by-hamas-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦武装组织哈马斯于周六释放了四名以色列女性士兵，她们将被交换为200名被关押在以色列监狱中的巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这四名士兵都是观察组成员，关注加沙地带的哈马斯活动迹象。观察组主要由女性组成，她们是10月7日袭击事件中约250名人质之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-releases-film-female-conscripts-held-by-hamas-2024-05-22/"&gt;视频&lt;/a&gt;显示，这四名士兵以及另一名士兵被绑架于纳哈尔奥兹军事基地的情景在去年以色列电视台播出，当时他们的家属同意播出这些视频，以提高认识并施加压力以促成释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;视频中，这四名士兵神情茫然，仍穿着睡衣，双手被束缚在地上坐着，其中一些人面带血迹。以色列军队从哈马斯的行动记录仪中回收了这些视频。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-mother-gaza-hostage-i-try-keep-my-thoughts-her-2023-11-05/"&gt;Naama Levy&lt;/a&gt;被绑架后不久，关于她被塞入吉普车的画面在社交媒体上迅速传播。视频中显示，Levy 面部有瘀伤和割痕，裤子后部沾满鲜血，双手被反绑在背后，被枪手推入车辆，周围有人高呼“真主至大”。她在军事服务初期就参加了这次行动， video 中她恳求：“我的朋友们在巴勒斯坦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniela Gilboa在这次10月7日的袭击中受了伤，视频中显示她一瘸一拐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在去年的视频中出现了，哈马斯的视频中她愤怒地向政府呼吁释放她，并表示自己感到被抛弃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Liri Albag据报道在开始军事服务仅一天半后就被绑架为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，哈马斯发布了一段视频，显示她念读信息，要求释放她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被捕前，Karina Ariev与家人进行了短暂交谈，并发送了一封告别信给他们。随后哈马斯发布了她被囚禁时头部包扎的照片，上面似乎有血迹。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈马斯与以色列之间的人质-囚犯交换协议在加沙城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NRIOH4ZZS5MS7BH76MAAQH4UH4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月25日，加沙城，哈马斯武装分子在一次停火和人质-囚犯交换协议中释放了自10月7日致命袭击以来一直被关押在加沙的四名女性以色列士兵。路透社/达乌德·阿布·卡斯。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 09:59:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/four-female-israeli-soldiers-released-by-hamas-2025-01-25/</guid></item></channel></rss>