<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 03 Oct 2024 18:47:17 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议了一项新的加沙停火协议，以交换人质的释放，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开始战后重建了，"拜登说，他在总统选举年的压力下，必须让持续了8个月的加沙冲突停止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的停火协议谈判一直陷入僵局，双方互相指责对方导致谈判进展不前。这项新提议在以色列数周深入拉法赫的行动之后提出，同时以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的政府面临着国内和国际上因加沙伤亡和人质持续遭拘禁而带来的新压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室在周五确认，以色列已授权谈判人员提交加沙停火协议，在拜登透露停火计划后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这同样是在民主党的总统候选人拜登的共和党对手唐纳德·特朗普因重罪被判有罪的第二天，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登所提出的停火方案分为三个阶段，有别于以往的提议，停火将继续贯穿整个过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤出，人质，包括老年人和妇女，将与数百名巴基斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括加沙北部地区，并且每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙地带，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。拜登说："只要谈判继续，停火协议也会继续。"这是新出现的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包含对加沙重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡塔尔将这一提议转告给了哈马斯，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁以色列内部推动"无限期战争"的人士重新考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道以色列有一些人不会同意这个计划。他们会呼吁战争无限期地继续下去。甚至政府联盟内的一些人。他们已经明确表示，他们想占领加沙，想持续战斗多年，人质对他们来说并不是优先事项。但是，我请求以色列的领导层站出来支持这个交易，并克服所有压力，"拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一名终身致力于以色列的盟友，作为唯一在战时访问以色列的美国总统，作为直接派遣美军防御以色列免遭伊朗袭击的领导人，我请求你们后退一步，思考如果这个机会错过了后果怎样。我们不能失去这个时刻，"他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新建议是因为最近战场上的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在，我们确实有了结束危机的路线图。这是一份详细四页半的协议。"这位官员说，"已经进行了细致的谈判。现在摆在桌面上的实际上是一个终结这一进程的尾声阶段."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家以色列媒体形容，拜登周五的演讲戏剧性十足，并将其解释为对以色列公众的直接呼吁。12频道直播中断了晚间新闻节目转播拜登的演讲。主持人丹尼·库玛罗说，以色列军方审查机构此前曾禁止公布提议的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯汀德州大学的历史与公共事务教授杰里米·苏瑞认为，这一提议成功的机率比之前的提议要大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了严重的袭击，哈马斯在以色列进行任何严重攻击或者恐怖事件的可能性并不为零，但比之前要小得多，"苏瑞说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球舆论已"转向"对以色列不利，这可能促使以色列人希望停火，此外还可以加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统全心全意支持某件事时，他可以创造很多激励，"苏瑞说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前提出的一个人质提议呼吁释放加沙地带病弱、高龄和伤者作为人质，以换取为期六周的停火，该停火可延长以允许更多援助物资进入被围困的飞地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这个提议在本月初瓦解，当时以色列拒绝按哈马斯的要求在谈判中达成永久停火，同时对加沙南部的拉法赫市发动袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已经告知调解人士，在持续的敌对行为期间不会参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，愿意达成"全面协议"，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官会面，他们的公民被哈马斯拘留在加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列周日对拉法赫的空袭，导致45名巴勒斯坦人丧生，引起了国际的愤怒，但没有触及美国“红线”，美国并未立即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"巴勒斯坦人民在这场战争中经历人间炼狱，"拜登周五说，"我们都看到了本周早些时候以色列袭击后的拉法赫致命火炮的恐怖画面，以针对哈马斯。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日哈马斯在以色列南部发起袭击后攻击加沙地带以来，已有超过36280人丧生。据报道，哈马斯的袭击导致大约1200人死亡，根据以色列的统计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走过在贝特拉希亚遭受以色列军事行动摧毁的残垣断壁，2024年6月12日。加沙北部地带。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于星期五在特朗普大厦内面对一排摄像机，传递的信息符合他当前面临的法律与政治斗争的姿态：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他犯有与伪造文件以掩盖向色情女演员支付封口费相关的34项罪名之后的一天，这位共和党总统候选人愤怒地列举了一连串对手和不满，在冗长且激动的讲话中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将主持其审判的法官胡安·梅尔钦称为“腐败的”与“魔鬼般的”。他将民主党候选人、其在11月5日选举中的对手乔·拜登描述为“我国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了那些在庭审中作证反对他的人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;(包括沮丧的前律师迈克尔·科恩)&lt;/a&gt;，以及众议院中投票弹劾他的人。他又一次重申其集会上的论调，声称大量移民非法涌入美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选捐款，将他面临的挑战定位为超越个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做吧，”他说，“因为我们正在为美国战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与通常穿插幽默的竞选演讲不同，这次演讲大部分是阴郁的。特朗普在新闻发布会上手中只有一张小纸条。最后，他没有回答任何提问，在儿子埃里克·特朗普的陪伴下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，这位前总统的支持者也对司法体系和任何暗示特朗普犯罪的人进行了激烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两位主要候选人都将对方描绘为国家威胁的比赛中，拜登的竞选团队将特朗普的言论视为新证据，表明他不适合担任公职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑的、绝望的、挫败的唐纳德·特朗普，他滔滔不绝地大谈个人不满，对美国司法体系撒谎，留给观看者的唯一明显结论是：此人不能成为美国的总统。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登竞选团队&lt;/a&gt;的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普支持者大多认为纽约的判决是一种司法不公，他们周五向其竞选活动捐赠了3480万美元。特朗普团队称，这是特朗普在WinRed这一处理共和党数字筹款的平台上的单日捐款记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选团队，其总筹款额度落后于拜登，周五通过一系列具有警告性质的筹款短信向支持者保持了这种高压的筹款节奏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不会屈服！”特朗普发布会后，另一条信息发出声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判存在缺陷，这些指控本不应该提出，重民主党的曼哈顿陪审团成员构成有偏见，且法官有偏颇—这些都是当地当局否认的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些对共和党人谴责速度不够快或力度不够大的情况，特朗普的盟友和竞选助手则发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉西维塔怒斥一个全国性的大学共和党组织，该组织在社交媒体平台X上发布消息称尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股洞一样……每个人都有，……”拉西维塔在网络上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;将矛头指向了拉里·霍根&lt;/a&gt;，一位温和的前共和党马里兰州州长，正在竞选参议院席位，他在裁决之前警告美国人“不要用更多的毒性党派斗争给这场大火加油”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选,” 拉西维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个战场州的共和党选民的采访中，有几个人表示，特朗普的定罪令他们对11月是否继续支持他产生了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;质疑&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果这种倒戈持续，在几个摇摆州特朗普只有微弱领先的情况下，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能会给他在与拜登的再度较量中带来损害&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大部分采访的共和党人听起来很像特朗普本人，将审判视为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都是政治性的，只是为了伤害他，并尽可能地阻止他继续竞选。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿表示，他来自乔治亚州的玛丽埃塔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以这样做对他，他们可以对任何人这样做。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，在纽约市特朗普大厦，美国前总统、共和党总统候选人唐纳德·特朗普，在其因伪造商业记录以隐瞒2016年支付封口费给色情明星斯托米·丹尼尔斯的刑事审判中被判有罪的次日，出席新闻发布会。REUTERS/Brendan McDermid档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内目标的一些限制，是向这场持续两年的冲突更深一步的介入，专家认为此举有助于遏制俄罗斯在哈尔科夫地区发起的跨境攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土上的目标风险太大。他们担心乌克兰的大规模攻击可能引发与核武装的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一项与其他美国禁止向基辅提供高级武器的规定相吻合的规则，这些禁令也已经逐渐解除，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹无不如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员表示，最新决定在本周四生效，这是一项针对哈尔科夫地区战斗的精准调整。它允许基辅使用美国提供的武器反击从边境另一侧袭击或准备袭击乌克兰的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这为乌克兰前线的士兵亮起了绿灯，让他们能够越过边境，使用美国提供的高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器，配备有制导多发火箭系统（GMLRS）导弹，以及其他武器，攻击俄罗斯军队，专家如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这可能稳定前线，并可能为在俄罗斯军队巩固阵地前，从哈尔科夫地区逼退他们创造条件，"乌克兰国家战略研究所的研究员米科拉·比耶利斯科夫说，该研究所是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英厄姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区的关键战场抽调兵力的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯人现在将发现自己处于守势，将不得不再次思考他们在哈尔科夫攻势中所使用的战术，"他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在5月13日的一次视频会议中，乌克兰向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席C.Q.布朗将军（海军上将），重申了在哈尔科夫地区使用美国武器跨境的要求。消息来源要求匿名，因此并未透露详细信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据该官员透露，沙利文、奥斯汀和布朗制定了一份放松限制的推荐意见，沙利文随后在5月15日与拜登进行了汇报。拜登同意乌克兰有权反击那些躲在俄罗斯国土上袭击乌克兰的俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直就此决定做最后的调整和完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受《路透社》采访时公开呼吁乌克兰的伙伴采取这样的行动，但他当时表示："目前来说，并没有出现积极的回应。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目资深研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土上实施打击的禁令，将其作为安全避风港，针对哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰的第二大城市哈尔科夫，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯可将火炮直接部署在边境的对面。它可以储存防空系统、电子战设备、指挥与控制设施，"李说，"它可能在某种程度上拥有一种避难所。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，李和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会改变前线的局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我认为这一决定不会很大地改变前线的移动，甚至不会改变。但会使得俄罗斯更加困难地继续这种跨境行动，"李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英厄姆表示，俄罗斯在主要推进哈尔科夫方面缺乏足够的兵力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯没有能力集结足够的战斗力，从东北部真正威胁哈尔科夫。如果要这样做，将会耗尽他们在东部战斗区域的兵力，"他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员不要允许乌克兰在其领土上使用他们的武器，并且在本周二再次威胁可能爆发核战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月扩大在其领国使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在过去一年的战场上占据主导地位之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在华盛顿宣布政策调整不到一天后的周五，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，美国应批准攻击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾在美国国防部任职、现为华盛顿战略与国际问题研究中心智库成员的马克·坎西安表示，拜登的举动只是一个起点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这并不是政策的重大转变，而是迈出了一步，"坎西安说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"乌克兰和政府官员将为下一步争取：打击更广阔的目标--可能是俄罗斯境内不直接威胁哈尔科夫、但在其他地区的目标。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话，没有透露拜登政府是否会扩展政策，允许在俄罗斯其他地区发动攻击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"未来，我们将继续做我们一直在做的事情，那就是，根据需要进行适应和调整，"布林肯说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫外围的俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;		 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫外的马拉丹尼利夫卡村，消防员在遭到俄罗斯导弹袭击严重破坏的儿童与青年运动骑术学校的遗址工作。该袭击发生在乌克兰遭受的俄罗斯攻击中。图/路透社/瓦伦丁·奥吉连科；摄影档案&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守承诺，限制在提升产量上的支出，这保持了全球最大原油生产国在2024年的增长步伐更为缓慢，可能缓解了石油输出国组织（OPEC）及其盟友本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年中，美国凭借页岩革命和科技与效率领域的突破，引领了非OPEC国家在全球石油供应增长中占据主导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外上扬，日产量增长逾100万桶至1,293万桶，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分为了抵消美国及其他非OPEC产油国增产的影响，OPEC及其盟友去年深化了减产。OPEC+当前总减产规模为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四，三位了解OPEC+讨论情况的消息人士称，该集团正筹备一项&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;复杂协议&lt;/a&gt;，可能将部分削减措施延续至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在OPEC+于周日审议供应政策时，美国石油产量增加继续推动非OPEC+国家的产量增长，但这种威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新的预测显示，2024年美国原油供应将增长约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预期相近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）则预期，美国产量增长更为显著，将达到640,000桶/日。上述三家预测机构受到广泛关注，但它们的预测均远低于去年的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预期全球需求增长220万桶/日，将超出非OPEC+集团油产国供应增长约100万桶/日，这意味着2024年针对OPEC+原油的需求量应比去年多出约90万桶/日，该组织在其五月的&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场月报&lt;/a&gt;中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，IEA预期全球需求增长为110万桶/日，对OPEC原油的需求则变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国原油总产量年初以来变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日有所下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业高管与分析师表示，即使油价逼近每桶80美元，美国生产商似乎不太可能再现2023年的大幅度增产局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户保持非常谨慎与自律，"合约钻井商Scandrill的运营长Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"鉴于当前的价格，钻井平台数量没有出现显著增加，令人颇感意外。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司维持资本支出不变，暂时搁置钻井平台升级，以对应较为缓和的钻井增长趋势。公司计划年底运营12个钻井平台，并于未来一年重新部署更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻井平台数量降至496座，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"S&amp;P分析师周四在报告中写道，虽然美国有连续多年增产100万桶/日的能力，但当前并无动力如此大规模增产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者压力下，对增长的支出持限制态度。早先无节制的支出驱动了页岩行业的迅猛增长，但在2010年代限制了该行业回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来出乎意料的产出增长在一定程度上得益于私营生产商，而其中一些正在经历&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;行业整合浪潮&lt;/a&gt;。他们通过钻探更长的井和裂化岩石以同时从更多油井产油，提升了生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我预计，尽管最近一轮的整合正在发生，当前油价将持续，伴随钻探和完井效率的持续提高，帮助实现美国石油产量的适度增长，"德克萨斯标准石油公司（Texas Standard Oil）总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类似于斯伦贝谢公司（SLB），石油服务企业预计今年的增长将主要来自国际市场而非北美。该公司&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是行业整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近年来策略发生转变，更强调资本纪律，因此反应也大为不同，"瑞银（UBS）分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍然&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;预计&lt;/a&gt;今年将引领油和液体燃料产量增长。EIA于3月指出，2024年OPEC+成员国石油液体产量预计将下滑100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共处，"UBS的Staunovo说道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Oasis Petroleum在德州温克附近的二叠纪盆地租地上，从控制室可以看到钻机的操作楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德州温克附近的二叠纪盆地，Oasis Petroleum租地上，从控制室可见钻机的操作楼。路透/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监管下，面对非洲人国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果，其政治地位将显著削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据周三选举中超过71%的投票站的统计结果，ANC的得票率低于42%，这一数字与2019年上届选举中的57.5%相比，急剧下降，并且&lt;注释&gt;首次在30年内未能获得多数席位。&lt;/注释&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举的打击意味着，前自由斗争领袖纳尔逊·曼德拉引领的政党将不得不与一个或多个较小的政党谈判&lt;注释&gt;联盟协议&lt;/注释&gt;或其它形式的合作，以确保继续执政。可能需要向政策让步或放弃关键的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经的工会领袖、后来成为商人的拉马福萨可能将面临来自反对党和党内批评者，要求其辞职的呼声，但在党内部，一位&lt;注释&gt;高级ANC官员&lt;/注释&gt;已经表示支持他继续担任领导职务，分析人士称，目前没有明显的继任人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"目前没有一位明显的统一候选人能够接替拉马福萨。"开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒说，他撰写了一部关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在这次选举中，在主要政治家中获得了最高的支持率，而ANC内部的派系斗争可能使任何针对他的动员复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC在选举中的表现发表评论。他的发言人表示，当全面的初步结果预计在周日公布时，他将发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，一个小组报告指出，拉马福萨可能因为在其狩猎农场家具中藏匿的现金而涉及不当行为，这已使他作为总统的未来在之前就面临不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了涉及“Farmgate”&lt;注释&gt;丑闻的不当行为，&lt;/注释&gt;并在同年晚些时候赢得了党内新的五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被认为是ANC面临的最严峻挑战，因为选民对高失业率、犯罪和频繁的断电等&lt;注释&gt;关键问题&lt;/注释&gt;感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨在许诺清理党派形象并振兴经济后，当选为ANC领导人。在他前任雅各布·祖马领导下，经历了9年的丑闻、腐败和经济下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在2018年成为国家元首后，初期的全民热情迅速消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前， ANC高层官员仍然被丑闻环绕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周投票中的致命打击来自他的对手祖马，他支持了新成立的党派uMkhonto weSizwe，该党表现超出预期，严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖马将拉马福萨和ANC置于绝境。他知道他们在KZN是脆弱的，"政治分析师拉尔夫·马特克加说。“这是拉马福萨项目终结……你不能在选举中失利，然后期望一切如常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因似乎对关键改革举棋不定，以避免加剧其党内部裂痕而受到批评，这与1980年代作为工会领袖时所展现出的当机立断相去甚远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的共识构建能力，以及他在提升南非形象为所谓"全球南方"冠军中所扮演的角色，"全球南方"是低收入和中等收入国家的代称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗最显著的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一份针对以色列的种族灭绝案件，法官们本月份&lt;注释&gt;裁定&lt;/注释&gt;，以色列必须停止对拉法亚地区的军事攻击。以色列强烈否认了这些指控，继续在拉法亚的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年ANC的成功，但批评者称，他对南非面临的最大挑战，提供很少新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的ANC最后一次集会演讲中，他向聚集在索韦托足球场的数万名支持者承诺会"做得更好"。然而，许多人在他演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大知名连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于上周五辞世，享年74岁。本月早些时候，他遭到最高安全级别监狱中另一名囚犯袭击，加拿大监狱管理部门发布此消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿在2007年被定罪，因其残忍杀害了毒品依赖者和性工作者，并在不列颠哥伦比亚省（British Columbia）自家养猪场肢解被害者的尸体，这起案件让加拿大为之震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在位于温哥华附近的杂乱农场，找到六名女性遇害者部分遗骸，由此皮克顿被判定有罪。在处以终身监禁后，政府检察官撤销了对他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿在遭受袭击后，于5月19日在蒙特利尔（Quebec）一所最高安全级别监狱死亡，加拿大联邦矫正服务部门证实。袭击事件发生后，皮克顿被送医治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大联邦矫正服务部门在一份声明中指出，“我们深切关注到，这位犯罪者的案件对大不列颠哥伦比亚省乃至全国范围内的社区造成了毁灭性影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2002年初，皮克顿被捕前，温哥华下东区（Downtown Eastside）数十名贫困与毒品泛滥地区的女性在超过十年的时间里不见踪影。其中，大部分失踪女性的遗骸或DNA，在皮克顿位于Port Coquitlam的养猪场中被发现，该地地处温哥华市中心以东约25公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿据说所写的一本书在亚马逊（Amazon）上公开售出几个小时后就被下架。据《温哥华太阳报》（Vancouver Sun）当时报道，皮克顿在书中声称自己实际上是清白的，被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商随后请求亚马逊将其撤下，并向被害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿（Robert William Pickton），其案件在新威斯敏斯特开庭审理的档案电视图像。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在这张无日期的档案电视图像上，罗伯特·威廉·皮克顿（Robert William Pickton）身在其位于Port Coquitlam的住所。照片摄于路透社/环球电视台/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;近180亿美元的加密货币流入一种新型平台，为投资者提供锁定其代币以换取奖励的机制。这一复杂模式被分析家警告称，可能对用户及加密市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“重新质押”——其人气激增——是加密市场冒险行为的最新迹象，随着价格的飙升，交易者追求更高的收益率。比特币——最大加密货币——价格接近历史高位；而以太坊——排名第二的加密货币——今年涨幅已超60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“重新质押”热潮的中心，是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月从美国知名风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹得1亿美元，至今已吸引了188亿美元的加密货币至其平台，而在半年前，这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，他们发明“重新质押”旨在拓展长期存在的加密实践——即“质押”，这是一种被监管机构密切关注的加密货币行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，涉及网络中的大量计算机会检查并确认不同用户持有何种加密货币。为了实现这一目标，比如以太坊的持有者会允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间，将失去对所持股实时控制权，以此换取收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分质押平台还会向用户提供新创造的加密货币，以反映用户已质押的加密货币。而“重新质押”则使持有者能够将其新获得的代币再次质押给不同的基于区块链的程序和应用，期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加密世界中，对于“重新质押”的风险性，各方意见不一。一些内部人士认为，这种做法尚为新颖，难以定论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析家在内的其他人则担心，若代表重新质押加密货币的新代币被用作加密市场大规模借贷的担保品，可能会产生基于少量基础资产的无尽借贷循环。若所有参与者同时退出，他们认为，这可能会导致更广泛的加密市场陷入不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“只要存在担保品被再次作为担保品的情况，就不是理想情形，它引入了原本不存在的风险因素，”数据分析提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者的吸引力在于高收益：在以太坊区块链的质押回报通常在3%至5%之间，但分析家表示，对于“重新质押”，收益可能更高，因为投资者可以同时获取多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“重新质押”是去中心化金融（DeFi）领域最近的发展，加密货币持有者将其资金投资于实验性方案，希望在无需出售的情况下，使其持有资产生息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押奖励，该机制的实施仍处于开发阶段。用户加入平台，期待未来奖励，或称为“空投”的特殊赠与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向使用平台的人士发放其新创造的代币，被命名“EIGEN”。用户期待在未来，该代币能具备价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的扩张深受用户追求的“空投”驱动，他称之为“非常投机，就像免费发钱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这极具风险，”Coinbase（纳斯达克上市公司）研究主管David Duong表示，该公司提供“质押”服务，但并无“重新质押”项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在正在预先行动，期望未来或许能收获某种回报，但具体为何物，他们并不清楚，”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，前华盛顿大学西雅图分校助理教授Sreeram Kannan创立了EigenLayer，他曾参与印度首颗学生设计的微卫星项目，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的“重新质押”平台应运而生，包括EtherFi，Renzo和Kelp DAO，它们代表客户在EigenLayer上执行“重新质押”，并生成新的代币代表这些重新质押的资产。这些新代币可在别处使用，例如用于借贷担保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan指出，平台的宗旨在于使用户自由选择质押地点，并助力新兴的区块链服务成长，而不旨在助推过多的加密担保贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式的合作关系……这是一个自然演变的现象，”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong在一份报告中警告，“重新质押”可能伴随着“潜在的风险”——若用户在加密借贷中使用重新质押的代币，市场下跌时，可能会引发强制清算，导致更大波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的急剧下跌，因高风险借贷影响而加剧，加密代币作为担保品，因其价值在Terra和Luna代币崩盘后迅速缩水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer与上述风险无直接关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于‘重新质押’过程本身，而是出在借贷协议上。借贷协议低估了风险，”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有专家对“重新质押”并不感到忧虑，指出相关协议中资金量相对于全球加密行业2.5亿亿美元净资产实则微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期担忧加密市场的损失对更广泛金融市场产生溢出效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前我们并未观察到由‘重新质押’问题对传统金融市场产生直接影响的实质性风险，”标普全球评级数字资产分析领头人Andrew O’Neill指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密世界与主流金融市场的联系日益紧密，“重新质押”正被越来越多的机构投资者接纳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汇丰银行旗下加密部门Zodia Custody注意到机构对质押有显著兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，“重新质押”超出界限，因为难以明确资产流向及奖励分配的过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞穗银行的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，对部分资金进行“重新质押”，Kelp DAO在4月博客中写道。Laser Digital未对路透社的置评请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士加密领域银行Sygnum表示，为客户的加密资产提供质押服务，并预见到围绕“重新质押”将出现新的生态系统。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Bitcoin加密货币的象征性展示。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日，在法国巴黎拍摄的Bitcoin加密货币的象征性展示图片。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表Ethereum加密货币的展示。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日，在一块PC主板上放置的Ethereum加密货币的象征性形象示意图。 REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）于周六宣布，旨在达成全球协定以更有效应对大流行病的谈判，计划在2025年或更早完成，以期实现尽可能的提前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去的两年中，针对一项旨在提升大流行病前与期间合作水平的协议进行了协商，这次协商是在COVID-19大流行暴露的诸多不足之后进行的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起初，联合国卫生机构计划于本周内达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家之间在疫苗共享和准备工作的议题上存在深刻分歧，谈判已延展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国在更新现有具有法律约束力的卫生规则上达成了一项平行协议，这些规则即《国际卫生条例》（IHR），其中包含了一个用于指代重大且全球性健康危机的新类别—“大流行病紧急状态”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞在声明中表示，"今日所作出的历史性决策，体现了成员国共同的愿望，即保护本国人民以及全球人民免受公共卫生紧急事件和未来大流行病的共同风险的影响。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长哈维尔·贝塞拉在周六提到，“通过这项协议，我们迈出了对各国进行问责并强化措施，以在疫情威胁到美国人民和国家安全之前，制止疫情爆发的重要步伐。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的调整旨在加强世界对新病原体的防御能力，此前COVID-19大流行已导致超过700万人死亡，该数字依据世卫组织的数据。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：世界卫生组织（WHO）标志在日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）标志出现在瑞士日内瓦总部附近。路透社/丹尼斯·巴利布尔斯档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>