<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 17 Jan 2025 18:32:45 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登为 2,500 名非暴力毒品犯罪者减刑</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-commutes-more-sentences-this-time-2500-non-violent-drug-offenders-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;即将卸任的美国总统乔·拜登于上周五宣布，他将通融近2500名因非暴力毒品犯罪被判刑人员的刑期，称自己已经发布了比任何前任更多的个人赦免和减刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在声明中表示，此次受益者“与现行法律、政策和实践下的刑期相比，其服刑时间远为过长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据白宫发布的声明，此次行动还包括了因历史上对可卡因和粉末可卡因的错误区分以及过时的毒品犯罪量刑加重措施而被判刑的个体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/biden-commutes-sentences-37-40-inmates-federal-death-row-2024-12-23/"&gt;12月，拜登将40名联邦死刑犯中的37人的刑期予以通融，转化为终身监禁，同时释放另外3名犯人&lt;/a&gt;。此举发生在乔·拜登即将离任，唐纳德·特朗普即将重返椭圆形办公室之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/biden-pardons-39-people-commutes-sentences-1500-others-2024-12-12/"&gt;同月，他还宣布特赦39名非暴力犯罪人员，减刑1500多名长期服刑的犯人&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登因特赦其子亨特而&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受到批评。亨特曾就税务违规指控认罪，并被定罪涉及枪支相关指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;辩护律师和民权组织加大了努力，强调一些有说服力的案件，并着手帮助他们认为因非暴力犯罪被错误定罪或长期服刑的人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常，总统会在任期结束前签署一批特赦令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾承诺将授予至少部分参与2021年1月6日冲闯美国国会大厦事件的其支持者宽减刑期。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统乔·拜登访问劳工部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FKMIKW5Z7BO23ECBLUBS7VX4RU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年12月16日，美国华盛顿，美国总统乔·拜登访问劳工部，参加纪念美国劳动历史与弗朗西斯·佩里曼（美国历史上最长时间的劳工部长）的活动。路透社/凯文·拉马尔夸/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 10:04:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-commutes-more-sentences-this-time-2500-non-violent-drug-offenders-2025-01-17/</guid></item><item><title>特朗普移民限制措施成为国土安全部部长确认听证会的焦点</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trumps-immigration-crackdown-focus-homeland-secretary-confirmation-hearing-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;即将上任的总统唐纳德·特朗普计划加强移民管控，这将在本周五举行的美国参议院确认听证会上成为焦点。南达科他州共和党州长克里斯蒂·诺伊姆被提名担任国土安全部部长，她将效忠于特朗普的强硬移民政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺伊姆将担任拥有约260,000名员工的美国国土安全部（DHS），而自身在国家安全方面几乎没有经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为州长，诺伊姆曾部署国民警卫队前往德克萨斯州边境，并批评由民主党领导的城市实施的“庇护政策”，这些政策限制与联邦移民执法的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普，这位将于周一重返白宫的共和党人，预计将在第一天采取一系列行政行动，旨在遏制非法移民并增加遣返人数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，这些强硬措施是为了应对民主党拜登政府期间大规模非法移民问题，尽管近期的数据显示，因拜登政府加强执法，非法入境的移民数量大幅下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果被确认，诺伊姆将负责管理监管边境安全、遣返和合法移民手续的部门，以及应急响应、网络安全部门和海岸警卫队、特勤局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为南达科他州州长，现年53岁的诺伊姆距离美国与加拿大的边境比与墨西哥的边境更近。但近年来，她曾多次部署南达科他国民警卫队协助由共和党领导的德克萨斯州进行边境安全工作，包括2021年由一位共和党亿万富翁资助的一次争议性部署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果被确认，她可能会陷入特朗普支持者之间关于是否限制合法移民的辩论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据此前未公开的资料，诺伊姆的家族农场，南达科他州弗莱泽县的Racota Valley Ranch Partnership，自2015年以来已申请了59个H-2A临时农业工人签证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年美国政府记录显示，诺伊姆的兄弟罗克·阿诺德是提出申请要求的企业主。诺伊姆及其代理机构未对此作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺伊姆在2021年的一本自传中写道，她在家人农场中枪杀了“无法训练”的狗，并表示自己“厌恶”这只狗。对此曾引发反弹，一些特朗普顾问认为，这使得她在前总统眼中失去了部分价值，当时她还是副总统候选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周五的听证会将在国土安全与政府事务委员会举行。该委员会目前包括几位有时与共和党成员一道支持边境执法的民主党人，如参议员约翰·费特曼和鲁本·加尔盖罗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2002年国土安全部成立以来，大多数国土安全部部长都有与该部门使命相关的经验。然而，有些人是从其他职位转任的，包括州长职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Bipartisan Policy Center的移民与边境政策高级顾问特里萨·卡德纳尔·布朗表示，外部人员依然能够出色地扮演部长的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只是意味着他们有更多的学习曲线，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="国土安全部部长提名候选人克里斯蒂·诺伊姆在美国国会山" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KFR72SZAHVPS7CD35S54WUPHX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;国土安全部部长提名候选人克里斯蒂·诺伊姆在美国国会山与美国参议员里克·斯科特（共和党，佛罗里达州）会面。（2024年12月11日，美国华盛顿特区，路透社/伊丽莎白·弗朗茨/资料图）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:04:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trumps-immigration-crackdown-focus-homeland-secretary-confirmation-hearing-2025-01-17/</guid></item><item><title>国际刑事法院检察官认为以色列“未作出真正努力”调查加沙战争罪指控</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/icc-prosecutor-sees-no-real-effort-by-israel-probe-alleged-gaza-war-crimes-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;国际刑事法院检察官卡里姆·哈利姆辩护了针对以色列总理的战争罪指控的决定，表示以色列“没有真正努力”自行调查这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受路透社采访时，哈利姆坚称他的逮捕令决定不因上周美国众议院通过的一项制裁国际刑事法院的决议而动摇。这项决议被他描述为“不合时宜且不受欢迎”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年11月，国际刑事法院法官向以色列总理本雅明·内塔尼亚胡、前以色列国防总参谋长约亚夫·加兰特和哈马斯领导人伊布拉欣·马斯里颁发了逮捕令，指控他们在加沙冲突期间涉嫌战争罪和反人类罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室未立即回应路透社对哈利姆的言论的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列拒绝了海牙法院的管辖权，并否认战争罪指控。以色列的主要盟友美国也未加入国际刑事法院，华盛顿批评了针对内塔尼亚胡和加兰特的逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们作为最后的司法机构，并且……正如我们现在所看到的，以色列还没有展现出真正努力调查这些指控，调查涉及同样的嫌疑人和同样的行为。”哈利姆在周四对路透社的采访中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但愿这种情况会改变，”他补充道，此采访发生在以色列和巴勒斯坦激进组织哈马斯达成停火协议的次日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列可能仍有机会通过所谓的补充原则将案件转交国内法院调查，即使发布了逮捕令，以色列仍可表明其愿意调查的意愿，哈利姆如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为125个成员国的永久机构，国际刑事法院负责审理个人战争罪、反人类罪、种族灭绝和侵略罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈利姆指出，以色列拥有出色的法律专业人才。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，他认为“关键在于，以色列的法官、检察官和法律工具是否被用来充分审查我们所看到的在被占领的巴勒斯坦领土、巴勒斯坦国发生的指控？”他指出，答案是否定的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月9日美国众议院通过的“非法法院反制法案”反映了唐纳德·特朗普当选总统的共和党同僚对以色列政府的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院表示注意到该法案并担心这可能剥夺受迫害 victims 的正义和希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年，特朗普政府因针对阿富汗战争罪的调查，包括对美国公民的酷刑指控而制裁了国际刑事法院。这些制裁在乔·拜登总统任期内被取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五年前，时任国际刑事法院检察官法图·本苏达及其他工作人员的信用卡和银行账户被冻结，美国的旅行也受到了阻碍。特朗普政府如果再次实施制裁，预计将更加严厉和广泛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成立于1998年的国际刑事法院旨在承接二战后纽伦堡审判所确立的战争罪审判原则基础上，为临时法庭进行的战争罪审判工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一个源自纽伦堡的机构受到制裁，当然是不合时宜且不受欢迎的……这应该引起人们的关注，因为这个法庭不属于检察官或法官。我们有125个国家支持它。”哈利姆表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这应当引起所有道德清醒之人的关切。”他补充道，拒绝进一步讨论可能的制裁对法庭的影响。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="国际刑事法院（ICC）检察官卡里姆·哈利姆接受路透社采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VACAPBKJC5KR5MZJDEEZRIXXI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
国际刑事法院（ICC）检察官卡里姆·哈利姆接受路透社采访，地点为荷兰海牙，摄于2025年1月16日。 Reuters/Piroschka van de Wouw
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="国际刑事法院（ICC）检察官卡里姆·哈利姆参加路透社采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5PVKRNP72NNX7MBV4GYPO7YWHQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
国际刑事法院（ICC）检察官卡里姆·哈利姆参加路透社采访，地点为荷兰海牙，摄于2025年1月16日。 Reuters/Piroschka van de Wouw
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 08:06:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/icc-prosecutor-sees-no-real-effort-by-israel-probe-alleged-gaza-war-crimes-2025-01-17/</guid></item><item><title>曾经的局外人，特朗普重返白宫权势更甚先前</title><link>https://www.reuters.com/world/us/once-an-interloper-trump-returns-white-house-more-powerful-than-before-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;在2021年离任白宫之前，唐纳德·特朗普誓言继续在美国政坛发挥影响力。“我们开始的运动刚刚起步，”他在一篇告别视频中如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时看似空想的话如今听来犹如预言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普以一名被击败且孤立的政界人士的身份离开白宫，被社交平台禁言，并且他在自身政府内的共和党同僚已然否定他。国会因特朗普的支持者在2021年1月6日袭击美国国会，正在准备对他进行第二次弹劾审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;81岁的特朗普将于周日再次登上面视，其力量比以往任何时候都要强大。他正在推行打破常规的政治议程，已经让华盛顿陷入混乱，令世界不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前房地产开发商，曾担任总统的职位，现在可能是21世纪早期最具定义性的政治人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他看起来并不是被拒绝的，他的版本的共和党政治现在是最主流的，”普林斯顿大学历史教授朱利安·泽利泽说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不同于2017年首次任期的开局，他现在拥有了明确的胜选优势，赢得了选举人团和普选的胜利。上次为了减弱其最激进的冲动而寻找难以驾驭的助手已经被强硬的忠诚支持者取代，他们渴望将华盛顿 改为他的意志。其党内持怀疑态度的成员被强制退休，留下的则是热切希望将他的提案通过国会的盟友。支持他的最高法院有着三分之一的裁决是由特朗普任命的，已经裁定他有广泛的自由度来行事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;硅谷的巨头们也暗中竞争，争取得到他的青睐。世界首富、特斯拉CEO埃隆·马斯克主动提议帮助特朗普改革政府，而Facebook（现Meta）CEO马克·扎克伯格和亚马逊创始人杰夫·贝佐斯将在他的就职典礼上占据显眼位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前真人秀明星还依靠着一批同情他的播客和影响者来放大其信息，而传统媒体则受到观众萎缩的困扰。他的自由驰骋的10月播客采访在YouTube上被观看5400万次，接近6700万收看过其与民主党对手乔·拜登电视辩论的观众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普继承了一个强劲的经济和相对平静的南部边境，12月的移民逮捕人数低于他离任时的数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，他表示将对贸易伙伴施加高额关税，驱逐数百万非法入境的移民——这些政策可能引发通货膨胀，给股市带来压力，而特朗普密切关注股市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个可能抑制其野心的是债券市场，如果高达36万亿美元的赤字迅速增加或者国会无法提高举债上限，投资者可能会受惊。市场也可能对他在民主党总统乔·拜登未能履行延长2017年减税政策和削减政府支出的承诺时表现不佳作出负面反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当特朗普在2022年11月从佛罗里达庄园启动第三次总统竞选时，他的运势正处于低谷。他偏好的一些国会候选人遭到中期选举失败，他正面临多项刑事和民事调查。佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯等对手正在引发渴望从特朗普时期的共和党成员的激情。《纽约邮报》轻蔑地将这件事情写道“佛罗里达男人生动宣布”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但共和党选民在特朗普因掩盖给艳星的封口费的犯罪指控被捕后纷纷站出来支持他，捐款滚滚而来，他轻松获得了党内的提名。更广泛的事件也在他身上起作用，选民对民主党总统乔·拜登处理不断攀升的价格和非法移民回应不满意。民主党人在7月的辩论中表现失败后，乔·拜登宣布不再参选，给哈里斯留下很少的时间来争取选民的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还利用不幸将法律困境描绘成政治迫害，并发起拖延策略攻击，最终迫使联邦检察官放弃对他包括选举干涉在内的两起指控。当他被行刺未遂的子弹擦伤时，特朗普举起拳头大喊“战斗！战斗！战斗！”，成为一个年度定义性的画面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其11月的胜利中，特朗普在传统民主党选民如年轻人和拉丁裔选民中也取得了进展。选民们忽视了他的前科定罪和民主党人警告不要拥有拒绝承认2020年选举结果败选的候选人将对民主构成持续威胁的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普威胁要清除联邦劳工大军，并指控行动部门骚扰其政治对手。他提出了拒绝支出国会经批准的资金的可能，可能导致宪法上的对峙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他接受了领土扩张的议程——比如从丹麦购买格陵兰，声称对巴拿马运河的控制，使得他的第二任期可能和第一次一样混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但就在周一就职典礼前，特朗普已经重塑了华盛顿的景象。共和党人和民主党人现在都分享了他对中国的更具有对抗性的态度和对他对自由贸易协定持怀疑的态度。曾经频繁出现在共和党预算提案中的对广受欢迎的健康和退休计划的削减已经不再是讨论的主题。拜登保留了许多特朗普的关税，并致力于减少对外国制造的半导体的依赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经是美国政治的局外人，特朗普已定义了它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“显然，自2015年以来，我们已经处于特朗普时代，”美国企业研究所高级研究员马修·康蒂内蒂说道，“这尚未结束。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国当选总统特朗普在美国亚利桑那州菲尼克斯市参加Turning Point USA活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HULS7DAVTVMVBCMHI4O3IJS5UE.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普在美国亚利桑那州菲尼克斯市Turning Point USA的美国节活动上发表讲话，摄于2024年12月22日。路透社/陈奕然 资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:05:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/once-an-interloper-trump-returns-white-house-more-powerful-than-before-2025-01-17/</guid></item><item><title>佩泽什基安告诉普京，伊朗和俄罗斯可以敲定核电站协议</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/iran-russia-can-finalise-nuclear-plant-agreements-pezeshkian-tells-putin-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;伊朗总统马苏德·佩什希甘在周四与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京会面时称，他相信两国可以就伊朗核电站建设项目最终敲定相关协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国领导人在克里姆林宫举行会晤，会后即将签署一份战略合作条约。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="最终会议现场：俄罗斯喀山城市 BRICS 峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WWUZX2QDOBO75JU3SFDNQVSKWM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;伊朗总统马苏德·佩什希甘在俄罗斯喀山举行的 BRICS 峰会扩展小组会议全会上发言，时间：2024年10月24日。图片来源于路透社/马克斯·谢梅托夫/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:37:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/iran-russia-can-finalise-nuclear-plant-agreements-pezeshkian-tells-putin-2025-01-17/</guid></item><item><title>“现在就开始”：在警方即将采取行动之际，韩国总统尹锡悦 defiant</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/it-starts-now-south-koreas-president-yoon-defiant-police-closed-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;当三千名暴动警察围攻他的山间别墅时，韩国总统尹锡烈与党派支持者们聚集在一起，告诉他们人民现在越来越意识到国家的法律体系已被左翼势力劫持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被弹劾的总统尹锡烈对在场的一位国会议员尹 Sang-hyun 说：“人们现在看到了情况的严重性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;64岁的领导人尹锡烈又对另一位国会议员洪 Young-jin 说：“现在就从这一刻开始。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡烈提到，自他在国会因短暂发布的12月3日“戒严令”而被弹劾，并被指控发动叛乱以来，有数千人走上街头支持他。据另一位议员洪 Young-jin 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几小时后，作为前检察官的尹锡烈结束了长时间的对峙，并成为首位在任总统被逮捕的官员。他向调查人员投降，自认为这是不合法的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对韩国机构受损的无根据的说法并不新鲜。他在发布戒严令时提到的没有证据支持的理由之一，现在他再次以此为由将自己陷入前所未有的政治动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但部分未曾报道的他对最终演讲的描述表明，尹锡烈感觉自己的支持者在增加，并看到了他总统生涯的一线希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡烈在周五仍处于拘留中，拒绝与调查人员交谈。除了刑事调查外，他还将面临宪法法院的弹劾审判，这将决定是否恢复他的总统职权或将其免职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的律师没有立即对本文的报道请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡烈有 conservativ party（保守党）人民力量党的支持在他的戒严令宣言后崩溃，面对议会的压倒性反对，他很快撤回了这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在随后的动荡中 - 在反对派占多数的国会弹劾了他的继任者之后，调查人员未能成功逮捕尹锡烈 - 人民力量党的支持率急剧回升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查显示，该党在周五的支持率为39%，首次超过了反对派民主党的36%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很难确定人民力量党支持率回升的原因是出于对尹锡烈的同情还是更广泛的对随后动荡的不满。由于Gallup Korea和大多数其他民意调查机构已经停止对尹锡烈个人的支持度进行调查，因此很难准确衡量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Gallup Korea周五的调查，仍有57%的人支持撤消尹锡烈的职位，反对示威者仍定期举行大规模集会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gallup Korea的报告指出，尹锡烈及他党派支持者的持续呼吁似乎对选情产生了影响，从而促进了人民力量党的复苏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在其支持者们抗议时 - 有人挥舞着韩国和美国国旗以及“停止盗窃”的标语 —— 边缘化的right-wing YouTubers（右翼YouTubers）宣传他的言论，称选举舞弊导致了去年反对派的大胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多支持尹锡烈的人将其困境与美国前总统唐纳德·特朗普进行类比，后者声称选举舞弊导致了他在2020年大选中败选，并且他的许多法律问题都是政治动机的结果。特朗普同样没有提供证据支持其声明，但他的多次诉讼都失败了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为支持尹锡烈示威活动的背后福音派牧师均坤洪（Jun Kwang-hoon）表示，他将参加特朗普周一的就职典礼，并计划与他讨论韩国的选举欺诈问题。特朗普方面没有对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治风险咨询公司欧亚集团的东北亚分析师Jeremy Chan评论说，尹锡烈面对极端逆境时的顽抗方式与特朗普颇为相似，“他似乎正尽可能表现出顽固的态度，就像特朗普会做的那样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题是尹锡烈是否有机会实现像特朗普那样的政治复苏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，法院驳回了尹锡烈律师的上诉，理由是逮捕令是在错误的管辖区签发的，调查团队没有对此案进行调查的权限。尹锡烈的律师也未能排除宪法法院新任命的法官之一，该法官由反对派提名，无法在此人面前获得公正的审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚集团的Chan认为尹锡烈复苏的机会不大，因为没有迹象表明韩国将对尹锡烈宣布戒严令的合法性进行广泛的重新思考 - Chan将其称作“近乎政治自杀的行为”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这并没有阻止尹支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位人民力量党的国会议员李 Sang-hwi 在尹锡烈被捕前不久与他见面，称陷入困境的总统为来访者准备了火腿三明治。在宣布自己将向调查人员投降以避免暴力后，有些人流泪并行礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李引用该党支持率的恢复表达了希望更多人会站到尹锡烈这边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们都有常识。”他说，“现在发生的事情违背常识。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国被弹劾总统尹锡烈的逮捕令被执行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DYRVPBK2U5LWFIXVP77WP4I6DY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;警察和高官反腐调查办公室的调查人员从被弹劾的韩国总统尹锡烈的官方住所离开，该图片刊登于2025年1月15日，首尔，韩国路透社/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="人们认为这是被弹劾的韩国总统尹锡烈的逮捕行动后，他的座驾行驶在首尔的一条道路上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YXSZA6RZ6NJ7TE6UW7P73SRR5E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们认为这是被弹劾的韩国总统尹锡烈的逮捕行动后，他的座驾行驶在首尔一条道路上，2025年1月15日，韩国路透社/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡烈在首尔的总统府发表全国讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QLE5BXE2DJJKVPGVNOY4SPD7JE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡烈在2024年12月12日，首尔的总统府发表全国讲话。总统府/路透社手绘图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 06:39:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/it-starts-now-south-koreas-president-yoon-defiant-police-closed-2025-01-17/</guid></item><item><title>巴基斯坦伊姆兰·汗因土地贪污案获判14年监禁</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/pakistan-court-sentences-ex-pm-imran-khan-14-years-land-graft-case-ary-news-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;巴基斯坦一家法院于周五判决前总理伊姆兰·汗因土地腐败案被判处14年监禁，这给前总理及其政党和政府本已脆弱的和解谈判带来了挫折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此案的判决由位于拉瓦尔品第军城的反腐败法院作出，自2023年8月起，伊姆兰·汗便被关押在此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊姆兰·汗的妻子布什拉·比比也因被判有罪而获7年监禁，她原本是取保候审状态，在宣判后被逮捕，据Geo News报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法院宣判书称：“被告人伊姆兰·阿赫默德·汗·尼亚兹涉嫌受贿并参与腐败行为。”同时提及布什拉·比比也为该行为提供了帮助、协助与鼓励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊姆兰·汗的助手奥马尔·艾尤布表示，该政党计划向更高层级的法院提起上诉。政府中的多位部长对判决表示欢迎，并认为这是有证据支撑的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年72岁的伊姆兰·汗此前因被指在任总理（2018年至2022年）期间，收受房地产开发商非法馈赠的土地而被指控贪污，其妻子也一同被列为被告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊姆兰·汗和他的妻子均对此予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该案件与伊姆兰·汗在任期间设立的阿克塔尔信托基金（Al-Qadir Trust）有关，这是一个非政府福利机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检察官称，该信托是伊姆兰·汗掩盖非法接受土地赠与的幌子。他们声称他在伊斯兰堡附近收到了60英亩（24公顷）的土地，并在首都附近收到了另一片更大面积的土地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法院也下令没收这些土地，据详细的判决书显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊姆兰·汗的巴基斯坦正义运动党（PTI）声称这些土地并非用于个人利益，而是用于前总理设立的宗教及教育机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊姆兰·汗在社交媒体平台X上发布的一条帖子中引用他在狱中的信息，呼吁支持者不要恐慌，并称定罪不过是场笑话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该帖子称：“只要需要，我将在反腐斗争中继续关押在这里。”并表示：“我们不会接受任何交易，要面对所有虚假指控。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;判决结果的宣布多次推迟，最近一次是在周日，此次推迟是由于巴基斯坦正义运动党和政府之间的和解会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士认为，对话可能涉及坦诚·汗及其政党在被议会信任投票罢免后，停止持续抗议，包括反对去年被指为操纵选举的抗议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该国民众事务部长阿扎姆·纳泽尔·塔拉尔表示，前板球明星伊姆兰·汗还可以向巴基斯坦总统提交慈悲申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一判决令伊姆兰·汗及其政党自2024年大选表现意外出色以来面临的最大挫折。PTI候选人在那次选举中赢得最多席位，但未能获得多数席位以组成政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2023年5月9日事件以来，伊姆兰·汗已被关押，共面临数十起指控，包括贪污、滥用职权、以及在议会信任投票后在政府内煽动暴力的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他的案件大部分时间的审判都发生在监狱内，出于安全考虑。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前巴基斯坦总理伊姆兰·汗与路透社在拉合尔进行采访后合影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6VRBS4BWABK6JIXAGLZAWECCYM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;前巴基斯坦总理伊姆兰·汗在拉合尔接受路透社采访时暂停说话（2023年3月17日）。路透社/阿克赫特·苏默罗/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的姐姐艾勒玛·汗姆在拉瓦尔品第的阿迪亚拉监狱外接受媒体采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OCY5MZLXIBPULO5Z57DTEH2AHA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的姐姐艾勒玛·汗姆在阿迪亚拉监狱外接受媒体采访，背景是针对伊姆兰·汗14年监禁判决的土地腐败案，2025年1月17日，路透社/萨拉赫丁&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持者在阿迪亚拉监狱外的抗议活动中高呼伊姆兰·汗的口号，这是他因土地腐败案被判14年监禁后" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/U2IIJSVRNZNPPGUTV2QLRUCDJA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持者在阿迪亚拉监狱外的抗议活动中高呼前巴基斯坦总理伊姆兰·汗的口号，背景是针对伊姆兰·汗14年监禁判决的土地腐败案，2025年1月17日，路透社/萨拉赫丁&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的姐姐艾勒玛·汗姆在阿迪亚拉监狱外接受媒体采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DOHP4GOQRJO3TF5LMK6AZLXPQE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的姐姐艾勒玛·汗姆在阿迪亚拉监狱外接受媒体采访，背景是针对伊姆兰·汗14年监禁判决的土地腐败案，2025年1月17日，路透社/瓦西姆·汗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一辆载着伊姆兰·汗的妻子布什拉·比比的车辆抵达阿迪亚拉监狱，车上配有巴基斯坦安全人员" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4CXJRKAMGNN75FBHE7R44XB7F4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一辆载着巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的妻子布什拉·比比的车辆抵达阿迪亚拉监狱，车上配有巴基斯坦安全人员，2025年1月17日，路透社/瓦西姆·汗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 07:02:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/pakistan-court-sentences-ex-pm-imran-khan-14-years-land-graft-case-ary-news-2025-01-17/</guid></item><item><title>特朗普是救世主？焦虑的乌克兰人质疑总统结束战争的权力</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/trump-saviour-anxious-ukrainians-question-presidents-power-end-war-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;“为什么人人都寄希望于特朗普？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱奥米拉·帕里布斯并不指望即将当选的美国总统能终结俄乌战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位20岁的学生在基辅市中心告诉路透社：“我对他不抱任何希望。最终还是取决于我们自己。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕里布斯的怀疑态度在许多乌克兰人中有共鸣，他们对特朗普将迅速达成和平协议的承诺持保留态度，尽管他即将在周一就职美国总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们自身的命运掌握在我们手中，”马哈利亚塔·德别塔特，一位29岁的销售经理，说道。“我们不能寄希望于他人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;55岁的 Hanna 淳赫芭卡沃娃不指望通过谈判结束旷日持久的冲突来确保她家庭的未来。自2014年俄罗斯全面入侵乌克兰以来，冲突已经持续了近三年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她被迫在十年前的炮火冲突中离开顿涅茨克地区的家园，并在以下一次俄罗斯军队逼近乌克兰东南部城市的时候，可能不得不离开她新的暂居地。据此间报道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他不会止步顿涅茨克、扎波罗热或尼古拉波莱区，”淳赫芭卡沃娃在她的面包店说，那里吱吱作响的是炸制的面团。“他将进一步行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然对达成协议机会持保留态度，但淳赫芭卡沃娃依然认为，如果特朗普兑现其承诺，他有可能成为一位全球和平的象征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普有机会作为一位伟大领袖在历史上写下盛誉，拯救一个庞大国家，”淳赫芭卡沃娃对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确实，不是所有人都认为特朗普会有助于加快停火；据2024年底的一项由研究公司Gradus Research进行的对约1100人的调查结果显示，特朗普当选后，超过三分之一的乌克兰人认为战争将在2025年底前结束，这一比例较六个月前有所上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查显示，31%的受访者认为战争将“持续数年”，另有31%的人认为难以预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰议会议员外交事务委员会主席奥列克桑德·梅雷什科也认为，特朗普可以通过推进和平和安全保障来巩固其遗产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰需要成为一个特朗普的成功故事，”梅雷什科对路透社表示。“他可以成为一位胜利者的进入历史。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两方交战的协商立场仍相去甚远。特朗普的顾问已承认，乌克兰战争无法在几个月甚至更长的时间内得到解决，这表明他对在上任伊始就达成和平协议的最大外交承诺已成泡影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛德米尔·泽伦斯基通过争取加入北约来反制未来可能的俄罗斯侵略行动；他和其他官员担心任何短于铁幕联盟的协定可能会使克里姆林宫赢得时间并最终卷土重来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们会提高军事能力并重来，”俄罗斯前国防部长兼和平谈判者奥列克西·雷兹尼克科夫告诉路透社。“他们将继续在2014年和2022年的基础上行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然普京表示愿意与特朗普商讨停火协议，但他拒绝做出重大领土让步，并坚持要求基辅放弃加入北约的意图。这一点，据11月路透社收到的几个消息来源确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10年前，高层级停火协议——明斯克协议——的最终失败——乌克兰部分归咎于缺乏坚定的西方军事支持——预示了任何和平协定的风险和漏洞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些协议于2014年至15年在明斯克（白俄罗斯首都）签署，然而很快在双方指称违反协议后崩溃。尽管大规模冲突在2015年后减少，形成了一种冻结冲突的局面，但在俄罗斯在三年前入侵前，零星冲突不时发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;淳赫芭卡沃娃的家人因之前的协定失败而被迫离开霍利夫卡，并在重新定居托雷斯克后开始了她的食品企业。2022年全面战争爆发后，他们再次迁移，离开托雷斯克前，他们的面包店因俄罗斯炮击受损。目前，这个小镇正处于俄罗斯军队的攻击范围内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现乌克兰总统彼特罗·波罗申科在担任总统期间签署了该协定，并且现在是泽伦斯基的反对者。他同意现任领导人的观点：乌克兰加入北约至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去经历过这种情景，因此我们知道如今以及未来没有什么能像乌克兰被邀请并加入北约那样如此有效地发挥作用，”他在接受路透社采访时表示。“这一点将避免俄罗斯的新军事冒险并促使和平而非力量重新主导局势。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在战场上，双方都在为和平谈判前改进其阵地；乌克兰的军队在这个处于劣势的位置艰难地抵抗俄罗斯在东部的推进，同时在俄罗斯库尔斯克地区努力维持立足点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使停火协议达成，确保其持久性仍可能是一项重大挑战。伦敦智囊团查塔姆屋研究中心全球治理与安全研究总监萨米尔·普里表示，目前仍有疑问谁会监督并执行停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年当选议员前曾在前线指挥特别部队的罗马·科斯滕科认为，如果一方向战场开火，另一方作出反应，几乎没有什么可以做到的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我生活过数十次停火，可能二十次，”他补充道。“每一次与俄罗斯的停火，都没有持续超过五分钟。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Hanna Horbachova 在公交车体验她的面包店" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ETZWB7EMHZIURKPB7BIGBXRKQI.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Hanna Horbachova，55岁，被迫因早先冲突双方停战协定失败而离开其两次家园，她在顿内次的面包店工作，她于2025年1月14日在乌俄进攻背景下工作。路透社/米科拉·辛尔尼科夫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Hanna Horbachova 在公交车体验她的面包店" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KJQGKHZKIJKQTGCSJPI5NQP4WA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Hanna Horbachova，55岁，被迫因早先冲突双方停战协定失败而离开其两次家园，在顿内次的面包店工作，她于2025年1月14日在乌俄进攻背景下工作。路透社/米科拉·辛尔尼科夫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 08:08:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/trump-saviour-anxious-ukrainians-question-presidents-power-end-war-2025-01-17/</guid></item><item><title>以色列称，哈马斯将于周日根据加沙停火协议释放首批人质</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-holds-off-approving-gaza-ceasefire-us-says-deal-is-track-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;哈马斯预计将根据加沙停火协议在周日释放第一批人质，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡办公室周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果成功，停火将结束摧毁加沙大部分城市化区域的冲突。据当地官员称，自协议宣布以来，该冲突已导致超过4.6万人死亡，并多次迫使加沙地区超过230万战前人口流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列内阁将在周五召开会议，最终批准与哈马斯激进组织达成的停火协议和人质释放计划，内塔尼亚胡总理办公室周五表示，此前外界担心该协议可能会延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙地区，以色列空军持续进行猛烈轰炸。当地紧急事务服务表示，自停火协议宣布以来，已有至少101人丧生，其中包括58名妇女和儿童。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因部长之间长期以来存在分歧，以色列内阁原定于周四召开的会议被推迟，以色列将推迟的会议归咎为哈马斯的延误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，他们致力于该协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在周五凌晨，内塔尼亚胡办公室宣布批准可能即将实施，并称受限制的国家安全内阁将在周五召开会议，在全体内阁会议投票批准停火协议后，停火协议将稍后公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“内塔尼亚胡总理收到了谈判团队的通知，双方就释放人质的协议达成了共识。”内塔尼亚胡的办公室在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙地带卡尼尤尼斯平民检视以色列空袭后受损的安置帐篷" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LT47J4WUPRKVZMONYGLBNOHFRE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙地带卡尼尤尼斯平民检视以色列空袭后受损的安置帐篷，卡尼尤尼斯南部加沙地带，2025年1月17日。路透社/哈特姆·凯勒赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙地带卡尼尤尼斯平民检视以色列空袭后受损的安置帐篷" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QZX65NZTCNP5LO4GIQTOV5PNSM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙地带卡尼尤尼斯平民检视以色列空袭后受损的安置帐篷，卡尼尤尼斯南部加沙地带，2025年1月17日。路透社/哈特姆·凯勒赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="卡尼尤尼斯的民众在以色列空袭遇难者身旁哀悼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TBSI6JZQXBI3DKUTTEXHZPZ5YU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;卡尼尤尼斯纳赛尔医院的民众在以色列空袭遇难者身旁哀悼，加沙地带南部，2025年1月17日。路透社/哈特姆·凯勒赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="耶路撒冷抗议停火协议的人群" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LFIQNWCBKFKGLJCVTMMXO5526Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者手持以色列国旗，在耶路撒冷抗议以色列与哈马斯之间的停火协议，这被视为投降的表现，2025年1月16日。路透社/阿马尔·阿瓦德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="难民支持者和家人在以色列特拉维夫抗议停火协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XI2PQBJAFRLL3JL7FQXLT26SVY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;难民支持者和家人在耶路撒冷2023年10月7日袭击以色列后绑架的人质抗议停火协议，以色列特拉维夫，2025年1月16日。路透社/希拉·特罗姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列军队车辆沿边境驶向加沙地带" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D6YNTDNND5JVNLXTU7OUA33MJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以色列军队车辆沿以色列一侧边境驶向加沙地带，2025年1月16日。路透社/阿米尔·科恩/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="难民支持者和家人在以色列特拉维夫抗议停火协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CVOIXEFX2VMOHJEJXPMWTTBI24.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;难民支持者和家人在耶路撒冷2023年10月7日袭击以色列后绑架的人质抗议停火协议，以色列特拉维夫，2025年1月16日。路透社/希拉·特罗姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="耶路撒冷抗议停火协议的人群" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QLSYYRK4LFIZLIRSMO2SK4KHXE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者手持血迹斑斑的手，在耶路撒冷抗议以色列与哈马斯之间的停火协议，被视为投降的表现，2025年1月16日。路透社/阿马尔·阿瓦德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="难民支持者和家人在以色列特拉维夫抗议停火协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ETROAUYJI5P7NPULFWQTS2LB4Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;难民支持者和家人在耶路撒冷2023年10月7日袭击以色列后绑架的人质抗议停火协议，以色列特拉维夫，2025年1月16日。路透社/希拉·特罗姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="耶路撒冷抗议停火协议的人群" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/23DE3E2K2JLZLHAKUIOAC2JZS4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者阻塞道路，抗议以色列与哈马斯之间的停火协议被视为投降的表现，耶路撒冷，2025年1月16日。路透社/阿马尔·阿瓦德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 01:07:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-holds-off-approving-gaza-ceasefire-us-says-deal-is-track-2025-01-17/</guid></item><item><title>乌克兰空军称击落了隔夜发射的33架俄罗斯无人机</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-air-force-says-it-downed-33-russian-drones-launched-overnight-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰防空系统在 overnight 境内拦截了 50 架俄罗斯无人机中的 33 架，空军方面周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称，其中有 9 架无人机“丢失”，这是指乌克兰使用电子战手段重新定向了俄罗斯无人机，而另一架则飞向了罗马尼亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据军方在 Telegram 上的声明，敌方无人机的攻击导致敖德萨地区的企业以及赫尔松、契尔卡瑟和基辅地区机构、私营企业和住宅建筑受损。军方还表示，多瑙河地区也遭受了袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名基辅地区的官员称，袭击期间，有一名儿童因坠落的残骸受伤。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="基辅地区俄无人机袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AFWCETJQ25O7RFIGJMYZ36XP7A.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;当地时间 2025 年 1 月 17 日，乌克兰基辅地区，紧急服务部门的消防员在一架被俄罗斯无人机袭击损坏的建筑现场工作。乌克兰基辅州紧急服务部门/路透社供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 08:05:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-air-force-says-it-downed-33-russian-drones-launched-overnight-2025-01-17/</guid></item><item><title>"从天而降的炸弹”：尼日利亚人谴责对平民的又一場空袭</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/bombed-sky-nigerians-decry-another-deadly-airstrike-civilians-2025-01-17/</link><description>https://www.reuters.com</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:43:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/bombed-sky-nigerians-decry-another-deadly-airstrike-civilians-2025-01-17/</guid></item><item><title>意大利称马斯克没有参与释放被扣留在伊朗的记者</title><link>https://www.reuters.com/world/musk-played-no-part-release-journalist-held-iran-italy-says-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;意大利外交部长安东尼奥·塔贾尼周五表示，埃隆·马斯克在意大利与伊朗关于释放记者切塞莉亚·萨拉的谈判中没有任何作用，否认了有关马斯克参与此事的媒体报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利记者切塞莉亚·萨拉于上周返回意大利，此前她在伊朗被捕约一个月。几天后，意大利释放了一名在米兰因美国通缉令而被逮捕的伊朗商人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“马斯克……与萨拉的案件无关。他没有任何作用。案件是由意大利政府解决的。”意大利外交部长安东尼奥·塔贾尼在SkyTG24电台上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《纽约时报》此前报道，马斯克应萨拉男友的要求，通过与联合国伊朗大使接触，帮助萨拉获得释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼是马斯克的朋友，她在一月九日表示，她没有收到马斯克参与此案的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克作为前总统唐纳德·川普白宫竞选活动的主要支持者，即将担任有关减少政府支出的顾问。他在周四表示，“我没有与伊朗进行任何互动。只是建议美国方面提供支持。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，梅洛尼在赴佛罗里达会见川普三天后，萨拉获释，这在记者的释放中起到了一定作用。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="意大利记者切塞莉亚·萨拉被释放后返回意大利" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MZXIZSGLXFKABKWDYY7Y6U4VKM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;意大利记者切塞莉亚·萨拉从伊朗拘留所获释后返回罗马，2025年1月8日。 REUTERS/雷莫·卡西利/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:19:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/musk-played-no-part-release-journalist-held-iran-italy-says-2025-01-17/</guid></item><item><title>三名纳瓦尔尼律师因“极端主义活动”被判处多年俄罗斯劳动营刑期</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/three-navalny-lawyers-jailed-belonging-extremist-organisation-mediazona-news-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;三名已故反对派领导人亚历谢·纳瓦尔尼的律师因被认为属于极端组织而被俄罗斯法院判决有罪，并被判处多个年头的劳改营刑期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊戈尔·谢尔古宁、亚历山大·里普谢尔和瓦季姆·科兹别耶夫于2023年10月被捕，并在随后一个月被正式列为“恐怖分子和极端分子”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们在距莫斯科东部不远的弗拉基米尔地区进行了一次秘密审判后，分别被判3.5年、5年和5.5年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“瓦季姆、亚历山大和伊戈尔是政治犯，他们必须立即获释。”已故政界人士的妻子尤里娅·纳瓦尔尼在社交媒体X上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人权活动家表示，攻击为反对当局和乌克兰战争发声的人辩护的律师，标志着对总统弗拉基米尔·普京领导下反对行为镇压的新高度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“律师不能因工作而受到迫害。对辩护律师施压有损残存的法治，俄罗斯当局仍试图维护这一表象。”人权组织OVD-Info在其声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该组织称，纳瓦尔尼的律师“仅仅因为法律仍然对他们有意义，并没有让纳瓦尔尼独自面对压迫机器”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;47岁的纳瓦尔尼在2024年2月死于北极地区的劳改营，他本人曾因此被判极端主义及其他指控，但他坚称这些指控是当局为了压制他对普京的批评而捏造的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里姆林宫称不评论个别法庭案件，当局长期以来一直以西方支持的背叛者身份视纳瓦尔尼及其支持者为俄罗斯的破坏分子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管被捕，纳瓦尔尼通过其律师仍然能够在社交媒体上发帖，并频繁提起诉讼以抗议他在监狱中的待遇，借此机会继续批评政府和战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;律师们被控协助纳瓦尔尼继续作为“极端组织”的领导者发挥作用，甚至是在坐牢的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法庭上，一名妇女喊道：“孩子们，你们是英雄”，支持者们为三位被判处的男子鼓掌，他们在铁笼中等待宣判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月早些时候，尤里娅·纳瓦尔妮发布了未经许可拍摄的纳瓦尔尼与律师在监狱中的会面视频，据她所说这是非法的，因为被告有权与律师私下会面。俄罗斯联邦监狱服务并未对此请求置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳瓦尔妮声称她的丈夫是应普京的命令被杀，而克里姆林宫对此强烈否认。纳瓦尔妮自己因涉嫌极端主义活动而在俄罗斯被通缉，但她希望能够有朝一日回到俄罗斯并竞选总统。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯法庭审理纳瓦尔尼律师涉嫌参与极端组织案" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6NCN4HKVV5KWVODTQ4HOLXXRPU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
             &lt;i&gt;
             代表俄罗斯反对派领导人亚历谢·纳瓦尔尼的律师伊戈尔·谢尔古宁、亚历山大·里普谢尔和瓦季姆·科兹别耶夫出席河北省普斯克夫市法庭审理，在弗拉基米尔地区弗拉基米尔地区参加与参与极端组织有关的指控控诉，2025 年 1 月 17 日。路透社/尤利娅·莫罗佐娃
             &lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯法庭审理纳瓦尔尼律师涉嫌参与极端组织案" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZOCMJLOKNZMYNFFIJDAP77DRP4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
             &lt;i&gt;
             代表俄罗斯反对派领导人亚历谢·纳瓦尔尼的律师伊戈尔·谢尔古宁、亚历山大·里普谢尔和瓦季姆·科兹别耶夫出席河北省普斯克夫市法庭审理，在弗拉基米尔地区弗拉基米尔地区参加与参与极端组织有关的指控控诉，2025 年 1 月 17 日。路透社/尤利娅·莫罗佐娃
             &lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯法庭审理纳瓦尔尼律师涉嫌参与极端组织案" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ATCKSBP6YVPOBLCGDKIZWFODKE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
             &lt;i&gt;
             代表俄罗斯反对派领导人亚历谢·纳瓦尔尼的律师亚历山大·里普谢尔和瓦季姆·科兹别耶夫出席河北省普斯克夫市法庭审理，在弗拉基米尔地区弗拉基米尔地区参加与参与极端组织有关的指控控诉，2025 年 1 月 17 日。路透社/尤利娅·莫罗佐娃
             &lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人民悼念俄罗斯反对派领导人亚历谢·纳瓦尔尼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C7BHQT7DVBMJ5A373A4UARLSWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
             &lt;i&gt;
             纳瓦尔尼的肖像花束在他的葬礼后的莫斯科伯里索夫斯科耶公墓中放置。2024年3月2日。路透社/通讯社/文件照片
             &lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 07:40:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/three-navalny-lawyers-jailed-belonging-extremist-organisation-mediazona-news-2025-01-17/</guid></item><item><title>德国总理朔尔茨不预期美国在特朗普领导下会停止对乌援助</title><link>https://www.reuters.com/world/germanys-scholz-does-not-expect-us-stop-ukraine-aid-under-trump-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;德国总理奥拉夫·朔尔茨在周五表示，他不预期美国当选总统唐纳德·特朗普在1月20日就职后会中断对乌克兰的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在柏林举行的记者会上，朔尔茨表示，自大选以来他已与特朗普通话两次，双方存在“频繁”的外交交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因此，我们可以期望未来欧洲和美国之间的良好合作将继续取得成功，包括在支持乌克兰方面的合作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因此，我不预期美国会停止支持乌克兰的防务。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="核电废除”调查委员会的公开听证会在柏林举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V5VEGKX22RLNDETJ7MKBALAU7M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;德国总理奥拉夫·朔尔茨在德国柏林参加“核电废除”调查委员会的公开听证会，日期为2025年1月16日。路透社/安妮格·希尔泽&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 10:51:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/germanys-scholz-does-not-expect-us-stop-ukraine-aid-under-trump-2025-01-17/</guid></item><item><title>据美国有线电视新闻网（CNN）报道，特朗普在就任伊始便迅速推出了一系列激进的反移民措施。</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-tees-up-aggressive-anti-immigration-push-first-hours-administration-cnn-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普的团队正在制定一部激进的行政命令计划，专注于移民问题，预计在他就职不久后将立即颁布，据CNN周五报道，来自熟悉此事的两人的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;措施包括美国移民与海关执法局（ICE）在全国主要都市区进行执法行动、向南部边境增派更多的国防部资源，以及对入境人员资格增加更多限制。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国当选总统唐纳德·特朗普在华盛顿国会山" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VXWTLCGQPBOWBBVPUUWSS4K36U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普在华盛顿国会山与国会共和党议员开会后发表讲话。图片来源：路透社/珍娜·蒙&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 10:25:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-tees-up-aggressive-anti-immigration-push-first-hours-administration-cnn-2025-01-17/</guid></item><item><title>美国移民农场工人为特朗普大规模遣返计划做准备</title><link>https://www.reuters.com/world/us/immigrant-us-farmworkers-prepare-trump-mass-deportation-plan-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;移民农场工人正为即将上任的美国总统唐纳德·特朗普的大量遣返承诺做准备，包括为可能被拘留的子女指定监护人，根据提供他们法律支持的团体称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类法律服务需求的上升反映了人们的焦虑，即特朗普政府可能兑现其竞选承诺，遣返数百万非法移民，这可能对依赖大量廉价外国劳工的农业产业产生重大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国农业部的数据，全国约有一半受雇的农场工人缺乏合法移民身份。农会组织警告称，如果遣返他们，这可能会使国家的食品生产陷入停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政府尚未就任，但人们已经感到害怕。”科利姆达谷（Central Valley）中美洲原住民农场工人支持组织（Centro Binacional para el Desarrollo Indígena Oaxaqueño，CBDIO）的执行主任萨拉伊特·马尔坦西（Sarait Martinez）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括CBDIO在内的四家美国农村和法律倡导组织的代表告诉路透社，他们发现移民农场工人参加关于如何应对移民官员及如何确保家庭安全的研讨会和资源的兴趣增加了十倍之多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类研讨会可能包括模拟与移民官员的冲突以及如何为潜在执法做准备：填写临时监护人表格，指定替代者领取工资，或在被遣返的情况下给予孩子国际旅行的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自华盛顿州的农工阿尔弗雷多（Alfredo）表示，出于担心被针对，他参加了部分培训以传播他所学知识给同伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们确实非常担心，”他对路透社表示。“我们在某方面以自豪地从事农场工作，但很难展望未来的劳作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府在其2017年至2021年的首个任期内，曾在内布拉斯加州的肉鸡加工厂和果蔬加工厂进行了多次执法行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将上任的特朗普政府表示，将优先考虑遣返非法留居且对公共安全或国家安全构成威胁的人，但也没有排除广泛遣返非法农场工人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统将动用所有联邦权力，与州当局协调，实施历史上最大的针对非法罪犯、毒品贩子和人口走私者的驱逐行动，同时降低家庭成本，强化劳动力市场。”特朗普政府过渡团队发言人卡罗琳·莱维特（Karoline Leavitt）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;农业行业贸易组织担心这会对食品生产产生潜在影响，特别是在加利福尼亚州。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据加利福尼亚州市和农业部的数据，加利福尼亚州生产的蔬菜占全美三分之一、水果和坚果占四分之三，还有大量的奶制品和牲畜。这些食品由约40万名农场工人采摘并加工，其中约75%为非法移民工人，据加州大学梅塞尔大学社区与劳工中心（University of California-Merced Community and Labor Center）的估计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管非法移民的比例很高，但在该州一些最大的农业生产县，农场工人获得适当法律服务的机会却很少。据谷声（Valley Voices）公民参与项目主任伊维特·查伊德兹·维拉雷亚尔（Ivette Chaidez Villarreal）称，加利福尼亚州的这家工人体权及选民教育组织自11月选举以来，由于大量法律问题和需求，其移民服务工作量增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于所在位置偏远，农场工人在获得法律服务方面常常面临困境。加利福尼亚州农村法律援助（California Rural Legal Assistance）的移民法律主任帕特丽夏·奥尔蒂兹（Patricia Ortiz）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这使他们比其他工人处于更脆弱的情况。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有美国出生子女的非法工人尤其担心与家人分离。据CBDIO的马尔坦西表示，约440万美国出生的儿童至少生活在一位未经授权移民家长的家庭中。法新社研究发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尔坦西表示，她的团体中的许多工人都说吐尤科-麦特科（Mixteco）、萨巴特库埃诺（Zapoteco）等语言，而不是西班牙语或英语，她们正在寻求移民文件以及为美国出生子女申请护照的帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在全国范围内，位于纽约州上州的康奈尔农场工人计划自从大选前就开始将移民研讨会增加了十倍，并预计很快将每天举办一场，该计划主任玛丽·乔·杜德利（Mary Jo Dudley）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过角色扮演训练，培训师向工人展示如何应对街上或家中被移民官员拦截的方式，杜德利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正与时间赛跑，”她说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="The Wider Image: Trump reassures farmers about temporary visas" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SARKG6HUYVLIHD3VTDYEE7SKNI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;持H-2A签证的移民农场工人在加利福尼亚州金市采摘莴苣。（路透社/路透社资料照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="A farmworker harvests cilantro in a field during the global outbreak of coronavirus disease (COVID-19) in Oxnard" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EK2UQYEWTBMRREZNIB34TWY3EY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;新冠病毒疫情期间，一位农场工人在加利福尼亚州欧克斯纳德地区的一块田里采摘香菜。（路透社/路透社资料照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:10:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/immigrant-us-farmworkers-prepare-trump-mass-deportation-plan-2025-01-17/</guid></item><item><title>美国高管被谋杀后，2025年产业会议将更加注重安全</title><link>https://www.reuters.com/world/us/industry-conferences-kick-off-2025-with-more-security-following-murder-us-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;美国行业的会议，包括旧金山医疗健康会议在内的重大会议，今年提高了参会者的安全措施。此前，在十二月的一次投资者会议附近，有健康保险高管在纽约被 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/unitedhealthcare-ceo-fatally-shot-ny-post-reports-2024-12-04/"&gt;谋杀&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，数千名高管、分析师和投资者自由地在展览现场和邻近的酒店间穿梭。但为了应对安全威胁，今年举行的会议上，事件组织者与警方合作，在纽约的零售博览会上增加了更多执法力量，并且在本周于旧金山举行的JP摩根公司 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/JPM.N" target="_blank"&gt;(JPM.N)&lt;/a&gt; 的医疗健康会议上也增加了安全措施。此外，在本月早些时候举行的拉斯维加斯年度CES科技展上，也加强了安保。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“警察的存在感更强了，JP摩根确实非常严肃地对待这一问题，这一点得到了认可。”在JP摩根会议上接受采访时，罗氏制药公司首席执行官罗莎布莱玛格 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/ROG.S" target="_blank"&gt;(ROG.S)&lt;/a&gt; 说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024年全国零售联合会（NRF）的会议和博览会在雅各布·雅维茨会展中心举办，纽约州和城市警察在会展中心和入口处进行了巡逻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这一次的安全措施非常严密。”NRF负责内容战略的副总裁埃里克·奥尔森在会议上说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通常每年NRF都与纽约市警察局合作，为该会展中心的第一场会议提供安全措施。但雅各布·雅维茨会展中心和纽约市警察局未对相关评论请求作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本月底特律车展上也设有机身检查器和防爆炸犬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;安保咨询公司表示，自十二月四日健康保险公司联合健康集团高管布赖恩·汤普森在曼哈顿一家酒店外被谋杀以来，他们与众多高管进行了多次关于额外保护措施的讨论，尤其针对演讲环节的安全。四天后，引发争议的杀人嫌犯26岁的路易吉·曼奇内利在宾夕法尼亚被捕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;学校安保系统安装公司Omnilert首席执行官大卫·弗雷泽透露，该公司的人工智能技术可以迅速识别出画面中的枪支，引起了大型酒店集团的兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;安保专家说，会议议程网站正在更新演讲者的资料、主要讲座位置和时间信息，以保护演讲者的身份。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果想要花费1万美元请某人来参加会议演讲，可能还需要额外的2000美元来支付一位执行保护员的费用。”安全公司MPS安全的总裁迈克尔·朱利安说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年的CES年会——以前被称为消费者电子产品展——在其声明中表示，为了应对近期发生的悲剧事件，已经增加了安保措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管在医疗会议上，来自JP摩根和威斯汀圣弗朗西斯酒店的安保人员更多，且旧金山警察在会场及会议室里巡视，但三家大型机构的医疗银行家表示，他们团队之间的会议时间预留更充裕，以应对可能会产生的中断情况，而这些并未真正发生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周一，约有20名抗议者，其中一半为退休人士，在场外平静地表达了他们的不满，他们的口号“拒绝、拖延、推翻”，与汤普森谋杀案现场发现的子弹壳上的字样相似，这是因为汤普森是一名保险业务员。周二，即为期四天会议的第二天，只有少数抗议者回归。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在美国，大多数公司过去很少在高管安全方面投入资金。据Quess公司分析，大约100家标普500指数公司 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SPX" target="_blank"&gt;(.SPX)&lt;/a&gt; 披露了2023年的安全费用。这项支出从2019年的5040万美元增加到2023年的7190万美元，专家预测这一数字还会继续增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“在企业安全领域，这似乎是一次标志事件，短期内不会消失。”弗雷泽说，“我本以为情况会稍微缓和一些，但这种趋势仍在不断上升。”&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国联合健康集团首席执行官布赖恩·汤普森在中城纽约一家酒店附近被报道枪杀" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PJ52BELMINM4BAON34727LNNHQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市中城曼哈顿一处犯罪现场，一名纽约市警探处理发现的布赖恩·汤普森枪杀案现场存留的弹壳，该场景发生在2024年12月4日。图片来源：路透社/查理·斯塔普顿/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:12:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/industry-conferences-kick-off-2025-with-more-security-following-murder-us-2025-01-17/</guid></item><item><title>匈牙利奥斯维辛幸存者称世界尚未吸取教训</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/hungarian-auschwitz-survivor-says-world-has-not-learned-lesson-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;当艾格尼丝·达尔瓦斯1944年被驱逐出匈牙利前往奥斯维辛集中营时，她的外套被母亲在隔都中偷走，她的母亲为防止体虱化掉她的发辫，这使得她在这次甄别中幸免于被直接送往毒气室，与她一同被驱逐的孩子大多没有这么幸运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达尔瓦斯现年92岁，她在布达佩斯市中心的家中对《路透社》记者说，母亲借给她的那件外套和临时编成的发型让她的样貌显得更成熟：“在甄别过程中，莫辛格博士，奥斯维辛的‘死亡天使’，因为我的短发与临时编的发型把我误认为年纪偏大，而没有雇用我进入劳改营。”莫辛格博士负责决定哪些人适合作为劳工，哪些人该被处决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在甄别过程中，莫辛格博士因为我的短发与临时编的发型把我误认为年纪偏大，而没有雇用我进入劳改营。”她在布达佩斯市中心的家中表示，此地距离1月27日奥斯维辛解放80周年纪念活动还有几天的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，她和她的母亲被送到普拉索夫集中营从事苦役，挥镐时的重量几乎等于她们自身的体重。之后辗转来到了另一个集中营——马土娄森。等她们抵达巴门贝尔根-贝尔森灭绝集中营时，因肠热病和霍乱而感染肮脏水源的肺部疾患，已经使她无法行走，只能爬行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在英国部队于1945年4月15日解放该集中营的前几天，根本就没有水。她称之为“地狱中的地狱”。她描述说：“英国人来了……用汽车里的扬声器大声喊道，你们现在是自由的，我们要把你们从这个恐怖的地方带走。”“地面上堆满了无数携带着死亡的尸体。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过110万的人在奥斯维辛死亡，他们是被视为纳粹德国占领下的波兰的“最终解决方案”所要消灭的欧洲犹太人的大多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1944年，在其他纳粹灭绝营屠杀的五万犹太人中，达尔瓦斯家族大多数成员也在其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们家规模相当庞大，共有72位亲族、表亲及姨舅等。”她在公寓里翻阅着家庭别墅中她幸福且她说来“被宠坏”的童年时期的照片时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“世人仍然没有吸取大屠杀受害者的残酷经历给世人带来的教训。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们相信，只要通过纪念便能防止悲剧再重演，好吧，每天都有这些事情发生，也许不是针对犹太人，而是针对其他种族的人们……世界上从来没有如此多的残忍。”&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="匈牙利奥斯维辛幸存者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZWUKXGKNQVJJXN5GW4AGNTA7A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;匈牙利奥斯维辛幸存者92岁的艾格尼丝·达尔瓦斯在布达佩斯的公寓中翻阅她年轻时的照片，2025年1月9日。路透社/Marton Monus&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="匈牙利奥斯维辛幸存者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/76GMQC2BUZL57IKXVNZAKASBEM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;匈牙利奥斯维辛幸存者92岁的艾格尼丝·达尔瓦斯坐在布达佩斯的公寓中她的桌子旁，2025年1月9日。路透社/Marton Monus&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="匈牙利奥斯维辛幸存者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FK5YFCVJUZOKLG6VYSNIHHRNXM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;匈牙利奥斯维辛幸存者艾格尼丝·达尔瓦斯年轻时与父母的照片悬挂在布达佩斯公寓的墙上，2025年1月9日。路透社/Marton Monus&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="匈牙利奥斯维辛幸存者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BSWT3ILFCRNJLIBD66DFKCE7I4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;匈牙利奥斯维辛幸存者艾格尼丝·达尔瓦斯年轻时的照片悬挂在布达佩斯公寓的墙上，2025年1月9日。路透社/Marton Monus&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="匈牙利奥斯维辛幸存者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MCI7SKKSGVNUXMCR2EKXPHJDRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;92岁的匈牙利奥斯维辛幸存者艾格尼丝·达尔瓦斯在布达佩斯的家中摆拍照片，2025年1月9日。路透社/Marton Monus&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 10:20:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/hungarian-auschwitz-survivor-says-world-has-not-learned-lesson-2025-01-17/</guid></item><item><title>墨西哥精神卫生中心努力应对针对移民的极端暴力行为</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexico-mental-health-center-grapples-with-extreme-violence-against-migrants-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;穿越哥伦比亚与巴拿马之间的丛林五日后，这位30多岁的委内瑞拉母亲认为她的家庭已度过了危险旅程中最艰难的部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们被告知过贼人问题，也听闻同行者在崎岖路径上滑倒摔伤的事件，有些人无法继续前行，最终死于山地雨林之中。他们同行的队伍中有丈夫和年幼的女儿，队伍正朝标示危险穿越终点的船只行进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突然间，大约15名荷枪实弹的男子从巴拿马森林中跃出，包围了他们，并将妇女们与其余人群分开。她们被命令脱去衣物，之后这些男人们对她们轮番施暴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起初她进行了抵抗。但在受到殴打后，她放弃了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当第二个人出现时，我只是... (让自己的身体失去反应)。我感觉与其面对创伤，不如暂时脱离现实更为重要，”她停顿了一下，喘了几口气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位请求匿名的母亲是墨西哥城“无国界医生”进行全面护理中心（CAI）中超过700名极端暴力受害者之一，在此讲述了她的遭遇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为少数几种具备类似功能的设施之一，中心为经历过不可想象暴力行为的移民提供心理评估与治疗，包括性侵犯、绑架和折磨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生可能在墨西哥各地发现需要这种支持的移民，然后将他们输送到首都。在那里，工作人员努力为那些急需治疗的患者提供援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在许多情况下，这些后遗症将持续终身，”CAI协调员拉蒙·马尔克斯说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“许多人并未拥有持续六个月的时间来开始完整治疗计划。我们正处理那些准备快速移动到边境点或已经获得美国庇护预约的人的情况。Marquez补充道，‘我们必须尽可能为他们提供稳定的状态。’”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CAI提供基本医疗服务，以处理暴力带来的身体伤痕，并与专业医院合作以应对创伤性伤害、运动功能和神经学问题。家庭成员也常常被纳入治疗计划，尤其是那些遭受极端暴力创伤的儿童。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于移民遭受暴力的数据鲜有，因为此类犯罪很少被报告，但医生表示他们近几年观察到遭受“极端暴力”的受害者数量有所增加，这包括性侵犯、绑架和严苛的身体暴力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中心帮助患者解决住宿、餐饮、移民文件和安全保护机制等问题，确保他们在治疗过程中无后顾之忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中心正努力开发远程和混合护理模式，即使患者准备跨过边境或找工作，也能继续治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些分析家和倡导者担心，在新的特朗普政府更加严苛的移民政策下，情况可能会恶化，即使实际踏上旅程的人数减少也不例外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些试图在美国边境工作的移民长时间留在墨西哥，常在受有组织犯罪控制的区域遭遇暴力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位正在CAI接受心理治疗的委内瑞拉跨性别男子，至今腿上仍有疼痛，是因其在北部城市蒙特雷的一个建筑工地被两日禁锢且手脚被捆绑。回答了网上的餐馆工作广告后，他被他以为是工作面试的陌生人绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一个男人平静地对我说，‘你看，我们不会让你死在这里……就只是拿一些东西，’”他请求匿名说道，出于对报复的担忧。他成功逃脱，并最终找到一辆出租车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的目的就是工作，不是为了死亡，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥人权组织红网联盟（REDODEM）表示，近年来针对移民的暴力程度加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些暴力情况使我们非常担忧，因为它们已经大幅增加，”REDODEM负责人Sara Lopez说道。“许多人进入避难所时，身体上可见明显的暴力痕迹，尤其是在面部、臂部和颈部，这令人震惊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着寻求庇护者和儿童数量增多，他们在迁徙路线上的脆弱性增加，导致极端暴力事件的上升，这是据马尔克斯的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，在2024财年财政年度内，通过南部边境的家庭单元移民与前一年同期相比增加了73%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这使我们面临新的且复杂的局面，很多时候母亲自身就是患者，同时又是照顾者，她必须负责提供食物、经济资源及安全的生活空间，”Marquez说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那位曾在“达连缺口”遭受性暴力的委内瑞拉母亲仍在努力控制自己的恐慌反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我花了很长一段时间来说服自己这不是发生在我的事，”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说自己不知道是否能与丈夫讨论这次事件，尽管两人都知道那一天发生了什么。“我知道他感到无能为力。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:07:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexico-mental-health-center-grapples-with-extreme-violence-against-migrants-2025-01-17/</guid></item><item><title>为什么在这次特朗普就职典礼之前没有大规模的“女性大游行”？</title><link>https://www.reuters.com/world/us/why-theres-no-big-womens-march-before-this-trump-inauguration-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;卡罗琳·沃特曼，一名来自北卡罗来纳州夏洛特的59岁艺术家，2017年1月20日唐纳德·特朗普就职典礼之后一天加入了当地“女性大游行”（&lt;a href="https://www.reuters.com/news/picture/women-march-on-washington-idUSRTSWP6U/"&gt;Women’s March&lt;/a&gt;），并找到了政治归属感，成为了投票站的工作人员，并代表当地民主党进行了选民串联。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年，沃特曼表示，她因为对与她一起投票支持特朗普的白人女性感到如此灰心和羞愧，无法鼓起勇气参加周六计划中的反特朗普游行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们一直在那里抱怨，但似乎总是无法找到解决的方法。”她说，“我当时感到非常绝望，游行可能也不会解决问题。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017年1月21日，数以百万计的美国女性因对唐纳德·特朗普当选总统感到愤怒，在华盛顿和其他州首府的主要街道爆发了历史上规模最大的单日抗议活动（&lt;a href="https://www.reuters.com/news/picture/women-march-on-washington-idUSRTSWP6U/"&gt;Women's March&lt;/a&gt;），涌入示威者数百万人聚集华盛顿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管“女性大游行”组织计划本周六举行另一场抗议，但这次活动更名为“人民大游行（&lt;a href="https://www.reuters.com/sustainability/society-equity/"&gt;People’s March&lt;/a&gt;）”，预计参与人数将减少至2.5万人，远低于2017年估计的50万人。预计全国数十个城市也会举行示威，但规模将较为低调。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017年“女性大游行”的明星人物格洛丽亚·斯蒂芬生（Gloria Steinem）、麦当娜（Madonna）和阿丽亚娜·格兰德（Alicia Keys）都没有被列入此次“人民大游行”的阵容，据报道，90岁的斯蒂芬生因减少旅行而决定不出席。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡玛拉·哈里斯（Kamala Harris）是两位挑战唐纳德·特朗普当选总统失败的民主党女性之一，她的失败使自由女性感到精疲力竭，并揭示了女性权利运动中存在的种族分歧，这一分歧需要较长时间才能治愈，多名活动家和组织者对路透社表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管特朗普在限制堕胎权利和涉嫌性骚扰方面发挥了作用，但盘石欢（一些数据中提到的是“全白”或“大多白”，根据上下文翻译为了“白人”，这里为了文雅起见，翻译为“白人”）女性在2024年的投票中支持特朗普的比例比2016年还要高，大约53%对52%。而黑人女性支持特朗普的只有7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞秋·诺尔德林（Rachel Noerdlinger）是“与黑人女性共赢”组织（Win With Black Women）的高级顾问，该组织由成千上万的黑人政治顾问、筹款人和战略家组成，她们为哈里斯竞选成功倾注了大量资金和组织力量。她表示，女性运动内部存在分歧：“我们需要进行一些艰难的对话，我们必须要承认我们有共同点，也有分歧。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“人民大游行”的组织者将周六的集会称为“欢乐抗争”的一天，并有多个组织参与，促进气候正义、巴勒斯坦权利、移民权利和堕胎权利等议题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;路透社的米歇尔·卡龙（Rachel Carmona，未参与2017年抗议活动的组织工作）表示，理想的女性游行能否完全团结起全国的女性，现实情况并非那么简单。“没有灵丹妙药可以代替扎实的基础工作和实地动员。”她说，“大规模动员和组织需要时间。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“女性大游行”的管理总监塔米卡·麦当劳（Tamika Middleton）表示，组织者希望通过周六的集会招收更多的社会活动人士，重点关注报名表和政治技能培训，并在集会后一周进行大规模动员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;49岁的法学教授罗娜·考夫曼（Rona Kaufman）曾于2017年与孩子一起参加了华盛顿的女性大游行，但今年她说她尽管仍然批评特朗普的性格，但还是投票支持了他，因为共和党在以色列和父母权利方面的政策更符合她的需求。她也曾经基于政策而非品行支持过民主党总统比尔·克林顿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“在我们生活的世界里，实际上，性骚扰、性别歧视、贬低女性以及性别歧视和性别主义十分普遍。”考夫曼说，“共和党和民主党领袖中都有大量性别歧视者和女性主义者。我基于政策而不是个人品质做出了投票决定。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国主流女权运动显然未能平等地惠及所有女性；1920年通过的第19修正案保护了女性投票权，但黑人女性直到1965年才确保了这一权利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12月，由琳达·福克斯（Rhonda Foxx）领导的一群女权活动家齐聚斯蒂芬生位于上东城的家，试图找出如何让自由女性共同前进。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“女权联盟将继续存在，”福克斯说，并补充道，该运动已经准备好在新的政坛背景下动员和组织起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;埃米尔·吉罗尔（A'shanti Gholar）是负责招募女性参政的组织Emerge的主席，她呼吁女性需要与邻居和朋友讨论特朗普政府对女性权利的影响。“我希望那位拥有80个Instagram粉丝的人——她的家庭、朋友、堂亲——能够加入进来。”她说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;活动家表示，深入底层的政治，从与邻居的交谈、学校董事会会议到向州立法者写信，可能是女性权利运动摆脱自以为是和指责的最佳希望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多名黑人民权活动家告诉路透社，她们感到白人女性背叛了她们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“她们需要质疑自己为什么倾向于与父权制结盟，为什么她们对种族的忠诚超越了对性别的忠诚。”黑人民权运动临时共同执行董事阿马拉·恩亚（Amara Enyia）表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“‘女性大游行’的时代结束了，那个以讽刺性标语和粉红色‘乳头帽’为特色的欢乐象征性时代已经过去。”许多活动家表示。2024年大选后的社交媒体趋势中，佩戴象征投给卡玛拉·哈里斯的蓝色手镯的自由白人女性很快就式微。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“无法通过粉红色的标语和蓝色手镯来缓解系统性的压迫。”格林斯博罗大学的讲员约旦·威廉斯（Jordan Williams）是一名黑人内容创作者说，“这不是手工艺品项目。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:03:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/why-theres-no-big-womens-march-before-this-trump-inauguration-2025-01-17/</guid></item></channel></rss>