<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 08 Dec 2024 08:48:49 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中有190人出席，于周三通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克特于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候被同监室的囚犯袭击后，在一家最高安全级别监狱内去世，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模凶手之一，皮克特于2007年被裁定在不列颠哥伦比亚省卑诗省养猪场杀害毒瘾者和妓女，并分尸。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被裁定杀害六名女性，她们的部分遗体在靠近温哥华的破败房产中被发现。政府检察官在判处其无期徒刑后撤消了针对他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克特因在魁北克监狱内于5月19日遭到殴打而去世，随后被送医治疗。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务部门在声明中表示：“我们深知，这名罪犯的案件对卑诗省内以及全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名妇女是在温哥华贫穷且毒品泛滥的唐老街地区失踪的，直至2002年初皮克特被捕。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在距离温哥华市中心约25公里的波特科科拉姆，查出了33名女性的遗体或DNA，其中许多为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，网传皮克特所写的书在其上线仅几个小时内便被亚马逊下架。据《温哥华太阳报》报道，书中，这名连环杀手宣称自己是无辜的，并被警方陷害。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊撤下该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克特在波特科科拉姆的家中。来自罗伯特·威廉·皮克特的档案电视图片，路透社/环球电视网/资料照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克特在波特科科拉姆的家中。来自罗伯特·威廉·皮克特的档案电视图片，路透社/环球电视网/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲国民大会（ANC）党自废除种族隔离制度以来最差的选举表现后，将面临严重削弱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在星期三的选举中，大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，创下自2019年上次选举以来的最低纪录，并且是30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;选举的结果意味着，作为南非前解放运动领袖纳尔逊·曼德拉的政党，ANC将不得不与其他较小政党达成联合政府协议或其他形式的协议，以治理国家。这可能意味着需要作出政策妥协或放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前工会领袖转型成为企业家的拉马福萨可能会面临反对党势力和党内批评者的弃权要求，但ANC高层官员之一支持他继续留任，并且分析家表示还没有明显的接班人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“没有一个明确的团结竞选人能够接替拉马福萨的位子。”西开普大学政治学教授安东尼·博勒说道，他在拉马福萨的传记中有详细的写作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一场三月的民意调查表明，拉马福萨在此次选举的主要政治人物中获得了最高的支持率，党内的派系争斗可能会增加任何反对他的计划的复杂性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举结果发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨曾因2022年的一份调查报告中发现可能存在的不当行为，包括将现金塞进家具而在总统任期内面临命运的转折。这份调查报告被称为“农场门”（Farmgate）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管遭到这一丑闻的指控，他还是获得了次年的新任期。此次选举被认为是对ANC的严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和严重电力短缺等问题感到不满。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺重塑党派形象并振兴经济，当时他的前任雅各布·祖马在九年的纷争和经济衰退中任总统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后的初期乐观情绪很快消失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;六年多后，经济发展停滞不前，高层官员仍笼罩在丑闻中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本次选举上周的关键打击来自于他的对手祖马，祖马支持新党MKUhonto we Sizwe，在此次选举中表现出色，大幅削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“祖马已经操纵了拉马福萨和ANC，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉夫·马特赫加说道。“这是拉马福萨项目终结的时刻……在选举失败后，你不能指望事情会照旧进行。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上态度摇摆，犹豫不决，从而避免加剧党内分歧而受到批评。这与他作为工会领袖时果断的表现大相径庭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬其建立共识的能力以及他在推动南非作为“全球南方”倡导者的角色——通常是低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在新冠疫情疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近日，南非向国际法院提交了对以色列的灭绝种族指控，法官们裁定以色列必须停止其对加沙拉法赫市的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续其军事行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在竞选途中，拉马福萨努力强调ANC在过去30年中的成就，但批评者认为他未能提出新的解决方案以应对南非面临的最严峻挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“表现更好”，面对数以万计的支持者在索韦托足球场集会，但许多人尚未听完整篇演说便离场了。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日. 路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄领土内使用美国武器的限制，这一决定标志着美国在长达两年的俄乌战争中进一步介入，专家认为这将有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国武器攻击俄罗斯领土上的目标存在重大风险，担心这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接军事冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一规定与美国此前禁止向基辅供应更加先进的武器的其他禁令一样，逐渐瓦解，包括更先进的美国战机制导多管火箭系统（ATACM导弹），还有先进的美制战斗机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国政府官员表示，最新决定自上周四起生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。据美国官员称，这一决定允许乌克兰使用美国供应的武器回击俄罗斯军队，尤其是在边境对面袭击或准备袭击乌克兰军队的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据专家称，这一决定允许乌克兰前线人员使用美国提供的高机动性多管火箭系统（HIMARS发射器）以及制导多管火箭系统（GMLRS导弹），以及其他武器进行反击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这将稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区站稳脚跟之前将其推进回去，”乌克兰国家战略研究院研究员米科拉·比柳斯科夫表示，该院为基辅官方智库。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆称，拜登的这一决定将减少基辅从东顿巴斯关键战线抽调部队的需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在将处于守势，不得不重新考虑他们在袭击哈尔科夫地区的战术，”他补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登的这一决定源自数周前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员透露，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长委员会主席C.Q.布郎提出请求，提议在哈尔科夫地区使用美国武器。5月15日，沙利文向拜登汇报了这一提议，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全地反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日的Reuters采访中公开呼吁其伙伴采取这一措施，但当时表示：“迄今为止，尚未看到积极进展。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧洲研究研究所的高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄领土内进行袭击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区安全发动袭击的场所。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，位于边境附近，距离边境不到19英里（30公里）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯可以用大炮直接通过边境领土进行攻击。它可以保留防空系统、电子战系统、指挥和控制中心等，”李表示。“它可能拥有一些相对安全的环境。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，专家们认为，这一决定本身短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这一决定不会对前线运动产生重大影响，但如果符合条件的话，可能使俄罗斯更难持续进行跨境行动，”李表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英格拉姆称，俄罗斯缺乏足够部队用于进一步推进哈尔科夫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯军队没有足够的战斗能力从东北方向有效威胁哈尔科夫。要这样做，他们需要在东战区完全虚弱的部队，”英格拉姆表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要让乌克兰向俄罗斯境内发射武器，周二再次警告存在爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区的使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯在战场上占据主动权的一年后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据了解，5月30日，华盛顿宣布政策转变后不久，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准对俄罗斯境内纵深目标进行打击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;策略与国际问题中心的前美国防部副部长马克·坎奇安表示，拜登的举措只是一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这不是政策上的根本转变。但它是一项进展，”坎奇安说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续推动下一步：打击更广泛的瞄准——比如在哈尔科夫地区直接威胁之外的其他目标区域的目标。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯5月30日在布拉格表示，拜登政府是否会将政策扩展到允许袭击俄罗斯其他区域，尚未明确，但未排除这一可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“未来我们将继续必须适应和调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="来自俄罗斯导弹袭击的哈克韦夫外的破坏现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫地区马拉达尼列夫卡村的KIDS和青年体育骑马学校受到俄罗斯导弹袭击，大火余烬仍在熊熊燃烧。图/2024年5月30日。——路透社/瓦伦汀·奥吉尔内科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此新闻包含第17段中含有强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对镜头时发表讲话，传达出法庭和政治战场上的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他34项伪造文件隐藏封口费支付的行为罪名成立后的一天，共和党总统候选人特朗普列举了一系列对手和怨言，怒气冲冲、言辞杂乱地发表了一番言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔钦为“邪恶的”“歪曲事实的人”。他将民主党候选人乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击为他作证的证人、投票弹劾他的国会议员，并效仿竞选集会的言辞，批评那些他声称非法涌入的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者向他的竞选活动捐款，将面前的挑战视作超越他个人的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲中常带有幽默感，但在此次新闻发布会上，他的语气更多的是阴郁。特朗普只拿着一页简短的笔记，新闻发布会结束时，他没有回答任何问题，便与儿子埃里克·特朗普一起快速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的支持者们也猛烈抨击司法系统及其提出特朗普犯罪的任何指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次竞选活动中，两位主要候选人互相刻画对方是国家的威胁，比茨竞选团队将其视为新证据，证明特朗普不适任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普关于个人怨言的混乱不堪、绝望且失败的长篇大论，他在说谎，让在场的所有人得出一个显而易见的结论：这个男人不能成为美国的总统。”比茨竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;持有纽约市判定特朗普无罪的观点的支持者们周四为特朗普的竞选活动捐款3480万美元，比茨团队称这是特朗普在WinRed平台创下单日最高记录。WinRed是共和党进行在线筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在筹款总额上落后于比茨，该竞选活动试图延续这一势头，向支持者发出了一系列预警筹款消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一则短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普新闻发布会后的另一短信高声宣告：“我永不投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都拥护前总统，声称审判有瑕疵，这些指控本不应被提起，陪审团成员主要为民主党占多数的纽约曼哈顿，陪审团不利，而法官偏见——当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些批评不够迅捷或激烈的共和党官员及其附属机构，特朗普的支持者和竞选助手们纷纷反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉齐维塔对在社交媒体平台X上发布帖子称陪审团的裁定应该被尊重的全国性共和党组织嗤之以鼻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像人们的屁股——人人都有自己的看法……”拉齐维塔写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X平台上撰写内容攻击马里兰州温和派共和党前州长拉里·霍根，霍根在裁定前曾警告美国人“不要因更多的派系恶斗而点燃那团火”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动，”拉齐维塔在X上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在关键摇摆州宾夕法尼亚州和佐治亚州的共和党选民采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们重新考虑对他11月的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的转变可能损害特朗普与比茨的重开竞选，在多个摇摆州共和党的微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来像特朗普本人一样，认为审判是一场疑案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是出于政治目的，目的是伤害特朗普，并尽可能多地让他远离竞选讲台。”62岁的退伍警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到这一点，也能做到任何事。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约市出席新闻发布会。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约市出席新闻发布会。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在美国纽约特朗普大厦出席新闻发布会，这是他在面临因伪造商业记录掩盖电影明星斯托米·戴维斯2016年封口费支付而被定罪的刑事审判后的一天。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守节制支出的承诺，这可能使全球最大的原油生产国的2024年产量增长放缓，从而缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中一直在推动非OPEC产油国的全球原油供应增长，得益于页岩革命以及技术突破和效率提升，前者大幅增加了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到了1293万桶/日，远超政府年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于美国和其他非OPEC产油国原油产量增长，OPEC+及其盟友去年进一步削减了原油供应，总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在着手一项复杂协议，预计将允许该组织将部分减产措施延续到2025年，据三位熟悉OPEC+讨论的消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会讨论供应政策，美国产量增长继续推动非OPEC+原油产量的增加，但未来对OPEC+的威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油及凝析油增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增加64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，且均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的产油国供应增长约100万桶/日。这将意味着OPEC+原油需求量应比2023年增加约90万桶/日，据OPEC在5月份的月度石油市场报告称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长只会达到110万桶/日，且OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国整体原油产出今年年初以来变化不大。4月份的产出约为1313万桶/日，较12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商也不太可能像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和纪律严明的态度，”合同钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，在当前的高价位下，钻机数量没有更多上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以最好地适应较为平缓的钻井增长。年底计划运营12台钻机，并在明年初重新部署几台钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国能够在未来几年内持续保持每天增加100万桶的产能，但目前还没有加快这一增长速率的意愿，”标普分析师在周四的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球大宗商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市产油商在投资者压力下，对增长的支出受到限制。因为无节制的支出虽然带来了迅猛增长，但在2010年代却限制了页岩油业务的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来远超预期的产量增长部分归功于私营生产商，其中一些目前正卷入涵盖整个行业的整合浪潮，他们通过钻更长的油井和同时在更多的油井中破碎岩石来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，尽管最近一波整合浪潮，我们仍将看到当前的油价继续，并有望支持美国整体石油产量的温和增长，因为继续改进钻探和完井效率将发挥作用，”德克萨斯标准石油的总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N）预计今年国际市场将有更多的增长，而非北美地区。其第一季度国际营收增长了18%，而北美地区营收则下降了6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重心已经转变，更加注重资本纪律，这导致不同的反应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，并认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但美国、加拿大、巴西和圭亚那仍预计今年将引领石油和液体产量的增长。EIA在3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的产量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何应对美国的石油产量增长，”瑞银的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="从威克附近拥有Oasis Petroleum租赁的钻井平台控制室观看钻井操作室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;从威克附近拥有Oasis Petroleum租赁的钻井平台控制室观看钻井操作室，美国得克萨斯州，2018年8月22日。路透社/尼克·奥xford/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重新担任美国与真主党之间的关键调解人，华盛顿试图调解以色列战争的结束，凭借数十年的经验，帮助促成了一项结束冲突的协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这进一步凸显了86岁的伯里在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社区的影响力，尤其是在真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉9月份被以色列击毙后，伯里被视为稳定政治局势的关键人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里表示黎巴嫩正在“关闭最危险的历史时刻”，呼吁黎巴嫩人为了国家的未来展现团结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中担任什叶派安劳运动领导人，自1992年起担任议会议长，是什叶派中地位最高的政治人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡西姆支持伯里作为调解人，并称伯里为真主党的“大哥”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问黎巴嫩首都贝鲁特，与伯里会晤以促成和平协议，该协议是在加沙战事同时展开并于9月份升级后达成的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间大规模冲突时所扮演的角色不谋而合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前缺少总统，内阁权力受限，又几乎没有接触真主党的途径，伯里的角色显得尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他就真的是唯一值得会面的人。他是一个国家。”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，他通过谈判帮助释放了被什叶派武装分子劫持的、在黎巴嫩内战期间被扣押的39名美国人质，这使他在全球政坛上崭露头角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后他当选议会议长，与纳斯鲁拉共同领导真主党，两人为什叶派政治代表和政府部分主导者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也有明显的限制，无论是出于真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火已命中伯里安劳运动活跃的地区，包括津纳里市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于西非利索尼恩市，后移居黎巴嫩并于大学期间积极参与政治生涯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经地位低微的什叶派社区许多人赞赏伯里帮助改善了他们在以基督教和逊尼派为主的政治系统中的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的政治家，伯里在安劳运动创始人穆萨·萨德尔失踪后接掌了该组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里促成了安劳运动的军事崛起，安劳运动曾与几乎所有的主要内战党派作战，包括真主党，真主党后来成为安劳运动的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大量加入政府机关和安全部门，他似乎与真主党步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010年，在一部2006年的美国使馆电文中提出质疑后，伯里否认了自己真正对真主党的态度，表示“纳斯鲁拉就像我自己”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的安劳部队与真主党一起在加沙战争后向以色列发射火箭表示支援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外使们开始访问贝鲁特与伯里会面，试图阻止以色列和黎巴嫩之间交火，并说服真主党向黎巴嫩和加沙边界以北撤退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示：“将幼黎水向边界方向移动要比迫使真主党越幼黎水撤退来得容易。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他是导致2019年黎巴嫩因长达数十年的腐败导致金融体系崩溃，国家陷入经济困境的一部分温和派政治精英之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些人指责他拒绝召开议会会议选举总统，导致黎巴嫩政府首职基督教领袖职位空缺两年以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为外交渠道的关键人物，伯里的角色激怒了真主党的政治对手，如黎巴嫩力量派，他们坚持任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼（未图示）在贝鲁特会面，2024年11月15日。图片来源：雷克斯/路透社/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一张悬挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅，在贝鲁特举行纪念安萨尔·穆萨·阿勒-萨德失踪45周年的集会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一张挂在贝鲁特建筑物上的悬挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅，在贝鲁特举行的纪念安萨尔·穆萨·阿勒-萨德失踪45周年集会上，穆萨·阿勒-萨德是安劳运动的创始人，他在1978年访问利比亚期间失踪，2023年8月31日。图片来源：马哈茂德·阿扎吉/路透社/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的情况下达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新篇章了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说。他正面临来自美国总统选举的压力，需在持续八个月的加沙冲突中止以色列与哈马斯激进组织之间的战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的以色列与哈马斯之间的停火谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列数周对拉法发动军事行动，并在国内外持续施压以色列政府要求释放加沙的伤亡者和人质后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以政府周五表示，授权谈判代表向拜登揭示停火计划后，以色列同意提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，这也是在共和党总统候选人&lt;iframe allowfullscreen="" frameborder="0" src="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/" style="display: inline-block; width: 100%; height: 1px; overflow: hidden;"&gt;&lt;/iframe&gt;唐纳德·特朗普因34项刑事指控被定罪之后，凸显了两位候选人的显著差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新方案分为三个阶段，并与以往的停火提议有别，因为停火将持续直到三个阶段全部完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙市中心撤出，释放包括老人和妇女在内的人质，与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部地区，每天有600辆载有人道援助的卡车进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将协商永久停火措辞。总统说：“只要谈判继续进行，停火将得以继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴林转达了拜登提出的停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些支持“无限期战争”的人改变看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些以色列人不会同意这个计划，并会呼吁战争无限期持续下去。他们在政府联合体内，立场已明确，他们希望占领加沙，希望持续战斗数年，也不把人质当回事。但我想让以色列领导层支持这项协议，尽管会面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一个在战争时期访问过以色列的美国总统，作为刚刚派美军直接保卫遭受伊朗攻击的以色列的总统，我希望你们有所退步，思考一下如果此时失去机会将会发生什么。我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名高级美国官员匿名向记者透露，以色列能够提出这一新提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在终于有了通往危机结束的路线图。这是一份详尽的四页半协议，已经详细磋商，提案摆在桌面上，标志着这一过程的一个最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每一阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容，拜登周五的讲话是戏剧性十足的，他试图直接向以色列公众施压。总理办公室正在直播拜登的讲话，以色列审查制度此前禁止公布该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史密斯大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这项提议比以往更有成功的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经严重打击了哈马斯，哈马斯发动对以色列的任何严重攻击或恐怖活动的几率明显降低，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球公众舆论正在“转变”，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，与拜登的影响相结合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的更早的人质提议提议交换生病、年迈和受伤的人质，换取为期六周的停火，有条件允许更多的援助进入加沙地区。&lt;iframe allowfullscreen="" frameborder="0" src="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-warns-israel-that-rafah-invasion-will-jeopardise-weapons-supply-assault-2024-05-09/" style="display: inline-block; width: 100%; height: 1px; overflow: hidden;"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议本月早些时候因以色列拒绝满足哈马斯要求在谈判中结束战争而破裂，并加强了对拉法的袭击。&lt;iframe allowfullscreen="" frameborder="0" src="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/" style="display: inline-block; width: 100%; height: 1px; overflow: hidden;"&gt;&lt;/iframe&gt;哈马斯周四表示，已向调解方表明，在持续的军事行动期间，他们不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，他们将准备好达成“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与有公民被哈马斯困在加沙的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，以色列对拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际舆论的强烈谴责，但没有超出美国停止对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在本次战争中，巴勒斯坦人民经历了地狱般的困境，”拜登周五表示，“我们看到了拉法本周早些时候致命火灾的可怕画面，这次火灾是针对哈马斯的以色列空袭后引发的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列10月7日在南部发起对哈马斯袭击后对加沙的攻击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在被毁建筑物的废墟中，位于比尔亚” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" style="width: 100%; height: auto;"/&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在被毁建筑物的废墟中，这些建筑物是在以色列军事进攻期间损坏的，地点位于加沙北部比尔亚，2024年6月12日，路透社/马姆杜·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者可以通过锁仓其代币来获得奖励，这引发了分析师对用户和加密货币市场的警示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重存”（re-staking）热潮表明，随着加密货币市场价格攀升和交易者寻找收益，加密货币市场正变得更加冒险。目前市值最大的加密货币比特币接近历史最高价位，而排名第二的以太坊今年迄今上涨了超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一“重存”热潮的核心在于西雅图的一家初创企业EigenLayer。该企业在2月份从风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门募集了1亿美元，目前其平台已吸引价值188亿美元的加密货币，较六个月前不足4亿美元大幅增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了“重存”（re-staking）以扩大长期存在的加密货币实践——“存币”（staking），。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链可以视为一种数据库，其中大量网络计算机协同验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，持有加密货币的用户（如以太坊）需认可其资产成为验证过程的一部分，并且这些资产在此期间被锁定。持有者会失去立即访问其代币的权利，但会借此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些“存币”平台也会向用户发放代表他们存币的新创建的加密货币。而“重存”则让代币持有者可以将这些新代币再次存入不同的基于区块链的程序和应用中，以期待获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对“重存”的风险性意见不一，一些内部人士认为这种做法还太新，无法准确评估风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，则担忧如果“重存”代币被用作加密货币借贷市场的抵押品，会导致有限的基础资产产生无尽的借贷循环。如果所有人都试图同时抛售，这可能会导致更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品作为贷款抵押时，这都不是理想的，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，“重存”的吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行“存币”的回报率通常在3%-5%之间，分析师表示，“重存”的回报率可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重存”是去中心化金融（DeFi）领域最新的发展之一，在这项领域中，加密货币持有者会投资于实验性项目，以此在无需出售其代币的情况下获取高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接支付存币奖励给用户，因为该支付机制尚未开发完成。用户现在加入该平台是期望未来获得奖励或其他赠品——“空投”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向用户发放其新创建的代币作为奖励，用户希望这种被称为“EIGEN”的代币未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重存”平台的增长是由追求“空投”的用户所驱动的，这被Kaiko的Morgan McCarthy形容为“不管不顾，这种免费馅饼的疯狂追求。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在正在预先做出这种选择，他们期望会获得某种奖励，但他们并不知道会是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan创立了EigenLayer，这位前西雅图华盛顿大学助理教授和他的团队曾在印度率先推出学生设计的首颗纳米卫星，根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接潜在的存币者与需要存币资产的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他新的“重存”平台也已出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为用户存币并生成代表重新存币资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示他的平台目标是让用户选择存币地点，并帮助新区块链服务的成长，而不是鼓励更多基于加密货币担保的借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与这些玩家有任何正式关系，这是一个新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示“重存”可能带有“隐藏的风险”，如果“重存”代币被用于加密货币借贷，可能会导致被迫平仓和市场下跌期间更高的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场出售潮加剧，是由于高风险借贷，随着作为抵押品的加密货币代币价值在Terra和Luna代币崩盘后迅速蒸发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于‘重存’，而在于借贷协议。是借贷协议错误定价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家认为“重存”无需担忧，因为存币协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密行业净资产来说还是很小的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币损失会蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为‘重存’问题对我们传统金融市场不会构成任何显著的风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币市场正越来越接近主流金融领域，机构投资者也开始对“重存”感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密货币部门Zodia Custody已经看到了显著的机构对存币的兴趣，但其首席风险官Anoosh Arevshatian表示，由于建立“纸面记录”的路径较为困难，因此拒绝了“重存”的做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作进行了部分资金的“重存”，Kelp DAO在4月份的一篇博文中表示。Laser Digital未对路透社评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行“重存”并对“重存”周围的新生态系统持乐观态度。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表加密货币比特币的插图，摄于2024年3月9日，法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表加密货币以太坊的插图放置在主板上，摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>