<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 17 Jul 2024 19:50:58 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于星期五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议作为交换人质释放。他呼吁哈马斯同意这个新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新一天的准备了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他正面临着在竞选年的压力，需要阻止这场自八个月前开始的加沙冲突。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及牵头以及卡塔尔等国从中调停，为以色列与加沙地区的哈马斯抵抗运动安排停火的谈判一再失败，双方都将协议停滞归咎于对方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以色列对拉法的侵犯以及施加给本杰明·内塔尼亚胡政府国内和国外关于加沙死亡人数和人质拘留的压力增加之后，以色列接受新的提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室于星期五表示，以色列已授权谈判者在拜登披露停火计划后向加沙提出一个商谈协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也是共和党总统候选人、前总统唐纳德·特朗普在同一天被判对特朗普贿赂案的34项重罪有罪判决之后的一天。这强调了两个候选人的剧烈反差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的新的提议包括三个阶段，并与以往的提议不同，因为停火将在三个方面均继续进行。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段是一个为期六周的停火，以色列部队将撤出加沙发电人口中心，拘留人员，包括老人和女性，将被交换为数百名巴勒斯坦囚犯。居民将返回加沙，包括北方加沙，每天600辆卡车将携带援助物资进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯与以色列将开始结束争斗的谈判。拜登说：“停火会持续进行，直到谈判结束，这是新发展。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括一加沙大重建计划。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁以色列内部推动“无限期”战争的人改变他们的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道在以色列有人不会同意这个计划，并会呼吁战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟中，他们已明确表示，他们希望占领加沙，希望与巴勒斯坦人战斗数年，而人质并不被他们视为优先事项。我相信以色列的领导层会支持这个协议，不管有多么大的压力。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登补充道：“作为一个一生致力于支持以色列的人，唯一一个在战争期间访问过以色列的美国总统， 在伊朗袭击以色列时派遣美国部队直接保卫以色列时，我请求你们暂时退一步，思考如果这个时机被浪费会如何。我们不能错过这个时机。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位要求匿名的一名高级美国官员对记者说，以色列之所以能提出新的提议，是因为他们在战场上取得了重要战果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在真的有一个通向危机终局的道路。这是一个长达四页半的详细介绍协议。这是经过精心讨论的并且现在桌上的是实现这个过程的最终计划。”该官员说。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;该计划中的每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些以色列媒体描述拜登在周五的演讲为感人至深的，将其解读为直接想要吸引以色列公民的尝试。领先频道12推迟了当晚的新闻直播，以播放拜登的演讲，而以色列的新闻审查员此前则禁止了这一提议细节的发表，主持人丹尼·库什马对说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提议比以往提议成功的可能性更高，特拉华大学的历史和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，原本哈马斯可能能够发动严重攻击或行动的机会并不多，但其远低于之前的情况。”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在反对以色列，苏里继续说，这可能促使以色列人想要停止冲突，同时拜登的影响力也在增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统真的全力支持某件事时，他可以创造很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在更高的人质提议的案例中，一份今年提出的提案，要求释放加沙发电的病患、老人和伤者，用作为长达六周的停火交换，加熵可以延长，以允许多更多的援助进一步运入加沙发电的隔庵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过以色列拒绝哈马斯在谈判中终止战争的要求后，提案在本月底分化。以色列加强了对加沙发电城市拉法的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周四表示， 只有在停止战争的情况下已经告知调解人准备签署包含交换人质的全面协议，即便在此期间仍持续的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美国官员在匿名的情况下表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将周五与包括17个国家在内的大使会面，这些国家的公民在加沙发电被哈马斯人质绑架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日对加沙发电的拉法地区执行的一次空袭突袭造成45名巴勒斯坦人死亡后引起了国际谴责，但并未&lt;iframe class="Medium-embedded-iframe"&gt;https://www.reuters.com/world/middle-east/us-defines-major-rafah-operation-that-would-change-israel-policy-2024-05-28/ &lt;/iframe&gt;触及关闭对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“加沙人民在过去几周遭受了极大的苦难。”拜登周五表示。“我们所有人都看到了本星期早些时候在拉法残酷火灾后的可怕画面，来自以色列的攻击……对哈马斯的定点打击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计自以色列于10月7日回应以色列南部的哈马斯袭击后在加沙发电的攻击中已有超过36,280人丧生。根据以色列的记录，哈马斯的攻击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗朗西斯日在特朗普大厦面向一排摄像机，向他的法律和政治斗争中的对手发出信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他犯有34项关于伪造文件以隐瞒封口费支付给成人电影明星的罪名后，共和党总统候选人福尔特单指向听众列出了一系列敌人和怨恨，语气激烈、长篇大论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔钦为“骗子”和“恶魔”。他将他的对手、11月5日选举中的民主党候选人乔·拜登描述为“我们国家历史上最差的总统”。他抨击了为他单方面对抗的证人、投票弹劾他的众议员们，-和-他此前在竞选集会上提到-那些他说正在非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发言人则呼吁支持者向他的竞选活动捐款，将面临的挑战描述为不仅仅属于他一个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选讲话中通常伴有幽默，这次以一种阴郁的姿态出现。福尔特在新闻发布会期间仅拿着一页笔记。在结尾时，他不回答任何问题，与他儿子埃里克·福尔特一同迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离镜头外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的朋友对司法制度和任何敢暗示福尔特犯罪的人进行了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在领导人将对方描绘成对国家构成威胁的竞选中，拜登的竞选团队将其言论视为了进一步证明他不适合上任的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个迷失、绝望和失败的唐纳德·福尔特兜圈子谈论他的个人怨恨，撒谎关于美国司法系统的言论，让所有人都能得出一个显而易见的结论：这个人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管被判刑事罪的人大多认为纽约判决是不公正，福尔特阵营称周四一天内就有3480万美元涌入了他的竞选账户。选举日一天的最高记录在共和党筹资平台WinRed上的福尔特阵营为其创造。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管筹款总额低于拜登，但福尔特阵营在周五继续以紧迫的筹款短信攻势回应，呼吁支持者展开紧急行动。信息之一读到：“美国历史上最黑暗的一天！”另一条信息在福尔特的新闻发布会后高声响起：“我从未放弃过！” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和机构都紧跟福尔特的步伐，指责审判存在缺陷，指控不应成立，曼哈顿陪审团池混合了“毒瘤”，且法官有误导，其声称纽约地方当局否认上述指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对福尔特的判决未能快速或强烈反驳的人中，福尔特的支持者们对共和党团体发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福尔特共同竞选经理克里斯·拉希雅利用社交平台X对抗一个国家共和党青年联盟，该联盟在X上发布声明称应该尊重判决结果。他写道：“意见就跟人的肛门一样……每个人都有……”他还在X平台上针对一位在大选前警告美国不应该助长“党派对立”的温和党派前州长拉里·霍根，表示“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在弗吉尼亚州和佐治亚州等地的关键州调查共和党选民时，一些人表示福尔特的定罪促使他们重新考虑了对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的选民基础的流失可能会损害他在与拜登的重赛中，鉴于他对几个关键摇摆州的领先优势非常微弱，因此可能对其产生影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但受访者的大都公开公开言论与福尔特本人的形象一致，将此次审判视为一次骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治操作，只是为了打击他，尽可能将他关闭在竞选现场。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿这样说，他来自佐治亚州迈里迪亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对某个采取这种行动，他们可以对任何人这样做。绝对没有人能排除在这种情况下的可能。” &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统决定放宽对乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的某些限制是一个深入到两年半战争中的小但实质性的步骤，专家认为这有助于削弱俄罗斯在跨边境攻向哈尔科夫的攻势。自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登的政府曾担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于冒险，它害怕大规模的乌克兰袭击可能导致直接与拥有核武器的俄罗斯冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该规定与美国禁止向基辅提供更高水平武器的其他禁令形成鲜明对比，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，是针对哈尔科夫地区的战争的限定措施。美国官员表示，它允许乌克兰使用美国提供的武器反击那些从边境对乌克兰军队形成威胁或准备发动攻击的俄罗斯力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家表示，这给予前线乌克兰军队越过边境向俄罗斯使用美国提供的高机动性火箭系统（HIMARS）发射器发射带有制导多发火箭弹（GMLRS）和其他武器的绿色信号。 "这可以稳定前线，并可能创造条件将俄罗斯从哈尔科夫地区赶走，在他们有时间设防之前，"乌克兰国家战略研究学院研究研究员、乌克兰官方智库米哈诺·比利叶斯科夫说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰说，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯战略要地抽调部队的需求。 “俄罗斯现在会发现自己被动，将不得不重新考虑他们在攻入哈尔科夫的战术。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决定早在几周前就开始了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一位不具名的美国官员透露，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上向美国总统国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋部主席C.Q.布朗提出要求，在克里米亚的掌控下使用美国武器打击进入哈尔科夫地区的俄罗斯攻击部队。沙利文、奥斯汀和布朗决定放松这些限制，沙利文于5月15日将这一建议向拜登汇报。据这位官员称，在这次汇报后拜登同意乌克兰应该从俄罗斯土地的安全范围内反击正在对乌克兰进行攻击的俄罗斯军队，美国政府一直在为这一决定进行最后的滞后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取这一步骤，但是当时他说：“到目前为止，还没有积极的事情发生。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资深外交政策研究所Eurasia计划的研究员罗伯特·李说，俄罗斯通过利用拜登禁止在俄罗斯领土内打击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区安全的避风港来发起攻击，以利用这一漏洞。哈尔科夫，乌克兰的第二大城市，与边境相距19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境另一边放置其大炮，但还可以保持那些军备、防空、电子战和指挥与控制系统不间断运行，从中获得某种程度的避难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会在短期内改变前线线，但他指出，俄罗斯无法为从东北部威胁哈尔科夫发起大规模攻势动员足够的部队，“为此，它必须在东部战场将军队洗劫一空。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格兰说，俄罗斯没有足够的兵力来对哈尔科夫地区发动攻势。 “俄罗斯没有足够的战斗力来从东北部威胁哈尔科夫，除非它从东部战略性战场上抽调兵力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经警告北约成员国不要让乌克兰将其武器瞄准俄罗斯，并在周二又一次提高了与核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器打击俄罗斯领土范围的能力，特别是在经历了困难的一年并丧失战场主动权之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;周五，不到美国宣布政策转变后的24小时，乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基在接受卫报的采访中呼吁美国批准打击深入俄罗斯领土内的目标。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿分部的前国防官员马克·坎西安说，拜登的行动只是一个起点。“这（政策）不是一个激进的转变，但它是一步。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人民和政府官员将在接下来的行动中呼吁进一步的举措：打击更广泛的攻击目标——可能是俄罗斯其它地区而非直击哈尔科夫但对其构成威胁的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国外交大臣安东尼·布林肯在布拉格的一次发言中拒绝说，拜登政府是否会扩大其政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他也没有排除这种可能性。他说道：“将来，我们将继续按照必要的那样去适应和调整。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="受俄罗斯导弹袭击后，哈尔科夫的损失" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;《受损的儿童与青少年骑马体育学校正在尝试恢复运营，这片区域受到俄罗斯导弹的严重袭击，俄罗斯对此的攻击因其对乌克兰的侵略而建立，这次事件发生在靠近哈尔科夫的村庄马拉达尼利夫卡，乌克兰2024年5月30日。REUTERS/Valentyn Ogirenko/File Photo》&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司正在遵守限制增加产出时的支出承诺，这确保了全球最大的原油生产国在2024年实现较慢的增长，这种增长可能会减轻欧佩克+在未来几天继续减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国引领着过去十年非欧佩克产油国的原油供应增长的过程中，得益于页岩革命、技术突破和生产效率提高，大幅提升了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国的原油生产出人意料地增长，每天增加了一百万桶，达到了1293万桶/天，远远超过了政府年初预测的约40万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，欧佩克+部分深化了减产措施，以抵消美国和非欧佩克产油国产量的增加。总减产规模达到了586万桶/天，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在制定一项复杂协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延续至2025年，三位熟悉欧佩克+讨论的来源在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当欧佩克+在周日考虑供应政策时，美国产量的增加继续推动非欧佩克+产量的增长，但它们的威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的最新预测显示，今年美国原油供应预计将增长约27万桶/天。这与欧佩克对美国原油和凝析油产量增长30万桶/天的预测大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计美国产量增长将高达64万桶/天。在这三个预测机构中，所有预测均远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，全球需求增长220万桶/天将超过非欧佩克+石油生产商产量增长大约100万桶/天在2024年，这意味着OPEC+原油需求应该比2023年增加约90万桶/天，该组织在5月的月度 &lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/" target="_blank"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将大幅降低至110万桶/天，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，今年整体美国原油产出没有太大变化。4月的产出约为1313万桶/天，低于去年12月的1326万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油行业的兼并与收购潮流已经削减了美国石油钻探数量，当前数量为496个，较去年同比减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价目前接近每桶80美元，行业高管和分析人士表示，美国生产者不太可能再次像2023年那样产生惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直保持着非常保守和自律的态度，”合同钻井公司Scandrill的首席运营官保罗·莫尔松表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去几年中，美国石油生产商依然受到投资者压力，因为不顾一切的支出了促进了装水井的极端增长，并限制了从页岩油生产商那里获得的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年中，包括私人生产商在内的高过预期产量的增加部分是由于通过从更多的井同时开采油层，来增加钻井效率和完成效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我预计尽管近来的合并浪潮，恒定改进钻井和完成技术效率将继续推动总体美国原油产量适度增长，尽管在美国面临的策略转为关注资本纪律，"德克萨斯标准石油公司总裁蒂默西·罗伯森（Timothy Roberson）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，例如施乐辉（SLB.N），则预测今年全球市场比北美需要更多的增长。其第一季度的国际收入今年增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战略策略在过去几年里已经改变，对资本纪律更加重视，导致了不同的反应”，瑞银银行分析师乔凡尼·斯塔诺沃（Giovanni Staunovo）表示，他预计欧佩克+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将领导今年的石油和液体产量增长。预计非欧佩克产油国的产量将下降100万桶/天，而非会员国的供应将增长140万桶/天，美国能源信息署3月指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了适应美国石油产量的增长”，瑞银银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="德事隆石油钻井平台操作室，Wink附近得克萨斯州普朗因盆地的Oasis石油租赁地” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德事隆石油钻井平台操作室，Wink附近得克萨斯州普朗因盆地的Oasis石油租赁地，美国时间2018年8月22日。路透社/尼克·奥克斯顿/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将因总统任期期间执政的非洲民族联盟（ANC）党历年来最糟糕的选举结果而实力大减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上周四的选举中，从大约71%的投票站得到的数据显示，ANC的投票比例低于42%，从2019年大选赢得的57.5%大幅下滑，首次在30年来第一次无法获得多数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举打击意味着，纳尔逊·曼德拉的前解放运动必须与一个或多个较小的政党进行联盟协议以治理国家。它可能需要做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领导人转为企业家的拉马福萨总统很可能会从反对党和其深深分裂的党内批评者中面临辞职的呼吁，但ANC高层领导人支持他继续留任，分析家指出，目前并无明显的接班人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不存在一个能够接替拉马福萨的统一候选人。”开普敦大学政治教授安东尼·巴特尔说道，他写过关于拉马福萨的传记。他写道，“3月份民调显示，在所有主要政治家中瑞福萨的民望相对最高。在ANC内派系斗争可能会让反对他变得更加复杂”。拉马福萨直到上个月底已经通过一段时间的不确定性。2022年的一份委员会报告指出，他可能在农场各种场所中私藏的现金上犯下了不当行为。他否认了对农场门丑闻的不当行为指责，并在那一年晚些时候成功重新当选ANC领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周四的投票被普遍认为是对ANC的考验，因为家庭愤怒的原因，如高失业率、犯罪和破坏性的电力短缺问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底成为ANC领导人的目的在于改善党的形象，重新振兴经济。这是在9年中遭受前任总统雅各布·祖马的丑闻、腐败和经济衰退影响后的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但2018年拉马福萨成为国家领导人后，最初的快感很快消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多以来，经济仍然停滞，官员们仍然围绕ANC的高层漩涡中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次投票的决定性打击由他的对立者祖马造成，祖马支持了新的政党uMkhonto we Sizwe，超越了预期并在ANC支持中造成巨大冲击，特别是在祖马家乡省份夸祖鲁-纳塔尔（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“祖马限制并在ANC中限制了拉马福萨。他知道自己在KZN受到威胁，遭到攻击。”政治分析师拉尔夫·马泰各说，“这对拉马福萨来说是个终结，你们无法失去选举并期待事情保持正常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨曾被批评在他领导的政党中犹豫不决地推进关键改革，以避免扩大党内分歧，对此他与作为工会领导者在80年代果断行事的自己形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他在南非洲团结南非洲，南非洲被称为“全球集团旗下”国家一员的才能，这几个国家集体具有低收入和中等收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全世界最为人熟知的、呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，南非向国际法庭提起针对以色列的大屠杀诉讼，导致9月的裁决结果显示，以色列必须停止在加沙城拉法的军事进攻，而以色列强烈拒绝这类指控，并坚称在拉法军事进攻继续进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在总统竞选期间，拉马福萨试图向人们展示ANC过去三十年取得的成就，但批评者指责他无法为南非面临的最大挑战提供新解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC最终竞选集会上，拉马福萨向汇聚一万多名拥护者的塞索托足球体育场承诺做得更好。许多人在他演讲结束前就离席了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。《路透社》/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大被判有罪的连环杀手罗伯特·皮克顿在上个月被一家最高安全级别的监狱内的另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿在2007年被判犯有杀害毒品成瘾者和妓女，并在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的养猪场分崩离析他们的尸体。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被证实在弗雷泽河河口附近的一处褴褛地皮上谋杀了六名受害者的部分尸体。在判他终身监禁后，政府检察官撤销了额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加那大矫正服务表示，皮克顿在五月十九日于魁北克的监狱里遭袭击后去世。事件发生后，他被运往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道，这个罪犯的案件对不列颠哥伦比亚社区和其他全国各地都有毁灭性的影响，” 该服务在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是大约数十名于上十年中期从温哥华贫困、毒品泛滥的唐人新东区失踪的女性中的一部分，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在波特考奎特的养猪场发现了33名受害者，大部分是印第安人的遗体或DNA，该养猪场位于距温哥华市中心东约25公里的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，一本据称是由皮克顿撰写的书在几个小时内便被人从亚马逊上拿下，当时据《温哥华太阳报》报道，这位连环杀手声称自己无罪，并被警方套上罪名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊将其撤下，并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿是这幅未经日期的电视图片中的麦克唐纳唐人新东区的家中，资料图。 NASCAR/全球电视发&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币已转移到一种新型的平台，该平台为投资者提供奖励，作为锁定代币的回报，这是一项复杂的计划，分析师警告用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="text-decoration: url('https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/') underline;"&gt;$比特币&lt;/span&gt;的最新迹象显示，在价格大涨和交易者追求收益的加密货币市场中，所谓的“重新质押”热潮正持续增长。最近$比特币$创下了历史新高，而第二大加密货币$以太坊$今年上涨了超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是一项名为EigenLayer的西雅图土生土长的初创公司。该公司的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司在2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了1880亿美元的加密货币到其平台，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer发明了重新质押，以扩大长期存在的加密货币实践质押，暨创始人Sreeram Kannan所述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机进行核对和确认谁拥有哪些加密货币。要这样做，加密货币持有者，如以太坊的持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会损失对接资产的即时访问，但他们会因此获得回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台也会向用户分发代表已质押的加密货币的新创造的加密货币。重新质押使持有者可以将这些新代币重新用于不同的基于区块链的程序和应用，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界对重新质押的风险持有分化的观点，一些内部人士认为，这项实践还处于萌芽阶段，无法识知危险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果重新质押的加密货币被用作加密货币庞大借贷市场中的抵押品，可能会出现基于少数基础资产无限循环的借贷。如果所有人试图同时退出，所有这些都可能导致广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当我们有任何东西拥有抵押品的时候，这并不是很理想，增加了以前不存在的新元素风险，”以太坊数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者对重新质押的吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行质押通常的收益率在3%-5%之间，但分析师表示，重新质押的收益可能更高，因为投资者可以同时从多个渠道获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是去中心金融（DeFi）的最新发展，其中加密货币持有者投资实验性的方案，希望能通过不用出售就可以获得大量回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为发放机制尚未开发。用户加入该平台是期待未来奖励，或者是其他被称为空投代币的发放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer根据新的空投方案向使用平台的人们发行了一个叫做"EIGEN"的代币。用户希望这个代币未来能对平台投资者有实际价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比起重新质押机制可能导致的风险， surrounds some concerns about larger implications for traditional financial markets, said Andrew O’Neill, digital assets analytical lead at S&amp;amp;P Global Ratings.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创办，他曾在西雅图的华盛顿大学担任副教授，并参与了印度首个由学生设计的微型卫星的启动工作，他的学术网站上显示了这一信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述自己是一个验证服务的市场，将潜在的质押者与需要使用质押的代币的应用程序配对连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新颖的重新质押平台不断出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为客户重新质押其代币并生成新的代币，这些新代币代表了重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如用作借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(Property image) &amp;lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" style="width: 100%;"/&amp;gt;

&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;该图示中展示了代表加密货币比特币的画面，拍摄地点为2024年巴黎，摄影者 BENOIT TESSIER，版权 belongs to Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&amp;lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" style="width: 100%;"/&amp;gt;

&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;该图示中展示了代表加密货币以太坊的画面，拍摄地点为2023年6月16日，以示例的P.C主板为背景，摄影者 Dado Ruvic，版权 belongs to Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum赢得了压倒性的胜利，成为墨西哥首位女总统。她继承了她的导师、即将卸任的安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔政府项目的继承者。洛佩斯·奥夫拉多尔的受欢迎程度在穷人中得到了提升，推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一名气候科学家、前任墨西哥城市长，根据墨西哥选举管理机关的快速计票结果，赢得了介于58.3%和60.7%之间的选票。这将是墨西哥民主史上最髙的投票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟可能会在国会议会的两个议院中取得可能超三分之二的多数席次，从而允许联盟在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举管理机关给出的选举结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt;在初步结果显示她得到介于26.6%和28.6%选票后向她的选民宣布失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum说，“在共和国已有200年历史之际，我将成为墨西哥的首位女总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赛义南部一度备受期待的女政要将面临一系列艰巨的任务。她必须平衡保证提高普及福利政策的同时，还需继承高额预算赤字和低经济增长的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者说，她的政府将会严格执行预算政策并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要改善安全状况，但细节很少。在墨西哥现代史上最暴力的大选，已有38名候选人被谋杀。对此，她对数量之巨大的安全问题深感增强。许多分析师表明，犯罪组织实施犯罪组织扩大并在洛佩斯奥夫拉多尔任职期间扩展了影响力的深度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，投票过程中有两人在普埃布拉州的投票站遇害。墨西哥在一个现任政府任期中失去的人数已经超过了现代史上任何其他政府 - 超过18.5万人；尽管谋杀率已经有缓慢下降趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除非她在改善警察制度和减少责任不治之症方面的投资层面作出变革，否则Sheinbaum将会在提高整体安全水平上面临挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长一职的选举中做大赢，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国紧张的谈判，主要讨论越境至美国的大容量移民流量问题以及共同在毒品贩卖和药品外流方面的合作。pected difficulty,如果11月美国大选中选出唐纳德.特朗普总统。特朗普承诺对从墨西哥制造的中国车辆征收100%关税，并宣誓要动员特种部队与犯罪组织作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将需要解决电力短缺、缺水和企业避险趋势下的制造商搬迁问题。即彩虹公司将会向主要市场积极转移到墨西哥设立生产线。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum也将不得不处理国家能源公司Pemex的困境，公司产出已经下降了20年，并在超出的能力中淹没。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是无限的坑去投入公共资金，期待公司银行永远不会有利，” 摩根大通银行首席拉美经济学家Alberto Ramos说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔促使提高了最低工资、减少贫困并见证了比索走强、失业率低下的局面，这使他获得了极高的支持率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺要扩大福利计划，但还不容易，因为墨西哥有可能需要在今年出现巨额赤字，并预计2025年平均经济增长率预计为1.5% 的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔想要将选票定性为对其政治议程的支持投票，某种意义上起到了决定性的作用。Sheinbaum否认她是洛佩斯奥夫拉多尔的“傀儡”，但她承诺继续他包括帮助国家最贫困民众在内的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，Sheinbaum感谢洛佩斯奥夫拉多尔，称他是个“改变了我们的国家集体”，一个“与众不同的独特人物”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是政治分析员Viri Rios表示，批评者指责Sheinbaum成为洛佩斯奥夫拉多尔傀儡的原因在于对性别的刻板印象。，表示人们普遍难以理解她会根据自身决策行事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是无法理解的，人们无法认为她将会做自己的决定，我认为这有很大可能是因为她是女性。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum, the presidential candidate of the ruling MORENA party, reacting as she addresses her supporters after winning the election, in Mexico City, Mexico June 3. &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum, presidential candidate of the ruling MORENA party, waving to her supporters after winning the election, in Mexico City, Mexico June 3, 2024.&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;People holding a banner reading 'President Claudia Sheinbaum' after Mexico's ruling Morena party declared Claudia Sheinbaum the winner of the presidential election, at Zocalo Square in downtown Mexico City, Mexico June 2, 2024.&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Poll workers closing a voting station on the day of general elections, in Santa Cruz Xoxocotlan, Mexico June 2, 2024.
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Opposition presidential candidate Xochitl Galvez reacting as she addresses supporters after polls closed in the general elections, in Mexico City, Mexico June 2, 2024.&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Poll workers closing a polling station on the day of general elections, in Mexico City, Mexico, June 2, 2024.
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;People gathering to vote at a polling station during general elections, in Veracruz, Mexico June 2, 2024.&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Zinacantan, June 2, 2024. &lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;(Caption omitted)&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;People in line to vote at a polling station on the day of the general election, in Mexico City, Mexico, June 2, 2024.
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Opposition presidential candidate Xochitl Galvez posing for a picture outside a polling station on the day of the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024.
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Poll workers preparing at a polling station on the day of general elections, in San Bartolome Quialana, Mexico June 2, 2024.&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Raramuri women waiting to vote at a polling station on the day of the general elections, in the town of Norogachi, in the state of Chihuahua, Mexico, June 2, 2024.&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;People showing ink-marked fingers after casting their votes on the day of the general election, in Mexico City, Mexico, June 2, 2024.
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;A woman casting her vote at a polling station on the day of general elections, in San Juan Chamula, Mexico June 2, 2024.
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;A traveler voting at a polling station installed at the Benito Juarez International Airport on the day of the general elections, in Mexico City, Mexico June 2, 2024.
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;People voting at a polling station on the day of general elections, in San Andres Larrainzar, Mexico, June 2, 2024.
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum, in Mexico City, June 2, 2024.
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Mexico City, June 2, 2024.
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;San Juan Chamula, June 2, 2024. 
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;People walking to a polling station on the day of general elections, in Comachuen, Mexico June 2, 2024.
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Mexico City, May 31, 2024.
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;People walking downtown ahead of Sunday's general elections, in Mexico City, Mexico May 31, 2024.
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;A view of the freezer of a store covered with plastic sheeting featuring a sign that reads, "Prohibition of alcohol sales due to dry law" in the face of a ban on the sale of alcohol declared by the government, the day before the general elections, in Mexico City, Mexico June 1, 2024.
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六表示，旨在就如何更好地对付大流行病达成全球协议的讨论将在2025年或更早时间结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年一直在就他们承认COVID-19期间疫苗分享和准备方面的失败后，在大流行前后加强合作的问题进行谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该联合国机构最初的目标是在本周达成协议，但鉴于财富国和贫穷国在疫苗共享和准备等问题上的分歧严重，会谈被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各个国家还是达成了一个平行协议，以更新现有的具有法律约束力的健康规则，即国际卫生法规（IHR），其中包括对最严重且具有全球威胁的卫生危机的新类别“大流行紧急状态”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说：“今天作出的历史性决定体现了成员国的共同愿望，以保护本国人民，以及全世界的人们，免受公共卫生紧急情况和未来大流行病共享风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长Xavier Becerra周六表示：“通过这一协议，我们采取措施追究国家的责任，加强措施，以防疫情爆发威胁美国民众和国家安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球健康规则的改动旨在在COVID-19导致超过700万人死亡后，加固世界对新病原体的防御。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>