<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 07 Nov 2024 17:31:55 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Qualcomm 加速推进智能手机市场复苏，中国手机发布</title><link>https://www.reuters.com/technology/qualcomm-advances-smartphone-market-revival-chinese-handset-launches-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;高通（QCOM.O）股票在周四上涨超过 8%，该公司第一季度业绩预期超出华尔街预期，得益于智能手机市场的复苏以及中国新手机的推出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高通表示，预计第一季度销售额和调整后利润分别为 109.0 亿美元和每股 2.95 美元，覆盖美欧市场的假期购物季。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据 LSEG 数据显示，分析师的平均预期分别为 105.9 亿美元和每股 2.86 美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英伟达（NVDA.O）和英特尔（INTC.O）在周四盘前交易中小幅上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TD Cowen 分析师表示：“我们对...智能手机市场似乎已经稳定，以及高通在手机以外部门的持续多元化深感乐观。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管高通与苹果公司签订协议，承诺在截至 2026 年的合作中继续供应芯片，但市场关注焦点在于高通的努力是否足以打入笔记本电脑市场以及人工智能数据中心领域，这能否迅速提升，以抵消苹果收入下滑的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着消费者升级设备以适应如聊天机器人和图像生成器等人工智能应用，高通正从中受益于智能手机市场的复苏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高通的手机组装业务在最近一个季度因中国新手机的推出而得到提振，其在最近的财年中，来自中国地区总部客户的产品收入占其收入的 46%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周三收盘，高通股价今年已上涨 19.6%，而英伟达股价同期几乎整整翻了三倍，英特尔股价则下跌了 50.2%。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="展示高通标志的智能手机放置在计算机主板上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5YDYF2DMFBJNFOY6XIIIKVYLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;摄于 2023 年 3 月 6 日，路透社/Dado Ruvic/插图/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 11:07:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/qualcomm-advances-smartphone-market-revival-chinese-handset-launches-2024-11-07/</guid></item><item><title>印度搜查使用亚马逊和flipkart平台的卖家办公室，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/india/india-raids-offices-sellers-using-amazon-flipkart-platforms-sources-say-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;印度金融犯罪执法机构对亚马逊（AMZN.O）和沃尔玛旗下Flipkart的部分卖家办公室进行了突袭检查，这是在调查其涉嫌违反外资投资规定之后进行的。据两位政府消息人士透露，此次调查发生在本周四。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，路透社曾报道，印度反垄断机构发现这两家公司及其卖家在平台上给予部分卖家优先权的行为涉嫌违反竞争法。两家公司都坚称遵守印度法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位政府高层消息人士表示，此次突袭行动在新德里、孟买和班加罗尔进行，但未透露被突袭的卖家名称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此次针对亚马逊和Flipkart卖家的突袭是ED调查的一部分，……旨在调查其涉嫌违反外汇管理法规的情况。”一位知情政府消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚马逊和Flipkart在收到请求后未立即回复评论。金融犯罪执法机构的一名代表也未立即回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些突袭是亚马逊和Flipkart的最新打击，尽管印度是其关键的市场，电商销售快速增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金融执法局已经数年对这两家电商巨头涉嫌绕过外资投资规定进行了调查，这些规定严格限制多品牌零售，限制外资公司仅作为平台运营者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四的一位政府消息人士表示，此次调查是基于反垄断机构最近对这两家公司进行的调查所得结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月份发布的两家公司的反垄断调查报告（虽然未公开，但已被路透社获得）显示，这些平台对库存具有全程控制，卖家不过是空壳企业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年的一项路透社调查基于亚马逊内部文件显示，尽管印度法律禁止外国企业持有产品库存，但亚马逊对部分最大卖家的库存施加了显著控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度商工部长于8月份公开指责亚马逊称，其在印度的投资往往用于掩盖业务亏损，称这些亏损“散发着掠夺性定价的气味”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="显示Flipkart和亚马逊标志的智能手机（插图）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KH6COTS7W5MR3B3JUZW3BYV6M4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;插图：显示Flipkart和亚马逊标志的智能手机，图片出自2021年7月30日的文件照。路透社/Dado Ruvic/插图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 09:18:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/india-raids-offices-sellers-using-amazon-flipkart-platforms-sources-say-2024-11-07/</guid></item><item><title>特朗普政府下美国农民准备应对对中国出口下滑</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/us-farm-producers-brace-hit-exports-china-trump-administration-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;美国农业生产商正准备迎接由新当选的美国总统唐纳德·特朗普再次执政可能引发的新一轮贸易争端，担忧美国农产品特别是对华出口是否会受到冲击，但表示尽管新的关税措施会使他们受到伤害，他们更有信心应对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，来自核桃、大豆等作物的美国多家农场主正参加中国国际进口博览会（CIIE），旨在促进进口采购，并与相关官员会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一行业仍在消化来自中国的报复性关税，北京在2018年贸易争端期间对包括大豆和苏丹草在内的美国农产品加征了最高25%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国是美国农产品的最大市场，也是美国向中国出口的大豆（美国对中国出口的第一大商品）的最大客户，但其进口量一直在减少。根据美国农业部（USDA）的统计，美国农业出口到中国的商品价值去年下降了24%，降至291亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管今年这一数值可能会继续下降，但中国仍将是关键市场，美国农业部贸易与外国农业事务助理副部长贾森·哈夫梅斯特如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它是一个担忧议题，”哈夫梅斯特在接受路透社采访时说，“即使在过去几年中，我们也认识到中美贸易可能会出现潜在的干扰问题，因此我们的许多努力都集中在多元化市场方面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在本周的大选获胜后，誓言将对所有中国商品征收60%的普遍关税，美国农业出口预计将再次成为中国的报复焦点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们需要粮食，我们生产大量的粮食……我们希望能控制局势，保持合理范围内的成果。”哈夫梅斯特如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国农业行业正在努力扩展到东南亚、非洲和印度，并不仅限于谷物，而是转向深加工产品，但中国的市场规模和需求难以替代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很难找到另一个市场来大幅改变大局，”美国谷物协会的首席执行官瑞安·里昂格兰表示，“因此，您必须找到许多市场才能接近这一目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新墨西哥州的苏丹草农民维尔蒂·乌利巴里也是美国谷物协会的主席，她表示，行业已经做好了应对贸易争端的风险的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当我们展望未来可能会发生什么或可能不会发生什么时，拥有这种经验让您可以更好地了解如何处理这些问题。我们不害怕，我们知道存在风险，”乌利巴里谈及2018年贸易争端时如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的选举胜利导致中国豆粕和菜籽粕期货合约价格在本周大幅上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“似乎一切都有可能，”美国商会上海委员会主席奥伦·加博尔表示，“但个人而言，我确实希望食品和农业领域成为对各方都安全的领域。”&lt;/p&gt;

&lt;img alt="俄亥俄州中部的橄榄油和玉米收获季节" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IJOASATCVZKG3HZD6527BX635U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2021年10月7日，美国俄亥俄州德耳芬菲尔德，大豆从传输斗卸载到卡车中。路透社/达恩·莱斯/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 10:26:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/us-farm-producers-brace-hit-exports-china-trump-administration-2024-11-07/</guid></item><item><title>股市上涨，国债承压，特朗普影响仍存疑</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;全球股市在周四上涨，此前北美股市一夜间创下了历史最高纪录。投资者正处理唐纳德·特朗普第二次当选总统的影响，这发生在美联储和其他主要央行即将做出政策决定之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲泛欧STOXX 600指数在亚洲市场早前上涨后，最新上涨0.5%，反映在岸的中国蓝筹股也上涨了3%。投资者对于潜在刺激措施的乐观情绪超过了对不断加剧的贸易紧张局势的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国股市期货指当日走高，此前三大主要华尔街指数在周三飙升至历史新高，原因是共和党全面执政的可能性使得大规模财政支出迅速成为现实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“股市正在奖励企业减税的可能性，并且感知到跨行业去监管化趋势有利于盈利。”尼康资产管理的首席全球策略师Naomi Fink说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“另一方面，债券市场对政府行政和立法在财政扩张上的统一立场作出了负面反应，基准10年期国债收益率升至4.42%，以平盘报收，尽管在周三上涨了13个基点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当前美国债务占国内生产总值比例已接近历史高位120%，预算赤字已超过国内生产总值的6%。”Fink补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基准10年期国债收益率收盘4.42%，持平于前一交易日，而30年期国债收益率收盘4.61%，较前一交易日上涨15个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这促使美元在周三创下近2年最大单日涨幅，但周四略有回落，对一篮子对手货币贬值0.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元兑美元最新上涨0.3%，至1.0762，此前下跌1.8%，主要是由于德国政治动荡，总理奥拉夫·朔尔茨解除了财政部长克里斯蒂安·林德纳的职务，导致执政三方联盟解体，预示着明年年初将进行大选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天主要的宏观经济事件是美联储会议，市场仍然预计美联储将在周四降息25个基点，但略降低了12月进一步降息的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期来看，特朗普提议的关税和移民政策可能会引发通胀，这可能阻碍降低利率的进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来是英国央行，它也很可能在周四第二次降息25个基点，但投资者关心的是政府的通胀预算推出后，英格兰银行是否会发出进一步行动的信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英镑最新的涨0.3%，至1.2915，此前下跌1.24%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挪威和瑞典央行也于周四召开会议，不过他们的会议基本符合市场预期，并未对货币市场造成冲击。挪威央行维持利率不变，维持在16年高位；瑞典央行降低关键利率50个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比特币周四喘息，下跌1.3%，至74,990美元，此前其飙升至历史新高76,499.99美元。特朗普曾誓言将美国打造成“全球加密货币之都”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金价在周三暴跌3%后仍面临压力，每盎司2662美元，但仍接近最近的历史高位2790.15美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原油因美元走强周三下跌，但周四有所回升，部分原因是特朗普总统可能引发的油气供应风险，以及墨西哥湾沿岸飓风的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油期货下跌0.35%，至每桶74.66美元。美国西德克萨斯中质油（WTI）下跌0.6%，至每桶71.25美元。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国美元纸币示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PHDWNBGPI5PGTGU2AOTZ7MS34M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国美元纸币示意图，拍摄于2022年6月14日。路透社/Florence Lo/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 04:12:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-07/</guid></item><item><title>解释性报道：随着新特朗普时代的临近，中美就关键问题进行的会谈面临威胁</title><link>https://www.reuters.com/world/china-us-talks-critical-issues-under-threat-new-trump-era-looms-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;美国总统-elect唐纳德·特朗普将接手由乔·拜登和习近平在过去一年间重设的中美关系，旨在提升两国关系，修复在COVID-19疫情和台湾问题上的紧张局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方正就一系列关键问题举行正式会谈，但地区外交官和分析人士认为，特朗普执政期间，这些管理紧张关系的渠道可能会面临被削减的风险。这些渠道包括：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国军队之间改进的沟通有助于缓解热点地区的紧张局势，其中中国和菲律宾的海岸警卫队和渔船几乎每周都在有争议的南中国海对峙，同时中国人民解放军持续加强对台湾防御设施进行实战演练。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，在中国军事现代化和美国维持其在亚洲传统主导地位的部署背景下，如何使这些渠道更加稳固面临挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人担心，如果两国关系再出现动荡，军事联系可能会首当其冲被削减。这不禁让人回想起2022年8月佩洛西访台后持续近两年的军事紧张局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年11月拜登和习近平在面对面会晤时决定深化关系以来，双方在多个国防领域内的通信逐渐改善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登国家安全顾问杰克·沙利文在8月北京会谈期间与习近平的关键军事顾问张宇量举行了罕见会面，并与最高外交官王毅频繁进行密集会谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月举行的前线指挥官首次会谈反映了美国长期以来试图稳定军方关系、缓解误解的决心，尤其是在更广泛的区域紧张局势背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些分析人士认为，美国夏威夷的印太司令部可能会维持现有的部署水平，但特朗普政府短期内的态度不确定性将使中国领导人和军事指挥官们感到不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新加坡安全分析师亚历山大·尼尔表示：“在这种情况下，我预期围绕台湾海峡、南中国海和与日本有争议地区的部署将变得更加谨慎。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼尔补充道：“领导层不喜欢不确定性。”他是夏威夷太平洋论坛的研究员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;搁置的关于中国 expanding 核武器计划的会谈在接下来几个月中可能会成为重点审查的领域。尽管拜登团队热切希望取得进展，但北京则持谨慎态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些分析人士认为，北京认为与其讨论核武器计划相比，在其武器库远小于美国和俄罗斯的情况下，这些讨论对其并无太大益处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁金斯学会的外交政策专家Jon Czin评论道：“即使在这个温和的回暖期，北京在年初还是关闭了与华盛顿就军控对话的窗口。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在习近平和拜登于11月23日会面后，两国在关闭危险化学品走私方面取得了一些切实但可见的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国法新社敦促执法部门打击药物走私，并在6月与北京共同启动了一项罕见的联合调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在8月联合反毒工作组会议后，中国宣布将加强对三种关键化学品的管控，这些化学品用于生产致命的芬太尼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为温室气体排放量最大的两个国家之间的气候外交，在推动《巴黎协定》等全球协议方面发挥了重要作用，并在去年迪拜举行的COP28会议上帮助奠定共识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于特朗普再次退出《巴黎协定》的可能性，中美在气候问题上的合作可能会结束，尽管加州等地方层面的行动有望继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普重返白宫可能会影响促使中国设定更具雄心的2035年减排目标的努力，北京已经对美国的“绿色贸易壁垒”，即针对电动汽车、电池和太阳能板的政策感到不悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不太显眼的是，两国定期举行经济和金融问题工作组会议，会议于2023年9月启动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月在北京举行的为期两天的一次会议上，中国官员表达了对美国额外关税、投资限制和与俄罗斯有关的制裁的“严重”关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赵明浩，复旦大学国际问题研究院的研究员，指出：“虽然这种对话在总体上取得了有意义的进展，但对北京来说，仍存在合法的担忧，即在美国政府的领导下，这些对话可能会被中断或再次停止。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(第24段已修正，修正了分析师的名字)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="G20领导人峰会大阪照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JVT3R7UTFVMUFO64DGF5BH6JMY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2019年6月29日，日本大阪二十国集团领导人峰会期间，美国前总统唐纳德·特朗普与中国国家主席习近平合影。REUTERS/凯文·拉马库/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:12:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-us-talks-critical-issues-under-threat-new-trump-era-looms-2024-11-07/</guid></item><item><title>美国农民支持特朗普，但对中国关税威胁忧心忡忡</title><link>https://www.reuters.com/markets/us-farmers-back-trump-face-pain-china-tariff-threats-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;美国农民期望唐纳德·特朗普总统能够兑现的承诺，在其贸易政策下很难实现：即扩大对中国——全球最大的大豆进口国——市场的准入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的共和党在农业带赢得了广泛支持，在11月8日的选举中成功赢得了大多数州。尽管美国农业部门在特朗普政府首次任职期间因中美贸易战受到重创，农民们仍然通常支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为报复，中国对美国农产品征收了报复性关税，随后特朗普政府对一系列来自中国的商品征收了关税。自2018年贸易战以来，美国大豆出口到中国的情况从未恢复，实际上，中国减少了对美国农产品的依赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;农民们和两位潜在的美国农业部长候选人表示，他们希望特朗普政府能够集中精力扩大美国出口，并制定贸易协议以帮助重振该部门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们需要走出去，代表美国的产品，并确保能够达成一些销售合同。”印第安纳州玉米和大豆农民、前特朗普政府时期的联合国粮食机构大使科普·托姆说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但特朗普威胁要对来自中国的进口商品征收新的关税，而中国可能会采取报复行动。这将导致进入中国市场的机会减少，而不是增加。特朗普也可能对其他国家施加关税，这些国家是农民希望出售产品的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在击败民主党副总统乔·哈里斯赢得总统选举后，特朗普誓言在其第二个任期将对来自中国的商品征收60%的关税，并对其他所有进口商品征收至少10%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何认为特朗普及其共和党当选对农业将是积极影响的想法都是非常幼稚的。”堪萨斯州大学前经济学家、谷物行业顾问杰·奥尼尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新一轮贸易战将在一个困难的时期到来。今年，受到巨大收成和激烈竞争的影响，美国玉米和大豆价格跌至2020年的低点，这给美国农业经济造成了巨大打击，并减少了对拖拉机、联合收割机等农业设备的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国农业部的预测，美国将在2025年面临425亿美元的农业贸易赤字纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国农业部表示，去年美国对中国的大豆出口降至2640万吨，而前两年分别为3610万吨和3170万吨。2020年签署的贸易协议中，美国对于中国的农产品采购义务没有得到满足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，农民们仍然认为与中国的新争端将是短暂的，并不那么具有经济上的痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们知道他很认真，所以这一次不会持续那么长时间，”德克萨斯州农业专员西德·米勒说，他曾努力选举特朗普。米勒和托姆被认为是潜在的美国农业部秘书长候选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府首次任期通过慷慨的补贴来安抚农民，以抵消贸易战导致的美国对中国出口损失。一项加州大学戴维斯分校的研究发现，大豆农民获得的援助金额比价格损失高出54亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一项贸易争端可能会使大豆农民每年生产价值损失36亿至59亿美元，这取决于争端的发展情况。去年10月的一份研究显示，这是国民玉米种植者协会和美豆协会的研究结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在玉米方面，巴西在2023年超越美国成为中国最大的玉米供应商，仅在一年之前，北京批准从南美农业强国进口玉米。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在巴西、阿根廷、澳大利亚和新西兰等国家落后了。我们必须扭转这一趋势。”米勒说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国农业部的数据，截至9月，美国对中国的大豆出口下降了13%，玉米出口下降了71%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种下降让曼纳哈托市的玉米和大豆种植者戴夫·基斯特尔担心。在选举前，他在田间用犁挖掘出“特朗普”的大字作为宣传。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，基斯特尔认为，尽管可能会有一些短期痛苦，但与中国进行贸易争端最终可能让美国工人受益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“另一边的人在说，‘天啊，他要实施这些关税了。’”这位投票支持特朗普的基斯特尔表示，“这是关于将企业再次带回本国。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="中国转向美国农产品进口，增强其应对贸易战的能力" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NF3ZC2S7MNN3TIUEQXDNEOEHFM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;这是一张2019年11月8日，在美国罗奇代尔市霍登农场拍摄的照片。图片拍摄于2019年11月8日。路透社/布莱恩·伍尔顿/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 11:05:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us-farmers-back-trump-face-pain-china-tariff-threats-2024-11-07/</guid></item><item><title> COP29：巴库联合国气候峰会的关键议题是什么？</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/cop29-what-are-key-issues-un-climate-summit-baku-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;本月在美国阿塞拜疆巴库举行的联合国气候峰会COP29，被冠以“气候融资COP”的称号，其核心目标是商定每年向发展中国家提供的资金数额，以帮助它们应对气候变化相关的成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次讨论可能会变得棘手，因为当地时间周二，前美国总统唐纳德·特朗普成功连任。特朗普曾否认气候变化，并在其竞选活动中誓言要让美国退出2015年巴黎气候协定，第二次为自己的气候政策辩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;COP29 的参会代表还将致力于推进此前峰会达成的其他协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是11月11日至22日峰会的主要议程项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年峰会的关键词是NCQG——即新共有的量化目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这指的是通报新增加的年度气候融资目标，该目标将在今年年底《100亿美元承诺》到期时生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2020年以来，发达国家并未每次都达到这一年度目标，这加剧了全球脆弱国家对这些国家的信任危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着COP29旨在设定更高的未来年度目标，发达国家坚持认为资金来源不能完全依赖于其预算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相反，他们正在讨论一种更为复杂的方案，涉及改革全球多边贷款体系，以降低与气候变化相关的金融风险，并鼓励更多私人资本参与。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚总年目标中有多少份额将来自富裕国家。另一个尚无定论的问题是，像中国或中东产油国这样的快速发展的国家是否也需要做出贡献，这一立场得到了美国和欧盟的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过改革全球金融体系，各国希望推动每年Climate Finance金额的增长。联合国机构估计，每年需要数十万亿美元的资金，而COP29的东道国阿塞拜疆的官员表示，《数百亿》范围内的数额更有可能得到广泛同意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年在迪拜举行的COP28峰会上，各国同意首次实现能源系统逐步转向非化石燃料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，自那以后，化石燃料的使用和出口销售继续全球增长，新的油气生产项目也获批在阿塞拜疆、美国、纳米比亚和圭亚那等国家进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于各国和公司未能明确承诺退出煤炭、石油和天然气，谈判代表表示，COP29可能不会就化石燃料制定明确的时间表或更有力的语言，但一些国家可能会要求暂停新建煤炭电厂的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国还将在从翻倍可再生能源容量和提高能源效率的角度探讨减少对化石燃料的需求方面取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国政府热衷于在保存森林和其他自然碳汇过程中获得的碳点子交易规则方面取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管这些碳点子被认为是对国家排放量的可选&lt;sub&gt;抵消&lt;/sub&gt;，它们也可以在开放市场上交易。商界领袖希望COP29能够为这些项目设定规则，确保与巴黎协定中予以承认的机制相关性，并保持环境的完整性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有待决定的关键问题包括PACM监督机构将如何制定标准、碳点子在买卖之前是否应接受评估，以及何时可以撤销碳点子等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿塞拜疆希望各国在峰会期间提交首次气候行动进展报告，以备12月31日前的最后期限，但目前尚不清楚各国是否会这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些被称为年度透明度报告（BTRs）的报告旨在描述各国为实现其气候目标所作出的进展，以及其需要采取进一步措施的时间。根据联合国上周的声明，国家减排承诺仍远远不足以达到巴黎协定所需的标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BTRs还将提供各国目前为转向低碳经济和适应更暖气候所需资金的洞悉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国去年承诺制定指导方针，帮助人民适应气候影响，例如更热的日子、海平面上升或干旱等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但适应框架缺乏量化目标或将项目与气候融资联系起来的战略等详细内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国希望在COP29期间设定更具体的适应目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自两年前埃及COP27峰会同意向受灾严重的穷国提供气候引发的灾害成本资金以来（例如极端洪水、风暴或干旱），已经筹集了约6.6亿美元的资金，通过新设立的《损失与损害基金》，该基金总部设在菲律宾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气候脆弱国家将请求富裕国家为该基金提供更多的资金支持。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="COP29联合国气候变化大会的筹备工作已在巴库进行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A36WYQABFBO3NFML3RTDPMKLCU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;筹备工作中的COP29联合国气候变化大会，背景为阿塞拜疆巴库的城市景观。2024年10月31日。路透社/阿孜兹·卡拉米诺夫/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:02:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/cop29-what-are-key-issues-un-climate-summit-baku-2024-11-07/</guid></item><item><title>早间行情：美联储和英国央行决定公布，美国众议院动向值得关注，德国局势紧张</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;迈克·多兰对美国与全球市场未来一天的展望：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于唐纳德·特朗普在美国大选中取得明确胜选且德国联合政府解体，全球股市和债券收益率攀升。这些变化在全球范围内重新绘制定贸易和债务发行地图。市场预计，美国和英国中央银行即将进行一次较小幅度的利率下调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国股市在周三创下历史新高，道琼斯指数（.DJI）大幅上涨，美元和国债收益率飙升（.DXY）。特朗普即将重返白宫，使许多人看到了通货膨胀税和减税计划的影子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;股指期货在夜间保持了这些收益，并在周四开盘前再次上涨，标普500指数首次瞄准6000点。虽然国债收益率和美元略有回落，但鉴于美联储普遍预期将在稍后宣布又一次四分之一个基点的降息，这一信号被市场解读为未来一年仅可能有三到四次降息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普的财政权力还取决于尚未确定的参议院席位变化，共和党‘全盘复兴’（Congress和Presidency的共和党控制）的机会大幅下降，市场现在期待特朗普内阁的具体细节，包括财政部长的人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲债务市场在周三最初与美国国债相反，预计特朗普关税将对欧元区经济产生进一步的负面影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但德国联合政府周三解体，总理奥拉夫·朔尔茨解除了财政部长克里斯蒂安·林德纳的职务，因后者不愿放宽政府支出并解除所谓的德国‘债务刹车’。这为明年年初的提前选举铺平了道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国紧缩预算规则的放松预期使德国和欧元区主权债务收益率周四上涨超过10个基点，接近四个月高位。欧元也从四个月低点回升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国市场正在消化上周末预算计划引发的政府借款激增，现在准备好应对英格兰银行的反应。普遍预期英格兰银行将宣布第二次本年度四分之一个基点的降息至4.75%，但经济增长和通胀预估的提高降低了人们对接下来一年进一步降息的预期，仅限于两次或三次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国十年期国债收益率从上周五近4.6%的高点略有回落，等待英格兰银行决定。随着美元整体回撤，英镑小幅走强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲其他地区，瑞典央行如期下调关键利率0.5个百分点，挪威央行保持利率不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲股市在特朗普胜选和对他的关税威胁的担忧之后反弹（.CSI300、.HSI），中国对美国和欧盟进一步关税的担忧尤其严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着中国工厂提前向主要市场出清库存，以应对从美国和欧盟预期的进一步关税，10月份数据表明中国出口以超过两年来最快的速度增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这种情况能持续多久仍是一个开放的问题，鉴于中国经济国内需求仍然疲弱，进口下降2.3%，较预期1.5%的降幅更大，并首次出现负增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周对中国最高领导层会议关于财政计划规模的详情仍然待定，有传言称鉴于特朗普再次当选，支持可能会增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿，美国众议院选举最终结果、美联储政策决定与杰罗姆·鲍威尔的新闻发布会，英格兰银行的政策决定、货币政策报告及其新闻发布会，将影响美国股市的走向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;较重的季度财报季仍将笼罩市场，其中高通（QCOM.O）股价在最新财报超出华尔街预测后上涨近7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四需要关注的关键发展，将为美国市场提供新的方向：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;美国众议院选举最终结果&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;美联储政策决定与杰罗姆·鲍威尔主席的新闻发布会&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;英格兰银行的政策决定与货币政策报告及其新闻发布会&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;每周初请失业金人数、第三季度生产力和劳动力成本，九月消费者信贷；墨西哥十月通胀数据&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;美国企业财报：爱彼迎、Expedia、新闻集团、Moderna、 Consolidated Edison、哈里伯顿、莫森科斯、华纳兄弟、Tapestry、Arista Networks、Axon、摩托罗拉、Akami、Insulet、Corpay、拉尔夫劳伦、赫斯、魔爪饮料、Evergy、PG&amp;E、Fortinet、杜克能源、Vistra、梅特勒-托利多、EOG等&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;欧洲央行首席经济学家菲利普·莱恩和荷兰央行行长克拉斯·内克尔发表讲话&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="联邦储备大楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SB3VSHT2EBKELJB2LGXXKG2RVE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2022年1月26日，在美国华盛顿特区的联邦储备委员会大厦前，联邦公开市场委员会预计将在下个月发出计划提高利率的信号。路透社/简·罗伯茨/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 11:12:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-11-07/</guid></item><item><title>意大利调查中石油可能涉及法拉利治理违规事宜</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/italy-opens-procedure-against-sinochem-over-pirelli-possible-governance-breach-2024-11-06/</link><description>&lt;p&gt;意大利正调查中国中化可能违反的条款，这些条款旨在保护轮胎制造商普利司通的独立性。普利司通在一份声明中称，中化是普利司通（PIRC.MI）的最大投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利右翼政府总理吉奥尔吉娅·梅洛尼领导下的政府于10月31日采取了这一行动，这发生在欧盟对中国电动汽车施加最高45.3%的新关税后不久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为报复，据消息人士透露，中国已要求其汽车制造商暂停在支持新关税的欧盟国家的大规模投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普利司通在声明中表示，总理办公室已就此事启动了一项“行政程序”，已通知中化旗下车辆公司CNRC。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯恩斯坦分析师表示，罗马的行动可能是商业紧张局势的可能结果，但尚不清楚政府是否能够强迫中化出售其在普利司通的持股。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果被迫出售，我们预计该资产可能会非常有吸引力……鉴于高端轮胎的强劲表现和长期故事，”他们在一份报告中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国有中化（600500.SS）持有普利司通37%的股份。第二大股东是意大利企业家马可·特罗奇特·普罗弗拉的持公司Camfin，持股25.7%。自1992年起，特罗奇特一直担任普利司通的首席执行官兼执行副总裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，意大利利用其“金色力量”立法来保护被认为对国家战略性的重要资产，限制中化对普利司通的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了实现这一目标，罗马设定了包括战略决策中必须有合格的董事会多数及其他要求，并规定普利司通不应受该中国集团的指令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普利司通在其声明中称，该行政程序涉及避免与中化有任何组织或功能联系的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米兰总部表示，政府设定的行政程序完成期限为120天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中化称其始终尊重意大利政府制定的措施，并有信心在程序中阐明其立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中化集团暂未对此作出进一步评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2020年新冠疫情以来，各届政府在处理中国公司进入意大利的问题上态度更为强硬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅洛尼上月阻止了意大利公司马那塔航空与中国的沈阳航空工业合作开发两型民用飞机的联合项目，一份提交议会的文件显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="普利司通Logo位于米兰总部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X74VV55IYFK3JHFAO5PPSDFN2Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2014年3月18日，意大利米兰，普利司通Logo图片。图片来源：REUTERS/Alessandro Garofalo/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 06 Nov 2024 19:37:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/italy-opens-procedure-against-sinochem-over-pirelli-possible-governance-breach-2024-11-06/</guid></item><item><title>日产计划裁员9000人，并下调年度利润预期</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/nissan-plans-9000-job-cuts-slashes-annual-profit-outlook-by-70-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;Nissan Motor &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/7201.T" target="_blank"&gt;(7201.T)&lt;/a&gt; 宣布了一项26亿美元的成本节约计划，包括减少9,000个工作岗位以及将全球生产能力削减20%，以应对中国和美国销售额下滑的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家日本第三大汽车制造商还将年度经营利润预期下调70%，至150亿日元（约合9,750万美元），这是今年内第二次下调预期。由于持续的重组努力，Nissan取消了净盈利预测，预计这将削减本财年400亿日元（约合26亿美元）的成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nissan 是许多在华外资汽车制造商之一，在电动汽车市场快速增长的竞争加剧，本土制造商反应更加灵活的背景下，其销量受到挤压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家神户汽车制造商也在另一个关键市场美国面临着销量下滑的问题，该市场短期内似乎没有复苏迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nissan 首席执行官 Makoto Uchida 表示，公司尚未准备好足够的混合动力和插电式混合动力车型来满足美国市场的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们没有预见到在美国混合动力车型（HEVs）的增长会这么快，" Uchida 向记者说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"到上一财年年末时，我们开始意识到这一趋势的到来，但由于核心车型的模型年份切换不如预期顺利，情况就变得复杂起来，"他补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为应对销量下滑，Nissan 计划减少生产产能20%，缩短汽车开发周期至30个月，并加强与雷诺集团 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/RENA.PA" target="_blank"&gt;(RENA.PA)&lt;/a&gt; 和三菱汽车 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/7211.T" target="_blank"&gt;(7211.T)&lt;/a&gt; 等合作伙伴的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司还将出售三菱汽车最多10%的股权，以筹集最多686亿日元的资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"全球范围内，我们当前拥有25条汽车生产线。我们计划将这25条生产线的运营最大产能削减20%，"首席制造官 Hideyuki Sakamoto 表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"具体方法之一是调整生产线速度和班次设置，从而提高操作人员的效率。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为133,580名员工的一部分，Nissan 计划裁减9,000人，约占员工总数的6.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月至9月第二季度的营业利润骤降85%，降至319亿日元，远低于伦敦证券交易所 (LSEG) 估计的668亿日元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nissan 今年前半年的全球销量降低3.8%，共计销售159万辆汽车，其中中国市场的销量下滑14.3%起到了主导作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国销量下降近3%，降至约44.9万辆。这两个市场合计占Nissan 全球销量的一半以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本田汽车 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/7267.T" target="_blank"&gt;(7267.T)&lt;/a&gt; 于周三发布第三季度营业利润意外下降15%的报告，这主要是由于中国市场销量下滑严重，导致股价下跌5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（1美元 = 153.8500日元）&lt;/p&gt;           &lt;figure&gt;&lt;img alt="2024北京国际汽车展览会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2E3N7VXNTJKE5JITFS2YQWXML4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;日产在2024北京国际汽车展览会（Auto China 2024）上展出其Epic Concept电动车，北京，中国，2024年4月25日。路透社/王霆舒&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 08:02:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/nissan-plans-9000-job-cuts-slashes-annual-profit-outlook-by-70-2024-11-07/</guid></item><item><title>阿塞洛米塔尔核心利润超出预期，尽管中国出口下滑</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/arcelormittals-q3-core-earnings-fall-less-than-expected-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;全球第二大钢铁制造商阿赛洛米塔尔于周四宣布，第三季度核心利润超出市场预期，得益于巴西业务的改善在一定程度上抵消了北美和欧洲市场的持续疲软。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其股价在上午8:44上涨了4.8%，如果涨幅保持，这将是自2023年12月以来最大的单日涨幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家总部位于卢森堡的公司在声明中表示，其息税前盈利（EBITDA）从去年同期的18.2亿美元降至15.8亿美元，但仍超出分析师平均预期的14.9亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿赛洛米塔尔首席执行官阿迪亚·米塔尔在声明中表示：“预计今年下半年的显性需求将强于2023年，且库存水平较低，表明当实际需求恢复时，补货将发生。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该积极评论与欧洲同行的早期警告形成了鲜明对比，这些警告来自欧拓库普（Outokumpu，股票代码：OUT1V.HE）和沙班（SSAB，股票代码：SSABa.ST），两家公司在第三季度盈利好于预期后警告称市场需求将更弱，且需求前景尚不确定。艾琴诺斯（Acerinox，股票代码：ACX.MC）也有类似警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最值得注意的是，阿赛洛米塔尔重申对2024年及以后产生正自由现金流的指导方针，”杰富瑞分析师在一份报告中写道，他们补充说，1%的EBITDA超预期表现比同行显得更为稳健。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“非常高的中国钢铁出口仍然是抑制欧洲钢铁价格的一个重要因素，”他们补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球钢铁行业正遭受全球货币政策收紧、欧洲建筑活动减弱以及中国房地产行业问题的冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿迪亚·米塔尔表示，欧洲进口增加是一个值得关注的问题，迫切需要更强硬的贸易措施来应对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于中国国内钢铁供应过剩导致国内钢铁价格低迷，并采取了激进的出口策略，公司表示，这种状况是不可持续的。因此，欧洲的钢铁价格“远低于边际成本曲线”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于国内房地产行业疲软继续抑制当地消费，中国今年钢铁出口量预计将超过1亿吨，为自2016年以来最高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，在美国，高利率已打击需求，唐纳德·特朗普赢得总统选举后美国市场保护主义风险上升，这可能影响向美国出口商品的钢铁制造商。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="阿赛洛米塔尔南非的总体视角，位于约翰内斯堡" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QFBBTETFAVMT7E2V23MT2S5PF4.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2022年5月12日，南非约翰内斯堡，全国金属工人联合会（NUMSA）成员因薪资纠纷在南非展开罢工。路透社/萨玛亚·希沙姆/文件照片&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:23:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/arcelormittals-q3-core-earnings-fall-less-than-expected-2024-11-07/</guid></item><item><title>Delivery Hero 拥有者 Glovo 预期业绩将达到预测区间的高端，第三季度表现稳固</title><link>https://www.reuters.com/business/delivery-hero-reports-gmv-growth-updates-annual-forecast-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;Delivery Hero (&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/DHER.DE" target="_blank"&gt;DHER.DE&lt;/a&gt;) 在周四表示，预计其年度商品交易总额（GMV）增长率将达到其预测范围的高端，此前德国在线食品外卖公司报告第三季度业绩稳健。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司拥有 Glovo 和 foodpanda 送餐应用程序的股票在开盘时上涨了 1%，随后收窄部分涨幅，至格林尼治标准时间 08:59 时上涨 0.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该集团现预计其全年 GMV 增长，这一衡量配送公司总商品销售价值的常用指标，将落在7%-9%的预期范围高端，第三季度 GMV 同比增长 9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中东和北非（MENA）地区，其 GMV 增长了 30%。据 Stifel 证券公司的分析师预测，这应该预示着其盈利丰厚的阿拉伯联合酋长国子公司 Talabat 计划于今年第四季度在迪拜股市上市将表现良好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Delivery Hero 报告称，第三季度 GMV 为 122 亿欧元（按当前汇率约为 131.2 亿美元），符合公司提供的分析师共识预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除亚洲市场外，其主要市场，GMV 增长了 25%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在亚洲，它通过在 2021 年收购韩国最大的在线食品配送平台 Woowa 提高了存在感，第三季度 GMV 下降了 6.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首席执行官 Niklas Östberg 在接受路透社电话采访时回答关于修订后的指导方针是否会引发更多收购的问题时表示：“如果我们有机会，我们愿意考虑，但这不是重点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，Östberg 表示，该公司计划在其 Glovo 品牌（目前覆盖超过 20 个国家，如西班牙和意大利）的增强应用内广告中帮助餐馆增加销售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，该公司表示，其调整后的核心收益预计将落在 7.25 亿欧元至 7.75 亿欧元的预期范围的低端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1 美元 = 0.9302 欧元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Delivery Hero 的标志在柏林总部被拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C7YX4SUWURO6TKXO4NRRB2RWYY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Delivery Hero 的标志在德国柏林总部，2020 年 8 月 18 日。路透社/Fabrizio Bensch/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:46:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/delivery-hero-reports-gmv-growth-updates-annual-forecast-2024-11-07/</guid></item><item><title>德国出口和工业生产意外下滑</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/german-exports-industrial-output-fall-more-than-expected-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;德国9月份的出口和工业生产低于预期，显示出德国经济模式两大支柱在第四季度初的脆弱性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦统计局数据显示，9月份德国出口较上月下降1.7%，而路透社调查显示，市场预期下降1.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该数据发布于德国执政联盟解散次日，总理奥拉夫·朔尔茨解除了财政部长的职务，为提前大选和政治不确定性铺平了道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据发布之际，正值美国当选总统唐纳德·特朗普赢得大选，这并不利于德国的工业和出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在竞选期间表示，他将对所有国家征收10%的进口关税，若特朗普政府引发美欧贸易战，德国将是最大的受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月份的贸易顺差为170亿欧元（约合183亿美元），低于8月份的214亿欧元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自美国的出口占德国GDP的3.8%。尽管进口商试图在关税实施之前增加进口可能短期内导致出口上升，但如果特朗普实施关税威胁，出口可能会下降，资本经济公司的资深欧洲经济学家弗兰斯卡·帕尔马斯认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月份，对美出口比上月增长4.8%，而对中国出口下降3.7%，对欧盟国家的出口下降1.8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，9月份工业生产较上月下降2.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比路透社调查显示的1.0%下降预期，这一数据略低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕尔马斯表示：“9月份工业生产进一步下降，表明工业危机将成为任何新政府必须应对的众多问题之一。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三个月环比波动较小的数据显示，7月至9月的工业生产比之前三个月下降了1.9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经初步结果修订后，8月份的工业生产与7月份相比增长2.6%，低于之前的初步增长2.9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ING全球宏观经济主管卡斯滕·布里斯基表示：“德国工业数据的波动可能表明德国工业尚未进入全面触底的时期。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月份德国工业订单超出预期增长4.2%，但这是得益于大规模订单，而十月的制造活动调查显示仍然处于收缩状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布里斯基表示：“因此，工业将继续成为整体经济的拖累。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1=0.9290欧元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="德国内陆集装箱船赫朔尔劳号Chacabuco的拖轮在汉堡港的埃尔贝河上的HHLA集装箱码头Altenwerder停泊" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YBTTJYD2IFOF3MYQPZYHDLYLHM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德国汉堡港埃尔贝河上的HHLA集装箱码头Altenwerder，内陆集装箱船赫朔尔劳号Chacabuco停泊。2023年3月31日。（路透社/菲利·诺布尔/资料图）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:29:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/german-exports-industrial-output-fall-more-than-expected-2024-11-07/</guid></item><item><title>菲律宾官员称，在中国 tensions 前景下，菲律宾对与特朗普领导的美国联盟抱有信心</title><link>https://www.reuters.com/world/philippines-confident-us-alliance-under-trump-amid-china-tensions-envoy-says-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾驻美国大使Jose Manuel Romualdez周四表示，尽管美国总统唐纳德·特朗普已经卸任，但预计美国在印太地区的政策及其对条约盟友的支持将保持稳定，特别是针对南中国海紧张局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗慕洛兹表示，无论是民主党还是共和党都优先考虑对抗中国的影响力，包括在南中国海。他指出，军事合作、经济联系和安全承诺将继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;随着数万亿美元通过南中国海，保持印太地区自由、和平与稳定对他们来说至关重要，&amp;rdquo;罗慕洛兹在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在乔·拜登总统和菲律宾同行费迪南德·马科斯总统的领导下，美菲安全互动加深。两位领导人均表示要抗衡他们认为中国在南中国海和台湾附近的挑衅行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马科斯在其祝贺特朗普当选的贺词中说，&amp;ldquo;我相信，经过战争和和平考验的坚不可摧的联盟将继续成为繁荣和和善的前进之路的推动力，不仅在这个地区，而且在太平洋两岸。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在马科斯任内，菲律宾将可供美国部队使用的军事基地数量从5个增加到了9个，其中包括一些面向南中国海的基地，那里有中国建设的人工岛屿，配备有跑道和导弹系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国提议为这些基地的基础设施改进投资1.28亿美元，此外还承诺向菲律宾军队和海岸警卫队提供5亿美元的资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗慕洛兹表示，他对这些承诺充满信心，包括去年开始的美菲联合海上军演，特朗普政府将继续支持这些行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我们在美国国会获得了非常稳固的跨党派支持，那里正是资金来源。我们共和党的每一个朋友都对我们目前正在应对的与中国面临的挑战表示了关切和支持，&amp;rdquo;罗慕洛兹说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他暗示特朗普政府可能会带来“微小的变化”，甚至可能是有利于菲律宾的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普前一任期内，美国明确了其防卫承诺。当时国务卿迈克·蓬佩奥在2019年向马尼拉保证，如果在南中国海攻击菲律宾，美国将为其提供防卫，这加强了1951年的相互防卫条约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京声称南中国海大部分地区，估计每年有3万亿美元的海上贸易通过，南中国海也成了中美海军行动的焦点区域。最近还发生了中国与菲律宾、越南和印度尼西亚之间的领土争端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗慕洛兹强调，马尼拉致力于通过对话和平解决争端，并表示“只要符合我们的利益，我们将继续与中国对话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我们没有战争&amp;rdquo;，罗慕洛兹说，并补充说，在很多领域，菲律宾和中国可以合作。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="驻美国菲律宾大使Jose Manuel Romualdez" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YFS2FNFXT5J6XIXYJC2BXY76K4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;驻美国菲律宾大使Jose Manuel Romualdez在2022年8月6日菲律宾马尼拉与美国贸易与开发署签署离岸风电拨款时讲话。Andrew Harnik/Pool via REUTERS/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 08:53:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/philippines-confident-us-alliance-under-trump-amid-china-tensions-envoy-says-2024-11-07/</guid></item><item><title>UBS试点基于区块链的支付系统</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/ubs-pilots-blockchain-based-payment-system-2024-11-07/</link><description>瑞士银行瑞士联合银行（UBS，股票代码：[UBSG.S](https://www.reuters.com/markets/companies/UBSG.S)）于周四宣布，其开发的基于区块链的支付系统“UBS Digital Cash”已成功进行了试点。

在此次试点中，UBS 与多家跨国公司和银行进行了交易，包括瑞士境内的交易和跨境支付（以美元、瑞士法郎、欧元和人民币进行）。UBS 在声明中表示。

瑞士联合银行机构及国际银行业务部门负责人安德里·科尔来格（Andy Kollegger）表示，基于区块链的跨境支付解决方案是UBS 的战略重点。

“UBS Digital Cash 进一步推进的目标是使客户能够以更高效和透明的方式进行跨境支付。”科尔来格说道。

试点计划包括在不同UBS 公司之间转移流动性。UBS 表示，未来将进一步扩展和发展UBS Digital Cash。

该系统有望通过增加现金位置的可见度，使公司更轻松地管理日间流动性并调整流动性缓冲。UBS 表示。

据银行介绍，UBS Digital Cash 使用一个由获得许可的客户访问的私有区块链网络。结算通过智能合约自动执行，一旦满足特定条件即可触发支付。

![UBS标志](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ML423XTOYJIK5C3YUJGUEXR4N4.jpg)
&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;figcaption&gt;图片说明：2024年6月14日，瑞士苏黎世的一个瑞银分行外挂着UBS标志。 路透社/迪尼兹·巴利博斯/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:53:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/ubs-pilots-blockchain-based-payment-system-2024-11-07/</guid></item><item><title>特朗普的关税威胁令美国对中国农产品出口面临风险</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/us-farm-exports-china-risk-trumps-tariff-threat-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;自从唐纳德·特朗普担任总统初期的贸易战导致中国从美国进口农产品放缓以来，如果在2024年1月他就任后重新挑起关税争端，中国从美国进口农产品的数量可能会再次受到影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管自2018年中国对美国大豆、牛肉、猪肉、小麦、玉米和高粱征收高达25%的关税作为报复后，农产品进口有所下降，中国仍一直是美国农产品最大的市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾提议对全部中国产品征收60%的关税，以提振美国制造业，这一措施如果实施，可能会引发对农产品的报复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国曾将再次爆发贸易摩擦的可能性降至最低，表示愿意扩大合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2018年以来，中国一直在努力实现食品供应的多样化，提高国内产量，以增强国家安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是关于中国进口美国农产品的关键信息及其贸易变化：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不可替代”的市场&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年中国从美国进口了价值340.5亿美元的农产品，比前一年下降了20%，预计2024年的进口量将进一步减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，中国仍然是美国农民最大的出口市场。美国农业领导者和贸易商称中国是“不可替代”的市场，即使他们也在寻求其他市场来抵消中国需求下滑的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约一半的美国大豆销往中国，占2023年贸易额的152亿美元，根据美国人口普查局的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，中国转向成本低廉、供应充足的巴西产品，以减少对美国豆类的依赖，美国在中国市场的份额从2016年的40%骤降至今年的18%，根据中国海关数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到2022年，中国的主要玉米供应来源是美国，但中国政府批准巴西玉米进口后，情况发生了变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年中国从美国进口的玉米价值26亿美元，比十年前增长了，这主要是为了满足其庞大的家畜饲养需求，但巴西已迅速超过美国，成为中国最大的玉米供应国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国仍然是中国出口鸡肉腿、猪耳朵和副产品的重要市场，这些产品在美国市场需求不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年中国从美国进口的肉类和副产品降至33亿美元，比2020年有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国农业部的数据，中国去年棉花进口量占美国出口总额的四分之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年流入境内第二大经济体中国的美国棉花价值为16.6亿美元，比2022年的30亿美元有所下降，由于经济逆风影响了纺织品和服装的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，中国从美国进口了8.67亿美元的高粱，比2014年的15.2亿美元有所下降。中国进口的高粱大部分用于动物饲料作为玉米的替代品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国高粱市场面临来自阿根廷和澳大利亚的竞争加剧，以及大量成本较低的巴西玉米涌入，都限制了对美国高粱的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，中国从美国进口了3.19亿美元的小麦，这是三年来最小的进口量，因为在澳大利亚、俄罗斯、法国和加拿大充足的供应下，中国有足够的国内产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中国的国内生产量很大，在世界上最大的小麦生产国中名列前茅，但仍需依赖进口高蛋白小麦来制造某些产品。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统特朗普出席一次农业政策活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5J7SXYNM4BPEHMCNLR3K4J5KXM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;前美国总统唐纳德·特朗普在宾夕法尼亚州史密斯敦的一个农业政策活动上与当地农民和官员举行圆桌会议。2024年9月23日。路透社/昆恩·格拉比基/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 08:57:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/us-farm-exports-china-risk-trumps-tariff-threat-2024-11-07/</guid></item><item><title>中国祝贺特朗普当选，表示尊重美国的选择</title><link>https://www.reuters.com/world/china-says-it-respects-americas-choice-congratulates-trump-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中国国家主席习近平祝贺特朗普连任美国总统，并敦促两国找到“正确相处之道”，因为悬而未决的美国关税威胁将使两国关系重返数年前的贸易战时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平在周四表示，稳定、健康和可持续的中美关系符合双方利益，并强调国际社会期待两国“相互尊重、和平共存”。他呼吁加强对话，妥善管理分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着中美关系因从贸易和安全到台湾与南海等议题的摩擦而跌至新低点，在2023年11月习近平与美国总统拜登在加州会晤四小时后，两国关系才开始改善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的胜选可能引发他在首次任期时引发的与世界第二大经济体之间的严重贸易战的相关问题，尽管他在2020年初新冠疫情爆发前几周宣布达成停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党候选人特朗普在上周二的选举中以压倒性优势击败民主党候选人哈里斯，赢得连任，将于2024年1月就职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;商务部呼应习近平关于稳定局势的呼吁，表示中国愿意与美国共同促进健康良好的经贸关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位商务部发言人表示，在被问及美国可能加征更多关税的可能性时，中国愿意扩大合作以惠及两国，暂时排除任何可能采取报复措施的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与2016年11月特朗普首次当选时的表态相比，习近平此次的祝贺显得更为低调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，习近平呼吁中美两国从新的起点出发，在世界和平与稳定、全球发展与繁荣等领域承担共同责任，以推动双边关系取得更大进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，中国官方报纸《中国日报》于周三的一篇评论文章表示，如果将第二次任期视为新的开始，特朗普的连任可能会为中美关系带来新的开端，前提是不浪费提供的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章指出，美国对中国的政策和认知偏差对两国关系构成挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章还补充道，“双关系务实处理对于解决全球复杂挑战具有重要意义”。据传，拜登政府并未废除特朗普的贸易政策，并继续针对中国的政府主导产业发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年9月，美国正式确定对中国进口商品征收高关税，包括电动汽车100%的关税、太阳能电池板50%的关税、钢铁和铝25%的关税、电动汽车电池和关键矿物25%的关税，意在保护美国的战略产业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但特朗普威胁要对美国从中国进口的商品征收60%的关税，这将对中国经济增长构成重大风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些关税的税率将远高于特朗普首次任期时实施的7.5%至25%的税率，并且正值中国经济承受房地产市场急剧下滑、地方政府债务负担和国内需求疲软的更加脆弱时刻。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="特朗普在日本大阪二十国集团领导人峰会与中国国家主席习近平会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6TQ24FOM4NMQNLWOYJI3RGUI2U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2019年6月29日，日本大阪，二十国集团领导人峰会期间，美国总统特朗普与中国国家主席习近平开始双边会晤前合影。路透社/Kevin Lamarque/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 00:17:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-says-it-respects-americas-choice-congratulates-trump-2024-11-07/</guid></item><item><title>亚洲（除中国外）股市出现近两年半以来最大的外资月度流出</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/asia-ex-china-equities-have-biggest-monthly-foreign-outflow-nearly-2-12-years-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;排除中国的亚洲股市在十月经历了显著的外资流出，投资者对美国总统选举结果持谨慎态度，反应了企业盈利低于预期、股票估值偏高以及债券收益率上升的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据伦敦证券交易所集团数据，外国人当月抛售了约153.8亿美元的股票，涉及印度、韩国、泰国、台湾、印度尼西亚、越南和菲律宾，这是自2022年6月以来最大的月度净抛售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度表现良好的股票引领了地区外流，抛售了112亿美元，同时对企业的盈利低迷以及投资者偏好转向中国股票的担忧，尤其在“北京刺激公告”宣布后更为明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HSBC的股票策略师Prerna Garg指出：“印度股市近3年每股盈利（EPS）以年化25%的速度增长，市场已经习惯了这样的高增长。但增长似乎已经开始放缓。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还指出：“这与大陆中国出台的一系列政策公告相吻合，这些政策变化影响了投资者对市场的观点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疲软的第三季度财报也促使投资者缩减对亚洲股市的暴露，根据伦敦证券交易所集团的数据，大约57%的大中盘亚太公司未能达到净收入的一致性预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国股票连续第三个月遭遇外资流出，撤资34亿美元，而泰国、印度尼西亚和越南的股票合计流出21亿美元；与此相对，台湾和菲律宾分别吸引了12.2亿美元和1.06亿美元的外资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，亚洲股市表现参差不齐，投资者正在权衡唐纳德·特朗普的压倒性胜利可能对关税等政策产生的影响，以及美国联邦储备系统和其他央行即将作出的货币政策决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IG的市场策略师Yeap Jun Rong表示：“短期内流入亚洲的股票资金可能仍然有限。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国选举政策变得更加明朗，有助于改善风险环境，但投资者可能对特朗普政府可能带来的贸易关税程度有所保留，因为该地区经济对全球贸易高度敏感。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="北京证券交易所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OENBZJ2PERP3JKAU5VFFTFMENI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年2月8日，中国北京，装有春节装饰的北京证券交易所大楼前，一名女子骑行而过。路透社/弗洛伦斯·洛/文件照。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:48:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/asia-ex-china-equities-have-biggest-monthly-foreign-outflow-nearly-2-12-years-2024-11-07/</guid></item><item><title>特朗普胜选令华尔街的中国策略再起疑虑</title><link>https://www.reuters.com/markets/trump-win-casts-fresh-doubts-over-wall-streets-china-strategy-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;更多美国金融公司可能从中国市场撤资，或将本地分支机构分离以降低风险，或暂停在中国的扩张计划，原因是对唐纳德·特朗普总统任期内加剧的地缘政治紧张局势的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大流行病爆发之前的十年里，中国作为世界第二大经济体的快速增长为华尔街投资银行和主要美国资产管理公司拓展业务提供了丰厚的市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，随着中美之间贸易紧张态势的加剧，以及中国经济增长放缓和监管政策改变导致收入减少，这些公司现在面临着更多风险。他们已经缩减了在中国的业务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在11月6日举行的大选中赢得压倒性胜利后，重新当选美国总统，他提议对进口中国的商品加征关税，幅度超过60%，并终止中国最惠国待遇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家们还担心，特朗普可能采取的措施使得美国资本流入中国和美国金融机构与中国企业合作更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总部位于新加坡的咨询公司Kapronasia的研究主管乔·詹莱克表示，特朗普将持续加强对中国的态度，增加美国金融机构在中国面临的监管风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新关税和资本限制举措可能让华尔街投行不再胆敢扩增至中国，因为这些金融公司面临严格的审查和合规问题压力，詹莱克说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“与中国合门面”重新成为了一种指导原则，美国公司将重新评估他们的在华业务策略以降低成本，高层主管预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名持中国许可证的美国大型金融机构的高级主管对路透社表示，公司总部在他选举前几个月内组织了几轮“风险管理会议”，如今公司专注于让其中国业务成为一个“自给自足”的独立运营单位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国金融机构在华的业务道路必将充满坎坷，”该主管道。他表示，“现在指导方针是减缓对美国”的依赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于国内外因素的影响，一些华尔街金融公司已经缩减了在中国的业务规模。随着经济放缓和更为严格的监管审查，过去几年间对公司的并购业务和融资活动的审查更加敏锐，市场的收入潜力有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Dealogic数据显示，截至2024年，美国五大投行——高盛（GS.N）、摩根士丹利（MS.N）、摩根大通（JPM.N）、美银（BAC.N）和花旗集团（C.N）在中国的股权投资收入为4.54亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一数字较2023年全年收入2.76亿美元有所增长，但与2020年收入峰值16亿美元相比仍有显著下滑。唐纳德·拜登总统时期的地缘政治紧张局势也让一些公司重新考虑其在中国的业务策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社消息人士称，由于中美关系紧张，美国资产管理公司Van Eck在2023年放弃了设立中国分支机构的计划，而惠柏也在此年退出了在中国的合资业务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据媒体报告和公开公告称，过去一年中有超过10家美国律师事务所在中国关闭了部分甚至全部办公室。美迈斯表示今年将剥离其香港运营， Dentons则在前一年拆散了其内地业务团队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格瓦克龙经济咨询公司中国副研究主管克里斯托弗·贝德罗表示，美国金融公司会立即关注特朗普的关税政策以及北京对此的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们对中国-美国关系的不确定性将创下多年来新高，”贝德罗说，“特朗普总统时期，几乎所有中美关系领域的可能性都将变得更为宽广。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，另一家美国金融机构中国部门的高级主管表示，一些华尔街金融公司可能会把握北京继续向外国金融机构开放金融市场的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“事实上，这种情况发生的几率很大，我们当然不希望过度反应。”该总经理补充道，并指出由于此事的敏感性，他选择匿名。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名员工在中国江苏省南通市一家工厂测量新制造的球磨机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UMVBROCUWBLMRFR4HHASRVHDEA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名员工在中国江苏省南通市的一家工厂测量一台新组装的球磨机，摄于2019年6月28日。路透社/摄/版权所有文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024年美国总统选举夜，在美国佛罗里达州韦斯特帕尔姆海滩县会议中心”  src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SSFEOH4YZLFBA2IVOC2Z6PX4I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在其2024年美国总统选举中获得了早期表决结果之后，在美国佛罗里达州韦斯特帕尔姆海滩县会议中心上台演讲，摄于2024年11月6日。路透社/卡拉甘·奥哈雷/版权所有文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:52:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/trump-win-casts-fresh-doubts-over-wall-streets-china-strategy-2024-11-07/</guid></item><item><title>中国与所罗门群岛达成互免签证协议</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-solomon-islands-agree-mutual-visa-free-arrangement-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中国和所罗门群岛已同意互免签证要求，中国外交部领事事务局周四在社交媒体上发布消息。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="所罗门群岛和中国的国旗在北京" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSNHX6HAMZKE3PSKBEVWYJTADM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2023年7月11日，所罗门群岛和中国的国旗在北京天安门前飘扬。路透社/Florence Lo/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:54:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-solomon-islands-agree-mutual-visa-free-arrangement-2024-11-07/</guid></item><item><title>印度应加入由中国牵头的亚洲贸易 bloc，政府智库 CEO 表示</title><link>https://www.reuters.com/world/india/india-should-join-china-backed-asian-trade-bloc-government-think-tank-ceo-says-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;印度应加入区域全面经济伙伴关系协定（RCEP），一位政府智库的高级官员在周四表示，这比其在数年前决定退出由中国支持的亚洲贸易集团更为关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RCEP是世界上最大的由中国支持的贸易集团，包括15个亚太经济体，如澳大利亚、日本、新西兰及东盟10个成员国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年，&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/india-rejects-china-backed-asian-trade-deal-as-others-move-ahead-idUSKBN1XE09S"&gt;印度&lt;/a&gt;决定不加入该集团，理由是该协议将损害其农民、企业、工人和消费者的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“印度应当成为RCEP和CPTPP的一员，并加入这些贸易集团，”NITI Aayog（政府公共政策智库）的首席执行官B V R Subrahmanyam表示。他指出，加入这些贸易集团有助于提高印度制造业基地和中小企业的出口量，这些中小企业占印度出口量的40%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《全面与进步跨太平洋伙伴关系协定》（CPTPP）是由包括澳大利亚、加拿大、智利、日本、马来西亚、墨西哥、新西兰和新加坡等11个国家签署的一项自由贸易协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CPTPP于2018年3月签署，同年12月生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还提到，由于印度较高的关税，印度并未从全球公司在中国以外地区建设工厂的努力中获益太多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，许多公司采纳了“中国加一”策略，在中国以外地区建立新的生产单位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为我们从‘中国加一’机会中获得的收益不如我们本应有的那样多，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“像越南、印尼、马来西亚、土耳其、墨西哥等国可能从‘中国加一’中获得的益处比我们更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年4月至9月，印度商品出口额较去年同期增长1.02%，达到2132.2亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="ASEAN领导者与中国、日本、澳大利亚、新西兰、韩国及印度领导人于新加坡举行的区域全面经济伙伴关系协定会议合影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/53QPDUEXJROIZMYEGK3LHVAQBI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年11月14日，新加坡，东盟领导者与中国、日本、澳大利亚、新西兰、韩国及印度领导人于RCEP会议合影。路透社/埃德加·苏/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:10:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/india-should-join-china-backed-asian-trade-bloc-government-think-tank-ceo-says-2024-11-07/</guid></item><item><title> Bloomberg 称，中国要求银行降低同业存款利率以提振growth</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-asks-banks-lower-interbank-deposit-rates-boost-growth-bloomberg-news-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中国监管部门要求银行降低来自其他金融机构的存款利率，以释放资金支持经济增长，彭博新闻周四援引知情人士报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;央行监管下的中国利率自律机制称，银行应将同业存款利率基准设定为目前为1.5%的7天逆回购利率，彭博新闻报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些银行为吸引金融机构的存款，支付了年利率1.8%或更高的利息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;央行对路透社的评论请求未立即回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举旨在帮助银行控制过度的存款成本，以便更多地支持实体经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国主要银行上月再次降低了存款利率，这是今年以来第二次下调，此举旨在缓解净利息边际（NIM）压力——这是一个衡量盈利能力的关键指标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于国家刺激计划要求银行提供更便宜的贷款和降低房贷利率，银行的净利息边际已经缩小至历史最低点。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="中国农业银行北京办公大楼外的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CQH3LD5W6JMUBDAJFBKUIOQ45M.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2021年3月29日，中国北京，中国农业银行办公大楼外的标志。路透社/Tingshu Wang 资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:56:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-asks-banks-lower-interbank-deposit-rates-boost-growth-bloomberg-news-2024-11-07/</guid></item><item><title>特朗普关税威胁促使台湾帮助企业将生产从中国转移出去</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-will-help-companies-move-china-given-likely-trump-tariffs-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;台湾经济部长郭震武周四表示，鉴于美国新任总统唐纳德·特朗普承诺对华征收高额关税可能会对台湾企业产生巨大的影响，台湾将帮助企业将生产重新转移到中国以外的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普威胁要在1月上任后对从中国进口的商品征收高达60%的关税，这一威胁对第二大经济体中国的经济增长构成了重大风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去四十年里，台湾企业已在大陆投资数十亿美元，利用成本较低的优势，但鉴于来自北京加大对其主权主张的压力，台湾政府一直鼓励企业向其他地方转移投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郭震武在议会中表示，特朗普对中国的关税措施对台湾制造业企业的影响将是“相当大的”。他补充道，台湾政府将尽快提出措施以援助台湾企业转移生产基地，但没有提供更多详细信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;议员们还询问了特朗普可能取消对全球最大的晶圆制造商台积电补贴的可能性，台积电正在亚利桑那州投资650亿美元建设新工厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郭表示，政府已经准备好了应急计划，其中包括帮助更多供应链上的公司转移至美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“台积电在美国的投资仍在扩大这是一个趋势。”郭表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台积电尚未对该项补贴的担忧发表评论。据周四的收盘价，该公司在台北上市的股价上涨0.5%，大致与大盘走势一致，大盘整体上涨0.8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾晶圆制造商环球晶圆（GlobalWafers，6488.TWO）在美国投资了40亿美元，该公司表示，美国《芯片和科学法案》提供的激励计划将继续适用于新的美国政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“多排放和十载期项目，如CHIPS法案以及我们签署的协议通常会从一个管理阶层延续到下一个管理阶层继续运行，”环球晶圆在声明中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预期CHIPS计划将在特朗普管理阶层继续顺利运行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾和美国还在一系列不同贸易倡议下进行谈判，希望能够达成一个广泛的自由贸易协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾副贸易代表杨怀盛指出，其中一种双边机制，美台经济繁荣伙伴对话，是在特朗普第一任期内开始的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登和即将上任的特朗普分属不同政党，但“两位领导人似乎在友好数台湾并增加双边交流方面有着高度的一致性。”杨在接受路透社采访时如是说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="台湾和美国的旗帜在台湾"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;台湾和美国的旗帜在2018年3月27日的台湾。&lt;br&gt;路透社/Tyrone Siu/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 03:25:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-will-help-companies-move-china-given-likely-trump-tariffs-2024-11-07/</guid></item><item><title>对于台湾而言，特朗普的“保护”费用可能意味着新的、提前的大规模武器交易</title><link>https://www.reuters.com/world/taiwan-trumps-protection-money-may-mean-new-early-big-ticket-arms-deals-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;台湾可能因为唐纳德·特朗普提出为其防务提供“保护费”的要求，而通过大规模且提前的新军备交易显示自己的认真态度，表明台湾不想“搭便车”，并决心向华盛顿展示其捍卫自身免受攻击的决心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周当选连任的特朗普总统，在呼吁台湾为其防务付费时，让主张民主治理的台湾不安。台湾被中国声称拥有主权，特朗普称台湾应为美国防务支付费用，并指出半导体业已从美国转移。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;要留意台湾在防务方面开始与美国进行大额武装采购的动向——做一些大事，规模非常大，&amp;rdquo;美国－台湾商业协会（U.S.-Taiwan Business Council）会长、帮助促成美台军事交流的鲁珀特·哈蒙德-查姆伯斯告诉路透社，他补充说，这可能在明年第一季度发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;但这应被视为一个首付，一种吸引注意的方式，&amp;rdquo;他说道，“他们将增加几个大型平台和大量弹药采购。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国已经是最主要的台湾军备供应商，尽管台湾抱怨军备订单积压，价值约20亿美元。上个月，公告了一笔价值近2亿美元的导弹系统潜在军售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾的政府拒绝中国的主权主张，过去一直面对来自中国的军事压力，包括上个月新一次的军演。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾外务省在周四向立法委员的书面报告中表示，中国的主权主张可能在总统过渡期间测试美国，可能会有更多的军事演习、黑客攻击或其他形式的心理战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位前美国官员表示，他评估台湾会迅速努力与美国达成重要军备协议，以迎合特朗普政府，并抵消他关于台湾在半导体业中占美国便宜的残留想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;他们希望迅速巩固对特朗普的信任，确保他的兴趣，&amp;rdquo;知情人士对路透社说，但匿名以能畅所欲言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1979年，台湾和美国的官方外交关系结束，台湾无需直接为部署在台土的美军支付费用，与日本和韩国不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，台湾外长林右昌没有回答记者关于向美国支付“保护费”的问题，但告诉立法委员，国防开支，目前约为GDP的2.5%，将增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;这一趋势是持续上升的，&amp;rdquo;他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾国防部将路透社的询问转向副防长波·宏辉周三在议会的发言，波称国防部长郭 inbound （音）明确表示，台湾捍卫自身主权的决心不会改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我们有责任维护台湾海峡的稳定，&amp;rdquo;波说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一批在美国新政府中潜在的高官包括支持台湾的人选，包括前国务卿麦克·蓬佩奥（Mike Pompeo），他离职后呼吁美国正式与台湾建交，前国家安全顾问罗伯特·奥布莱恩（Robert O'Brien）去年访问了台湾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥布莱恩在周三表示感谢台湾总统赖清德祝贺特朗普，并为台湾官员欢呼，但赖清德的办公室表示没有安排他与特朗普的通话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的台湾本地安全消息人士表示，如果奥布莱恩或蓬佩奥获得要职，对台湾来说将是“天大的好事”，但台湾也需证明自己在国防开支上认真。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;特朗普要求支付保护费可能是推动台湾真正提高国防支出所需要的警钟，&amp;rdquo;官员说道，并补充说新一年的军备交易将是向特朗普表明其决心的一个极好的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在任第一个任期赢得台湾支持，首先是因为他在赢得选举后不久与当时的总统蔡英文通话，然后通过军售、内阁成员访问台北和对中国的强硬立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德竞选顾问、经常访问美国的Vincent Chao表示，所有正在讨论的可能人选，不论是作为国务卿还是国防部长，都被认为对台湾“友好”。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;谈到特朗普时，人们说关键是看他的行动，而不是他说什么，&amp;rdquo;Chao说道，引用了特朗普在竞选期间关于台湾的评论。“没有必要让台湾人忧心，我们应有信心。”&lt;\/p&gt;

![美国制造的TOW-2A有线引导反坦克导弹，由台湾士兵从M1167 TOW作战车辆在台湾屏东方山训练场发射，2024年8月26日。路透社/安·王/文件照](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XZ7RZJHH5BPHBLVLUFQZAWJYEU.jpg)
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国制造的TOW-2A有线引导反坦克导弹，由台湾士兵从M1167 TOW作战车辆在台湾屏东方山训练场发射，2024年8月26日。路透社/安·王/文件照&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:05:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/taiwan-trumps-protection-money-may-mean-new-early-big-ticket-arms-deals-2024-11-07/</guid></item><item><title>独家：波音与空客将共享中国台湾中国航空公司购买客机订单</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-airbus-share-taiwans-china-airlines-passenger-jet-order-sources-say-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;台湾中华航空（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/2610.TW" target="_blank"&gt;2610.TW&lt;/a&gt;）接近对多亿美元的长途客运飞机订单在空中客车和波音之间进行分配的决定，而货运机订单仍在悬而未决中。据路透社报道，行业消息人士透露这一决定。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此决定正值美国总统大选以共和党候选人唐纳德·特朗普连任结束之际，台湾方面希望能确保新一届美国政府理解台北方面继续维持良好关系的愿望。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为台湾最大的航空公司，中华航空正在权衡波音（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BA.N" target="_blank"&gt;BA.N&lt;/a&gt;）777X与空中客车（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AIR.PA" target="_blank"&gt;AIR.PA&lt;/a&gt;）A350-1000，用以取代目前运营的10架波音777-300ER飞机并满足未来运力增长的需求。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息人士称，中华航空可能订购多达20架飞机，大致平均分配给两家飞机制造商。货运飞机的选择部分取决于美国大选的背景。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;空中客车咨询公司Cirium Ascend估计，在典型行业折扣下，一份客运飞机的交易价值接近40亿美元。最终决定取决于航空公司的董事会，是否达成最终协议以及订购的数量和类型目前尚无定论。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中华航空此前在2022年订购了16架波音787-9飞机，以取代旗下的空客A330飞机。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中华航空向路透社表示：公司的机队规划基于市场需求和发展变化，并仔细研究了相关技术和商业条件，以选择最为合适的飞机型号。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;空中客车和波音拒绝评论。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中华航空的股份在周四收盘上涨3.3%，而台湾加权指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.TWII" target="_blank"&gt;.TWII&lt;/a&gt;）则上涨0.8%。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新飞机采购的大规模交易往往需要考虑政治因素及业务考量，尤其是对于台湾这样的国际形势下存在压力要屈服于中国的主权要求的国家。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国是台湾最重要的国际支持者和武器供应商，尽管缺少正式外交关系，但中华航空的最大股东即为台湾政府。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的上一届政府曾强烈支持台湾，但在竞选过程中做了不利于台湾的言论，例如声称台湾需要为美国的保护付费，还有科技业务窃取的说法，这令台北感到不安。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾政府迅速祝贺了特朗普的胜选，并表示有信心与之保持良好关系。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业消息人士表示，一直以来台湾被视为多个关键市场之一，在航空公司的严格技术评估之外，外交环境也有可能影响采购决策。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，上个月中华航空的董事长谢世谦曾否认其 Regarding its fleet decisions, he faced any political pressure。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢世谦在接受采访时表示，只有中华航空自己才会对购买何种机型做出评估。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="中华航空航班在台湾桃园国际机场图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZLZIXZE5YROR5B26F2JITKW2TE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中华航空航班在台湾桃园国际机场图，摄于2023年4月12日台湾桃园。路透社/安·王/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 04:15:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-airbus-share-taiwans-china-airlines-passenger-jet-order-sources-say-2024-11-07/</guid></item><item><title>特朗普2024年选举获胜对亚洲公司意味着什么</title><link>https://www.reuters.com/business/whats-stake-asian-companies-trump-presidency-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普已被选举为美国总统，这标志着他在四年前被逐出白宫后上演了一次惊人的 revival。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是亚洲公司在美投资情况、特朗普对这些公司的言论以及潜在的美国商务政策变化可能对亚洲公司意味着什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以台湾台积电（TSMC &lt;a href="https://www.reuters.com/technology/tsmc-wins-66-bln-us-subsidy-arizona-chip-production-2024-04-08/"&gt;2330.TW&lt;/a&gt;）和韩国三星电子（Samsung Electronics &lt;a href="https://www.reuters.com/technology/us-award-samsung-64-bln-grants-texas-chip-production-complex-2024-04-15/"&gt;005930.KS&lt;/a&gt;）为代表的亚洲芯片制造商宣布计划总投资至少1170亿美元于美国，受到美国政府降低对亚洲高端芯片依赖的关键计划的鼓励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为回报，这些公司已经获得或承诺获得至少188.5亿美元的补贴和资金支持，据路透社计算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚不清楚特朗普是否会撤销他称之为“糟糕”的这项方案。他曾在竞选期间声称中国宣称的台湾应支付保护费用，并指责该岛方从美国半导体公司窃取业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾环球晶（GlobalWafers &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/6488.TWO" target="_blank"&gt;(6488.TWO)&lt;/a&gt;）在周四表示，它预计该补贴计划会继续在特朗普政府时期实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普提出了对所有进口到美国的商品征收10%或更高关税的想法，他声称这一措施将消除贸易赤字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还威胁要对一些进口汽车征收200%的关税，并特别坚决地阻止来自墨西哥的车辆进入美国市场。这些关税将影响包括本田汽车（Honda Motor &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/7267.T" target="_blank"&gt;(7267.T)&lt;/a&gt;）、日产汽车（Nissan Motor &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/7201.T" target="_blank"&gt;(7201.T)&lt;/a&gt;）和起亚公司（Kia Corp &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/000270.KS" target="_blank"&gt;(000270.KS)&lt;/a&gt;）在内的多家亚洲汽车制造商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本田首席运营官小胁真嗣在周三警告称，对从墨西哥进口的汽车征收关税将产生巨大影响，因为该公司80%的生产都运往了美国市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称，如果此类措施长期化，本田将不得不考虑在未来将生产转移到美国或另一个免关税国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国电池制造商和日本的松下（Panasonic &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/6752.T" target="_blank"&gt;(6752.T)&lt;/a&gt;），它们在美国有多家电动汽车电池工厂，在面对乔·拜登总统签署的标志性清洁能源政策及其较宽松的排放规定潜在撤销的情况下，正做好准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在今年8月表示，他可能会取消电动汽车7500美元的税收抵免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据路透社根据它们的交易所文件计算，自2023年以来，LG能源解决方案（LG Energy Solution &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/373220.KS" target="_blank"&gt;(373220.KS)&lt;/a&gt;）和SK On已因在美国生产电池获得26亿韩元（约1900万美元）的美国联邦税收抵免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果没有这些制造业税收抵免，这些公司称它们将出现亏损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国政府尚未批准日本日钢（Nippon Steel &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/5401.T" target="_blank"&gt;(5401.T)&lt;/a&gt;）149亿美元收购美国钢铁公司（U.S. Steel &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/X.N" target="_blank"&gt;(X.N)&lt;/a&gt;）的提议，这一敏感交易因美国公司工会的反对而受到阻碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示他会阻止这笔交易，因为他试图吸引工会选民。拜登也表示反对这笔收购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国外国投资委员会（Committee on Foreign Investment in the United States）在8月表示，该交易对美国关键行业的钢铁供应链构成了风险，推高了日钢承诺投资数亿美元在U.S. Steel设施上的资金，否则这些设施将闲置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国企业正在等待特朗普是否将实施对从中国进口商品征收高达60%或更高的关税，这可能会引发一场新的贸易战，类似于他在2017-2021年总统任期内进行的贸易战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贸易战打击了多个行业，从吸尘器制造商到机械制造商，关税被征收在超过2000亿美元的商品上。拜登上任后一直保留大多数关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府对中国企业实施出口控制措施，称此举出于国家安全的考虑，其中包括禁止华为技术有限公司购买高端芯片，这严重打击了其智能手机业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被目标锁定的其他中国科技公司包括字节跳动和腾讯（Tencent &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/0700.HK" target="_blank"&gt;(0700.HK)&lt;/a&gt;），它们旗下的TikTok和WeChat社交媒体应用面临被禁止在美国运营的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些中国出口商正在制定计划，加速重组或在海外建立工厂，以应对特朗普的归来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，一些中国科技高管认为，特朗普的对抗性策略可能对中国公司有利，因为美国试图减缓中国的科技进步可能无法获得国际支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾担任特朗普商务部官员的萨娜·尼克加赫指出，她预计特朗普政府将在对华出口控制政策上态度更加激进。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="台积电博物馆创新馆的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SYRUVKGDLRJYDI7EKP3COYK7KE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
台积电博物馆创新馆标志在台湾新竹，2024年5月29日。路透社/安·王/资料照片。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="日产汽车公司的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NUVNWQZNLRJQBPSFAAPCLR36OE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
日产汽车公司标志展示在日本东京的展厅，2020年11月11日。路透社/伊世喜·加藤/资料照片。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 04:00:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/whats-stake-asian-companies-trump-presidency-2024-11-07/</guid></item><item><title>中国央行行长承诺支持经济复苏</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-central-bank-head-pledges-implement-supportive-policy-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中国人民银行行长潘功胜周四在发表的讲话中表示，中国将继续执行支持性的货币政策以促进经济的持续复苏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国人民银行召开的会议上，潘功胜表示，中国将推动金融服务领域的开放，并加强与市场的沟通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;潘功胜指出，中国人民银行将“在经济增长与质量、内外因素、投资与消费之间保持动态平衡，并继续实施支持性的货币政策。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自去年九月底以来，中国人民银行加大了政策刺激力度，包括下调利率和注入流动性，以帮助推动中国这个世界第二大大经济体的复苏，并实现今年约5%的政府增长目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者密切关注中国最高立法机构会议，以寻求财政措施的规模或时间线索。此前，财政部部长 lan Foan 表示，中国政府将“大幅增加政府债务，支持消费者和房地产行业。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自汇丰银行（HSBA.L）、标准银行（STAN.L）、花旗银行（C.N）、大华银行（DBSM.SI）、三井住友银行、摩根大通银行（JPM.N）、 Societe Generale（SOGN.PA）、德意志银行（DBKGn.DE）和摩根士丹利（MS.N）的高管参加了这次会议，据中国人民银行称。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国人民银行总部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G2BPRCHPONO7LLI22AIWR3IPWY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国人民银行总部位于中国北京。图片来源：路透社/ Jason Lee//资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 05:24:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-central-bank-head-pledges-implement-supportive-policy-2024-11-07/</guid></item><item><title>历经历史性峰会多年后 特朗普面临更加自信的朝鲜</title><link>https://www.reuters.com/world/years-after-historic-summits-trump-faces-an-emboldened-north-korea-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普长期宣扬他与金正恩的关系，但如果作为美国总统的继任者寻求再次会面，他将发现金正恩已因扩大导弹库而更加自信，并与俄罗斯的关系也更加紧密。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普首次任期的第一年里，金正恩和当时的美国总统相互威胁要进行核灾难。之后，两人在新加坡、河内和朝鲜与韩国的边境举行了三次前所未有的会晤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们曾经差一点点就发生了核战争，数以百万计的人将丧生。”特朗普上个月告诉福克斯新闻时说。“而当我在那里时，我和金正恩相处得很好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多支持接触政策的人欢迎紧张局势的缓解，但这些会晤最终陷入僵局，未能取得持久的进展。即将卸任的总统乔·拜登无法诱惑或迫使平壤重返谈判桌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自特朗普上次与金正恩会面以来，北韩大幅扩大了其洲际弹道导弹库和其他远程武器，这些武器能够针对美国本土或该地区的军事基地投送核武器头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国和韩国官员透露，平壤还重新开放了核试验场，并随时准备在金正恩下令时恢复核试验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;并且在本年度内，北韩与俄罗斯签订了一项相互防御条约，并派遣了数千名部队援助莫斯科在乌克兰的战争，这一举动据称得到了华盛顿、首尔和基辅官员的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯通过提供石油和其他进口商品支持北韩，并否决了监督联合国制裁违规行为专家小组的延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普阵营尚未立即回复关于是否寻求与金正恩重新会面的评论请求。但首尔及其他北韩观察人士表示，特朗普的言论表明他可能会很快或稍后尝试重新点燃与金正恩的对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普认为他在第一次任期中利用接触政策解决了北韩核问题，”伦敦国王学院的拉蒙·帕切科·帕尔多指出，“此外，特朗普与金正恩的峰会吸引了大量媒体关注，这显然令他感到满意。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位来自首尔的外交消息人士表示，在今年，北韩与俄罗斯的关系以及一个新任的特朗普政府的不确定性，构成了一个令欧洲至亚洲各地的官员和外交官都感到头疼的地缘政治挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自新美国安全中心的崔 Donovan认为，由于金正恩已经明确表示朝鲜将朝着其核目标前进，并得到了中国和俄罗斯的支持，因此北韩并不在乎谁坐在白宫，因为华盛顿的好关系是解除部分制裁的唯一方式。加帕多表示，特朗普甚至可能会承认北韩是一个核国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁斯·克林格，前中央情报局分析师现为赫尔辛基基金会专家，认为金正恩可能看到与其与特朗普接触的潜在好处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月份，朝鲜宣布除非华盛顿取消军事演习和战略资产的轮换部署，否则不会与美国进行对话。特朗普在2018年确实实施了这些措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“金正恩可以向特朗普提出一份和平宣言或条约，作为一项重大成就，有潜在获得诺贝尔和平奖的资格，但这并不会实质性地减少对美国及其盟友的威胁。”克林格说。“这样的协议可能为减少美国在韩国和日本的驻军奠定基础。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普会见朝鲜领导人金正恩" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RCKVLMQB3VN5TPJTO7MBNMYZCE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国前总统唐纳德·特朗普于2019年6月30日在朝鲜与韩国的军事分界线——板门店，会见朝鲜领导人金正恩。路透社/凯文·拉默特/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:46:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/years-after-historic-summits-trump-faces-an-emboldened-north-korea-2024-11-07/</guid></item><item><title>MSCI将五只印度股票纳入关键指数；Nuvama预计吸引250亿美元流入</title><link>https://www.reuters.com/markets/msci-adds-five-indian-stocks-key-index-nuvama-sees-25-bln-inflows-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;MSCI在周三晚将五家印度公司纳入其全球标准指数，此举被认为将使印度公司在该指数中的权重提升至20%，进一步缩小与中国的差距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSCI宣布，全球标准指数中的印度股票数量将达到156只，但这一数字只有中国598只股票的四分之一，显示出进一步纳入印度股票的空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSCI表示，这些变动将在11月25日市场收盘后生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次纳入将使印度公司在中国市场中的权重从19.3%提升至创纪录的19.8%，进一步缩小与权重下滑至26.8%的中国的差距，Nuvama Alternate和定量研究估计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，预计此举将吸引约25亿美元的被动资金流入印度股市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国目前在全球标准指数中的权重最高，而印度自2021年末起一直位列第二。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次指数调整中，印度空调制造商伟创力&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;、房地产开发商 Oberoi Realty&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;、证券交易所运营商 BSE&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;、Kalyan Jewellers&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;、以及制药公司Alkem Laboratories&lt;sup&gt;[5]&lt;/sup&gt;被纳入指数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一次MSCI指数调整是在8月，当时的七家新股票纳入引发了印度股市约30亿美元的净流入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们对印度市场的前景极其乐观，尤其是在机构投资者和高净值个人/零售投资者的积极参与下行情将延续，预计未来还将有更多的公司入选新兴市场指数。”Nuvama研究负责人Abhilash Pagaria表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七家现有股票的权重也有所增加，其中包括HDFC银行&lt;sup&gt;[6]&lt;/sup&gt;和塔塔电力&lt;sup&gt;[7]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HDFC银行现为MSCI指数中的印度权重最高公司，权重达7.08%，超过Reliance Industries&lt;sup&gt;[8]&lt;/sup&gt;的6.08%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至11月，没有任何印度公司被从全球标准指数中移除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，还包括Eureka Forbes&lt;sup&gt;[9]&lt;/sup&gt;、Indegene&lt;sup&gt;[10]&lt;/sup&gt;、PC Jeweller&lt;sup&gt;[11]&lt;/sup&gt;在内的约13家企业被纳入MSCI小型股指数，使小型股总数达到525只。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="MSCI的标志插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RC7LYPRFUJKWJMVKWA7ZMR3VIU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;MSCI的标志插图，2017年6月20日的插图版。      REUTERS/Thomas White/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

注释：&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt; Voltas&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt; Oberoi Realty&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt; BSE&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt; Kalyan Jewellers&lt;sup&gt;[5]&lt;/sup&gt; Alkem Laboratories&lt;sup&gt;[6]&lt;/sup&gt; HDFC Bank&lt;sup&gt;[7]&lt;/sup&gt; Tata Power&lt;sup&gt;[8]&lt;/sup&gt; Reliance Industries&lt;sup&gt;[9]&lt;/sup&gt; Eureka Forbes&lt;sup&gt;[10]&lt;/sup&gt; Indegene&lt;sup&gt;[11]&lt;/sup&gt; PC Jeweller&lt;sup&gt;[12]&lt;/sup&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:21:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/msci-adds-five-indian-stocks-key-index-nuvama-sees-25-bln-inflows-2024-11-07/</guid></item><item><title>中国出口超出预期增长 工厂抢先应对特朗普关税威胁</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-oct-exports-soar-past-forecast-trade-war-with-west-looms-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中国在10月的出口增长速度创下了近两年来的新高，各大工厂赶在预期中的美欧进一步征收关税前，加紧向主要市场库存，而笼罩在两岸贸易战争风险下的紧张局势也日益逼近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在2024年美国总统选举中的全面胜利，凸显了他竞选时对中国进口商品征收高额关税（超过60%）的承诺，这可能促使主要出口市场中国仓库中的库存转移。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的关税威胁令中国工厂主和官员感到不安，涉及每年几十亿美元的货物流通。与此同时，与欧洲联盟的贸易紧张局势也进一步加剧，后者去年从中国进口了4660亿美元的商品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管房地产业债务危机持续拖累消费和企业信心，但出口势头恢复成为经济的一个亮点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新的海关数据显示，中国第二大经济体10月的出口同比增长12.7%，远高于经济学家预测的5.2%和9月的2.4%增幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，进口同比下降2.3%，而市场预期为下降1.5%，这是四个月来的首次负增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国贸易顺差在10月份扩大至952.7亿美元，高于9月份的817.1亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们可以预料在第四季度会出现更多的前卫填充，预计到2025年压力将增加。”经济学家欧睿国际的首席经济学家许天晨（音译）表示，“我认为这主要归咎于特朗普。威胁正在变得更加切实。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，10月中国对美国的出口同比增长8.1%，对欧盟的出口增长12.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预计接下来几个月的出口将持续强劲，特朗普关税可能导致的任何负面影响可能要到明年下半年才会显现。”Capital Economics的中国经济学家黄子淳（音译）在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普的回归可能会为中国出口提供短期推动，因为美国进口商可能增加购买，以在新关税生效前有所准备。”她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据海关数据显示，去年中国出口到美国的前列产品包括智能手机、平板电脑和视频游戏机等，可能再次引发特朗普第一任期内对中国电子制造商的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些产品的需求可能正在减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲出口数据指出，韩国和台湾的出口增长在放缓，亚洲需求有所降温，德国制造商同样报告海外销路不畅，导致分析家认为中国生产者可能降价以寻买家或直接将库存移出中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月的一项官方制造业活动调查显示，中国的工厂仍然难以找到海外买家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果PMI新出口子指数在下降，而出口数据却在上升，可以安全地说这更多是库存转移。”上海的经济学家王丹（音译）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出口商还受益于9月天气干扰的缓解，使他们能够发出延迟的订单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月24日，中国和香港的股市收高，投资者对中国可能推出的进一步刺激措施（包括财政计划）持乐观态度，人民币也从三个月低点反弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师表示，人民币的疲软可能推动了出口的增长，但也使进口成本更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月，中国从欧盟和东南亚经济体的进口分别下降6.1%和7.3%，对日本的进口仅小幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为最大的石油进口国，中国的原油购买量下降了9%，连续第六个月出现同比负增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“进口增速放缓进一步放缓主要源于国内有效需求恢复乏力和低进口价格以及基数上升的影响。”中国光大银行的宏观经济学家周茂华表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而中国自美国的豆粕进口却大幅增加，美国农户在选举即将结束之际抢在关税担忧面前加快了对这一亚洲巨人的出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，面对贸易逆风，经济学家警告北京避免过于依赖出口增长，并敦促官员出台更多刺激措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANZ的分析师预计，当局将采取一系列政策措施包括货币政策等措施来应对特朗普政府可能征收的更高关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当局还将考虑一些政策措施，如补贴或融资渠道来抵消关税影响。”ANZ大中华区首席经济学家叶尚义表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“商业政策措施还将包括地方消费促进活动和发展‘一带一路’国家的新市场。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="无人机俯瞰连云港港口的货船和集装箱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YEHEPO2OFZPKLHL5AXQTDBFHQU.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;无人机俯瞰江苏省连云港港口的货船和集装箱。中国日报 / 新华社图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 04:01:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-oct-exports-soar-past-forecast-trade-war-with-west-looms-2024-11-07/</guid></item></channel></rss>