<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Home | Reuters</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 07 Jul 2024 10:32:20 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Biden presents new Israel ceasefire plan, calls on Hamas to accept</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提出了一个新加沙停火协议的提议，作为交换条件，以色列要求释放人质。他呼吁哈马斯接受这个新提议，并说这是结束冲突的最佳途径。"现在是结束这场战争和开始新生活的时候了。"作为面临选举年压力，试图制止以色列和哈马斯在加沙地区长达八个月冲突的拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国调停促成以色列和激进组织哈马斯之间停火的谈判反复受阻，双方都将缺乏进展的责任归咎于对方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以色列连续数周对拉法的侵扰以及涉及加沙地死亡事件和人质持续被囚禁的国内外新压力下，这一提议被提出。以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的政府在国内和国际上都遭到了强烈批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室于周五表示，以色列授权谈判代表提出一个加沙停火协议，这是在拜登提出了这个停火计划之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普在被定罪34项重罪后的一天，这凸显了两位候选人之间截然不同的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的新的提议由三部分组成，与以前的提议不同，如果所有三个阶段都通过，停火协议将不间断地继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口中心撤出，一部分老人和妇女人质将被交换为数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将回到加沙，特别是位于加沙北部的地区，每天有600辆卡车将人道主义援助运往加沙，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。 "停火将继续到谈判继续为时为止，"总统说，这是新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登说，该提议已经通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁那些持"无限期战争"观点的以色列人改变立场。 "我知道在以色列有一些人不支持这个计划。他们呼吁战争持续无期。在我看来，他们已经在政府联合体中，他们曾明确表示想要占领加沙，且持忘记人质优先权的立场。但是，我已经敦促以色列的领导层尽管压力，还是应该支持这个协议。”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一个一生都致力于以色列的人，作为美国至今唯一在战争时期访问以色列的总统，当我亲身指挥美国军队直接保卫以色列免遭伊朗袭击，向你发出的呼吁也要我们从这个时刻退后，思考如果现在失去机会会发生什么，我们不能失去这个机会。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员称以色列能够提出这个新提议是因为最近在战场上的优势。他说，“现在真的有一个危机结束的道路图。这是一个详尽的四页半交易协议，内容是经过艰苦的协商讨论的。现在摆在桌面上的是到那时为止过程中的最终环节。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每个阶段计划持续42天。该提议有更高的成功率。史蒂文斯坚称。 "以色列已经给哈马斯造成了重大打击，哈马斯能发起成功的、严重攻击以色列的可能性比较低，但还是有一定的存在性，但之前相比，可能性已经大幅度降低了。”史蒂文斯还说全球对于以色列的公评倾向于负面态度，这也可以促使以色列结束冲突，拜登的影响力也是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统全面投入某事物的时候，他可以制造出很多激励性因素。”史蒂文斯补充说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候，提出的第一个人质协议建议要求以色列释放病患、老人以及受伤的人质作为在六周停火后的交换条件。该协议在本月初崩溃，因为以色列拒绝在谈判中接受哈马斯迈向永不停止战争的最终点，同时发动了对加沙南部拉法城的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四表示已经告诉调解者，它不会在当前的攻击行动中进行更多谈判，但如果以色列停止战争，则是可以接受 “全面协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个国家派遣到加沙绑架人犯的代表进行会谈进行会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日以色列对加沙的拉法等地发动了攻击，导致45名巴勒斯坦人死亡。这一事件引起了国际社会的愤怒，但是没有触及美国的红线，即停止对以色列提供军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“被这场战争虐至崩溃的巴勒斯坦人民已经经历了深深的苦难，”拜登周五表示。“我们都看到了本周早些时候加沙地区的致命火灾后，以色列的袭击 ... 轰炸目标是哈马斯军队的那可怕的影像。”

 &gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争，即便被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(This story contains strong language in paragraph 17)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佛罗里达州特朗普大厦内的唐纳德·特朗普总统直视一排摄像头，并在一次既适合他的法律斗争又适合政治斗争的公开场合发表了指控：“一切都已经准备就绪，我要战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他的试验证据公布后的第一天的一次听证会上，纽约一家法院认定他因伪造文件以隐瞒向成人电影片演员支付的封口费而犯下34项罪行。在共和党总统候选人席位上，特朗普总统一一列举了众多对手、不满和谴责，在愤怒而不连贯的演讲中其措辞显得极其激烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审他的判决的司法官胡安·梅尔尚（Juan Merchan）为“不光彩”和“魔鬼”。他对民主党的对手乔·拜登总统评价为“我们国家历史上最差的总统”。他羞辱了对他证词进行指控的证人，包括被他指控弹劾他的国会代表，甚至像他集会上的言论中所称的非法移民涌入的指控一样反击正在逼近的选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者为他的竞选集资，他将其面对的挑战描述为远不止他自己一个人的斗争。他说，“请这样做”，“因为我们在为美国战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，其他竞选演讲中经常装点着幽默元素，但是这次他多表现出了一种消极的色调。在整个新闻发布会中，特朗普只拿了一张只有一页的笔记。在最后，他拒绝回答问题并很快就与帮他站在台前的儿子埃里克·特朗普一同退出了新闻发布区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在拍摄镜头之外，通过筹款呼吁以及社交媒体途径，特朗普总统的盟友也对其法律体系以及任何暗示特朗普犯罪的人展开了热切反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在当前长达布伦特战役的所有候选者都把对方描绘成使国家处于危险中的人中，拜登的竞选团队将特朗普的言论作为进一步证据，声称他根本没有能力出任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选团队的发言人迈克尔·泰勒在一份声明中警告说：“美国观众见证了唐纳德·特朗普这一混乱、绝望和失败者的大声疾呼，他把错误和谎言强加到美国的司法体系上，得出的唯一结论是：这个人不可能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者们主要认为纽约的判决结果是因果关系的倒挂，每人只在周四向他的竞选团队捐赠了3480万美金，竞选团队在WinRed平台上公开通知这些记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管印度胜者总在筹款总金额上落后于拜登，但在周五又启动了一系列谨慎的筹款提示，试图保持与民主党公开的筹款加速竞赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是美国历史前所未见的最黑暗的一天！”一条短信如是写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不投降！”特朗普新闻发布会结束后出现的另一条信息如是宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都响应了前任总统特朗普的发言，强调他的审判是有缺陷的，控诉不当引入，多元选举团在政治干涉上被污染以及法官有偏见，针对这些指控的回应都来自当地司法机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党官员或组织的谴责力度不足时，特朗普的支持者和竞选助理则迅速反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普共同竞选经理克里斯·拉西维塔饱受嘲笑的指责指向了支持他的全国性大学团体，他们在社交媒体平台上提出的观点应被尊重。他在推特上写道'&gt;";
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他继续打击了一位似乎严重反对两籍重会的得克萨斯州前州长拉里·霍根，霍根是在审判前警告美国同胞称应避免通过更多政治对立加剧怒火的立场。拉西维塔在推特上对霍根的言论作出了回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受得克萨和佐治亚州的关键竞选州的共和党选民采访中，重庆关自信特朗普的判断，可能会使其在代表五十美元选举中支持他的信托度产生变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些离合的舞动可能给特朗普在与拜登的再次选举博弈过程中带来危害，因为特朗普在众多摇摆州分别存在微弱的领先优势。但是在受访的大部分共和党人士表现上如出一辙，都将该审判称之为弄虚作假的欺诈性判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;62岁的来自佐治亚州的城市图法国警局退有可能失态的，例如互相谩骂，着称“这完全是政治行为，目的是伤害他并将他一直保持在竞选现场”，他如此说到，“如果有他们可以对他这样做，那么他们就可以对任何人做同样的事情。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前任美国总统特朗普参加新闻发布会，地点位于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社-Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前任美国总统特朗普参加新闻发布会，地点位于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市，美国共和党总统候选人和前总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会前一天在特朗普大厦。在他就与其他成人电影演员的封口费进行的刑事指控中被判犯有隐瞒三次在2016年的伪记录罪后。路透社图片-Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>Biden tip-toes deeper into Ukraine conflict with arms decision</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯领土上使用美国武器的部分限制，这被专家视为美国深度介入这场两年多的战争的一个小但重要的步骤。专家称，这一举措可能会削弱俄罗斯横跨边境对哈里夫的进攻。自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直强调允许乌克兰在俄罗斯领土上使用美国武器进行目标打击风险太大。他们担心乌克兰的大规模进攻可能会引发与核武装的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这条规则与其他美国禁止向基辅提供高端武器的禁令相符，这些禁令也已经崩溃，比如先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，本周生效的最新决定是针对哈尔夫地区战争的精确定制。美国官员表示，这使得基辅可以使用美国提供的武器对越过边境、正在攻击他们或有准备攻击他们的俄罗斯军队开火。这给了前线的乌克兰军队越过边境向俄罗斯军队开火的绿灯，使用美国提供的高机动性火箭系统（HIMARS）发射器和装备有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器。研究专家Mykola Bielieskov说，这可以让前线稳定下来，并有可能为俄罗斯从哈尔夫地区撤退创造条件，该地带距离乌克兰第二大城市哈尔夫只有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾任英国军队情报官员的Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区的关键战场调动部队的需要。“俄罗斯现在将发现自己处于防守状态，并需要重新考虑他们对抗哈尔夫的攻击战术。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程追溯到几周前。美国官员说，在5月13日由白宫国家安全总监Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋部主席C.Q. Brown参加的保密视频会议时，乌克兰提出了在哈里夫地区使用美国武器的请求。那时他们开发了一个放松限制的建议，Sullivan在5月15日向拜登传达后，拜登同意乌克兰应该可以对正在从俄罗斯领土上攻击他们的俄罗斯军队进行反击。拜登政府从那时起一直在制定这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁他的合作伙伴采取这种步骤，他说：“到目前为止，还没有任何积极的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登禁止打击俄罗斯领土内的威胁来制造安全的避风港，以便对哈里夫地区发动攻击。哈里夫距离边境仅19英里（30公里）。俄罗斯可以将其大炮保留在边境附近，保持防空、电子战和指挥控制能力，Lee说，在一定程度上可能是避难所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家表示，尽管这次决定可能不会迅速改变前线的位置，但它将更难让俄罗斯继续这种跨境行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯在向哈里夫发动重大攻势上缺乏足够的兵力。他指出，“俄罗斯没有足够的作战能力在东北方向威胁哈里夫。”为了做到这一点，他们需要在东部战场上消耗其兵力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京总统以前警告过北约成员国，不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提出核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在俄国内寻找其使用美国武器能力的扩展点，尤其是在它们遭遇一系列挫折并失去战场主动权后的一个困难之年里。在华盛顿宣布政策转向的两天前，泽连斯基在《卫报》的一次采访中被引述称，美国应当批准打击俄罗斯领土上的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>
US oil producers maintain modest growth as OPEC+ eyes extended cuts
</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探者继续遵守控制增加产量支出的承诺，这可能导致2024年全球原油生产放缓，进而减轻欧佩克+在未来几周内进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年，美国在钻探革命、技术创新和效率提升带动下，引领非欧佩克生产国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量令市场意外，日产量增加了逾一百万桶至大约1,293万桶，远超美国政府在年初时预测的近四百万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克及其盟友去年部分提高减产力度，部分是为了抵消美国和其他非欧佩克生产国产量的增加。整体而言，欧佩克+的减产量高达5,860万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克+正推进一项&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30"&gt;复杂协议&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，该协议允许该组织在未来几年继续执行部分减产措施，而三人熟悉欧佩克+讨论的代表在本周四透露了这消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克+将在周日考虑供应政策时，需要权衡美国产量增加带来的影响，而近期美国生产增加仍在推动非欧佩克+产量增长。但这种威胁较2023年而言将小得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的最新预测是认为美国原油供应今年将增长大约27万桶/日。这与欧佩克对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。国际能源署预计美国产量增长更快，为64万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体而言，美国原油产量在年初至今几乎没有变化。4月份的产出大致维持在大约1,313万桶/日，相较于12月的1,326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;似乎，即使油价接近每桶80美元，美国石油生产者也不大可能打破2023年的产量大幅增长模式，行业高管和分析师表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户一直非常保守和自律。”Scandrill公司的首席运营官Paul Mosvold如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“很惊讶没有更多油井钻机数量增加，鉴于目前的价格水平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司维持资本支出稳定，并推迟对其钻井平台的升级，以适应较为平稳的钻井增长。该公司计划年底运营12个钻井平台，并于明年初重新部署一些设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的油井钻机数量已经下降至大约496个，较一年前下降13%，根据贝克休斯的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国在接下来几年有潜力每年增长1000万桶，但似乎并没有强烈的意愿以那个速度增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在本周四的报告中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油产量和凝析油产量将达到470万桶/日的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年，公开上市的美国生产商在增长支出方面处于压力之下，投资者因盲目扩张导致增长速度快，但限制了从页岩领域的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来产量增长的部分推动因素来自于私有生产商，其中一些已经在掀起影响该行业的整合浪潮中被并购。这些生产商通过延长井深和对岩层施用压裂法，提高了单产，能同时从更多的井中开采石油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我预期，尽管最近出现了整合浪潮，随着钻探和完成技术效率的不断改进，当前油价继续存在，或能支持美国整体原油产量温和增长。”德克萨斯标准石油公司总裁时蒂莫西•罗伯逊（Timothy Roberson）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N）&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举滑坡遭严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导南非国民大会（ANC）历史选举最糟糕结果后的影响力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在6月1日的选举中，从约71%投票站得到的初步结果显示，ANC的得票率低于42%，大大低于2019年的57.5%的大选得票率，创下自种族隔离制度结束后30年来首次无法超越的票数劣势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举打击意味着曾是纳尔逊·曼德拉领导的解放运动将不得不与一个或多个较小的政党进行联盟或达成协议，以执政国家。该党可能不得不做出政策妥协或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因工会领袖转为企业家的拉马福萨将很可能会遭到反对党及他党内深陷分歧的批评者要求辞职的呼叫，但是ANC的一位高级官员支持他在任。分析人士表示，目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个清晰的统一候选人，可以接替拉马福萨。”开普敦大学政治学教授、拉马福萨的传记作家安东尼·巴特尔说道。在今年三月的一次民调中，拉马福萨被视为本次选举中主要政治家中支持率最高的。ANC内部的派系竞争可能会使任何反击相关的企图复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将会在周日宣布全部初步结果后发表演讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年的一个特别报告中，一个委员会报告认为拉马福萨可能曾因将一大笔现金藏在农场家具内而犯有不端行为。面对“Farmgate丑闻”掩盖指控，拉马福萨否认其过错。他通过再次赢得ANC领导人职务后再次当选南非总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次的选票被称为空前的艰难考验，因为选举愤怒投票人关注的失业率上升、犯罪问题以及崩溃的电力供应。拉马福萨在2017年底当选ANC党魁，承诺在九年问题不断的领导人马科斯·祖玛领导后清除党形象的污点，并提振经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家领导者的暴风潮喜悦迅速消退，相关的变革并未如预计般推动经济复苏。如今，经济仍然停滞不前，关于ANC官员的问题仍然不断发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一次投票决定性的打击来自他的死敌马科斯·祖玛，后者的政党uMkhonto we Sizwe表现出超过预期的表现，严重削减了ANC的支持，尤其是在祖玛老家的夸祖鲁·纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前政治分析师Ralph Mathekga指出：“马科斯·祖玛限制了拉马福萨和ANC。他知道自己在KZN是脆弱的。这是拉马福萨计划的终结。你不能输掉选举然后仍然维持平常的操作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持人士赞扬拉马福萨的协商才能并在非洲的“全球南”国家集团中推动南非成为与其他低收入国家竞争的国家中的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球少数几个推动公疫苗公平分配的主要领导人。最近，南非向国际法院申诉以色列，并在本月得出以色列必须暂停对加沙市拉法的军事攻击的结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在竞选活动中吹捧ANC过去30年取得的成就，但批评者指出，面对加大挑战，他提供的新解决方案不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC投票前最后的集会上，他在1万名在索维托足球场的数万支持者面前承诺“做得更好”，但许多人在他演讲完毕前就离场。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="2019年5月29日南非索韦托，南非总统西里尔·拉马福萨正在投票“ src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" style="width: 100%;" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;Soweto, May 29, 2024. REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·派克顿在狱中袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大已定罪的连环杀人犯罗伯特·比克顿周五去世，享年74岁。监狱当局表示，上月中旬，他在一个最高安全等级的监狱内遭到另外一名囚犯袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，比克顿在2007年被定罪，因谋杀毒品成瘾者和妓女，并在其不列颠哥伦比亚省太平洋地区的猪农场屠杀其尸体而被判有罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被判定谋杀了在其温哥华附近乱七八糟的财产上找到部分尸体的六名女性。判决有罪后，政府检察官撤回了针对另外20起谋杀案的指控，比克顿被判终身监禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大的矫正服务表示，比克顿在魁北克监狱遭到袭击后死亡，时间是5月19日。之后，他被送往医院接受治疗。该服务在一份声明中说：“我们意识到了这一犯人案对不列颠哥伦比亚州和全国范围内社区的影响极为严重。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些受害者是数十年间在温哥华贫民窟——市中心东区——失踪的超过60名女性中的一部分，直到2002年初比克顿被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在波特·库奇的猪农场找到并发现或者DNA匹配到的女性遗骸或DNA共33例，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2016年，加拿大警方开始了对比克顿的搜捕行动。2016年，据报道，比克顿出版了一本书，亚马逊在几个小时内将其从销售列表中移除。当时，《西雅图太阳报》报道说，比克顿在书中说他无罪，并表示自己是被警方陷害的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商请亚马逊将其移除，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·比克顿在未被日期标注的电视图像中位于波特·库奇家中。国际新闻社/环球电视/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者竞相追求更高的回报，加密货币“重新质押”平台呈爆发式增长</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币流入了一种新型平台，该平台向投资者提供奖励，前提是他们锁定自己的代币，在这个复杂计划中，分析人士警告说，对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重启存”热潮正在加密货币市场中表现出来，随着价格暴涨和交易员寻求回报，这表明风险正在其中升温。比特币，最大的加密货币，接近历史高点，而以太坊，第二大加密货币，今年上涨了超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重启存热潮的核心是由西雅图总部的初创企业EigenLayer引发的。这家公司在2月份从美国风险投资公司安德森霍洛维茨的加密部门筹集了1亿美元后，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台——从六个月前的不到4亿美元增加到这个数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重启存是为一个长期以来的加密货币实践——存币创造的，其目的是扩大存币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机在验证和确认谁拥有哪种加密货币时进行检查并确认。为此，加密货币持有者（如以太坊）的资产被锁定在确认过程中作为一部分。持有者在参与存币期间会失去对代币的即时访问，但他们会因提供服务而获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些存币平台也会向用户提供首次创造的加密货币，用以代表已存币的加密货币。重启存使得所有者可以再次将这些新代币存入不同基于区块链的程序和应用程序，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界对重启存的危险性存在分歧，其中一些内行说，这种做法还太新，无法确定其危险程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析人士，担心如果代表已重启存的加密货币的代币在加密货币的巨大借贷市场上作为抵押品使用，那么基于少量基础资产的无限借贷循环会引发问题。如果每个人都同时尝试退出，在这些更广泛的加密货币市场中可能会导致不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有任何东西有抵押品时，这都不是理想的，它增加了一个新的风险元素，这并不是以前存在的，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者的魅力在于回报：以以太坊区块链为例，存币的收益率通常处于3%-5%的范围，但分析师说，重启存的回报可能会更高，因为投资者可以一次赚取多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重启存是去中心化金融（DeFi）的最新发展之一，在加密货币持有者投资实验性计划以产生大回报在不卖出它们的情况下持有它们时，加密货币持有者可能投资在实验性计划中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付存币奖励，因为实现这一机制的方法尚未开发。用户加入平台主要是期望将来的奖励或称为兑换的赠品，即空气桥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer已经向使用该平台的人提供了其自身刚刚创造的代币。用户希望这个被称为“EIGEN”的代币将来会变得有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重启存平台的增长是由追求此类空气桥的用户推动的，称为“真正，真正投机，这个免费钱的事情”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常危险，”以美国加密交易所Coinbase首席研究官David Duong的话来说，他提供存币但不提供重启存。“他们在预先实现，（期望）他们会获得奖励，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年在华盛顿大学西雅图分校任教并帮助推出印度第一个学生设计的微型卫星的团队创建，他的学术网站上是这样说。该公司自称是一个验证服务市场，将未来的委托人与需要存币的程序相连接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO在内的新重启存平台已经出现，这些平台为委托人重新存其代币并为其生成新代币，以代表那些重新存的资产。这些代币可以在别处使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示他的平台旨在让用户选择在哪里存代币，并帮助新的区块链服务发展，而不仅仅是激励更多基于加密货币的借款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些发行者没有任何正式关系......这是自发现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong写道，重启存可能伴随着“隐藏风险”，如果重新存的代币用在加密货币借贷中，在市场下跌期间可能会出现强制清算和更多波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年的加密货币市场崩跌加剧了高风险借贷，随着用作抵押品的加密货币代币迅速失去价值，导致去中心化金融公司Celsius的崩溃和Terra和Luna的失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan则声称EigenLayer不面临这种风险。“风险不只在重新存而是在借贷协议中。借贷协议错误地评价了风险，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重启存并不担心，指出重启存协议中的现金相对于全球加密行业的2.5万亿美元净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失传导到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重新存问题对传统金融市场造成任何有意义的风险传染，”标准普尔全球评级的数字资产分析员Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，加密世界正变得与主流金融越来越连接，重启存正在受到机构投资者的认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以太坊侧重于加密货币的标准渣打金沙资产管理子公司Zodia Custody看到了机构对存币的巨大兴趣，但对于重新存持谨慎态度，因为它难以建立资产去向的“纸张轨迹”和奖励的分配方式。首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密子公司Laser Digital与Kelp DAO合作，重新存其一部分资金，Kelp DAO在4月的一篇博客文章中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密金融服务银行Sygnum表示它自己存客户的加密资产，并预计“围绕重新存新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration picture showing representations of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration displaying representation of cryptocurrency Ethereum on a PC motherboard taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>Mexico's Sheinbaum wins landslide to become country's first woman president</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum赢得了压倒性胜利，成为墨西哥首位女总统，继承了她的导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，其在贫困人群中的高支持度帮助推动了她此次胜利。</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世界卫生组织表示，全球性流行病条约将在2025年前完成制定。</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六表示，旨在达成一项全球协议，以改进对抗大流行病的方式的会谈，目标是在2025年或早些时候完成，如果可能的话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国一直在就一项协议进行为期两年的谈判，该协议旨在在新冠疫情期间加强大流行前和大流行期间的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在疫苗分享和准备等问题上富裕国家和贫穷国家之间存在深刻分歧，联合国机构最初的目标是在本周达成协议，但会谈已经延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国在更新现有具有法律约束力的卫生规则方面达成了平行协议，这些规则被称为国际卫生条例（IHR），包括为最大和全球威胁的健康危机设立新的“疫情紧急”类别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天所做的历史性决定表达了成员国共同保护自己的人民，以及全世界免受公共卫生紧急情况和未来大流行病共同风险的愿望，”世界卫生组织总干事谭德塞在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过这一协议，我们采取了步骤，来让国家负责，并加强措施，在它们威胁到美国人和我们的安全之前就停止疫情爆发。”美国卫生与公众服务部部长青 Ellsworth 在周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的变化旨在加强世界对抗新病原体的防御，据世界卫生组织数据，在新冠疫情期间，已有超过700万人死于各种原因。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="QUESTION: FILE PHOTO: WHO logo seen near its headquarters in Geneva" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;QUESTION:  文件照片：2023年2月2日在瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近拍摄的世卫组织标志。\/REUTERS\/Denis Balibouse\/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>