<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 21 Dec 2024 18:38:12 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席议员共计300名中的190名，周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事法令。现场直播电视显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事法令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事法令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五在魁北克一座最高安全级别监狱遭受同狱犯袭击后去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿在2007年因在不列颠哥伦比亚省不列颠哥伦比亚省的猪舍内杀害毒贩和妓女以及毁尸灭迹被判处死刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被定罪杀害六名妇女，她们的部分遗骸在温哥华附近的一处简陋房产内被发现。政府检察官在判处他终身监禁后撤回了20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务机构表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机构在声明中表示：“我们意识到来自皮克顿案件的受害者所居住的不列颠哥伦比亚省各社区以及整个国家都遭受到了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括大约60名从温哥华的贫民窟——东镇大地区失踪的女性。这些女性多居住在毒品泛滥的环境中，直至2002年初皮克顿落网。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿的猪舍在温哥华市中心以东约25公里处的波特科奎特，共33名遇难者的遗骸或DNA被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿自己写的一本书在亚马逊上架后数小时内被撤下。当时《温哥华太阳报》报道，皮克顿在书中声称自己是无辜的，是被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚马逊要求撤下该书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视台照片，展示他在波特科奎特的家" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在未标明日期的电视台照片中出现在他位于波特科奎特的家中。路透社/环球电视/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而实力严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主政南非非洲人国民大会（ANC）党后，将会因党在最近选举中表现不佳而大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，ANC的得票率低于42%，远低于2019年上次大选时的57.5%，也是过去30年来首次未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的挫败意味着该曾是纳尔逊·曼德拉领导的解放运动组织现在必须与其他较小政党谈判联合政府协议或其他形式的协议，以治理国家。这可能要求做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转为商人的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者要求他辞职的压力，但是ANC的一位高层官员支持他继续担任党魁，分析人士认为，目前没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的人选，”开普敦大学政治学教授，也是拉马福萨传记的作者安东尼·布尔特表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的得票率在主要政客中最高，党内派系争斗也可能使任何对他采取行动的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布最终初步结果时发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨此前曾在2022年的一个调查报告中被指可能因存放在农场家具中的现金被误用于不当用途，而面临不当行为的指控。但他否认了这一指控，并在同一年赢得了ANC领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和严重电力短缺等问题极为不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末当选ANC领导人时，拉马福萨承诺重塑党的形象、振兴经济，以弥补前任雅各布·祖玛在九年间造成的影响、丑闻及经济增长停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，成为国家元首的兴奋感仅持续了一年多就迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济停滞不前，高层ANC官员仍然卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举中的决定性打击来自他的对手祖玛，祖玛支持的新政党姆科托瓦·威茨（uMkhonto we Sizwe）表现出色，削弱了ANC的支持基础，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁·纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛已经给拉马福萨和ANC布下了致命一击。他知道ANC在夸祖鲁·纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·玛特凯格表示。“这标志着拉马福萨项目的终结... 选举失利后，一切照旧是不现实的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因避谈关键改革而受到批评，这与他在1980年代作为工会领导人时果断的行事风格南辕北辙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他建立共识的能力，并赞扬他在推动南非作为“全球南方”（低收入和中等收入国家的简称）倡导者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝指控，法院裁定以色列必须停止加沙城镇拉法的军事行动。这一裁定激怒了以色列，以色列坚称这些指控毫无根据并继续对拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成就，但批评者表示，他对解决南非最大挑战提出的解决方法相对有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在大选前的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺将“做得更好”，并争取了成千上万的支持者的支持。但是在演讲尚未结束时，许多人就先离开了。&lt;/p&gt;

![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)
&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;figcaption&gt;2024年5月29日，南非比勒陀利亚郊区绍托体育场。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎地将乌克兰冲突涉入更深</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是拜登政府对这场持续近两年的战争的又一步深入介入，专家认为这有助于削弱俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土内的目标会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突，因此这是一条符合美国对基辅的其他武器禁运的规则。这些禁运已经逐渐瓦解，包括美国最先进的战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本周生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这项决定允许基辅使用美国提供的武器反击跨境入侵或准备入侵的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这为在前线的乌克兰军队提供了使用美国提供的高机动远程火箭（HIMARS）发射器发射GMLRS制导多管火箭系统导弹和其它武器的绿色信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件让俄军从哈尔科夫地区撤出，”乌克兰国立战略研究所的研究员尼科拉·比利耶斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东北部顿巴斯关键战区调动部队的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军现在将处于被动地位，需要重新思考他们在哈尔科夫攻击中的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员表示，5月13日的一次安全视频会议上，乌克兰官员向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席Q·布朗将军提出请求，允许在哈尔科夫地区使用美国武器。沙利文、奥斯汀和布朗制定了一个放宽限制的提案，沙利文在5月15日将其提交给拜登。官员称，拜登同意乌克兰应在安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯军队的袭击。自那时起，拜登政府一直在制定这项决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日的路透社采访中公开呼吁伙伴国采取类似措施，但同时表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究会欧亚项目高级研究员罗伯特·利表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯领土内打击的禁令作为庇护所，频繁在哈尔科夫地区发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近保留其火炮，其防空、电子战、指挥与控制设施等，”利说，“这种状况可能赋予它一定的保护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，利和其他专家认为，这一决定本身可能不会立即改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，这一决定不会对前线的移动产生太大影响，如果有的话。但这样将使俄罗斯更难以继续进行此类跨境行动，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯军队无法发动大规模进攻哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力在东北方向上产生足够的战斗力来威胁哈尔科夫，”他说，“要那样做，它必须剥夺其在东部战区的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员国不要允许乌克兰在其领土上使用武器，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其对美国武器在俄罗斯其他地区的使用能力，尤其是在今年俄罗斯在战场上占据优势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽伦斯基在接受《卫报》采访时被援引的话中呼吁获得美国批准，打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的这一举动只是一个开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是根本性的政策转变，但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将呼吁下一步行动：打击更广泛的目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会扩大政策以允许在俄罗斯境内其他地区进行打击尚不得而知，但并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“展望未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即必要时进行适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫附近俄军袭击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;特鲁斯社记者瓦伦廷·奥吉伦科摄于乌克兰哈尔科夫附近马拉达尼里夫卡村的“儿童与青年体育骑马学校”被俄军导弹严重损坏的现场。2024年5月30日。已存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商坚持承诺克制增加产量的支出，使世界最大的原油生产国在2024年恐将面临生产增长放缓，在这一背景下，OPEC+本周周末召开会议时或无需进一步减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借着页岩油革命和技术创新，已成为推动非OPEC国家原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶，比年初预测的多出约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年加深了减产规模，部分原因是抵消了美国和其他非OPEC国家产量增长的影响。OPEC+的整体减产量为每天586万桶，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+在周四商讨了一个复杂的协议，允许该组织将部分减产延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+于周日会面讨论供应政策时，美国产量增加将继续推动非OPEC+国家产量增长，但相较2023年带来的压力将减轻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预测美国产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，超过OPEC+以外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这将意味着OPEC+原油需求比2023年增加约90万桶/日，这是OPEC在其5月份月度&lt;ales href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/ales&gt;中表示的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预测全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管今年迄今美国原油总产量变化不大，4月产量约为1313万桶/日，对比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，随着原油价格徘徊在每桶80美元左右，美国生产商不大可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了极其保守和自律的态度，”合同钻井公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量并未出现更明显的增长，这一点令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司计划保持资本支出持平，推迟对其钻机的升级，以更好地与钻井增长放缓的趋势保持一致。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国能在今后几年维持每年100万桶/日的产量增长，但当前没有意愿以这一速度增长，”S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商因在页岩油领域的无节制支出迅速增长但却受限的回报，削减了对增长的投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分得益于私人生产商，其中一些进入今年正在进行的一轮整合，他们提升了钻井效率和膨胀岩层，以同时从更多的油井中开采石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期有整合浪潮，我预期在钻井和完井效率不断改进的情况下，当前的油价将继续支持美国整体石油产量的温和增长，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将较为显著，而非北美地区。其第一季度国际收入增长18%，而北美地区收入下降6%，其中一个原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略转向比集中在资本纪律上，这引发了一种不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo称，他认为OPEC+可能会延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国以及加拿大、巴西和圭亚那预计将是今年原油和液体产量增长的领头羊。美国能源信息署在3月份表示，预计OPEC+的石油液体产量今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+习惯了美国石油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="采油钻井平台的操作楼层从威克附近奥齐斯石油拥有的租赁地的控制室俯瞰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张图片拍摄于2018年8月22日，美国德克萨斯州威克附近奥齐斯石油拥有的租赁地的控制室俯瞰采油钻井平台的操作楼层。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束这场冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新一天的篇章。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说道，现任美国总统在竞选年的压力下，努力停止持续了八个月之久的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方调解的旨在结束以色列与哈马斯民兵组织之间停火的谈判多次停滞，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在几周的 Rafah 进攻之后提出的，并受到国内及国际上针对内坦尼亚胡政府的新的压力，原因是关于加沙死亡事件和人质持续被扣押的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，经过拜登透露停火计划后，以色列授权谈判代表提出加沙停火方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，美国内政党对手唐纳德·特朗普因34项重罪定罪，使得两位候选人的立场对比更加鲜明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的停火提议分为三个阶段，与之前的提议有所不同，因为停火将持续进行直到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段为长达六周的停火，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老人和女性，将与几百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙地带运送人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就永久终止敌对行动的条款进行谈判。“停火将一直持续，只要谈判还在进行，”总统说道，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，此提议已通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，在以色列推动“无限期”战争的说法下，必须改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有些人不会同意这个计划，他们将呼吁战争延续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明了他们的立场——占领加沙，继续战斗数年，人质并不重要。但是，我已经敦促以色列领导层支持这一协议，无论面临何种压力，”拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个一生致力于以色列的人，唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，我刚刚派遣美国军事力量直接防守以色列以免被伊朗攻击，我希望大家退一步，思考如果失去这一时刻会发生什么。我们不能失去这个时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员在匿名条件下表示，以色列能够提出新的提议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，真的有一个通往危机结束的道路图。这是一份详细的四页半协议，已经经历了艰难的谈判。目前摆在桌面上的是整个过程的关键。”这位官员说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，一位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体形容，拜登周五的演讲是充满戏剧性的，并认为这是一个试图直接向以色列公众传达信息的尝试。素有第12频道在其晚间新闻节目中直播了拜登的演讲。以色列审查员此前禁止出版该提议的细节，主播丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚利桑那大学历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，这一提议的实现可能性高于以往提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列进行严重袭击、攻击或恐怖事件的概率并不小，但比之前要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“越来越反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列希望停止冲突，以及拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全身心支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质提议要求释放加沙的病、老、伤人质以换取六周的停火，并可延长停火时间以允许运送更多援助物资进入该地段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议计划在本月早些时候破裂，原因是以色列拒绝同意哈马斯提出的作为谈判一部分的永久性终止战争的要求，并加大了对加沙南部城市拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，他们在周四的调解中告诉冲突各方，在持续的侵略期间，他们将不会参与更多的谈判，但如果有以色列停止战争，他们将愿意达成一项“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与17个拥有被哈马斯扣押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日加沙拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但没有触犯美国不切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民饱受地狱般的生活煎熬。”拜登周五说。“我们看到本周早些时候拉法发生的致命火灾的可怕景象，以色列对该地哈马斯目标进行了打击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对该保护地带的攻击作为对10月7日南部以色列哈马斯袭击的回应以来，已经有超过36280人遇难。根据以色列的计数，哈马斯袭击导致大约1200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的瓦砾中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫拉受损建筑的瓦砾中行走，这是以色列军事进攻中破坏的结果，时间：2024年6月12日。 REUTERS/马赫穆德·伊斯萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在罪名成立后发誓继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈用语)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对镜头时目光坚定，传达了一个既适用于其法律也适用于政治战役的信息：他已准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约地方法院陪审团裁定他因伪造文件隐藏素人女星静默金支付事宜而涉及34项罪名后的一天，共和党总统参选人一口气列出了诸多敌人和怨言，言辞愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审他的法官胡安·梅伦卡为“贪污”且是“恶魔”，并将民主党总统候选人乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了出庭作证反对他的证人、曾对他提出弹劾的国会议员，并回想起了他竞选集会上的言辞，批评非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选活动捐款，将自己所面临的一切困难置于更广阔的背景之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常带有幽默感，但此次演讲主要是阴郁的。在新闻发布会上，特朗普仅持有一份简短的备忘录，未回答任何问题，并在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开发言台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统及其任何声称特朗普有罪的反对者进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此视为国家威胁的选举中，拜登阵营将特朗普的言论视为他不适合担任总统的最新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹一个混乱、绝望且战败的唐纳德·特朗普在关于个人怨恨和美国司法系统的谎言中喋喋不休，这使任何人都能得出一个明确的结论：这个人不能成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团认定特朗普有罪的一天里，支持特朗普的人通过筹款平台向他的竞选活动捐赠了3480万美元，创下了特朗普使用WinRed平台的单日最高记录。WinRed是共和党用于在线筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于整体筹款数字落后于拜登，他的竞选团队在周五设法保持了这种势头，向支持者发出了充满预兆的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信上写着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不会投降！”另一条短信在特朗普召开新闻发布会之后写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟前总统的步伐，声称此次审判有缺陷，不应提起这些指控，民主党占多数的纽约曼哈顿陪审团受到了污染，而法官有偏见——这些地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人没有迅速或猛烈的谴责，特朗普的盟友和竞选助手也进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉西乔在社交媒体平台上对一个全国性青年共和组织发起了嘲讽，该组织在社交媒体上表示陪审团的判决应该得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股，”拉西乔在社交媒体上发布，“每个人都有一个。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还将矛头对准了劳瑞·霍根，这位来自马里兰州的温和派前共和党州长，他曾警告美国人“不要因为更多的反党派毒药而添加燃料”。霍根正在参选参议员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选，”拉西乔在社交媒体上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的摇摆州内对共和党选民进行的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪正在促使他们重新考虑在11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似这样的脱党可能会在特朗普与拜登的重赛中对他造成损害，鉴于特朗普在多个摇摆州的优势微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来像极了特朗普本人，他们称此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这只是政治，目的是伤害他，尽可能多地让他远离竞选活动，“来自佐治亚州米瑞塔市62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。共和党总统参选人和前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦参加新闻发布会，这是在对他在关于2016年他篡改商业记录以掩盖向素人女星斯托米·戴伦支付静默金的指控的刑事审判后一天。路透社/本杰明·麦克德米德/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长奈伯·伯里再次充当美国与真主党之间的主要协调人，美国希望通过他调停与以色列的战争，伯里的多年经验促成了该国达成停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长奈伯·伯里与伊朗前议长阿里·雷贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长奈伯·伯里与伊朗前议长阿里·雷贾尼在贝鲁特会面（资料照片，2024年11月15日）。路透社/萨鲁丹·塔伊尔/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;这突显了这位86岁老人在黎巴嫩，尤其是在什叶派穆斯林社区中的影响力，自2024年9月以色列击毙真主党最高领导人哈桑·纳赛尔后，他就一直被视为稳定的影响。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="悬挂着黎巴嫩议会议长奈伯·伯里图像的横幅挂在贝鲁特的一座建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;悬挂着黎巴嫩议会议长奈伯·伯里图像的横幅挂在贝鲁特的一处集会现场，以纪念什叶派运动创始人穆萨·萨德尔的失踪四十五周年。穆萨·萨德尔在1978年访问利比亚后失踪，集会日期为2023年8月31日。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;伯里在周三的电视演讲中对黎巴嫩人说，该国正在“结束有史以来最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了黎巴嫩的团结而表现出一致的决心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩内战（1975-1990年）期间担任什叶派阿马尔运动的领导人，自1992年起担任议会议长，这一职位在逊尼派多数的黎巴嫩教派体制中地位最高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人尼姆·卡塞姆认可了伯里作为谈判者的身份，称他是真主党的“老大哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次拜访贝鲁特，试图促成冲突双方达成停火协议，并在巴勒斯坦反对派组织“哈马斯”与以色列冲突升级期间反复与伯里会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让人想起了伯里在2006年帮助结束真主党与以色列大规模战争的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，鉴于目前黎巴嫩没有总统，内阁权力受限，且访问真主党的途径有限，伯里的作用显得尤为重要。在美国将真主党定性为恐怖组织的情况下更是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位贝鲁特的外交官说：“当你来到黎巴嫩时，他或许是唯一值得一见的人，他就是国家。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里协助谈判释放被什叶派武装分子劫持的39名遭绑架的美国人，这使他赢得了全球知名度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里的当选与纳赛尔成为真主党领袖不谋而合，二人共同领导了“什叶派双雄”，这是一个指真主党和另一什叶派政党在代表什叶派社区和政府部门中的重要角色的术语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，因此非常重要，但也很清楚他的职权范围，在某种程度上受什叶派乃至伊朗立场影响。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了阿马尔运动所在的地区，包括特鲁尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生在利比里亚，父亲是来自土宾恩的移民商人，他在黎巴嫩长大并在求学期间活跃于政界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经疲弱的什叶派社区中许多人称赞伯里改善了他们的社会地位，使之在教派制度中地位提高，该制度中的特权更偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师出身，伯里在创始人穆萨·萨德尔失踪后接手了阿马尔运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里促成了阿马尔运动的军事崛起，该组织几乎与所有内战各派进行了战斗，其中包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了政府机关和安全机构，他似乎与真主党的政治步伐保持同步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电文中提出对伯里关于真主党的真伪立场时，伯里否定了这一说法，声明纳赛尔“就像我自己一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战斗人员在真主党之后向以色列发射火箭炮，以示对加沙的声援，当时以色列对南部地区发起进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国使节开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止以色列和黎巴嫩边界之间的相互炮击，他们试图说服真主党撤回至利塔尼河以北。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员：“将利塔尼河南移到底比将真主党北拉要容易得多。”知情人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他是在将黎巴嫩引向2019年金融危机的教派精英集团之一，该危机由于数十年来的腐败造成的金融系统崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人指责伯里拒绝召开议会会议让代表们选举总统，导致政府中的最高基督要职空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为外交协调者的角色也让与真主党对立的政治对手感到不满，例如基督教力量集团，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统来完成。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，在这种平台中，投资者通过锁定其代币来换取奖励，分析师警告这为用户和加密货币市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，是加密货币市场风险升高和价格上涨后，投资者寻求收益的最新迹象。目前，比特币——最大的加密货币——接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨基金的加密部门获得了1亿美元的投资，其平台已吸引1880亿美元的加密货币，相比之下，六个月前这一数字不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明重质押是为了扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种分布式数据库，涉及网络中的许多计算机共同验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币持有者，例如以太坊的持有者，允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间失去了立即访问其资产的权限，但会得到收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创造的加密货币，以代表其已质押的加密货币。重质押使持有者能够将这些新代币再次质押给不同的基于区块链的程序和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重质押的风险程度存在分歧，一些内部人士认为这项实践由于刚刚成熟尚难以评估风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果重新质押的代币作为质押品用于加密货币广泛的借贷市场中，可能会形成基于少量底层资产的无限借贷循环。如果所有人都试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品也作为抵押时，这并不理想，它增加了新的风险因素，这些风险以前并不存在，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者来说，吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）世界中的一次最新发展，该领域中加密货币持有者投资于试验性项目，希望在不需出售的情况下获得大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户是出于未来奖励或被称为空投的其他奖励的预期加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户发放自己的新创造代币。用户希望这个代币EIGEN在未来会升值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，他称之为“真的很冒险的免费钱的事情”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常危险的，”美国加密交易平台Coinbase的首席研究官David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重新质押服务。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在正在预知性地这样做，期望会获得奖励，但不知道会是什么，”Duong说。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由来自西雅图大学的前助理教授Sreeram Kannan于去年公布，他是负责印度首款学生设计的微卫星发射团队的一员，据其学术网站所述。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接潜在质押者与需要质押代币的应用程序。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台也出现了，例如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户重新质押其代币，并生成新代币来代表那些重新质押的资产。这些新代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的质押品。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户自己决定将代币质押到哪里，并帮助新区块链服务的发展，而不是鼓励更多的基于加密货币质押的借贷。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有任何与这些玩家的正式关系……这是出于自然的演进现象，”他说道。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能伴有“潜在风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币借贷中，可能会导致被迫清算和市场下跌期间的波动加剧。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘加剧了高风险借贷的问题，因在Terra和Luna代币崩溃后，用于质押的加密货币很快失去了价值。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan否认EigenLayer存在风险。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。错估风险是借贷协议的问题，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，指出重新质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密货币业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失蔓延到更广泛的金融市场。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并不认为重新质押问题会导致对传统金融市场的传染性风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正变得日益与主流金融相连，机构投资者也开始参与重新质押。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行加密部门Zodia Custody观察到，机构对于质押表现出显著兴趣，但它认为重新质押涉及识别资产去向和奖励分配的“纸面”记录过难，因此还没准备好。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，将其部分资金重新质押，Kelp DAO在4月的一篇博客中表示。Laser Digital未回应路透社的置评请求。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预期“围绕重新质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;插图显示了比特币的代表形象，图片摄于2024年3月9日的法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;插图显示了以太坊的代表形象放置在PC主板上，图片摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>