<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 19 Nov 2024 11:16:11 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱遭受同监犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一。2007年，他因在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的养猪场屠杀吸毒者和妓女被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在他被判终身监禁时撤回了另外20起谋杀罪名，他被认定杀害了在温哥华附近一处破败地产上发现的部分遗骸的六名女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后在魁北克监狱去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部门在声明中表示：“我们认识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区产生了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括在温哥华贫困且毒品泛滥的东端地区失踪的60多名女性中的许多人。在皮克顿2002年初被逮捕前的十多年时间里，这些女性相继失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据“加拿大太阳报”此前报道，2016年，皮克顿一本据报道由他撰写的书在亚马逊上架后数小时内即被撤下。在书中，连环杀手声称自己无罪，被警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求将其从亚马逊下架，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的未署日期电视照片，在他位于珀茨奎兰的家中拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的未署日期电视照片，在他位于珀茨奎兰的家中拍摄。路透社/Global TV/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲民族大会（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，其领导力将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数值较2019年上一次选举中的57.5%大幅下滑，且首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举带来的打击意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC不得不与其他政党谈判合作或达成其他形式的协议以管理国家。这可能要求其做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转身成为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职呼声，但ANC的一位高级官员支持他留任，分析人士指出，目前没有明确的继任者人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“ANC没有明显能够接替拉马福萨的统一候选人。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·博尔特说道，他撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一份民意调查表明，拉马福萨在众多政要中拥有最高的支持率，ANC内部的派系斗争可能会复杂任何试图反对他的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全权初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2022年的前曾面临一项委员会报告的指控，报告显示他可能因将一捆现金塞入家具内而有不当行为。他否认了这一指控，称其为“Farmgate”丑闻，并在同年赢得了ANC领导人新的五年的任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被视为ANC迄今为止最艰难的考验，因为选民因失业率高、犯罪率高以及屡屡发生的电力短缺而感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，致力于重塑党派形象和重振经济，当时的前任总统雅各布·祖马在九年间因丑闻和经济衰退而离职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，最初的乐观情绪很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍不断出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票结果中的决定性一击来自他的主要对手祖马，后者支持新党“南非人武装”（uMkhonto we Sizwe），该党超出预期的表现显著侵蚀了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC困在了绝境中。他知道夸祖卢-纳塔尔省对他们来说是个弱点，”政治分析师拉尔夫·马特凯戈说。“拉马福萨的时代结束了……选举失利后，事情不可能正常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被认为因为避免激化党内裂痕而推迟了许多关键改革，而这与他在1980年代作为工会领导人的果断行动形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们称赞他的团结建设技巧，并称他推动南非成为发展中国家（通常称作“全球南方”）倡导者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最引人关注的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了对以色列的种族灭绝指控，法官们裁定以色列必须停止其针对加沙城市拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控，继续推进在拉法的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年取得的成就，但批评者称他对解决南非最大的挑战没有提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的最后竞选集会上，他承诺“改进”（前面原文包含双引号，但中文语境下不必保留）。数万名支持者聚集在索韦托足球场，集会尚未结束时许多人便离场了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前 finalized</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项关于如何更好地应对疫情的全球协议的谈判预计将在2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在过去两年里就一项协议进行谈判，该协议可能在疫情前和期间增加协作，以弥补COVID-19期间承认的不足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初希望本周达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和准备方面的分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项关于更新现有的具有法律约束力的健康规则的并行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》(IHR)，其中包括一个新的“疫情紧急状态”类别，适用于最严重和全球最具威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天作出的历史性决定体现了成员国共同的愿望，即保护自己国家和全球免受公共卫生紧急事件和未来疫情所带来的共同风险。”世卫组织总干事莱德罗斯·阿达诺姆·格布雷耶苏斯在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务 secretary 贝塞拉在周六的声明中表示:“通过这一协议，我们采取措施让各国承担责任，并加强预防措施，以阻止疫情在威胁美国和我们的安全之前扩散。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些对全球健康规则的修改旨在支持世界对该疫情后新病原体的防御，自新冠大流行导致超过700万人死亡以来。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日，世卫组织（WHO）标志在其总部附近。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深对乌冲突参与程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰对美国武器在俄罗斯境内使用的限制，这标志着美国在两年多的俄乌冲突中的介入更加深入。专家认为，这一举措有望减缓俄罗斯在哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一直是一种符合美国对基辅军备禁令的规则。随着这些禁令逐步取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹在内的一系列高精度武器，如今都已不再受到限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定让基辅有能力利用美国提供的武器反击从边境袭击或准备袭击它们的俄方部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家分析，这为乌克兰前线部队使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）携带制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器进行反击开启了绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比尔耶斯科夫表示：“这一决定可以稳定前线，并有可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区站稳脚跟之前将其逼退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲尔普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场撤出部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于被动地位，不得不重新考虑其在哈尔科夫地区的进攻策略。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关拜登的决策过程，始于数周前。据一位不愿透露姓名的美国官员透露，乌克兰在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出了在哈尔科夫地区跨境使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗随后草拟了放宽禁令的建议，并由沙利文在5月15日向拜登提出。据该官员称，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全攻击俄方部队。拜登的团队自那时起便在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时呼吁乌克兰的西方伙伴采取类似步骤，但当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究所欧亚项目高级研究员罗布·李认为，俄罗斯一直利用拜登对境内打击的禁令，作为安全据点在哈尔科夫地区进行袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边境线附近，同时保持防空、电子战、指挥与控制系统的部署。”李说，“它可能拥有一定的保护范围。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会改变前线布局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会大幅改变前线的移动情况。但它将使俄罗斯更难持续进行跨境行动。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯在哈尔科夫地区的兵马不足，无法发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力从东北方向有效威胁哈尔科夫。”他说，“要这样做，他们需要剥削弱东部作战区的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，同时于周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎也准备在未来数周和数月寻求扩大在美国武器使用范围，尤其是考虑到俄罗斯在过去一年取得了战场主动权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向后不久，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准打击俄罗斯领土内地目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿分部的马克·坎西安指出，拜登的决策只是第一步。“这不是政策上的巨大变革。但这是一个步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将呼吁下一步：打击更广泛的targets——这些目标可能不直接威胁哈尔科夫，但位于其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府目前无意进一步扩大政策范围，允许攻击俄罗斯的其他地区。但他也没有排除这种可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行我们一直在做的事情，即在必要时调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击造成的破坏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援人员在俄罗斯导弹袭击严重损毁的哈尔科夫附近马拉达尼列夫卡村的儿童及青年体育骑术学校的现场工作，乌克兰2024年5月30日。路透社/法利·奥格伦科摄。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在有罪判决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段含有强烈用语)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大楼内直面镜头，传递了一个适用于他法律和政治斗争的消息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定其因伪造文件隐藏封口费支票相关的34项罪名成立的次日，共和党总统候选人列举了一系列对手和不满，言辞愤怒且冗长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼主持其审判的司法官Juan Merchan为“歪曲事实者”和“魔鬼”。特朗普称其竞选对手、现任民主党总统乔·拜登为“历史上最糟糕的总统”。他抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会成员，以及声称非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持其竞选活动，称他面临的挑战超乎他个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么做吧，”他说，“因为我们要为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这场演讲更多流露出一种阴郁的氛围。特朗普在记者会上仅拿着一张小页的笔记。结束后，他没有回答问题，迅速与儿子埃里克·特朗普一起离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两党主要候选人之间的竞争中，双方都视对方为对国家的威胁。拜登阵营借此强调，特朗普已不具备担任总统的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败。他在迷乱中为自己辩护，并错误地描述美国司法系统，使所有人得出一个明显结论：此人无法担任美国总统。”拜登竞选活动通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管纽约陪审团裁定有利，特朗普的支持者仍通过资金渠道向其竞选活动捐赠了3480万美元，平台WinRed数据显示，这是特朗普参选历史上单日筹款最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于其整体筹款落后于拜登的情况，其竞选团队寻求保持筹款速度，向支持者发送了一系列警告性质的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位短信则在特朗普记者会后发出：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判存在瑕疵，指控本不应被提起，陪审团池因曼哈顿的民主党倾向而受到污染，且法官存在偏见 —— 当地官员否认有这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于一些共和党官员和组织的批评不够快速或激烈，特朗普的支持者和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉齐维塔嘲讽了一家在社交媒体平台X上发布的全国性大学生共和党组织的帖子，称其支持陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁眼，每个人都有一个，”拉齐维塔发布了一条帖子说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X上批评了马里兰州的一位中间派前州长劳瑞·霍根，在审判前他曾警告美国人“不要因为更具党派性的仇恨而火上浇油”。拉齐维塔在X上回应道：“你已结束了竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州的共和党选民的采访中，一些人表示，特朗普的定罪让其在11月的选票支持受到影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于特朗普在多个国家摇摆州的支持率仅领先，这样的反叛可能会对其与拜登的重新对决造成损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数受访的共和党人听起来像特朗普本人一样，称此次审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是出于政治目的，旨在伤害他并尽可能使他无法参加竞选活动，”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在佐治亚州Marietta表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。没有谁能幸免于难。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普参加记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。因2016年特朗普使用商业文件掩盖向成人电影明星Stormy Daniels支付封口费的指控，特朗普被判有罪的次日，共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普出席记者会。路透社/Brendan McDermid/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum赢得 landslide胜利，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱蒂亚·希恩巴乌姆赢得了墨西哥历史上第一次女性总统的选举，成为墨西哥首位女总统，接过了她的导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的改革项目。奥夫拉多尔的受欢迎程度主要来自其在贫困人口中的支持，这使得希恩巴乌姆得以赢得这场胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;是一名气候科学家，此前曾担任墨西哥城市长，据墨西哥选举委员会快速计票结果显示，她获得约58.3%至60.7%的选票，这一得票率将创墨西哥民主历史上的新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中赢得超三分之二的绝对多数，这将使执政联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举委员会给出的结果范围显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得约26.6%至28.6%的选票后，承认了败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次成为墨西哥第一位女总统，这是墨西哥共和国有史以来的第一次。"希恩巴乌姆在获得支持者热烈欢呼后向支持者发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的当选对墨西哥来说是一个重大里程碑。墨西哥拥有世界上仅次于中国的天主教人口第二大国，长期以来，这种男性主导的文化限制了女性的传统角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆成为首个在墨西哥、加拿大或美国赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我一直不敢相信有一天我会投票支持女性总统。”87岁的埃德米拉·蒙提尔在墨西哥最小的州特拉卡拉州支持希恩巴乌姆时说道，“以前我们甚至没有投票权，或者当有投票权时，都是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这种状况已经改变，我现在得以经历这一切。”蒙提尔补充说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆面临的道路充满挑战。她需要在提高普及福利政策的同时，处理巨额预算赤字和低经济增长的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她说她的政府将奉行财政纪律，尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言将改善安全状况，但对安全的具体承诺甚少。选举是墨西哥历史上最暴力的选举之一，有38名候选人被杀害。许多分析家认为，洛佩斯·奥夫拉多尔的任期期间，犯罪组织的影响力得到了扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也被发生在普埃布拉州选区的投票站的杀人案件所玷污。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥超过18.5万人遭到谋杀，成为墨西哥现代史上最谋杀人数第二多的任期。尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改进警务和减少渎职方面做出翻天覆地的投资，否则希恩巴乌姆大概难以实现整体安全状况的重大改善。”独立拉丁美洲政治风险分析师纳特aniel·帕里什·弗兰内利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中胜出，这是国家最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战包括与美国在移民流动和毒品走私方面的激烈谈判。与此同时，美国内隔离峰会导致芬太尼危机愈演愈烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果特朗普在11月赢得美国总统大选，这些谈判将更加艰难。特朗普誓言对从墨西哥生产的中国汽车征收100%关税，并表示将征召特种部队打击帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内事务上，下一任总统需应对电力和水资源短缺，吸引制造商重组供应链，以顺应制造业回流的趋势，将供应链更靠近市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还需要面对墨西哥石油公司（Pemex）的困境，这家国家石油巨头已有二十年的生产下降，并深陷债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能仅仅是一个无尽的黑洞，你投入公众资金而公司从未盈利。”高盛首席拉美经济学家阿尔伯特·拉莫斯说道，“他们必须重新审视墨西哥石油公司Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔大幅提高了最低工资，减少了贫困，维持了汇率坚挺和低失业率，这些成就使他高度受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利项目，但这将非常困难，因为据墨西哥央行预计，今年墨西哥可能出现大额赤字，2025年的经济增长率预计仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选过程中一直对竞选活动进行了控制，试图把投票视为对其政治议程的公投。希恩巴乌姆驳斥了反对派关于她是洛佩斯·奥夫拉多尔“傀儡”的言论，尽管她承诺延续许多他的政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“改善我们国家的普通人生活”所做的贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，批评希恩巴乌姆会成为“前领导人的人傀儡”是因为性别歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们不能相信她将做出自己的决定真是匪夷所思，我认为这很大程度上与她是女性有关。”她说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;i&gt;&lt;big&gt;注&lt;/big&gt;&lt;/i&gt;: 图片描述保留，未转换为HTML标签。</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 与此同时 沙特阿拉伯和其他产油国考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制支出以提升产量的承诺，这使全球最大原油生产国在2024年的增长可能会放缓，这可能减轻OPEC+本周需要进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩油革命及技术与效率的突破，美国一直是推动非OPEC国家原油供应增长的主要力量。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友在部分原因是为了抵消美国和其他非OPEC国家的原油产量增长，去年进一步削减了供应。总计OPEC+削减的供应量达586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;复杂协议，该协议将允许该组织将部分削减行动延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的知情人士在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于OPEC+将于周日开会讨论供应政策，美国产量增长继续推动非OPEC+国家产量增长，但相较于2023年，将不构成那么大的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测指出，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这一数据大致与OPEC自己的预测相符，其预测美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计美国原油产量增长64万桶/日，他们是最受关注的预测者，且这与去年的数据相比，均有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产国供应增长约100万桶/日。这意味着，2024年OPEC+原油需求量比2023年应增加约90万桶/日，OPEC+在其5月份的&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;月度石油市场报告中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预期全球需求增长110万桶/日，对于OPEC原油需求变化影响甚微。&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国总体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师认为，即便油价接近80美元/桶，美国生产商也不会如此前那样以超出预期的方式增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直保持非常审慎和自律的态度。”合约钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻探数量的增加令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，公司正保持资本支出不变，暂缓对钻探设备的升级，以最好地适应较为平缓的钻探增长。计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻探机数量已降至496台，较去年同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内每年增长100万桶/日，但目前并无意愿以如此高的速度增长。”标普分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，已上市的美国生产商在投资者的压力下限制了增长支出，原因是过度的支出推动了页岩油领域空前的扩张，但在2010年代限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超过预期的产量增长部分由私营生产商推动，其中一些私有企业如今正被产业合并浪潮席卷，通过钻更长的井眼和压裂岩石以同时在更多的井眼中生产更多原油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管合并浪潮仍在继续，但预计当前油价水平将继续暗示整体美国石油产量增长将温和上升，且随着持续改进钻井和完井效率，这一趋势将持续下去。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;预计今年国际市场的增长将超过北美市场。第一季度国际营收增长18%，而北美营收下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来企业战略发生了转变，更加强调资本纪律，导致反应不同。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将自愿延长减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那今年预计将主导石油和液体产量增长。&lt;sup&gt;[5]&lt;/sup&gt;据EIA在三月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员的供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会了如何应对美国原油产量的增长。”瑞银银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一个开放钻井平台的控制室里看到了奥古斯塔石油公司拥有的莱克中Permian盆地附近的Wink钻井平台的操作楼层。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" style="width: 400px; height: 250px;"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是奥古斯塔石油公司拥有权的莱克中Permian盆地附近的Wink钻井平台的操作楼层，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的情况下，重新启动加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一场战争结束的时候，新的一页即将开启。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他面临着&lt;span&gt;选举年&lt;/span&gt;的政治压力，必须结束持续了八个月的&lt;span&gt;加沙冲突&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的旨在以色列与哈马斯运动之间达成停火的谈判屡次停滞，双方相互指责导致缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议的提出正值以色列在拉法进行数周的军事侵入之后，以及因加沙的死亡事件和人质继续被扣押而对内、对外施加的新压力之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议，拜登公布停火计划后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是唐纳德·特朗普——共和党总统候选人、民主党总统拜登的竞选对手——被裁定有&lt;span&gt;34项重罪&lt;/span&gt;成立的次日，凸显出两位候选人的截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议包含三个阶段，不同于之前的提议，因为在三个阶段中停火都在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从人口密集区撤出，人质（包括老弱病残）将和数以百计的巴勒斯坦囚犯进行交换；巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火仍将延续。”总统说，这是一项新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拜登的言论中，这一提议已经通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列那些倡导“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有些人不会同意这个计划，他们甚至在政府联盟里，他们已经表明，占领加沙、继续战斗多年而将人质优先级置于次要位置。我已敦促以色列领导层支持这一协议，尽管来自各方的压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间前往以色列的美国总统，作为一名刚派遣美军直接保护以色列免受伊朗攻击的总统，我要求你们退一步想一想，如果在这一刻失去宝贵机会将发生什么。”他说，“我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国官员匿名告诉媒体，以色列能提出新的提议是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详尽的约四页半的协议。它已经经过了仔细的谈判。”该官员说，“现在摆在桌面上的是一整个过程的解决方案终点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，认为这是一次直接向以色列公众发出的呼吁。领先12频道中断了晚间新闻节目，实时播放了拜登的演讲。以色列审查员此前禁止发布该提议的详细信息，新闻主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯敦大学历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，与之前的提议相比，这次提议成功的可能性更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯在战争中对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动的概率下降了很多，尽管不能说没有，但远远低于之前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正逐步“反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列希望停止冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造出很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的早前的人质提议要求以释放病患、老年和受伤的人质为前提，换取为期六周的停火，并允许进一步向加沙运送更多援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早前提议于本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯要求将战争永久停止作为谈判的一部分，从而增加了对拉法南部城市大规模袭击而破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已告知调解人，在持续的侵略期间，不会参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，将准备好达成一份全面协议，包括人质和战俘的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国官员匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与17个国家的外交官会面，这些国家都有被哈马斯扣押的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际谴责，但没有超过美国禁止切断军事援助给以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五说。“我们看到了此前以色列打击拉法，瞄准哈马斯时造成的可怕的画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列针对10月7日在以色列南部哈马斯袭击的回应行动以来，超过36280人在加沙丧生。据以色列统计，来自哈马斯的袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人行走在毁坏建筑物的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人行走在毁坏建筑物的废墟中，这些建筑物在以色列军事行动中被摧毁，位于加沙北部贝特拉赫亚，2024年6月12日。路透社/玛哈姆德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新平台，投资者在将代币锁定以换取奖励的同时获得回报，这引起了分析师的担忧，指出这种方法可能对投资者和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”的普及标志着加密市场风险偏好的最新迹象，随着币价上涨和交易者寻找收益，加密市场风险日益加剧。比特币，最大的加密货币，接近历史最高价；第二大加密货币以太币今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重质押”热潮的核心在于西雅图创业公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币基金筹集了1亿美元，至今其平台已吸引了188亿美元的加密货币，而在六个月前这一数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，该公司发明了“重质押”，以扩展传统的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证并确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一点，持有加密货币的用户（如以太币）必须允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间暂时失去对资产的即时访问权，但作为回报，可获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供代表已质押的加密货币的新创建的加密货币。重质押允许所有者将这些新代币再质押到不同的区块链程序中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密界对于重质押的风险大小存在分歧，一些业内人士认为这种做法尚不够成熟，难以评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人员，包括分析师，则担心如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会形成基于少量基础资产的无限循环借贷。如果所有参与者都同时试图退出，可能会破坏更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品用作抵押品时，这并不理想，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的高级研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的魅力在于收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师称，重质押的回报可能会更高，因为投资者可以从多个渠道同时获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是分散金融（DeFi）领域最新发展的标志之一，在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性质的项目，以在不出售的情况下最大化其持有资产的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户是在期待未来奖励或“空投”（airdrop）奖励时加入平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人们发放自己的新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币未来会具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求“空投”的用户推动的，他称之为“非常、非常投机，这是一笔免费的收入”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易平台Coinbase的首席研究官David Duong表示。Coinbase提供质押服务，但不提供重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预想他们会获得某种形式的奖励，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan去年创立了EigenLayer，他是一位前西雅图大学助理教授，并曾领导团队在印度推出了首款学生设计的微卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重质押平台还包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台接受客户代币并将其在EigenLayer中重质押，生成代表重质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择将代币质押在哪里，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的以加密货币为抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系......这是一个新兴现象，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重质押可能伴有“潜在风险”——如果重质押代币用于加密借贷，可能会导致强制清算，并在市场下滑期间带来更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的崩盘加剧了高风险借贷，随着作为抵押品的加密货币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，他们指出，重质押协议中的现金相对于全球价值达2.5万亿美元的加密行业资产总额而言是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密世界中的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重质押问题会对传统金融市场构成任何实质性风险，”全球评级公司S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然如此，加密世界正变得越来越与主流金融领域相连，机构投资者也开始关注重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行的加密部门Zodia Custody观察到，机构投资者对质押表现出显著兴趣，但认为重质押过于冒险，因为难以追踪资产流向及其收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交易商Laser Digital的阿诺德数字银行Laser Digital已与Kelp DAO合作，对部分资金进行重质押。不过，Laser Digital对路透社的评论请求未予回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示，其为客户加密资产提供质押服务，并预计“围绕重质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图显示比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示意图显示的比特币代表形象。图源：巴黎，2024年3月9日。路透社/本杰明·泰西尔/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图显示以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp publishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示意图显示的以太坊代表形象放置在PC主板上。图源：2023年6月16日。路透社/达多·鲁维奇/插图//文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>