<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 06 Nov 2024 16:53:44 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中逝世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五在蒙特利尔的一所高安全级别监狱内去世，享年74岁，此前他在本月早些时候遭到同监犯人的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀手，皮克顿在2007年因在不列颠哥伦比亚省猪场屠杀吸毒者与卖淫女的案件被判入狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害六名女性，其部分遗体在温哥华附近的一处破旧地产上被发现。政府检察官在其被判终身监禁后撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿死于本月19日蒙特利尔监狱的一次袭击后，之后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名服刑人员的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国其他社区造成了毁灭性的影响。”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括自2002年年初皮克顿被捕前，温哥华贫困地区毒品泛滥的大都会东区失踪的逾60名女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方在大约温哥华市中心东偏北约25公里的波特科奎特兰养猪场内发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性属于土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后几个小时内就被撤下。当时，据《温哥华太阳报》报道，皮克顿在书中声称自己是无辜的，并被警察陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求将其从亚马逊下架并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，此图为未注明日期的电视档案影像。罗伯特·威廉·皮克顿居住在波特科奎特兰的家中。路透社/桂tv/档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉·皮克顿的照片，此图为未注明日期的电视档案影像。罗伯特·威廉·皮克顿居住在波特科奎特兰的家中。路透社/桂tv/档案照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因ANC选举表现下滑而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非非洲国民大会（ANC）在大选中的最差表现后，其权力将严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，这比2019年大选时的57.5%有了显著下降，也是30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他较小政党进行联盟谈判或其他形式的合作，以继续执政。这可能导致政策让步或内阁中的重要职位让出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型成为商人拉马福萨可能面临反对党和党内批评者要求其辞职的压力，但ANC高层官员支持他继续留任，并且没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;目前没有明显能够接替拉马福萨的统一候选人，&amp;rdquo;南非开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒说，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在本次大选中的政绩评价最高。ANC内部的派系冲突可能使其难以对抗拉马福萨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人称，他将在周日全份初步结果出炉时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨此前曾因一场现金夹在家具中的骗局被腰封，该事件被称为“Farmgate”，而遭到指控，但后来他否认了这些指控并获得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三大选被认为是ANC迄今为止面临的最大考验，因为选民对失业率高、犯罪和电力供应中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨作为反腐和经济复苏的承诺被选举为ANC领导人，此前他的前任雅各布·祖马利用腐败和经济下滑动摇了ANC。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他上任后的初步乐观情绪很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，高层不断出现腐败丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的关键转折点在于他的对手祖马的支持，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe在选民中的表现超过了预期，削弱了ANC。尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;祖马设下了障碍，击败了拉马福萨和他的ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是易受攻击的，&amp;rdquo;政治分析师拉尔夫·马特赫加表示。&amp;ldquo;这标志着拉马福萨项目的终结……如果你输了选举，还指望事情能如常进行，那是不可能的。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，这与他在八十年代作为工会领导人的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的团结建桥能力，并称他为南非在“全球南方”国家群体中的倡导者，这个群体包括低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝诉讼，国际法院本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控并继续推进在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了过去三十年中ANC的成就，但批评者指出他提供的新解决方案很少，不足以解决南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“会做得更好”。这场演讲在塞特沃足球场吸引了数十万支持者，然而很多人还未听完他的演讲就陆续离开了。&lt;/p&gt;
            
            &lt;figure&gt;
                &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在塞特沃投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"/&gt;
                &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                    塞特沃, 2024年5月29日。路透社/Oupa诺基索
                &lt;/figcaption&gt;
            &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球疫情防控协议的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已就疫情前后的合作问题进行了两年的磋商，以期在新冠病毒肺炎疫情期间的失败后实现协同进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家与较贫困国家在疫苗共享和准备等方面的分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了一项平行协议，更新了现有具有法律约束力的公共卫生规则，即国际卫生条例（IHR），其中包括“全球性公共卫生紧急情况”这一新的分类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天作出的历史性决定体现了成员国共同保护本国人民及世界免受公共卫生紧急情况和未来疫情风险的愿望，”世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们迈出了责任追究和加强措施以防止疫情爆发威胁到美国人及国家安全的一步，”美国卫生与人类服务部秘书Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织数据显示，这些全球卫生规则的变化旨在巩固全球对新冠病毒肺炎疫情后新出现病原体的防御，该疫情导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt; 
&lt;img alt="世卫组织标志图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年2月2日，瑞士日内瓦世卫组织总部外展示的世界卫生组织（WHO）标志。路透社/迪尼丝·巴里博斯/文件照/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争之后被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对镜头直言不讳，传达了一个适合其法律和政治斗争的信息：他准备好战斗了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定特朗普在掩饰支付真人秀明星封口费造假文件时涉及34项指控罪名成立的一天之后，这位共和党总统候选人列举了对立者和不满，并以愤怒而絮叨的方式发表了一番言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普直呼主持其审判的法官约安·梅尔赞为“不正直的”和“恶魔”，称其竞选对手、流亡派总统乔·拜登是“历史上最糟糕的总统”。他抨击那些作证反对他的证人，那些投票弹劾他的国会成员——他还如在竞选集会上所述，批评那些被认为非法移民的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者捐款，将其面临的挑战视为不仅限于他一人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说道：“请这样做，因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲中常常夹杂着幽默，但这次演讲大部分情绪较为低沉。他在新闻发布会上只用了几页简单的笔记。演讲结束时，他没有接受任何提问，与儿子艾瑞克·特朗普一同迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，在募捐呼吁和社交媒体上，前总统的盟友们也对司法系统和任何暗示特朗普犯有过错的人猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两个主要候选人互相视为国家威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住了特朗普的发言，将其视作新的证据，证明他不适合作为总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中表示：“美国刚刚见证了混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自身个人怨恨的夸夸其谈，对美国司法制度撒谎，这让正在观看的任何人都得出了一个显而易见的结论：这个男人不应成为美国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数认为纽约 verdict 是一场冤案——在星期四向其竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队如是说。这一数字创下了共和党使用平台WinRed进行线上募捐的一日记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总募捐方面落后于拜登，竞选团队在周五仍然试图保持这种势头，向支持者群发了一系列恐吓性质的募捐短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另有一条信息称：“我绝不会投降！”这一信息在特朗普的新闻发布会之后发出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有瑕疵，指控本不应提出，审判陪审团因为曼哈顿地区民主党的选情而存在偏见，最后的裁决法官偏袒，这些争议点，地方当局否认有事实依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党官员的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手会发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉克维塔对一个全国性共和党团体发帖称，尽管该团体在其社交媒体平台X上发文称陪审团的判决应被尊重，却加以嘲笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉克维塔也在X平台上针对一项某种程度上较为温和的前任共和党州长劳里·霍根发难，该州长在裁定之前警告美国民众不要“用更多党派性的情绪来浇油”。霍根表示：“你已经结束了自己的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对宾夕法尼亚州和佐治亚州战场地区共和党选民的采访中，有几位表示，特朗普的定罪让他们在11月份对他的支持变得犹豫不决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此的背弃支持会在特朗普在与拜登的重赛中造成损害，尤其是在特朗普在多个摇摆州处于微弱优势时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人与特朗普态度相似，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是党派政治，目的是要伤害他并尽可能多地把他拉离竞选集会。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对他做，就能对任何人做这种事。绝对没有人会安全。”&lt;/p&gt;  
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日. 布雷特·麦克德米德/路透社&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。布雷特·麦克德米德/路透社/档案照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是对乌克兰于两年半前开始的战争的进一步干预，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年俄罗斯入侵乌克兰之后，拜登政府一直拒绝让乌克兰使用从美国获得的武器打击俄罗斯领土上的目标，担心这会引发直接冲突，尤其是面对拥有核武器的俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与其他对基辅供应高端武器的禁令相一致的规则，这些禁令已经逐步失效，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，旨在精确支持哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用从美国获得的武器反击“从边境对它们进行攻击或准备攻击的俄罗斯武装部队”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这包括在边境对面对乌克兰使用HIMARS发射器并装载GMLRS导弹等美制高机动性火箭炮系统的攻击行为，专家认为乌克兰前线人员获准对此予以回击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线条件，有助于突破俄罗斯在哈尔科夫地区的防线，阻止他们进一步内陷，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调集部队的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于被动地位，需要重新考虑他们在哈尔科夫地区攻击的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策已经酝酿了数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员匿名透露，乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席卡特·布朗将军提出了这一要求，以允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯边境地区的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗共同提出建议放宽这些限制，五月份拜登同意乌克兰有权在俄罗斯境内相对安全的地域反击俄罗斯武装部队的攻击。其后，拜登政府一直在最终确定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受《路透社》采访时表示，呼吁西方伙伴采取这一措施，并指出当时“目前还没有积极进展”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗人地平线研究学会高级研究员罗伯·李认为，俄罗斯利用拜登禁止打击俄罗斯领土内的禁令作为掩护，频繁在哈尔科夫地区发动攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮部署在边界对面，保持防空、电子战、指挥控制等功能在该区域内，”李表示，“这可能提供某种程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李及其他专家表示，单独这一决定短期内可能不会显著改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决策不会显著改变前线的移动，但它会增加俄罗斯继续进行跨境作战的难度。”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯在东北方向无法生成足够的战斗力来威胁哈尔科夫，”他表示，“为此，它需要在东部战场剥夺其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内使用武器，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎在未来几周和几个月内仍打算扩大使用美国军队武器的区域范围，特别是在俄罗斯今年在战场上占据主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，仅在华盛顿宣布政策调整后的一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准在俄罗斯境内更深处的目标打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心高级研究员马克·坎西安表示，拜登的这一举动仅仅是一个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的重大转变，但确实迈出了一步。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将提出下一步的需求：打击更广泛的目标——可能是对哈尔科夫直接威胁较少，但在其他地区的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中表示，拜登政府目前没有扩大政策允许在俄罗斯境内其他地区打击的目标，但他未完全排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取必要的方式进行适应和调整。” 布林肯表示。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫郊外的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫市郊小丹列夫卡村的儿童和青年体育骑马学校的重创现场，俄罗斯导弹袭击后的火情，图/路透社/瓦连京·奥杰仁科&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列已提议在释放质jing的基础上暂停加沙冲突，并呼吁哈马斯接受此新提议，认为这是终结冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在应该结束这场战争，开启新的一页。” 拜登说，他目前面临选举年的压力，希望停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家调停的和平谈判一再陷入僵局，双方都指责对方阻碍谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议源于以色列过去几周在拉法地区的频繁军事行动，以及针对以总理本雅明·内塔尼亚胡政府在加沙阵亡人员问题和质jing持续被捕问题上的国内外新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室在周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登透露停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这同时也是共和党总统候选人在就任后第二天因34项重罪罪名被判有罪后的第二天发生的，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议由三个阶段组成，打破以往因在三个阶段继续停火而与众不同的做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段包括为期六周的停火期内，以色列军队将撤出加沙人口密集区，质jing，包括老年人和妇女等，将与数百名巴勒斯坦囚犯互换，巴勒斯坦平民将返回加沙，每日将有600辆人道主义援助卡车进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动条款进行谈判。拜称，“当谈判继续进行时，停火仍将继续”，这是这一发展的新特点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括为加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一新提议已由卡塔尔传递给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列那些坚持“无限期”战争的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列，有人不会同意这个计划，甚至会呼吁战争无限期继续下去，有些人甚至在政府联盟内，他们已经明确表示，他们想占领加沙，他们想继续战斗并长期看牢质jing不是他们的首要任务。因此，我敦促以色列领导层无论面临什么压力，都要支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身致力于以色列的人，以往只有美国历史上唯一一位在战争时期访问以色列的总统，现在又派美国军队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我恳求你们退一步想想，如果失去这个机会将会发生什么，我们不能错失这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列之所以能够提出新的报价，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的路线图。这是一份极其详细、长达四页半的协议，已经经过深思熟虑的谈判。现在摆在桌面上的是整个进程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划中，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些以色列媒体认为，拜登周五的演讲具有戏剧性，正在直接向以色列公众寻求支持。该国最大的第12频道中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。此前，该国审查员禁止发表该提议的详细内容，报导员达尼·库什马罗透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·瑟里认为，这一提议成功的机会比以往更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯有能力和能力在以色列发动严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性不是不存在，但已经大大降低，”瑟里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论已经在“反对”以色列，这可能促使以色列寻求结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正背后支持某事时，他可以创造很多激励措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个质jing提案提议，以释放生病、年迈和受伤的质jing，换取六周的停火，甚至可延长停火时间以增加进入加沙地带的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议本月早些时候破裂，以色列拒绝同意哈马斯要求将结束战争作为谈判的一部分，并加强了对加沙南部拉法城市的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，已经告知调停者，其不会在当前持续的攻击中参与更多协商，但如果以方停止战争，愿意达成包括质jing和囚犯交换的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国一位匿名官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个拥有被哈马斯扣留的公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但不符合美国停止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙民众在这场战争中经历了纯粹的灾难。”拜登周五说，“我们目睹了拉法本周致命火灾的可怕画面，随后以色列对哈马斯进行了攻击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日袭击加沙以来，加沙已有超过36,280人死亡。根据以色列官方数据，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一位巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    一位巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉哈的受损建筑物废墟中行走，这些建筑物在以色列军事进攻期间遭到破坏，2024年6月12日。新华社/路透 礼马杜姆·艾萨
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长  while OPEC+ 考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守节制开支以提升产量的承诺，这将使全球最大原油生产商在美国原油产量增速放缓的情况下，维持逐步增长的态势，同时也可能减轻OPEC+在周末需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩油气革命和技术创新，成为了非OPEC国家中原油供应增长的主导力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了约100万桶，达到了1293万桶，远远超过了2023年初政府预计的约40万桶的日产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于美国及其他非OPEC成员国产量的增加，OPEC+和其成员在过去一年深化了减产措施。总减产量为586万桶/日，接近全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在探讨一项复杂协议，该协议将允许集团在未来几年内延续部分减产措施，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日开会考虑供应政策时，美国产量增加将继续促进非OPEC+国家的产量增长，但这种增长对市场的影响不及2023年的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应将在今年增加约27万桶/日。这与国际能源署和OPEC自身发布的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长约64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，但他们都低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的其他石油生产商的供应增长约100万桶/日。这表示OPEC+原油需求可能比2023年增加约90万桶/日，OPEC在五月份的石油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将仅为110万桶/日，且OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国生产商似乎不太可能再次在石油价格接近每桶80美元时带来意外的产量增长，行业高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户正保持非常保守和谨慎的态度，"合同钻探商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"鉴于当前的油价，钻机数量未能有所增加的确令人惊讶。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以最好地与较低的钻探增长保持一致。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署部分钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，截至2024年，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国在未来数年内有能力以100万桶/日的速率增长，但目前没有意愿以这种速度增长，"标准普尔分析师在周四的报告中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公立上市的石油生产商在投资者的压力下限制了扩张投资，因为在页岩油气领域不可控制的支出虽然推动了快速增长，却限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几年超出预期的产量增加部分归功于私营生产商，其中一些正在被一波合并潮流席卷。他们通过钻探更长的油井和压裂岩石来同时从更多的油井中生产石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我认为，尽管最近出现了一系列合并趋势，但考虑到钻探和补充工作效率的持续改进，我们预计当前的油价将继续支持美国石油产量的温和增长，"德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"近年来的战略重点已转向资本纪律，带来了不同的反应，"UBS银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将进一步实施自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年引领石油和液体产量的增长。据美国能源信息署数据，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"OPEC+学会了与美国石油产量增长共存，"UBS的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台操作楼层从控制室可以看到，位于占地由奥古斯塔石油公司所有，位于德克萨斯州温克附近的 permian盆地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台操作楼层从控制室可以看到，位于占地由奥古斯塔石油公司所有，位于德克萨斯州温克附近的 permian盆地。2018年8月22日。路透社/尼克·奥佛斯科/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者可以通过将他们的代币锁定来换取奖励。这种复杂的方案引起了分析师的警觉，他们认为这对用户和加密市场都存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行，是加密市场风险偏好增加的最新迹象。随着市场价格的上涨和交易员寻找收益，比特币这一最大规模的加密货币接近历史最高点，而以太坊这一第二大加密货币今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司 Andreessen Horowitz 的加密部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币进入其平台——这一数字在六个月前还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉媒体，该公司发明了重新质押，目的是扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中涉及网络中的众多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者，如以太坊持有者，允许他们的资产被锁定，作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但他们会因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放代表其已质押加密货币的新代币。重新质押允许所有者将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的项目和服务中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重新质押的风险性有分歧，一些内部人士认为该做法尚处于初期阶段，其风险尚不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也有包括分析师在内的其他人担心，如果重新质押的代表新代币用作加密借贷市场中质押品，可能会基于少量底层资产产生无限循环的借贷行为。如果所有人同时试图退出，这可能会扰乱更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有质押品用作额外抵押品时，这并不是理想的状况，这增加了新存在的一种风险元素。”加密数据提供商Kaiko的分析师亚当·摩根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新质押的收益可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去信任化的金融（DeFi）领域的新进展之一，在DeFi领域，加密货币持有者投资于实验性项目，以期在不出售手中资产的情况下获得大额投资回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户则是出于对未来奖励的期待或是其他赠予（空投）而加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台用户分发其自己创建的代币，用户希望这个名为“EIGEN”的代币在未来能有实际价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的摩根·麦卡锡表示，重新质押平台的增长是由于用户渴望获得更多空投，称其为“非常投机的‘免费送钱’行为”。&amp;ldquo;这非常危险。&amp;rdquo;美国加密交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂表示，【链接：COIN.O】其提供了质押服务，但不包括重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预判自己可能会得到奖励，但实际上他们并不知道会是什么。”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图大学助理教授Sreeram Kannan于去年创立，他还是印度首个由学生设计的微卫星团队成员之一，此消息源自他的学术网页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接潜在质押者与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台相继涌现，包括EtherFi，Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供重新质押服务，并产生新代币代表重新质押的资产。这些代币可以用于其他地方，例如作为借出的质押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在何处质押代币，并帮助新的区块链服务生长，而不是激励更多的加密贷款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系&amp;hellip;&amp;hellip;这是一个新兴的现象，”Kannan如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂警告说，重新质押可能伴随着“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用于加密借贷，可能会导致被迫变现和市场衰退期间的更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的急剧下跌加剧了高风险借贷的损失，因为作为质押品的加密代币在Terra和Luna崩溃后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新质押，而在于借贷协议。这些借贷协议错误定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重新质押，指出重新质押协议中的现金总额相对于全球2.5万亿美元的加密资产规模很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构一直在关注加密世界中的损失对更广泛金融市场的溢出风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重新质押问题导致传统金融市场传染性的风险有任何实质性风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界愈发与主流金融相连，机构投资者也开始关注重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody见证了机构对质押的显著兴趣，但首席风险官阿诺什·阿列夫沙提安认为，重新质押是一步太远了，因为很难建立一个“纸面记录”，记录资产的去向和奖励的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞穗银行的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作为部分资金进行重新质押，Kelp DAO在四月份的一篇博文中表示。【链接】对此，Laser Digital没有回应路透社的相关评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预计&amp;ldquo;围绕重新质押会有新的生态系统出现”。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这幅插图显示了代表加密货币比特币的图像，摄于2024年3月9日，巴黎，法国。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这幅插图显示了代表加密货币以太坊的图像，摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图//文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的希恩鲍姆赢得 landslide 胜选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔多莎（Claudia Sheinbaum）以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，继承了其导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。后者在其任期内受到贫困群众的支持，这对克莱尔多莎的胜利起到了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据墨西哥选举机构进行的快速计票结果显示，克莱尔多莎以58.3%至60.7%的得票率当选，这有望成为墨西哥民主历史上最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在两院中也有可能获得三分之二的超级多数席位，这将使联盟能够在不依赖反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人索希奇尔·加尔韦斯（Xochitl Galvez）在初步计票结果显示其得票率为26.6%至28.6%后宣布败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次在共和国有200年的历史中，成为墨西哥的第一任女总统，"克莱尔多莎在热烈的欢呼声中对支持者说，欢呼声中喊道“总统，总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克莱尔多莎的胜利标志着墨西哥的重要一步。墨西哥有着一种根深蒂固的男性主义文化，并且拥有世界上第二大天主教徒人口，这些年来这些传统价值观和女性角色限制了女性的参与。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克莱尔多莎成为美国、墨西哥或加拿大首位通过普选当选的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会投票给一位女性，"87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔（Edelmira Montiel）说，她是墨西哥最小的州塔拉戈萨（Tlaxcala）的克莱尔多莎支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"之前连投票的权利都没有，而且你能投的时候，也必须听从丈夫的指示投票。感谢上帝，这些都已经改变了，我得以亲身体验它，"蒙蒂尔补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对克莱尔多莎来说，前方的道路充满挑战。她必须在增加公共福利政策的同时，处理庞大的财政赤字和较低的经济增长问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者她的政府将恪守财政纪律，尊重中央银行的独立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克莱尔多莎承诺改善安全，但具体的细节较少。该次选举是墨西哥现代史上最为暴力的一次，有38位候选人遭到谋杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在墨西哥当下的竞选中，组织犯罪集团的影响在奥夫拉多尔任期内显著扩大并加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在周日的选举中，在普埃布拉（Puebla）地区选站发生了两起选民死亡事件。奥夫拉多尔任期内超过18.5万多人因暴力事件丧生，这是墨西哥有史以来任何任期都未曾发生过的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除非她承诺投入前所未有的投资来改善警务工作减少有罪不罚，克莱尔多莎可能难以实现安保总体水平的重大改善，政界人士纳撒尼尔·帕里什·弗兰纳里（Nathaniel Parish Flannery）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的 MORENA 党也在墨西哥城市长的选举中获胜，这是该国最为重要的一项职位之一，据初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新当选的总统将面临与美国进行艰难的谈判，特别是在美国大量移民穿过墨西哥向美国迁移，以及在芬太尼问题上加强毒品走私合作的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国大选由唐纳德·特朗普获胜，这些谈判会更加困难，因为特朗普承诺将对中国制造的墨西哥汽车征100%关税，并表示他会调动特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺、吸引制造商向墨西哥靠拢，以适应将制造供应链拉近主要市场的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克莱尔多莎还需要解决 PEMEX 的问题，这家国家石油巨头已连续20年产量下降，负债累累，很显然无法长期依赖公共资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"公共资金不应该只是无底洞，这家公司永远无法盈利，"高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯（Alberto Ramos）说道，"他们必须重新思考 PEMEX 的商业模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资增加了一倍，减少了贫困，并监督了墨西哥比索的升值和低失业率，这使他在墨西哥极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克莱尔多莎承诺扩大公共福利计划，但 鉴于墨西哥预计今年将出现大型财政赤字， 2025年预计经济增长率仅为1.5%，实现这一承诺并不容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔在竞选中寻求把选举变成对其政治议程的公投，而克莱尔多莎则坚决拒绝反对党称她会成为奥夫拉多尔的人质的说法，尽管她承诺继续执行许多奥夫拉多尔的政策，包括那些帮助墨西哥最贫穷人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，克莱尔多莎感谢了奥夫拉多尔的转变，称他是一位使墨西哥变得更好的独特人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维拉·里奥斯（Viri Rios）认为，反对党批评克莱尔多莎将成为奥夫拉多尔的傀儡与性别有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"人们难以理解她会自行作出决策，我想这其中有一个不能忽视的性别因素，"她说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="克莱尔多莎赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
&lt;em&gt;2024年6月3日，墨西哥城，执政的MORENA党总统候选人克莱尔多莎（Claudia Sheinbaum）在获胜演讲中反应。路透社/拉奎尔·坎沙&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="克莱尔多莎赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
&lt;em&gt;克莱尔多莎，执政的MORENA党总统候选人，在胜利演讲后向支持者挥手致意，地点在Mexico城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·坎沙&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
&lt;em&gt;墨西哥城内华达广场，墨西哥城市中心，2024年6月2日，墨西哥MORENA执政党宣布克莱尔多莎赢得总统选举后，人们举着“总统克莱尔多莎”的标语。路透社/马赫莉埃利佩&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
&lt;em&gt;墨西哥，2024年6月2日。路透社/迭戈·鲁伊兹贝奇里&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
&lt;em&gt;墨西哥，在2024年6月2日全国大选的选举日，反对派总统候选人索希奇尔·加尔韦斯（Xochitl Galvez）向支持者发表演讲。路透社/克泰兹阿里尼-哈&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
&lt;em&gt;在2024年6月2日全国大选的选举日，普埃布拉州圣克鲁斯·eterangan镇的投票站关闭。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
&lt;em&gt;2024年6月2日全国大选的选举日，在维拉克鲁斯市举行的投票站外，人们聚集投票。路透社/雅赫·塞巴尔索斯&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
&lt;em&gt;2024年6月2日，津坦坦镇。路透社/加布里埃尔·萨纳布里亚&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
&lt;em&gt;2024年6月2日，墨西哥城全国大选的选举日，墨西哥城的选民在投票站前排队等待投票。路透社/亚历山德雷·门内吉尼&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
&lt;em&gt;2024年6月2日，墨西哥城，反对派总统候选人索希奇尔·加尔韦斯在投票站外拍摄照片。路透社/卢西亚斯·科特斯&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
&lt;em&gt;2024年6月2日，克黔哈扎县的投票站进行选举准备工作。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
&lt;em&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥选民在普拉苏玛托拉广场的投票站投票后展示墨水标记的手指。路透社/亚历山德雷·门内吉尼&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
&lt;em&gt;2024年6月2日，圣胡安·昌玛拉，墨西哥城，墨西哥选民在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJJ4I.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
&lt;em&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥市国际机场内，在特殊投票站投票的一位旅客。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
&lt;em&gt;2024年6月2日，圣安德烈斯·拉萨林扎尔，墨西哥城，墨西哥选民在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
&lt;em&gt;2024年6月2日，墨西哥城的克莱尔多莎。路透社/拉奎尔·坎沙&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
&lt;em&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德雷·门内吉尼&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
&lt;em&gt;2024年6月2日，圣胡安·昌玛拉，墨西哥城。路透社/加布里埃尔·萨纳布里亚&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
&lt;em&gt;2024年6月2日，科马丘恩镇，墨西哥城，选民走向投票站。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
&lt;em&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔及其妻子比阿特丽斯·古铁雷斯·穆勒向选站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
&lt;em&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民在普埃布拉州莫拉皮洛广场投票站投票之前，支持反对派总统候选人索希奇尔·加尔韦斯的标语和选民。路透社/卢西亚斯·科特斯&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
&lt;em&gt;2024年6月2日，墨西哥城莫拉皮洛广场的投票站前，支持反对派总统候选人索希奇尔·加尔韦斯的选民手持支持标语。路透社/克泰兹阿里尼-哈&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
&lt;em&gt;2024年6月2日，克黔哈扎县的投票站进行选举准备工作。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
&lt;em&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民在投票站排队。路透社/卢西亚斯·科特斯&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
&lt;em&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/迭戈·鲁伊兹贝奇里&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
&lt;em</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>