<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 12 Nov 2024 17:41:19 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一座最高安全级别监狱被其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿在2007年被控杀害毒品成瘾者和妓女，并在其位于卑诗省Vancoover附近的猪场残害其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他在其破败不堪的Vancouver附近地产中杀害了六名女子，其部分遗体在被捕前被发现。随后，检方因其被判终身监禁而撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后于魁北克监狱内去世。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对卑诗省以及全国其他社区产生了毁灭性的影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性，她们都来自Vancouver边缘贫困、毒品泛滥的Downtown Eastside地区。从2002年初其被捕起，这些女性长期失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，警方在Port Coquitlam的皮克顿猪场发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据《温哥华太阳报》报道，皮克顿所著的一本书在亚马逊上架仅几小时后就被撤下。在书中，这名连环杀手声称自己无罪，是被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书，并向受害人家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，这张照片在他位于Port Coquitlam的家中拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的无日期文件电视影像。Reuters/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约预计于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对流行病的谈判将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已谈判了两年时间，讨论一项协议，该协议可以在流行病发生前和期间增强国际合作，这是在承认COVID-19期间出现的失败之后达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕和较贫穷国家在疫苗分享和准备等方面存在深刻分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了更新现有法律规范的平行协议，即《国际卫生条例》(IHR)，其中新增了一个“全球威胁最大的疫情紧急状态”类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天做出的历史性决定显示，各国成员共同愿望是保护本国和其他国家不受公共卫生紧急事件和未来疫情的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们采取措施要求各国承担责任，并加强措施以在威胁到美国人和我们的安全之前阻止疫情的爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球卫生规则的变化旨在增强世界对COVID-19杀死超过700万人后的新型病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;资料照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦世卫组织总部外的世卫组织（WHO）标志。路透社/Denis Balibouse/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举表现下滑而受到严重影响</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将因领导非洲国民大会（ANC）在选举中遭遇自种族隔离结束以来最糟糕的结果而处境艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中，超过71%的投票站结果显示，ANC的选票份额低于42%，这一数字与2019年上次选举获得的57.5%相比降幅明显，并且该党首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举失利意味着曾是纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，将不得不与其他政党谈判联盟或达成其他形式的合作，以继续执政南非。这可能导致政策妥协或让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领导人而现在身家丰厚的拉马福萨可能会遭受反对党和党内批评者的辞职要求，但一位ANC高层官员支持他留任，分析家表示没有明显的人选可以接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有能够接替拉马福萨的明确统一候选人，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·布特勒表示，布特勒曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在其主要政客中的支持率最高，党内内部派系之争可能使任何试图反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，他将在周日当最终的初步结果公布后发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此之前，拉马福萨曾因2022年的一项报告，该报告指出他可能因藏在一家具中的现金而犯有不当行为，在“农业门”丑闻中遭到指控，而迟迟未出席议会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一争议并赢得了同年晚些时候续任ANC领导人五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被认为是ANC迄今面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、高犯罪率和电力短缺等问题的不满情绪高涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人时承诺清理该党形象，重振经济，此前他的前任雅各布·祖玛因丑闻和经济下滑导致ANC经历了九年混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自2018年他就任国家元首以来，初始的乐观情绪很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年过去了，经济仍停滞不前，ANC高层官员仍常卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举中，他的死敌祖玛的反对派新党uMkhonto we Sizwe表现超出了预期，减少了ANC的支持率，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛将拉马福萨和ANC置于死地，他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省内部很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特赫加表示。“这是拉马福萨项目的终结……选举失利后一切都恢复正常是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上拖延，可能加剧党内分歧而受到批评，这与他作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他建立共识的能力，以及他推动南非在所谓的“全球南方”中的声誉的作用，后者是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最突出的倡导疫苗公平分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一起针对以色列的种族灭绝案件，法官认定以色列必须中止对加沙城拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年中的成就，但批评者认为他对解决南非最严峻挑战的方案并不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，并呼吁数万名支持者聚集在索韦托足球场。但许多人在他演讲未结束前就离场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 после有罪 verdict 判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机时，传达了一个既适用于其法律斗争也适用于政治斗争的信息：他已准备好进行战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团刚刚裁定他因伪造文件蒙蔽支付给成人电影女星封口费的指控罪名成立一天后，这位共和党总统候选人对在场的反对者和不满表达了一系列愤怒且杂乱无章的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称该案法官胡安·梅尔罕为“歪曲事实的人”和“恶魔”；他称竞争对手、参选对手乔·拜登为美国历史上最差的总统；他对作证反对他的证人、投票弹劾他的国会成员，以及所声称的非法入境的移民进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选捐款，并将他面前的挑战比作超越他自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是为了美国，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的一些竞选演讲中常带有幽默感，但此次演讲主要是负面情绪较多。他仅在新闻发布会上举出一小张便签。在演讲末尾，他没有回答记者提问，快速退场，儿子埃里克·特朗普在他身旁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头外，通过筹款呼吁和支持社交媒体，前总统的盟友对司法系统乃至任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两位主要候选人互相描绘对方为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的话作为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚见证了一位混乱、绝望且失败的特朗普，满口谎言，拒不承认美国的司法制度，让所有人得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国总统。”拜登竞选团队公关总监迈克尔·特里亚在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的拥护者——他们大多认为纽约的判决有失公正——单日在支持他竞选的平台上捐款3480万美元。这是共和党数字筹款平台WinRed在单日获得的最高数字捐款记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于整体筹款额上落后于拜登，特朗普的竞选团队在周五又发起了几轮令人不安的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条信息则在特朗普新闻发布会后显示字幅大写：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大部分共和党官员认为，法庭审理有问题，指控从未成立，陪审团来自民主党人占多数的曼哈顿，审判有失公正，而法官偏私——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党官员和组织的谴责不够及时或力度不够时，特朗普的盟友和竞选助手展开了猛烈反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉奇维塔对社会媒体平台上发表明确尊重陪审团判决的全国共和大学生组织发起抨击：“观点就像每个人的屁眼，每个人都有。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也在X平台上针对前马里兰州温和派共和党州长拉里·霍根进行攻击，霍根在判决前警告美国民众“不要在火上加油，增加更多的党派分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了竞选活动。”拉奇维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州与共和党选民的交谈中，数人因特朗普的有罪判决而表示要重新考虑他们对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种弃选可能会影响他在与拜登进行竞选复赛时的表现，尤其是在特朗普在多州摇摆选区遥遥领先的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受采访的共和党人听起来就像特朗普本人，认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“全都是政治斗争，只是为了伤害他，尽可能多地使他远离竞选活动。”62岁的前警察吉瓦特县埃里克·克莱顿说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们能这么对他，就能这么对任何人。绝对不会有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新一轮加沙停火提议，以换取释放人质，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，让战后的和平生活开始。”拜登称，他面临在竞选年止住加沙冲突的压力，如今该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家调停的旨在解决以色列与哈马斯激进运动之间停火的努力，反复停滞不前，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列数周对拉法发动侵袭行动后提出的，并受到加沙死亡和人质继续被扣留对国内以及国外内阁施加新压力的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室表示，美国在拜登透露停火计划后已授权谈判人员提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而在此前一天，共和党反对派总统候选人唐纳德·特朗普被裁定34项重罪成立，突显了两位候选人的显著差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登新提出的计划分为三个阶段，不同于以往所说的停火将随着局势发展而结束，这一计划规定停火将持续六周直至第三阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质（包括老人和妇女）将交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天还会运送600辆人道主义援助货车进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“在谈判继续进行时，停火将继续生效，”总统指出，这是一个新变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已经将这一提议传达给哈马斯，他呼吁以色列国内那些力主无期限战争的人改变他们的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划，他们甚至会在政府中推动这种持续战争，他们说过，他们要占领加沙，希望继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。然而，我已经呼吁以色列领导层支持这一协议，不管面对什么压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列有生以来唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，有人要求美国军队直接保卫以色列遭到伊朗攻击时，我祝你们保持冷静，认真思考如果我们错失这个机会会发生什么，我们不能失去这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名对记者说，以色列能够提出这一新提议，是因为在战场上取得了一些进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在这里有到达危机终点的路线图。这是一份详细列出的四页半协议，在艰难的谈判中达成的。现在摆在桌面上的是整个过程的终结。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将历时42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体认为拜登周五的讲话充满戏剧性，试图直接向以色列民众传达信息。以色列12频道中断了晚间新闻直播，以转播拜登的讲话。此前，以色列审查机构禁止公布提议的细节，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里说，相较于以往提议，这一提案成功的机会更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了严重的破坏，哈马斯在以色列发动任何严重袭击或恐怖袭击的几率显著降低，尽管仍不足以忽略。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球公众的看法也开始转向反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列寻求结束冲突，并得到拜登影响力的支持，“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候提出的一份人质提议要求，在六周停火期结束后根据需要延长这一停火期，并允许更多援助进入加沙，以释放生病、年老和受伤的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意与人质交换有关的停火结束条件而破裂，加上对拉法南部发动的攻势加剧，将被视为美方划清界限的红线，美国不会因此切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争给巴勒斯坦人民带来了极大的苦难，”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候致命大炮袭击拉法引发的恐怖画面，这是针对哈马斯……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列回应10月7日南部以色列的一次哈马斯袭击后攻击加沙以来，已有超过36280人丧生。以色列统计数据显示，哈马斯袭击致使约1200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在遭受以色列军事行动摧毁的建筑物废墟中行走，此画面摄于2024年6月12日加沙北部贝特拉赫亚。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深化对乌冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国工程师认为可以缓解俄罗斯在莫斯科对阵哈科伊夫进攻的一步，尽管这仅是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯本土的目标是过于危险的。他们担心，大规模的乌克兰进攻将引发与核武俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是与美国对基辅供应高端武器的其他禁令相称的一个规则，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，这些禁令也随之瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯越过边界攻击他们或准备攻击他们的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给了前线的乌克兰士兵绿灯，可以利用美国提供的高度机动多管火箭发射系统（HIMARS）发射含导引导弹多管发射火箭系统（GMLRS）的导弹及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄罗斯在哈尔科夫地区扎营之前将其驱逐出去，”乌克兰国家安全战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫说道，该研究所是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅的部队被调离东部顿巴斯的关键战场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，并需要重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位匿名的美国官员透露，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗上校进行的加密视频会议上提出了在其哈尔科夫地区的边界上使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了放松限制的建议，沙利文于5月15日将这一建议呈交给拜登。这位官员表示，拜登同意乌克兰应能够在安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯军队。此后，拜登政府一直在完善这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基曾在5月20日对路透社的一次采访中呼吁合作伙伴采取这样的步骤，但当时他说：“到目前为止，还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前欧洲事务研究员菲利普·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土内发动袭击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发动进攻的安全haven。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以一直让其火炮就在边境对面。它可以在那里保持防空、电子战和指挥控制能力，”李说。“它可能有一些如此程度的安全避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但李和其他专家表示，仅凭这一决定可能不会很快改变前线战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动，如果有的话。但它会让俄罗斯继续进行这种跨边界的行动变得更加困难，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯缺乏足够的部队来对哈尔科夫进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗力，从东北方向对哈尔科夫造成严重威胁，”他说。“要做到这一点，它将使东部战斗区域的部队空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并于周二再次提到了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场一年中占上风的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变的不到一天后，据《卫报》报道，泽连斯基在一次采访中呼吁获得美国批准，以打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际问题研究中心前五角大楼官员马克·坎奇恩表示，拜登的举动仅是一步之遥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的彻底变革，但这是一步之遥，”坎奇恩说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将呼吁下一步：打击更广泛的目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，而是其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时被问及美国政府是否可以扩大政策，允许在俄罗斯其他地区发动攻击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“展望未来，我们将继续做我们一直在做的事情，那就是必要的调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Kharkiv 地区 missile 炸弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员正在处理乌克兰东部哈尔科夫附近米拉达尔尼夫卡村严重受损的儿童和青年运动骑术学校，这是俄罗斯袭击乌克兰的背景下发生的情景。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/档案照片 2024年5月30日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密币“重质押”平台 booming 作为交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新的平台，该平台要求投资者将其代币锁定以换取奖励，这一复杂方案引起分析师警告，称其对用户及加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为“重新质押”的普及反映了加密货币市场中的高风险行为，价格飙升之际，交易者正寻找收益。市值最大、称为比特币的加密货币接近历史最高水平，而市值第二、称为以太币的加密货币今年迄今上涨逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的中心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2023年2月从美国风投基金Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已吸引约1880亿美元的加密货币——是六个月前的近四十余倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释说，该公司发明了重新质押，旨在扩大长期存在的加密货币投资实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机进行核实和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目的，拥有加密货币资产（如以太币）的所有者允许其资产在验证过程中被锁定。参与质押的时间内，持有者无法立即访问其资产，但他们会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还允许用户获得代表所质押加密货币的新加密货币。重新质押使所有者可以再次将这些新代币质押在基于不同区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对此存在分歧，有些人认为重新质押可能过于初期而不熟悉其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师及其他一些人士担心，如果代表重新质押加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场中的抵押物，可能存在因少数资产产生无限借款循环的风险。如果所有人都同时试图退出，则可能导致更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押物上有抵押物时，这不是理想的状况，它增加了新的风险元素，这些风险是之前没有的。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者吸引的因素在于收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%的范围，但分析师认为重新质押可能带来更可观的回报，因为投资者可以一次获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的发展之一，在此领域，加密货币持有者投资实验性方案以期在不销售的情况下创造巨大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发，用户仍对平台抱有期望，预期未来会有奖励或称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人发放其自己的新代币。用户希望这种称为“EIGEN”的代币在未来变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由用户寻求空投推动的，“这非常非常投机，这是一笔不经意的财富。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险。”美国加密交易平台Coinbase的研究主管David Duong（NASDAQ:COIN）谈到，不提供重新质押服务的Coinbase拥有质押服务，“目前他们在预判性地做这件事，（怀着）希望被奖励，但他们不知道该获得什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan是西雅图大学前助理教授，曾参与印度首个由学生设计的小型卫星的首次发射。EigenLayer自我描述为验证服务的交易市场，连接希望以质押方式使用代币的用户与需要这些代币的程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台会为客户代为重新质押代币并生成新代币代表这些重新质押的资产，这些新代币可以在其他地方使用，例如作为借取的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是允许用户选择在哪里质押其代币并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更大量的以加密货币为抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能带有“隐含的风险”——如果重新质押的代币被用作加密货币借贷，可能会出现被迫平仓并在市场低迷时增加波动性，他在研究报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售加剧了高风险借贷的影响，随着用于抵押的加密代币价值在Terra和Luna崩溃后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新质押，而在于借贷协议。借贷协议的定价风险不准确。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，指出重新质押协议中的现金相对于全球加密货币行业的2.5万亿美元净资产而言规模很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失会溢出影响更广泛金融市场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重新质押带来的实质性风险对传统金融市场构成传染。”标准普尔全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密领域正日益与主流金融相连，且机构投资者开始对重新质押感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总部位于瑞士专注于加密货币的Zodia Custody子公司已经看到显著的机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押是一个难度较大的进程——很难跟踪这些资产是如何流动的以及奖励是如何分配的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资银行野村的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作，在四月份的一篇博文中表示，将部分资金的重新质押。野村没有回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示其为客户提供加密资产的重新质押服务，并预期“一个围绕重新质押的全新生态系统将出现”。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长  欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续坚守抑制增产支出的承诺，这将使世界最大的原油生产国在未来一年的增产步伐放缓，从而缓解对OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在全球非OPEC产油国中的增产贡献主要得益于页岩革命以及技术创新和效率提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预计的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC和非OPEC联盟中的成员国去年加深了减产力度，部分原因是补偿了美国等非OPEC产油国的增产。OPEC+整体减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的减产协议，可能允许该组织在2025年继续执行部分减产措施，三位了解OPEC+讨论的消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+定于周日开会考虑供应政策，美国产量的持续增长将继续推动非OPEC+产油国的产出增长，但这些增长所带来的威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己的预测相符，即美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增加64万桶/日。这三人是目前最受关注的预测者，他们的预测均远低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团外其他产油国供应增长约100万桶/日。这表明，2024年OPEC+的原油需求可能相比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在其5月月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;原油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国总体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国石油生产商今年不太可能再次超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依旧非常审慎且自律，”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，令人惊讶的是钻机数量没有进一步增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出持平，并暂时推迟对其钻机的升级，以最好地适应较为平坦的钻井增长。公司计划今年年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师在一份报告中表示：“美国有可能在未来数年维持每天100万桶的增产能力，然而目前并没有以这个速度增长的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，公开上市的美国生产商在投资者的压力下，限制了用于增产的投资，此前不受节制的支出推动了高速的增长，但限制了2010年代页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，比预期更高的产量增长部分得益于私人生产商，其中一些现在正被波及到这一产业的&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;整合浪潮所吞并。他们的产出通过钻更长的油井和压裂岩石以同时从更多的油井中生产油来提高效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现了整合浪潮，但预计当前的油价将帮助支持整体美国原油产量适度增长，随着钻井和完井效率不断改进，这种情况将持续下去，”德克萨斯石油标准公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司SLB及其竞争对手预计今年国际市场的增长将超过北美市场。SLB第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近些年策略的转变带来了更强的资本纪律意识，这一转变带来了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将主导石油和液体产量的增长，美国能源信息署指出。OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何应对美国石油产量的增长，”瑞银银行Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从位在宾汉盆地奥古斯丁租赁的土地上的控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
钻井平台的操作室从位在宾汉盆地奥古斯丁租赁的土地上的控制室中可见，美国德克萨斯州威克。2018年8月22日  图摄：路透社/尼克·奥福德/文件照片
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;指国际能源署5月发布的原油市场报告。&lt;br/&gt;
&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;指石油行业的整合浪潮，通过合并或收购其他石油公司来扩大市场份额。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希门内斯赢得 landslide 胜利，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥达·舍因鲍姆赢得了一场压倒性的胜利，成为墨西哥第一位女性总统，接过了她导师和卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的项目，后者在穷人中的高人气帮助她赢得竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;舍因鲍姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据选举委员会公布的快速点票结果显示，她以58.3%至60.7%的选票胜出，这将创墨西哥民主历史上的最高票数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中获得三分之二的超级多数，使其能够在不需要反对派支持的情况下通过宪法改革，据选举委员会宣布的结果范围所示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;阿科斯蒂尔·加尔维斯&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认失败，显示她得到了26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次在共和国成立200年来成为墨西哥第一位女性总统，"舍因鲍姆在欢呼声中向支持者宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舍因鲍姆的胜利对墨西哥来说是一个重要里程碑，这是一个以粗犷文化闻名且拥有世界上第二大天主教人口的国家。多年来，这种文化与发展传统价值观和角色束缚女性长期并存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舍因鲍姆是对美国、墨西哥或加拿大来说的第一位赢得一般选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会上票给一名女性，"87岁的舍因鲍姆支持者埃德尔米拉·蒙蒂尔说，她是墨西哥最小的州塔拉哈斯的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"在过去我们甚至不能投票，即使能投票，也是按照你丈夫告诉你的去投票。感谢上帝，这一切都发生了变化，我得以体验这一切，"蒙蒂尔补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舍因鲍姆面临复杂的道路。她需平衡提高民众福利政策的承诺，同时还要应对巨额预算赤字和经济增长低迷的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在初步结果宣布后向支持者表示，政府将节俭，并尊重中央银行的独立自主。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全局势，但未详细说明细节，考虑到此次选举是墨西哥历史上最暴力的一次，已有38位候选人被谋杀，许多分析人士认为犯罪集团在其任期期间扩大了影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举还因普埃bla州投票站发生两起谋杀案而备受玷污。梅洛·奥布拉多尔任期内的谋杀案人数超过墨西哥现代史上任何其他任期，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面作出前所未有的投资，否则她很可能难以实现整体安全水平的重大提升，"独立拉美政治风险分析师纳特aniel 帕里什·弗拉纳里耶斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政MORENA党还赢得了墨西哥城市长竞选，这是该国最重要职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战之一将是与美国就大量过境墨西哥前往美国的移民以及打击毒品走私的合作进行紧张谈判，尤其是在美国芬太尼危机持续的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计这些谈判将更加艰难，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，特朗普表示将对从墨西哥制造的中国车征收100%关税，还说将动员特种部队对抗犯罪组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商将供应链迁移到离主要市场更近的地方的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舍因鲍姆还需要决定如何处理墨西哥石油公司Pemex，这家政府石油巨头在过去20年生产不断下滑，债务浪潮般上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"政府不能无止境地投入公共资金而公司仍没有盈利潜力，"高盛首席拉美经济学家阿尔伯托·拉莫斯说。"他们必须重新思考Pemex的商业模式."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅洛·奥布拉多尔将最低工资翻番，减少了贫困，支撑了墨西哥比索的稳定和低失业率——这些成就使他极具人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舍因鲍姆承诺扩大福利项目，但墨西哥预计今年将出现大规模赤字，2025年中央银行预计经济增长率仅为1.5%，这将使任务变得困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅洛·奥布拉多尔试图将此次选举转变为对他的政治议程的公投，寻求让投票成为这样的公投。舍因鲍姆已拒绝反对派称她将成为梅洛·奥布拉多尔的"木偶"的说法，尽管她承诺继续许多有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，舍因鲍姆感谢梅洛·奥布拉多尔，称他是"那位将我们的国家变得更好的独特人物"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，人们之所以质疑舍因鲍姆将成为梅洛·奥布拉多尔的"木偶"，是因为她是个女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"人们简直难以置信她会自己做决定，我想这在很大程度上要归功于她的女性身份，"她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="舍因鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="舍因鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/玛赫·里佩&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/科特斯/尼奇-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;梅斯库拉夸科特兰，2024年6月2日。路透社/亚希尔·塞巴尔罗斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅涅吉尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;丘阿科塔奇，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅涅吉尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;萨满教，2024年6月2日。路透社/加布里埃拉·桑纳比娅&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥蒙特罗国际机场，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/科特斯/尼奇-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选”在墨西哥城的筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选”在墨西哥城的筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选”在墨西哥城的筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨西哥城，2024年6月1日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>