<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 03 Jan 2025 20:34:56 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>哈马斯希望尽快达成加沙停火协议，高级官员称</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-wants-gaza-ceasefire-deal-soon-possible-senior-official-says-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;哈马斯表示，新一轮间接停火会谈在卡塔尔多哈重启，哈马斯高级官员巴斯姆·纳伊姆指出，该组织对尽快达成协议非常认真。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新一轮会谈将集中讨论达成永久停火协议和以色列军队撤出等问题。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈马斯高级官员巴斯姆·纳伊姆在接受路透社在土耳其伊斯坦布尔的采访中讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JG4ZLVTVVVL4NEBULPR6OH57AM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴斯姆·纳伊姆，哈马斯在加沙的高级官员，在2024年10月16日于土耳其伊斯坦布尔接受路透社采访。路透社/穆拉德·塞泽尔 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 18:29:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-wants-gaza-ceasefire-deal-soon-possible-senior-official-says-2025-01-03/</guid></item><item><title>波兰欧盟轮值主席国任期开始之际，内部纷争不断</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/spats-divisions-mar-start-polands-eu-presidency-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;波兰于周五开始了其在欧盟理事会的任期，这一进程遭逢与匈牙利的外交争端，这揭示了欧洲内部正在加深的政治分裂，正值欧盟面临一系列重大的全球挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对经济疲软，欧盟正为美国总统特朗普本月重返白宫以及美方向欧洲出口品可能征收关税做准备。特朗普将推行“美国优先”政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟还面临与中国贸易战及俄罗斯在乌克兰的长期战争恶化的贸易关系。此时，法国和德国这两个欧盟领头国因国内政治动荡而备受干扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰政府宣布，匈牙利大使将不会出席庆祝华沙担任欧盟轮值六国主席国的仪式，而该仪式标志着波兰正式接手欧盟轮值主席国。这一公开拒绝的动作，是在两国领导人长期互呛之后的新一回合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匈牙利上个月通过给予一名前波兰副司法部长庇护，激怒了波兰。这位前官员因涉嫌滥用公款正在家乡接受调查。华沙认为匈牙利的行动是违背欧盟原则的敌对行为，并召回了驻布达佩斯的大使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匈牙利外交部长彼得·西雅约托描述了周五的行为是“幼稚”的，据新闻网站HVG.hu报道。波兰的做法增添了欧洲不和谐的迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与匈牙利关系密切的斯洛伐克周四威胁对乌克兰实施报复，因为后者中断了乌克兰输往欧洲的俄罗斯天然气管线。周五，奥利地组建新政府的谈判因一支关键政党退出而受挫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这一黯淡的背景下，波兰寻求在欧洲政策制定中引领角色，尤其是在安全领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰总理唐纳德·图斯克希望“通过联合支持敖德萨、促进对基辅有意义和平的联盟，来重塑欧盟”。根据波兰科学院哲学与社会研究所助理教授伊迪特·兹古特-兹比理斯卡的说法，图斯克此前提名为欧洲理事会主席，并出任欧洲人民党右翼联盟负责人，因而他是欧盟舞台上的重要人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但随着欧洲首都的官员们面临如何加强和资助国防支出等一系列棘手问题，分析人士表示，华沙单独领导欧盟的努力几乎不可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟常设高级代表机构华沙办事处负责人皮otr·布拉斯表示，欧盟当前面临的挑战超出了任何单一六个月主席国的容量和时间范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个关键的时刻，尤其是由于特朗普的到来，和乌克兰的情势，同时也包括影响更广泛经济、竞争力和可能的贸易战，这些因素都在导致欧洲领导层的软弱以及欧盟自身的过渡时期。”布拉斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对波兰而言，它还有内部关切。尽管图斯克雄心勃勃，但布拉斯指出，未来几个月他的首要目标将是确保其英欧派阵营赢得五月举行的总统选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“设想一下，五月讨论将欧洲军团派往乌克兰或讨论与乌克兰的贸易关系。这些表明波兰的局限性和国家议程对欧盟议程的敏感性。”布拉斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于欧洲集体安全和支持基辅的问题，一些分析师认为，在二月二十三日国家大选后，作为欧洲最大经济体的德国可能会扮演更大的角色。保守党目前更被看好获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“唯一的希望是新德国民生领导层决定采取更为积极和进取的立场。”皮otr·巴塔罗说，他曾是斯洛伐克驻北约大使，现担任反对派进步斯洛伐克政党的首席分析师。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 15:12:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/spats-divisions-mar-start-polands-eu-presidency-2025-01-03/</guid></item><item><title>奥地利自由党退出联盟谈判，导致进程陷入混乱</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/austrian-liberals-quit-three-party-coalition-talks-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;在讨论组建奥地利新政府过程中，作为三大政党中的最小一方，Neos政党出人意料地退出了谈判，这使得试图不与极右翼的自由党（FPO）结盟而形成中左派执政联盟的努力陷入了混乱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neos政党的这一突然举动引发了对其联盟谈判未来的严重怀疑，并进一步提升了 eurosceptic 和亲俄的 FPO 支持。自今年9月选举中赢得约29%的选票被排挤后，FPO 就一直在反对那些谈判。今年10月，保守党领导人卡尔·内哈默再次拒绝与极右翼结盟，FPO 自此便一直在呼吁立即执政。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管FPO迫切需要一位合作伙伴以实施其政策，但在失望之余，支持率却在增长，这给剩余参与谈判的两方——保守党的内哈默首相所在的人民党（OVP）和社会民主党（SPO）——带来了更大的压力以寻求解决方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Neos不会继续进行三方联盟的谈判。”Neos党领袖贝特·迈林-雷辛格在紧急召开的新闻发布会上宣布，指责其他谈判参与者缺乏胆量做出艰难决定，包括在上周深夜举行的最后一次会议中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neos主张减税和结构性改革，包括提高退休年龄等不受欢迎的措施。与其他传统强势政党相比，他们自我标榜为改革和现代化的力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neos的退出进一步凸显了在欧洲其他国家（如德国和法国）中，随着极右势力的上升，其他政党不愿与其结盟所导致的稳定政府形成的困难局面。对于奥地利而言，出路几近绝境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“参与者现在面临着两个非常糟糕的选择，就像希腊神话中的斯库拉和克拉布dis。”政治分析师托马斯·霍弗指出，“他们现在不得不在这两种危险中做出选择。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在议会中，OVP 和 SPO 共计只占一个议席的多数，这一局面被普遍认为太过薄弱，一个单独的议员就可以改变局面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;考虑到他们在税收问题上的理想主义差异，OVP 赞成不变税，而 SPO 的核心政策是针对财富和遗产征税，OVP 反对这一观点，导致协议达成的不确定性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OVP 秘书长克里斯蒂安·斯托克尔回应迈林-雷辛格的言论时将矛头指向了 SPO：“最近几天，SPO 的反动势力占据上风，导致 Neos 撤出谈判。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;SPO 在X平台上表示，Neos想要限制教师和警察的薪酬，而最富有的人群应当承担更多削减赤字的负担。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;若包括 OVP 在内的 FPO 和 OVP 将占据多数，部分 OVP 支持这一想法，因为他们在这个议题上有着共同的立场，但内哈默排除了与 FPO 领导人赫伯特·奇克勒结盟的可能性，他坚持声称他将领导任何涉及其政党的政府。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为内哈默目前联盟伙伴的绿党是唯一可能加入改革谈判的政党，但这种关系显然存在问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;迅速进行新的选举在任何情况下都不是上策，民意调查显示 FPO 的支持率现在领先 OVP 和 SPO 10 个百分点以上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FPO 利用时间从新批评内哈默，并拿近期崩溃的德国所谓的“红绿灯联盟”进行对比：“FPO 已经警告了几个月，红绿灯联盟是一个糟糕的政治怪胎。人们已经厌烦了！现在是内哈默先生辞职的时候了。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 10:19:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/austrian-liberals-quit-three-party-coalition-talks-2025-01-03/</guid></item><item><title>乌克兰和俄罗斯边境两侧发生袭击事件，造成两人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/two-dead-attacks-either-side-ukraine-russia-border-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;乌俄边境地区周五发生袭击，造成两人死亡，当地官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三枚导弹击中了乌克兰北部城市切尔尼戈夫附近的一个居民区，造成一人死亡，四人受伤，两栋房屋被摧毁。区域主管发布的图片显示，一所私人住宅的外墙已经坍塌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在南部俄罗斯的库尔斯克地区，乌军五个月前大规模入侵后仍控制着大片领土，一名行人被无人机袭击身亡，区域主管表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌军周四表示，他们在库尔斯克地区对一个俄罗斯指挥所进行了精确打击。俄罗斯军方则表示，击落了四枚乌克兰导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯表示，已经重新夺回了乌克兰部队在8月份越过边境进入库尔斯克地区后占领的大部分领土。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 17:29:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/two-dead-attacks-either-side-ukraine-russia-border-2025-01-03/</guid></item><item><title>委内瑞拉反对派领导人未来几天将访问乌拉圭和巴拿马</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/venezuelan-opposition-leader-travel-uruguay-panama-coming-days-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;委内瑞拉反对派领导人埃德蒙多·冈萨雷斯计划在1月10日尼古拉斯·马杜罗总统就职前，前往乌拉圭和巴拿马。这之前，反对派表示，他们认为冈萨雷斯在7月的选举中以压倒性优势胜出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉反对派称，冈萨雷斯将在本周六前往乌拉圭，与总统路易斯·拉克尔·波会面。巴拿马《拉卡斯特报》报道，冈萨雷斯随后将于下周三前往巴拿马，作为区域巡访的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周四，冈萨雷斯还表示，他计划周六首先前往阿根廷作为拉丁美洲之行的首站。冈萨雷斯目前居住在西班牙，此前已对其发出逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="委内瑞拉流亡反对派领导人埃德蒙多·冈萨雷斯在马德里参加人权活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MVKSDWHC4JKVVDO6CDL2XARJIA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;前委内瑞拉总统候选人，现暂时流亡西班牙的埃德蒙多·冈萨雷斯出席西班牙马德里的一个权利活动，日期为2024年12月10日。路透社/Juan Medina / 资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 18:22:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/venezuelan-opposition-leader-travel-uruguay-panama-coming-days-2025-01-03/</guid></item><item><title>莫斯科支持的摩尔多瓦飞地因缺乏俄罗斯天然气而感到痛苦</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/moscow-backed-enclave-moldova-feels-pain-lack-russian-gas-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯对欧洲的最后一条天然气出口管道的中断，最直接地影响到了摩尔多瓦东北部一个主要讲俄语的分离地区，该地区长期以来依靠莫斯科的保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着苏联在1990年初解体，俄罗斯支持的分离主义者从摩尔多瓦分裂出去，赢得了一个名为德涅斯特河左岸（Transdniestria）的地区实际上的独立，该地区人口约为45万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯在那里部署了大约1500名部队，并长期免费供应天然气。这一局面在2022年1月1日改变，当时乌克兰拒绝延长过境协议，允许俄罗斯通过其领土向中欧和东欧输送天然气，这一拒绝发生在俄方正式入侵乌克兰近三年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德涅斯特河左岸因此遭受了即时打击。居民的集中供暖和热水供应在1月4日被切断。政府于1月5日宣布，除食品生产厂外，所有工业企业都被迫停止生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当来自蒂拉斯波尔的54岁居民鲍里斯的多层公寓供暖被切断时，他拿出了一个苏联时代的电炉。该炉子只能提供烹饪饭菜和温暖厨房的热量，而电热器则温暖着他的卧室。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲍里斯说：“我和妻子收入稳定，子女也愿意帮忙，但那些依靠养老金生活的人怎么办？如果他们的燃气炉出现问题该怎么办？”鲍里斯拒绝透露全名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位蒂拉斯波尔居民表示，人们虽然没有感到恐慌，但已经开始排队购买电炉和电热水器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些当地人告诉路透社，自1月4日以来，诸如面包和面条等基本生活用品的价格都急剧上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯每年向德涅斯特河左岸输送约20亿立方米天然气，该能源包括一座发电厂，为拥有250万人口、有意加入欧盟的摩尔多瓦提供能源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了与乌克兰的过境争端，俄罗斯能源公司 Gazprom（GAZP.MM）已宣布，因摩尔多瓦拖欠的7.09亿美元天然气债务，自2023年1月1日起停止向摩尔多瓦供应天然气。摩尔多瓦否认这一点，并将债务数额估计为8600万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伦敦 RUSI 思想库的国际事务主任 Jonathan Eyal 表示，俄罗斯的目标是挤压摩尔多瓦，挑起中央政府与德涅斯特河左岸分离主义者之间的矛盾，将能源危机转变为政治危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，尽管摩尔多瓦有帮助分离主义者的利益，但政府必须为此收取费用，这可能会引发进一步的争执。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“毫无疑问，政府会想帮忙，但问题是分离主义者是否愿意接受帮助，以及这是否有可能演变成更大的冲突，而不仅仅是一个潜在的合作开端。”Eyal 在采访中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“毫无疑问，莫斯科现在押注这场危机将加剧摩尔多瓦境内的分离主义运动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯指责乌克兰中断天然气过境，并声称美国将受益——能够向欧洲出售更多天然气。莫斯科否认使用天然气作为勒索工具，但在天然气切断前夕，宣称将采取措施保护在德涅斯特河左岸的公民和部队，并“应对任何挑衅采取适当行动”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩尔多瓦总理多林·雷塞安周五表示，对德涅斯特河左岸的俄罗斯天然气切断造成了一场安全危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“我们认为这是针对在摩尔多瓦恢复亲俄势力的支持的企图，并通过武器化我们的领土来对付与我们共享1200公里边界的乌克兰。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在德涅斯特河左岸，当局正在竭力利用剩余的天然气库存，一些天然气仍在向公寓输送以供烹饪。主要发电厂已经切换到煤炭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在德涅斯特河左岸北部的约5万人城市利宾特萨，52岁的阿拉来说，她在家中点燃了一间房间的炉火，只希望“上帝能将天然气恢复供应”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拥有9万人口的 Bender 城市，32岁的玛丽亚·祖洛图欣娜说，她的雇主让她留在家中，而她正在使用电热水器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不知是否能继续支付工资，但希望俄罗斯会伸出援手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无论如何，我们是俄罗斯的盟友，我们希望俄罗斯不要抛弃我们。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="德涅斯特河左岸分离地区蒂拉斯波尔市的街景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KX3EEIA2RZNEDIB7ZMXEI6MUKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;路透社/瓦迪斯拉夫·巴切夫摄，2025年1月3日，摩尔多瓦分离地区德涅斯特河左岸蒂拉斯波尔市广场上的圣诞树。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="德涅斯特河左岸分离地区蒂拉斯波尔市的街景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LQPGKRI4DVNIXFZTURSLGFY3BU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;路透社/瓦迪斯拉夫·巴切夫摄，2025年1月3日，摩尔多瓦分离地区德涅斯特河左岸蒂拉斯波尔市广场上的圣诞树。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 16:37:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/moscow-backed-enclave-moldova-feels-pain-lack-russian-gas-2025-01-03/</guid></item><item><title>美国相关部门担心新奥尔良货车袭击事件可能激发效仿者</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-law-enforcement-worried-about-copycat-vehicle-ramming-attacks-intelligence-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;美国执法和情报机构担心，新年前夕发生在路易斯安那州新奥尔良的一起退伍军人驾车冲撞人群事件可能会引发效仿或报复性袭击，据美国执法机构情报简报报道，该简报于周五发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该情报简报发布于联邦调查局（FBI）周一称，42岁的德克萨斯州原籍男子沙姆苏德丁·贾巴尔（Shamsud-Din Jabbar）“百分之百地受到”伊斯兰国（IS）激进组织的启发，在新年前夕冲撞新奥尔良庆祝人群的卡车，导致至少14人死亡，数十人受伤。贾巴尔在租用的卡车上悬挂了IS旗帜，随后与警方发生枪击，被击毙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦调查局、美国国土安全部和美国国家反恐中心发布的该情报简报称，上述机构“对可能发生的效仿或报复性袭击感到担忧”。该简报还指出，此类袭击 “对于有意向发动袭击的人仍具有吸引力，因为车辆易于获取且发动袭击所需的技能门槛较低。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;情报简报补充说，截至周四，伊斯兰国尚未对其在新奥尔良的袭击事件负责。但该组织的在线支持者对此处死了庆祝和12月20日在德国发生的车辆冲撞事件表示庆祝，尽管这次袭击未显得是伊斯兰国所组织的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;情报简报还指出，其他在线用户援引这些袭击事件，发出针对特定群体的暴力呼吁，如移民或穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在2014年失去了在叙利亚和伊拉克设立的“哈里发国”，伊斯兰国仍继续通过在线宣传招募信徒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;情报简报敦促执法人员和私人安保公司注意，在先前的案例中，使用车辆冲撞人群的袭击者通常带有武器，并继续使用枪支或刀具等武器进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;情报简报称，1月1日发生在路易斯安那州新奥尔良充满人群的法国区的新年前夕事件是自2001年以来美国第七起由外国极端组织组织的袭击事件。使用刀具和火器的袭击更为常见，但车辆同样构成越来越大的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国认定的外国恐怖组织及其支持的媒体团体已发布视频、海报和口号，呼吁在圣诞和新年期间发动袭击，情报简报指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月30日，一个支持伊斯兰国（IS）的媒体单位倡导在美国及盟友国家发动新年庆祝活动针对《今日美国》网络的攻击，并发布了过去由IS发动的攻击的视频，并劝告支持者进一步激发暴力行为，情报简报表明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统拜登政府正向当选总统唐纳德·特朗普及其过渡团队通报新奥尔良袭击案件和同一天在拉斯维加斯特朗普酒店外发生的爆炸案的调查进展，知情消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过渡团队中缺乏安全许可问题并不重要，知情人士指出，因为这些案件已公开了很多内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的国务卿提名者马科·鲁比奥和国家安全顾问前助理迈克·沃尔茨已是能在国会服务期间参与关键情报委员会的立法委员会成员，已经拥有相应许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普即将上任的首席幕僚苏西·威尔斯也拥有相应许可，而且可以根据知情人士的说法进行简报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="新奥尔良法国区卡车袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GHXTEE7AKBKOBJGM6JDIXRLZRQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是2025年1月3日，一辆退伍军人在新奥尔良法国区新年前夕使用卡车冲撞人群后，在Bourbon街上的一处临时纪念地点的一顶帽子。 路透社/埃德华多·穆诺兹&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="新奥尔良法国区宾路易斯街卡车上留下的残骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BZKT5SRNQNKPJFN7IVH3EK6QWQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是新奥尔良法国区宾路易斯街2025年1月1日发生的一辆皮卡卡车冲撞人群后留下的残骸。 路透社/盖夫·伯克/美联社文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 15:09:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-law-enforcement-worried-about-copycat-vehicle-ramming-attacks-intelligence-2025-01-03/</guid></item><item><title>芬兰法院维持扣押油轮决定，海底电缆调查中发现油轮涉嫌违法行为</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/finland-court-rejects-owners-request-release-oil-tanker-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;芬兰地方法院周五驳回了对涉嫌损坏波罗的海海底电力线和四条电信电缆的油轮“鹰S”号的释放请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芬兰在12月26日扣押了“鹰S”号油轮，该油轮载有俄罗斯石油，被怀疑在前一天通过拖拽锚链触碰海底，损坏了芬兰—爱沙尼亚之间的Estlink 2电力线和电信电缆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，波罗的海沿岸国家面临多起海底电缆、电信线路和天然气管道的中断事件，处于高度戒备状态。北约上周表示，将加强波罗的海地区的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自阿联酋的Caravella LLC FZ公司代理律师提出释放该油轮及其船员的申请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫尔辛基地方法院法官塔图·科斯廷宁表示：“该地区法院驳回了被告的诉求，这意味着扣押仍然有效。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表Caravella的芬兰律师赫尔曼·刘丁堡表示，该公司计划提出新的释放船舶的申请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芬兰国家调查局扣押了该油轮，芬兰海关扣押了其中35,000吨的无铅汽油，进行调查是否违反了对俄罗斯的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海关方面认为，“鹰S”号油轮是企图规避对俄罗斯石油销售制裁的老式油轮之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刘丁堡指责芬兰在国际水域扣押了“鹰S”号油轮，并在周五表示，他的法律诉求旨在就扣押地点问题寻求透明度，但法院驳回了这一请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油轮货主方也计划提出释放货主方的申请，律师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他拒绝透露任何货主的身份，但表示其中没有俄罗斯人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鹰S”号油轮注册在库克群岛，于12月28日被带到芬兰波尔沃港附近的避风港，目前警方正在收集证据并审讯船员，他们来自格鲁吉亚和印度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芬兰警方表示，有八名船员被怀疑是这次调查的嫌疑人。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="赫尔辛基地方法院法官塔图·科斯廷宁审理案件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LUVRP2NCPJJS5H2JFSASCDZE3M.jpg" /&gt;	
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;赫尔辛基地方法院法官塔图·科斯廷宁主持审理预计由波罗的海海底电力线和四条电信电缆受损的“鹰S”号油轮案件，该油轮于2025年1月3日在芬兰赫尔辛基被芬兰国家调查局扣押。路透社/埃西·莱赫托拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="律师赫尔曼·刘丁堡出席赫尔辛基地方法院反对芬兰警方扣押“鹰S”号油轮" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4EZ5NXQ76BKIPMZ7KOQKEXDZM4.jpg" /&gt;	
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;律师赫尔曼·刘丁堡出席赫尔辛基地方法院，反对芬兰警方扣押由阿联酋公司Caravella拥有的“鹰S”号油轮，该油轮于2025年1月3日在芬兰赫尔辛基被警方扣押。路透社/埃西·莱赫托拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="芬兰议会国防委员会成员在赫尔辛基召开紧急会议后接受媒体采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5V5H45G5HFO3RLNZQI43JHSNIU.jpg" /&gt;	
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;芬兰议会国防委员会成员在召开紧急会议后接受媒体采访，该油轮由于涉嫌破坏波罗的海海底电力线和四条电信电缆，于2025年1月3日在芬兰赫尔辛基被扣押。路透社/埃西·莱赫托拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="被扣押的“鹰S”号油轮停泊在波尔沃”&lt;/src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YZGTQPNKDVOUDBBEEKXESVZE3I.jpg" /&gt;	
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;芬兰海岸警卫队制止了尝试接近停泊在波尔沃附近的基利拉赫蒂港口的“鹰S”号油轮的小船。2024年12月30日，芬兰。勒赫基库瓦/尤斯·努卡里/路透社文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 12:59:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/finland-court-rejects-owners-request-release-oil-tanker-2025-01-03/</guid></item><item><title>以色列空袭促使加沙死亡人数上升，并推动新一轮停火努力</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-air-strikes-ramp-up-gaza-death-toll-amid-new-truce-push-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;以色列在过去24小时内对加沙地带哈马斯的多个目标进行了空袭，据称过去两天袭击造成了超过110人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其持续15个月的战争中，重新尝试达成停火协议之际，空袭和伤亡人数激增。美国即将上任的总统唐纳德·特朗普将于1月20日宣誓就职，这一努力显得尤为重要。以色列方面已派遣调解人重新开始在多哈由卡塔尔和埃及调解人的主持下进行的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙卫生部表示，星期五有超过40人死亡，前一天即共有71人在包括加沙地区中部的阿勒-马瓦西在内的区域丧生。阿勒-马瓦西此前曾被以色列当局宣布为人道主义安全区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，袭击了约40个哈马斯的集会点以及指挥部。同时采取了多项措施以降低平民伤亡风险，包括使用精确制导武器、空中监视和其他情报手段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列方面指责哈马斯，这一曾控制加沙地带的穆斯林兄弟会派系，将其武装人员安置在民居住区，包括一些原本用作学校的建筑物，称在这些地方发现大量武器。哈马斯否认其故意将平民置于危险中以掩护武装人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在星期五，军事当局要求加沙中部地区的阿勒-布雷格居民疏散，以应对该地区发生的火箭弹袭击。他们敦促居民迁往人道主义安全区，以保障自身安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另有报道指出，以色列军队在过去一个月中一直在与定居于加沙地带北部地区的哈马斯武装分子作战，并继续发现武器库和地下基础设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列于2023年10月7日对该起源于加沙地带的哈马斯袭击进行了回击，此次袭击造成大约1,200人死亡，约250名人质被劫持。根据以色列的统计，其军事行动已摧毁了大量该地区，迫使大多数人离开家园，死亡人数为45,658人，其中属于巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;严重冬季天气给临时的帐篷营地中的数十万人带来了深重的生活困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国、埃及和卡塔尔在一年多的时间内一直试图通过调解达成停火协议并释放人质，但未能成功。如今，他们正试图在特朗普就职典礼之前再次推动这一努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管前线斗争的终结条件存在根本分歧，但哈马斯方面表示它会接受协议并释放人质，前提是以色列承诺终止战争。而以色列方面则称只有彻底摧毁哈马斯，才会同意停止战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登一直呼吁达成停火协议。特朗普则警告称，如果在他就任之前无法达成人质释放协议，“将引发极大的混乱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的军事行动几乎覆盖了加沙地带的各个角落，但仍在与开展游击战的哈马斯武装分子作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年秋季，驻加沙地带以色列军队随后中断了紧张战斗并重新发起打击，同时继续在南部地区进行大规模袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至12月底，加沙卫生部每日公布的死亡人数包括28日48人，22日58人，20日77人。相比11月的1,170人，12月增加1,124人，10月增加1,621人，这一切据加沙卫生部的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，27日的空袭针对加沙南部城市凯恩尤尼和马萨维难民营，这是由以色列指定的人道主义安全区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方针对27日的报告中死亡人数的提问，表示其在加沙的战争中遵循国际法，并已采取一切可行的预防措施以减少平民伤亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列空袭导致加沙地带阿马哲难民营的一座房屋受损" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ANSWWEDPN5KQXFEZDDVWPNYCVU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙中部阿马哲难民营内，一名Palestinian女孩位于以色列空袭所致房屋受损现场。 图源: Reuters/Abd Elhkeem Khaled（2025年1月3日）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列空袭导致加沙地带阿马哲难民营的一座房屋受损" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PF54KGVMWFN27LLYOK6CBLOL3U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙中部阿马哲难民营内，一名Palestinian男子位于以色列空袭所致房屋受损现场。 图源: Reuters/Abd Elhkeem Khaled（2025年1月3日）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="位于加沙中部阿巴拉赫的埃尔-阿克萨烈士医院内的葬礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FFNAACQR25LFBPKG5JBDWPDYJI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙中部阿巴拉赫的埃尔-阿克萨烈士医院内举行葬礼，铭记在以色列空袭中丧生的Palestinian。 图源： Reuters/Abd Elhkeem Khaled（2025年1月3日）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列空袭导致加沙地带阿马哲难民营的一座房屋受损" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CVVPEYOJC5KGDJ5A2XMCCQSCDI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙中部阿马哲难民营内，一名Palestinian男女在以色列空袭所致房屋受损现场。 图源： Reuters/Abd Elhkeem Khaled（2025年1月3日）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="位于加沙中部阿巴拉赫的埃尔-阿克萨烈士医院内的葬礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CW3BU4SO3RPW5BD4LNBEX233VQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在2025年1月3日加沙中部阿巴拉赫的埃尔-阿克萨烈士医院内聚集在为以色列空袭中丧生的Palestinian及包括奥马尔·阿尔-德瓦里在内的烈士的灵堂前纪念。 图源： Reuters/Abd Elhkeem Khaled（2025年1月3日）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 12:06:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-air-strikes-ramp-up-gaza-death-toll-amid-new-truce-push-2025-01-03/</guid></item><item><title>欧洲部长表示，库尔德人和妇女必须参与叙利亚过渡</title><link>https://www.reuters.com/world/germanys-foreign-minister-heads-damascus-one-day-trip-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;德国外长表示，德方希望叶迈·沙哈（Ahmed al-Sharaa）首次担任叙利亚事实上领导人后，所有叙利亚团体，包括妇女和库尔德人，都必须参与叙利亚过渡，如果大马士革希望获得欧洲支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与法国外长让-诺埃尔·巴罗特（Jean-Noël Barrot）以及其他法国外交官一同出席会谈后，德国首席外交官安娜莱娜·贝尔博克（Annalena Baerbock）谈到了在民主过渡中纳入所有族裔群体的必要性，并强调避免欧洲资金落入可能支持极端伊斯兰主义结构的手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝尔博克在与沙哈会面结束后向记者说：“我们在详细而清晰的讨论了这一点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国和法国外长作为欧盟代表团访问大马士革，表示希望与叙利亚建立新的外交关系，并敦促实现和平过渡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴尔博克与巴罗特于12月8日叙利亚叛军占领大马士革后首次访叙，这意味着总统巴沙尔·阿萨德在长达13年的内战中被驱逐，结束了其家族数十年的统治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次访问旨在向以沙哈为首的伊斯兰主义者传递一条谨慎的信号，承认他们作为叙利亚新统治者的地位，同时敦促保持温和并尊重少数群体的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟高级外交官员卡佳·卡拉斯在其社交媒体平台上写道：“向叙利亚新领导层传达的信息：尊重与地区国家达成的原则，并确保所有平民和少数群体的安全是至关重要的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及欧盟能否很快解除对叙利亚的制裁时，巴尔博克表示这将取决于政治进展。她提到一些积极的信号，并说现在做出决定尚为时过早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“在这里的最后几周里，人们对未来的希望很大，这将是一个自由的社会，不论种族、性别或宗教。但也不能保证会是这种方式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在推翻阿萨德后，叙利亚新统治者一直在努力向国际社会保证，他们会为所有叙利亚人执政，而非推行伊斯兰革命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方政府已经开始与沙哈及其哈立德·塔利勒·阿勒什姆（Hayat Tahrir al-Sham，HTS）进行渐进渠道的沟通，HTS是与基地组织和伊斯兰国均有关联的逊尼派穆斯林组织，并开始考虑是否应移除其恐怖主义标签。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对多族群国家的未来，涉及土耳其和俄罗斯在内的外国政权拥有强大且可能相互竞争的利益，仍有许多问题有待解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在会谈前，巴尔博克表示，她将以一种带有期望的态度访问叙利亚，新统治者将根据其行动接受评判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在声明中说：“我们了解HTS的意识形态和过去的所作所为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴罗特则表达了对一个主权和安全的叙利亚的希望，该国不会出现恐怖主义、化学武器或恶意外国势力。在与叙利亚民间社会组织的代表会面时，他提到了这些希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴尔博克和巴罗特计划在叙利亚制定新宪法时提供技术支持和咨询，巴罗特对民主过渡的可能性表示：“这是一个脆弱但真实的希望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还呼吁将库尔德族武装分子全面整合到叙利亚国家中，并实现永久停火。当被问及欧盟何时可能解除对叙利亚的制裁时，他没有做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在访问期间，两位外长还参观了叙利亚最臭名昭著的监狱——塞德纳亚监狱，这是一个曾在巴沙尔·阿萨德时期被称为屠宰场的地方。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="德国外长安娜莱娜·贝尔博克在大马士革新闻发布会上发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PT5VJDSFRRJQNIOC7UB2FDQULE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;德国外长安娜莱娜·贝尔博克在大马士革举行新闻发布会。图片来源：REUTERS/Khalil Ashawi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="法国外长巴罗特和德国外长贝尔博克访问塞德纳亚监狱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YI46LQY5YZJU5CMME5LL27LVLI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;法国外长巴罗特和德国外长贝尔博克访问塞德纳亚监狱，该监狱曾是巴沙尔·阿萨德统治时期的屠宰场。图片来源：REUTERS/Khalil Ashawi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="法国外长巴罗特和德国外长贝尔博克访问塞德纳亚监狱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4ZKLF6QNMFPKTBQ4AK7HVOQ7NY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;法国外长巴罗特和德国外长贝尔博克访问塞德纳亚监狱，该监狱曾是巴沙尔·阿萨德统治时期的屠宰场。图片来源：REUTERS/Khalil Ashawi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="法国外长巴罗特在大马士革与安提约基亚和所有东方希腊正教会的约安十世（伊扎吉）大主教会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V3NU6GD2CJOGTIE5J5YZLG2HJ4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;法国外长巴罗特在大马士革与安提约基亚和所有东方希腊正教会的约安十世（伊扎吉）大主教会面。图片来源：REUTERS/Khalil Ashawi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="法国外长巴罗特在大马士革与安提约基亚和所有东方希腊正教会的约安十世（伊扎吉）大主教会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XXX3YV6UYBKGFBZPP2JH43R56M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;法国外长巴罗特在大马士革与安提约基亚和所有东方希腊正教会的约安十世（伊扎吉）大主教会面。图片来源：REUTERS/Khalil Ashawi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="德国绿党2025年大选竞选纲领的介绍，柏林" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LAN3WNS7EBI35BDLPT3IH2HJY4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;德国外长安娜莱娜·贝尔博克出席德国绿党2025年大选竞选纲领的介绍。图片来源：REUTERS/Nadja Wohlleben/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:55:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/germanys-foreign-minister-heads-damascus-one-day-trip-2025-01-03/</guid></item><item><title>伊朗召见意大利大使，就扣押美国通缉的伊朗人一事表示关切</title><link>https://www.reuters.com/world/iran-summons-italian-ambassador-over-arrest-iranian-wanted-by-us-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;伊朗外交部周五召见意大利大使，抗议美国指控的一名伊朗公民因涉嫌参与导致美国人员伤亡的伊朗相关无人机袭击而被拘留一事，伊朗国家媒体如此报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这发生在意大利前一天因伊朗逮捕意大利记者塞奇莉亚·萨拉而召见伊朗大使之后。萨拉于12月19日在德黑兰被逮捕，当时她正在使用记者签证工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗外交部官员“敦促意大利拒绝美国的人质政策——这一政策违背了国际法，尤其是人权法，并要求尽快释放阿贝丁尼，防止对双边关系造成损害”，据国家媒体报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前一天，伊朗驻罗马大使馆表示，萨拉正在获得必要的人道主义关怀，并首次将她的案件与阿贝丁尼的案件联系在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗周一称，萨拉被捕是因为“违反伊斯兰共和国的法律”。但未提供更多信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨拉在阿贝丁尼被捕后三天被拘留，阿贝丁尼是一名伊朗企业家，因涉嫌提供无人机部件而受到美国通缉。华盛顿称这些部件被用于2023年在约旦导致三名美国军事人员死亡的袭击中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗否认与此袭击有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，阿贝丁尼被关押在监狱中，法庭本月将决定是否批准他在法官审议美国引渡要求期间获保释居所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，伊朗安全力量逮捕了数十名外国人和双重国籍人员，主要涉及间谍罪和安全问题。人权组织指责伊朗通过这些逮捕试图从其他国家获得让步。伊朗否认这一指责。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 16:11:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/iran-summons-italian-ambassador-over-arrest-iranian-wanted-by-us-2025-01-03/</guid></item><item><title>三名巴勒斯坦人在与西岸安全部队的对峙中身亡</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/three-palestinians-killed-standoff-with-security-forces-west-bank-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;当地卫生官员周五报告称，在以色列占领的约旦河西岸杰宁，一名巴勒斯坦男子和他的儿子遇害。这一事件发生在巴勒斯坦安全部队与武装民兵组织持续一个月的对峙期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，巴勒斯坦当局官员表示，一名安全武装人员在一次事故中丧生，这使得在12月5日开始的杰宁行动中丧生的安全部队人员总数达到了六人。目前暂无进一步细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦当局否认其部队射杀了这名44岁的男子及其儿子。据称，这些人在杰宁难民营的屋顶上被射杀，该难民营居住着1948年中东战争中逃离或被驱逐的巴勒斯坦人的后裔，他们的女儿在事件中也受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去一个月来，至少有八名巴勒斯坦人在杰宁遇害，其中一人是武装“杰宁旅”的成员，该组织包括哈马斯、伊斯兰圣战组织和法塔赫派系武装分支的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦安全部队上月进入杰宁进行的行动据称旨在遏制“匪帮”性质的武装团体的崛起，这些团体在当地及其难民营建立了势力基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次行动加深了约旦河西岸巴勒斯坦人内部的分歧。在那里，巴勒斯坦民族权力机构（巴勒斯坦当局）虽受民众支持有限，但当地许多人担心，如果武装团体势力强化，将被拖入类似加沙的与以色列的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于约旦河西岸北部的杰宁长期以来一直是巴勒斯坦武装组织的中心，该市及其难民营曾多次抗拒以色列军队试图将其赶走的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦民族权力机构成立于三十年前的奥斯陆临时和平协议下，在约旦河西岸部分地区拥有有限主权，并声称一旦加沙地区冲突结束，它将在这一区域行使行政职能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦民族权力机构由总统马哈茂德·阿巴斯领导的法塔赫派系主导，与哈马斯长期关系紧张，曾在2006年爆发短暂内战并被后者驱逐出加沙地带。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 15:51:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/three-palestinians-killed-standoff-with-security-forces-west-bank-2025-01-03/</guid></item><item><title>消息人士称，叙利亚限制黎巴嫩人通过联合边境入境</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-restricts-entry-lebanese-via-joint-border-sources-say-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/syria/"&gt;叙利亚新政府&lt;/a&gt;对穿越两国边界到叙利亚的黎巴嫩人实施了限制，两名来自黎巴嫩和叙利亚的官员在周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些限制措施出台之际，黎巴嫩正在寻求与邻国叙利亚改善关系。黎巴嫩官员表示，未能在叙利亚境内取得居留权或拥有家庭的黎巴嫩人将无法入境，但指出一些从事其他业务的黎巴嫩人可能会获得例外许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩官员称这些措施为临时措施，并表示这是由于双方对黎巴嫩当局对待进入或离开黎巴嫩的叙利亚人的方式存在争端而引起的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩内政部长负责边境检查工作，但未能就此事发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩军队分别表示，在军队试图关闭贝卡地区非法边境通道时，与不明身份的叙利亚人之间发生了冲突，导致五名士兵受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据推测，两国间存在几十个非正式的边境通道，边界线长达370公里（230英里），地形崎岖且多孔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩表示，叙利亚反对派推翻巴沙尔·阿萨德政权后，两国关系将迎来新篇章，这是自20世纪40年代两国成为独立国家以来，关系往往充满紧张的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗支持的黎巴嫩什叶派伊斯兰政治派别“真主党”在叙利亚内战期间发挥了重要作用，支持阿萨德政府，对抗最后推翻他的逊尼派伊斯兰激进叛军，并任命了新的大马士革政权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此之前，阿萨德家族领导的叙利亚政权在结束1975年至1990年的黎巴嫩内战后统治了黎巴嫩长达15年，在2005年至2005年有效控制了黎巴嫩的政治，这种影响力虽然受到许多黎巴嫩人的抵制，但也得到另一些人的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2005年贝鲁特前总理拉菲克·哈里里被暗杀事件引发了黎巴嫩的大规模抗议，并促使西方施压迫使叙利亚从邻国撤军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最初，国际调查初步发现叙利亚和黎巴嫩的高级官员涉嫌参与此刺杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管叙利亚否认参与此事件，但前叙利亚副总统阿卜杜勒-哈利姆·卡达姆称阿萨德此前数月威胁哈里里，这一说法遭到阿萨德否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15年后，一个联合国支持的法庭缺席审判了三名真主党成员的刺杀案。真主党否认任何责任。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="在叙利亚大马士革新年第一天的日出时的总体景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HF423M5X75MOTB7IEPFGHVBDLE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在叙利亚大马士革新年第一天的日出时的总体景象，在巴沙尔·阿萨德政权被推翻后，2025年1月1日。图片来源：路透社/阿姆·阿卜杜拉·达尔什/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 16:50:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-restricts-entry-lebanese-via-joint-border-sources-say-2025-01-03/</guid></item><item><title>格陵兰领导人加大力度推动脱离丹麦独立</title><link>https://www.reuters.com/world/greenlands-leader-steps-up-push-independence-denmark-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;格陵兰总理穆特·埃格德在其新年演讲中强调，格陵兰希望能够从丹麦——其前殖民统治者——独立，标志着关于这个北极岛屿未来命运的言论发生了重要转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃格德的演讲恰逢美国总统-elect唐纳德·特朗普表达了“拥有和控制”格陵兰的愿望，他还表示希望加强格陵兰与其他国家的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是我们自己把握未来，塑造未来的时刻了，特别是在我们决定与哪些国家紧密合作和谁将是我们的贸易伙伴上。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于丹麦当局在20世纪中期的不当行为，包括上世纪60年代启动的强制性避孕运动，格陵兰内的独立运动有所升温。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰曾在1953年之前是丹麦的殖民地，但如今已成为丹麦的自治领土，并在2009年通过全民投票获得了申请独立的权利。2023年，格陵兰政府提交了其第一部宪法草案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“历史和当前条件已经表明，我们与丹麦王国的合作并未成功实现完全的平等。”埃格德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是我们国家迈出下一步的时候了。就像世界上其他国家一样，我们必须努力清除合作的障碍——这可以被描述为殖民主义的锁链，并向前迈进。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，是否独立的决定权在于格陵兰的人民，没有明确投票的时间表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管格陵兰5.7万居民中大多数人支持独立，但对于何时举行投票以及独立可能对生活水平的影响存在分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰政府曾两次拒绝特朗普提出的购买格陵兰岛的提议，2019年和去年都是如此，埃格德曾表示：“格陵兰是属于我们的，我们不是要出售，也不会出售。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份演讲未提及特朗普或美国。格陵兰首府努克与纽约比更靠近丹麦首都哥本哈根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拥有丰富的矿产、石油和天然气资源，但格陵兰的经济依然脆弱，高度依赖渔业和来自丹麦的年度补助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰将在4月6日之前举行议会选举。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="欧盟办公室在格陵兰开业" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2SCNKWQMMVJHXA6S42FV2VCP5A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;格陵兰总理穆特·布尔普·埃格德在努克举行的欧盟委员会新办公室剪彩仪式上的新闻发布会。图片: Ritzau Scanpix/Leiff Josefsen 通过路透社/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 10:17:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/greenlands-leader-steps-up-push-independence-denmark-2025-01-03/</guid></item><item><title>西班牙政府就缩短工作周问题产生分歧</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/spanish-government-rift-over-shorter-working-week-breaks-into-open-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;西班牙左翼联合政府内部因实施缩短工时保持同等薪酬的计划发生分歧，这一矛盾在周五爆露出来，劳工部长Yolanda Diaz指责经济部长与雇主“站在同一边”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yolanda Diaz，领导激进左翼政党Sumar的劳工部长，告诉西班牙国家广播电台RNE称，与社会党领导的首相Pedro Sanchez存在“明显分歧”，并呼吁同事们尊重起草该计划的专家委员会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她指责经济部长Carlos Cuerpo建议推迟一年实施该计划，给予小型企业更多时间适应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diaz表示：“他必须决定站在谁这边，是站在这个国家要求过得稍好一些的工人们那一边，还是站在雇主那一边。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西班牙经济部的一位消息人士称，政府仍致力于该计划，并强调实施该计划是“首要任务”。该消息人士补充说：“我们必须继续押注于有效的经济政策，确保我们经济和社会成就的可持续性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，西班牙是欧洲经济发展表现最好的国家之一，经济增长得益于旅游业的繁荣、移民潮以及劳动力市场的增强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为副首相的Diaz将缩短工时方案作为她政党支持首相Sanchez少数政府的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她计划在2025年底之前将每周工作时间从目前的40小时减少至37.5小时，而薪酬保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西班牙中央银行和之前的一位经济部长均警告称，更高的劳动力成本可能引发通胀，并限制就业增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;企业也表达了担忧。西班牙主要雇主协会CEOE认为，缩短工作周不应由法律规定，而应在集体谈判后由每个公司根据其具体需求来适应。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="土库曼斯坦总统埃尔多安在西班牙会见首相桑切斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NB6PE24AKRPEHLGAADPK7YEUFY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;西班牙劳工部长Yolanda Diaz在西班牙首相Pedro Sanchez欢迎土库曼斯坦总统Tayyip Erdogan在马德里的活动上发言。（路透社/Violeta Santos Moura摄，资料图）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 15:56:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/spanish-government-rift-over-shorter-working-week-breaks-into-open-2025-01-03/</guid></item><item><title>印度表示，美国H1B签证对两国都有好处，特别是在特朗普和马斯克的支持下。</title><link>https://www.reuters.com/world/india-says-us-h1b-visas-benefit-both-countries-after-trump-musk-backing-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;高技能人才的流动是印度与美国关系的重要组成部分，对两国都有益处，新德里在本周五关于H-1B签证的 Debate 中表示，这批签证近期受到了总统当选人唐纳德·特朗普和他的支持者埃隆·马斯克的讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度以庞大的IT专业人才库闻名，许多人才分布于世界各地，是美国发放此类签证的主要来源国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月底，特朗普表示，他完全支持H1B项目，该项目遭到一些支持者的反对，这也是在马斯克——特斯拉公司（代码：TSLA.O）和太空探索技术公司（SpaceX）的亿万CEO——发誓“为该项目而战”的背景下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度指出，这些签证有助于两国互惠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度外交部发言人兰希尔·贾伊瓦尔在就美国关于H-1B签证的讨论进行记者会上表示：“我们的国家在经济和技术伙伴关系上拥有强大的合作，并在这个框架下，技术人才的流动性是一个重要组成部分。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“印度与美国的关系受益于高技能专业人才的技术专长，双方都充分利用了各自的强项和竞争价值。我们期待进一步加深印度与美国的经济联系，这将对双方都有益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度在2023财年（截至9月30日）获得了大约78%的265,777个H-1B签证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贾伊瓦尔在声明中提到，印度仍然希望在未来进一步加强与特朗普政府的关系，指出印度的外长和外务秘书最近访问了美国，并与特朗普过渡团队会面。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="印度总理纳伦德拉·莫迪与美国总统唐纳德·特朗普会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AAPRK32KMFJZ7GR7JWDD4WYEFQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;印度总理纳伦德拉·莫迪与美国总统唐纳德·特朗普在印度新德里海得拉巴宅邸会面。路透社/阿尔·德罗格/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 12:08:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india-says-us-h1b-visas-benefit-both-countries-after-trump-musk-backing-2025-01-03/</guid></item><item><title>支持韩国尹锡悦的支持者采用“停止偷窃”口号，希望特朗普能提供帮助</title><link>https://www.reuters.com/world/supporters-south-koreas-yoon-adopt-stop-steal-hope-trump-will-help-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;支持被弹劾的韩国总统尹锡悦的拥护者们采用了美国前总统特朗普支持者的“Stop the Steal”口号，并表示希望新当选的总统能够帮助其困境中的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五黎明时分，尹锡悦的支持者们聚集在他住所外，试图阻止他的逮捕。一些人举着英文标语“Stop the Steal”，这是特朗普支持者在质疑2020年美国总统大选结果时使用的口号。尹锡悦最终躲避了逮捕，因为总统警卫和部队阻止了执行逮捕令的企图，这发生在尹锡悦短暂实行军事法期间一起刑事内乱调查中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将在1月20日就职第二任期，迄今尚未对尹锡悦的情况发表评论，且尚未有明确迹象显示其竞选团队与尹锡悦的支持者存在联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在韩国社交平台X上搜索带有标签#StopTheSteal或“选举舞弊”的帖子显示，近期有韩国民众上传了设计灵感源自特朗普“让美国再次伟大”的标志性标语的梗图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦为自己的行为进行辩护的方式与特朗普的政治言论有相似之处，他引用可能存在的选举违规行为，并保卫国家免受内外敌人侵害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在其最初的军事命令声明中并未提及选举问题，但派遣了数百名军队突袭了国民选举委员会，后来声称北韩黑客攻击了该委员会，但并未提供任何证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示这起攻击被国家安全局检测到，但国家选举委员会作为独立机构拒绝完全配合调查和检查其系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该黑客事件使他对2024年4月的大选产生怀疑，选举委员会丢失，尹锡悦宣布实施军事法。选举委员会当时表示，制造选举违规的怀疑是自食其果的行为，针对一个为他自己选出的选举监管系统。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家选举委员会表示，去年曾咨询了情报机构以应对“安全漏洞”，但没有迹象表明北韩黑客攻破了选举系统，而且选票是以纸质形式进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一问题成为尹锡悦支持者们讨论的热门话题，他们认为其宣布的军事法是正当的，并寄希望于特朗普能够帮助他重获权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他真的能帮助尹锡悦总统，”大学教授李荷钟说，补充说他展示的英文“Stop The Steal”标语面向的是美国人和韩国人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;71岁的朴英素手持一面印有美国和韩国国旗的旗帜，并用英文和韩文写着“一起前进”，他表示希望特朗普尽快就职并在国内和全球反对操纵选举的声音中发声，从而帮助尹锡悦迅速重返权力核心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;手持“Stop the Steal”标语并展示中国国旗的 seo hye-kyoung 声称“中国人已经来到我们的国家并盗取了我们的选票”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及选举委员会公开否认选举舞弊时，Seo 表示信任尹锡悦。“总统不会说错话的。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数百名支持尹锡悦的抗议者包围了总统府，一些人整夜在外冒零下气温，希望阻止逮捕行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抗议者们喊着“无效弹劾”，一些人还展示着美国国旗，这通常是该国内保守派抗议活动中常用的标志。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾两次被弹劾，但均被审判员宣告无罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(本新闻已更正，第4段中特朗普就职日期更正为1月20日，而非1月21日。)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="支持尹锡悦的抗议者聚集在其被弹劾的总统尹锡悦在首尔的官方住所附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZTOTLFW36FJ7JMIJ6OAZGQ7JYA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持尹锡悦的抗议者在首尔就任总统尹锡悦的官方住所附近集会，抗议者们在事发当天无法执行逮捕令。图片来源：路透社/金修贤&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国法庭对总统尹锡悦发布逮捕令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QZCK4HXP4FPENCLPCZBHJFWTRI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持被弹劾的韩国总统尹锡悦的朴在全年龄53岁时，在首尔总统尹锡悦的官方住所附近举着写着“STOP THE STEAL”的横幅，并在周二法院批准针对尹锡悦的逮捕令后，抗议者们举行了集会。图片来源：路透社/文武朴&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="支持尹锡悦的抗议者聚集在其被弹劾的总统尹锡悦在首尔的官方住所附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LYQ7UA7TORKMHLYPDJCLXLTH2Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持被弹劾的总统尹锡悦的抗议者在其官方住所附近举行的集会上展示标语“调查选举舞弊”。图片信息：路透社/金修贤&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 08:25:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/supporters-south-koreas-yoon-adopt-stop-steal-hope-trump-will-help-2025-01-03/</guid></item><item><title>摩尔多瓦总理警告因俄罗斯天然气供应中断可能引发安全危机</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/moldova-pm-warns-security-crisis-denounces-russian-gas-cut-off-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;摩尔多瓦面临安全危机，其分离地区德尼士拉尔尼察 disjointed enclave) 与俄罗斯天然气供应断绝，总理多林·雷青CAN) 于周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过乌克兰输送至中欧和东欧的俄罗斯天然气在新年伊始停止流动，因为冲突双方的过境协议到期，基辅拒绝继续与莫斯科合作。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷青表示，摩尔多瓦将通过国内生产和进口满足自身能源需求，但强调分离地区德尼士拉尔尼察尽管与莫斯科保持联系，仍遭受了一次严重打击。该分离地区的居民失去了热水和取暖，除了食品生产商外，所有工厂都已停产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过破坏摩尔多瓦已支持三十年，并企图逐步削弱该国的保护国，俄罗斯揭示了所有其盟友的最终命运——背叛和孤立，”雷青在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将此视为一次瞄准使亲俄力量重新掌权的国家安全危机，并利用我们的领土针对与我们共享1200公里边界的乌克兰进行武器化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯否认使用天然气作为胁迫摩尔多瓦的武器，并指责基辅拒绝延长天然气过境协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但俄罗斯天然气巨头 Gazprom 分别于12月28日表示，由于所谓的摩尔多瓦未支付7.09亿美元的债务，其将自1月1日起暂停对摩尔多瓦的出口。摩尔多瓦否认这一说法，并称该数字约为860万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个约250万人口的东南欧洲国家自从俄罗斯入侵邻国乌克兰以来一直受到关注，当时莫斯科与西方之间的紧张关系不断增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其亲欧洲的总统玛雅·桑杜在上一年当选连任，并承诺加速改革和巩固民主化进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩尔多瓦计划今年夏天举行议会选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上世纪90年代从摩尔多瓦分裂出去的俄语占主导的德尼士拉尔尼察地区通过乌克兰接收俄罗斯天然气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相反，摩尔多瓦过去曾主要从德尼士拉尔尼察获得电力，但基辅明确表示将停止俄罗斯天然气的输送，库lista努瓦政府早前已做好备选安排，包括国内生产和从罗马尼亚进口电力。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，摩尔多瓦政府仍然致力于支持这个分离地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“备用能源解决方案，如生物质系统、发电机、人道援助和关键医疗物资，已准备好交付，前提是分离地区的领导人接受援助，”政府在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德尼士拉尔尼察的亲俄领导人瓦季姆·克拉松塞尔斯基曾表示，该地区拥有足以支持北部使用10天、南部使用20天的有限天然气储备。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世界领导人参加第79届联合国一般性辩论" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HOQV5L4OQZIMPO4TF7KH7JYRTI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;摩尔多瓦总理多林·雷青在纽约联合国总部出席第79届联合国一般性辩论，2024年9月27日。路透社/迈克·塞加/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 13:23:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/moldova-pm-warns-security-crisis-denounces-russian-gas-cut-off-2025-01-03/</guid></item><item><title>叙利亚将把所有部门纳入新政府，外长表示</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-include-all-sectors-new-government-foreign-minister-says-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;叙利亚外长告诉沙特官员，大马士革新领导层希望在巴沙尔·阿萨德下台后，建立一个包括叙利亚社会各界的政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚外长阿萨德·哈桑·阿尔·希巴尼此行是新政府成员首次进行的国外访问，正值西方和 regional 力量寻求迹象，以了解该政府是否会实施严格的伊斯兰统治，或是否会表现出包容性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔·希巴尼与叙利亚国防部长在沙特国防大臣沙勒德·本·萨勒曼王子于利雅得会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔·希巴尼在X上发布的内容中表示：“通过此次访问，我们传达了建立基于合作伙伴关系和效率的政府的国家愿景，该政府包括各个叙利亚社会组成部分，并致力于启动一项经济开发计划，以吸引投资、建立战略合作伙伴关系，并改善生活和服务条件。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自12月8日推翻阿萨德以来，由Hayat Tahrir al-Sham（HTS）领导的伊斯兰武装分子试图向阿拉伯国家和国际社会保证，他们将代表所有叙利亚人进行统治，并不会将伊斯兰革命出口至他国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HTS此前是基地组织在叙利亚的分支机构，直到2016年才与其他组织断绝关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特 Arabia 在叙利亚内战初期支持与阿萨德政府作战的反对派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，利雅得推行与阿萨德政府正常关系的道路，为叙利亚重返阿拉伯国家联盟铺平了道路，此举旨在减少伊朗在该国的影响，遏制包括卡塔功在内的一些毒品的流入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位接近沙特政府的消息人士告诉路透社，王国致力于维护叙利亚的和平，将确保稳定视为首要任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位消息人士补充道：“在这一关键时刻，我们的重点是向叙利亚人民提供必要的人道主义援助，并与 regional 伙伴探讨扩大援助的机会。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="叙利亚新任外长阿萨德·哈桑·阿尔·希巴尼访问利雅得" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IQ74GW43BZKSVAXJZC5XW5R53A.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;沙特外交大臣费萨尔·本·法尔汉·阿勒沙特与叙利亚新任外长阿萨德·哈桑·阿尔·希巴尼在沙特阿拉伯利雅得会面，2025年1月2日。沙特通讯社/路透社文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="沙特阿拉伯国防大臣沙勒德·本·萨勒曼王子与叙利亚新任外长阿萨德·哈桑·阿尔·希巴尼在利雅得会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QUWDWTEICBJI5BWCVI4P7VZAYQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;沙特阿拉伯国防大臣沙勒德·本·萨勒曼王子与叙利亚新任外长阿萨德·哈桑·阿尔·希巴尼在利雅得会面，2025年1月2日。沙特通讯社/路透社文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 12:43:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-include-all-sectors-new-government-foreign-minister-says-2025-01-03/</guid></item><item><title>韩国总统卫队在紧张对峙后阻止逮捕被弹劾的尹锡悦</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-moving-arrest-president-yoon-yonhap-says-2025-01-02/</link><description>&lt;p&gt;韩国总统卫队和军事部队周四在首尔市中心尹锡悦总统官邸内与其展开长达六小时的对峙，防止官员将其逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦因12月3日的紧急状态命令而面临刑事调查，这震惊了韩国，并导致历史上第一次针对在职总统的逮捕令被下发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的情况，几乎不可能执行逮捕令，”高等官员反腐调查局（CIO）在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO官员和警方在周五凌晨抵达尹锡悦住宅附近，避开数百名支持者，并采用由前美国总统唐纳德·特朗普支持者流行的“停止窃取”口号，以阻止逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO官员及相关调查组成员于清晨7点左右抵达尹锡悦总统官邸，并徒步进入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进入官邸后，CIO官员和警方被出席的总统安保服务（PSS）人员和临时增派的安保部队人员数量所超越，一名CIO官员向记者在场表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过200名PSS特工和士兵阻挡了CIO官员和警方的行动，他曾表示虽有冲突，但PSS特工并未掏出武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自12月14日被罢免和暂停权力以来，尹锡悦在整个对峙中未被看到，他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国国防部表示，涉及的部队受PSS指挥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO在下午1点30分左右停止了逮捕努力，因担心其人员安全，并表示“深感遗憾”尹锡悦的不合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO表示将考虑下一步行动。最先参与联合调查的警方已经指定PSS负责人及其副手涉嫌妨碍公务，将于周六传唤他们接受问讯，韩联社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;煽动叛乱是韩国总统极少面临的一项刑事指控，即使是在任期间也不例外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院批准的针对被罢免总统尹锡悦的逮捕令经过多次传唤而遭到无视后，在1月2日到期前的最后期限到来前生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的法律团队在逮捕尝试暂停后发表声明称，CIO无权调查煽动叛乱，并遗憾地表示，CIO试图在一个敏感的安保区域执行非法逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明警告警方不要支持逮捕行动。总统办公室向三家广播公司和YouTube频道主控者发出了刑事指控，指称其在没有授权的情况下拍摄总统官邸，称该设施“直接关联国家安全”。这是受保护的场所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO的逮捕令给予调查人员48小时的时间在尹锡悦被捕后提出逮捕令或将其释放。随后必须决定是否要求延长逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国成均馆大学法学教授金照台称，针对PSS领导层进行打击可能削弱其抵抗能力，以便再次尝试执行逮捕令，但这一方式相当粗暴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称，更好的方式是副总理徐相模行使权力命令PSS配合此项行动。CIO当天晚些时候表示，将要求徐相模发出此命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;徐相模办公室未对此逮捕试图发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦于12月3日深夜宣布实施紧急状态，以打破政治僵局并清除“反政府势力”，此举在亚洲第四大经济体、该地区最具活力的民主国家中引发震动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，不到数小时，190名国会议员便无视部队和警方的戒备，投票反对尹锡悦的命令。六小时内，尹锡悦便撤销了这一命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后，他发布了一份强硬的声明辩护自己的决定，提到国内政治对手同情朝鲜，并且提到了未经证实的选举篡改指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，韩国两位军事官员，包括短命紧急状态时期的指挥官，均因煽动叛乱被指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的首席辩护人崔罡根在宣布他辞职后，因参与紧急状态紧急命令的角色而被拘留，后因颠覆罪和滥用职权罪被起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了刑事调查，尹锡悦的弹劾案已提交宪法法院审议，以确定是否恢复其权力或永久解除其职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五的听证会后，宪法法院确定了首次口头辩论将在1月14日举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的辩护团队反驳了弹劾的合理性，将其辩词比照于2024年7月美国最高法院的一项裁决，该裁决指出，特朗普在其总统任期内享有相应的豁免权，韩联社报道指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜官方媒体详尽报道了包括对尹锡悦提出逮捕令在内的政治动荡，称“他顽固地拒绝接受调查，顽固否认其犯罪事实”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜严厉批评尹锡悦，指出其反对朝鲜的强硬政策是认定韩国为一个主要对手，并宣布放弃统一为国家目标的依据。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="抗议者聚集在被罢免的韩国总统尹锡悦的官邸附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QOSP3NELTFIOVLX7FX7XPPOXYQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对尹锡悦的抗议者与警方发生冲突，前往被罢免的韩国总统尹锡悦的官邸附近。这发生在调查人员无法在周五实施逮捕令时，根据高等官员反腐调查局的说法。首尔，2025年1月3日。路透社/金洪基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="支持尹锡悦的抗议者聚集在被罢免的韩国总统尹锡悦的官邸附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZTOTLFW36FJ7JMIJ6OAZGQ7JYA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持尹锡悦的抗议者手持韩国国旗和“停止窃取”横幅，在周五调查人员未能按高等官员反腐调查局所说在被罢免的尹锡悦官邸执行逮捕令时聚集在他的官邸附近。首尔，2025年1月3日。路透社/金承贤&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="抗议者聚集在被罢免的韩国总统尹锡悦的官邸附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SBU2VBRYWVONBJPIOYZHWWNX7U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对尹锡悦的抗议者前往被罢免的韩国总统尹锡悦的官邸附近，这发生在调查人员无法按高等官员反腐调查局所说在周五实施逮捕令时。首尔，2025年1月3日。路透社/金洪基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="抗议者聚集在被罢免的韩国总统尹锡悦的官邸附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L62SS3YFT5ODNKGIMJ3C742NQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对尹锡悦的抗议者前往被罢免的韩国总统尹锡悦的官邸附近，这发生在调查人员无法按高等官员反腐调查局所说在周五实施逮捕令时。首尔，2025年1月3日。路透社/金洪基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="被罢免的韩国总统尹锡悦的逮捕令发布于法院" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2HLNG7B32BPVRBFOXWNOQ2WBGE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警察和调查人员离开被罢免的韩国总统尹锡悦的官邸，这发生在调查人员无法按高等官员反腐调查局所说在周五执行逮捕令时。首尔，2025年1月3日。路透社/金洪基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="被罢免的韩国总统尹锡悦的律师尹快根一直在官邸前等待" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/47R7HVHUT5LGDHZBPWNCGWCR74.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被罢免的韩国总统尹锡悦的律师尹快根一直在官邸前等待，因为法院周二批准了他的逮捕令。首尔，2025年1月3日。路透社/金洪基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="被罢免的韩国总统尹锡悦的逮捕令发布于法院" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5CY7RJN5KBJOROG6JPBTO3DAAQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警察和调查人员离开被罢免的韩国总统尹锡悦的官邸，这发生在调查人员无法按高等官员反腐调查局所说在周五执行逮捕令时。首尔，2025年1月3日。路透社/金洪基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="高等官员反腐调查局成员聚集在被罢免的韩国总统尹锡悦的官邸前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/77F4R23ECBISZHKSIIOZV3EW4U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;高等官员反腐调查局成员聚集在被罢免的韩国总统尹锡悦的官邸前，因为法院周二批准了他的逮捕令。首尔，2025年1月3日。路透社/金洪基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="车辆堵塞了被罢免的韩国总统尹锡悦的官邸入口" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MMQ5OISBPZKKVN2DS5CCTDVSYE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;车辆堵塞了被罢免的韩国总统尹锡悦的官邸入口，因为法院周二批准了他的逮捕令。首尔，2025年1月3日   Yonhap/路透社   &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="被罢免的韩国总统尹锡悦的逮捕命令由韩国法院发布" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WEYJVF7ALRJQFPRCRDAQVWU5FU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警察和调查人员离开被罢免的韩国总统尹锡悦的官邸，这发生在调查人员无法按高等官员反腐调查局所说在周五执行逮捕令时。首尔，2025年1月3日。路透社/金洪基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="警察在被罢免的韩国总统尹锡悦的官邸前值勤" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/267V2K5N4ROVNC6N66V42MEP2M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警察在被罢免的韩国总统尹锡悦的官邸前值勤，因为法院周二批准了他的逮捕令。首尔，2025年1月3日。路透社/金洪基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="记者在高等官员反腐调查局在光州葛城的办公室外等待被罢免的韩国总统尹锡悦的到来" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EMBT6EQYC5NNZNGN3PLIVFQYBE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;记者在高等官员反腐调查局在光州葛城的办公室外等待被罢免的韩国总统尹锡悦的到来。首尔，2025年1月3日。路透社/金承贤&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="据认为属于高等官员反腐调查局的车辆抵达被罢免的韩国总统尹锡悦的官邸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AL3VYR24NNPJHGLWOXH6CV6KOQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;据认为属于高等官员反腐调查局的车辆抵达被罢免的韩国总统尹锡悦的官邸，因为法院周二批准了他的逮捕令。首尔，2025年1月3日。路透社/金洪基   Yonhap/路透社   &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="高等官员反腐调查局成员进入被罢免的韩国总统尹锡悦的官邸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DWUYAD7DXVIYLBUGB7AKASO2CI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;高等官员反腐调查局成员进入被罢免的韩国总统尹锡悦的官邸，因为法院周二批准了他的逮捕令。首尔，2025年1月3日。路透社/金洪基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="据认为属于高等官员反腐调查局的车辆抵达被罢免的韩国总统尹锡悦的官邸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LLNM2K3ZGVPULELYLWVZTZHRCI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;据认为属于高等官员反腐调查局的车辆抵达被罢免的韩国总统尹锡悦的官邸，因为法院周二批准了他的逮捕令。首尔，2025年1月3日。路透社/金洪基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔总统办公室发表全国讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G3IAPNI7JNLLFALMF3PL6KQR6I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔总统办公室发表全国讲话，2024年12月12日。总统办公室/手绘图由路透社提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国法院发布针对被罢免总统尹锡悦的逮捕令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3DW3IJ5VY5JHNBNBYHQR7DSRUY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警方在抗议者聚集在被罢免总统尹锡悦的官邸附近进行戒备。因为法院周二批准了他的逮捕令。首尔，2025年1月2日。路透社/金洪基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 21:30:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-moving-arrest-president-yoon-yonhap-says-2025-01-02/</guid></item></channel></rss>