<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 29 Jul 2024 02:31:24 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>亚洲股市反弹，希望美国和英国的鸽派前景</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;亚洲股市在本周充斥着财报数据和三场央行会议的情况下反弹。这可能会看见美国和英国正式开启宽松政策的序幕，而日本则可能上调借款成本以迈向“正常化”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中东风暴的担忧令油价轻微上升。在以色列占领的戈兰高地的一次火箭袭击后，以美两国指控黎巴嫩武装组织哈马斯是幕后策划者，导致中东地区的紧张局势上升。油市对此持怂恿态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周需要关注的数据包括7月份的美国就业报告、美国和全球制造行业的紧要调研，以及欧元区国内生产总值和通胀数据。美国财长即将发布今年季度债券发行量的计划，而中国的重要政治局会议也可能释放进一步刺激经济力度的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在6月份温和的通货膨胀报告之后，市场预测联邦储备将在本周三的政策会议上为9月份的降息工作提供铺垫，银色金融会在未来的会议上开启一次25个基点的常规下降，并甚至暗示有一成二的机会实现50个基点的下降。转会市场对于此结果已经定价得相当充分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“联邦储备委员会预计会保持稳定态势，但可能对声明进行修订，暗示在下一次9月份会议上添加一次降息将变得更加可能，”美国高盛的分析师在一份通稿中说到。他们现在的预测风险还略微偏向于基层计划每季度降一次息这个选项，而且它实际所预测的概率并未达到市场的想象水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本银行在本周三进行会议，并且市场认为有70%的可能性，它会提升利率至0.2%或是0.3%这个区间的高端。而还有机会它会采取更高力度的15个基点的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者们对英国银行在周四的会议是否会进一步宽松还持有怀疑态度。届时有可能会出现一次五成一的概率降低其政策利率至5%，而市场对此已有五成的概率去考虑到这一降息可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本可能提升借贷成本的预期对其股价造成了拖累，特别是对东证股价指数的拖累。本周一早间，该指数出现约2.2%的反弹，收复了上一交易日在美国市场收盘上涨的成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚太区除了日本之外的股票市场整体指数在上一周猛跌2%之后，在周一反弹0.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国蓝筹股下跌0.9%，尽管上一交易日受到降息打击却没有足够的支持。欧元斯托克50指数期货上升0.6%、富时指数期货上升0.5%、S&amp;amp;P 500指数期货添加0.4%，而纳斯达克指数期货上涨0.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周将有约40%的标普500指数市值持有公司发布其财报，其中包括微软、苹果、亚马逊和Facebook母公司Meta等科技热点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高期望值也带来了对这些巨型企业市值可能遭遇的“抵抗力”的关注。研究与交易中心Pepperstone的首席研究员Chris Weston表示：“一些相关个体企业的交易市场在报告当日预测了大量的变动，这意味着可能会在某一股票层面产生累积性冲击，在该行业内的多个投资决策中产生可能的波动性。”在微软这个大股票中，期权交易市场预测了高至4.7%或低至4.7%的变化率，所以可能会在市场上掀起热潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汇率市场上，美元在上周低至151.93日元后稍有上升至154.15日元。欧元在1.0855处保持其价值，对比上周支撑于1.0825。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在商品市场上，黄金逐渐提升至每盎司2,398美元，得益于可能的鸽派联邦储备动向。在中东风暴信息影响下油价在早期上涨，之后又恢复了之前的混合态势，对中国的市场需求依旧存在顾虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Brent油价上涨4美分至每桶81.17美元，而美国原油价格下降7美分至每桶77.09美元。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="东京一家银行的办公员工在楼前行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5BQJIBQLF5L25DRPFCB4XSI22M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2023年4月7日，一名办公员工在日本东京银行大楼前行走，图为《路透社》档案照/Androniki Christodoulou&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 00:47:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-29/</guid></item><item><title>随着日经指数上涨，日元走软，央行会议迫在眉睫</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/yen-eases-nikkei-jumps-central-bank-meetings-loom-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;在经历了一周的大幅升值后，日元在星期一稍有回调。美元对日元的升值达到了12周以来的新高，但随着股市回暖，市场对日元作为避险货币的需求减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据观察，长期做空日元的仓位似乎在上周末已经消耗殆尽，但交易员们现在在关注日本和美国本周中央银行的决策，以寻求进一步的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在英镑即将迎来英格兰银行的政策声明之前，英镑本周初并没有明显波动，保持在两周半以来的最低点附近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在亚洲时段，美元兑日元上涨0.29%至154.24日元。在周四前一度跌至151.945，为5月3日以来的最低点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，美元兑日元下跌了2.36%，创下自4月下旬以来的最差周表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期一，日本的东证股价指数(.N225)较上个交易日上涨了超过2%，涨幅明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场猜测，日本银行可能在周三同时提升利率和显著减少月度债券采购。此前在上个月的会议中，日本银行承诺将在此会议期间阐述其量化紧缩（QT）计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果日本银行选择不提高利率，那么它需要比预期更加积极地宣布量化紧缩计划，以避免美元/日元出现‘传闻卖出，事实买入’的反应，”市场分析师Tony Sycamore在接受采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，联邦储备系统虽预计维持利率不变，但预计将在9月份的召开会议上将利率下调25个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果股市下挫的话，市场对日元的需求会重新浮现。本周的美股议程被领先的公司亚马逊（AMZN.O）、苹果（AAPL.O）、Meta（META.O）和微软（MSFT.O）等所填充。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧元兑日元上涨了0.25%至167.37日元，并且与美元保持持平，为1.0859。日元兑英镑下跌0.07%至84.32便士，接近昨日的高点84.48便士，为过去两个月的最高点。英镑在美元持续上涨的压力下上涨了0.12%至1.2882美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场对周三的降息概率看法分歧，存在50-50的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其他地区，澳大利亚元升值了0.31%至0.6568，从周五0.65105的低点恢复过来，这是自5月初以来的最低点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比特币价格攀升了2%，达到68,793美元，尽管美国总统候选人唐纳德特朗普的言论在会议上没有明确提及，但他的言论对市场产生了一定的支撑效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration picture of Japanese yen banknotes" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PX2IKTASHBL3VHL6OSHLZKGH4U.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;本图展示了2022年9月22日日本日元纸币的插图。路透社/Florence Lo/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 01:31:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/yen-eases-nikkei-jumps-central-bank-meetings-loom-2024-07-29/</guid></item><item><title>梅洛尼誓言“重启”意大利与中国的合作</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/italys-meloni-vows-relaunch-cooperation-with-china-ansa-2024-07-28/</link><description>&lt;p&gt;意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼在周日誓言“重启”与中国之间的合作，签署了为期三年的合作行动计划，这是她自2022年上任以来对北京的首次官方访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅洛尼领导的极右翼政府目前正在进行这一努力，旨在改善与北京之间的贸易关系，罗马此前已经退出了中国主席习近平的旗舰“一带一路”基础设施投资计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利领导人表示，她的五天访问展示了从开始新阶段、重启双边合作的意愿。这项行动计划旨在尝试新的合作形式，她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天晚些时候，梅洛尼表明，意大利与中国签署的工业合作备忘录包含了电动汽车和可再生能源等战略工业领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强在一份由他的办公室发布的声明中指出了船舶制造、航空航天、新能源、人工智能等产业中双方中小型企业之间的相互友好合作。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅洛尼视中国投资为提振意大利疲软经济的方式，并且会与习近平和中国全国人大的领导人赵乐际会面，赵乐际在领导层排名第三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日，梅洛尼还出席了一个意大利与中国商业论坛，论坛邀请了包括意大利轮胎制造商倍耐力、能源集团埃尼、防务企业莱奥纳多、酒类生产商和多家意大利奢侈品时尚集团如杜嘉班纳等公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;论坛提供了“增强双方共同利益的又一信号，平衡我们的商业交流。”她表示。梅洛尼计划在与中方官员会面时提及中国对乌克兰战争的支持及其过剩生产能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中意应该具备双赢思维，加强贸易与投资合作，让合作更加动态和可持续发展。”在论坛开始时，李强通过梅洛尼办公室分享的一段影片表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年，意大利成为七国集团中唯一加入大规模“一带一路”倡议的国家，但去年在美方的压力下，出于担心北京的经济影响力而决定退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅洛尼政府称该协定并未为意大利带来任何益处。2023年，意大利与中国的贸易价值为668亿欧元（约800亿欧元），几乎完全偏向中国一边。中国是意大利最大的非欧盟贸易伙伴，仅次于美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国媒体表示，这次访问旨在澄清意大利退出“一带一路”的误会，并强调经济联系的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利政府正在与中国汽车制造商进行谈判，作为将另一家主要制造商吸引至该国努力的一部分，除了Stellantis（STLAM.MI）在外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在商务论坛上，梅洛尼提到，意大利与中国的工业合作备忘录包含了战略性的工业领域，如电动汽车和可再生能源，并呼吁北京与其伙伴共享“新的知识前沿”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保护地理标志、食品安全、环境和教育都是其他框架协议的重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利在华直接投资项目总额约为150亿欧元（约160亿欧元），超过1600家意大利企业在华活跃，特别涉及纺织、机械制造、制药、能源和重工业领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，意大</description><pubDate>Sun, 28 Jul 2024 10:44:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/italys-meloni-vows-relaunch-cooperation-with-china-ansa-2024-07-28/</guid></item><item><title>朝中社称，朝鲜金正恩视察中国边境附近的洪水地区</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-koreas-kim-jong-un-inspects-flooded-areas-near-china-border-kcna-says-2024-07-28/</link><description>&lt;p&gt;朝鲜领导人金正恩在周日视察了与中国接壤的遭洪水淹没地区后，朝中社周一表示，已有5000人受到影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报导说，在朝鲜的会宁和附近与中国接壤的地区，周六记录到的暴雨导致5000人被迫隔离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;军方组织了大约10架飞机，每架飞离时间大致半小时，总共执行了大约20次飞行，以救助约4200人在半日内被转移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金正恩赞扬了军方的救助行动，称此举救了5000人，但他斥责官员们对雨灾、洪水和台风造成的损害的预防措施准备不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几日，朝鲜遭受超强台风盖米带来的大量降雨影响，南中国发生因暴雨引发的山体滑坡导致12人死亡，并在其他地区引发了洪水。&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;下图由路透社发布，展示了朝鲜北部黄海南道的受灾地区。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="朝鲜领导人金正恩在与中国的边境遭洪水淹没地区视察救援工作，该地区受到超强台风盖米带来的大量降雨影响" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B2XTUWX6KJODJMZSHWEGP5NITQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;朝鲜北部黄海南道，2024年7月28日。朝鲜中央通讯社 (KCNA) 通过路透社发布&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;以下图片展示了朝鲜领导人金正恩在朝鲜北部黄海南道视察暴雨引发的洪水救援工作。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="朝鲜领导人金正恩视察朝鲜与中国边境遭超强台风盖米带来的大量降雨影响下的洪水灾区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MK3XZIVYFNMYDMVZCPN7IKFJ74.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;朝鲜领导人金正恩视察朝鲜与中国边境遭超强台风盖米带来的大量降雨影响下的洪水灾区，于2024年7月28日在朝鲜黄海南道发布，朝鲜中央通讯社（KCNA）通过路透社发布&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;请看下图展示朝鲜北部黄海南道遭大片洪水淹没的灾区。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="朝鲜北部黄海南道遭超强台风盖米带来的大量降雨影响的洪水灾区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UXVNRCOKAROSLFXFOOXL6AHFM4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;朝鲜黄海南道遭超强台风盖米带来的大量降雨影响的洪水灾区，2024年7月28日在朝鲜中央通讯社发布的图片展示&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;人们在朝鲜与中国边境遭洪水淹没区域的接机道上行走的图片。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们在朝鲜与中国边境遭洪水淹没区域的接机道上行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6NEBGYKDZKETNENX424O3EXE4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年7月28日在朝鲜黄海南道的图片中，朝鲜与中国边境遭超强台风盖米带来的大量降雨影响下的洪水灾区，朝鲜通过中央通讯社（KCNA）向路透社发布的图片展示人们在接机道上行走的情景&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;最后一张图片展示了朝鲜北部黄海南道遭超强台风盖米带来的大量降雨影响下的洪水灾区。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="朝鲜北部黄海南道遭超强台风盖米带来的大量降雨影响下的洪水灾区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HM7DIRTPIVPN5J3I6CKSJXNPWA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;朝鲜黄海南道遭超强台风盖米带来的大量降雨影响下的洪水灾区，在朝鲜通过中央通讯社（KCNA）向路透社发布的图片展示&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;上图展示了朝鲜领导人金正恩指导山脚市建设项目的情况。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="朝鲜领导人金正恩指导山脚市建设项目" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A5S2FDZSKNKPPFFY5GOMLINBDU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;朝鲜领导人金正恩在朝鲜指导山脚市建设项目，该图片发布于2024年7月14日，朝鲜中央通讯社（KCNA）通过路透社发布的档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 28 Jul 2024 22:45:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-koreas-kim-jong-un-inspects-flooded-areas-near-china-border-kcna-says-2024-07-28/</guid></item><item><title>早盘买入：希望平静，为更多波动做好准备</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-07-28/</link><description>&lt;p&gt;展望亚洲市场的明天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这一周世界市场面临的至关重要的一周中，投资者会密切关注日本银行和美国联邦储备决策过程中亚洲方面的情况。这一周还包括美国就业数据的发布，澳大利亚和韩国的通货膨胀数字，以及全球范围的采购经理指数报告，呈现的背景是上一周市场波动较大的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去的波动性之后，投资者的神经紧绷。担忧风险规避的趋势是否还会持续，或是上一周的卖盘是否为增加风险敞口和实施承担风险交易提供了机会窗口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得益于广泛的股票抛售导致的金融条件收紧，但这些条件来自于较低的基数——根据高盛所述。本月美国的金融条件是有记录以来第二松的两个月中之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新兴市场的金融条件也正在收紧，尽管美国国债收益率和美元下跌，股市、债券和货币的隐含波动性也较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一，对于动物精神回归来说可能太早了，因为决定在周三由日本银行和美国联邦储备发布。不过，在经历了艰难的一周后，大的科技股拖累了股市，周五的反弹也在某种程度上缓解了一些痛苦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚洲股市在周五没有出现反弹，由于MSCI亚洲（不含日本）指数跌至近两个月来的最低点。过去两周，指数下跌了5%，在过去的10个交易日中仅有一个交易日出现上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的股市在周五有一些反弹，但是并没有阻止连续10周内的第8次下跌。3.7%的跌幅是自1月份以来最大的单周下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，中国牛市能够得到一些罕见的好消息的慰藉。官方数据显示，尽管经济疲软，但6月份的工业利润增长速度更快。6月份利润同比增长3.6%，而5月份增长了0.7%，上半年增长幅度提高了到3.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这应该会推动中国经济意外指数，该指数目前徘徊在10个月来的最低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，日元在面对可能再高昂10个相对较高点的波动，然后达到4个月高点每美元152点的情况下，日本股市再次成为汇率的奴隶。过去两周，日经指数下跌了10%，日元在上周有所反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本金融市场预计在周三会有百分之70的概率进行基准点的升息，美国利率期货则表明联邦储备暂停加息几乎成为必然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元每日元的汇率能否突破150大关？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一，亚洲市场日程安排相对轻松，但在接下来的一周内则充满了高阶活动和揭晓。同理于企业日程安排，日本的大规模财报发布也随着一周的进展而展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下面是可能影响市场走向的关键发展动态，这些动态对周一来说十分重要：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 印度尼西亚外国直接投资增长（季度2）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 美国财报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 美国国务卿、国防部长与日本同行进行会议&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="放置在港交所广场外，显示恒生股价指数及股票价格屏幕前的公牛雕像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DUSI46GGSVKF5JHN3R7XLCCROE.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月18日，中国香港，香港，放置在港交所广场外，显示恒生股价指数及股票价格屏幕前的公牛雕像。REUTERS/Tyrone Siu/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 28 Jul 2024 21:48:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-07-28/</guid></item><item><title>印度与美国大选竞争者的联系可能不会为两国关系带来多少影响</title><link>https://www.reuters.com/world/india-links-us-election-contenders-may-spell-little-fizz-ties-2024-07-26/</link><description>&lt;p&gt;美国大选部分候选人的印度联系可能对增进关系的意义不大，专家们表示，尤其是在华盛顿两党均支持与南亚国家建立更为紧密的关系以抗衡强硬的中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党副总统候选人卡玛拉·哈里斯及其丈夫贾德·万斯的夫人乌沙·契库库里·万斯，不得不经常拜访他们的父母出身地，尽管印度人以他们的成功为豪。哈里斯近期在印度祖先村落受人追捧，她出生的父亲的出生地也在该村落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾任美国印度大使的哈什·瓦尔丹·申格拉表示，“从印度的角度来看，共和党或民主党都是如此，这种关系享受两党的支持，不应受到影响。”他提到说，“这只会带来益处，而不会产生负面影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位印度政府官员透露，由于华盛顿两党都看好与新德里的关系，谁胜谁败或谁有印度血统都几乎没有影响。两国领导人拜登和特朗普均寻求拉拢印度，不仅在对抗中国方面，还试图使新德里减少对俄罗斯武器的依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈里斯和贾德·万斯的夫人乌沙·契库库里·万斯两人均与印度南部有联系。乌沙·契库库里·万斯来自于著名的学术世家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在哈里斯的母亲出生地，位于泰米尔纳德邦的土耳其斯坦鲁普姆村，她被认为是民间的楷模。民众认为她达到了一段高度，从之前受限的家中，成为美国第一大国的公众人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈里斯五岁时曾访问过这个村落。她回忆说，在家人居住于钦奈的城市海滩边走动的时光。该村位于该村落大约200英里的郊区，居住着大约2000人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但哈里斯自成为美国副总统后，就没有再回访过该村落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“村民期待造访、公示或者至少提及村落，但没有发生这种情况”，杂货店老板G. Manikandan说，“但是当她赢得选举，我们会邀请她，并为她安排盛大庆祝和欢迎活动。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 11:32:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india-links-us-election-contenders-may-spell-little-fizz-ties-2024-07-26/</guid></item><item><title>中国选手谢宇梦想首秀斩获金牌</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/shooting-chinas-xie-wins-10m-air-pistol-gold-2024-07-28/</link><description>&lt;p&gt;中国选手谢宇周在男子10米气手枪项目上实现了梦幻般的奥运首秀夺冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周六的10米气步枪混合团体赛中，中国取得胜利后，来自沙特鲁尔射击中心的大屏幕又呈现出谢宇周（240.9分）荣获另一个金牌的时刻。他击败了以240分收获银牌的意大利选手费德里科·尼洛·马尔迪尼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;排在第三的帕洛·蒙纳以218.6分拿到铜牌。从排名前三位到其他参赛者之间，已经有明显的差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果我没能夺冠，这将是我的最大遗憾。”谢宇周在接受记者采访时说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过竞争入选中国参加奥运会名单是非常困难的，能站在如今这个更高级的舞台上，对我来说至关重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最终的比赛中，马尔迪尼曾在淘汰环节将差距缩小后，以9.5分的成绩结束却表现平平。而谢宇周最后打出10分，稳笃笃地赢得了金牌，并羞涩地笑了起来，此时站在观众区中的队友们身着抢眼的红白搭配的服装为他欢呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们都犯了一些错误，但是我们没有任何遗憾。”马尔迪尼说，将队友庞纳提及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“自决赛一开始，我就有良好的感觉。”庞纳同样谈道，“这确实令人激动，而且非常罕见。因为我们是好友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们首次共同站在领奖台，这是我们最重要的荣誉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在女子比赛中，尽管19岁的赵子晴击败了室友金意智赢得金牌，但同样让印度运动员曼努·贝赫卡尔成为了巴黎奥运会上首位获得奖牌的女射手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵子晴以243.2分刷新了奥运纪录，金意智则是241.3分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我现在还不敢相信我真的戴上了金牌，但也许随着时间推移，我会确信拥有这块金牌。”赛后哭泣的赵子晴如此说道，“这块金牌确实非常沉甸甸的。”

金意智对于自己在职业生涯初期就将其指引的射箭者败下阵来，没有任何问题。那时“就像我的姐姐...当我胜利时，我感到格外高兴。”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝赫卡尔（221.7分）只得铜牌，但她成为首位在奥运会比赛中获得奖牌的印度女射手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我还有三个赛事要参加，我希望印度在这次奥运会上能够以最大的毅力赢得尽可能多的奖牌，不仅是在射箭项目上，其他的运动同样如此。”她在接受记者采访时说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 28 Jul 2024 08:19:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/shooting-chinas-xie-wins-10m-air-pistol-gold-2024-07-28/</guid></item><item><title>菲律宾称中国曲解南海协议</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-says-china-mischaracterised-south-china-sea-resupply-mission-deal-2024-07-28/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾外交部上周日指控中国“曲解”了一项允许菲律宾驻扎在南海托管礁的海军舰只不受阻碍补给的安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上月，由于持续的争执，两国在补给部署在西摩尔礁的士兵上达成了一项“临时安排”。西摩尔礁是马尼拉在1999年故意搁浅的一艘海军舰只，为的是加强其海上索赔权利。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾外交部发言人特雷塞蒂亚·达扎周六表示，日前的补给任务“顺利完成”而中国海警船只“保持相当距离”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，中国代表团称，中国海警事先被通知了此次行动，并在“现场确认”后放行了船只。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;达扎称，周日，中国“曲解”了补给行动是“不幸的”。她表示，“发言人选择歪曲两国之间已经达成的协议，而不是承认双方如何协调以避免误判和误解。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马尼拉的中国大使馆并未在非办公时间内立即对有关询问作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于中菲补充协议的具体细节尚未公开发布，但两国表示该协议旨在缓解该水域的紧张局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;达扎表示：“菲律宾和中国之间达成的共识是出于善意的，明确规定不会损害各自国家立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“持续传播对已达成协议及执行的错误理解，是不建设性的。”她补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾南海专项工作小组周日还补充表示，马尼拉并未寻求中国对补给其士兵行动的授权。文中提到的菲律宾补给舰只没有被中国海警拦截和检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于菲律宾专属经济区内，中国声称对西摩尔礁拥有主权。上个月发生了一场与中国海警与菲律宾海军之间的冲突，菲律宾一名海军水手在一次对抗中失去了一个手指.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国主张几乎整个南海均为其领土，基于历史地图，这一主张遭到2016年国际法庭仲裁的驳斥。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img width="auto" style="display: block; margin: initial auto;" alt="菲律宾的BRP西摩尔礁陷入困境的海军军舰于1999年搁浅，自那以后就成为了争议中的菲律宾军事基地。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BRP_Sierra_Madre.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;西摩尔礁，2014年3月29日。路透社/埃里克·德·卡斯特罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img width="auto" style="display: block; margin: initial auto;" alt="2024年3月5日，中国海警水炮船抵近前往南海西摩尔礁执行补给任务的菲律宾补给舰 Unaizah。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4B3UZ7Z7MRKGHDRXV2J7Y7DXTI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月4日，中国海警水炮船抵近前往南海西摩尔礁执行补给任务的菲律宾补给舰 Unaizah。路透社/Adrian Portugal/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 28 Jul 2024 08:29:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-says-china-mischaracterised-south-china-sea-resupply-mission-deal-2024-07-28/</guid></item><item><title>普京警告美国警惕冷战式导弹危机</title><link>https://www.reuters.com/world/putin-warns-united-states-cold-war-style-missile-crisis-2024-07-28/</link><description>&lt;p&gt;俄总统弗拉基米尔·普京周日警告美国，如果华盛顿在美国部署远程导弹，俄罗斯将在足以打击西方国家的范围内对等部署类似的导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国于7月10日宣布，从2026年起将在德国开始部署远程导弹，作为未来部署发展中的长程导弹的一部分，包括 SM-6、炮舰巡航导弹和发展的高超音速武器，下面可以点击查看&lt;a href="https://www.whitehouse.gov/briefing-room/statements-releases/2024/07/10/joint-statement-from-united-states-and-germany-on-long-range-fires-deployment-in-germany/#:~:text=The%20United%20States%20will%20begin,these%20capabilities%20in%20the%20future" target="_blank"&gt;相关文件&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在圣彼得堡举行纪念俄罗斯海军日的活动上，普京向来自俄罗斯、中国、阿尔及利亚与印度的海军士兵演讲时表达了警告称，此举动可能导致与美国进入冷战时期的导弹危机，对此他作出了明确的警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这类导弹，将在未来可能装备核弹头的情况下，击中我们国土目标的飞行时间为大约10分钟，”普京说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“考虑到美国及其在欧洲及其他世界地区的卫星所采取的行动，我们将采取对等措施来进行部署。&lt;/p&gt;
勿忘，普京于2022年将他的军队送入乌克兰，此战争在他看来是俄罗斯与西方的大历史性斗争的一部分，他指称苏联1991年解体后，由于一些他认为属于莫斯科影响力的区域被西方正在进行侵略，导致了俄罗斯被羞辱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰与西方则说，此侵略行为实际上是一场帝国籍地的大掠夺。当下，俄罗斯控制着乌克兰大约18%的土地，包括克里米亚及东部四地区部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯声称这些土地曾为俄罗斯帝国的一部分，现在再次成为俄罗斯所有，而绝不会放弃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯与美国的外交关系的情况比1962年古巴导弹危机时更恶劣。双方都呼吁降级紧张局势，而同时，所有人都在采取举措加剧紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京提到美国是在煽动紧张气氛以及迁移了台风导弹系统到丹麦和菲律宾，并且把美国的计划比作北约1979年在西欧部署潘兴二号发射器的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏联领导层，包括当时的总书记尤里·安德罗波夫，担心潘兴二号部署是美国综计详细计划的一部分，旨在通过打击苏联的政治与军事领导层，从而摧毁苏联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种情况使人想起了与美国中程潘兴导弹在欧洲部署相关的冷战事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;潘兴二号导弹，被设计用于发射可变当量的核弹头，在1983年被部署到了西德。\n
在1983年，患病的安德罗波夫和克格勃解码了一系列美国的行动以及潘兴二号部署和重大北约事件，作为表现西方意图于苏联发起先发制人攻击的征兆，可以从&lt;a href="https://nsarchive.gwu.edu/briefing-book/aa83/2018-11-05/soviet-side-1983-war-scare" target="_blank"&gt;此链接查看详情&lt;/a&gt;。\n
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京重申了先前的警告，即俄罗斯可能开始生产中程和短程能够携带核武器的导弹，并在考虑美国将类似导弹带到欧洲和亚洲后再决定部署地点。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="圣彼得堡2024年7月28日俄罗斯海军日游行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R7N7OHXFONN7BCGOXKHYTK73QE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;圣彼得堡，2024年7月28日海军日游行。来源：斯putnik/Sergei Savostyanov/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024年7月24日，普京在莫斯科主持讨论谈及被俄罗斯声称在2022年吞并的乌克兰地区社会发展问题的会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7CBATGXGAZNPZLACNSDKDPQWUI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年7月24日，普京在莫斯科主持讨论提及被俄罗斯声称在2022年吞并的乌克兰地区社会经济发展问题的会议。来源：斯putnik/Grigory Sysoyev/Pool via REUTERS文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 28 Jul 2024 09:12:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/putin-warns-united-states-cold-war-style-missile-crisis-2024-07-28/</guid></item><item><title>美国升级驻日军事指挥权，警告中国威胁</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/us-announce-military-command-revamp-japan-official-says-2024-07-28/</link><description>&lt;p&gt;周日，美国宣布计划对日本的军事指挥结构进行重大改造，以加深与盟友军队的协调，因为两国将中国定为该地区“最大的战略挑战”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该声明是在东京举行的美国国务卿安东尼·布林肯和国防部长劳埃德·奥斯汀与日本的相应的部长级官员- 以及担任同职的长官依照指示与日方进行安全会谈之后做出的。 日本的部长们是铃木雅子和木原语慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国将升级美国驻日本军队为一个具有扩展任务和运营责任的联合部队总部。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯汀在所谓的“2+2”会谈后对记者说，"这是近70年来的美国与日本军事关系最显著的改变之一。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部长们在联合声明中指出，新的指挥结构将会与东京自己的计划并行执行，该计划旨在到2025年3月建立军队联合指挥架构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些改造措施是为了应对美国与日本所说的“不断变化的安全环境”，其中包括从超级大国中国来的各种威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明谴责了中国在南中国海和东中国海的所谓“挑衅性”行为、与中国和俄罗斯联合军事演习以及核武库快速扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国与日本的一位部长们表示，中国寻求以牺牲其他国家利益为代价重塑国际秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这种行为对联盟和整个国际社会表示极大关切，是印太地区及更广区域的最大的战略挑战”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部未立即对此发询评论给路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯汀向记者明确指出，此指挥升级并非出于对中国的威胁，而是反映了盟友希望更紧密、更有效地合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本为美国在亚洲投射军事能力提供基地，驻有约5.4万名美国士兵、数百架美国飞机以及华盛顿部署的战机航母打击群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受中国日益增长的军事实力和北韩定期的导弹测试影响，日本近年来从几十年后战时代的和平主义中做出了显著转变。去年，它推出了将国防开支增加为GDP 2%的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的美国在日指挥架构将由一名三星级将军带领，然而奥斯汀表示，美军可能在未来考虑任命四星级的指挥官到日本，岸防在韩国时即已使用此制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是两国首次讨论“延伸威慑”，这个词指的是美国承诺使用核力量来威慑攻击盟友。这是日本敏感的话题，日本一直在推动减少核武扩散，并且历史上曾受到原子弹攻击的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国讨论了增强延伸威慑以促进区域稳定和制止冲突爆发，政府发布公告他们谈到的细节并不多。日本部长卫田说，“面对日本周边日益严重的核威胁，进一步加强延伸威慑对我来说很重要，我欢迎在这一问题上加深讨论。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盟国也对俄罗斯从北韩采购弹道导弹供给乌克兰战争及莫斯科向平壤转移大规模毁灭性武器或导弹技术的可能性表示深切关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北韩已誓言在战争中有能力“全面摧毁”其敌人，据路透社报道，北韩媒体朝中社近日表示将在朝鲜战争周年纪念日期间公布这一计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯汀与金田滨田后又与韩国国防部长宋完植会面，签署了一项协议，期望通过实时共享朝鲜导弹警告数据和联合军演等措施来“正规化”三方合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜顿政府一直推动加强东京与首尔之间的合作，这些紧张关系可以追溯到日本在1910年至1945年对韩国的占领。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这项备忘录加强了日本、美国和韩国之间的合作，让我们伙伴关系无论国际形势如何变化都坚不可摧。”日本的部长金田滨田对记者说，之后他们进行了三方会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国也希望利用日本产业的力量来缓解由战争改引发的对乌克兰和中东需求给美国武器制造商带来的压力。 日本与美国正在多个领域进行合作，包括导弹共同生产工作、供应链的弹性化和船、飞机修理等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，一个旗舰项目 - 利用日本工厂增加先要防空导弹的生产计划，被滞后的关键部件制造商波音瓶颈所拖延。根据路透社上月的报告，日本工厂因其正处于短缺状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在离开东京后，布林肯和奥斯汀将与另一个东盟盟友菲律宾进行安全会谈，以应对越来越激进的中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林肯周六在老.writeFileSync(AL)与中国同行王毅会面，并反复重申华盛顿和盟友想保持“自由、开放的印太地区”，据美国发布的会议总结。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 28 Jul 2024 03:15:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/us-announce-military-command-revamp-japan-official-says-2024-07-28/</guid></item><item><title>福耀玻璃表示，国土安全部突袭后俄亥俄州工厂不是调查目标</title><link>https://www.reuters.com/business/fuyao-glass-says-ohio-unit-not-target-investigation-after-homeland-security-2024-07-28/</link><description>&lt;p&gt;中国玻璃制造商福耀玻璃工业集团（600660.SS）表示，美国政府机构于7月26日在俄亥俄州对其子公司进行搜查，这是对一家第三方劳动力服务公司的正在进行的一项调查的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;福耀玻璃美国公司并不是此次调查的目标，福耀引述美国当局的话，在上海证券交易所的一份文件中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早些时候的当地媒体报道引用了美国国土安全部调查人员发言人的话称，他们正在对福耀玻璃的子公司以及27个其他位置执行搜查令，这是对“涉嫌金融犯罪和劳工剥削指控”进行的一项调查的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司表示，在搜索期间，其俄亥俄州子公司的生产部分暂停，但货物运输和交付未受影响，目前的运营仍然正常。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="The company logo of Fuyao Glass Industry Group is displayed during a news conference in Hong Kong" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P4WDSBZBZBN27CVHRDM5NBA4YU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;The company logo of Fuyao Glass Industry Group is displayed during a news conference in Hong Kong, China February 27, 2017. Picture taken February 27, 2017. REUTERS/Bobby Yip/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 28 Jul 2024 08:06:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/fuyao-glass-says-ohio-unit-not-target-investigation-after-homeland-security-2024-07-28/</guid></item><item><title>特朗普誓言要建立比特币“储备”，并援引中国的竞争</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/trump-cites-china-competition-vowing-create-bitcoin-stockpile-2024-07-27/</link><description>&lt;p&gt;共和党总统候选人人特朗普在周六的一个比特币会议上表示，美国必须在加密货币领域占据主导地位，否则中国会这么做。这是他为争取加密货币支持者所做的最新举动，这些支持者对中国政府的限制和一些他一度认为是诈骗的加密货币表示了反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纳什维尔举行的比特币2024大会中，特朗普把自己定位为支持加密货币的总统候选人，并在十一月五日的总统选举之前表示，他将使美国成为全球的加密货币领导者，并采取比可能的民主党候选人——副总统卡玛拉·哈里斯所采取的更友好监管政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党已承诺为加密货币提供更轻的管制，特朗普也抨击了民主党对这一领域企图实施的管制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"如果我们不拥抱加密货币和比特币技术，中国和其他国家将这样做。他们会占据主导地位，美国不能让中国主导。他们在这一领域取得的进展已经太多了，”特朗普说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国已经对加密货币进行了打压，并对跨境资金流动实施了严格的控制。然而，那里的人们仍然可以在加密货币交易所进行像比特币一样的代币交易，并且中国的投资者也可以开设海外银行账户购买加密资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他会设立一个由总统顾问组成的加密货币顾问委员会，并利用美国政府现在持有的或未来收据的加密货币建立一个国家“储备库”。他补充说，“永远不要出售你的比特币。”如果我当选，美国政府政策将是保留目前持有的或未来收据的所有比特币的100%,"他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还表示希望扩大美国企业在比特币开采方面的努力，尽管他在2021年曾将加密货币称作“骗局”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比特币的价格在特朗普的演讲后最初有所缓和，但随后反弹，以最近的报价上升0.94%，至68,182美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还重申他已经改变了处罚措施，剥夺了罗恩·奥布里奇的任期。这个进行丝绸之路网站活动的人因创建并经营该网站而被判无期徒刑，该网站允许用户秘密购买和销售毒品和其他非法产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，奥布里奇的判罚时间“够了”，这句话在场外引起了鼓掌和群众的“释放罗恩”的呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球多个国家，包括美国都表现出对于私人运营的极其波动的数字货币可能会削弱政府对金融和货币体系的控制、增加系统风险、促进金融犯罪以及伤害投资者这一担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数字资产倡导者表示，投票周期中加密货币用户正成为支持势力的一部分。虽然还不清楚有多少用户会在选票上优先考虑加密货币而不是其他问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些加密货币倡导者支持特朗普，美国任何在创建国家比特币储备方面的举动，可能在他们看来是一个重大举措，旨在使加密货币合法化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球比特币应用的CEO杰克·马尔勒斯告诉路透社，特朗普提出的建立战略性比特币储备计划是一个“难以置信的信心投票”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，加密货币高管们对美国国会议长乔·拜登在任下，证券交易委员会的执法行动表示不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机构指责几家加密公司，包括币安和Coinbase，在其平台上交易应该被列为证券的数字资产，而这些公司对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近30名民主党的国会议员和候选人在周六给民主党全国委员会和哈里斯寄送去信，鼓励他们对数字资产采取“前瞻性的”方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们在信中写道：“从选举的角度来看，加密货币和区块链技术对确保选举期间的胜利具有显著影响。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统提名候选人，前美国总统特朗普在Nashville一家比特币会议辩论时的手势" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MYZTOZLOPVPXLJPIXYMXJLMNNE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党提名候选人和美国前总统特朗普在纳什维尔的比特币2024活动上做手势。强·沃尔姆, 摄影 – REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统提名候选人，前美国总统特朗普在纳什维尔举行的比特币2024大会讲解" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/23QDKU7EGBLRXJGBQPYRAQAKPA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;前美国总统特朗普及共和党总统提名候选人在美国田纳西州纳什维尔的比特币2024大会上。强·沃尔姆, 摄影 – REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 23:45:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/trump-cites-china-competition-vowing-create-bitcoin-stockpile-2024-07-27/</guid></item><item><title>朝鲜在朝鲜战争周年纪念日发誓“彻底消灭”敌人</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-vows-total-destruction-enemy-korean-war-anniversary-2024-07-28/</link><description>&lt;p&gt;平壤通讯社KCNA周日报导表示，金正恩领导下的朝鲜誓言，一旦接到命令，“完全摧毁”其敌人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据KCNA报导，周六举行的庆祝朝鲜战争停战71周年会议中，陆军上校李元荣和海军首席司令官俞经松等高级军事官员，在对美国及韩国激增的怨恨之情下，作出这种陈述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜和美国自2019年起双边外交关系就没有交流，尽管近期朝鲜的官方媒体表示，他们不期待下一届白宫选举后的局势有所改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管指责美国和韩国“一心一意寻求引发核战”，但这些军事官员誓言，将加强战争效能，随时准备对敌人发动“压倒性攻击”，并在最高统帅金正恩下令时，“彻底摧毁”他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜于1953年7月27日，与美国及中国签署停战协议，结束了这场为期三年的战争。美国 generals 代表支援南韩的联合国军签署了协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜将7月27日称为“胜利日”，而在南韩则并未举行任何大型纪念活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管战争以停战而非条约的形式宣告结束，意味着双方仍法律上处于战争状态。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Kim Jong Un visits the Fatherland Liberation War Martyrs Cemetery in Pyongyang" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WAI6DKN2QBKBLA3BBHTSURBGEU.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年7月26日，韩国平壤，朝鲜劳动党总书记兼朝鲜民主人民共和国国事总统金正恩在庆祝朝鲜解放战争胜利71周年之际，参观了朝鲜解放战争烈士陵园。KCNA via REUTERS/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Kim Jong Un visits the Fatherland Liberation War Martyrs Cemetery in Pyongyang" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MV664HHM3JNGLD3DZ7QUZ7L3EM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年7月26日，韩国平壤，朝鲜劳动党总书记兼朝鲜民主人民共和国国事总统金正恩在庆祝朝鲜解放战争胜利71周年之际，参观了朝鲜解放战争烈士陵园。KCNA via REUTERS/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 28 Jul 2024 00:36:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-vows-total-destruction-enemy-korean-war-anniversary-2024-07-28/</guid></item><item><title>中国羽毛球运动员以连胜开局，但并不容易</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/badminton-chinas-shuttlers-get-gold-medal-chase-off-bright-start-2024-07-27/</link><description>&lt;p&gt;在周六巴黎奥运会羽毛球比赛首日，中国的羽毛球选手迅速打响了比赛，赢得了全部七场比赛，但在对阵法国和马来西亚时也遇到了几次紧张的时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从上午的男子和女子单打到下午的女子和混合双打，中国选手在小组赛中碾压对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自1992年羽毛球成为奥运会项目以来，中国在这一领域共获得了47枚奖牌，超过印尼和韩国（排名第二和第三）所获得奖牌数的总和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场紧张的混合双打比赛中，最后以全场起立鼓掌的方式结束，郑思维和黄雅琼在中国队主场以21-14、23-21战胜了法国的德尔菲娜·德吕和汤姆·吉克。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在每次让对手得分时，现场都响起了“巴黎加油”（Allez les bleus）的呐喊声，观众显然很希望中国队得分，有时甚至能清楚地听到对法国错失的哀鸣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在丢失了一场比赛后，黄雅琼用一个强烈的回击击打到了德尔菲娜的前臂，使她发抖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑思维表示：“我们准备了三场比赛，因为这对法国来说是不可预测的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛的清晨，中国选手何冰娇以21-8、21-7的成绩在不到半小时内击败了来自阿塞拜疆的Keisha Azzahra，赢得了女子单打比赛。随后，何冰娇的男子双打同胞李维刚和王畅也以21-5、21-12的比分轻松击败了加拿大队的亚当·东和尼尔·雅库拉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国其他的接近失误是当马来西亚的Parlly Tan和Muralitharan Thinaah与中国双打选手陈清晨和贾一凡进行了激情对抗的小比赛。他们在比赛前紧追不舍，再以21-17、22-20的成绩获胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度的世界第五名男子双打队伍驰克拉·希提和沙塔维萨基·兰吉雷德，被认为有可能在巴黎奥运会为中国带来金牌，击败了世界第39名法国双打组合Ronan Labar和卢卡斯·科维耶，比分是21-17、21-14。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驰克拉说：“我们对此已经习惯了。”他补充说，他们现在并没有想着奖牌。“压力都在每个人身上，每个人都知道所有参加奥运会的配对选手。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晚上，雅金·山姆吉·真国一岁的日本女子单打选手隔生于半小时内击败了缪干灯，结果是21-12、21-10击败了缅甸选手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卫冕金牌得主丹麦的维克多·阿克森，在27分钟内以21-8、21-6击败了世界排名第190名的尼泊尔王子黛尔亚，完成了他的比赛。</description><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 08:50:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/badminton-chinas-shuttlers-get-gold-medal-chase-off-bright-start-2024-07-27/</guid></item><item><title>德雷塞尔在男子 4x100 米自由接力比赛中夺得更多金牌</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/swimming-united-states-win-mens-4x100-freestyle-relay-2024-07-27/</link><description>&lt;p&gt;Caeleb Dressel 收集了他的第八枚职业奥运会金牌，并且在周六的比赛中，他带领美国队连续第二次赢得4x100米自由泳冠军，这是巴黎奥运会的第一枚金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚队获得银牌，意大利队获得铜牌，而中国却在第四名的位置错失了奖牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杰克·阿莱克西、克里斯·朱利安诺、亨特·阿姆斯特朗以及 Caeleb Dressel 的配合用时三分钟 09.28 秒赢得了比赛。他们的成绩相比于在拉德芳斯竞技场的最后一场激烈的决赛中领先澳大利亚队 1.07 秒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在早晨的预赛中马特·金和瑞安·赫德出赛，但他们被取代了公演中的位置，更换为阿莱克西和朱利安洛出赛。马特·金和瑞安·赫德也将获得金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Caeleb Dressel 在2021年的东京奥运会中赢得了五枚金牌，并在2016年里约热内卢奥运会上赢得了两枚金牌。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="奥运会：游泳" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/77MTZJKHY5LFNFZUFVFVB4ZQ7I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年7月27日；法国南泰尔；巴黎2024夏季奥运会期间，巴黎拉德芳斯竞技场，男性4x100米自由泳接力预赛，Caeleb Dressel（美国）。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 20:08:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/swimming-united-states-win-mens-4x100-freestyle-relay-2024-07-27/</guid></item><item><title>布林肯谴责北京在海上“升级行动”，并对台湾表示担忧</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australias-wong-presses-myanmar-generals-change-tack-ahead-laos-summits-2024-07-27/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）在周六的峰会上批评了北京在南海的“升级和非法行动”，而他的俄罗斯同僚表示，华盛顿通过与韩国盟友在朝鲜半岛的核威慑计划，引起焦虑，加剧了局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林肯特别针对中国海岸警卫队对美国防御条约盟友菲律宾在南海的敌对行动。但他也称赞两国在菲律宾完成补给任务后表现出的外交努力，该任务在周六顺利完成，士兵在有争议的礁石上的补给并未受到中国干扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林肯与负责亚洲事务的重要力量如俄罗斯、印度、中国、澳大利亚、日本和欧盟的大使们参加了安全领域的亚信会，讨论了包括杰束、乌克兰和朝鲜在核野心及紧张局势等方面。这是菲律宾在对一艘搁浅的美国海军船只进行补给任务的第二天，成功的将物资运送到有争议的礁石上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-completes-first-south-china-sea-resupply-mission-since-deal-with-2024-07-27/"&gt;菲律宾&lt;/a&gt;的小规模军队驻扎在被中国长期视为主权的礁岛上，已经引起了中国多年的不满，引发了重复的冲突，引起了地区的战术紧张局势，美国介入的可能性被提了出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周两个国家之间对于如何进行补给任务达成了一致。"我们注意到今天在第二托马斯礁上的补给成功完成，“布林肯向东南亚国家联盟（ASEAN）的外交部长们说，这些部长们在老挝主办了会议。他继续说：“我们欢迎这一行动，并希望并期待它持续下去。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在会议期间，布林肯与中国外交部长王毅进行了会谈，这是自6月初，在布林肯访问北京、重大经济关系之间的紧张关系缓和以来的第六次会议。土耳其沙滩上的冲突、对精选台湾总统赖清德的空袭忽视以及对北京最近的挑衅行为进行了讨论，包括沙台最近的模拟封锁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们同意继续军事间的关系，并讨论了中国对俄罗斯军工基地的支持以及美国对中国的可能行动，但未从王毅处获得承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅向布林肯表示，尽管中美之间保持着沟通，但美国未停止遏制并干涉中国，并且反而增加了干涉的力度。 "中美关系的风险仍然在积累，挑战在增加，关系处于关键的停滞和稳定。”

卢布韦罗夫在论坛上说，美国在韩国半岛核资产运作方面的指导原则正在增加地区的安全顾虑。"我们甚至连这意味什么都无法解释清楚，但是毫无疑问，这增加了焦虑"，卢布韦罗夫对俄罗斯官方新闻机构RIA说，

&lt;br&gt;美国一直在竭力实现加沙地区的停火，寻求持续的和平与安全。'


澳大利亚外交部长佩妮·沃恩呼吁缅甸军方领导者选择不同路径，结束加剧的内战，并且督促军方遵守东盟的和平计划。

缅甸的军事力量正在与由少数民族叛军组成的松散联盟以及壮大的反抗军队作战，此组织已经加强了他们向军方施加压力的能力。然而，在数个月以来，缅甸军方一直在忽视和平努力，而且东盟挫败了其努力，因为所有相关方都拒绝对话。'

美国和部分东盟国家在本月27周六发表的联合声明中强调了他们对东盟和平计划的支持，并谴责了对平民的暴力，呼吁缅甸所有冲突方结束敌对行为，开始对话。'

东盟还欢迎未具名的具体缓解南海紧张局势，防止意外和误判影响冲突的措施，并且敦促所有涉事方停止可能导致争端复杂化的行动。'</description><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 04:57:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australias-wong-presses-myanmar-generals-change-tack-ahead-laos-summits-2024-07-27/</guid></item><item><title>司法部要求法院驳回 TikTok 对打击法律的挑战</title><link>https://www.reuters.com/legal/usdoj-tells-court-reject-tiktok-challenge-crackdown-law-2024-07-27/</link><description>&lt;p&gt;美国司法部在周五晚向联邦上诉法院申请，以维护4月通过的一项法律，要求中国基于的字节跳动在1月19日前出售TikTok的美国资产，否则脸书将面临禁用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其记载中，美国司法部主张，在中国管理下，TikTok存在的重大国家安全威胁，因为它获取了美国广泛的个人数据。美国声称中国政府能隐蔽地操纵美国人通过TikTok所消费的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“TikTok造成的真正而紧迫的国家安全威胁是真实存在的。”该部透露，“TikTok有两种主要方式给您美国国民信息安全构成威胁：数据收集和隐蔽内容操纵。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府请求美国哥伦比亚特区上诉法院拒绝TikTok、母公司字节跳动以及一批TikTok内容创造者提出的上诉。他们正在寻求阻止可能导致禁用此应用程序的法律。该项应用程序被1.7亿美国人使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TikTok一再否认其会向中国分享美国用户的任何数据或操纵视频结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TikTok在社交媒体平台X上回应了美国司法部的简述，表示“政府从未提出其指控的实证，包括国会通过这项违宪法律的情况。今天，政府再次采取那些极端的行动，同时又隐藏具有秘密信息。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;司法部的记载揭露了B站收购TikTok的广泛国家安全忧虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国长期的地缘政治战略涉及开发和提前置备资产，以在有利时机部署。”他们提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府承认在另外的声明中指出它没有证明中国政府已经获取了美国TikTok用户的数据，但表示这种可能性的存在危险性巨大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国不必等待其外国对手采取具体威胁行动，才能对这些威胁作出回应。”记载指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府还向法院提交了一份机密文件，详细列举了B站管理TikTok所存在的额外安全忧虑，以及联邦调查局（FBI）、国家安全总监办公室和司法部国家安全部门所做的更为广阔声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;字节跳动告诉美国政府，在TikTok的源代码包含了20亿行代码，使得对其进行全面审查变得不可能。 “奥拉克估计这需要三年的时间来审查该部分内容，而且不包括额外的变动。”司法部补充说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该法律于4月24日由拜登总统签署，为字节跳动提供了从1月19日为止的时间期限来出售TikTok，否则将面临禁用。白宫认为它的出发点是出于国家安全考量，希望通过去除中国控制来结束它的所有权，而并非是彻底禁用TikTok。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;司法部否认了TikTok提出的全部论点，包括这一法律侵犯了美国用户在这段短视频应用上的第一修正案自由权利，因为它回应的是国家安全顾虑而非言说问题，并旨在防止中国政府利用TikTok来获取美国人的敏感个人信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TikTok的用户有“多个其他广泛知名平台”，如YouTube、Facebook、Instagram、Snapchat和X，可以选择使用这一步骤进行替换，美国司法部声称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国司法部还指出TikTok关于保护美国用户数据价值20亿美元的计划是不够的，声称公司的提议协议部分失控，由于美方官员不相信字节跳动并因为政府对它的“缺乏信心，怀疑它有足够的资源或能力发现违规行为”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上诉法院将在9月16日听取法律挑战的口头辩论，这将把TikTok的命运问题推向11月5日的大选周。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 04:09:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/usdoj-tells-court-reject-tiktok-challenge-crackdown-law-2024-07-27/</guid></item><item><title>布林肯与王讨论台湾和中国对俄罗斯的支持</title><link>https://www.reuters.com/world/blinken-conveys-concern-wang-over-provocative-actions-taiwan-us-official-says-2024-07-27/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周六会见中国外长王毅时，再次强调了华盛顿对北京对台湾的行动和其支持俄罗斯在乌克兰的战争的关切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在早些时候批评中国加剧了与菲律宾的海上紧张局势后，布林肯就台湾和北京最近对民主自治岛屿的“挑衅”行动与王毅进行了广泛的讨论，一名美国国务院高级官员表示。这些行动包括在台湾蔡英文总统就职典礼时的模拟封锁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这名官员还表示，布林肯和王毅同意继续推进两国的军事关系，但未讨论关于核军备控制的对话，这出于中国抗议华盛顿向台湾提供军火的回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这名官员表示，“在所有讨论中，台湾是他们最关心的问题，他们认为这是中国的内部问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府认为台湾是中国不可侵犯的领土，而台湾则予以拒绝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅告诉布林肯，台湾属于中国，“不是并且永远不会成为一个国家”，并表示中国政府会反击鼓吹台湾独立的力量的挑衅行为，根据外交部的一份声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，尽管中美之间的沟通渠道依然开放，但美国却加强了遏制和压制北京的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中美关系的面临的风险仍在累积，挑战正在上升，关系处于阻止衰退、实现稳定的关键时刻”，王毅说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两人在老挝举行的区域首脑会议的间隙进行了1小时20分钟的交谈，这是自2023年6月布林肯访问北京以示改善紧张关系以来的第六次会面。双方并未设定下一次会面的时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林肯正在东亚洲进行访问，旨在向与中国关系密切的国家保证美国的承诺，尽管国内政治存在不确定性。他在周六访问了越南，并计划在接下来几天与国防部长劳埃德·奥斯汀在日、菲进行国家安全会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据这名官员透露，布林肯向王毅表示，美国总统乔·拜登和副总统卡玛拉·哈里斯、民主党总统候选人，都相信稳定且基于规则的中美关系的重要性，必须得到维持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林肯还提醒中国，如果中国不遏制对俄罗斯国防工业基地的支持，美国将会采取进一步行动。华盛顿已对利用中国公司的半导体卖给莫斯科的目标实施制裁，旨在打击正在对乌克兰进行战争的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但官方表示， “在这一点上，中国没有承诺采取行动”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林肯还就美国对香港、台湾和西藏的人权问题以及强调北京需要在从中国出口的芬太尼前体等反毒品方面加强努力表示了关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，两人讨论了由中国斡旋的最近一场巴勒斯坦政党协议，据悉，在推断该协议能否解决哈马斯和持有政府权力的法塔赫之间长期而激烈的竞争时存在疑虑。负责管理加沙地带的哈马斯，进而引发新一轮流血冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们看到此前多次所谓的和解并没有结果”，这名官员补充说。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="57th ASEAN Foreign Ministers' Meeting at the National Convention Center in Vientiane" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/56N6DMZA4VJHZLTICL2BCITQG4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在2024年7月27日老挝万象国家会 议中心的第57届东盟外长会议上。REUTERS/Chalinee Thirasupa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 11:37:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/blinken-conveys-concern-wang-over-provocative-actions-taiwan-us-official-says-2024-07-27/</guid></item><item><title>中国青少年双人组合在巴黎夺得首枚金牌</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/shooting-chinas-huang-sheng-win-first-gold-paris-games-2024-07-27/</link><description>&lt;p&gt;在周六举行的巴黎奥运会上的10米气步枪混合团体项目中，黄韵铃和盛亮豪这对善于使用社交媒体的17岁搭档为中国射击传统赢得了第一枚金牌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，在这些游戏中的中国射击运动员比其他任何项目运动员获得金牌的次数都多，这一趋势在剑'orderou射击中心，黄韵铃和盛亮豪的胜利得到了延续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们在与韩国配对金济贤和朴全俊的激烈挑战中以16比12获胜，确保了在2019年东京引入混合团体项目后，中国成为唯一一个赢得金牌的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当韩国队在追上我们时，我并没有太注意它，因为我首先试图稳定自己。”19岁的盛亮豪告诉媒体。“我只是告诉自己，我需要做我必须做的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚历山德拉·莱和伊斯兰·萨特波夫为哈萨克斯坦赢得了铜牌，以17比5轻松击败了德国的安娜·扬森和马克西米利安·乌尔布希克队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三年后，当中国的杨倩和杨浩然在东京赢得金牌后，身为卫冕世界冠军的黄韵铃和盛亮豪在资格赛中领先韩国队，宣布他们的意图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他们在第11轮后以14比8的大幅领先称号，金牌争夺赛并非一帆风顺。韩国队进行了激烈的反击，将差距缩小到14比12，但中国队最终取得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄韵铃说，当韩国队开始压迫他们时，她感到紧张。“说实话，我相当紧张，尤其是我那些在网络粉丝中很受欢迎的、很可爱的小狗耳环。”这位17岁的说，“但我内心告诉自己专注动作和比赛，获取一些正能量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄韵铃和盛亮豪将争取在巴黎再夺一枚金牌，但他们表示混合团体事件的结果不会影响他们的个人气步枪竞赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国队的朴全俊对银牌并没有太大的不满意，“我们无法击败中国的射手，但我们对奖牌感到非常满意。”这位24岁、戴着眼镜的队友金济贤也表示，对于他们在中国对手后结束比赛没有意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我尊重这些中国运动员，我认为他们的表现非常棒，赢得了金牌。我个人认为我们获得这枚银牌也做得非常棒。”</description><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 09:31:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/shooting-chinas-huang-sheng-win-first-gold-paris-games-2024-07-27/</guid></item><item><title>跳水——中国女子横扫首金</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/diving-chinese-women-win-first-gold-they-begin-bid-clean-sweep-2024-07-27/</link><description>&lt;p&gt;陈伊文和张亚妮在周六赢得了三米跳板同步跳水赛事，为中国队争夺所有八枚奥运会女子跳水金牌铺开道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是陈伊文和张亚妮两人首次参加奥运会，他们在世界锦标赛上连续赢得三次冠军，以337.68分的成绩完成比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;25岁的陈伊文和比她小两岁的张亚妮以倒在“高腿中跳背”开始比赛，在粉丝们的热烈欢呼声中，许多粉丝穿着中国队的夹克，挥舞着国家旗帜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天的比赛我们表现得中规中矩，但我们自己对成绩的要求更高，我们需要继续努力。”张亚妮赢得了第一枚奥运金牌后，显得有些激动，她向媒体如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的莎拉·巴肯和凯西迪·库克在第一轮比赛中得到与陈伊文和张亚妮相同的分数，让她俩有些紧张不已。然而，失去连续裁判后，美国队以314.64分的成绩得到了银牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为我们并不是最好的表现，但我们做到了稳定，对此我感到非常自豪。”面带微笑的凯西迪说道，“我对银牌的得奖感到非常满意。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“跟随中国队感到很大的责任，中国几乎从不失误，他们为比赛设定基调，促使我和莎拉实现五个稳定跳水。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 10:00:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/diving-chinese-women-win-first-gold-they-begin-bid-clean-sweep-2024-07-27/</guid></item><item><title>四十年后，前中国乒乓球队友仍在比赛</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/table-tennis-four-decades-former-chinese-teammates-still-competing-2024-07-27/</link><description>&lt;p&gt;期思和曾志英曾是中国乒乓球队友，但却未能代表出生地国参加奥运会，如今四十年过去，她们在巴黎奥运会为其他国家征战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;61岁的尼霞莲参加过第六次奥运会，她是中国乒乓球队夺得两次世界冠军的成员，后来在1980年代末移居卢森堡。"三年前，我在东京结束后，我以为我可以退休了，但我们的国家队非常喜欢我。所以我尝试参加，成功了，"尼霞莲说。 "下一个目标是再赢一场."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;58岁的曾志英在三十多年前退休后，移居智利。COVID封锁期间，她在俱乐部打球，结识新朋友。她说，在2022年参赛时，她没有任何其他梦想或目标就想简单打球健身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几个月后，肌肉记忆恢复了，但她认为，因为年龄大，奥运会“是一个遥远的梦想”。然而，在网上研究对手时，她发现了很多不到她一半年龄的竞争者，意外地看到曾经的队友 &lt;u&gt;尼霞莲&lt;/u&gt;在国际层面持续活跃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我在去年开始玩的时候，尼霞莲已经60岁了，”她补充说。“如果她能打，我也可以提高体能并打球。她是我的榜样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两人分别认为自己长时间的职业生涯得益于年轻时在中国接受的基本技能训练和严格指导下的数百小时重复动作，以确保技能的准确。

中国在乒乓球领域无与伦比的统治力可见一斑，自1988年乒乓球列入夏季奥运会以来，中国赢得了32枚金牌中的37枚，以及115枚奖牌中的60枚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾在智利以塔尼亚身份生活的曾志英将在首轮面对黎巴嫩的46岁的玛利亚娜·萨哈基安。她很高兴能得到丈夫和两个成人儿子在巴黎的加油声援，并感激接受国给她在这个大赛中的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"在中国，你即使有参赛机会也不一定就能获得成功，那里的水平非常高，"她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼霞莲改代表另一个国家参加奥运会需要一段时间适应，并拒绝参加1996年的奥运会。"一开始，我并不是想为另一个国家比赛，这不是我的目标，这就是我放弃1996年奥运会的原因."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但当你在那里生活的时间更长，你会与人们产生感情，你理解体育只是体育，与政治或国籍无关，”她说。“这就是我改变的原因。我想帮助团队取得好成绩。这是我的目标。”&lt;/p&gt;

对于出生在美国加州的母亲是中国人的美国选手李诗萌来说（可能在第二轮面对曾志英），二人的长寿参赛生活是很鼓舞人心的。“这绝对是让人难以置信的”，这位28岁的选手这样描述。然而，看着她们，“它给了我希望，总有机会可以走得更远。”</description><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 10:52:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/table-tennis-four-decades-former-chinese-teammates-still-competing-2024-07-27/</guid></item><item><title>台风“嘉美”迫使中国东北地区疏散、工厂停工</title><link>https://www.reuters.com/world/china/typhoon-gaemi-forces-evacuation-factory-suspension-northeast-china-2024-07-27/</link><description>&lt;p&gt;新华社周六报道，中国东北部有超过27,000人撤离，数百家工厂被命令暂停生产，原因是台风哈米带去了大量降雨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈米于周五袭击了福建省沿海城镇，带来大量降雨和强风，这是今年对华最强的风暴，已经从东南沿海向人口密集的内陆广泛移动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道指出，辽宁省有40个水库的水位因强降雨而上升，预计从周一起该地区将经历暴雨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全省数百家化工和矿业公司已经暂停运营，并且将附近的居民转移到了远离洪水风险的地方，新华社报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社报道说，这场风暴袭击台湾并加剧了菲律宾的季雨，已经影响了中国福建省的近63万人，其中一半以上的人已经转移到了安全的地方。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="宁德县台风哈米接近时的海浪" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YIYLMSKU7RPTZLRO6W7ZO5ZE6M.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;台风哈米接近时，福建省南沙镇海岸上的海浪在宁德县袭击，中国2024年7月25日。cnsphoto 通过Reuters/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 09:25:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/typhoon-gaemi-forces-evacuation-factory-suspension-northeast-china-2024-07-27/</guid></item><item><title>菲律宾完成与北京达成协议以来首次南海补给任务</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-completes-first-south-china-sea-resupply-mission-since-deal-with-2024-07-27/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾周六完成了对南中国海上争执滩礁部队的补给行程，没有受到阻碍，外交部声明称，这是在与中国的最新安排下进行的首次此类行动，旨在缓解紧张局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，菲律宾和中国宣布了一个"临时协议"&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-resupply-ship-south-china-sea-shoal-without-us-help-2024-07-21"&gt;"，在长期冲突后，针对一个由菲律宾舰队停泊的海军船只的补给任务。&lt;/a&gt;这些船只之间的一系列碰撞引发了人们对这一地区冲突升级的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾故意在1999年将一艘废弃的美国船只停泊在该礁层，企图将其据为己有，并自那以后在上面定期轮换小规模驻军，这激怒了中国，后者在该地区驻有海岸警卫队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部在一份声明中说，周六的行动涉及一艘民用船只，由菲律宾海岸警卫队护送，没有发生任何意外事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部声明说，中国船只与之保持了一定的距离，并且没有碰撞风险，同时，菲律宾没有事先通知中国，中国也没有尝试检查船只。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的海岸警卫队发言人甘玉表示，他们监督了整个过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甘玉在一份声明中说：“希望菲律宾能履行承诺，与中国合作，共同管理海上局势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在老挝举行的区域峰会上表示，他对此次行动的成功感到满意，并且两国能够达成协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们对此表示赞赏，并希望并期待在未来继续下去，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾和中国都表示，这项协议不会改变它们的领土立场。这个礁层位于菲律宾200海里的专属经济区内，距离中国本土地1300公里，中国称之为仁爱礁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年6月，在菲律宾海军人员在南海一艘补给船受到中国海岸警卫队"故意的高速撞击"事件中失去了一个手指，一名菲律宾海军人员受伤。当时，菲律宾描述了这是一次"故意高速撞击"，而中国海岸警卫队则表示，补给船无视了多次警告，被要求离开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国声称几乎整个南中国海都是其领土，依据的是历史地图，而2016年的仲裁法庭裁定其没有基于国际法的法律基础。&lt;/p&gt;&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="在前往南中国海第二个托马斯礁补给任务途中，5月4日，中国海岸警卫队向菲律宾补给船Unaizah发射水炮。2024年3月5日，Reuters/Adrian Portugal/File Photo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4B3UZ7Z7MRKGHDRXV2J7Y7DXTI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在前往南中国海第二个托马斯礁补给任务途中，5月4日，中国海岸警卫队向菲律宾补给船Unaizah发射水炮。2024年3月5日，Reuters/Adrian Portugal/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 05:28:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-completes-first-south-china-sea-resupply-mission-since-deal-with-2024-07-27/</guid></item><item><title>中国外长就美国部署导弹向菲律宾发出警告</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-foreign-minister-warns-philippines-over-us-missile-deployment-2024-07-27/</link><description>&lt;p&gt;中华人民共和国的外交部长王毅就美国的中程导弹部署向菲律宾发出了警告，指出这种举动可能会加剧地区的紧张局势，并引发军备竞赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，美国部署了其Typhon导弹系统到菲律宾，作为联合军事演习的一部分。菲律宾军方官员后来表示，导弹系统在演习期间并未发射，但未详细说明该系统将在菲律宾停留多久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王毅在上周五与中国驻老挝万象的菲律宾外交部长恩里克·马尔戈的一次会谈中表示，中菲关系现在处于十字路口，对话和协商是正确的途径。他们在老挝首都万象集合，为即将到来的两个峰会做准备，即东盟峰会和讨论涉及缅甸危机及南海紧张局势的部长级会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王毅表示，两国的关系正在面临挑战，因为菲律宾“反复违反双方共识和自己的承诺”。根据外交部的声明中，王毅称“如果菲律宾引入美国的中程导弹系统，它将为地区创造紧张和对抗，引发军备竞赛，这完全不符合菲律宾人民的利益和愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾军方和外交部对王毅的言论尚未立即作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国与菲律宾在南海问题上陷入对峙，且争议岛屿水域内菲律宾专属经济区中的主权争议加剧了双方紧张关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王毅表示，近期中方与菲律宾就向二号托马斯礁运送人道主义物资达成了暂时性的安排，以稳定海上局势，这是对第一次托马斯礁（Ren'ai Jiao）的描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾官员周六表示，其船只最近在没有受到阻碍的情况下成功完成了在礁石上的任务。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在老挝万象的第57届东盟外长会议上国家会议中心举办的第25届东盟+3外长会议上的中国外交部长王毅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FKAAY3KYJVMOVAUC7GTJIDYIB4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年7月27日，老挝万象，第57届东盟外长会议在国家会议中心召开，第25届东盟+3外长会议讨论，中国外交部长王毅出席。路透社/Chalinee Thirasupa摄&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 04:02:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-foreign-minister-warns-philippines-over-us-missile-deployment-2024-07-27/</guid></item><item><title>尽管经济步履蹒跚，但6月份中国工业利润仍实现较快增长</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-industrial-profits-post-faster-gains-june-despite-faltering-economy-2024-07-27/</link><description>&lt;p&gt;中国6月份工业利润增速加快，国家统计局周六公布的官方数据显示，尽管企业在经济复苏不稳定的历史进程中应对消费者情绪下滑的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月的工业利润同比增长3.6%，5月为增长0.7%，第一季度至第二季度的利润增长为3.5%，超过1到5月增长的3.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家统计局统计师卫宁在一份单独的声明中表示：“相对快速的工业生产增长，加之第二季度以来出厂价格下降显著缓解，推动了企业收入的稳定复苏。”
他还指出：“同时，我们也应当看到国内有效需求不足限制了企业表现的持续改善，严峻复杂的国际环境增加了企业的经营压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月的强劲数据与经济放缓形成鲜明对比，第二季度经济增长不及预期，消费者部门受就业市场困境和长期房地产下滑拖累表现悲观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过10家内地上市的酒精饮料公司中约有一半预审的上半年业绩预计会亏损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中美之间贸易战紧张，但两家电缆芯片供应商中际旭创（300308.SZ）和苏州腾飞光电（300394.SZ）依然预计上半年业绩将出现翻倍增长，作为全球人工智能部署的大赢家，这两家公司同时也是美国半导体巨头英伟达（NVDA.O）的供应商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国正试图提供更大的货币刺激来支撑其脆弱的经济，出乎市场意料，中国央行在7月25日的周一行动中进行了一次未计划的低息贷款操作，而且贷款利率大幅下调。前几天，当局降低了多个基准贷款利率，这是在领导会议明确了其他主要改革后的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国家规划委员会和财政部在7月25日计划安排约3000亿元人民币的超长期特别国债资金，以加大全国范围内的设备升级以及消费者商品以旧换新的活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国有企业上半年利润同比增长0.3%，外资企业录得11%的增长，民营企业则上升6.8%，根据国家统计局数据的细分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工业利润数字涵盖年主营业务收入至少2000万元人民币的公司。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Workers load steel products for export to a cargo ship at a port in Lianyungang" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GSLHBISGBZPPTPOIYIFDYVALVI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center; "&gt;&lt;i&gt;新冠疫情爆发后，戴着口罩的工人在江苏省连云港市的一个港口将钢材产品装运到待装船中&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 02:11:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-industrial-profits-post-faster-gains-june-despite-faltering-economy-2024-07-27/</guid></item><item><title>上半年我国工业利润同比增长3.5%</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-h1-industrial-profits-rise-35-yy-2024-07-27/</link><description>&lt;p&gt;截至2024年6月（上半年），中国工业企业利润相比2023年同期增长了3.5%，官方数据显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家统计局（NBS）数据显示，这一增长是继2024年1月至5月增长3.4%之后的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述数据涵盖了年主营业务收入至少为2000万元（约275万美元）的企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国2024年第二季度的经济增长远低于预期，最新经济数据表明，国内需求疲软和房地产市场长期低迷导致经济增速放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（1美元=7.2767人民币）&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Employees work at the production line of aluminium rolls at a factory in Zouping" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IZPRUKEZLJLLFM2KWTKIZAARME.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2019年11月23日，山东省邹平市一家工厂内，工人们在生产铝卷的生产线上工作。图/路透社/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 02:02:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-h1-industrial-profits-rise-35-yy-2024-07-27/</guid></item><item><title>耶伦：新兴市场对中国工厂产能过剩表示担忧</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/yellen-emerging-markets-share-concerns-chinas-excess-factory-capacity-2024-07-26/</link><description>&lt;p&gt;美国财长珍妮特·耶伦周五表示，新兴市场，包括一些G20国家，与她对中国过剩工业产能的担忧一致，并应敦促北京改变其经济模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;节选：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;耶伦在接受路透社采访时表示，对中国过度投资工厂并向全球倾销廉价商品的担忧，远远超出了富裕G7民主国家，还涉及东道国巴西在内的国家，巴西已对中国钢铁和电动汽车提高关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;耶伦指出，中国没有接受其他国家和国际货币基金组织的建议，通过增加消费者支出和服务业需求来提振经济。相反，北京将过多的GDP投入到先进制造业的投资中，导致世界充斥廉价中国制造商品，她补充说，中国现在的经济规模太大，无法通过这种模式增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关键语句：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"世界上有许多国家不愿意这么说：‘中国，你想要主导制造业，那么我们所有的制造业行业都应该倒闭，因为你想要成为世界工厂。我们不愿意这样做。’这就是我们的共通点，这应该是一个我们应该传递的信息。"&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国财长珍妮特·耶伦在巴西里约热内卢举行的G20财长会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UKQIARDM2BKP7GPL5HNHPQ6OZU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年7月26日，美国财长珍妮特·耶伦在巴西里约热内卢参加G20财长会议。REUTERS/Tita Barros/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 23:29:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/yellen-emerging-markets-share-concerns-chinas-excess-factory-capacity-2024-07-26/</guid></item><item><title>朝鲜金正恩呼吁“人民天堂”纪念朝鲜战争“胜利日”</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-koreas-kim-calls-peoples-paradise-marking-korean-war-victory-day-2024-07-26/</link><description>&lt;p&gt;朝鲜领导人金正恩表示，在朝鲜人民军成立76周年的韩国战争纪念日上，当前一代的任务是建设一个基于上一代胜利者用鲜血捍卫的意识形态的“人民的天堂”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据朝中社报道，金正恩在7月27日纪念朝鲜战争的前一天，参观了纪念参加过1950-1953年战争的老兵的纪念碑，其中包括纪念与朝鲜作战的中国人民志愿军士兵的友谊之塔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1953年7月27日，朝鲜与美国和中国签署停战协议，结束了这场为期三年的战争。UN联合国部队，支持南朝鲜，由美国将军代表签字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"同志金正恩表示，我们这一代的任务和责任是保护上一代胜利者用鲜血捍卫的意识形态和制度..并为人民建设天堂。"朝中社说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管停战协定画出了大致平分朝鲜半岛及其面积的边界，重建战后平衡，金正恩仍然将7月27日称为“胜利日”。韩国对此日不举办任何大规模活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜在全国各地举行了庆祝活动，包括宴会、革命青年先锋队伍的游行、在首都平壤的主要广场举办的在烟花燃放下出席的群众舞蹈等，朝中社报道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="朝鮮人民軍成立76周年" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BX4OHB2DBZLWLFFH7LP4USSCE4.jpg" /&gt; 
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年2月9日，朝鲜中央通讯社发布的一张照片显示，朝鲜领导人金正恩在平壤庆祝朝鲜人民军成立76周年之际参观了国防部。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 22:09:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-koreas-kim-calls-peoples-paradise-marking-korean-war-victory-day-2024-07-26/</guid></item><item><title>耶伦表示，全球税收谈判应在经合组织而非联合国进行</title><link>https://www.reuters.com/world/keep-global-tax-negotiations-oecd-not-un-yellen-says-2024-07-26/</link><description>&lt;p&gt;美国财政部部长珍妮特·耶伦在巴西的一场&lt;sup&gt;集团二十&lt;/sup&gt;财政领袖会议侧边场合表示，她反对将全球经济税协议谈判从经济合作与发展组织(OECD)转移到联合国(united nations)，并对此回应了一些发展中国家和非营利团体的意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶伦告诉法新社，她相信经济合作与发展组织(OECD)在过去的三年中，已经引领了对一部包含两部分的&lt;sup&gt;公司税协议&lt;/sup&gt;的谈判，她认为这个组织对这样的会谈更为适合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不希望看到这个转移到联合国”耶伦在里约热内卢这样说。她说：“经济合作与发展组织是一个基于共识的组织，我们已经取得了巨大的进展，而联合国没有技术专长来做这项工作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了将谈判转移到联合国(U.N.)，会涉及到很多国家，而其应当采取的多数票制度结构不适合于复杂的税收谈判，这些国家需要在所有选项上达成一致，支持自己的利益。耶伦说：“国家必须前来谈判，并同意这样做。美国是不会仅仅因为联合国多数投票结果而去做的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，巴西作为集团二十会议主席，最初希望以针对全球税法协议的形式，增添一个第三“支柱”，对超富裕个人征收普遍税项。在第一支柱中包含了重新分配征税权利给大型跨国公司，而在第二支柱中包含了对所有大型公司的最低15%企业税率条款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一努力迅速转向为G20国家一起工作，以确保超富裕人士有效地受到征税，试图平衡国家主权和更多对偷税漏税的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个过程中，巴西寻求在经济合作与发展组织(OECD)和联合国进行及时税收辩论，并得到了这个行动的参与者提供的信息的理解支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非营利组织Oxfam呼吁集团二十的国家将OECD的税收会谈与联合国协调起来，说“真正的民主过程”是设置对超富裕人士征税标准所必需的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oxfam在一份声明中说：“将这个任务委托给经济合作与发展组织（主要是富国俱乐部）将远远不够。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶伦说，可能有些税收议题适合联合国，但在当前情况下可能不适合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶伦还表示，在第一支柱税协定的谈判上取得了良好的进展，但在美国要求的转移价格计算方式，也就是“金额B”，的替代方式问题上，印度、中国和澳大利亚仍是美国的阻碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国持续坚持这种方法，这会涵盖那些没有被列入基本完成的&lt;multilateral convention&gt;多边条约，用于计算年产值超过200亿美元的最大公司企业本地税务负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金额B提供了小企业计算转移价格和最终税务负担的一种客观方式，从而为多数主要活动类型的企业大幅减少了昂贵的税务争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我们必须要的，需要默认金额B”，耶伦说，并补充将继续工作以吸引更多国家参与。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说，印度是一个“绊脚石”，但她认为“我不是很惊奇我们会让中国参与这个并签署。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 18:51:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/keep-global-tax-negotiations-oecd-not-un-yellen-says-2024-07-26/</guid></item><item><title>美国通胀数据提振全球股市，压低美国国债收益率</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-26/</link><description>&lt;p&gt;全球股市指标在四连涨后，于周五首次攀升。在连续大幅抛售后，股市稳定，美国经济数据显示通胀前景有所改善，推动美债收益下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国商务部表示，6月个人消费支出（PCE）价格指数较上月轻微上涨0.1%，与路透社调查经济学家的预测一致，5月该数据未做变动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月，PCE价格指数同比上涨2.5%，与5月的上涨2.6%保持在预期水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些数据或许让美联储有机会在9月份开始削减利率，由于市场普遍预期如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近期的趋势正在建立市场对我们在长期达到2%的轨道上的信心，"纽约美银资本市场的利率策略师威尔·哈特曼表示。"这是美联储首选的通胀指标又一个月的良好通胀数据。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联储将在7月底的下一次政策会议上作出重大决策。根据CME（芝加哥商品交易所集团）的FedWatch Tool，市场既认为该会议有不到5%的可能性分化经济至少25个基点，但已全面预计在9月份进行削减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华尔街股市收盘强势上涨，小型股表现最佳，市场继续其近期转为主观的估值公司的趋势。尽管如此，大型股也显示出稳定迹象，纳斯达克指数在连续三天下跌后回升大约1%，当日涨幅超过4%，总跌幅近乎5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;道琼斯工业指数上涨654.27点，或增长1.64%，达到40,589.34点；标准&amp;amp;普尔500指数上涨59.88点，或增长1.11%，达到5,459.10点；纳斯达克综合指数上涨176.16点，或上涨1.03%，达到17,357.88点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管上涨，但标普500指数本周下跌0.83%。然而，罗素2000指数则在连续三周增长11.51%的情况下连续增长，这是其自2022年8月以来表现最强的三周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲股市周五收盘上涨，得益于企业收益，结束了连续两天的下跌，但仍整体处于下跌中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MSCI全球股票指标上涨6.69点，或增长0.84%，至803.47点，但预计第二次连续下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;STOXX 600指数收盘上涨0.83%，但本周下降0.27%。欧洲广泛FTSEurofirst 300指数上涨17.10点，或增长0.85%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国债收益在通胀数据公布后下降，10年期国债收益下降6.2个基点至4.194%，连续两天下降，但上周轻微上升。两年期国债收益，通常与利率预期同步，下降5.6个基点至4.3873%，连续五个星期中的第四周下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;衡量美元对包括日元和欧元在内的货币篮子的一篮子货币的美元指数下降0.03%，至104.30点，欧元上涨0.1%至1.0855美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/currencies/yen-heads-strongest-week-3-months-carry-trades-unwind-2024-07-26"&gt;美元兑日元&lt;/a&gt;也在通胀PCE数据公布后减弱0.1%，至153.78日元，降幅是自5月初以来最大的一周百分比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场预计美国联邦储备局会降低利率，而日本央行则可能在接下来几个月开始收紧政策，比如加强对利率的提升以及减少债券购买。此外，日本央行在本月的疑似干预货币行动也支持了日元的汇率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英镑上涨0.16%至1.2871美元。英国央行也在下周举行政策会议，但在利率行动方面存在不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国原油当日结算下跌1.43%，至每桶77.16美元；布伦特原油下跌1.51%，至每桶81.13美元，主要由于对中国经济需求的担忧和希望实现加沙停火的和平解决方案。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 02:45:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-26/</guid></item></channel></rss>