<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 07 Dec 2024 18:32:49 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员中的190名出席，于周三通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;被判处终身监禁的加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在最大安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最为臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华地区的养猪场屠宰并处理毒品成瘾者和妓女的遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿被判定杀害了六名妇女，这些妇女的部分遗体在其位于温哥华附近的破败地产中被发现。政府检察官在判处其终身监禁后，撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿在魁北克州的一所监狱中受到袭击后死亡，该监狱用于关押他服刑。受伤后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务在一份声明中表示：“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女子在长达十余年的时期内从温哥华的贫困、毒品泛滥的东温哥华地区失踪，直至皮克顿于2002年初被逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿犯案现场、位于温哥华市中心以东约25公里的波特克维奇兰，33名遇难者的遗体或DNA被发现，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊平台上刚一上架便被移除。当时有报道称，皮克顿在书中声称自己是清白的，并遭到警方的栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊移除了该书籍，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面，拍摄于其新威斯敏斯特的法庭案件开始时" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面显示他在波特克维奇兰的家中。路透社/环球电视网/档案照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民党（ANC）自废除种族隔离制度后最糟糕的选举结果后，将面临严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，比2019年上一次选举中的57.5%大幅下滑，这是过去三十年首次未能赢得多数地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着这个曾是曼德拉解放运动的政党，将不得不与其他较小政党谈判建立联盟或达成某种形式的协议以执政。这可能需要在政策上做出让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转向商人身份的拉马福萨可能会面临反对党及党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他继续担任领导职务，分析人士认为并没有明显继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“至今没有一个明确的团结候选人能够接替拉马福萨。”南非开普敦大学的政治学教授安托尼·巴特勒如是说。他写有关拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是拥有最高好评率的重要政治人物之一，党内派系斗争可能使试图反对他的任何努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对国民党的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日进一步公布正式的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统前途曾因2022年的一个调查报告而悬而未决，该报告称他可能因家具内藏部分现金的事件而有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一丑闻——该事件被称为“Farmgate”——并于同年晚些时候赢得新的为期五年的ANC领导人新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪率以及电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末当选ANC领导人时，拉马福萨承诺重塑党的形象并复苏经济，这之前他的前任，曾任掠夺性政策的“祖马主义”政党领导人雅各布·祖马，在九年的丑闻、腐败和经济衰退后离任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他成为国家元首之初在2018年的欢欣鼓舞很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依旧停滞，顶级ANC官员仍然卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击由他的对立面祖马打出：祖马支持的新党“姆库伦托”（uMkhonto we Sizwe）出人意料地表现优异，并对ANC的支持基础造成重大冲击，尤其是在祖马的家乡夸纳省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马逼走了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸纳省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“这标志着拉马福萨计划的终结……你输了选举，人们不会见好就收。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎推辞重大制度改革避免加剧党内分裂而受到批评，这与他1980年代作为工会领导人的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他的团结建设能力以及他在推动非洲南部声望方面起到的作用，该词泛指低收和中收国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最有影响力的倡导者之一，呼吁公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了以色列的种族灭绝指控，本月，该法院裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事攻击。以色列坚决否认这些指控，并继续对拉法进行军事攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在竞选活动中强调了ANC在过去三十年取得的成绩，但批评者认为他对解决南非最严峻挑战的解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前举行的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“会做得更好”。约有数万名支持者聚集在索韦托的足球场。许多人在他演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中更深入地涉足乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在俄罗斯使用限制，这是美国在持续两年的乌克兰冲突中迈出的一小步，但具有重要意义。专家认为，这可能会缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从2022年俄罗斯入侵乌克兰开始，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯大陆领土上的目标是风险过高的。它担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一规定与美国此前限制向基辅供应高级武器的其他禁令相一致，从先进的F-16战斗机到远程ATACM导弹，这些禁令均已陆续解除。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定在本周生效，旨在针对哈尔科夫地区的战争。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击跨境攻击它们或正在准备攻击它们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专家指出，这一决定赋予前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器的权限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区陷入防御前促使它们后撤，”乌克兰国家安全研究院研究员Mykola Bielieskov说道，该研究院为基辅的官方智库。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅需要从东邓巴斯关键战场调走军队的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在军事上陷入被动，并需要调整其在进攻哈尔科夫地区的作战策略，”Ingram说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登有关这一决定的决策过程可以追溯数周前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员透露，今年5月13日，在一次安全视频会议上，乌克兰与白宫国家安全事务助理Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin及联合参谋长联席主席C.Q. Brown讨论了在哈尔科夫地区使用美国武器的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown制定了一项放宽禁令的推荐意见，Sullivan于5月15日向拜登提出。官员称，Biden同意乌克兰可以从俄罗斯境内安全地反击俄罗斯军队。拜登政府此后一直在最后确定这一决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰总统沃伊琴科在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取类似步骤，但同时表示：“到目前为止，还没有任何积极的变化。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前Foreign Policy Research Institute欧亚计划高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直利用拜登政府禁止在俄罗斯境内发动攻击的规定，为其在哈尔科夫地区的进攻提供了一个安全haven。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境一线保持其火炮，保留防空、电子战、指挥和控制等能力，”Lee说，“这也可能给予它某种程度的安全。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但Lee和其他专家认为，这一决定本身可能不会迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我认为该决定对前线的移动不会有多大改变，甚至可能没有改变。但它会使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难，”Lee说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯在哈科夫方向上的兵力不足，无法发动大规模攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗能力从东北方向对哈尔科夫构成真正的威胁，”他说道。“要这样做，它将不得不在东部战斗区域暴露其部队。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰从其领土内发射武器，并于周二再次提出核战争的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上的优势取得重大进展的一年之后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五，正当华盛顿宣布政策转变不到一天时，沃伊琴科在接受《卫报》采访时表示，乌克兰呼吁获得美国批准击中俄罗斯境内的深纵深目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现任职于华盛顿战略与国际研究中心的前五角大楼官员Mark Cancian表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这并非政策的大转变，但它是迈出的一步，”Cancian说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员可能会继续呼吁下一步：打击更广泛的多个目标——可能不是直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格接受采访时表示，拜登政府是否会扩大政策允许在俄罗斯其他地区发动攻击，目前尚无法置评。但也没有排除这种可能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事：不断地适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫地区的导弹袭击后的残局" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;伤亡事故现场，以其在乌克兰长沙市拉达列维卡村邻近地区，俄罗斯袭击深深损害了儿童和青年体育骑术学校。路透社/瓦伦丁·奥格里耶诺科/资料照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产規模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司继续遵守控制支出以增加产出的承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，进而缓解欧佩克盟友对该组织进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命和技术效率的突破，一直是推动非欧佩克国家原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了100万桶，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，欧佩克及其盟友中的其他生产商增加了原油供应以弥补美国及其他非欧佩克国家的产量增长。总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克盟友正在商讨一个复杂的协议，旨在将减产措施延期至2025年，三位熟悉欧佩克盟友讨论的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在欧佩克盟友周日开会讨论原油供应策略之时，美国的产量增加继续推动非欧佩克国家产量的增长，但这种威胁将不如2023年那样明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国今年原油供应将增加约27万桶/日。这与欧佩克自身关于美国原油及凝析油产量将增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将更高，达到64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计全球需求增长将达到220万桶/日，将超过非欧佩克+成员国的供应增长约100万桶/日。该组织表示，这将意味着2024年的OPEC+原油需求量将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求增长将更低，仅为110万桶/日，而OPEC原油需求不会有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国总体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于油价接近每桶80美元，行业高管和分析师认为美国生产商不大可能再次像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和自律的态度。”美国合同钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻井数量没有更多增长，这确实令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持平稳，并推迟对其钻井的升级，最好与钻井增长的放缓保持一致。计划到年底运营12台钻井设备，并在明年重新分配一些钻井设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻井数量降至496口，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但现在并没有意愿以该速度增长。”标普分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球大宗商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受投资者压力，近年来美国公开交易的石油生产商在增长方面的支出有限，此前无节制的支出推动了前所未有的增长，但2010年代页岩区块的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超出预期的产量增长部分归因于私营生产商，而其中一些现在已经受到合并浪潮的影响，通过钻更长的井并在同一时间内从更多的井中开采石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期合并浪潮，我预计当前石油价格将保持稳定，并继续支持钻井和完井效率不断提高所带来的相对温和的美国整体石油产量增长。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美地区的增长。该公司今年第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是由于合并。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更注重资本纪律，导致了不同反应。”瑞士银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为欧佩克盟友将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将主导石油和液体生产增长。欧佩克+地区的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日，据EIA在3月份表示。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了适应美国石油生产增长。”瑞士银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位身在由Oasis Petroleum拥有的位于二叠纪盆地的租约上的钻井平台控制室的工作人员可以看到钻井平台的操作室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位身在由Oasis Petroleum拥有的位于美国德克萨斯州二叠纪盆地Wink的租约上的钻井平台控制室的工作人员可以看到钻井平台的操作室，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言在被判有罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视着镜头，发表了既适合他的法律斗争，也适合他的政治较量的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约曼哈顿的一名陪审团判决特朗普因伪造文件以隐瞒支付给成人影片女明星的封口费而涉17项罪名成立后的一天，这位共和党总统候选人愤怒而口无遮拦地列举了他的对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔切安为“腐败的”和“魔鬼”，称其在11月5日选举中的对手——民主党人乔·拜登——是有史以来最糟糕的总统。他还猛烈抨击被指控作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及那些非法移民涌入的主题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选捐款，并将其面临的挑战比作比个人观点更重要的大问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在之前的竞选演讲中常常夹杂着幽默，但此番演讲大多数时间氛围凝重。特朗普在新闻发布会上仅拿着一页薄薄的笔记，演讲结束时没有回答记者提问，便在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在相机之外，通过筹款活动和社交媒体，特朗普的盟友炮轰司法系统以及任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选战中，两方候选人无一例外地将对方视为国家威胁，拜登团队抓住特朗普的言论作为进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望、失败的唐纳德·特朗普在为自己个人的怨恨怒言，以及对美国司法系统的谎言，这让人不免得出一个明显结论：这个人无法成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决是一场不公——向特朗普的竞选账户捐赠了3480万美元，一天之内打破了一日筹款记录，使用的是共和党的数字筹款平台WinRed。尽管在筹款总数上落后于拜登，特朗普的竞选团队在周五还是设法保持了这一节奏，向支持者发出了一系列令人不安的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一份信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不会投降！”特朗普的新闻发布会召开后，另一份信息大肆宣称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除少数例外，几乎所有共和党官员和机构都在支持特朗普，声称审判不公正，指控本不该提起，陪审团在以民主党为主的纽约市出现偏差，且法官有偏见——当地警方否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于不够迅速或不够强硬的共和党的指责，特朗普的盟友和竞选助手选择了反攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉奇维塔对一个通过社交媒体平台X发布的全国性共和党团体的声明嗤之以鼻，该声明表示，陪审团的裁决应受到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“有谁没有一个观点呢？每个人都有。”拉奇维塔在社交媒体上留言称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了马里兰州温和主义共和党前州长兼参议员竞选人拉里·霍根，在判决前警告民众不要因党派主义毒化现状的霍根被认为破坏了其竞选事业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你就结束了你的竞选事业。”拉奇维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全国摇摆州宾夕法尼亚州和佐治亚州对共和党选民进行的民调中，一些选民表示，特朗普的定罪使他们在11月的投票中重新考虑支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种转变可能会对特朗普在其与拜登的对决中构成打击，尤其是考虑到他在多个摇摆州的选票劣势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，大多数接受访谈的共和党人听起来像极了特朗普本人，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治，目的就是伤害他并尽可能多的阻止他参加竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在马里埃塔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对他做，就能对任何人做。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦参加新闻发布会。起诉特朗普在2016年伪造商业记录以掩盖支付给成人影片女星斯托米·戴林厄姆的封口费的刑事审判后，特朗普于2024年5月31日出席。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出一项新的加沙停火提议，以换取释放人质，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启明天的生活了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他正面临选举年结束加沙冲突的压力，而这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家调停的关于以色列和激进组织哈马斯之间停火的谈判屡次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是基于以色列对拉法的数周多次侵袭，以及国内外对因加沙死亡事件及人质长期被囚禁而施加的新压力提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内坦雅胡的办公室周五表示，美国政府已授权谈判代表就一项加沙停火协议进行谈判，此前拜登披露了这一停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举也发生在共和党总统候选人&lt;code&gt;唐纳德·特朗普&lt;/code&gt;被定罪34项重罪的同一天，这进一步突显了两位候选人之间的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这个新提议分为三个阶段，并与以往的提议不同，因为停火将贯穿整个三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，释放包括老年人和女性在内的人质，并交换数百名巴勒斯坦囚犯。同时，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车向加沙运送人道主义援助品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列协商全面解除军事紧张关系的条款。“停火将继续进行，只要谈判仍在继续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段则包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些坚持无休止战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人将不支持这项计划，他们将呼吁无休止的战争。其中一些人甚至在联合政府内。他们多年前已经表明了自己的立场——占领加沙、持续战斗多年，并不把人质列为重点。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终生致力于以色列的人，美国唯一一位在战争期间前往以色列就职的总统，以及不久前刚刚派遣美国部队直接捍卫以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们退一步思考一下，如果错过了这一刻会发生什么。我们不能错过这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员（匿名）对媒体表示，以色列能够提出这一新提议是基于最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详尽的四页半协议，已经进行了精心谈判。”这位官员说。他强调，现在摆在桌面上的实际上是对谈判过程的最终结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据提议，每一阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体 outlets 将拜登周五的演讲描述为具有戏剧性，认为这是试图直接向以色列公众求助的尝试。领先的一家12频道中断了晚间新闻播报，现场直播了拜登的演讲。以色列审查员之前已经禁止公开发布该提议的具体细节，一颗润酱台主Danny Kushmaro 透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之下，这一提议比此前的提议更有可能成功，来自德克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发起任何严重袭击、攻击或恐怖活动的可能性虽不为零，但较之前明显降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里还认为，全球公众舆论“转向”反对以色列，这可能会促使以色列希望结束这场冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持某件事时，他可以创造很多激励。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初早些时候提出的一个囚犯交换提议要求，为了换取为期六周的停火（期满后可延长以运送更多援助物资），释放在加沙患病、年老和受伤的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议本月初因为以色列拒绝同意在谈判中达成哈马斯提出的全面结束战争的要求，加之加大对拉法城市南部的攻击而瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，在持续军事行动期间，不会加入进一步的谈判，但愿意在以色列停止战争后达成“全面协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民正被哈马斯囚禁于加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列于星期天对拉法进行的空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但未跨越美国划出的红线，进而切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一战争中，巴勒斯坦人民经历了地狱般的经历。”拜登周五说。“我们看到了本周以来加沙拉法市致命大火后的恐怖画面，犹太人进行了针对哈马斯的轰炸……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日对南部巴勒斯坦的袭击以来，已有超过36,280人在加沙丧生。据报道，哈马斯袭击导致约1,200人死亡，而据以色列统计。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
    一名巴勒斯坦人在2024年6月12日加沙地带北部贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走。路透社/Mahmoud Issa
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·博里再次扮演了黎巴嫩真主党与美国之间的关键调和者角色，随着华盛顿寻求调解黎巴嫩与以色列的战争，他的多年经验帮助促成了停火协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这凸显了这位86岁老者的执掌权，尤其在他所领导的什叶派穆斯林群体中有着深远的影响。自今年9月以色列空袭杀害黎巴嫩真主党领导人哈桑·纳斯拉allah后，他被认为是一个稳定性的象征。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周三，博里在其电视讲话中表示，黎巴嫩正在关闭“历史上最为危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众为了黎巴嫩团结一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博里于黎巴嫩1975年至1990年的内战期间，作为什叶派阿马尔运动的领导人崭露头角。自1992年起，他担任议会议长，是黎巴嫩教派制度中什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黎巴嫩真主党新领导人赛义德·纳伊姆·卡塞姆认可博里的谈判角色，称他是“我们的大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇施泰因在多次访问贝鲁特期间与博里会面，旨在解决冲突，这这场冲突与加沙战争同时进行，九月期间冲突升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这再次凸显了博里在2006年上一次真主党与以色列的大规模冲突中所起的关键作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官表示，他的角色更加重要是因为黎巴嫩目前尚未选出总统，内阁仅有部分权力，且难以接触到被美国认定为恐怖组织的真主党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人。他是国家。”一名贝鲁特外交官说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1985年，他通过帮助谈判释放了许多在贝鲁特被什叶派激进分子扣押的39名美国人而引起全球关注，这些激进分子曾劫持一架美国喷气飞机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;战争期间他的当选发言人恰逢纳斯拉allah上升为真主党的领导人。二人共同领导了“什叶派二人组”，这一术语指的是两党主导着什叶派的政治代表权以及大部分国家机构。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位经常拜访博里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他变得非常重要，但也清楚地表明他可以做什么的界限，乃至受制于真主党和伊朗的态度。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列的火力袭击了博里所领导阿马尔运动势力范围内的地区，包括泰尔市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博里出生于1938年，父亲是来自提宾奈的移民商人，在塞拉利昂长大，后来在黎巴嫩定居，并在大学时就活跃于政界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾在黎巴嫩长期处于社会劣势的什叶派民众对博里帮助改善他们在教派制度中的地位表示赞赏，该制度一直以来向基督徒和逊尼派穆斯林倾斜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这位受过法律训练的律师在阿马尔运动的创始人穆萨·萨德失踪后接任，后者于1978年访问利比亚时失踪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博里推动了阿马尔力量的军事上升，该运动几乎与所有参与内战的主要党派作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;战后，博里的什叶派追随者大批加入了政府机构和安全部门，他似乎与真主党政治同步行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年，当一份美国大使馆电报刊发并在2010年引发质疑时，博里否认有任何反对真主党的感觉，宣称纳斯拉allah “就像我自己一样”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，博里的阿马尔战士在以色列对加沙的攻势开始后与真主党一起发射火箭以示同情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特与会面博里，试图制止以色列和黎巴嫩之间的交火，并说服真主党撤至利塔尼河以北，这条河流位于边界北侧约30公里处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博里曾对一位外国官员说：“如果要把利塔尼河南移至边界将会更简单，但仍无法推动真主党撤至利塔尼河以北。”一位接近博里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博里的对手也批评他是那个将黎巴嫩带入经济崩溃的教派精英分子之一，2019年金融体系在一连串数十年的官僚腐败后崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人指责他拒绝召集议会议程，以便议员选举总统，导致政府中的最大基督要职空缺超过两年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博里作为外交通道的角色令真主党的政治对手愤怒，后者表示任何谈判都必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·博里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比赫·博里（左）与伊朗前议长阿里·拉里贾尼（右）在黎巴嫩贝鲁特会面。 REUTERS/Thaier Al-Sudani/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="有关黎巴嫩议会议长纳比赫·博里的宣传横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特庆祝阿马尔运动创始人穆萨·阿勒·萨德失踪45周年，一名宣传横幅悬挂在建筑物上。 REUTERS/摩罕默德·阿扎基/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新类型的平台中，在这种平台上，投资者通过锁定其代币以获得奖励而获利，这是一个复杂的方案，分析师警告称，对于用户和加密货币市场来说都存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新锁定”日益流行的背景，是加密货币市场风险偏好加剧的又一迹象。随着加密货币价格飙升和交易者追逐收益，比特币——最大的加密货币——接近历史最高水平，而第二大的以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新锁定热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Anthemis Group的加密货币部门获得了1亿美元的投资，目前该平台上的加密货币价值已从六个月前的不到4亿美元增至188亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社透露，该公司发明了重新锁定，目的是扩展长期存在的加密货币实践——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;锁定&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，持有加密货币代币的所有者会允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与锁定期间将无法立即访问其代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些锁定平台还向用户发放新创建的加密货币来代表他们锁定的加密货币。重新锁定使代币所有者可以将这些新代币再进行锁定，并与不同的基于区块链的计划和应用进行互动，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密行业人士对于重新锁定的风险持有不同意见，一些内部人士认为由于这项实践尚处于初级阶段，现在难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担忧，如果新生成的代表重新锁定加密货币的代币在加密货币借贷市场的广泛借贷机制中用作抵押品，可能会导致基于少数基础资产而产生的无限借款循环。如果所有人都试图同时退出，这将导致加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押物存在时重复抵押并不理想，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于回报：在以太坊区块链上进行锁定收益通常在3%-5%的范围内，但分析师表示，重新锁定的回报可能更高，因为投资人在同一时间可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新锁定是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的部分，它是使用者将加密货币投入到实验性计划中的一种方式，以期望在其持有的加密货币不需出售的情况下获得可观的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付锁定奖励，因为该机制尚未开发出来。用户加入该平台是为了期望未来的奖励或者其他类似空投奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其自己新创建的代币。用户希望该代币“EIGEN”未来会变得有价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新锁定平台的增长是由于用户寻求类似的空投奖励，这被称作“非常具有投机性的‘免费钱’项目”。他说：“这非常具有风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong说：“他们现在预作反应，（他们）预期会获得某种形式的奖励，但他们不知道是什么。”（Coinbase标注：&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年在西雅图大学担任助理教授期间发布，他是参与印度第一颗学生设计微型卫星项目的团队成员，根据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接潜在的锁定者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新锁定平台不断涌现，包括EthFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为客户提供锁定其代币的功能并生成代表锁定资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择将代币锁定在哪里，并帮助新的区块链服务成长，不旨在激励更多的加密货币支持借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与这些参与者建立任何正式关系……这是一种新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新锁定可能会带来“潜在风险”——如果重新锁定的代币被用于加密货币借贷，可能会出现强制平仓和市场下跌期间的更多波动。（Coinbase标注：&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场大跌部分原因是高风险借贷导致，随着可用于抵押的加密货币代币迅速失去了其价值，&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/how-crypto-lender-celsius-stumbled-risky-bank-like-investments-2022-06-15/"&gt;Terra和Luna&lt;/a&gt;代币崩盘加剧了这种状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新锁定，而在于借贷协议的定价错误，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新锁定，指出重新锁定协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密资产净值来说规模很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失会向更广泛的金融市场蔓延。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示：“目前，我们尚未看到重新锁定问题对传统金融市场造成实质性风险的明显迹象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正日益与主流金融相连，机构投资者也开始参与重新锁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总部位于瑞士的加密金融服务银行Sygnum表示，其为客户进行加密资产数字托管，并预期“将出现围绕重新锁定的新生态系统”。Zodia Custody（Standard Chartered加密部门）已观察到显著的机构对锁定的兴趣，但认为重新锁定过于复杂，难以追踪资产流向和奖励分配。（Zodia Custody标注：标准银行数字资产部门）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村控股（Nomura Holdings）的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作重新锁定部分资金，Kelp DAO在四月的博客文章中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;

![&lt;i&gt; illustrated representations of the cryptocurrency Bitcoin &lt;/i&gt;]({{ '/image/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg' | relative_url }})

![&lt;i&gt; an illustrated representation of the cryptocurrency Ethereum &lt;/i&gt;]({{ '/image/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg' | relative_url }})</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>