<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2024 14:34:01 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布紧急状态</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，200名议员中的190人出席，于周三通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，摄影日期为2024年12月3日。青瓦台/ REUTERS&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遭受袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候的一所超大型监狱中被另一名囚犯袭击后去世，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）的一个猪场杀害毒瘾者和妓女，并处理其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他在温哥华附近荒败的房地上杀害了六名女性的遗骸部分被发现。在判处其终身监禁后，政府检方撤回了针对他额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱内遭到袭击后去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部门在一份声明中表示：“我们意识到来自卑诗省和其他国家社区的受害者心态受到了这一罪犯案件的严重影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者当中有六十多位女性，她们在上世纪末的温哥华贫困、毒品泛滥的东区唐人街社区失踪，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场——即距市中心以东约25公里的波特科克伦，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多人属于原住民身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报导，亚马逊（Amazon）在皮克顿的书籍上线销售数小时内即被撤下。当时《温哥华太阳报》（Vancouver Sun）称，皮克顿在书中称自己无罪，并认为自己是被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书籍的出版社要求亚马逊下架该书，并向受害人家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面文件，展示他在波特科克伦的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片是其未经日期标记的电视画面文件，摄于波特科克伦的家中。路透社/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）党派以来最糟糕的选举结果后将面临严重削弱的局面，特别是在南非种族隔离结束后的选举中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周三选举中大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这一跌幅从2019年上一届选举中获得的57.5%来看，可谓是显著下降，并首次在30年内未能赢得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着以纳尔逊·曼德拉为首的解放运动组织将不得不与其他较小政党协商组建联盟或达成其他形式的协议以治理国家。这可能需要做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转身成为企业家的拉马福萨可能会面临反对派政党及其所在深陷分裂的党内的批评。但一位ANC高层官员公开支持其留任，分析师指出目前尚未出现显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨的位置。”开普敦大学的政治学教授、拉马福萨传记作者安东尼·布尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的民调显示，拉马福萨在这次选举中的正名率最高。ANC的派系斗争可能会使任何试图反抗他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC此次选举表现发表评论。其发言人表示，他将在周日发表讲话，届时将公布最后的初步选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在过去也摇摆不定，在2022年的一份调查报告中，委员会认定拉马福萨可能在其狩猎场家具中藏匿巨额现金时犯有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一丑闻，并称之为“农场门”，并在同一年赢得连任，获得五年的ANC领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC迄今为止最严峻的考验，由于选民对失业率高、犯罪率高和供电中断等问题的怒火，选举气氛尤为紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被塑造成一名革新者，承诺为ANC重塑形象，振兴经济，这此前9年在前任雅各布·祖玛的带领下滑坡式下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在成为国家元首后的初步热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，高级ANC官员仍然面临着一系列丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中对拉马福萨和ANC的最后一击来自他的劲敌祖玛，他支持新党派姆坤托沃我们兹韦，这一政党超过了预期，对ANC的支持造成了很大的影响，尤其是在祖玛的家乡夸祖卢-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛已经使拉马福萨和ANC陷入了绝境，他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省是弱势的。”政治分析师拉尔夫·马特凯说。“拉马福萨的项目已经结束了，你不能在选举中失利，还指望一切如常地进行下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，这与他在1980年代作为工会领导时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞其在建桥聚力中的技能及其在推广南非作为所谓的“全球南”地区的倡导者方面的作用。“全球南”的意思是一个低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最知名的声音之一，呼吁就疫苗分配做出更公平的安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了关于以色列入侵加沙地区的种族灭绝案件，法官们裁定以色列应停止对加沙城市拉法的军事攻击。以色列则强烈否认了这些指控，并继续推进其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC过去30年的成就，但批评者则表示，他未能提出新的解决方案来应对南非最大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，但成千上万的支持者在听过他的一部分演讲后便提前离场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非约翰内斯堡索韦托。路透社/奥帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长 而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司继续遵守减少用于提高产量支出的承诺，这可能使全球最大的原油生产国美国在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+需进一步削减产量的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年的大部分时间中推动了非OPEC国家的原油供应增长，这要归功于页岩革命以及技术突破和生产效率的提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，并远超政府在2023年初预估的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织OPEC及OPEC+成员国去年加深了减产力度，部分原因是用来抵消美国及其他非OPEC国家产量的上升。OPEC+的减产规模总计达到586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正筹备一项复杂的协议，该协议将使该组织能够将部分削减延续至2025年，三位熟知OPEC+讨论情况的消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于OPEC+将于周日开会考虑供应政策，美国的产量增加继续推动非OPEC+国家产出的增长，但与2023年相比，这种威胁将小得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是预计今年美国原油供应量将增长约27万桶/日。这与OPEC预计的美国原油及凝析油产量也将增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计美国的产量增长将达到64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将达到220万桶/日，超过OPEC+集团以外原油生产商的供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+的原油需求可能比2023年增加约90万桶/日，据其5月的月度《石油市场报告》所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构则预计全球需求增长仅为110万桶/日，并认为OPEC原油需求不会有大的变化。作为最密切关注的预测者，他们的预测也低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前美国总体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使油价徘徊在每桶80美元左右，美国生产商似乎也难以再次带来惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和有纪律的态度，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管当前价格较低，但钻机数量目前并未大幅上升，这也是一个令人感到意外的现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本开支基本持平，并推迟对钻机的升级，以最好地与较为平稳的钻井增长保持一致。计划年底运营12台钻机，并在未来一年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯公司的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内每年增长100万桶/日，但目前并没有这种愿望，”标普分析师在周四的报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市公司在增长上的支出受到投资者的压力，因为不受节制的支出虽然带来了迅速增长，但已在2010年代降低了从页岩油领域获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超预期的产量增长部分得益于私人生产商，其中一些已受到整合潮的影响，在此过程中提高了生产力，通过钻更长的井并将岩石破碎来同时从更多的井中生产更多的石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现了整合潮，但预计当前的油价将继续，推动整体美国原油生产增长，因为钻探和完井效率的持续改进将起到支持作用，”得克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB这样的油田服务公司预计今年来自国际市场的增长将高于北美，其第一季度国际营收增长了18%，而北美营收下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略发生了一定的转变，更加注重资本纪律，从而产生了不同的反应，”瑞银银行的分析师乔瓦尼·圣阿诺瓦评论道，他预计OPEC+将进一步自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将继续引领石油和液体产量的增长。EIA在3月称，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了接受美国原油产量的增长，”瑞银的圣阿诺瓦说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名操作员在奥古斯塔石油在佩rmian盆地附近温克租赁区拥有的一台钻井台的操作楼层上透过控制室内的控制面板查看" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克，一名操作员从奥古斯塔石油在佩rmian盆地拥有的一台钻井台控制室内透过控制面板查看钻井台的操作楼层。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国对已经持续两年的乌克兰战争参与程度的一个细微但重要的推进。专家认为，这一决定可能有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内目标会增加直接冲突的风险，特别是与拥有核武器的俄罗斯直接冲突的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅提供的高级武器禁令一道瓦解，涵盖了从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的政策调整自本周四起生效，是为了针对哈尔科夫地区的战斗专门设定的。美国官员称，这一政策允许基辅使用美国提供的武器反击“攻击其或准备攻击其的”俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这一政策变更给了前线乌克兰部队使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器跨越边境打击俄罗斯部队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并在俄罗斯军队在哈尔科夫地区立足之前，可能创造条件使其撤退，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫表示，该研究机构是基辅官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报军官菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅为应对东部顿巴斯地区的关键战斗而调兵离场的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将陷入被动，并需重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻势战术，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定酝酿已达数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员匿名透露，乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问傑克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合陆海军参谋长联席会议主席C.Q·布朗将军提出了请求，允许其利用美国武器跨越边界打击俄罗斯目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文和奥斯汀提出了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提交此建议。据官员透露，拜登同意乌克兰应能从俄罗斯境内安全地带发动反击。拜登政府自此一直在做最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁乌克兰伙伴采取此类措施，但当时表示：“目前还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚项目研究会高级研究员罗布·莱表示，俄罗斯正利用拜登禁止在俄境内发动打击的禁令作为安全区域，频繁对哈尔科夫地区发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以横跨边界保持部署，防空系统、电子战和指挥控制系统也可以摆在那，”莱表示。“可能还有一定的安全保障。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，专家们认为，这一决定本身可能不足以迅速改变战线格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定并不会对前线的运动产生太大影响，如果有的话。但它会使俄罗斯继续进行这种跨境行动更加困难，”莱表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯军队在哈尔科夫地区缺乏足够的兵力进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北部生成足够的战斗能力来威胁哈尔科夫，”他说道。“要这样动作，就需要将其在东部战斗区域的部队清除干净。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京总统已警告北约成员不得允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次警告风险升级至核战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器打击俄罗斯境内其他目标的能力，特别是在俄罗斯在战场上占据主动权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距离华盛顿宣布这一政策转变不到一天时间，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁获得美国批准，攻击俄罗斯境内更深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿分支机构前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的行动只是一个开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的重大转变，但确实是迈出的一步，”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争辩下一步：打击更广泛的目标——可能是那些不直接威胁哈尔科夫，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府目前尚未扩大政策许可以允许打击俄罗斯境内其他目标。但他并没有排除这一点的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，这可能意味着需要适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区俄国导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;路透社/瓦伦丁·奥吉雷内科。2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区周边村庄马拉达尼利夫卡的儿童和青年体育骑术学校的现场，在俄罗斯对乌克兰的攻击中它受到严重损坏。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像头时，明确传达了一个信息：无论是法律还是政治战场，他都已做好准备展开斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团对他因伪造文件以隐藏支付给成人演员的封口费而在17项指控中被判有罪的审判结束一天后，这名共和党总统候选人在愤怒且混乱的讲话中列举了一系列对手和抱怨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称监督其审判的法官胡安·梅尔昌为“别有用心者”和“恶魔”。他将民主党对手乔·拜登形容为“有史以来最糟糕的总统”。他还猛烈抨击了为其案作证的证人、投票将其弹劾的国会议员，以及声称非法涌入的移民，这与他在竞选集会上的言论相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将其面临的挑战描述为不仅仅限于个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中经常穿插搞笑元素，但此番讲话大部分保持了严肃的调性。他在新闻发布会上只依靠一张小纸条，最后拒绝回答问题，快速带着儿子埃里克·特朗普从发言台上离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受摄像机镜头之外的地方，在筹款呼吁和社交媒体平台上，前总统的支持者们对司法制度和任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位主要候选人相互攻击祖国的比赛中，拜登团队则利用了特朗普的言论作为新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一位困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自己的个人怨言进行了一番胡言乱语，并歪曲了美国司法制度，观看的人都会得出显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的主要支持者——他们中的大多数人认为纽约的判决是司法不公——在周四通过捐款向他的竞选账户注入了超过3480万美元的资金，创下单日最高纪录。据特朗普团队称，这是共和党数字筹款平台WinRed的一项成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总筹款数额逊于拜登的情况下，该竞选活动试图保持这一速度，在周五发起了密集的筹款信息攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条消息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我决不会投降！”特朗普在新闻发布会后另一条信息中高喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统这边，声称审判有缺陷、指控从未应对、曼哈顿的陪审团被感染、法官偏见——地方当局否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党指责不够迅速或有力的地方，特朗普的支持者和竞选助手们则发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的一名共同竞选经理克里斯·拉奇维塔对一个在社交媒体平台X上发布的全国性共和生团体表示嘲笑，该团体表示应当尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看法就像肛门一样，每个人都有一个……”拉奇维塔在X平台上发帖道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还回击了马里兰州温和派共和党前州长拉里·霍根，霍根在判决前警告美国公众不要“向这场宗教纷争中加入更多有毒的政党争斗”。拉奇维塔在X平台上回应道，“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个关键战场州对共和党选民进行的采访中，多名受访者表示特朗普的定罪让他们在11月的选举中重新考虑了对其的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的疏离可能会在特朗普在众多摇摆州中的微弱领先优势下对他造成损害，尤其是在他与拜登的重赛中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来都非常像特朗普本人一样，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全是政治性的，只是为了伤害他，并尽可能长期地将他远离竞选之路。”来自乔治亚州玛丽塔的一名62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样做对他，他们可以这样对待任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，民选总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，这是他对其因在2016年支付给成人电影演员暴雪丹尼尔斯的封口费而伪造商业记录并被定有罪的刑事案陪审团裁决后的第二天。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质作为交换的情况下，实施新的加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最好方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"是时候让这场战争结束，开始新的一页了。" 拜登说道。浏览者可以点击&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;此处&lt;/a&gt;查看他的资料。拜登正面临选举年的压力，需要停止加沙冲突，这场持续了八个月的冲突现在仍在进行中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方调解的关于以色列与武装组织哈马斯组织之间的停火谈判，因双方互相指责对方阻碍进展而一再受阻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法发动数周攻势以及国内和国际对以色列在加沙的死亡人数增加和人质持续被扣押的施压下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登披露停火计划后，向哈马斯提出一份加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪指控被判有罪后的第二天，突显了两位竞选人的明显落差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登周六提出的新提议分为三个阶段，与以往提议不同的是，停火将持续直至各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口中心撤出，人质（包括老人和妇女）将交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙（包括北部加沙），每天有600辆卡车进入加沙带来人道援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对活动的条款进行谈判。"只要谈判继续，停火将一直持续，"总统说道，这在以往是没有过的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提到，该提议已由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些坚持无休止战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我知道在以色列有些人不会同意这个计划，也有人呼吁战争无限期进行。有些甚至在政府联合名单上，他们很明确，他们希望占领加沙，希望持续数年的战斗，人质对他们来说并不重要。但尽管面临压力，我敦促以色列领导层支持这个协议，"拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"作为一名终生致力于以色列的总统，唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，以及去年向以色列直接派遣美军以保卫其免受伊朗攻击的人员，我希望你们暂时退一步，想想如果失去这个机会会发生什么。这一时刻非常重要。我们不能错失良机。" &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露身份的美国政府高级官员表示，以色列能够提出新提议是由于战场上的最新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"现在终于有了结束危机的路线图。这是经过详尽谈判并经过详细讨论的四项半页协议，[现在提供的]真正是整个过程的最终结果。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并将其视为直接向以色列公众做诉求的尝试。支柱频道12在晚间新闻节目中断后直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前已禁止出版该提议的细节，新闻主播丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾夕法尼亚大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，与以往的提议相比，这一新提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成的损害非常严重，哈马斯今后可能成功发动任何严重袭击、攻击或恐怖活动的可能性比之前要低很多尽管仍是非零。"苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“反以色列”，苏里指出，这可能会促使以色列人希望结束冲突，而且拜登也有影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励。"苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与今年早些时候提出的另一个释放在加沙受伤、年老或生病的人质的提议相比，后来停止了提议，因为以色列拒绝同意哈马斯在其谈判中提出的要求，即在达成停战协议后永久结束战争，并增加了对拉法南部的军事攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，他们已告知调停者，在当前的持续军事行动中不会继续进行进一步的谈判，但如果以色列停止战争，他们愿意达成一个“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露身份的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将分别与17个有公民在加沙由哈马斯扣押的国家的外交官们会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的愤怒，但这未触及美国冻结对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"加沙战场上的巴勒斯坦人民承受了巨大的苦难。" 拜登周五表示。"我们看到了上周以色列对拉法进行的致命轰炸所拍摄到的可怕影像，目标是针对哈马斯。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部袭击后对加沙发动攻击以来，已有超过36280人死亡。据以色列统计，哈马斯袭击造成了约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在拉法被破坏的建筑物残骸中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在加沙北部拉法被以色列军事行动摧毁的建筑物残骸中，2024年6月12日。路透社/玛姆杜赫·伊萨&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯里重演了他作为 Hezbollah 和美国之间关键沟通人的角色，随着华盛顿试图调解黎以冲突，伯里利用数十年的经验，帮助促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;*黎巴嫩议会议长纳比·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面。路透社/萨德尼·法尔希档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;这也突显了这位86岁长者依然在黎巴嫩，尤其是在什叶派穆斯林社区，持有重要影响力。从以色列在9月杀黎巴嫩伊斯兰抵抗组织（Hezbollah）领导人哈桑·纳斯尔拉赫后，他就被视为一种稳定力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一次电视演说中，伯里对黎巴嫩人民说，黎巴嫩正在结束“最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为了黎巴嫩的利益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间，作为什叶派阿马尔运动的领导人，时至今日，他担任着议会议长——黎巴嫩教派制度下什叶派最高职位——这一职位已经超过三十年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hezbollah 新任领导人海克姆·卡萨姆认可伯里作为调解人的角色，称他为Hezbollah的“大哥”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·高希斯坦多次访问贝鲁特，多次与伯里会面，旨在促成结束冲突的和平协议，而这场冲突与加沙战争同时爆发，并在9月升级为激烈冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这呼应了伯里在2006年上一次大规模冲突中帮助结束黎巴嫩与以色列之间的冲突中的作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官们表示，由于黎巴嫩没有总统，内阁权力有限，很难接触Hezbollah（美国认定为恐怖组织），伯里的角色尤其重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩，是他唯一值得见的人。他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1985年，他在帮助谈判释放遭什叶派激进分子劫持的一架美国飞机上的39名美国人被扣为人质时，引起了全球关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选议会议长与纳斯尔拉赫一起领导什叶派政治代表，这是指该派别在什叶派政治代表和大部分国家机构中占主导地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是Hezbollah值得信赖的合作伙伴，这使他变得非常重要，但也清楚地表明，由于Hezbollah或伊朗的立场，他能做的有限。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了阿马尔运动影响力所及的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里生于1938年，祖籍塞拉利昂的一个移民商人家庭，后迁居黎巴嫩，在大学时期就已经活跃于政治领域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经被边缘化的什叶派社区的一部分人赞扬伯里帮助改善了他们的地位，在一种偏袒天主教徒和逊尼派穆斯林的政治体制下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经过阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔在访问利比亚期间失踪后，伯里继承了他的担子，担任了阿马尔运动的领导人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里领导阿马尔运动的军事崛起，该运动曾与其他几乎所有内战派别交战，包括后来成为盟友的Hezbollah。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战后，伯里的什叶派追随者加入了国家机构和安全部门，他似乎与Hezbollah的政治步调一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一封电报在2010年发布时，质疑他对Hezbollah的真实感情，伯里否认了这一说法，声明纳斯尔拉赫“像我自己一样”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士与Hezbollah一起在与加沙的以色列卫生设施发生冲突时共同发射火箭弹，向以色列抗议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图阻止以色列和黎巴嫩之间的交火，试图说服Hezbollah将其部队撤到利塔尼河以北，该河向北流经边境线约30公里。&lt;p&gt;

&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说，“将利塔尼河向南移动到边境会更容易，而不是推动Hezbollah北上越过利塔尼河。”一位接近伯里的信源告诉路透社。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但伯里的反对者也指责他是导致2019年黎巴嫩经济瓦解的滥权精英之一，当时由于数十年的腐败，金融系统崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一些人则指责他拒绝召集议会会议，让政府中重要的总统职位空缺近两年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色引起了一些敌视Hezbollah的政治对手，如黎巴嫩力量党等人的不满，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;*黎巴嫩议会议长纳比·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会在贝鲁特会面。路透社/萨德尼·法尔希档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="什叶派阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年纪念活动展示的伯里画像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;*纪念什叶派阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年活动期间，在贝鲁特挂着伯里画像的一面大楼。路透社/莫罕默德·阿扎基档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经转移到了一种新型平台，投资者需将他们的代币锁定以获得奖励，这种复杂模式引发了分析师的警告，称其对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新委存”（re-staking）日益盛行，是加密货币市场风险行为的最新迹象，价格回升且交易者寻找收益。目前市值最大的加密货币比特币接近历史新高，市值排名第二的以太坊今年以来增长超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新委存热潮的核心是诞生于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司安德森·霍洛维茨基金的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台上已有1880亿美元的加密货币，较此前六个月增长了近五倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了重新委存来扩展加密货币领域长期存在的“委存”（staking）行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币。要实现这一过程，加密货币托管人允许将资产锁定以参与验证。持有者在参与委存期间无法立即访问其代币，但可以从中获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些委存平台还向用户提供了代表其已委存代币的新加密货币。重新委存使持有者能够再次将这些新代币用于不同区块链平台和应用程序，希望获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于加密货币世界的重新委存风险程度，存在分歧。一些内部人士认为，这种做法尚处于初期阶段，尚未可知其风险程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果新代币作为重新委存代币的抵押品，用于加密借贷市场的更多借款，基于少量底层资产的借款循环可能会引发新的借贷。如果所有人都试图同时退出，这可能会对更广泛的加密市场造成不稳定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品再次受到抵押时，这不是理想的状况，增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益就是诱惑：以太坊区块链上的委托收益率通常为3%-5%，但分析师表示，重新委存可能带来更高的收益，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新委存是分散金融（DeFi）领域中的最新发展，加密货币持有者通过尝试各种实验性计划期望不售出持有的代币而获得高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户提供委存奖励，因为发放机制尚未开发。用户是出于对未来奖励或其他赠抽奖“空投”的期望才加入平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人提供其新创造的代币，用户希望这种名为“EIGEN”的代币未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重新委存平台的增长受到空投奖励的驱动，称这是“非常投机，这是一笔意外之财。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是预期会有奖励，但并不知道会是什么，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;(COIN.O)&lt;/a&gt;）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，Kannan曾是西雅图大学的一名前助理教授，并参与了印度第一颗由学生设计的纳米卫星的项目。根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场平台，连接意图委存者与需要锁定代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重新委存平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们会将客户的代币重新委存到EigenLayer，并生成代表这些重新委存资产的新代币。这些代币可作为其他用途的抵押品，例如借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的目标是让用户选择在哪里委存代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是刺激更多的加密借贷，”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系...这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的David Duong认为，重新委存“可能隐含风险”——如果重新委存代币用于加密借贷，可能会导致被迫清算和市场下跌期间更多的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷加剧，加密货币作为抵押品的迅速贬值加剧了市场崩溃，比如Terra和Luna代币的崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新委存，而在借贷协议，借贷协议错误定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新委存并非担忧，指出重新委存协议的资金相对于全球市值达2.5万亿美元的加密货币行业而言极小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币领域的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前我们并不认为重新委存问题会对传统金融市场构成传染性风险，”S&amp;amp;P Global Ratings数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正日益与传统金融相连接，大型机构投资者也开始参与重新委存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密业务部门Zodia Custody看到了显著的机构对委存的兴趣，但认为重新委存太过一步，因为难以建立资产去向的纸迹以及奖励分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，部分资金用于重新委存，Kelp DAO在4月的一篇博文中宣布了这一消息。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示其为客户委存加密资产，并期待“围绕重新委存出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>