<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 20 Dec 2024 16:39:40 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law declarations</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会 Comp.（拥有300名成员中的190名成员出席），于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，直播画面显示。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，时间为2024年12月3日。青瓦台/REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在最高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，于2007年被法庭判定在不列颠哥伦比亚省皮克特兰的养猪场杀害吸毒者和妓女，并将她们的遗体肢解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定皮克顿杀害了6名妇女，其部分遗体在距温哥华市中心东25公里的皮克特兰的他破旧财产中被发现。政府检方在他被判终身监禁后，撤回了针对他另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在蒙特利尔的一所监狱中于5月19日遭受袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务部门在一份声明中表示：“我们意识到，该案件对不列颠哥伦比亚省及全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有60多名妇女，她们曾在连续数十年、直至2002年初皮克顿被捕之前，相继在温哥华繁华但贫穷且毒品泛滥的唐人街东部街区消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪农场中，共发现33名妇女的遗体或DNA，其中很多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，当亚马逊上出现皮克顿据称撰写的书籍时，不久便被下架。根据《温哥华太阳报》的报道，在书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，是被警方冤枉的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求从亚马逊上移除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片。这是一张没有日期的档案电视图像，拍摄于他的皮克特兰家中。路透社/环球电视/档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，拍摄于他的皮克特兰家中。路透社/环球电视/档案照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主政南非非洲国民大会(ANC)党后，面对其党派自种族隔离制度结束以来最差的选举结果，其政治地位将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举结果显示，ANC的得票率不到42%，远低于四年前2019年选举中的57.5%，并且这是ANC近30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果带来的冲击意味着，纳尔逊·曼德拉曾经的解放运动组织将不得不与其他一个或多个较小的政党协商组成联合政府或达成其他形式的协议，以执政。这可能意味着ANC将不得不做出一些政策妥协，或者放弃一些关键的内阁位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是一位工会领导人，如今成为商人身份的拉马福萨可能会遭到来自反对党以及他党派内批评者的辞职呼吁，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，而且分析家表示暂时没有显而易见的接替人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的统一人选能够取代拉马福萨。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在主要政治人物中的支持率最高，同时ANC内部的派系争斗可能使任何试图反对他努力变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾几次悬而未决，2022年的一个调查报告指出，他可能在其猎场家具中藏有一笔现金的行为中存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认该丑闻，该丑闻被称为“farmgate”，并且在其同年晚些时候赢得了ANC新的五年任期领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最大的考验，因为选民对包括失业率高、犯罪率严重和电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被选出ANC领导人，当时他的承诺是清理政党形象，振兴经济，继任者雅各布·祖马在九年的丑闻和经济衰退后未能履行这一承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后的最初一阵欢欣鼓舞迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，关于ANC高层官员的丑闻仍然四起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的关键打击来自他的宿敌祖马，祖马支持新党姆孔朵瓦塞兹，在出乎意料的表现下大幅削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马战胜了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯说，“这标志着拉马福萨项目已经结束......你不能选举失利后还指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，避免加剧他党内裂痕，这与他在1980年代作为工会领导人的果断态度大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们赞扬他建共识的能力以及他推动南非在所谓的“全球南”中的地位，这个术语通常指代低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提交了对以色列的灭绝种族诉讼，本月，法官判定以色列必须停止对加沙城拉法的军事进攻。以色列对此激烈否认并继续进行军事进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去的30年中的成就，但批评者说他提供的新解决办法措施不足，以应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，当时数千名支持者聚集在索韦托足球场上，许多人在他演讲还未结束时就离场了。&lt;/p&gt;

![&lt;i&gt;Soweto, May 29, 2024. REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本新闻包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在他的特朗普大厦内面对一排摄影机，传达了一条既适用于他的法律斗争也适用于政治斗争的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新泽西州陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒支付给色情明星的封口费而涉及34项罪名后的一天，这位共和党总统候选人愤怒而冗长地列举了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔尚为“歪曲事实的人”、“恶魔”。他将他的竞选对手乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了对他提出指控的证人、投票弹劾他的国会议员——以及他声称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者捐款支持他的竞选活动，把面临的挑战描述为不仅仅局限于他自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们要这么做，”他说，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他在其他竞选演讲中常常穿插幽默，但这次演讲大半是严肃且悲观的。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张很小的纸条。最后，他没有回答任何问题就带着他的儿子埃里克·特朗普迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过募款呼吁和社交媒体，特朗普的盟友也对司法系统及其支持者展开了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方视为对国家的威胁的竞选中，拜登阵营利用特朗普的言论作为进一步证据，声称他无法胜任总统一职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普狂热地谈论自己的私利，并且为了美国司法体制撒谎，所有对此感到担忧的人都能得出一个明确结论：这个人不适合成为美国的总统。”拜登竞选团队通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决不公——在周四单日就为他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队声称这是他的WinRed平台上一项创纪录的单日筹款成绩，该平台负责处理共和党的数字募捐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管拜登在总体筹款方面领先于特朗普，但他在这周五继续加快筹款速度，发送了一系列令人不安的募捐短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在历史上最黑暗的日子！”一条短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条短信在特朗普的新闻发布会后写道：“我从未放弃！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致站在前总统一边，声称审判有缺陷，指控从未应成立，曼哈顿陪审团被民主党重压所污染，法官存在偏见——而当地官员否认了这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的批评不够迅速或强力，特朗普的支持者和竞选助手则展开了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉西维塔对一家在社交媒体平台X发布的承认陪审团裁决应当被尊重的全国性共和党组织进行了辛辣地批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像肛门——每个人都有一个。”拉西维塔在社交媒体上发帖说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对在判决前警告美国人不要在政治上再添燃料的前马里兰州共和党州长劳瑞·霍根发起了攻击：“你的竞选活动结束了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受来自宾夕法尼亚州和乔治亚州关键战场州的共和党选民采访时，几位受访者称特朗普的定罪迫使他们重新权衡对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的动摇可能会损害他在与拜登重赛中的前景，鉴于他在多个摇摆州的优势微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但采访的大多数共和党人听起来很像特朗普本人，他们称审判为一出骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治，只是为了伤害他并尽可能地让他缺席竞选活动。”来自乔治亚州Marietta市的退职警官斯科特·克莱顿，年龄62岁，说，“如果他们能对他这么做，他们也能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中 deeper 跟进一步的意思相近，但 deeper 更符合原文的表达；卷入和加剧有所区别，卷入是没有主动权的，而原文表达的是主动加剧。因此优化后保留加剧。

最终翻译结果：拜登在军援决定中谨慎加剧对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国对乌克兰在俄罗斯境内使用武器的限制，这标志着美国在俄乌两年战事中进一步干预的微小但重要的一步，专家认为这有助于削弱俄罗斯在赫尔松地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标会引发直接冲突，尤其是在俄罗斯拥有核武器的情况下。因此，美国一直禁止向基辅提供更高级别的武器，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，最新的决定从周四起生效，旨在针对赫尔松地区的战斗进行细化。美国官员称，此决定允许基辅使用美国提供的武器打击从边境对乌克兰发动攻势或准备工作队的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家分析，这给赫尔松前线的乌克兰士兵发出了可以越过边境使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射带有精确制导多管火箭弹系统（GMLRS）导弹和其他武器对俄罗斯部队的绿色信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线局势，并可能在俄罗斯军队在赫尔松地区固守之前将其推回，”乌克兰国立战略研究学院研究员米科拉·波列斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东多诺巴斯关键战场抽调军队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于被动地位，不得不重新思考他们在赫尔松地区的攻击战术，”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登作出这一决定的过程历时数周。据报道，乌克兰在5月13日与国家安全局局长杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C·Q·布朗少将举行的安全视频会议中提出了要求使用美国武器越过边境的要求。美国官员表示，苏利文于5月15日向拜登汇报了建议放宽松对限制的好处，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯领土上安全地反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾在5月20日的一场与路透社的访谈中公开呼吁合作伙伴采取此类措施，但他表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前外交政策研究所欧洲与亚洲项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯曾利用拜登禁止在其境内打击的规定，将其用作在赫尔松地区安全发动攻击的据点。赫尔松是乌克兰第二大城市，距边界仅约19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮等武器直接设在边界对面，保留空防、电子战、指挥和控制设备等，”李说。“俄罗斯在那里或许也有某种程度的安全庇护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，仅凭这一决定短期内无法显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不大可能改变前线的移动，但会使俄罗斯更难以继续这种跨境行动，”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯尚无足够的兵力进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法产生足够的战斗力来从东北方威胁赫尔松，”他指出。“要这样做，就得削弱他们在东部战场的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要让乌克兰将武器对准俄罗斯，并于周二再次强调核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周或几个月内寻求扩大使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯在战场占据主动权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，不到一天后华盛顿宣布政策转向，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心的前防务官员马克·坎辛表示，拜登的行动仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项根本性的政策变化。但这是一步，”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰人和行政部门官员将力图争取下一步的行动许可，可能打击不只是直接威胁赫尔松，而是在其他地区的俄罗斯目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时并未明确表示美国的政策是否可以用以扩大允许在俄罗斯其他地区进行打击的范围。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前发展，我们将继续像以往一样，适应和调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="战争后遗症：哈科夫郊外的一家儿童青年体育骑术学校遭俄罗斯导弹打击后的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在炮弹袭击下严重受损的儿童青年体育骑术学校现场工作，这是俄罗斯入侵乌克兰期间发生在乌克兰赫尔松地区小丹利夫卡村的一幕。路透社/瓦伦廷·奥吉里尼科夫/资料照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议暂时停火，换取释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的未来。”拜登如此表示。拜登正面临在竞选年结束加沙冲突的压力，这场冲突已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他多方调停的重启以色列与哈马斯武装组织在加沙冲突的停火谈判已经多次停滞，双方互相指责对方阻碍和平进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列数周对拉法地区的侵入之后，以及外界加沙遇难者死亡和人质持续被囚的压力之下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表展示加沙停火协议，这在拜登透露停火计划后发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是唐纳德·特朗普被定罪前一天提出。特朗普是民主党的总统对手，特朗普因34项罪名被定罪，这突显了两名候选人之间的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项新的提议由三个阶段组成，和之前的提议不同，因为停火将伴随每个阶段的进行继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火后，以色列军队将从加沙居民区撤出，释放包括老人和妇女在内的人质，同时交换数百名巴勒斯坦囚犯。与此同时，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束冲突的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火就会继续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项主要的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已经将该提议传达给哈马斯。他呼吁以色列内部那些主张“无限期战争”的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，有些人不会同意这个计划，他们会要求战争持续下去，有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，人质对他们来说并不是优先事项。但在我看来，已经敦促以色列的领导人支持这份协议，尽管可能会面对各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美军直接为以色列防御伊朗袭击的人，我要求你们退一步想一想，如果我们失去了他的机会，会发生什么。我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够作出新的提议，是因为最近战场上取得了一些进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条走向危机结束的道路。这是一个详细的四页半的协议，它经过了精心谈判和协商。”这位官员表示，“现在摆在桌面上的是整个过程的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电媒描述拜登周五的演讲为雄心勃勃的，试图直接向以色列公众发表讲话。以色列12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。先前，以色列审查机构曾禁止发布该提议的细节，新闻锚丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析认为，与之前相比，这一新的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成了重大损害，哈马斯发动袭击或袭击或恐怖袭击的能力大幅降低，”德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授耶里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因此，全球公众舆论‘反对’以色列，这可能促使以色列希望结束冲突，再加上拜登的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真的全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的先前人质提议提议用释放生病、年迈和受伤的人质交换为期六周的停火，该停火可延长以运送更多救援物资到飞地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候破裂，因为以色列拒绝了哈马斯在谈判中提出的要求，作为释放人质的一部分，永久结束战争，并对拉法城发动了更大规模的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，告诉调解人，其不会在现有的暴力行为期间进行更多谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯将准备达成一份全面协议，其中包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家在哈马斯手中有公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡后，引发了国际哗然，但没有触及美国的红线，使其暂停向以色列提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民遭受到深重的苦难。”拜登周五表示。“我们看到了加沙‘拉法’在本周早些时候遭到以色列袭击后的可怕景象…… target=Hamas。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列响应10月7日针对以色列南部哈马斯袭击反应侵略加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在损坏建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚的受损建筑废墟中行走，这些建筑是在以色列军事进攻期间损坏的，资料照片拍摄于2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重申了他在美国与伊朗支持的真主党达成停火协议过程中扮演的关键角色。在华盛顿力图促使以色列战争结束之际，伯里利用数十年经验，成功促成了这一协议的形成。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;详情请参阅&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次角色的重演进一步强调了伯里在黎巴嫩所拥有的影响力，特别是在什叶派穆斯林社区，他在这个社区中有广泛影响力，并在纳赛尔·哈桑·纳斯里拉在九月被以色列击毙后，被视为稳压器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三，伯里在电视演讲中表示，黎巴嫩正在“关闭一个最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了国家的团结不懈努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里通过领导什叶派长老会运动在黎巴嫩内战期间（1975-1990年）蓬勃崛起。自1992年起，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派政治体制中什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人纳伊姆·卡塞姆支持伯里作为谈判人，称他是真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，希望通过他与真主党在以色列战争中达成协议，这些战争与加沙战争相伴，并在九月份爆发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这回重复了伯里在2006年帮助结束真主党与以色列战争后所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他的作用更加重要，因为黎巴嫩没有总统，内阁权力仅部分行使，难以直面被美国认定为恐怖组织的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩时，他才是值得会面的人。他是国家。”一名贝鲁特外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他因帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的人质而蜚声国际，这些人质都是在黎巴嫩长达15年的内战期间被劫持的美国乘客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议会议长的时间与纳赛尔·哈桑·纳斯里拉成为真主党领导人的时间重合，两人共同领导了以什叶派为代表的两大政治力量，主导了什叶派的政治参与和国家大部分事务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是真主党的信任合作伙伴，因此非常关键，但也有明显的局限，这可能是因为真主党或伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列火箭袭击了以保马运动为领导权的地区，包括黎巴嫩的塞浦尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里出生于1938年，父亲是来自黎巴嫩提宾恩的一个移民商人，伯里在塞拉利昂长大，后移居黎巴嫩，在大学时期就开始涉足政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经因被长期边缘化的什叶派社区对伯里改善他们在以基督教徒和逊尼派穆斯林为主导的教派结构中的地位给予高度称赞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师出身，伯里在领导人马苏德消失后接过保马运动的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里从意识形态上推动了保马运动的发展，在内战期间与几乎所有主要的政党作对，结果后来真主党成为了他的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，他的什叶派追随者大规模加入政府机构和安全机构，似乎与真主党保持一致的政治步伐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国驻黎巴嫩大使馆的一封电报质疑他对真主党的真实态度时，伯里在2010年对此进行了回应，声称纳斯里拉与他“关系密切”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的保马运动成员在真主党的支持下向以色列发射火箭，以声援加沙地区的抵抗活动，在哈马斯对以色列南部发动袭击后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，并与伯里会面，试图在以色列与黎巴嫩边境的交火中止住火势，并试图说服真主党将其阵地撤退在一系列州内河的北部。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾告诉一名外国官员，“将尼蒂河向边境南部移动比推动真主党向北撤退更容易。”一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的竞争对手也批评他是黎巴嫩教派精英的一部分，这一精英阶层在2019年促使黎巴嫩经济陷入崩溃，金融体系崩溃，历经数十年的腐败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些批评者指责伯里拒绝召集议会会议让议员们选举总统，使主管基督教徒的政府职位空缺数年之久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的作用使得真主党的政治对手，如基督教力量党感到不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩的总统来领导。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与前伊朗议会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与前伊朗议会主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特，黎巴嫩。2024年11月15日。路透社/塔耶尔·阿尔苏丹尼/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅展示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的标语悬挂在贝鲁特的建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;&lt;i&gt;一幅展示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的标语悬挂在建筑上，以纪念领袖穆萨·阿尔·萨德消失45周年，穆萨·阿尔·萨德是阿尔马尔运动的创始人，他在前往利比亚旅行后于1978年失踪。图片日期2023年8月31日。路透社/莫罕默德·阿扎基/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 欧佩克+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司在增加产量方面的开支承诺保持克制，这将使全球最大的石油生产国在未来一年的增长速度放缓，从而可能缓解OPEC+在本周周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国凭借页岩革命以及技术创新和效率提高推动，过去十年多年来一直是非OPEC产油国中增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加100万桶，达到1293万桶，远超2023年初政府预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友(OPEC+)去年进一步削减了产量，部分原因是补偿了美国和其他非OPEC产油国产量的增长。OPEC+的总减产量为586万桶，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在就一项复杂的协议进行谈判，可能允许该集团将部分减产延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日开会考虑供应策略时，美国增产继续推动非OPEC+产油国的总产量增长，但威胁程度低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新政府预报显示，今年美国原油供应量将增加约27万桶/日，与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日持平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国的产量增速为64万桶/日，是最受关注的预测者，均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求量同比将增加约90万桶/日，OPEC+在5月份的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14"&gt;《油市报告》&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15"&gt;预期&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;2024年全球需求增长仅为110万桶/日，并且对OPEC原油需求不会有显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今美国原油产量基本没有大变动。4月份产量约为1313万桶/日，相比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国石油生产商似乎不大可能在当前油价徘徊在接近每桶80美元的情况下再度实现超出预期的增长。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍保持十分保守和自律”，Scandrill首席运营官Paul Mosvold指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前价格情况，我们有点惊讶钻井数量没有进一步增加。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司继续保持资本开支水平不变，并推迟对钻井进行升级以与相对平稳的钻探增长相匹配。计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯的数据表明，截至4月，美国石油钻井数量降至496座，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有潜力在未来几年每年增长100万桶/日，“但目前没有扩产的意愿”，S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国石油生产商因没有节制的开支导致页岩行业疯狂增长但回报受限，而限制增长投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管最近几年产量增加超出预期，部分原因在于私人生产商提高了生产效率，铺设了更长的油井，并同时通过压裂岩石的方式从更多油井中产出更多原油。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管最近合并潮不断，但由于钻探和完井效率不断改进，美国当前油价将继续支撑着总体石油产量温和增长”，Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司，如SLB&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;（SLB.N）&lt;/a&gt;，预计今年国际市场的增长将优于北美市场。其第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并潮。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略有所调整，更加注重资本纪律，以及战略反应也随之改变”，瑞士银行分析师Giovanni Staunovo指出，他认为OPEC+将延长其自愿削减产量。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;今年预计将继续引领石油和成品油产量增长。据EIA数据，OPEC+今年石油液体产量预计减少100万桶/日，而非成员国供应预计将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会适应美国石油产量的增长”，UBS的Staunovo表示。
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在威克附近的二叠纪盆地由Oasis石油公司拥有的租赁地块上钻机控制室俯瞰操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;图：美国二叠纪盆地威克附近，Oasis石油公司的租赁地块上的钻机控制室俯瞰操作楼层，2018年8月22日。路透/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更大收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种全新类型的平台，投资者可以通过将他们的代币锁定来获得奖励，但这种复杂的方案引起了分析师的警觉，他们警告这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁定”现象激增，反映了加密货币市场上的风险偏好加剧，价格飙升的同时交易者们也在寻找收益。作为最大的加密货币，比特币接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过百分之六十。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁定热潮的核心在于位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司于二月从风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了188亿美元的加密货币——这相较六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人斯里拉姆·卡纳讷告诉路透社，该公司创造了“重锁定”这一概念，目的是扩展一种长期存在于加密货币社群中的做法——即“质押”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中涉及络中的许多计算机对持有哪种加密货币进行核查和确认。为此，加密代币的所有者允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但作为回报，他们可以获得一定的投资回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户一些新创建的加密货币，用以代表他们质押的加密货币。而重锁定允许代币持有者将这些新代币重新质押，投入到不同的区块链应用程序中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界的参与者对于重锁定的风险程度意见不一，一些内部人士认为这种方式尚处于早期阶段，目前还未有明确结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，一些包括分析师在内的其他人担忧，如果代表重锁定加密货币的代币被用于加密货币巨大的借贷市场作为担保，将可能无穷无尽地基于少数基础资产进行借债，这一循环若全体用户同时退出，或将导致整个加密货币市场的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在二次抵押品时，情况就不是理想的，会产生新的风险元素，这之前并不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者的吸引力在于回报：在以太坊区块链上的质押回报一般在百分之三至五之间，但分析师认为对于重锁定而言，回报可能会更高，因为投资者可以同时取得多个不同的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁定是去中心化金融，即DeFi领域最新的发展。在此领域，加密货币持有者投资于实验性的方案，以期望在不需出售的情况下在持有的资产上获得巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户发放质押奖励，因为发放奖励的机制尚未开发。用户是从期待未来的奖励或者来自所谓的“空投”来加入平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼下，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其新创建的代币，用户希望这种名为“EIGEN”的代币在将来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的摩根·麦卡锡称，重锁定平台的增长动力来自于用户寻求这样的空投，“这真是非常投机的‘免费钱’现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂表示（COIN.O），他的交易所提供质押服务，但不提供重锁定服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预设了这一策略，期望最终会获得奖励，但不确定是什么。”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由斯里拉姆·卡纳讷创立，他曾在西雅图华盛顿大学担任助理教授，并成为一名推动印度首个学生设计微卫星团队的成员，根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自身为验证服务的市场，连接潜在的质押者和需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重锁定平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO应运而生，这些平台为客户代币在EigenLayer上进行重质押，并生成代表重质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳讷表示，其平台的目的是让用户选择将代币在何处质押，并帮助新的区块链服务增长，而非激励更多的加密货币借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系……这是一个逐渐出现的现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，Coinbase的杜昂认为重锁定可能会带来“隐藏风险”，如果重锁定代币被用于加密货币借贷，那么可能会在市场下滑期间出现被迫清算和更大波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的暴跌部分归因于高风险借贷，由于充当抵押品的加密代币在Terra和Luna代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳讷则将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重锁定中，而在借贷协议中。借贷协议正在错误地定价风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重锁定，指出重锁定协议中的资金量相对于全球2.5万亿美元的加密资产总值而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构一直对加密货币世界中的损失溢出到更广泛的金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，我们没有从重质押问题蔓延到传统金融市场中的实质性风险。”标普全球评级的数字资产分析主管安德鲁·欧尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正与主流金融越来越相连，重锁定也获得了机构投资者的认可。标准渣打集团的加密货币部门Zodia Custody看到了在某些方面质押的显著机构兴趣，但将重锁定视为过于复杂的一步——因为难以建立起资产去向和收益分配的“纸面”记录（Chief Risk Officer Anoosh Arevshatian表示）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际借贷机构Nomura的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为某些资金进行重质押，Kelp DAO在4月的一篇博客中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，正在为其客户的加密资产进行质押，并期望“新的重质押生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图显示了比特币的代表符号" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图显示了以太坊的代表符号" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>