<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 07 Oct 2024 14:48:43 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登（Joe Biden）于周五表示，以色列已提议一项新的加沙停火协议，作为交换人质的一部分，他呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“到了这场战争应该结束，新生活开始的时刻了。”拜登说道，作为总统选战中的民主党人，他承受着终止持续八个月的加沙冲突的巨大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔等国调停下，以结束以色列与加沙地带哈马斯激进运动之间战火的停火谈判一再停滞不前，双方互相指责对方是谈判进展缓慢的罪魁祸首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周对拉法（Rafah）的入侵之后提出的，同时，国内外对以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）政府施加了新压力，要求其对加沙死亡事件负责，同时推动解决人质问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室在周五表示，以色列已授权谈判人员提出加沙停火协议，这是在拜登揭示停火计划后的事态发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也发生在民主党总统拜登的共和党竞争对手唐纳德·特朗普（Donald Trump）被控犯下34项重罪之后的一天，这一裁决凸显了两位总统候选人间的显著对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议由三个阶段组成，在这些阶段中停火将持续，区别于以往的提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤退，交换的人质包括老年人和女性，将为数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民返回加沙，包括北部加沙，而每天将有600辆卡车载有人道主义援助物资进入加沙地区，这是拜登的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二阶段中将进行谈判，哈马斯和以色列将协商永久结束敌对的条款。总统表示，“只要谈判继续，停火也将继续。”这一进展是全新的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大型加沙重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁那些推动以色列进行“无休止”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道在以色列有人不会同意这一计划，他们呼吁战争应该无休止地继续。甚至有人就在政府联盟中。他们已表明想占领加沙，想继续作战多年，人质不是他们的优先考虑。但我已呼吁以色列领导层，尽管面临压力，也要支持这项协议。”拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一生致力于以色列，是唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派人直接防御以色列以应对伊朗攻击的那个人，我要求你退一步想，如果失去这一刻会怎么样。我们不能失去这一刻。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能提出这一新提议是因为其近来的战场优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在已经有解决危机的明确蓝图了。这是一项详细的四页半的协议。”这位官员说道，“经过艰苦的详细谈判。现在摆在台面上的，实际上是这一过程的终局游戏。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位官员补充说，每一阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家以色列媒体报道称周五拜登的演讲极为戏剧性，并解读为他试图直接向以色列公众施压。12号频道中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。节目主持人达尼·库玛罗（Danny Kushmaro）表示，以色列的审查机制此前禁止公布这一提议的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰里米·苏里（Jeremi Suri）表示，这一提议比之前的更有可能成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成了重大打击。哈马斯对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的能力不是不存在，但远低于之前。”苏里表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的负面认知正在“转变”，也可能鼓励以色列人想要停止冲突，再加之拜登的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统全力推动某事时，他可以创造许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质交换方案要求释放加沙的病患、老年人和伤者，作为交换条件，与为期六周的停火相互挂钩，这一停火条件可延长以允许更多援助物资运往该地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份提议本月早些时候崩塌，当时以色列拒绝了哈马斯提出将永久结束战争作为谈判部分的需求，并加大了对加沙南部城市拉法的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四表示，他们告诉调解者，在正在进行的侵略期间不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，他们将愿意达成“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）将在周五与17个国家的外交官会面，他们的国家公民被哈马斯劫持并在加沙发挥人质作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列空军星期天对拉法的袭击造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的愤怒，但却没有触及美国的红线以至切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中饱受炼狱般的磨难。”拜登周五说道，“本周早些时候在拉法发生的致命爆炸事件中我们看到了可怕的画面，这次爆炸是在对哈马斯目标的以色列攻击后引发的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自以色列在10月7日哈马斯攻击南部以色列的袭击后对加沙地带发起攻击以来，巴勒斯坦卫生当局估计已有超过36,280人遇难。根据以色列的统计，哈马斯的攻击造成了约1,200人的死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉西亚的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，在以色列军方进攻加沙地带北部的贝特拉西亚镇期间，一名巴勒斯坦人在被毁坏的建筑物废墟中行走。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于周五在特朗普大厦内面对一排排的摄像机，传达出一条与其法律和政治挑战相符的讯息：他已准备好迎接战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他有罪&lt;/a&gt;，涉及34项伪造文件以掩盖向色情明星支付封口费的罪名后，这位共和党总统候选人发表了愤怒的、无序的讲话，逐一指出他的敌人和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔奇恩为“腐败”和“魔鬼”。他形容&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党人乔·拜登&lt;/a&gt;，其在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日&lt;/a&gt;的竞选对手，为“我国历史上最糟糕的总统”。他严厉批评那些&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;在法庭上作证对抗他&lt;/a&gt;的证人，以及那些&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他&lt;/a&gt;的国会成员，并重申其集会上的言辞中对于他说正在非法涌入我国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普极力呼吁支持者为其竞选捐款，形容自己面前的挑战远超个人利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"去做这件事，"他说，"因为我们正在为美国而战。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲中通常会穿插幽默，但这次讲话几乎全是沉重的氛围。在新闻发布会上，特朗普只手持了一小张笔记。最后，他没有回答问题，在他儿子埃里克·特朗普的陪伴下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款活动的呼吁和社交媒体，这位前总统的盟友也猛烈抨击司法系统以及任何敢暗示特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位主要候选人互相描绘彼此为国家威胁的比赛中，拜登竞选团队认为特朗普的讲话为最新的证据，证明他没有资格担任公职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国刚刚目睹了一个混乱、绝望且被击败的唐纳德·特朗普，他喋喋不休地谈论个人的不满并对美国司法系统撒谎，让每个旁观者只能得出一个明显的结论：此人不能担任美国总统。”&lt;span id="h-1296731861" style="display: block;"&gt;拜登竞选团队的通信主任迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的追随者——大多数认为纽约判决是一场司法的误判——在周四这一天，向他的竞选阵营捐赠了3480万美元，特朗普团队表示。这是特朗普在WinRed平台的单日纪录，该平台负责处理共和党人的数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在资金总额上落后于拜登的竞选团队，试图在周五保持同样的筹款节奏，向支持者发送了一系列警告性的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是美国历史上最黑暗的一天!"一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普新闻发布会后的另一条消息称："我永远不会屈服!"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党政客和组织都站在前总统的一边，他们认为审判过程有瑕疵，指控不应该提出，民主倾向强烈的曼哈顿陪审团有偏见，并且法官有偏袒——这些都是当地当局否认的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于反对或谴责不够迅速、强烈的共和党人，特朗普的盟友和竞选助手展开了猛烈的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉奇维塔对一个国家级的大学生共和党群体表示蔑视，之前这个群体在社交媒体平台X上发布内容，声称陪审团的判决应该得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"观点就像屁...每个人都有...,"拉奇维塔在平台上发帖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准了拉里·霍根&lt;/a&gt;，一位温和派的前共和党州长，正在为马里兰州参议院席位竞选。在审判结果出来前，霍根警告美国人“不要用更多毒化的党派分歧火上浇油。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"你刚刚毁了你的竞选,"拉奇维塔在X上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚和乔治亚战场州共和党选民的采访时，有几个人表示，特朗普的定罪让这些共和党人在&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;11月&lt;/a&gt;再次支持他时有所考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种弃权行为，在特朗普和拜登的再较量中&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能伤害到他&lt;/a&gt;，尤其是在多个摇摆州微弱领先的局势下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来就像特朗普一样，认为审判过程是一场欺诈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这都是政治手段，只是为了伤害他，尽可能地阻止他进行竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在乔治亚州玛丽埃塔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"如果他们能对他这样做，他们也能对任何人这样做。绝对没有任何人是安全的。"&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;span id="h-1060499592" style="display: block;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市。共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席记者会，就在其刑事审判中，指控他伪造商业记录以掩饰在2016年为让色情明星斯托米·丹尼尔斯闭嘴而付款的有罪判决之后一天，纽约特朗普大厦。REUTERS/Brendan McDermid/ &lt;/span&gt;&lt;span id="h-2201315702"&gt;&lt;i&gt;档案照片&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，此举措虽小，但在专家看来标志着美国在已持续两年的战争中迈出了更为深入的一步，有可能有效抑制俄罗斯在边境哈科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张允许乌克兰用美国提供的武器攻击俄罗斯领土上的目标风险过大。他们担心，乌克兰的重大攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一项与美国对向基辅供应更先进的武器的其他禁令相吻合的准则，这些禁令自那之后逐渐松动，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定，于上周四生效，是针对哈科夫地区的战斗情况精准调整的。美国官员称，这让基辅得以使用美国提供的武器，反击从边境准备或正在攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这赋予了乌克兰前线士兵的许可，使用美国提供的高机动性火箭系统（HIMARS）发射器，装载有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹，以及其他武器，对边境另一侧的俄罗斯军队展开打击，专家如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此举能稳定前线，并可能创造条件在俄罗斯在哈科夫地区巩固阵地前将其驱退。”乌克兰国家战略研究所的研究员米科拉·比列斯科夫表示，该院是位于基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·因格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯区域关键战线抽调部队的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯将发现自己处于防守的境地，不得不重新思考在攻击哈尔科夫地区时已采用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰在5月13日的一次安全视频会议中向白宫国家安全主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀，以及参谋长联席会议主席C.Q.布朗将军提出了在哈科夫地区使用美国武器跨越边境的需求，一位美国官员表示，因其身份，该官员要求匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗发展了一项建议，主张放宽限制，沙利文在5月15日将其呈给了拜登。美国官员称，拜登认同乌克兰应当能够反击从俄罗斯领土安全发动攻击的俄罗斯军队。自那以后，拜登政府一直在敲定这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的伙伴国采取这类行动，但当时他表示：“至今没有令人乐观的消息。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对外政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内发动攻击的规定，将其作为针对哈尔科夫地区的安全避风港发动攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰的第二大城市，距边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮放置在边境的另一边。它可以保持防空、电子战，指挥和控制方面的部署。”李说道。“它或许在某种程度上享有一种庇护所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，李和其他专家认为，单凭这个决定在短期内可能不会让前线发生改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（该决定）不会在很大程度上，如果有的话，改变前线的移动。但会使得俄罗斯继续此类跨境行动更为困难。”李说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的军队在哈科夫进行大规模推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力形成足够的战斗能力，从东北部对哈尔科夫产生实质威胁，”他说。“若要实现这一目标，将不得不耗尽他们在东部战区的部队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国，不要允许乌克兰在其领土上使用他们的武器，并于周二再次提及核战争的风险提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩大在其俄罗斯境内的其他地区使用美国武器的能力，特别是在一年艰难时期后，俄罗斯在战场上占据了优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策转变不到一天后的周五，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引述的话中，呼吁美国允许打击俄罗斯境内的深远目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战略与国际研究中心的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并非对政策的根本偏离。但这是一步。”坎西安表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人以及政府官员将会争取下一步：打击更广泛的目标——可能是俄罗斯境内并非直接威胁哈科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时，没有明确答复拜登政府是否会将其政策扩大，允许在俄罗斯其他地区发动攻击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在向前发展中，我们将继续做已经做的事情，即根据需要进行适应和调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈科夫地区俄罗斯导弹攻击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在乌克兰哈尔科夫郊外的马洛丹尼利夫卡村的儿童和青年体育骑行学校遭俄罗斯导弹攻击后的废墟中工作，2024年5月30日。REUTERS/Valentyn Ogirenko/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守着适度增加支出来提升产量的承诺，使得全球最大原油生产国在2024年有望实现更慢的增长，这可能减轻本周末OPEC+进一步削减供给的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年里，美国得益于页岩革命和在技术与效率方面的突破推动了产量增长，成为了非OPEC产油国全球石油供应增长的主要推动者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日增超过一百万桶，达到1293万桶/日，显著超越了2023年初政府预测的约40万桶/日的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及OPEC+集团中的盟友去年加深了供给削减，部分是因为需要抵消美国和其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+的总削减现为586万桶/日，占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三位了解OPEC+讨论情况的消息人士周四透露，该集团正致力于一项复杂协议，允许2025年延续部分供给削减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当OPEC+于周日召开会议审议供给政策时，美国的产量增长依旧驱动着非OPEC+国家的总产出，但对OPEC+构成的威胁小于2023年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新预测，美国原油供给今年将增加约27万桶/日，这与OPEC对美国原油及凝析油产量预测的30万桶/日增量相仿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产出增长则更高，约为64万桶/日。这三个机构被视为最为关注的预测者，且其预测值均远低于去年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长为220万桶/日，远远超出非OPEC+集团以外的其他产油国供给增加的约100万桶/日。这暗示着，OPEC+成员国原油的需求将比2023年增加约90万桶/日，该集团在其五月的&lt;Monthly Oil Market Report&gt;中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长仅为110万桶/日，而对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体上，今年初至今，美国原油产量变化不大。四月的产量约为1313万桶/日，低于去年十二月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业高管与分析师认为，即使油价维持在每桶80美元附近，美国生产商在2023年之后似乎不可能再次出人意料地提升产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户保持着极高的谨慎与自律。”合同钻井公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“鉴于当前的油价，钻井设备数量的提升幅度竟然不更大，这令人惊讶。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司维持资本支出来保持钻井增长的平稳，避免了对钻井设备进行升级。计划到年底运营12台钻井，明年再重新部署几台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Baker Hughes数据显示，美国石油钻井设备数量已降至496台，较一年前减少了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国有能力以每年100万桶/日的速度增长多年，但是目前并无此增长愿望。”S&amp;P分析师周四在一篇报告中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油与凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国上市生产商这些年在增长支出来自投资者的压力下，受限严重，特别是在2010年代，过度支出了促使其产量高速增长，但对页岩行业而言，回报却有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来产量超出预期的部分原因在于私人钻探公司，其中一些正在经历行业&lt;consolidation wave&gt;的合并浪潮。它们通过钻探更长的井和对岩石进行更加复杂的压裂工艺，同时提高了生产力，从更多的井中产出石油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我预计，尽管近期出现了大量的合并浪潮，但油市将保持在这些水平上，持续稳定的钻探和完井效率提升将支撑整体美国原油产量的适度增长，"德克萨斯标准石油公司总裁提莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像SLB这样的油田服务公司预测，今年的业务增长将来自于国际市场而非北美地区。第一季度国际收入比去年增长18%，而北美地区的收入则下降了6%，部分原因是行业内的合并。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近年来的战略转向是增强对资本市场纪律性的关注，这导致了不同的反应，"UBS银行分析师乔万尼·斯托纳沃表示，他认为OPEC+将继续自愿削减供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西、圭亚那一样，预计在2024年将引领石油和液体燃料产量的增长，抵消OPEC+成员国的削减。美国能源信息管理局（EIA）3月表示，OPEC+的石油液体燃料产量预计将较去年下降100万桶/日，而非成员国的供给则将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+学会了如何应对美国的石油产量增长，"UBS的斯托纳沃指出。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国得克萨斯州温克附近，奥亚斯石油公司在Permian盆地的租赁地上，钻井作业地面从控制室中可见。资料图片。Reuters/Nick Oxford.&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨(Cyril Ramaphosa)在领导执政的非洲人国民大会(African National Congress, 简称 ANC)取得自种族隔离制度终结以来最糟糕的选举结果后，将面临严重的政治削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举结果约反映了71%的投票站情况，表明 ANC 的得票率不到42%，显著低于2019年上次选举中获得的57.5%，并且首次在30年内未能获得&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;多数席位&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种选举挫折意味着纳尔逊·曼德拉(Nelson Mandela)曾经的解放运动组织将不得不与一个或多个较小党派协商&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联盟协议&lt;/a&gt;或其他形式的协议，以治理国家。这意味着 ANC 可能需要做出政策让步，或放弃核心内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾是工会领袖后转为商人的拉马福萨将可能面临来自反对党和党内批评者的辞职呼吁，尤其是在党内存在深刻分裂的情况下。然而，一位&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;高级 ANC 官员&lt;/a&gt;支持他留任，分析人士也表示目前没有明显接替人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"拉马福萨的继任者中，并没有一个清晰的、能共识的候选人接棒，" 开普敦大学(University of Cape Town)政治学教授 Anthony Butler 评论道，他撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的民调显示，拉马福萨在本届选举中的主要政治家中拥有最高的支持率。ANC 党内的派系争斗可能会阻挠任何针对他的联合反对行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，拉马福萨尚未对 ANC 选举表现发表评论。新闻发言人表示，他将在周日宣布全额临时结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来之前也曾摇摆不定。2022年，一份调查报告指出，他在自家农场的家具中藏匿现金的行为可能构成了失职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了这起被称为“农场门” (&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;Farmgate&lt;/a&gt;) 的丑闻，并在那一年晚些时候以新的五年任期被选为 ANC 领袖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次投票被广泛视为 ANC 有史以来面临的最严峻考验。选民对诸如高失业率、犯罪和频繁性的电力中断等&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;问题&lt;/a&gt;表示出强烈的不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末在前任雅各布·祖马(Jacob Zuma)九年的丑闻、腐败和经济衰退之后当选 ANC 主席，承诺将恢复党的声望、重振经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，自从他在2018年就任国家元首后，初期的热情迅速减退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年之后，南非的经济依然停滞不前，顶尖 ANC 官员仍然被众多丑闻包围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这周投票中，祖马成为拉马福萨的劲敌，他所支持的新党——“恩孔托·韦·西兹韦”(uMkhonto weSizwe)的表现超出预想，特别是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省(KwaZulu-Natal)，对 ANC 的支持造成了巨大的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖马制服了拉马福萨和 ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省(KZN)是脆弱的，"政治分析家 Ralph Mathekga 如是说。"这是拉马福萨愿景的终结……你不能输掉选举却又期待一切按部就班地进行。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上看似犹豫不前而受到批评，旨在避免在党内加剧裂痕。与他在1980年代作为工会领袖所展现的果断大相径庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，支持者赞赏他构建共识的能力以及他为巩固南非在所谓"全球南方"中之领导地位的角色，"全球南方"是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2019冠状病毒疾病(COVID-19)疫情期间，拉马福萨是全球倡议公平分配疫苗的最突出声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更为近期，南非在国际法院向以色列提起涉及种族灭绝的案件。本月，法官&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;裁决&lt;/a&gt;要求以色列必须停止对加沙拉法城的军事进攻。以色列强烈驳斥相关指控，继续对拉法的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨尽力强调过去三十年内 ANC 的成就，但批评者指出，他对于南非所面临的最大挑战，未能提出新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在大选前 ANC 最后一次竞选集会上，他向数万名聚集在索维托足球场的支持者承诺将&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;&amp;quot;做得更好&amp;quot;&lt;/a&gt;。然而，很多人在他演讲结束前就已经离场。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索维托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索维托，2024年5月29日。 REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于上周五去世，享年74岁。本月早些时候，他在一所最高安全级别的监狱内遭另一名囚犯袭击，加拿大监狱管理部门确认了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大历史上最臭名昭著的大规模杀手之一，2007年，他曾被判杀害毒瘾患者及卖淫妇女，并在位于太平洋省份不列颠哥伦比亚省的养猪场中残忍处置遇难者遗骸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在养猪场附近位于温哥华的破旧房产中，发现了六具女性的部分遗骸，从而被定罪。在皮克顿被判处无期徒刑后，政府检察官放弃了对其余20起谋杀案件的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局证实，皮克顿于5月19日在其服刑的魁北克省监狱内遇袭后身亡。遇袭后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深切意识到，这名罪犯的行径对该国不列颠哥伦比亚省及其各地社区造成了毁灭性影响。”矫正服务局在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿于2002年初被捕之前，失踪的女性共计超过60人，皆来自温哥华贫困、充斥毒品的东区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在温哥华市区东端约25公里处的皮克顿养猪场内，发现了33名女性的遗骸或DNA。其中，许多遇难者为原住民妇女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿的一本书据称在亚马逊平台上架后数小时内即被下架。据当时《温哥华太阳报》报道，此书中，这名连环杀手坚称自己清白无辜，指控警方构陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版方请求将此书从亚马逊下架，并向遇难者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭影像档案。法庭案件于新威斯敏斯特开庭" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图为罗伯特·威廉·皮克顿在普特科伊特兰家中的一幅未注明日期的档案电视画面。 REUTERS/Global TV/ File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元市值的加密货币已流入一种新型平台，该平台为投资者提供以锁定其代币来获取回报的机会，这种复杂的机制被分析师警告称可能对用户和整个加密市场带来风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“再质押”——即加密货币的再投资趋势激增，成为加密市场中冒险行为的最新迹象。随着价格反弹以及交易者追求收益，这种行为愈演愈烈。比特币，这一最大加密货币，价格接近历史高点，而以太坊，第二大加密货币，今年涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一再质押热潮的核心是位于美国西雅图的初创公司EigenLayer。今年二月，该公司从美国风投公司安德森·霍洛维茨的加密部门获得了1亿美元资金，已吸引了约188亿美元的加密货币至其平台，而在六个月前，这一数字不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是由EigenLayer创始人斯里拉姆·甘纳恩发明的，旨在扩展一项长期存在的加密货币实践——质押，他告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库类型，涉及网络中多台计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币的过程[&lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/TECHNOLOGY-BLOCKCHAIN/010070P11GN/"&gt;验证与确认所有权&lt;/a&gt;]。作为这一过程的一部分，加密代币如以太币的所有者允许其资产被锁定。持有者在其参与质押期间会失去对其代币的即时访问权，但作为回报，他们可以获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台亦向用户发放新创建的加密货币，用以代表用户已经质押的加密货币。再投资使得持有人能够拿这些新代币，并与其他基于区块链的程式和应用进行质押，以期待获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币行业在再投资的潜在风险上意见不一，一些业内专家认为这一做法尚处于早期阶段，风险不明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，有分析师和其他人担忧，如果代表再投资加密货币的新代币被用作加密货币广阔借贷市场中的一种抵押品，可能会出现连续借款的无限循环，其中基于的小规模基本资产会导致市场不稳定。如果所有人都试图同时退出，整体的加密市场可能会陷入动荡，他们警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有任何基于抵押品的抵押品时，这是不理想的局面，它增加了之前不存在的新风险元素，”加密数据分析提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资人的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，再投资的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再投资是去中心化金融（DeFi）这一充满风险领域的最新发展，该领域中，加密货币持有者投资于实验性的计划，希望能在无须出售的情况下产生大量回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为该支付机制尚未开发完成。用户加入该平台，是期待未来奖励或其他被称为“空投”的赠礼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，EigenLayer一直向使用其平台的人发放自己新创建的代币。用户希望这个被称为“EIGEN”的代币将来会有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据提供商Kaiko的摩根·麦卡锡表示，再投资平台的增长深受用户追求此类“空投”的推动，他将其称为“非常、非常有投机性，这是所谓的免费赠礼情况”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密货币交易所Coinbase研究主管戴维·杜龙表示，Coinbase提供一般质押，但不提供再投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在预先采取行动，期待能得到某种奖励，但他们并不知道会是什么，”杜龙说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据其学术网站介绍，EigenLayer是由前华盛顿大学西雅图校区助理教授斯里拉姆·甘纳恩于去年创立的，他亦是印度首颗学生设计微型卫星的团队成员之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场，连接有意向的质押者与需要被质押代币的应用程式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再投资平台已出现，其中包括EtherFi，Renzo和Kelp DAO，它们代表客户在其平台上再投资，并生成新的代币，来代表那些再投资的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甘纳恩表示，该平台的目的是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新兴区块链服务发展，而非鼓励更多加密货币支持的借款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何官方关系……这是一种出现的现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的杜龙表示，再投资可能有“隐藏风险”，如果再投资的代币被用于加密借贷，可能会在市场低迷时引发连锁清算和波动加剧，他在一份报告中写到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年的加密市场抛售因高风险借贷加剧，当时作为抵押品的加密货币资产在Terra和Luna代币崩盘后迅速贬值[&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/how-crypto-lender-celsius-stumbled-risky-bank-like-investments-2022-06-15/"&gt;Terra与Luna&lt;/a&gt;]。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甘纳恩将EigenLayer与这些风险脱钩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险并不在于再投资，而在于贷款协议。贷款协议对风险定价是错误的，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分专家对再投资并不担忧，指出相对全球加密行业2.5万亿美元的净资产而言，再投资平台中的资金微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构&lt;【早对加密世界的损失可能溢出至更广泛金融市场表示担忧】&gt;[&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/us-regulators-warn-banks-be-alert-crypto-related-liquidity-risks-2023-02-23/"&gt;美国监管机构警告银行对加密相关流动性风险保持警惕&lt;/a&gt;]。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就目前而言，我们没有看到任何来自再质押问题对传统金融市场的重大传染风险，”标普全球评级数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密世界正【与主流金融日益交融，而再投资正逐渐吸引机构投资者关注】&gt;[&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/blackrocks-etf-becomes-largest-bitcoin-fund-world-bloomberg-news-reports-2024-05-29/"&gt;贝莱德ETF成全球最大比特币基金（彭博社报道）&lt;/a&gt;]。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行旗下加密部门Zodia Custody看到重大机构对质押的兴趣，但认为再投资越界，因为它难以建立代币走向及奖励分配的“轨迹”，首席风险官阿努什·阿雷夫夏蒂安表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村证券加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，对部分资金进行再投资，Kelp DAO在4月份的博客文章中说。Laser Digital未回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并期待“围绕再投资新生态系统出现”。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图显示比特币加密货币的象征图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日，巴黎，象征比特币加密货币的插图。资料图片/路透社/Benoit Tessier/插图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图显示以太坊加密货币的象征图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日，以太坊加密货币的象征图置于PC主板上。资料图片/路透社/Dado Ruvic/插图/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）周六表示，旨在制定全球协定以更有效防控大流行病的谈判，将力求在2025年或可能更早时完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协定进行磋商，旨在弥补COVID-19大流行期间的明显疏失，加强大流行前后的国际合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起初，联合国卫生机构的目标是在本周达成协定，但在富裕国家和较贫穷国家之间就疫苗共享和准备状态等议题存在深刻分歧的情况下，谈判已延期进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项并行协议，更新现行的具有法律约束力的《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“大流行紧急状态”类别，用于应对最为严峻且具有全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞博士在声明中说：“今日所做出的历史性决策，体现了成员国共同期望保护本国人民以及世界安全免受公共卫生紧急事件和未来大流行病的共同威胁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长泽维尔·贝塞拉在周六表示：“通过这份协议，我们采取了举措以促使各国承担责任，并加强阻止疫情爆发之前威胁美国和我国安全的措施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的变动旨在COVID-19夺去超过700万人的生命后，巩固世界对新病原体的防御机制，根据世界卫生组织的数据。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="存档照片：世界卫生组织标志，摄于日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档照片：2023年2月2日，世界卫生组织标志，摄于瑞士日内瓦总部附近。REUTERS/Denis Balibouse/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>