<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 19 Jan 2025 21:08:33 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>哈马斯周日释放的以色列人质是谁？</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/factbox-who-are-israeli-hostages-being-released-by-hamas-sunday-2025-01-19/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）周日释放了三名以色列女质民生还，这是其与以色列达成的停火协议的首个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列确认了这三名女性的身份，并表示她们由国际红十字会的手交给了以色列军队，现已被带入以色列境内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戈恩，24岁，一名舞蹈演员，于2023年10月7日在诺瓦音乐节上被哈马斯武装人员劫持。她与几位朋友躲藏数小时后被子弹击中左手。她正与家人通话时，家人听到了她的最后遗言：“今天，我会死去。”随后，劫持者用阿拉伯语说：“她还活着，带走她。”她的手机后来被追踪到了加沙地带的一个位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施特恩布彻，31岁，一名兽医护士，于2023年10月7日在遭受哈马斯攻击最严重的以色列基布兹（集体农庄）基弗阿扎被劫持。在攻击开始的几个小时后，她给父母打电话表示害怕，并说武装人员已经抵达她的大楼。然后她给朋友发送了一条语音消息：“他们到了，他们抓了我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达马里，28岁，是一名英国-以色列人，她在基弗阿扎基布兹被劫持。她在伦敦长大，是托特纳姆热刺足球迷。据她母亲描述，她被子弹击中左手，腿部受到弹片伤害，被蒙眼，被推入自己汽车的后备箱，并被送往加沙。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名女子手持英国-以色列质生埃米丽·达马里的照片组合图像，在以色列特拉维夫3月14日拍摄，以及后来的手拍照致以色列质生多伦·施特恩布彻（中）和拉米·戈恩（右），他们分别于2023年10月7日在哈马斯致命袭击中被劫持。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UI7ZIWEIIVOX5EUVBP5A4AD4C4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片说明：一名女子手持英国-以色列质生埃米丽·达马里的照片，在以色列特拉维夫3月14日拍摄，以及后来的手拍照致以色列质生多伦·施特恩布彻（中）和拉米·戈恩（右），他们分别于2023年10月7日在哈马斯致命袭击中被劫持。路透社/托默·阿佩尔巴姆，来自“带他们回家现在”/路透社，戈恩家族/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 12:11:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/factbox-who-are-israeli-hostages-being-released-by-hamas-sunday-2025-01-19/</guid></item><item><title>叙利亚国防部长拒绝库尔德方面关于建立自己军事联盟的提议</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/syrian-defence-minister-rejects-kurdish-proposal-its-own-military-bloc-2025-01-19/</link><description>&lt;p&gt;叙利亚新任国防部长穆尔哈夫·阿布·卡萨拉周日表示，基于叙利亚东北部的美国支持的库尔德武装不应在更广泛的综合叙利亚武装部队中保留自己的派系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受路透社在大马士革国防部长办公室采访时，阿布·卡萨拉指出，库尔德武装指挥官，即叙利亚民主力量（SDF），在对待这一复杂问题上显得犹豫不决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在长达十四年的内战期间，SDF 已经建立起一个半自治区域。该组织一直在与大马士革新政府进行对话，该政府由推翻巴沙尔·阿萨德总统的前叛军领导（巴沙尔·阿萨德于2024年12月8日下台）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，SDF 总指挥马兹卢姆·阿卜杜表示，他们的一项核心要求是实行分权的行政管理，并在接受沙特阿拉伯的Asharq今新闻频道采访时称SDF 可以与国防部门整合，但作为“军事派系”，不会解散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿布·卡萨拉周日拒绝了这一提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们应该按照防务部门的层级进入，以军事方式分配——我们在这一点上没有任何问题，”阿布·卡萨拉说，“但让他们在防务部门内保留军事派系，在大机构中保留这样的派系是不合适的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为国防部长，阿布·卡萨拉的主要任务之一是将叙利亚众多反阿萨德的武装派系整合到一个统一的指挥体系中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，与SDF的整合过程面临挑战。美国认定该组织是打击伊斯兰国武装分子的关键盟友，但邻国土耳其视其为国家安全威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿布·卡萨拉表示，他已与SDF领导人会面，指责他们在整合谈判中拖延，并称将SDF与其他前叛军派系一样融入国防部门是“叙利亚国家的权利”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿布·卡萨拉于进攻推翻阿萨德政权的伊斯兰阵线Hayat Tahrir al-Sham领导下担任过渡政府成员约两周后被任命为国防部长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示希望在3月1日过渡政府任期结束前完成整合过程，包括任命一些高级军事官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及对过渡委员会不应任命人员或进行如此大范围的军事基础设施变革的批评时，他表示国家安全问题促使新政府优先处理这一问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正在与时间赛跑，每一天都不同寻常，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新政府还因决定给予新人入役的外国士兵，包括埃及和约旦士兵军衔而受到批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿布·卡萨拉承认这一决定引发了轩然大波，但他表示不知道有任何要求引渡这些外国战斗人员的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="叙利亚新任国防部长穆尔哈夫·阿布·卡萨拉接受路透社采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5VELDWHBMJP3NJ24DBJGGJSYYQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月19日，叙利亚大马士革，叙利亚新任国防部长穆尔哈夫·阿布·卡萨拉接受路透社采访。路透社/雅马姆·阿莎尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 11:09:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/syrian-defence-minister-rejects-kurdish-proposal-its-own-military-bloc-2025-01-19/</guid></item><item><title>停火给加沙地带带来希望；获释人质与母亲重逢</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-hostage-release-set-begin-2025-01-19/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦人在街上欢庆，并开始返回被轰炸破坏的家园， ceasefire deal&lt;/p&gt;&lt;p&gt;停火协议在加沙落幕，哈马斯释放了三名人质并与她们的母亲团聚。武装哈马斯战士驾车穿过南部城市凯尼尤尼斯，人群欢呼并高呼口号。在加沙北部，这是最激烈战斗的区域，人们从狭窄的道路穿过被摧毁的景象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我感觉就像在沙漠中迷失了15个月后终于找到水喝了一样，”来自加沙城的佩拉萨德妇女艾亚说，她已经一年以上在加沙中部的戴尔艾尔巴勒避难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特拉维夫，数百名以色列人在国防总部外的广场上观看加沙的现场直播，屏幕上显示人质获释的画面。人群欢呼、拥抱并落泪，可以看到三名女性人质正乘着国际红十字会车辆，周围是武装的哈马斯战士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，以色列军方宣布罗米·戈南、多伦·斯坦布雷赫和埃米莉·达马里在以色列境内一个会合点与她们的母亲团聚。这个地点接近当时被哈马斯劫持的音乐节现场，即以色列2023年10月7日的袭击地点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些人在军事发布的视频中显得健康。达马里在被袭击时被射中，失去了一根手指，她笑着拥抱母亲，手里拿着裹着绷带的手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我要告诉他们：罗米、多伦和埃米莉——整个国家都拥抱你们。欢迎回家，”总理本雅末·内塔尼亚胡在人质被送往以色列边界时通过电话对指挥官说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在被以色列占领的西岸，巴士等待释放的巴勒斯坦囚犯。哈马斯宣布第一批获释的人质包括69名女性和21名未成年男孩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场15个月冲突的初步停火于以色列宣布的三小时延迟后生效，期间以色列空军和大炮轰炸了加沙地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最后一刻的以色列袭击中，根据巴勒斯坦卫生部门的说法，导致13人丧生。以色列指责哈马斯未能按时提供将被释放的人质名单，并表示打击的是恐怖分子。哈马斯表示延误原因是技术问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天，加沙的枪声已经停止，”美国当选总统乔·拜登在其任内的最后一天说，欢迎一个已经持续了一年多的停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是一条漫长的道路，”拜登说：“但是我们今天达到了这一点，是因为以色列在哈马斯施加了压力，而美国支持了这一行动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;停火协议要求战争停止，援助物资运往加沙，第一阶段将在六周内释放近2,000名巴勒斯坦囚犯，以交换近100名以色列和外籍人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对哈马斯而言，停火协议可能提供了一个重新出现的机会，使其从15个月的隐蔽状态中走出来。哈马斯警察迅速穿上蓝色制服开始在部分地区部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;庆祝战士的人群高呼“加沙义勇军问候”——这是该组织的武装分支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“即使面对内塔尼亚胡，所有抵抗联盟仍然存在，”一名战士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普顾问：‘哈马斯永远不会统治加沙’&lt;/p&gt;&lt;p&gt;停火后，如何治理加沙以及重建加沙都没有明确的计划。哈马斯的回归将考验以色列的耐心，以色列声称，除非哈马斯解散，否则将重新开战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的强硬的国家安全部长伊塔马尔·本-格维尔因停火辞职，尽管他的政党表示不会推翻内塔尼亚胡的政府。另一位最著名的强硬派财政部长贝札利尔·斯莫特里奇选择留任内阁，但他表示，如果战争结束后哈马斯未被彻底摧毁，他将辞职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;停火在特朗普政府上任前夕生效。特朗普国家安全顾问迈克·沃尔茨说，如果哈马斯违约，美国将支持以色列“必须采取的行动”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“哈马斯永远不会统治加沙，那是完全不可接受的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在冲突重创的加沙北部，街头已经活跃起来，人们挥舞着巴勒斯坦国旗，并用手机录制下这一场景。几辆装有家用物品的马车走在散落着瓦砾和废墟的大道上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;40岁的加沙城原住民阿赫迈德·阿布·阿伊汗在接受路透社采访时说，尽管停火可能避免了更多的生命损失，但损失和破坏太多，现在不是庆祝的时候。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们感到极大的痛苦，是时候拥抱彼此并哭泣了，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 relatively 轻微受损的拉法地区，阿赫迈德·阿布·穆森和他的家人返回了他们的废弃家园，从开着的白色卡车的后面开始卸载衣物、燃料桶和床垫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是一种难以形容的感觉，一种纯粹的快乐，”他说。尽管他说附近的家园被完全摧毁的人们不会分享这份喜悦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;停战前几个小时内，载有燃料和援助物资的卡车在边境路口形成了长长的车队，据世界粮食计划署称，这些物资在停战当天早上就开始进入加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列与哈马斯之间的战争始于2023年10月7日，哈马斯武装分子袭击了以色列城镇和村庄，造成1,200人死亡，超过250人被挟持人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自那时以来，据加沙地带医疗官员估计，47,000多名巴勒斯坦人丧生。整个加沙200万人口中，近40万已经无家可归。约400名以色列士兵也在冲突中丧生。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:08:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-hostage-release-set-begin-2025-01-19/</guid></item><item><title>爱德曼全球调查表明，经济不满情绪推动了对敌对行动的支持</title><link>https://www.reuters.com/world/economic-grievances-fuel-support-hostile-actions-edelman-global-survey-shows-2025-01-19/</link><description>&lt;p&gt;经济担忧已升级为全球60%人口的不满情绪，许多人认为采取敌对行动，包括暴力等，是推动变革所必需的，根据公关公司爱德曼的全球调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查涵盖28个国家的33,000名受访者，结果显示，政府和企业的信任度严重下滑，许多受访者认为，政府和企业只为富人服务，而普通民众则在艰难挣扎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查成果在世界经济论坛年度会议即将在达沃斯召开之际发布。会议主题为“智能时代的协作”。会议将于1月14日举行，届时美国总统特朗普将通过虚拟方式出席，全球将瞩目其政策变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查发现，40%的受访者支持通过敌对行为（包括暴力、威胁、网络攻击、散布假信息、破坏财产等）推动变革。在18至34岁的受访者中，支持敌对行为的比例更高，达到53%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱德曼CEO理查德·爱德曼表示：“我们看到自十年前起，从担忧到极化，再到不满的转变过程，公众对生活成本和人工智能带来的就业保障感到焦虑。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查显示，不满情绪源于对未来一代缺乏希望、低收入与高收入人群之间的阶级分化、对政府官员、企业高层和记者等领导者的不信任，以及对可靠信息的困惑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在西方民主国家，受访者对未来一代境况改善的预期降至历史低点：法国为9%，英国为17%，美国为30%，表明人们对国家未来的普遍悲观情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱德曼表示：“摆脱基于不满的社会状态需要机构间合作，以解决信息完整性、可负担性、可持续性和人工智能未来等核心问题。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示威活动后，雅典发生冲突，一群抗议者准备向 Riot police 投掷汽油弹，纪念2008年警察射杀15岁学生亚历山大·格里戈洛普洛斯的集会一周年纪念日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PMR6KGEM3VOQFBE4H7CJ3YJTVE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年12月6日，希腊雅典，纪念2008年警察射杀15岁学生亚历山大·格里戈洛普洛斯的集会一周年纪念日后的示威冲突中，一名抗议者准备向 Riot police 投掷汽油弹。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/davos-welcome-trump-virtually-he-takes-us-presidency-world-awaits-policies-2025-01-14/"&gt;路透社/斯特利奥斯·米西尼亚斯/文件照片&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 17:03:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/economic-grievances-fuel-support-hostile-actions-edelman-global-survey-shows-2025-01-19/</guid></item><item><title>抗议者冲入韩国法院，因法院延长尹锡悦的拘留期限</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-court-grants-extension-president-yoons-detention-2025-01-18/</link><description>&lt;p&gt;成百上千名支持南韩前总统尹锡悦的民众，在他的拘留期延长后，周日清晨袭击了法院大楼，破坏窗户，并在内部大肆破坏，该事件被南韩代理领导人称为“难以想象”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦于周三成为首名在职南韩总统因涉嫌针对其在去年12月3日宣布的戒严令所引发的政治动乱而被捕，该宣布在全民中引起了巨大的争议和争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日凌晨左右法院宣布决定后不久，尹锡悦的支持者涌入大厦，超越了试图阻挡他们的骚乱警察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;示威者向大门的警察喷洒了灭火器，随后涌入，破坏了办公室设备、装修和家具，画面显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几个小时后，警方恢复了秩序，逮捕了46名示威者，并誓言要搜捕其他参与者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南韩代理总统崔 sang-mok 在声明中表达了对这种非法暴力的强烈遗憾，称这是在民主社会中“难以想象”的事件，还补充说，当局将加强针对集会的安全措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息人士向《韩联社》透露，有九名警察在混乱中受伤。警方尚未立即对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局表示，大约40人受轻伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些参与者在YouTube上直播入侵过程，展示了示威者破坏法院和高呼尹锡悦的名字。一些直播者在直播期间被警方发现并拘捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于尹锡悦拒绝接受询问，调查人员在面临囚禁被弹劾总统的最后期限时，周五向法院申请延长其羁押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过周六五个多小时的听证会，尹锡悦出席了，法官授予新的逮捕令，将尹锡悦的羁押延期至最多20天，理由是“担心嫌疑犯可能销毁证据”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据南韩法规，被捕人员在逮捕令下需要接受身体检查，拍摄通缉照并穿上囚服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位领导人被单独关押在首尔拘留中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;领导此次调查的高级官员反腐机构表示，已经在周日下午再次召唤尹锡悦进行询问，但现任检察官再次未现身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机构表示，会要求尹锡悦周一接受询问，并禁止除其律师外的任何人访问拘留中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的律师辩称，逮捕是非法的，因为逮捕令是由错误的管辖区发布的，调查团队对此案没有调查权限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叛乱罪，尹锡悦可能面临的罪名之一，是南韩总统为数不多的没有豁免权的罪行，理论上可判处死刑。然而，南韩在过去近30年中尚未执行死刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦通过律师表示，对法院内的暴力事件感到震惊和遗憾，呼吁人们和平表达意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总统表示……他不会放弃，会纠正错误，哪怕这需要时间，”律师在声明中说。称理解许多人正在经历“愤怒和不公平”，尹锡悦请警方采取“宽容的态度”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除引发现周六混乱的刑事案件外，南韩宪法法院正在审议是否根据议会12月14日的弹劾案，永久解除他的总统职务，或者恢复他的总统权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，周日晚些时候，有大约一千名支持者前往宪法法院，警方逮捕了其中三人，其中一人试图爬越法院的围墙，当地媒体称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的保守派政党人民力量党称，周六决定延长其监禁是一个“遗憾”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是否充分考虑了监禁在职总统的后果”政党声明称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要反对党民主党则称该决定是“重建秩序的基石”，称“极端右翼”组织的暴乱只会加深国家危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的弹劾宣言后，支持人民力量党的民众支持率大幅反弹。据盖洛普韩国周五的民调显示，该党支持率为39%，而反对党的支持率则为36%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日早上，成千上万的人在首尔市中心举行了一场有秩序的支持尹锡悦的集会。近期，在首尔各地也有反对尹锡悦的集会。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 18:17:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-court-grants-extension-president-yoons-detention-2025-01-18/</guid></item><item><title>以色列人观看加沙人质返回，欢呼和泪水交织</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/cheers-weeping-israelis-watch-gaza-hostages-return-2025-01-19/</link><description>&lt;p&gt;数千名以色列人在特拉维夫的解救广场聚集，他们有的欢呼，有的落泪。巨大的电视屏幕上播放着根据加沙停火协议首批获释的三名人质：罗米·戈南、多恩·斯坦布雷彻和埃米莉·达马里首次亮相。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们目击了这三名女性——两名女性——从加沙城驾驶汽车出来，交到国际红十字会官员手中，周围是不断涌入的群众，这些人被武装军人用迷彩制服和绿色哈马斯头带挡在了外面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我感到兴奋，我非常紧张他们能够安全无恙地回到母亲的怀抱。他们在恐怖分子手中度过了471天，是三位年轻的女性。”谢亚·迪克曼说，他表亲在8月份被哈马斯俘虏残忍杀害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方分享了视频，显示家人们聚集在一个看起来像军事设施的地方，情绪激动地观看人质交接给加沙以色列部队的视频，随后他们被运送回以色列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家人分享的照片显示，这三名女性在接待中心与母亲相拥，埃米莉·达马里在手机视频通话中笑容灿烂，一边挥手，一边挥舞着绑带的手，这只手缺少两个手指。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过紧张的上午，大家都屏息以待，担心埃米莉是否会被释放，她的朋友们松了一口气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“整整一年我们都没收到她的任何消息，而这还是我们首次看到她并见证她走回正常生活，我们正在这里等待，只希望拥抱着她，告诉她我们有多么爱她。”盖伊·克莱因伯格说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这三位女性被送往特拉维夫的一家医院，据以色列媒体报导，这架直升机由以色列空军指挥官驾驶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“罗米、多恩、埃米莉，整个国家都在拥抱你们。”总理本雅敏·内塔尼亚胡说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这三名女性的获释是加沙停火协议的第一阶段中首批获释的33名人质之一，换回了90名关押在以色列监狱中的巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些人质是在今年10月7日凌晨，哈马斯武装袭击加沙地带周边多个社区时被劫持，当时造成约1,200名平民和士兵死亡及251名人质失踪——包括男性、女性、儿童和老年人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然许多以色列人对六周停火期寄予厚望，认为这标志着战争即将结束，但对仍有94名人质被困在加沙地带的不确定性感到深深不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“停火是一个值得希望的举措。”塞德龙镇的拓莫尔·米兹拉希说，这是一个位于加沙附近、在10月7日遭到袭击的城镇。“但我知道哈马斯，你简直不能相信他们有一丝可信度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯警察在停火生效时出现在街头的照片凸显了以色列距离其原本战争目标——摧毁自2007年起统治加沙地带的伊斯兰运动组织——还有多远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我内心矛盾。一方面有停火，可以加强军队，停止所有的混乱，另一方面可能现在还不是时候。”贝特亚理厄姆的一个耶路撒冷定居点戴夫纳·沙拉比说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们应该被彻底清除。”她说，“我的儿子参加了一年常备役，在那里看到所有加沙人归来，哈马斯恢复其在战争中曾经占领的地方。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在长达15个月的战争后，加沙几乎变成一片废墟。根据巴勒斯坦卫生部的数据，以色列军队的攻击造成近47,000名巴勒斯坦人丧生，并使加沙带的近200万人流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但对于许多以色列人来说，战争只有当哈马斯消失才真正结束。反对停火协议的抗议活动进行了许多轮次，认为这是对年轻男性的释放，这些人没有被列入第一批33名获释者名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家安全部长伊塔马尔·本-格维尔已辞职，另一位强硬派比撒列尔·斯莫特理奇也反对这项协议，并表示他对这不意味着战争结束感到宽慰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列民主研究所的一份最新民意调查显示，在协议达成前进行的调查中，57.5%的以色列人支持一项全面协议，所有的人质平安归还而结束战争。而且，有12%的人支持部分人质获释以换取停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在混合的情绪中，有人感到疲惫，超过了对未来的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们等待这一天已经很久了。我们希望这是一个绝对的胜利。我祈祷我们能实现这个绝对胜利。当然，有好有坏，但最终我们都厌倦了，我们厌倦了这一切，希望每个人都回家。”斯洛米·艾尔凯亚姆说，他是一家位于塞德龙企业的所有人。&lt;/p&gt; 

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="人群在预期的获释女性人质到达前聚集" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DRH6WRO6NBPRXMFTHLYH27VNNM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;人们在预期的获释女性人质到达前聚集。这三位女性自2023年10月7日致命袭击以来一直被关押在加沙。她们在加沙停火协议中获释之际，抵达以色列拉马特甘的希巴医疗中心。2025年1月19日。路透社/罗恩·祖利祖·姆&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="获释为人质释放协议的一部分" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IBWFSTTQY5MLZJFLNJZIQCXUME.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;人们朝以色列军队直升机走去，埃米莉·达马里、罗米·戈南和多恩·斯坦布雷彻重返以色列。2025年1月19日，位于加沙附近的以色列南部边境。路透社/埃米尔·科恩&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="获释为人质释放协议的一部分" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QFPB2WYCMNNAJHIMGGYDOYBDZA.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;人们朝以色列军队直升机走去，埃米莉·达马里、罗米·戈南和多恩·斯坦布雷彻重返以色列。2025年1月19日，位于加沙附近的以色列南部边境。路透社/埃米尔·科恩&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="获释为人质释放协议的一部分" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UQ2TE6I34RL3NO5WT4HJHQ7YUI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;一辆货车运送埃米莉·达马里、罗米·戈南和多恩·斯坦布雷彻重返以色列。2025年1月19日，位于加沙附近的以色列南部边境。路透社/埃米尔·科恩&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 18:09:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/cheers-weeping-israelis-watch-gaza-hostages-return-2025-01-19/</guid></item><item><title>TikTok 正在恢复服务，感谢特朗普</title><link>https://www.reuters.com/technology/tiktok-goes-dark-us-users-trump-says-save-tiktok-2025-01-19/</link><description>&lt;p&gt;TikTok在周日表示，已恢复其服务，美国总统选举获胜者唐纳德·特朗普声明将在他于周一重新执政后恢复该应用在美国的访问权限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“由于总统特朗普的努力，TikTok再次在美上架。”该平台向用户发出的消息称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok之前发布了一则声明，当美国用户报告能够在使用该平台的应用程序重新上线时访问其中国的网站，尽管该应用程序仅恢复了有限的基本服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“TikTok正在与服务供应商合作，以恢复服务。”该声明中还感谢特朗普为“为我们的服务提供商提供了明确和保障，防止他们因提供TikTok服务给逾1.7亿美国人以及超过700万小企业而面临任何处罚”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok上周六晚在美国用户使用服务时停止运作，原因是美国一项基于国家安全原因禁止TikTok的法律于周日生效。美国官员警告称，由于隶属于中国母公司的银多克公司，美国人的数据可能被滥用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他将“延长禁止该法律生效的时间，以便我们能够达成协议来保护国家安全”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望美国能够在合资企业中拥有TikTok 50%的股权。”他在Truth Social上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在执行命令中明确表示，任何帮助企业保持TikTok运行的企业都不会受到任何损害责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普上任后，TikTok可能会获得为期90天的暂缓，视特朗普的承诺而定。TikTok在其应用程序上发布了一条通知，内容为：“一项禁止TikTok的法律已在美国颁布。目前，您无法使用TikTok。幸运的是，特朗普总统表示，他将致力于在他就职后重新上线TikTok。请继续关注。”该通知在周六晚从苹果APP Store和谷歌应用商店中消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使只是暂时的，TikTok的这次前所未有的停用状态预计将对中美关系、美国政治、社交媒体市场以及数百万依靠TikTok进行经济和文化活动的美国人产生广泛影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普拯救TikTok代表其对他在第一任期期间的立场的转变。2020年，他试图因担心该公司向中国政府共享美国人的个人信息而禁用这款短视频应用程序。最近，特朗普表示他对TikTok有着“一颗温暖的心”，称该应用程序在他2024年的选举中帮助他赢得了年轻选民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年8月，特朗普签署行政命令，要求字节跳动在90天内出售TikTok，但随后却批准了一项包括甲骨文和沃尔玛在内的联盟解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的部分共和党同僚对此并不完全赞同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党参议员托马斯·科顿和佩特·里克特斯在一份联合声明中表示：“现在该法律生效，任何有关其生效日期的‘延长’都没有法律依据。为了TikTok未来能重新上线，字节跳动必须同意出售，以满足法律关于合格剥离的要求，从而与共产主义中国彻底切断联系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国从未禁用过一个主要的社交媒体平台。通过立法并得到美国最高法院一致支持的法律赋予特朗普即将入主的政府广泛的权力，以禁止或寻求出售其他由中国公司拥有的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他由字节跳动拥有的应用程序，包括视频编辑应用程序CapCut和生活方式社交应用程序Lemon8，也在周六晚从美国的应用商店中下架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苹果和谷歌未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据立法，TikTok需要在去年通过的法律规定的时限内周日前，与基于中国的母公司斩断联系，否则将关闭其美国运营以解决其可能会对国家安全构成威胁的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国驻华盛顿大使馆周五指控美国使用不公平的国家力量打压TikTok。一名发言人表示：“中国将采取一切必要措施坚决维护其正当权益和利益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不确定TikTok的未来引发了以年轻人为主的用户匆忙转向其他应用，包括来自中国的RedNote。Meta和Snap的股价本月上涨，因投资者预计这将带来用户和广告收入的增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据谷歌趋势数据，在美国用户失去TikTok访问权限后不久，有关“VPN”的搜索量激增。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用户在Instagram上担心，他们是否会仍能收到在TikTok购物平台上购买的商品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依赖TikTok进行营销的企业已匆忙制定备用计划，一名高管称这是“燃眉之急”的时刻，因为在几个月的“无解”之后，市场普遍认为会有办法继续运行该应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok首席执行官仇中云计划出席美国总统就职典礼，并于周日与特朗普参加集会，消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括前洛杉矶道奇队老板弗兰克·麦考特在内的潜在买家纷纷表示，对这一快速增长的业务感兴趣，分析师估计该业务价值可能高达500亿美元。据悉，北京方面也商讨了将TikTok美国运营出售给亿万富翁、特朗普盟友埃隆·马斯克的可能性，尽管TikTok否认了这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美國盜 Shutterstock 投資者人工智能初创公司 Perplexity AI 于周六向字节跳动提交了一份收购提案，以使其与 TikTok 美国进行合并，这样一来，Perplexity 将合并 TikTok 美国，并与其它合作伙伴一起创建一家新公司。据熟悉该公司计划的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仍然由机构投资者（Bi‭la‬克岩和全球大西洋等）以及创始人和员工持有 20% 股份的私人持股公司字节跳动拥有约 7000 名美国员工。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国国会议员为支持支持TikTok禁令法律欢呼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WQXEXFVOERJALJMVZQRGIADWGQ.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位女士在美国最高法院外展示她的TikTok简介海报，美国华盛顿，2025年1月17日。路透社/Marko Djurica&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="TikTok应用程序显示“”" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3BGM7Z7VOZLIBA3VVCXLFYTMME.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月19日，路透社/达多·鲁维奇/插图所示的TikTok应用程序显示“抱歉，TikTok当前不可用”&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="TikTok应用程序显示“”" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HNJ7UUD4L5IE3BRNYSEIVZOC5A.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月19日，路透社/达多·鲁维奇/插图所示的TikTok应用程序显示“抱歉，TikTok当前不可用”&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 13:35:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/tiktok-goes-dark-us-users-trump-says-save-tiktok-2025-01-19/</guid></item><item><title>以色列与哈马斯停火，加沙民众欢呼</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-cheer-ceasefire-between-israel-hamas-kicks-off-2025-01-19/</link><description>&lt;p&gt;数千名巴勒斯坦人在加沙地带（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;以色列和哈马斯停战&lt;/a&gt;开始的周日）各大街道上涌上街头，有的庆祝，有的前去拜祭亲人，许多人则返回查看家园状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我仿佛又有了生命感。”一名来自加沙市的流离失所者阿雅在接受路透社采访时说。她已经在加沙中区德里尔-巴拉萨赫避难一年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我感觉就像在这个干旱地带迷失15个月后终于喝到了水。”她通过通讯软件说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在该地区的北部，那里是以色列空袭和与武装分子交火最激烈的地带之一，无人机视频显示，数百人在荒凉的道路上行走，穿越着一片破败景观——钢筋混凝土被碾压、金属扭曲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些逃离家园的家庭返回加沙最大的八个历史性难民营之一贾巴拉亚，评估他们房屋的残骸，用铲子清理坍塌墙壁的碎石。在其他地方，流离失所者则将自己的物品堆积在三轮车上或卡车上，赶往家中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们一大早就来到这里……甚至在宣布停战之前。”贾巴拉亚难民营里的阿玛尔·阿比·埃陶站在她毁坏的房屋废墟前说道，“我们满怀希望，以为能找到一个房间，一个好的小庇护所保护我们。但是当我们到达时，看到的就是眼前的这一幕——悲伤的场景。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;装备精良的哈马斯战斗人员驾车穿过南部的凯尼尤尼斯市，群众欢呼呐喊，尽管停战协议的实施延迟了近三个小时。这份协议是15个月持续的毁灭性冲突后的成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身穿蓝色制服的哈马斯警察在一些地区部署，这是他们在过去几个月试图避开以色列空袭后的第一次现身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聚集前来为战斗人员欢呼的人群高呼“问候法塔赫旅”——这是哈马斯武装力量的名称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所有抵抗组织都坚持到了最后，即使(以色列总理本杰明)内塔尼亚胡施加压力，”一名战斗人员告诉路透社，这是指哈马斯的武装力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一份停战协议，一份全面和彻底的停战协议，愿上帝保佑，不会再有战争，无论内塔尼亚胡是否支持。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停战协议生效前延迟近三个小时，这间歇期暂停了一场战争，这场战争给中东地区带来了政治上的巨大变革，并给了加沙地带230多万居民希望。许多人多次流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦民事紧急救援服务表示，在停战协议生效前的间歇期间，以色列军方空袭中至少13人在加沙地带遭到袭击身亡。停战协议于上午11点15分（格林威治标准时间09:15）生效后，再无更多袭击报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在期待着重回家乡的日子，”阿雅说，“不管房屋损毁情况如何，死亡和饥饿的噩梦结束了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该地区北部破碎的加沙市街道上，人群挥手挥舞巴勒斯坦国旗，用手机拍摄场景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;40岁的加沙居民艾哈迈德·阿布·伊罕与家人在凯尼尤尼斯避难，他描述家乡被毁的景象称：“这让人感到悲痛万分，尽管停战可能会挽救生命，但现在不是庆祝的时候。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们必须拥抱彼此，哭泣。”艾哈迈德通过同一款应用程序说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多人想起了在战争中逝去的亲人和朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们高兴我们赢得了胜利，并将回到家中，”凯尼尤尼斯的一名妇女扎基亚·阿什马里说道，“但这不是真正的欢欣……我们失去了很多人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在南部城市拉法南部，以色列于5月发起的进攻相对较少，艾哈迈德·阿布·穆罕森和他的家人返回到了他们被遗弃的家中，从中卡车上搬出了装有衣物、油桶和床垫的袋子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一种无法形容的喜悦，”他说道，“然而，有人……在返回家园和区域时，会发现它们已经被彻底摧毁，不能同样感到这样的喜悦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个备受期待的停战协议可能有助于结束自2023年10月7日哈马斯（控制加沙这一狭小的海岸地带）袭击以色列以来持续的加沙战争。根据以色列当局的说法，哈马斯发动袭击造成了约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的回应缩减了加沙大部分地区的建筑为废墟，据加沙卫生官员报道，导致约47,000名巴勒斯坦人遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停战协议生效前的几个小时，载有燃料和救援物资的卡车车队排队等候在边境关口，世界粮食计划署表示，他们已于周日早上开始通行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议要求在最初的六周停战期间，每天允许600辆卡车进入加沙地带，其中包括50辆装载燃料。一半的人道主义援助卡车将送往北部，专家警告那里的饥荒迫在眉睫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争结束了，但生活不会因为战争的破坏和损失而变得更好，”阿雅说道，“但至少不会再有妇女和儿童的流血事件，我希望如此。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列和哈马斯停战" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4ITOURQNX5NSTP33566LXLEQJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
一名男子将孩子掷向空中，加沙中区德里尔-巴拉萨赫一处帐篷难民营庆祝停战的场景，2025年1月19日。路透社/拉苏丹·阿布·阿尔卡斯
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列和哈马斯停战" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ESRCTDLUVNPTHJUHCXKV6ITKZE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
加沙城，2025年1月19日。路透社/达武德·阿布·阿卡斯
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦民事紧急救援服务队员在加沙城庆祝" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GNI4X5BKPJIIRBLJE6T3YSAXO4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
巴勒斯坦民事紧急救援服务队员在加沙城庆祝，2025年1月19日。路透社/玛哈茂德·伊萨
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列和哈马斯停战" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M5AVCJBL3BJX7NDZXQDUIE4CEM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
无人机视角下，凯尼尤尼斯南部加沙地带的街头市场，2025年1月19日，以色列和哈马斯停战期间。路透社/穆罕默德·萨利
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列和哈马斯停战" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VNGBVWVOGNJFJFPFZ5MXOG7IDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
埃及拉法与加沙地带边境关口附近，2025年1月19日。以色列和哈马斯停战期间。路透社/穆罕默德·阿卜杜·埃尔-甘尼
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列和哈马斯停战" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VNHZFGRPDFLB3ML74IAQIHHMOE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
尽管因人质名单问题导致停战协议延迟，一名流离失所的巴勒斯坦妇女在凯尼尤尼斯南部加沙地带学校窗户旁反应，2025年1月19日。路透社/穆罕默德·萨利
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 11:03:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-cheer-ceasefire-between-israel-hamas-kicks-off-2025-01-19/</guid></item><item><title>四名摩洛哥卡车司机在布基纳法索和尼日尔边境失踪</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/four-moroccan-truck-drivers-disappear-burkina-niger-border-2025-01-19/</link><description>&lt;p&gt;四名摩洛哥卡车司机在周六穿过布基纳法索与尼日尔的不安定边境地区时失踪，据布基纳法索大使馆的一位消息人士和摩洛哥运输工会的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三辆卡车，其中一辆搭载了备用司机，在没有任何护送的情况下，从布基纳法索的多里前往尼日尔的泰拉，一个已知存在伊斯兰激进势力威胁的地区，该外交消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/mali-burkina-niger-launch-biometric-passports-under-new-alliance-2024-09-15/"&gt;部分军事 junta 领导的布基纳法索和尼日尔&lt;/a&gt;正在与伊斯兰极端组织（包括基地组织和伊斯兰国）的分支机构作战，这些组织的反叛活动在过去十年间已使西非萨赫勒国家陷入不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩洛哥外交消息人士表示，大使馆正与布基纳法索当局合作，寻找失踪司机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布基纳法索当局正在组织安保车队护送穿过边境地区的卡车，以防止遭到袭击，消息人士说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩洛哥运输者工会秘书长埃查尔基·艾哈奇表示，卡车在等待了一周没有得到护送后才出发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些载有基础设施设备的卡车数周前从卡萨布兰卡出发前往尼日尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾哈奇呼吁在高风险区域提供更多的保护，因为穿越萨赫勒地区的摩洛哥卡车数量不断增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，一群摩洛哥卡车在马里边境与毛里塔尼亚交界处遭到袭击，但未造成人员伤亡，艾哈奇说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（此报道已更正，以纠正第6、8和9段中埃查尔基·艾哈奇的名字拼写）&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 13:52:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/four-moroccan-truck-drivers-disappear-burkina-niger-border-2025-01-19/</guid></item><item><title>TikTok 对美国用户关闭，公司寄希望于特朗普</title><link>https://www.reuters.com/technology/tiktok-faces-us-ban-deadline-users-brace-fallout-2025-01-18/</link><description>https://www.reuters.com</description><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 19:48:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/tiktok-faces-us-ban-deadline-users-brace-fallout-2025-01-18/</guid></item><item><title>哈马斯武装派系表示将遵守加沙停火协议，成功取决于以色列的承诺</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-armed-wing-says-abiding-by-gaza-ceasefire-deal-success-hinges-israeli-2025-01-19/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）的武裝-wing-表示，該組織將遵守從周一起生效的加沙停火協定，但任何可能的以色列違規都將危及這一協定的執行，並威脅人質的安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一段視頻發言中，阿克薩烈士旅發言人阿布·欧拜达敦促調停方迫使以色列履行停火協議。他補充說，該組織將遵守協定的所有階段以及人質換囚協定的日程安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切取決於敵人的承諾……如果占領者（以色列）違反協定，將會危及這一過程的安全。”阿布·欧拜达說。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我們樂於在協定的所有階段取得成功，以保護我方人民的血脈並實現其目標，我們敦促調停方迫使敵人遵守協定。”他-added。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，哈马斯已釋放过三名以色列女質變，作為停火協定第一階段的一部分，以色列當天預計將釋放90名巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列与哈马斯之间的停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/65NYEAT7QBPPDIN35NOI2HDCYE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
巴勒斯坦家庭在 getBy Pass 近Ofir附近合影，當天以色列決定釋放部分巴勒斯坦囚犯，作为哈马斯和以色列之间人质换囚及停火协议的一部分，此照摄于2025年1月19日，加沙地带附近拉马拉，以色列占领西岸地区， Reuters/Ammar Awad
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 16:57:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-armed-wing-says-abiding-by-gaza-ceasefire-deal-success-hinges-israeli-2025-01-19/</guid></item><item><title>独家：文件显示，德国大使警告称特朗普计划重新界定宪法秩序</title><link>https://www.reuters.com/world/us/german-ambassador-warns-trump-plan-redefine-constitutional-order-document-shows-2025-01-18/</link><description>&lt;p&gt;德国驻美国大使安德烈亚斯·迈克尔斯基（Andreas Michaelis）在一封机密文件中警告称，即将上任的特朗普政府将剥夺美国执法机构和媒体的独立性，并赋予大型科技公司“共治权力”。该文件已为路透社所见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该文件日期为1月14日，并由迈克尔斯基签署，描述了特朗普在第二个白宫任期中的议程为“最大破坏”，将导致“宪法秩序的再定义——总统集权极大，代价是国会和州联邦的权力减弱”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件指出，“基本民主原则和制衡机制将受到很大程度的削弱，立法机构、执法机构和媒体将失去其独立性并被滥用作政治工具，大型科技公司将获得共治权。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普过渡团队对大使的评估未立即发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国外交部表示，美国选民通过民主选举选择了特朗普，德方将继续与新的美国政府在德国和欧洲的利益上密切合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总理奥拉夫·朔尔茨领导的政府在选举后一直避免直接公开批评特朗普，但大使的机密评估提供了一位高级德国官员直接而严峻的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大使未自动更换的惯例仅为新政府成立而有外交或其他必要时才会改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件指出，司法部门，特别是最高法院（US Supreme Court），是特朗普推进议程的关键，尽管法院最近扩大了总统权力的决定，“即使最大的批评者也认为它将阻止更坏的情况发生。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迈克尔斯基认为，对司法部和联邦调查局（FBI）的控制是特朗普实现其政治和个人目标的关键，包括大规模驱逐、报复被认为的敌人和免于法律追究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，即使在宣布“叛乱”和“入侵”情况下，特朗普也有广泛的法律手段迫使州级遵循其议程，他说，“国内军事部署用于警察行动也有可能。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1878年的《纯粹力量法》禁止联邦军事参与国内执法，除非有特殊豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件还预见“第一修正案的再定义”，指出特朗普和特斯拉CEO埃隆·马斯克已采取行动针对批评者和不合作媒体公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件中写道，“其中之一是使用诉讼、威胁刑事起诉和撤销执照，而另一个则是算法操纵和账号封锁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克频繁支持德国极右翼政党“另类选择党”（AfD）在2月23日全国选举前的行为在柏林引起争议，但政府尚未一致离开他的平台。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;柏林在特朗普政府的第一个任期中与美国的关系经历了特别困难的时期，面临高昂的关税，以及未能满足北约国防支出目标的批评。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席特朗普组织民事欺诈庭审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7X4DVQBY2BODJI6EVLLTBRNDQQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;唐纳德·特朗普出席纽约州曼哈顿区法院特朗普组织民事欺诈庭审，2023年12月7日。路透社/迈克·塞加尔/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 23:05:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/german-ambassador-warns-trump-plan-redefine-constitutional-order-document-shows-2025-01-18/</guid></item><item><title>以色列极右翼部长反对与哈马斯达成加沙停火协议</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-far-right-ministers-oppose-gaza-ceasefire-deal-with-hamas-2025-01-19/</link><description>&lt;p&gt;两名以色列极右部长公开反对以色列与哈马斯之间的加沙停火协议，这表明本雅明·内塔尼亚胡总理领导的联盟正面临更加严重的分裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;强硬派国家安全部长伊塔玛尔·班-古维尔及其右翼宗教政党中的两名部长因该协议辞职，该政党在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“正者正义党”目前不在执政联盟之内，但表示不会尝试推翻内塔尼亚胡政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财政部长贝扎莱尔·斯莫特礼尚未辞职，但他表示，如果以色列在实现其加沙目标——包括彻底摧毁哈马斯——之前同意全面结束战争，他和他的政党“宗教犹太复国主义者”也会退出该联盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯莫特礼还表示，他得到了保证，以色列不会同意在“实现所有目标”之前结束战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是实现此次战争目标的唯一途径：彻底摧毁哈马斯和解救所有被劫持人员，”他在社交媒体推特上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在多阶段停火协议下，首先将在加沙被扣留的33名以色列人获释，然后开始谈判以释放剩下的65人，并完全撤出以色列军队从加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些家庭认为第二阶段将不会实施，且他们的亲人可能面临被抛弃的风险。他们已对当前协议进行了一系列抗议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为停火协议的一部分，以色列还计划释放近2000名巴勒斯坦囚犯和在押人员。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列国家安全部长兼犹太力量党领导人伊塔玛尔·班-古维尔在可能的以巴停火前对记者发表声明" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/62Y7F6UDI5IOLNJZUZ6Z2BDWXU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;“正者正义党”国家安全部长兼犹太力量党领导人伊塔玛尔·班-古维尔在耶路撒冷，在可能的以巴停火前对记者发表声明。路透社/奥伦·本·豪恩 文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列财政部长贝扎莱尔·斯莫特礼在耶路撒冷召开新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VEMBERDDUJJJUVATAIZTCTQZN3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;以色列财政部长贝扎莱尔·斯莫特礼在耶路撒冷与以色列财政部召开新闻发布会后宣布，他将发布一项命令，扣押巴勒斯坦自治政府的资金并将其转移给巴勒斯坦袭击事件遇难者家属。路透社/罗恩·兹韦伦 文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 13:31:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-far-right-ministers-oppose-gaza-ceasefire-deal-with-hamas-2025-01-19/</guid></item><item><title>为什么土耳其在后阿萨德时代的叙利亚如此有影响力</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/why-turkey-is-so-influential-post-assad-syria-2025-01-19/</link><description>&lt;p&gt;土耳其已成为叙利亚最具影响力的权力掮客之一，在反对阿萨德家族长达五十年的残酷统治的叛军推翻阿萨德政权后尤为突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为北约成员国，土耳其现在能够在其邻国叙利亚的外交、经济和军事事务上发挥影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是土耳其与叙利亚的联系以及它希望如何利用在该国的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土耳其与其911公里（566英里）的叙利亚边境共享边界，并且是叙利亚国家军队的主要支持者，该组织曾领导反对阿萨德的长期起义。2012年，土耳其与大马士革断绝外交关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土耳其接纳了逃离内战的逾300万叙利亚难民，并且是援助物资的主要输入国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2016年起，土耳其及其叙利亚盟友对被认为对其国家安全构成威胁的叙利亚东北部的库尔德武装分子发起了数次跨境军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叙利亚新政府由Hayat Tahrir al-Sham（HTS）领导，HTS是前伊斯兰国分支机构，与安卡拉关系友好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于其与叙利亚新领导层的牢固联系，土耳其有望在重建、能源和国防等领域加强经贸和合作中受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿萨德的失败为安卡拉提供了一个机会，使其可以尝试结束其边境地区库尔德人民保护单位（YPG）的存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安卡拉认为YPG是1984年至今一直在反对土耳其国家的库尔德工人党（PKK）的延伸，并将其视为恐怖组织。YPG是叙利亚民主军队（SDF）的主要准军事力量，后者是美国在打击伊斯兰国行动中的主要当地盟友，控制着东北部大片领土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国长期支持库尔德派系与安卡拉之间的紧张关系。但土耳其外长哈坎·福南表示，他相信即将上任的美国总统唐纳德·特朗普将采取不同的策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普尚未公开宣布他的计划，但曾表示“土耳其将掌管叙利亚的关键”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叙利亚事实上领导人阿布勒·沙拉，HTS的首领，表示希望叙利亚不会成为PKK发起针对土耳其攻击的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月，由沙拉领导的叛军重新控制大马士革，土耳其支持的部队与库尔德领导的部队在东北部爆发冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SDF表示愿意针对土耳其的部分要求，告知路透社如果安卡拉同意停火，其外籍战士，包括PKK成员，将离开叙利亚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正在开展密集的会谈以解决该地区的冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土耳其情报首长易卜拉欣·卡林在阿萨德被推翻后不久便抵达大马士革，而外交部长哈坎·福南则是首位访问大马士革的外长，也是率先恢复大使馆运作的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;福南表示土耳其自豪自己在叙利亚的历史正确一侧行动，但无意于“主宰”叙利亚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土耳其承诺支持叙利亚的重建，表示愿意帮助重建基础设施，制定新宪法，并提供电力和恢复航班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，土耳其希望其支持的叙利亚民众能够开始返回，但强调不会强迫他们离开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于YPG的解散，土耳其曾反复呼吁，并警告如果大马士革当局不解决库尔德武装的存在问题，将发动新的军事进攻。其官员与美国和叙利亚同行就此事进行了多次会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; SDF曾表示愿意在国防部门融入，但只能作为“军事联盟”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="大马士革的乌mayyad广场，在阿萨德政权被推翻后" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2WRH7ZJDAJKXXFGJFEE7CLXMVQ.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大马士革的乌mayyad广场，在阿萨德政权被推翻后，2025年1月18日  传真图片/路透社/亚玛安·沙亚尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 16:22:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/why-turkey-is-so-influential-post-assad-syria-2025-01-19/</guid></item><item><title>印度大壶节火灾已得到控制，无人受伤</title><link>https://www.reuters.com/world/india/fire-indias-maha-kumbh-mela-festival-contained-no-one-injured-2025-01-19/</link><description>&lt;p&gt;一起大型火灾在哈里印度宗教节日——&lt;a href="https://www.reuters.com/world/india/india-set-maha-kumbh-mela-worlds-largest-gathering-humanity-2025-01-12/"&gt;马哈·库姆布·梅拉&lt;/a&gt;期间于印度北方邦爆发，但火势很快得到控制，官方报告称没有人员受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据地方民政专员拉文德拉·库马尔·曼德表示，火灾在至少10顶搭建的帐篷中蔓延开来，这些帐篷用于举办梅拉，但在紧急救援队伍的努力下，火势被成功扑灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说道：“今天下午4点30分，我们接到了有关火灾的信息……消防队、警察和组织团队迅速赶往现场。”他补充说，目前活动现场的情况已经恢复正常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场为期六周的马哈·库姆布·梅拉，即伟大的容器节，于上周一起在印度拉开帷幕，被认为是世界上最大规模的人类聚会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，将有超过40亿人陆续进入印度普拉亚格拉格市，在三个圣河——恒河、 Yamuna 和神话中的神奇不可见的 Saraswati 的交汇处洗澡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="警察和志愿者在进行火灾后搜寻信徒遗落的物品" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TLKVLJ7A3VKYXL3HJ7VW22FB24.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;警察和志愿者在进行火灾后搜寻信徒遗落的物品，发生在正在进行的“马哈·库姆布·梅拉”，或伟大的容器节，在印度的普拉亚格拉格，2025年1月19日。路透社/佳能画报&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="消防员尝试扑灭搭建的帐篷中的火灾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KSCF27IIE5MVFKLZTOT3YBPVPE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;消防员尝试扑灭搭建的帐篷中的火灾，发生在正在进行的“马哈·库姆布·梅拉”，或伟大的容器节，在印度的普拉亚格拉格，2025年1月19日。路透社/佳能画报&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 13:24:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/fire-indias-maha-kumbh-mela-festival-contained-no-one-injured-2025-01-19/</guid></item><item><title>特朗普在就职前夕吸引数千人参加华盛顿集会，庆祝胜利游行</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-holds-victory-rally-washington-ahead-inauguration-2025-01-19/</link><description>&lt;p&gt;数千名唐纳德·特朗普的支持者在严寒和雨水中等待数小时，参加他的胜利集会。总统当选人将于次日就职，计划积极重塑美国的移民和贸易政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党候选人特朗普，现年78岁，于周日在阿灵顿国家公墓的不知名士兵墓前献上了花圈，这是自2021年1月6日支持者集会使美国国会大厦沦陷以来，他首次在华盛顿发表重要演讲。特朗普在军号演奏《熄灯号》时向不知名士兵墓敬礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“让美国再次伟大胜利集会”原定于东部时间下午3点在Capital One竞技馆举行，这是一个室内冰球和篮球场馆，原计划于周一举行的就职庆祝活动也将在此进行。因预报寒冷天气，官员们取消了原定在外举行的庆祝活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持者们，大多身穿唐纳德·特朗普标志性的红色外套和“美国至上”帽，队伍延伸了数个华盛顿市中心街区。他们中有些人高喊“USA！USA！”并使用高音喇叭与外界沟通，等待入场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;58岁的瓦尔·托尔德金曼从丹佛翻越整个国家，携票欲见证就职典礼。当得知典礼被移到室内时，他表示：“我感到想哭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;托尔德金曼计划在竞技馆附近过夜，尽管预报气温将降至约19华氏度（-7摄氏度）。他表示，他尚未亲眼见到特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一次千载难逢的机会。”他如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自上周起，大都市区围绕国会大厦和白宫的区域已被钢铁栅栏封锁，全区域内的警方布控也更加严密。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的集会，以及他周一的就职演讲，可能预示着他在第二个白宫任期中打算采取的基调。近几周内，特朗普对外盟国表示困惑，提及可能接管格陵兰岛和巴拿马运河，并提议将加拿大变成美国的一个州。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;移民将是他就任后首项行政措施的主要目标，包括能源政策和其他旨在促进多样性的政策。据美国国安顾问迈克·沃尔茨在哥伦比亚广播公司采访中透露，特朗普还将推动打击中移民走私团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国人民给予了明确的授权。锁紧我们的边境，遣返罪行最严重的罪犯，应对贩毒团伙。”沃尔茨如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的日程可能将在他在布莱尔官邸与共和党美国参议员的早餐会议中讨论。包括参议院共和党领袖约翰·科宁、苏珊·柯林斯、特德·克鲁斯、里克·斯科特和蒂姆·斯科特在内的参议员出席了此次早餐会议，他们都在周日离开了会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;集会很可能会延续自2016年首次白宫竞选以来一直为特朗普所倚重的自由风格竞技馆演讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界首富埃隆·马斯克，自从花超过2.5亿美元支持他的竞选活动后成为特朗普的知己，应邀在该集会上演讲，还包括副总统当选人约书亚·詹·坎斯、终极格斗冠军赛CEO唐纳·韦尔兹、保守派活动家查理·基尔和保守派评论员梅根·凯利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎塔克蒂克CEO舒 Sawyer 将在特朗普周一就职时仍计划出席集会。特朗普曾建议他在周二就职时重新启用该应用程序。舒预计将在周一与特朗普的就职典礼上与其他科技高管一同出席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;歌手兼说唱歌手凯德·洛奇、迪斯科组合乡村人民、歌手比利·雷·塞拉和歌手李·格林伍德都将参加集会表演。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登同时在其作为总统的最后一次访问中，于周日前往南卡罗来纳州查尔斯顿庆祝马丁·路德·金日，这也是周一正式来临的时间。白宫表示，他将在皇家圣约瑟夫卫理公会教堂参加礼拜并讲话，纪念金的人生遗产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就职典礼定于东部时间上午12点（格林尼治标准时间傍晚5点）在国会大厦会堂举行，因寒冷天气，组织者迫于决定将该典礼移至室内举行。约2.5万名执法人员将到场提供安全保障。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="集会支持者在Capital One竞技馆外排队，前去参加美国总统唐纳德·特朗普的集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NS5EUNN2JLNXBBV3JBKUWK4LA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普的集会支持者在华盛顿特区的Capital One竞技馆外聚集，当日正值特朗普将于次日就职其第二任，图片来源：路透/马科·杜里奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="来参加唐纳德·特朗普晚宴的外部执法机构组誓言仪式，距离特朗普就职典礼还有三天之遥" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IGKWX5CBMZJE3J5LYQLTBLAUJU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;来自路易斯安那州警察局的执法者和其他来自美国各地的数千名外部执法机构执法人员参加了于上图所示的宣誓仪式，以在其将为特朗普就职典礼期间提供的安保工作前进行。图片摄于位于美国马里兰州奥克斯海洛的特朗普就职典礼前的三天，图片来源：路透社/迈克·塞格&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="集会支持者在Capital One竞技馆外排队，参加唐纳德·特朗普的集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7ZLLVQ2H7BL4PNOIRPGFC5A7YA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;集会支持者在华盛顿特区的Capital One竞技馆外聚集，参加特朗普的集会，图片来源：路透社/詹娜·蒙恩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="支援者排列等候在美国当选总统唐纳德·特朗普的集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N6SSPH2A6NPXZFO3GFXJAPJA3Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;位于华盛顿特区的Capital One竞技馆，美国当选总统唐纳德·特朗普即将发起的集会动员前，图片来源：路透社/莎葬·斯帕托洛&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="参议院支持者即是说特朗普就职典礼室外排队集合待入市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/747W3TY5KRNAFNKEBC74PPM2YU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在美国特区华盛顿，参议院支持者参加在Capital One竞技馆前举行的集会之前排列等候，图摄于2025年1月19日图片来源：路透/莎葬·斯帕托洛&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国特勤局武装部门（USSS UD）警员驻留在Capital One竞技馆外，旁边是排列等候参加美国当选总统唐纳德·特朗普的集会的支援者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XWDP2ZZHB5LB7O6MBVXYJ34YR4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名美国特勤局武装部门（USSS UD）警员在旁边驻留，等待在美国特区华盛顿的Capital One竞技馆外参加特朗普即将到来的集会的参议员，图片摄于2025年1月19日，图片来源：路透/莎葬·斯帕托洛&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="参议院支持者在Capital One竞技馆外排列等候参加美国总统唐纳德·特朗普的集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SBMUDUVA5NJK3FAF4A5XE7CVHA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;参议员支持者在华盛顿特区的Capital One竞技馆外排列等候参加特朗普即将到来的集会，图摄于2025年1月19日，图片来源：路透/莎葬·斯帕托洛&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="参加美国总统就职典礼前的花圈仪式，图摄于阿灵顿国家军事公墓" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A67MKKDXLVM2FCYIDVUFD3EMSQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;联合国事务副总统选定人监控JD凯斯乘坐的车队驶入阿灵顿国家军事公墓，公墓为美国当选总统唐纳德·特朗普参加在即将举行的总统就职典礼前的花圈仪式，图摄于2025年1月19日，照片提供者：路透/布莱恩德·崔德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="为即将举行的美国总统特朗普就职典礼前举行的烟花晚会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YLHUVD4ISBLTFPK2MXXM6SSXHU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普和他的妻子梅拉尼娅观赏在弗吉尼亚州斯特林Donald Trump国家高尔夫俱乐部举行的烟花晚会，图摄于2025年1月18日，由亚历克斯·布兰登/法规路透提供图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="为即将举行的美国总统特朗普就职典礼前的烟花晚会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JOWJMTIG4NO6ZOVBBZBA6MVU2A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;特朗普的女儿伊万卡出席在京弗吉尼亚州斯特林Donald Trump国家高尔夫俱乐部举行的烟花晚会，图摄于2025年1月18日，由卡尔松·芭芭/法规路透提供图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="为即将举行的美国总统特朗普就职典礼前的烟花午夜派对" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GMNFB7HOVZNW5NSH4CB2KTRMMU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;特朗普的长子小唐纳德和女儿伊万卡观赏于弗吉尼亚州斯特林Donald Trump国家高尔夫俱乐部举行的即将举行的美国总统特朗普就职典礼前的烟花午夜派对，图摄于2025年1月18日，由丹尼尔·科尔/法规路透提供图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="华盛顿DC的斯特林的Donald Trump国家高尔夫俱乐部参加即将举行的美国总统就职典礼前的烟花晚会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SAFEGK2Z5BNHJM5GQ5XZZB3TEI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国当选总统特朗普、他的夫人梅拉尼娅和其他嘉宾参加在弗吉尼亚州斯特林Donald Trump国家高尔夫俱乐部举行的即将举行的美国总统特朗普就职典礼前的烟花晚会，图摄于2025年1月18日，由卡尔松·芭芭/法规路透提供图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="观看华盛顿D.C.斯特林Donald Trump国家高尔夫俱乐部参加即将举行的美国总统第二届就职典礼前的烟花晚会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LOEC6LQAUVNDFBBHUDVMLP7ETU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普观看在弗吉尼亚州斯特林Trump总部国家高尔夫球场举办的特朗普即将于周二就职后的就任典礼前的烟花晚会，图摄于2025年1月18日，由卡尔松·芭芭/法规路透提供图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 11:03:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-holds-victory-rally-washington-ahead-inauguration-2025-01-19/</guid></item><item><title>菲律宾与美国在南海举行联合海上演习</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-us-hold-joint-maritime-exercises-south-china-sea-2025-01-19/</link><description>菲律宾和美国第五次在南海联合举行海上演习，菲律宾武装部队在周日宣布，此举可能令中国感到不满。

菲律宾武装部队在一份声明中表示，两国于上周五和周六举行了“海上协同活动”，这是年内首次此类活动，也是自2023年启动联合活动以来的第五次。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/philippines-marcos-says-joint-patrols-with-us-underway-s-china-sea-2023-11-21/"&gt;详见相关报道&lt;/a&gt;。

菲律宾总统费迪南德·马科斯 Jr. 主导下的安全互动显著增加，他更为亲近美国，允许美国扩大在其可访问的军事基地，包括面向台湾的设施。

此次联合海上活动包括美国的卡尔文森号航空母舰打击群、两艘导弹驱逐舰、两架直升机和两架F-18虎鲨战斗机。

菲律宾方面动用了安东尼奥·罗那虏巡洋舰、安德烈斯· bonifacio 海巡舰、两架FA-50战斗机和空军的搜救设备。

菲律宾武装部队表示，此次活动“巩固了双边海上合作与协同能力”。

此次联合行动正值菲律宾已&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/chinas-deployment-monster-ship-alarming-says-philippine-security-official-2025-01-14/"&gt;公开警告中国&lt;/a&gt;，称中国海警船只在其专属经济区内出现，包括一艘长达165米（约541英尺）的“巨兽”级船只，因其体型巨大。 

菲律宾驻华大使馆周末未立即对此事作出回应。</description><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 05:38:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-us-hold-joint-maritime-exercises-south-china-sea-2025-01-19/</guid></item><item><title>谈判人员聚焦解除叙利亚最后战场武装的潜在协议</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/negotiators-zero-potential-deal-disarm-syrias-last-battleground-2025-01-19/</link><description>&lt;p&gt;谈判人员正接近达成解决一个悬而未决问题的潜在协议：叙利亚未来的关键问题之一——美国视为打击伊斯兰国重要盟友的库尔德武装部队的命运，而邻国土耳其则将其视为国家安全威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自美国、土耳其、叙利亚和库尔德领导的叙利亚民主部队（SDF）的外交和军事谈判代表在最近几周的密集讨论中表现出了比其公开声明更多的灵活性和耐心，多达12位消息人士告诉路透社，其中包括五位直接参与讨论的人士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为未来几个月达成一项协议奠定了基础，该协议可能包括将部分库尔德战斗人员从叙利亚动荡的东北部撤离，并将另一部分战斗人员置于新国防部门的管辖之下，六位消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，许多棘手的问题仍需解决，他们表示。这些问题包括如何将SDF联盟装备良好并受过训练的战斗人员整合进叙利亚的安全框架，并管理他们控制的领土，其中包括关键的石油和小麦田。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，在沙特阿拉伯Asharq News电视台的采访中，SDF指挥官Mazloum Abdi表示，联盟的基本要求是建立分散的管理架构——这可能是对叙利亚新领导层的挑战，后者希望在推翻巴沙尔·阿萨德后，将该国所有地区重新置于政府权威之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abdi表示SDF无意解散，表示它愿意与国防部门合作，根据其规则运作，但作为“军事集团”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚的新国防部长Murhaf Abu Qasra在周日与路透社的采访中拒绝了这一提议，称“SDF继续作为一个集团存在”这一建议是不正确的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在控制着大马士革的昔日反叛武装宣称，他们希望所有武装团体都整合进叙利亚官方武装力量，接受单一指挥。当被要求对此事发表评论时，SDF将其指挥官接受采访时的陈述提供给了路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库尔德派系保留多少自治权很大程度上取决于新上任的美国总统唐纳德·特朗普是否会继续支持其库尔德盟友，外交官和各方官员都表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普没有就其意图发表公开言论，包括他对部署在叙利亚的约2000名美军的计划。一名特朗普方面的代表未予置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何协议也需要土耳其总统埃尔多安推迟对人民保护单位（YPG，这是SDF领导的库尔德民兵）的军事行动，土耳其视YPG为其长期以来的敌人库尔德工人党（PKK）的延伸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安卡拉认为YPG是自1984年开始反对土耳其政府的PKK的延伸，并且这两个组织都被土耳其和美国视为恐怖组织。土耳其外长哈坎· Facı̧n表示，叙利亚的新当局“应该有机会......结束YPG制造的占领和恐怖主义”，但他没有说明安卡拉等待其解除武装多久后将发动入侵行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其政府消息人士表示，解除武装团体并使“外国恐怖分子”撤离对于叙利亚的稳定和领土完整至关重要，因此越早达成这一目标越好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，“我们在与美国和大马士革新政府的所有交流中都强烈表达了这一观点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自叛军由Hayat Tahrir al-Sham（一个前基地组织附属组织）发起的闪电攻势从西北部据点推翻巴沙尔·阿萨德以来，美国和土耳其官员自12月8日起一直在进行“非常密集”的讨论，一位美国高级外交官告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该高级外交官表示，两国都相信所有外国战斗人员应撤离叙利亚领土，并指出土耳其谈判代表对尽快解决此事有一种非常强烈的紧迫感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员表示，由于讨论内容敏感，他希望匿名。他们表示，这些会谈“极其复杂”，需要时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国、土耳其、SDF和HTS（Hayet Tahrir al-Sham）、土耳其和HTS等是四方之间平行进行的讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为多个国家边界上的一个无国籍的少数族裔群体，库尔在叙利亚战争中成为胜利者之一，与美国合作对抗伊斯兰国，获得了阿拉伯地区的控制权。如今，库尔德人控制着叙利亚近四分之一的领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，阿萨德政权的终结让叙利亚的库尔德派系陷入了困境，土耳其支持的武装力量在东北部地区占据优势，并且大马士革的新统治者与安卡拉关系密切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自阿萨德政权的终结以来，安卡拉已成为叙利亚最具影响力的势力之一，因为它直接支持了一些反对阿萨德的叛军团体。尽管美国将HTS视为恐怖组织，但安卡拉被认为对其具有重大影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有方面的官员都担心，如果不能在东北部达成停火和长期政治协议，可能导致叙利亚局势不稳定。13年的内战导致数十万人死亡，数百万民众流离失所，并吸引了包括俄罗斯、伊朗和以色列在内的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自12月起，库尔德领导的SDF和土耳其盟友在北部叙利亚的冲突中导致数十人在交战中丧生，跨境的土耳其空袭亦导致更多伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未能解决库尔德派系在叙利亚的命运也可能削弱结束库尔德工人党（PKK）叛乱的初步努力，联合国警告称如果东北部找不到政治解决方案，可能会导致“灾难性后果”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国支持SDF的举动曾与土耳其这个北约盟友发生过摩擦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿视SDF为打击伊斯兰国的关键伙伴，美国国务卿安东尼·布林肯警告称，伊斯兰国将利用这一时期重新建立其在叙利亚的能力。SDF仍在看管与伊斯兰国有关联的数千名被扣押人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃尔多安1月15日在新闻发布会上表示，土耳其有能力“摧毁叙利亚境内的所有恐怖分子”，包括伊斯兰国和库尔德军事分子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其要求将监管伊斯兰国被扣押人员的拘留营和监狱管理权移交给叙利亚的新统治者，并承诺提供帮助。土耳其还要求SDF驱逐其领土上的所有外国战斗人员和高级PKK成员，并以可验证的方式解除武装剩余成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abdi指挥官上月表示，SDF的外国战斗人员，包括PKK成员，同意留在叙利亚，前提是土耳其同意停火。1月19日他对新闻频道Asharq News表示，如果土耳其同意停火，SDF的外国战斗人员将离开叙利亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PKK在给路透社的一份声明中表示，在叙利亚民主部队保留对东北部的控制或在联合领导中占有一定角色的条件下，其同意撤离该国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当Omer Onhon，土耳其在大马士革的最后一任大使，在路透社接受采访时，他指出：SDF“试图在叙利亚保持生存和自治”，这种立场不太可能让安卡拉满意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月15日，土耳其外长哈坎·Facı̧n在安卡拉表示，广泛支持SDF的美国支持已经不再正当，新的管理团队将不会允许叙利亚成为对土耳其构成威胁的来源地。接着，他身旁的叙利亚外长Asaad Hassan al-Shibani表示，美国大力支持的SDF的广泛存在不再正当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abdi对Asharq News表示，他与叙利亚实际上的领导人Ahmed al-Sharaa会面，并达成一致，将设立一个联合军事委员会决定SDF如何与国防部门整合。他称与Sharaa的会谈是积极的。Sharaa负责Hayet Tahrir al-Sham。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abu Qasra国防部长周日指责SDF领导人“拖延”这一问题，称“新政权管理所有区域的权利......是叙利亚国家的权利”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的管理团队认为，允许SDF部队继续作为一个集团运作将“增加不稳定，包括政变的风险”，一位国防部长官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abdi表示，一项去中心化的管理架构不会威胁叙利亚的统一，称SDF不是要求像伊拉克引入的那种联邦制，那里库尔德人有各自的地方政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些叙利亚官员和外交官表示，在任何政治解决方案中，SDF可能需要放弃其在战争期间获得的重要领土和石油收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库尔德派系在分散政治架构下可能获得对其语言和文化的保护，这取决于Bassam al-Kuwatli，支持少数族裔权利的小型叙利亚自由党主席，他并未参与谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位叙利亚库尔德消息人士承认，一些这样的权衡交易可能会变得必要，但没有提供更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abdi上周接受Asharq News采访时称，SDF愿意将石油资源的管理权移交给新的管理团队，前提是财富能公平分配到所有省份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国呼吁进行“有管理的过渡”，以便SDF的角色能够转型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，阿萨德的倒台为华盛顿在未来考虑从叙利亚撤军打开了大门，虽然这取决于它在这个过程中是否能保持与诸如SDF等受信任力量的合作，以对抗任何伊斯兰国卷土重来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周五回归白宫重燃了土耳其对有利协议的希望，考虑到他在第一任期与埃尔多安建立的私交关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普多次肯定了埃尔多安在叙利亚的角色，称其为“非常聪明的人”，并表示土耳其将“控制着叙利亚的未来”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Onhon表示，“美国不会放弃（SDF），但特朗普作为一位不可预测的人的到来肯定令他们担忧。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="库尔德领导的叙利亚民主部队（SDF）成员站在哈塞喀的一条街道上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/364ZMIHOWJO3BAPG6COHPXLPVU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;库尔德领导的叙利亚民主部队（SDF）成员于2024年12月11日在哈塞喀的一条街道上站立。当时，叛军接管了首都，赶走了叙利亚总统巴沙尔·阿萨德。路透社/Orhan Qereman/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普和土耳其总统塔伊普·埃尔多安在华盛顿白宫进行联合新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AN2SE4GJCZPGRORTZWOSAK3IFQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2019年11月13日，特朗普总统与土耳其总统埃尔多安在华盛顿白宫进行联合新闻发布会。路透社/Joshua Roberts/档案照片/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="库尔德领导的叙利亚民主部队（SDF）指挥官马兹卢姆·阿布迪在哈塞喀接受路透社采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublished.com/reuters/ULAGYHEDPZPFZBGDKDBTG33M34.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年12月19日，库尔德领导的叙利亚民主部队（SDF）指挥官马兹卢姆·阿布迪在美国哈塞喀接受路透社采访。路透社/Orhan Qereman/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="库尔德领导的叙利亚民主部队（SDF）成员在德尔济尔展示旗帜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublished.com/reuters/CTQM7EVEJVLZDEXQNEHDOTF6XY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年12月7日，美国支持的联盟在巨大的沙漠中夺取了政府的主要据点后，库尔德领导的叙利亚民主部队（SDF）成员在德尔济尔展示旗帜。路透社/Orhan Qereman/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在约旦南部红海沿岸城市阿卡巴举行的阿拉伯接触小组会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublished.com/reuters/GSLLLYRHQNLZDA6GVVHGNPBTC4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年12月14日，土耳其外长哈坎·Facı̧n与美国国务卿安东尼·布林肯在约旦南部红海沿岸城市阿卡巴举行的阿拉伯接触小组会议。路透社/Andrew Caballero-Reynolds/_pool图片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 16:22:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/negotiators-zero-potential-deal-disarm-syrias-last-battleground-2025-01-19/</guid></item><item><title>特朗普可能重新考虑下周计划中的移民突袭行动，报道指出</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-immigration-forces-target-multiple-cities-border-czar-says-2025-01-18/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;当选总统唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;即将上任的政府正在重新考虑下周在芝加哥进行的&lt;em&gt;移民突袭&lt;/em&gt;计划，原因是据报导细节被泄露。特朗普的“边境事务专员”汤姆·霍曼在接受今日美国报周六的采访时透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据报导，霍曼表示，新政府还没有作出最终决定。“我们正在考虑这次泄密的情况，并将根据这次泄密作出决定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国移民与海关执法局（ICE）未立即对要求置评的请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员和维权人士曾表示，特朗普政府计划在其正式就职后的第一天就对多个美国城市进行突击，其中芝加哥被看作是首先可能进行突击的城市之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊利诺伊州移民与难民权利联盟主席杜尔塞·奥尔蒂兹告诉路透社，据预计，ICE代理工作人员将于周一凌晨5点在芝加哥地区启动突击，目标是抓住正在上班或开始一天的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示，这次执法活动预计将持续几天。ICE的一名发言人在将问题转给特朗普过渡团队后，该团队未立即对置评请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-plans-big-immigration-raid-chicago-day-2-wsj-reports-2025-01-18/"&gt;路透社周五报道&lt;/a&gt;，预计ICE工作人员将在纽约和迈阿密进行突击。《华尔街日报》周五报道，ICE计划在芝加哥进行为期一周的行动，可能涉及数百名特工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在周六接受NBC新闻采访时说，大规模执行他竞选期间承诺的遣返行动将是他的首要任务。但他拒绝指明哪些城市将被针对或遣返何时开始。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;他说：“这一切将迅速开始。我们必须将罪犯赶出我们的国家。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;霍曼本人周六早些时候似乎也确认了此次突击，他对福克斯新闻说，将迅速进行“有针对性的执法行动”，以追捕他所说的70万生活在非法状态下的移民，这些人已经被下令遣返。他表示，这些努力将在几个城市进行。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;特朗普总统从第一天起就明确表示……他将确保边境安全，并进行遣返行动。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;霍曼表示，该机构已经仔细策划了这项行动，并确定了具体目标对象。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;他说：“这项行动中的每个目标都是精心策划的，整个团队将为此行动的安全进行配合。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;当被问及这些拘留行动如何在所谓的&lt;em&gt;庇护城市&lt;/em&gt;中受到接待时，这些城市承诺不会利用城市资源进行联邦移民突袭，霍曼表示，庇护城市政策是“不幸的”。如果有目标人物被羁押在地方监狱中，他说，城市的立场将构成对公共安全的威胁。城市将“释放这个公共安全威胁回到社区……并迫使ICE人员进入社区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他敦促那些城市的官员们协助遣返突袭行动，但他补充说，“我们将进行这项行动，无论是不是得到他们的帮助。他们阻止不了我们。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们参加纽约针对特朗普移民政策的集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IUQQCXIMPJLUFDOGLWNRUJQOFQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月18日，美国纽约市，人们参加针对特朗普移民政策的集会。路透社/Eduardo Munoz&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="纽约市公共倡导者朱马安·怀尔德曼在针对特朗普移民政策的集会中与人们交谈" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JRFZ3G3Q3ZOKVENLXMSEAT7EHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月18日，美国纽约市，纽约市公共倡导者朱马安·怀尔德曼在针对特朗普移民政策的集会中与人们交谈。路透社/Eduardo Munoz&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们参加针对特朗普移民政策的集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H334G5PSKNORTPBZLNNUSPCUJE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月18日，美国纽约市，纽约市警察局警员监督人们参加针对特朗普移民政策的集会。路透社/Eduardo Munoz&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们参加针对特朗普移民政策的集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PB2KQ5QXRZOL7MNFLLTUNBMY2Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月18日，美国纽约市，一名女子在针对特朗普移民政策的集会中高声呼口号。路透社/Eduardo Munoz&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们参加针对特朗普移民政策的集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P46E5O6MC5IMJNVR2NJ3YZYU3Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月18日，美国纽约市，人们参加针对特朗普移民政策的集会。路透社/Eduardo Munoz&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="按照第42条条款从美国被遣返的移民被移送至航班" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MQO4I7HTGFJUHEW26QGU3IELYQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2023年5月10日，美国德克萨斯州埃尔帕索，在美国移民与海关执法局（ICE）和边境巡逻队的ICE代理工作人员监督下，来自危地马拉的移民在机场被转移至航班，按照美国第42条条款被遣返回他们的国家。路透社/雅各布·路易斯·冈萨雷斯/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 17:58:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-immigration-forces-target-multiple-cities-border-czar-says-2025-01-18/</guid></item><item><title>特朗普如何通过瓦解“深州”以巩固对政府的控制</title><link>https://www.reuters.com/world/us/how-trump-plans-cement-control-government-by-dismantling-deep-state-2025-01-18/</link><description>&lt;p&gt;当选总统唐纳德·特朗普即将于周一就职时，他将掌握比以往任何现代总统更多的联邦政府控制权，据两位知情转换计划讨论的消息来源称，他将大力推进拆除所谓的“深州”计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据其中一位消息来源透露，这项努力最早可能在特朗普就任总统的第一天就开始，他将通过一项旨在剥夺约5万名联邦职业员工职位保护的行政命令，允许以他所挑选的忠信派任命人员取代他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府还将尽快推动填补政府各部门的数千个政治任命职位，据另一位消息来源告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目标是将政治忠信者深入政府运作，比以往任何一位总统都更加深入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为未来的预告，特朗普团队已要求三位负责州务卿部门人事和内部协调的资深职业外交官辞职，路透社本周报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普盟友指责那些他们认为不忠诚的文官在白宫任职期间阻碍了他的议程，通过拖延司法部、教育部和其他部门倡议的实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社查阅人事公告和媒体采访发现，特朗普第二任期的十几名高层任命人员中，几乎有一多半已被明确赋予打破联邦人事结构或对此表示支持的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被提名重返管理与预算办公室主任职位的罗素·沃厄特在2020年特朗普卸任时曾扮演制定再分类令——即F级——的重要角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情转换规划消息来源透露，恢复的F级行政令将允许机构官员重新分类职位，从职业岗位改为政治任命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这将允许机构解雇无故的职业员工并取代他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沃厄特将在特朗普第二任期得到塞尔吉奥·戈尔和詹姆斯·谢克的支持，他们被提名分别担任白宫人事办公室主任和F级再分类令的另一位建筑师。谢克周六已获总统任命，成为总统特别助理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年，谢克为保守的公民事务研究所准备了一份报告，详细描述了他在特朗普第一任期期间认为联邦官僚机构故意挫败其政策目标的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;致力于清除“深州”的其他人还包括司法部长提名的帕姆·邦迪，可能下任联邦调查局局长的卡什·帕特尔，国务卿提名的马科·鲁比奥，国家安全顾问迈克·瓦尔策，教育提名的琳达·麦马汉，以及埃隆·马斯克和维杰克·拉马萨米，他们将领导特朗普政府效能计划，路透社发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及时，特朗普的过渡团队拒绝提供有关此次重组计划的时间表，该计划可能耗时数月，因为涉及联邦规章制定程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普政府将为致力于捍卫美国人民合法权益、优先考虑美国利益并确保辛勤工作的男女员工税金有效使用的政府人员提供工作岗位，”特朗普转交代言人口Brian Hughes在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者和代表联邦工作者的工会指出，不存在“深州”一说，特朗普与其盟友正借助阴谋论辩解，意图通过攫取行政部门权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦人事政策专家詹姆斯·艾森曼在采访中表示，特朗普认为大多数政府雇员持有所谓的思想倾向是错误的，并强调现行法律规定，表现不佳或不服从的员工可以被解雇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾森曼称，F级将是造就沉默文化与恐惧文化的机制，这可能影响员工的工作表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们会因害怕被解雇而不愿提出建设性意见，”艾森曼说，“人们害怕时，很难让他们做事情变得容易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在全国联邦雇员工会执行主任史蒂夫·伦克特看来，新的分类旨在创建联邦政府内的“秘密警察”。他指出，“新任政府确认，他们将使用F级来对专业人员实施专业或政治忠诚测试，并将去除不可用人员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普转交代言人口Brian Hughes拒绝回答个别提名人在执行特朗普议程方面的角色，乃至“秘密警察”指控的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在参议院确认听证会上，沃厄特和邦迪都支持了F级背后政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沃厄特在作证时表示，他认为联邦政府的一部分被“武器化”了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他拒绝回答是否曾建议特朗普进行大规模解雇，但他表示，重新分类职业员工将确保总统身边有“响应他观点、议程的人”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邦迪在听证会上表示，特别法律顾问杰克·史密斯调查特朗普是证据，证明司法部内部存在党派倾向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言不会因政治原因而针对任何人展开调查，但回避了关于调查特朗普政治对手的具体问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登司法部长期以来否认对特朗普提起的刑事诉讼是为了政治目的。周五，该部没有对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;识别可能与新政府立场相冲突的联邦官僚分子的过程已经开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年12月，国会问责基金会——该基金会在保守基金会支持下运营——向国防部长提名人佩特·赫格塞思发函，列出了被其认为过于关注多元化和包容性倡议的美国军队领导人的20人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将卸任的防务部长劳埃德·奥斯汀为这些努力辩护，表示多元化军队反映了美国的多元化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五角大楼将对记者的提问提出转交专访问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国会问责基金会还在其网站上发布了“十大目标”名单，声称这些职业雇员在美国国土安全部和司法部中表现抵制增加边防安全措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;告诉路透社中提到的尤蒂斯·弗里德曼表示，未来将有更多名字。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 11:03:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/how-trump-plans-cement-control-government-by-dismantling-deep-state-2025-01-18/</guid></item></channel></rss>