<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 13 Aug 2024 09:41:48 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国现任总统乔·拜登于星期五表示，以色列提出了新的加沙地带停火提案，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一场战争该结束了，接下来的日子也要开始。”拜登说，他正在面临选举年期间的压力，以缓解在加沙地带长达八个月的冲突带来的冲击，本次冲突各方交织复杂且难以前进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国为调解以色列与加沙地带的激进的哈马斯组织之间的停火进行的谈判多次流产，在责任归属上两者互相埋怨。本次提案始于以色列周而复始侵袭拉法，以及加沙地带死亡人数及俘虏人数问题上的国内外新兴压力，促使以色列政府面临着不小的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡办公室于周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公开停火提案后提出加沙地带停战协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此提案紧随美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普周四被判34项重罪服刑之后发表，代表着双方候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的方案涵盖三个阶段，打破了以往一刀切的传统，其中停火可以持续到三方达成统一的持久解决方案，在计划的实施中延续下来。在第一个阶段的六周停火期里，以色列军队将从加沙地区撤离，老年人和女性人质将被交换数百名被关押的巴勒斯坦囚犯。同时，巴勒斯坦平民有权返回加沙地带，尤其是北部地区，每天将有600辆运输人道主义援助的货车进入加沙地带，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯与以色列将讨论持久和平结束的条件。“停火将继续，直到谈判继续进行。”总统表示，这是一个全新的思路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三个阶段则包含为加沙地区制定的大型重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议通过卡塔尔转交给了哈马斯，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列内所有不赞同该计划且希望战争持续的个体转换思维方式，种种迹象显示，正如他曾说过的，始终是那个对以色列怀有长久承诺的人，也是唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，也是在伊朗袭击中派遣美国军队直接保卫以色列的一个例子。他对以色列公共劳去说：“我们不能错失这一机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个多国官员认为，此次筹码是有机会成功的，以色列已经对哈马斯造成了显著损害，哈马斯发起严重袭击以色列的可能性有所降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球的公众情绪也逐渐偏向转变，此举可能激起以色列希望结束冲突的热情，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国总统全情投入某件事情时，他能够创造出大量的激励措施。”史提欧教授说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候，还有一项提案提出用释放生病、年老且受伤的人来交换一个为期六周的停火期，并可能加以扩长期限，以实现更多物资流入封闭地带。却在本月早些时候因以色列拒绝在谈判中接受终止战争为永久协议的哈马斯返还要求，同时打压了加沙领土城市拉法，该协议破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，告知调解者不再在持续侵略期间进行谈判，但若以色列停止战争而同意俘虏和囚犯交换协议项下“完全协议”，则可以准备好进行更多有建设性的谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫国家安全顾问杰克·苏利文同日在与包含公民被哈马斯拘押在加沙地带国家的外交官们进行了会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列对周日在拉法的一次袭击，造成45名平民丧生的行动受到国际社会的谴责，但这样的行为并未触及美国制裁以色列的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“加沙地带的民众在这场战争中经历了无比的苦难，”拜登于周五指出，我们都看到了本周早些时候以色列对加沙的袭击后引发的可怕景象，其中对哈马斯的打击尤为显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦当局估计，自以色列回应该国南部10月7日由哈马斯发起的袭击以来，加沙地带已有超过36,280人遇难。根据以色列的统计数据，哈马斯的袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;

![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG)
&lt;p style="text-align: center;"&gt;
  &lt;i style="text-align: center" &gt;受伤的巴勒斯坦人在加沙地带北部贝特莱亚受损的建筑残骸中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;这则新闻包含部分内容视为强烈内容，请注意审慎阅读，主要内容位于第17段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五于特朗普大厦内直面镜头阵列，唐纳德·特朗普向公众及法律、政治战场两难的挑战作出回应，清晰传达其准备决死作战的意图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因虚假记录罪，协助隐藏向艳星快嘴钱支付有罪被判总共34项相关指控的次日，共和党总统候选人理所当然地透过怨怒、条理不连贯的言论罗列了一大批对手及其抵牾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将主审审判的法官胡安·梅许钦称为“狡猾”、“恶魔”，将民主党的乔·拜登等人描述为“祖国史上最糟糕的总统”，对作为他审判指证人、国会曾弹劾他的代表大放厥词，亦回应着集会说词中，他谴责大批未依照法定程序合法入境美国的移民营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德呼吁党派成员捐矢至其竞选团队，明确世界所面临的挑战超越其一人之力，“我们必须站出来，为了美洲的繁荣而奋斗。”他如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与之相异的竞选演讲中时有穿插的幽默不太常在他清晰的例言方式中被提及，新闻发布会的言语显得沉痛阴冷。唐纳德•特朗普仅手持一页稀疏的记录单，在会议结束时拒绝提问而离场，身边仅有其子埃里克陪伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;距离镜头之外，sembled 的部下先天及其著迷者正透过资助呼吁和社交平台攻击信用系统，并对任何敢于质疑特朗普犯罪行为的势头表露出强烈抵触反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到两位候选人不仅着力展显彼此为国家安全威胁，前总统乔·拜登竞选团队视此为清楚证据，这一行为正揭示出特朗普并未符合出任总统资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在前七日仅通过捐款平台为唐纳德•特朗普竞选创造了一天内3480万美元的记录，共和党下属数字自助平台中共有两人捐助在内的慷慨回馈声浪，强化了唐纳德基金会的助力累积。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计未来民主资本将维持激进雷厉风行的捐助攻势，发送给支持者的恐吓叙述短信如是揭露：“这是美国历史上最黑暗的一日！”“我永远不会屈服！”当新闻发布会结束后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几近全数共和党官员和组织员工如影随形拥护唐纳德，对于诉讼程序的驳斥、指控的不合理性、来自本州陪审团的污染以及法官的偏颇等指控，如当地司法部门所否认的论点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于各方谴责']-&gt; 类似论点不迅捷亦或不够强烈之情况下，储存同盟发起反击程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉西维塔批评了一全国的共和团，当时在其推特平台上表示言论的重要性如肛门...人人都有一份。

在此基础上，本文对新闻内容进行翻译，保持了原文的语气与表达。希望这能满足您的要求。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰使用美国武器攻击俄罗斯领土的限制，被视为关系到其为期两年之久的冲突的一次显著加深，专家认为这一举措将有助于挫败俄罗斯跨边境对哈尔科夫的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯对乌克兰发动入侵以来，拜登政府一直坚持认为，向乌克兰提供可打击俄罗斯领土目标的美制武器存在相当大的风险。它担心大规模乌克兰攻击可能导致直接与装备有核武器的俄罗斯爆发全面冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定一直严格符合其他美国对基辅禁止提供先进军事装备的禁止措施，这些措施包括高级喷气式战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员称，这一最新决定于周四生效，仅限于对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这允许乌克兰利用美国提供的武器对其对岸俄罗斯军队发起反击，反击那些正准备或正在进行攻击乌军的军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家认为，这给了乌克兰前线军队一个绿灯，可以使用高机动性火箭系统（HIMARS）发射器发射美国提供的任何导弹和武器，尤其是在指南式多管火箭系统（GMLRS）导弹攻击方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，产生推进俄军从哈爾科夫地区撤退的条件，在他们已经稳扎稳打之前。”乌国战略研究机构乌克兰国家战略研究所（官方智囊团）的研究员米兰·贝列斯科夫博士说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英厄姆表示，拜登的决定将减少基辅从关键的东欧顿巴斯地区战场调遣部队的需求。他说道：“俄军现在将不得不重新考虑在对哈爾科夫的攻击中所使用的技术战术。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自数周前拜登对决策过程的确认，乌克兰已在5月13日通过安全的视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文，国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席、美国将军科顿·布朗提出了使用美国武器跨过边界打击哈爾科夫地区的请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗支持了宽松限制的建议，苏利文于5月15日向拜登提交了这一建议。当天拜登同意乌克兰应能在俄罗斯领土安全的情况下对攻击它们的俄军进行反击，美国政府随后一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其合作伙伴采取这一步骤，并承认自己：“到目前为止，没有收到任何积极的消息。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级研究员罗伯·李认为，拜登的禁令给予俄罗斯利用哈爾科夫地区作为避风港的机会，继续在邻近的俄罗斯领土上发动攻击。哈爾科夫，乌国第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯能够将火炮和技术一直都位于边境外，保持防空、电子战和指挥控制系统的运转。或许获得了某种避难所。”李表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家认为，这一决定对短期内前线动向影响可能并不显著，但会加大俄罗斯继续跨境行动的难度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英厄姆指出，俄罗斯在东北方向缺乏足够的部队来推进至哈爾科夫地区，他说道：“俄罗斯部队的技术潜力不足于在这一地区制造足够的战斗力，以建立起威胁哈爾科夫的基础。”采取这一步骤所必需的军队资源将会低至东部战斗区域的供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京总统已警告北约成员国，切勿允许乌克兰将其武器驶入俄罗斯领土，并于周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，泽连斯基似乎在最近几周内希望扩大在俄罗斯领土进行攻击的可能性，尤其是在自去年战斗局面不利之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，即华盛顿宣布政策调整后不到一天，他接受《卫报》采访时呼吁美国授权其对俄境内更深目标进行打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国前国防部官员，当前华盛顿战略和国际研究中心研究员马克·坎辛安表示，拜登的行动仅仅是一大步而已。他强调：“这不是一种革命性的改变，而是一次进步。”“乌克兰人和政府官员可能将寻求下一步：打击更加广泛的目标，或许是一些不在直接威胁哈爾科夫领域但位于其他国家的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格演讲时，拒绝明确回答拜登政府是否会扩大政策，以允许对俄境内的其他地区进行攻击。但他指出此点并不是完全被排除的可能性。他指出：“我们将持续进行必要地调整以适应当前形势。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探者继续恪守控制提升产量的支出承诺，预计2024年全球最大原油生产国的产出将缓慢增长，这可能减轻欧佩克+（OPEC+）进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命以及技术进步和效率的突破，主导了非欧佩克产油国的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增加超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远超过美国政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，欧佩克+部分增加了供应削减量，以部分抵合同期美国和其他非欧佩克产油国产量增长。总规模为586万桶/日，相当于全球需求量的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四知情人士透露，欧佩克+正在谈判一项复杂协议，将允许该组织将部分这些削减量延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当欧佩克+在周日考虑供应链政策之际，美国产量增长持续推动非欧佩克+产量增加，但呈现的威胁情况相较于2023年减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府的最新预测表明，今年美国原油供给将增加约27万桶/日。这与OPEC各自的预测相符，即美国原油和凝析油产出增势为30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计2024年美国产量增长可达64万桶/日，该三机构均为最紧密关注的预测者，全部远低于去年的规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，超过非欧佩克+集团生产供应量约100万桶/日。该集团于5月公布的最新石油市场报告中指出，这将意味着需求增势应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA则预估全球需求增长为110万桶/日，对OPEC原油需求变化预估则不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，整体而言，美国原油产量变化微乎其微。四月的产量在1313万桶/日左右，较十二月水平下降略显可观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为美国生产商似乎不太可能再次在这样约80美元的油价下超越预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持着极高的保守性和自律性。”合约钻井商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人难以置信的是，根据当前价格水平，钻井数没有显著提升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正保持资本支出稳定，并暂时搁置对钻机升级，以最适当地应对较为平缓的钻探增势。计划在年底前运营12台钻机，并于下年重新部署额外几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国钻油数已下跌至496台，较上年同期下降13%。---搜集自数据提供商Baker Hughes。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在过去几年间，美国具备能推动超过一百万桶/日的原油增产潜力，但目前并未有增长至该速率的意愿。”S&amp;amp;P分析师于星期四在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油生产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年，公众上市的美国生产商在生产增长方面的支出受限压力，此前持续敞开了投资大门，引发页岩地大幅增长，却未能将回报控制在合理水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几年涌现出的超出预期的产量增长部分受到私营生产商的推动，这些公司正在经历着涉及美国Permian盆地一系列吞噬般的并购狂潮。通过钻入更长的油井和利用于同一时间从更多油井中增效的水力压裂技术，他们提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计在持续的技术钻孔和完成效率不断改进的背景下，即便近来经历一波并购狂潮，之后我们将迎来当前油价状况下的一段持续增长周期，以及整体美国原油生产量温和提升的态势。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从事油井服务的公司如斯伦贝谢（SLB.N）将短期内更积极地推动国际市场产能增长，而非北美的产能。其今年首季国际业务收入较上期增长18%，而北美业务收入则降低6%，部份原因与并购现象有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在近年来策略转向基于资本纪律并指导不同回应的行为模式下，近年来发展态势趋于细致调整。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为欧佩克+会延长自愿削减供应量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西和盖亚纳预计2024年引领石油和液体产量增长。美国今年石油液体生产量预计会下滑100万桶/日，而非欧佩克+国生产供应将增长140万桶/日。根据美国能源情报署（EIA）在三月份提出的最新数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+现在已经习惯了美国原油产量的增长，”UBS的Staunovo道。&lt;/p&gt;

&lt;img alt="位于Wink，德克萨斯州佩里安盆地的由Oasis Petroleum拥有的租赁用地上的钻探操作楼层，拍摄于2018年8月22日。图片由Reuter/Nick Oxford提供。点击显示信息图片。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;cite&gt;位于Wink，德克萨斯州佩里安盆地的由Oasis Petroleum拥有的租赁用地上的钻探操作楼层，拍摄于2018年8月22日。图片由Reuter/Nick Oxford提供。&lt;/cite&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国家大会（ANC）政党在本届民主选举中取得自结束种族隔离制度以来最差的选举结果后，其权力将遭受显著削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据在周三选举中从约占71%的投票站收集的数据，ANC的得票率低于42%，明显低于2019年大选获得的57.5%支持率，并且第一次在近30年间与绝对多数相去甚远，受到极大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选战的挫败意味着曾经老纳德兰德的解放运动组织，需要与一个或多个较小的政治党结进入盟合作，共治国家。这可能涉及做出政策让步或出让内阁中的显要职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由前工会领袖转型为商人的拉马福萨总统几乎必然会遭到反对党领袖和党内批评者的要求离职，但领导ANC最高级别的官员已公开支持他留任，分析指出并无清晰的继任人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有明确统一的候选者能接替拉马福萨。”开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔在撰写拉马福萨传记时便发表了这一观点。该教授强调了此次选举中政治人物的最高满意度意见调查结果强生，而内部分裂的ANC内部运动可能导致在挑战拉马福萨前的复杂性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2月份的意见调查中拥有最大支持力度，并且自其于2022年被发现可能因将大额现钞隐蔽安放于农场事务中而涉嫌违规行为后，否认与此事件的关联。这次事件被称为“农场门”（Farmgate）。虽然如此，他在那一年完成了作为ANC领导人的新任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次投票被视为ANC面临的最严峻考验之一，主要是担忧高失业率、犯罪以及令人困扰的电力短缺问题引发的选民愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选为ANC领导人时承诺重塑政党形象、重新推动经济发展，并填补前领导人约阿希姆·祖马在九年混乱统治后带来的负面影响。然而，他在2018年成为国家元首后的初期乐观情绪很快便遭遇挫折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历经超过六年的漫长进程，经济停滞不前，顶尖ANC官员继续被卷入不断升级的丑闻中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周投票中影响ANC的关键一击来自其死对头约阿希姆·祖马，他支持新成立的uMkhonto we Sizwe政党，出人意料地获得了大量支持，尤其在祖马的家乡大省夸祖鲁-纳塔尔，大大削弱了ANC的群众基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“约阿希姆·祖马成功牵制了西里尔·拉马福萨及其民主党和南非的命运。他意识到ANC在夸祖鲁-纳塔尔极其脆弱。”政治分析家拉斯费·马特凯教授评论道，“这意味着拉马福萨的蓝图终结了......失去选举后，无法期望一切回归常态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评指责拉马福萨在关键改革中犹豫不决，试图避免加剧党内裂痕，与他在上世纪80年代作为工会领袖所展现的果断判然大相径庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，拥护者们依然赞赏他整合各界利益的技巧以及作为“全球南方”（象征低收与中等收入国家的组群）国家领头羊这一地位的发扬作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨在全球范围内率先呼吁实现疫苗更为公平的分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提出，因以色列“拉法”军事行动涉嫌种族灭绝被立案调查，法庭在本月判决以色列必须停止对加沙城市拉法的攻击。以色列强烈拒绝这些指控并继续执行其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前夕，拉马福萨在Soweto足球场举行的ANC最终竞选集会上承诺“表现得更好”，数千名支持者聚集此地。然而，许多选民在听完整场演讲前就已离席。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" alt="2024年5月29日，南非约翰内斯堡索乌托，西里尔·拉马福萨出现在投票站 --&gt;
figcaption="2024年5月29日，约翰内斯堡索乌托，西里尔·拉马福萨在投票站投票。" style="text-align: center;" /&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;在本月早些时候被另一名囚犯袭击后，加拿大被判刑的连续杀手罗伯特·派克顿于周五去世，享年74岁。监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;派克顿作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，于2007年被定罪，指控其杀害了吸毒者和妓女，并在其位于不列颠哥伦比亚省太平洋地区的养猪场分食了她们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪为杀害了在其温哥华附近邋遢的地产上发现部分遗体的六位女子。在被判处终身监禁后，政府检方撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务机构表示，派克顿于5月19日在魁北克监狱被袭击后去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，此犯罪者的案件对不列颠哥伦比亚省各地的社区造成了毁灭性的影响， ”该机构在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是过去十年间在温哥华贫民区狄畔东街大规模消失的超过60名女性中的一部分。直到2002年初被警方逮捕时，派克顿仍未落案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其猪养殖场，位于温哥华市中心以东约25公里的波特库利特姆，发现33位女性的遗骸或DNA，其中许多死者属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，根据阿波罗新闻当时的报道，一家出版公司迅速将一本据称由派克顿撰写的书籍从亚马逊网站下架，该书是有关于他声称无罪并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害者家族道歉。&lt;/p&gt;
&lt;img alt="文件电视影像显示理查德·威廉·派克顿，其案件开始在新温西伯开审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;未经《全球电视》授权使用。普理查德·威廉·派克顿是这张过时的纸本电视影像中的温哥华当地人物，在其波特库利特姆家中。路透社/全球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾1800亿美元的加密货币资产已投入一种新型平台，该平台允许投资者通过锁定其代币以换取奖励。这种错综复杂的方案让分析师忧心，它可能对用户以及加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新质押”平台崛起，标志着加密货币市场上风险行为的最新迹象，随着市场价格飙升及交易者寻找优质投资回报，这种现象愈发明显。比特币，最大的加密货币，走势接近历史新高，以太币，第二大加密货币，今年至今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在重新质押的热潮背后，总部位于西雅图的初创公司EigenLayer起着关键作用。这家公司在2月份从美国风投公司安德森·霍洛维茨加密部门筹集了1亿美元后，吸引了价值1880亿美元的加密货币至其平台，而这一点自六个月前的不到4亿美元的规模来看，呈现出了极大的扩充。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer 原创性地引入了重新质押，使其成为长期以来加密货币实践——质押的基础延伸，其创始人Sreeram Kannan在采访中向路透社如此介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链即一种数据存储系统，它利用网络中的许多计算机进行信息检验与确认，以认证不同的加密货币所属权。实践过程中，持有以太币等加密货币资产的用户会允许其资产被锁定，以参与验证程序。此阶段内，持有者会暂时失去对资产的即时访问，而为了换取回报，他们并未完全失去资产所有权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户分发新创建的加密货币，用以代表其质押的加密货币。重新质押则赋予了资产所有人，将“新币”再次质押于采用区块链技术的程序和应用中，期望获取更高投资回报的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在加密货币世界中分明存在着对重新质押的风险性看法分歧，部分行业内人士认为此种行为的实践仍处在起步阶段，其风险性难以量化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但一些人士及记者持谨慎态度，担忧若新创建的加密货币用于代表重新质押的加密货币作为贷款市场的担保物，则可能导致多级借贷基于少数几个核心资产的复杂循环。如所有人在同一时间尝试挤兑，则可能引发更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当涉及任何有担保的行为时，都会添加新的风险元素，这种风险原本不存在”，加密数据提供商Kaiko的分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者们被诱人的回报所吸引，以太坊区块链的质押收益平均在3%-5%，而分析师预测重新质押可能带来更高的回报，因为投资者能够同时从多个来源获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展之一，在这里，加密货币持有者在不将资产出售的情况下，对实验性策略进行投资，以期望获得巨大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管EigenLayer平台尚未向用户直接发放质押收益，主要是因为相关决策机制尚未开发完成，但参与者正怀揣未来收益之望加入了该平台，或者接受该平台其他被称为“空投”的回馈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer为使用平台的参与者赋予了其新世代加密货币EIGEN，参与者期待其未来价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长归因于参与用户对获取“空投”的渴望，这被描述为“极度投机，且带有非常危险的免费资金现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是非常冒险的”，美国加密货币交易所Coinbase（COIN.O）的首席研究官David Duong表示，该公司提供的服务虽包含质押，但却不提供重新质押服务，“他们正预行这一动作，期待获取奖励却不确知具体收益类型。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西雅图大学助理教授Sreeram Kannan创立EigenLayer，并在学术网站上提及自己曾参与发起印度首个学生设计的微型卫星项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer 描述其为验证服务市场的平台，连接潜在的质押者与需要代币质押的程序及应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重新质押平台不断涌现，如EtherFi, Renzo和Kelp DAO，它们会为客户的代币进行重新质押并在EigenLayer上产生新代币以代表重新质押资产。这些新代币的可使用之处较多，例如用作贷款市场的抵押物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer的目的是让用户自行决定将代币质押至何处，并协助新兴的区块链服务成长，并非鼓励不断积累以担保形式的加密货币借贷行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;我们并未与这些参与者形成正式合作关系品类各异，这只是正在形成的现象”，他如此补充。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示重新质押可能伴随着“隐藏风险”，若将重新质押的加密资产用在加密贷款领域，可能引起强行清算，加剧市场衰退期间的市场波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的下跌部分因高风险贷款活动加剧而加剧，随着Terra和Luna的加密货币的迅速贬值，加密货币作为贷款担保物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与上述风险区别开，“风险并非在于重新质押，而在于贷款协议如何定价风险。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对此并不担忧，强调重新质押领域的资金相对于全球加密货币产业近2.2万亿美元的净资产显得微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来都担忧加密世界的损失可能 Overflow 到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们尚未观察到任何形式重新质押引发的连锁反应对传统金融市场造成实质性影响”，标准普尔全球评级公司数字资产分析团队负责人 Andrew O’Neill说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密货币世界正日益与主流金融体系融合，重新质押正吸引着机构投资者的目光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金融跨国银行Zodia Custody位于英国分行已观察到大幅的机构对于质押服务的兴趣，但该银行风险负责人Anoosh Arevshatian认为重新质押过于危险，难以建立资产流程链条并分配奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本金融公司Nomura位于英国的业务Laser Digital已联手Kelp DAO为部分资金开展重新质押服务，这一举措获得了Kelp DAO的确认。Laser Digital尚未对此项媒体要求做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它已经在为客户资产进行质押，并预计“围绕重新质押将出现新的生态体系”。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;h1&gt;Claudia Sheinbaum Secure Landslid Victory to Become Mexico's First Female President&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum, a climate scientist and former mayor of Mexico City, has clinched an overwhelming victory in the Mexican presidential election, receiving between 58.3% and 60.7% of the vote, according to Mexico’s electoral authority. She will be the country's first female president. The preliminary sample count suggests Sheinbaum has achieved the highest vote share in Mexico’s democratic history. This triumph is a significant milestone for Mexico, given its traditional macho culture and historical emphasis on traditional values and gender roles.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Sheinbaum’s Electoral Success&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The electoral achievement of Claudia Sheinbaum not only solidifies her position as Mexico's first female president but also marks a shift in the political landscape of the country. Encouraged by the popularity of her mentor and outgoing leader, Andres Manuel Lopez Obrador, she is poised to inherit policies that particularly resonate with the nation's poorer communities.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Electoral Momentum of the Ruling Coalition&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The ruling coalition is also set on track for a possible super majority in both houses of Congress, positioning it to pass constitutional reforms without opposition support. Preliminary results indicate that Sheinbaum and her coalition may secure an impressive majority, propelling her into office with the backing of a formidable legislative body. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Opposition Concedenance&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt;, the opposing candidate, has formally conceded defeat, with polls suggesting her securing between 26.6% and 28.6% of the vote.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Sheinbaum’s Leadership Vision&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;"For the first time in the 200 years of the republic, I will become the first woman president of Mexico," Sheinbaum said to the cheering crowds. Sheinbaum’s ascent has been anticipated by many as a game-changer for the country, especially in light of a traditional society. For many new voters, their support for Sheinbaum marked a pivotal moment in their political landscapes, symbolizing a shift towards female empowerment and equality on a wider front.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Challenges Ahead&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;While Sheinbaum’s victory is celebrated as a historic event, her role will be crucial in navigating Mexico’s future. She must impel progress in welfare policies for the people while managing complex challenges, including fiscally responsible budgeting, low economic growth, and an increasing budget deficit. Security reforms and policies to tackle organized crime will also form a core part of her administration. The stakes are high, with Mexican analysts noting that the benefits and successes of previous governments, especially those of Andrés Manuel López Obrador, loom large on the horizon.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Negotiations and Challenges&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mexico’s presidency will oversee significant diplomatic and legislative activities. Tackling the migration from the United States and security cooperation on drug trafficking will be critical, given the raging U.S. fentanyl epidemic and the role of U.S. policies including the possibility of Donald Trump returning to the presidency and implementing tariffs on cars made in Mexico.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Addressing Infrastructure Challenges&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum’s administration will need to address significant national challenges within Mexico, including electricity and water shortages, and lure manufacturers towards Mexico as part of the nearshoring trend. Additionally, she will need to manage state oil giant Pemex, given its decline in production and high levels of debt. The question of the private sector’s involvement in Pemex’s rejuvenation will pose a significant policy challenge.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Wrangling With Legacies and Expectations&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Obrador’s legacies, both positive and challenging, are expected to carve a geopolitically complex environment in which Sheinbaum must operate. Striking a parallel with his policies while developing her own vision and initiatives will be a balancing act crucial to her leadership success.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;国际卫生组织周六宣布，旨在促成达成全球协议，以增强对抗大流行病能力的谈判，若条件允许，将有望于2025年或更早阶段完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该协议是经过194个成员国两年的协商及寻求加强在大流行前后增强盟友合作前景而提出的，为吸取COVID-19教训，检验并修复过去战略中的失败之处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，由于国内外各国在疫苗分配及机制造备等议题上的深刻分歧，协商期限暂被展延，agreement的最初目标未能如期在本周达成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国当局却取得了协调行动，对现有实行的法规——国际卫生法规（IHR）实施更新，划定“大流行紧急状态”新类别的法规。这标志着在最严重且全球最具威胁性的公共卫生危机期间，世界各国对于保障民众免受共同风险的影响，携手对抗全球健康危机的共同意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今日所采取的历史性决定，展现了成员国对保护自身民众以及全球民众，免于公共卫生紧急事件及未来大流行病共担的风险的愿望”，全球卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·格布雷伊撒在其声明中如此述称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国联邦卫生与公共服务部部长塞维拉·贝克瑞周六做出此表述，阐述了这项全球卫生规则修改旨在加强世界防御新病原体的能力，因COVID-19导致的死亡人数已超过700万，据世界卫生组织统计显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" alt=" attachment_REU8QFXUXNAZGBGSMPE4G7PAUY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;被定格于日前全球总部日内瓦的图片中，世卫组织（WHO）的标识正静静地座落于其中。（资料图片：路透社/Denis Balibouse\/文件图片）&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>