<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 21 Dec 2024 18:19:57 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law 声明</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会参与表决的290议员中，有190名议员出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遭袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在本月遭受同监房犯人袭击后，于周五在魁北克的一所最高安全级别监狱去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大历史上最臭名昭著的连环杀手之一。2007年，他因在不列颠哥伦比亚省的养猪场屠杀毒品成瘾者和卖淫女并处理其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名女性，部分遗体在靠近温哥华的他破败的地产上被发现。在他入狱服刑后，政府检察官因另外20起谋杀案撤回了指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后死亡的，随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及其全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务局在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中包括超过60名在温哥华下城东中心地区相继失踪的女性，该地区长期以来充斥毒品。直到2002年初皮克顿被捕，逾十年间这些女性一直下落不明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场——位于温哥华市中心以东约25公里的波特柯奎姆兰——被发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿撰写的书在亚马逊上架后数小时内即被下架。当时《温哥华太阳报》报道称，书中，连环杀手声称自己是无辜的，而且是被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊将其删除，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视资料照片，拍摄于他在波特柯奎姆兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视资料照片，拍摄于他在波特柯奎姆兰的家中。图片来源：路透社/CTV新闻/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中更深入介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰使用美国武器对俄作战的限制，这是一步小小的但意义重大的举措，有助于缓解俄罗斯在克里沃罗格地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标会引发直接冲突，尤其是与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与此前美国对基辅供应高级武器的多项禁令相契合，这些禁令包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，目前已逐步解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定自周四起生效，主要针对克里沃罗格地区的战斗。美国官员称，这项决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯部队或他们的攻击准备行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家们表示，这给前线的乌克兰军人提供了一个使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射增程多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器进行反击的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯还未稳固阵地的情况下将其撤出克里沃罗格地区，”乌克兰国立战略研究学院研究员Mykola Bielieskov表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram表示，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯地区的关键战场调集部队的必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯将发现自己处于被动，不得不重新考虑他们在向克里沃罗格地区进攻时使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，乌克兰在5月13日的一场安全视频会议上向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、防长Lloyd Austin和联合参谋长联席会议主席C.Q. Brown提出了在克里沃罗格地区使用美国武器的要求。Sullivan、Austin和Brown随后提出了解除限制的建议，Sullivan于5月15日向拜登汇报。KCCY仍有匿名消息来源称，拜登同意乌克兰应该能够在俄境内安全地区反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾在5月20日与路透社的采访中公开呼吁合作伙伴采取类似措施，但当时表示：“截至目前，还未看到积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧洲与亚洲项目高级研究员Rob Lee认为，俄罗斯利用拜登禁止在俄境内打击的禁令作为安全据点，对克里沃罗格地区进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里沃罗格是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮等永久设在边境对面，也可以把防空系统、电子战和指挥控制系统置于那里，”Lee说，“这给了它一定程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动，但如果能增加俄罗斯继续跨境行动的难度，那还是值得的，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Philip Ingram指出，俄罗斯缺乏足够的兵力进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的作战能力来威胁克里沃罗格，”他说，“如果他们这样做，会严重削弱他们在东部战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰从俄罗斯境内向俄罗斯射击，并再次警告核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数月内寻求扩大其在美国武器使用范围内的能力，尤其是在过去一年里俄罗斯在战场上的攻势占据主动后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，希望获得美国批准深入打击俄罗斯境内目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心高级研究员Mark Cancian表示，拜登的这一行动只是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一个激进的政策转换，但这是迈向下一步的一步，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下步行动：打击更广泛的范围——可能是在直接威胁克里沃罗格以外的俄罗斯目标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时拒绝说拜登政府是否会扩大政策以允许在俄罗斯其他地区发动攻击，但也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们还会像现在一样，继续调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="克里沃罗格周边地区的导弹袭击后景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;克里沃罗格周边地区Kids and Youth Sport Riding School严重受损的照片，这是俄罗斯对乌克兰的攻击背景下，2024年5月30日在乌克兰马拉多尼略夫卡村拍摄。路透社/Valentyn Ogirenko。资料照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲民族大会（ANC）党后，面临严重削弱的局面，该党在本次选举中的表现迄今为止最差，自种族隔离结束以来首次未能取得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率降至不到42%，远低于2019年大选时的57.5%，这也是过去30年来ANC首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举结果意味着，曾经为曼德拉解放运动的ANC将不得不与其他较小政党谈判结盟或其他形式的协议，以实现联合治理国家的目的。这可能需要对政策做出让步，或者放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人、企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的高层官员已经支持他留任，分析人士表示，目前没有明显的人选可以替代他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统合性候选人能够取代拉马福萨。”政治学教授、拉马福萨传记作者安东尼·伯勒斯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月份的民意调查显示，拉马福萨在本次大选中是主要政治家中最受欢迎的政治家之一，内部分裂的ANC内部斗争可能会影响任何反对他的动员尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布全部初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在2022年曾面临危机，当时一个审查小组报告称，他可能曾因存放在其狩猎农场家具里的现金问题而违规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认该丑闻，并被绰号“Farmgate”的丑闻拖累，但后来那一年他赢得了新的五年任期，再次成为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为ANC迄今为止最严峻的考验，原因是选民对高失业率、犯罪和灾难性的停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末接任ANC领导人时承诺清理该党的形象并振兴经济，当时他的前任，罗伯特·祖玛的民粹党已成为南非大选中的主要搅局者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后的那份喜悦情绪很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，而高层ANC官员仍然被各种丑闻所困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中这一决定性打击来自他的宿敌祖玛，后者支持新党“姆金托乌塞兹韦”，该党超出预期的成绩严重削弱了ANC的支持，特别是在祖玛的故乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛已经将拉马福萨和ANC的棋盘策略封住了。”政治分析师拉尔夫·马特克加表示，“拉马福萨的项目结束了……你不可能在选举失利后还希望事情照旧进行下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，这与他在1980年代作为工会领导人的果断决策形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他建立共识的能力以及他在推动南非作为所谓“全球南方”成员国的倡导者方面的努力。“全球南方”通常指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球倡导更公平分配疫苗的最突出的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了一项关于以色列的种族灭绝指控，本月法官裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法发动攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年中的成功，但批评者认为他未能提供新的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，当时成千上万的支持者聚集在索韦托的一家足球场上听他讲话。许多人在他讲话未完时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托的投票现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排记者时，传达了他为应对法律与政治双重挑战的坚定信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团一天前裁定他因伪造文件掩盖向一名成人电影明星支付封口费而被判34项罪名后，这位共和党总统候选人列举了一系列敌人和不满，言语愤怒且语无伦次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔坎为“歪曲事实的人”和“魔鬼”，称他竞选对手、11月5日大选中的民主党候选人乔·拜登是“美国历史上最差的总统”。他猛烈抨击对抗他的证人、对他进行弹劾投票的国会议员，并重申他的竞选言论，谴责非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选活动捐款，将面临的挑战视为远超个人问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲中经常夹杂着幽默，但这次演讲主要充满沉重情绪。他仅在新闻发布会上拿着一张薄薄的纸条。结束时，他没有回答问题，携儿子埃里克·特朗普迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款信件和社交媒体，前总统的盟友同样对司法系统和任何暗示特朗普犯下罪行的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位领跑的候选人互相视对方为国家威胁的竞争中，拜登团队抓住了特朗普的言论，将其作为进一步证明他不适任的证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普关于自己的私人怨言进行喋喋不休的谩骂，还驳倒了美国司法体系，任何观看的人都能得出一个明显的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登团队的沟通主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管纽约裁决被视为严重不公，支持特朗普的选民却在周四向他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队宣称这是他们在WinRed平台上的一日筹款纪录。这个数字对于共和党的数字筹款平台WinRed来说是一笔纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总筹款落后于拜登的竞选团队，这次他们希望通过周五的一系列警告性的筹款短信来保持动向。一位信息读作：“美国历史上最黑暗的日子！”另一位信息则在特朗普新闻发布会后高呼：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都坚定地站在前总统一边，认为审判有缺陷，指控应该是永久被驳回的，包括几乎由民主党人占多数的曼哈顿陪审团，以及法官是有偏见的——地方当局否认这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党谴责力度不够的案例，特朗普的盟友和竞选助手展开了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉西维塔对一个全国性大学生共和党小组在社交媒体平台上发布的内容进行了嘲讽，该小组称陪审团的裁决应该得到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人的屁股里都有一个意见……每个人都有……”拉西维塔发布道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还专门针对担任马里兰州州长期间采取适度立场的前共和党温和派候选人拉里·霍根攻击他，在X平台上回应道：“你刚刚结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和乔治亚这两个关键战场州对共和党选民进行的采访中，一些人表示，特朗普的被判有罪让他们在11月的选票上重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普在多次摇摆州的微弱领先地位下，这种脱离可能会对他与拜登的对决造成损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数记者采访的共和党人听起来比特朗普本人还更激进，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治。只是为了伤害他，尽可能让他远离竞选宣传。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在乔治亚州玛丽塔告诉记者，“如果他们能对他的做法如此，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦德尔米&lt;/figcaption&gt;&lt;br /&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约，2024年5月31日。前美国总统特朗普参加了新闻发布会，当时起诉他伪造商业记录以掩盖在2016年向成人电影明星支付封口费的刑事审判即将宣判有罪。路透社/布兰登·麦德尔米/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　而欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司在履行减少开支以提高产量承诺方面坚持不懈，这可能导致全球最大的原油生产国——美国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国通过页岩革命和技术创新大幅增加原油产量，带动了非OPEC国家的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶，远高于2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟国OPEC+去年深化减产措施，部分原因是补偿美国等非OPEC国家产量增加带来的影响。总体来看，OPEC+减产规模达586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在就一项复杂协议进行谈判，该协议将使该组织能够延长一些减产措施至2025年，三位熟知OPEC+讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到OPEC+将于周日开会讨论供应政策，美国产量增加继续推动非OPEC+国家的产量增长，但对2024年的威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC本身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长64万桶/日，三家被密切关注的预测机构均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产商的产量增长量约100万桶/日。OPEC表示，这将导致OPEC+原油需求比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据国际能源署预测，2024年全球需求增长约为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年迄今，整体美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份低约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国石油生产商今年可能不会像2023年那样带来意外惊喜，即使油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和谨慎的态度。”斯坎德雷尔钻井公司的首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前价格条件下， rigs 数量未能增加更多，这让人有点意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，并停止升级钻井台以最好地适应钻井增长放缓的情况。计划到今年年底运营12个钻井台，并在明年重新部署一些钻井台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国油井数量已降至496口，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年保持每天增加100万桶的产量，但目前没有意愿以这种速度增长。”S&amp;P分析师在本周的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国生产商在投资者的压力下限制了增长投资，此前无节制的投资推动了页岩油行业迅猛增长，但在2010年代表现并不理想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出乎意料显著增加的产量部分得益于私营油田生产者，其中一些企业正参与行业整合潮流，通过钻更长的井和进行裂解以在同一时间从更多井中增加油井产量，从而提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合潮，当前的油价继续存在，这将有助于支持美国整体石油产量增长，因为不断改进的钻井和完成效率将继续保持适度增长。”德克萨斯标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB，预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司的第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是行业整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，强调资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师乔瓦尼·斯坦诺沃表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍预计将主导2024年的石油和液体产量增长。EIA在3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量预计增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。”UBS的斯坦诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一个由Oasis石油公司拥有的Permian盆地附近的Wink租约的钻井平台的操作室从控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州Wink，Oasis石油公司拥有的Permian盆地附近的租约内的钻井平台操作室从控制室可以看到。路透社/Nick Oxford/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质的条件下实施新的加沙停战，并呼吁哈马斯接受这项新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是结束这场战争、开始新一天的时候了。”拜登说，他正面临选举年结束加沙冲突的压力，目前加沙冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国进行调解的中东事务，以安排以色列和哈马斯停战的谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法的多次侵犯后提出的，面对国内外对加沙死亡事件的持续施压，以及人质持续被扣留的情况，以色列政府面临着新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府发言人表示，以色列已授权谈判代表根据拜登披露的这项停战计划，提出一份加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也发生在共和党候选人唐纳德·特朗普因多项罪名被定罪，凸显了两位候选人的鲜明对比之后的一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议由三个阶段组成，并打破以往的提议模式，因为停战将贯穿所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停战期间，以色列军队将从加沙平民地区撤出，包括人质在内的老年人和女性将被交换成数百名巴勒斯坦囚犯，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙；每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的具体条款进行谈判。“只要谈判继续，停战就将继续。”总统说，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登透露，这些提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列那些坚持“无限”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有些人不会同意这项计划，他们将要求这场战争无限期继续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想占领加沙，继续战斗多年，而人质对他们来说并不重要。我敦促以色列领导层即使在面对任何压力时也要支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一位在战争期间访问以色列的总统，我刚刚派美国部队直接保卫被伊朗袭击的以色列，我恳请大家退一步，想想如果失去这一刻会发生什么，我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员告诉媒体，这种新提议之所以可能，是因为以色列最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的地图。这是一份详细程度为四页半的协议。”该官员表示。这份协议业已通过仔细的谈判协商达成，目前摆在桌面上的实际上是一个整个过程的终结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划中的每个阶段都将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的讲话是戏剧性的，并将其视为试图直接向以色列民众传达信息的一种尝试。主流第12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。此前，以色列审查机构曾禁止公开详情，锚记者丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·萨里认为，与以前的提议相比，该提议的成功可能性更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经严重打击了哈马斯，哈马斯进行任何严重攻击或袭击以色列或恐怖事件的可能性尽管仍然存在，但已经大大降低。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论已经“反对”以色列，萨里说，这可能会促使以色列人希望停止冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造大量激励因素。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年较早时提出的人质提议，呼吁以释放有病、年老或受伤的人质换一个六周停战，并可延长，以便允许向这一飞地输送更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议提议在今年较早时因以色列拒绝接受哈马斯要求在谈判中结束战争作为其中一部分，以色列继续对拉法南部城市发动进攻而破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，它已告诉调解人，在持续的进攻期间将不会参与更多的谈判，但如果有以色列停止战争的话，它将准备好达成一项“完整协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个有公民被哈马斯扣留的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的空袭造成至少45名巴勒斯坦人丧生，引发国际震惊，但未触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了残酷的苦难。”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾的可怕画面，这场火灾袭击了哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对该飞地发起军事行动以来，超过36,280人在加沙丧生，该军事行动是回应10月7日哈马斯对以色列南部的袭击。据以色列官方数据，那次袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中扮演关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里再次担任美伊赫真斯（Hezbollah）与美国之间的关键沟通桥梁角色，旨在为结束与以色列的战争进行调解。在长达数十年的经验基础上，伯里成功促成了停火协议。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;详情&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件进一步凸显了86岁的伯里在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中至今仍然拥有的影响力。自从以色列在九月杀死了黎巴嫩真主党头目赛义德·哈桑·纳斯拉勒之后，他更被视为黎巴嫩的稳定因素。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-airstrikes-rock-beirut-hezbollah-command-centre-hit-2024-09-28/"&gt;详情&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示：“黎巴嫩正结束历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，以维护国家的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里通过黎巴嫩内战时期领导什叶派自由意志党（Amal Movement）而崭露头角。他自1992年以来一直担任黎巴嫩议长，这是黎巴嫩教派体系中什叶派人士的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新当选的真主党领导人西克赫·纳伊姆·卡斯森认可了伯里作为谈判者的地位，称他为真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯多次拜会伯里，试图促成本次冲突的调解。这些外交努力也呼应了2006年他在促使结束真主党与以色列冲突中所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官指出，伯里的作用尤为重要，因为黎巴嫩目前没有现职总统，内阁仅拥有部分权力，与真主党的谈判渠道也极为有限。美国将真主党列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位驻贝鲁特的外交官表示：“现在来到黎巴嫩，他几乎是唯一值得见的人。他是国家的象征。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年期间，伯里帮助成功谈判了39名美国人被扣押在贝鲁特的什叶派激进分子释放事件。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;详情&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1992年黎巴嫩内战结束后当选议长的同时，纳斯拉勒也在真主党中崛起。二人共同领导了什叶派政治力量的合并，成为国家体制中占主导地位的政治派别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常与伯里会面的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但同时他也有一些行动的局限性，这可能是由于真主党或伊朗的态度所致。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯里的阿马尔（Amal）运动势力范围内的城市 Tire。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里于1938年出生于利比里亚的蒂宾奈，是移民商人家庭的后代，在黎巴嫩长大，并在年轻时活跃于政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时处于困境中的什叶派社区普遍认为，伯里帮助改善了他们在宗派体制的处境，而在这一体制中，特权基本被基督教徒和逊尼派穆斯林享有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一名律师，他在真主党创始人穆萨·萨德尔失踪后接掌了该组织。他领导真主党武装起来，对抗了几乎所有参与内战的主要政党，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里什叶派追随者大量融入国家安全部队和安全机构，并与真主党的政治立场步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国驻黎巴嫩大使馆的一封电报质疑伯里对真主党的真实态度时，他在2010年对这封电报不屑一顾，声称纳斯拉勒“就像我一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔运动武装支持真主党，向以色列发射火箭炮以声援加沙，这是在哈马斯袭击以色列南部后以色列发起进攻时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始拜会伯里，试图阻止黎以边境的炮火交战，并说服真主党将其势力撤至上纳特里河以北，该河位于边境北部30公里处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员：“将纳特里河向南移到边境比迫使其势力北撤更容易。”一位接近伯里的消息人士称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的宗派精英之一。当时，由于多年的政府腐败，金融体系崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则责备他一直没有召集议会会议选举总统，导致政府基督徒职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激怒了真主党的政治对手，例如基督徒的黎波里力量党，他们认为任何谈判都应由黎巴嫩总统执行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（图片由路透社特拉伊尔·阿尔苏达尼拍摄，2024年11月15日）。路透社/特拉伊尔·阿尔苏达尼/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅展示黎巴嫩议长纳比勒·伯里的横幅挂在一栋建筑上，以纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔的失踪纪念日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅展示黎巴嫩议长纳比勒·伯里的横幅悬挂在一栋建筑上，在贝鲁特举行的纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年活动上（图片由路透社穆罕默德·阿扎基拍摄，2023年8月31日）。路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展 交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转入了一种新型平台，在这种平台上投资者可以因为锁定他们的代币而获得奖励。这一复杂计划令分析师警告称，这给用户和加密货币市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，是加密货币市场风险行为的最新迹象。随着价格攀升，交易员们寻找收益率，加之比特币，最大加密货币，已接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年迄今的涨幅超过了60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风投公司安德森·霍洛维茨的加密部门获得了1亿美元的资金，将其平台上的加密货币总额从6个月前的不到4亿美元提高到了188亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时指出，该公司发明“重质押”是为了扩展一种长期存在于加密货币领域的传统做法——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有人，例如以太坊持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。这使得持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但可以以此获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户以新生成的加密货币来代表他们已质押的加密货币。重质押让用户可以将这些新代币再次质押在不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期望获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押的风险性意见不一，部分内部人士认为这一做法尚处于萌芽阶段，风险尚难明了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担心，如果以代表重质押加密货币的新代币作为质押物用于加密货币的广泛借贷市场，可能会形成基于少量底层资产的借贷循环。如果每个人都试图同时退出，可能会导致更广泛的加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有质押物的资产再被质押作为抵押时，这都不是理想的状态，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益率是吸引人的地方：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%的范围内，而分析师认为，重质押可获得更高的收益率，因为投资者可以在一次质押中赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融或DeFi领域的新发展。该领域中，加密货币持有者投资实验性方案，在不出售资产的情况下努力从其持有资产中获得巨大收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，目前EigenLayer尚未直接支付用户的质押奖励，因为实施机制尚未开发完成。用户加入平台是为了期待将来的奖励或其他赠品即空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户发放其自行生成的新代币EIGEN。用户希望这个代币在未来有实际价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重质押平台的迅速增长是由寻找空投奖励的用户推动的，这称为“真是真去获取免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重质押服务，（用户）现在预判自己会被奖励一些东西，但目前他们不知道是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是西雅图华盛顿大学的前助理教授，曾是印度第一颗由学生设计的微型卫星团队的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，将潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序对接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台正在涌现，例如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，后者为客户代币进行重质押，并生成新的代币来代表这些重新质押的资产，这些代币可被用于替代用途，例如作借贷中的质押材料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是促使更多的加密贷记产生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何官方关系，这是一个新兴的现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会带来“隐藏的风险”，如果重质押代币被用于加密借贷，可能会导致强制清算和市场低迷期更高的波动率，他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售潮加剧了高风险借贷，加密资产用作质押品后迅速失去了其价值，随后泰拉和 Luna 代币崩塌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未发现重质押问题对传统金融市场造成任何有意义的风险，”标准普尔全球评级公司的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，随着加密货币市场与主流金融市场的联系越来越紧密，重质押正在受到机构投资者的追捧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密部门的Zodia Custody已看到机构对质押的显著兴趣，但其首席风险管理官Anoosh Arevshatian认为，重质押是“太远一步”，由于难以追踪资产去向和收益分配，“纸面追踪”难以实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先锋集团的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重质押，KLP DAO四月份的一篇博客文章表示。先锋集团对此拒绝评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产的质押，并预计“新的重质押生态系统将会出现”。&lt;/p&gt;
        
    &lt;figure&gt;
    	&lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    		&lt;figure&gt;Illustration of representations of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/figure&gt;
    	&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
        
    &lt;figure&gt;
    	&lt;img alt="Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    		&lt;figure&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/figure&gt;
    	&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>