<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 03 Aug 2024 05:17:19 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，他认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在是结束战争并迎接未来的时候了。”不满于共和党对2022年选举的压力，以停止加沙冲突之势，持续了八个月的冲突现在已经成为焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家调解的安排停火讨论之间的持续受挫，以色列和哈马斯双方相互指责停滞不前的错误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议是经过几周的以色列对拉法（Rafah）的入侵以及在国内和国际对贝纳干（Benjamin Netanyahu）政府在加沙死亡和人质长期被囚禁造成的压力之后出现的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝纳干办公室表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙和平协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是在共和党候选人、第三十四起34项重罪指控为特朗普被判刑之后的第二天提出的，反映了候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的新的提议由三阶段组成，并与过去提议不同的是，停火将继续到所有的阶段结束为止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期中，以色列部队将于加沙庞大聚居区撤退，包括老人和女性的人质将交换几百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600卡车将人道援助运到加沙，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将商定永久结束敌对状态的条款。总统表示，停砲将继续到谈判继续为止，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三个阶段将包括为加沙制定重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登称，这一提议已经被卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁支持无休止战争的以色列人士改变想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道在以色列有那些不同意这个计划的人，他们将战争持续下去，其中一些人甚至在政府联盟中，他们已明确表示，他们想要占领加沙。他们在几年内继续战斗，而人质不被他们视为优先事项。我已经呼吁以色列领导层支持这项交易，即使在任何压力之下也是如此。”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为美国唯一一个在战争时代访问过的以色列总统，我要求你们停下来，思考如果错过这一刻会怎样。我们不能失去这一刻。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出新的提议，是由于在战场上的最新决胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在真的有一个结束危机的道路图。这是一个详细的近四十五页的协议。它已经被细心地谈判。现在摆在桌面上的是整个过程的终局。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并解读为直接呼吁以色列公众。主要的频道12中止了其晚间新闻节目，直播播放了拜登的演讲。以色列审查者之前禁止了提议详细信息的发表，主持人Danny Kushmaro说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的提议比以往任何一次提议都更有可能成功，历史和公共事务教授杰梅里·苏里在德克萨斯州奥斯汀大学表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件以对抗以色列的可能性不仅不忽视，而且比在战争之前的可能性要高得多。”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全世界的公众舆论“正在反对”以色列，苏里说，这可能鼓励以色列人想结束这场冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统真正全面地支持一件事时，他可以创造出很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早些时候提出的一项人质预案在今年表示为巴勒斯坦患病、老年和受伤的人质在交换六周停火以获得更多的援助被注入该堡垒作为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在5月份早些时候崩溃的那一项提议之后，以色列拒绝哈马斯在谈判中提出的要求，在战场上增加了对南加沙的攻击，而导致以色列对加沙的袭击杀死了45位巴勒斯坦人引发国际愤怒的情况下，以色列不会超过拜登设定的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“加萨人民在这场战争中经历了前所未有的苦难。”拜登说，“我们看到了几天前致命岩塌袭击后在拉法的可怕影像，进行以色列划 Mk 战略...&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(Text in paragraph 17 contains emotionally intense language. The following text should be approached with due sensitivity.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于周五在特朗普大楼前面对一排排相机，发表了针对其双重法律与政治对抗之际都适用的宣言：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约一家法院判定其针对一笔用于隐匿成人巨星夏日的封口费所犯下的企图伪造商业记录的34项指控有罪一天之后，共和党总统候选人唐纳德·特朗普机关枪似的列举了其对手与冤仇的名字，并以暴怒与连篇累牍的言辞宣布了抗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将审判这个进程的审核法官“Juan Mercan”指称为“歪曲现实的”和“恶魔”。他把民主党候选人“乔·拜登”称之为“美国历史上的最糟糕总统”。他痛斥了那些为反对他而出庭作证的证明人，曾经投票弹劾他的国会成员，以及他他在集会上反复提及的非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普恳求他的支持者们为他的竞选活动捐款，因为相对于个人挑战，他呼吁地说，他所面临的挑战更大，关乎的是美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相较于他过往讲台上经常点缀着幽默的语言，此番言论则大都阴森沉重。不过，在典礼之后，他举行了为时极短仅携带一页便签纸的新闻发布会，并且在结束前没有接受任何提问，也并未与他身旁的儿子“埃里克·特朗普”携手从演讲台退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有别于演台，通过筹款召唤以及社交媒体，特朗普的盟友们则猛烈冲击了司法体系，以及那些敢于质疑特朗普触犯法律之人，并宣称这一案件是一场公正的失守。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场刃锋相对的选举中，两位领跑的候选人均在表述中将对方描绘成对国家安全构成了威胁。拜登上任团队视唐纳德·特朗普的宣言为他无资格担任总统的最新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国见证了混乱、绝望与挫折的唐纳德·特朗普对着自己的个人懊恼与对于美国司法系统的谎言大放厥辞，令人不寒而栗的结论清晰可见：这个人无法成为美国的总统，”竞选沟通主任迈克尔·泰勒代表拜登团队如是回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约宣判结果公布的一天内，直到周五，特朗普团队声称收到的支持者捐赠总额达到了3480万美元，是其单日最高纪录。这对共和党的筹款平台来说，显然是一场强势的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选方鉴于总筹款相比拜登存在落后劣势，力图大幅调整筹款节奏，利用一系列投掷着沉重筹款信息的快讯，朝着支持者们心怀类似的恐惧与不安感进行广告宣传。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国史上最黑暗的时刻！”一则信息说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不会放弃！”另一条在特朗普的新闻发布会后随即响起的信息如此提醒道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有共和党官员及所在组织都在第一时间为前总统辩护，认为此次招标存在弱项，指控本不应被提出，选民组成的公平度存疑，以及法官存在偏见的指控，这些都是当地官方否认的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于一些共和党官员认为上庭谴责不足者，唐纳德 平台的盟友与竞选顾问开启了萎缩态势，强烈反驳被控网民“全国共和党大学分支”所属集团旗下社交平台 “X” 上一条呼吁雇主尊重判决结果的帖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像便器，大家都有一个，”克里斯·拉克维塔反驳道，并在“X”平台对外进行了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对马里兰州前共和党州长、现州参议员候选人“拉里·霍根”的声明展开反击，霍根在判决前曾警告美国人不要给更激烈的党争开辟更加有毒的燃点并之以更大的火力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选就此结束了，”拉克维塔通过“X”回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州与佐治亚州等关键战场州对共和党选民进行的访谈中，多位受访人士表示特朗普的判决令他们倾向于在十一月重新斟酌对于他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离可能会对他的再一次党争以美国总统身份与拜登交易时造成损害，导致与其竞争时并无太明显领先优势的特朗普蒙受损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人士如同特朗普本人，称此次指控为一场骗局，并给出了惊叹：“这一切都是政治 exercise，这次的‘审判’只为了伤害他，并尽量使其不走上竞选之路。”&lt;span&gt;斯科特·克莱顿&lt;/span&gt;，62岁的一名退役警官对于本事件做了如此概述，“如果他们对这个人做得到，其他人也一样。绝没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，地点位于纽约" title="美国纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透社/Brendan McDermid，前美国总统唐纳德特朗普出席新闻发布会。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，地点位于纽约" title="2024年5月31日，美国纽约市中心。路透社/Brendan McDermid，共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德特朗普在其2016年企图伪造记录隐匿成人巨星夏日的封口费刑事审判后的新闻发布会。" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市中心。路透社/Brendan McDermid，共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德特朗普在其接受隐匿成人巨星夏日的封口费刑事审判后举行的新闻发布会。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这一政策被视为对已经持续两年的战争的一次战略深入，专家分析称此举不仅能有效缓解俄罗斯跨边境向哈夫吉夫发起的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰在自己领土上使用美国提供的武器攻击俄罗斯后方可能引发直接冲突，包括核武国家俄罗斯的直接挑衅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一决定与拜登政府一直以来禁止提供更先进的武器装备给基辅的做法相符，这些规定之前也已经松动，从先进的美国战斗机、到远程美军导战炮导弹不等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，此次最新决定在周四正式生效，目标明确地指向了赫尔梅夫地区的冲突。美国官员称，这一举措允许基辅方用美国提供的武器，反击那些“从邻近边境地区”对乌克兰土地发动攻击或正在准备攻击的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就给前线的乌克兰军队开绿灯，可以利用美国提供的高机动多管火箭发射系统（HIMARS）装备搭载的战术火箭（GMLRS）和其它武器，对俄罗斯军队展开反击。笔者分析引用，乌克兰国家战略研究所研究主任米柯拉·比列伊科夫的言论指出，“这或能稳定前线，并为乌克兰逐退俄军于赫尔梅夫地区奠定条件。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英葛尔姆指出，拜登的这一决定，将减少基辅从关键的顿巴斯区域抽调兵力的迫切需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在对俄罗斯部队而言将是策略应对上的被动局面，他们不得不重新考虑在针对赫尔梅夫区域的攻势中的战术策略。”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不久前，乌克兰曾为主体伙伴就跨过边境使用美国武器对克里米亚的地区采取行动，在一次安全的白宫国家安全主任杰克·苏利文、国防部长劳登·奥斯汀及联合参谋长副总司令布朗将军与线上的会议讨论中要求获得行动许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀及布朗将军们提出了放松限制的建议，该建议由苏利文于5月15日向拜登总统提出，总统同意乌克兰应有权对从俄罗斯土壤上袭击的俄罗斯部队实施反击。自那时起，便一直在审议落实此决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基在他5月20日与路透社的一次公开采访中，呼吁伙伴国家采取此类举措时曾表示，“到目前为止，没有看到任何积极的发展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;勃勒·李，前冷战研究学院欧洲亚地区高级研究员表示，俄罗斯在使用拜登的禁令作为避风港发起的对赫尔梅夫攻势方面，一直通过使用该政策作为避风港。赫尔梅夫作为乌克兰的第二大城市，至边境地区仅仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯能够使其火炮持续位于边境线，能够巩固对防空系统、电子战、指挥和控制系统的支持，其或对此政策持有一定的规避空间。”他补充到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李与其它专家一致认为，仅凭近日的措施，短期内难以决定改变前线迈向进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为该措施难以产生大量的改变，但如果不能立即实现向前推进，它将使俄罗斯继续在该地区进行跨界侵权行动变得更困难。”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英葛尔姆则指出，由于缺少足够兵力，俄罗斯目前无力进一步向赫尔梅夫地区发起大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯并不具备足够的军事实力，以从东北部进行全面威胁赫尔梅夫。为了做到这一步，它需要抽调在东部作战区域的部队。”他进一步分析道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样需要注意的是，尽管普京总统此前多次警告北约成员国，禁止乌克兰将武器发射到俄罗斯境内的风险，并在上个星期五重提面临核战争风险，然而乌克兰高层已对接下来争取在俄罗斯境内的更多区域使用美国装备表示兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗朗西斯·坎辛，前驻美军系统官员，目前居于宾夕法尼亚州华盛顿华盛顿战略国际研究学院的高级研究员所指出，拜登的举措只是行动的第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是根本性的政策转变。但这是迈出的一步。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将提出下一步的诉求：打击更广泛的目...&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探者正秉持承诺，控制扩容开支，从而确保全球最大原油生产商的产量增长率在2024年放缓，这可能减轻石油输出国组织及合作伙伴（OPEC+）短期内作出进一步减产决定所带来的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去十年间，美国显著推动非OPEC生产国原油供应量的增长，这一成就得益于推动了演化革新的油砂革命与技术创新和生产效率的提升所带来的产出增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年的表现出人意料，美国原油产量增长达到每天百万桶以上，达到1293万桶/天，远超过了美国政府一月时预测的每次超过四十万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了部分弥补美国和其他非OPEC生产国产量的增加，OPEC+于此前实施了深化供应削减政策。总减产量达到了586万桶/天，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC+正在审议一项复杂协议，涉及的细节还有待完善，该协议将允许该组织将部分减产延长至2025年。OPEC+成员国的讨论详情在周四由三位熟谙该议题人士对外透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着时间推移至周日，OPEC+正在考虑何时及如何调整其供应策略时，美国原油产量的增长继续推升非OPEC+产量水平，但对市态的威胁程度与去年已有显著下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国政府的最新预测，2024年美国原油供应量的整体增长预计将缓慢上升至约27万桶/天。OPEC也自然持此相同预估，预期美国原油和凝析油产量将增长30万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署则预期美国煤炭产量增长将达64万桶/天，这三者均为关键预报机构，且其预测值明显低于去年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预估2024年全球需求增长量为2200万桶/天，将超出非OPEC+组织成员产出量约1000万桶/天。这意味着，OPEC所需的老炼原油需求量应该比2023年增加约900万桶/天，OPEC+在其5月份月度&lt;ped class="reference text"&gt;全球能源报告&lt;/ped&gt;中披露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）则期望全球原油需求增长量为1100万桶/天，并预测OPEC原油得为主导能源市场提供几乎不变的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迄今为止，美国原油产量在2024年仍大致稳定。四月的产量在1313万桶/天左右，相比前年底的1326万桶/天，有所下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油探员们似乎不太可能再展现出如同去年那样的出人意料的增长，即使油价一直维持在每桶80美元左右，行业执行人员与分析员们认为这样油探市场表现出保守和纪律的方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的对手方都保持极端谨慎与自律。”Scandrill公司的营运长Paul Mosvold说道，“在现有的情况下，钻井排名还没有提升得更为明显。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司保持着资本支出水平稳定，推迟了对其钻井设备的升级，以最佳同步推动更低的原油生产增长。计划年内营操12个钻介且希望能于次年部署更多工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的钻井数量今年已经下滑至496个，相比去年同期下降了13%，数据源自于Baker Hughes数据库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在过往的数年里，美国具有能力实现百万桶/年的原油产出成长，但今年当前阶段，并无机构倾向以这等速度进行扩展。”S&amp;amp;P信评公司分析报告称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大信评公司S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计美国原油与凝析油产量将较前年上涨47万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年里，美国公开上市公司对增长扩张的注资都受到了限制且处于压力之下，这主要受到投资者的影响。在扩张投资前所未有的加速期获取产量增长后，给石油行业带来了胴体效益并不理想的效果，并且在过去几年中E&amp;amp;P行业的大扩张期使得投资者收回了最初的收益凭证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年产出水平上升显著主要归因于一些私有生产商的贡献，最近它们通过持续整合市场而受到业界的观察和关注。该领域的企业通过延长井径和同时产生更多的原油井产出从油砂石上进行生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“设想尽管近期整合趋势主导市场，如果市场的平衡得到维护，实际油杆价格将保持稳定并助力全美原油产量扩张，这将受到随时间积累使用优化钻取与配套技术进步的加持。”双向通道能源总裁Timothy Roberson所阐述的观点颇具有借鉴意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;服务行业的主要例子之一的SLB的报告则显示出今年相比北美市场而言，国际市场的效率恢复更具前景。SLB全季度国际相关收入在2024年同期平均上涨18%，然而北美市场收入下滑6%，这同样是因为整合市场的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些年间，策略调整显而易见，资本控制了焦点，“介于其中结果带来的不同将被观察。”UBS银行分析员Giovanni Staunovo提出的建议被认为仍然影响著决策。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，随着美国主要合作国家加拿大、巴西与圭亚那主导今年的石油及液体生产增势，全球原油增产形成了一份降量选址列表。来自OPEC+的石油产值去年预估可能出现下跌100万桶/天的情况，然而来自非成员国的供应量则预计增长达140万桶/天，三大能源组织于三月份合并报告中提及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“OPEC+必须在未来持续接纳并适应美国原油生产增长的情况。”Staunovo先生的意见已经得到了验证。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;&lt;span&gt;South African President Cyril Ramaphosa将经历显著的削弱，其原因在于执掌了非洲全国大会(ANC)党的最差大选结果，此次结果自种族隔离制度终止后便未有过。今次大选中，从全国大约71%的投票站统计数据来看，ANC的得票比值低于42%，相较其上次于2019年的57.5%，出现了明显的下滑，并首次未能触及三十年来的多数优势。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;严格查证数据显示&lt;span&gt;这意&lt;/span&gt;味&lt;/a&gt;着曾经由曼德拉领导的解放运动，将不得不与其一个或多个规模较小的党派进行政党合作或达成盟约，以此共同执政，这可能需要在政策上做出妥协或是割让重要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为曾经的工会领导者而转变成为商界人士的Ramaphosa，很可能会接收到来自反对党的建议及党内批评者要求其辞职，但是，ANC的一位高层官员认为，他适合继续担任领导位置。分析人士则认为，还没有出现一个显而易见的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南非开普敦大学的政治学教授，Ramaphosa的传记编写者安东尼·巴特勒表示：“不存在一个可以取代Ramaphosa，且能整合党内力量的候选人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一个三月份进行的民意调查中发现，Ramaphosa是此次选举中主要政治人物之中的支持率最高的，然而，ANC内部的派系斗争可能会使任何图谋反对他的阴谋变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，Ramaphosa至今尚未就ANC的选举结果发表评论。他的发言人表示，他将会于周日发表演讲，届时将会宣布全部临时的最终结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2022年的事件中，Ramaphosa就AN&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;div&gt;
  &lt;p&gt;加拿大定罪连环杀手罗伯特·比克顿在本月早些时候被另一名囚犯袭击后，于周五以74岁高龄去世，监狱当局宣布。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的群体谋杀者之一，比克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省驻扎的猪场内肢解毒药使用者和妓女，并且在她财产附近的维多利亚大都会消灭六名女性的部分遗体而被定罪判刑。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;犯罪机关认定，比克顿在魁北克监狱于5月19日遭到袭击身亡，随后其被送往医院接受救治。本次刑务服务机构在声明中提及：“我们深觉此犯行者对其犯行所引发对不列颠哥伦比亚乃至国家其他社区的巨大影响。”&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;受害者之一在内的逾六十名女性在超过十余年间纷纷消失在维多利亚大都会泡沫东区毒品泛滥的贫民窟区域，直至比克顿在2002年初被捕。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;在位于距大都会25公里东面的波特·柯蒂奇的猪场内，寻获了众多妇女人体组织的碎片，其中大量逝者为土著族裔。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;2016年，在比克顿据称撰写的一本书在亚马逊上发售的数小时内即被下架，据《温哥华太阳报》报道，其声称自身清白，遭警方陷害。&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;出版商要求将该书籍从亚马逊上下架并为此向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="档案TV影像：罗伯特·威廉·比克顿——引发其法院庭审的新温 Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;罗伯特·威廉·比克顿 图片来自未指明日期的电视影像，在他波特·柯蒂奇的居所内。路透社/环球电视/图片档案&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;过去二十年，全球加密货币市场的交易额累计已经超过一千八百亿美元，这一体量集合在一种崭新的型态平台之中，该平台通过锁定用户代币的方式提供奖励，这不仅引发了投资界的关注，同时也警示用户和加密货币市场可能存在潜在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“再质押”这类概念的激增现象，正揭示了加密货币市场的风险被不断地推高。随着加密货币价格的上涨和投资者挖掘收益率的需求增强，比特币——作为最大规模的加密货币，突破了历史的高峰，而第二大加密货币以太坊则上涨了60%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在再质押的热潮核心，是位于西雅图的初创公司EigenLayer。据该公司创始人Sreeram Kannan介绍，EigenLayer在二月份，从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币分支筹集了价值一百万美元的资金，这家公司的平台已经吸引了价值188亿美元的加密货币，这是其六个月前金额的440倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer发明了“再质押”来扩展一种长年运行的加密货币实践——质押，其创始人Kannan在接受路透社采访时这样解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及到网络中多台计算机进行验证和确认谁拥有哪种加密货币。这一过程中，加密货币持有者可以让其资产被锁定为验证流程的一部分。投资者在参与质押期间失去了即时访问其代币的机会，但会因此获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还会为用户新创建的加密货币来代表他们所质押的加密货币。再质押则允许持有者把其新的合同放入不同的基于区块链的程序和应用中以期望获得更大的回报率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对于再质押的风险性持有分歧，然而就部分业内专家而言，这种实践似乎还处于其萌芽阶段，难以判断其风险性与成熟程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，另有一些分析师、研究者担心，如果新生成的代表再质押加密货币的特殊加密货币用于加密货币的广泛借贷市场作为抵押，可能存在无尽基于有限基础资产借贷情况循环的情况。如果所有投资者同时试图退出市场，情况可能造成整个加密市场的动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“附有再抵押的任何事物都不是理想的状况，这新增了不常见风险的因素”，Crypto数据提供商Kaiko研究分析师Adam Morgan McCarthy如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者被收益率所吸引：以加密货币平台Ethereum为窗口的话，质押的收益率通常在3%-5%，但分析师认为再质押所得收益可能会更高，因为投资者可以获取积分叠加的多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融范畴（DeFi）中最新的一次发展，促使了加密货币持有者对其等方式，投资于实验性质的计划希望能获得大规模的收益，而又不用卖出手中的代币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer平台尚未直接对用户发放质押奖励，由于奖励机制还未准备好引入。用户加入平台是期待未来的奖励或所谓的空投。围绕在EigenLayer平台之上，EigenLayer推出了其自行生成的以太币为之时的一种物品，名称为"EIGEN"，用户期待其在日后有相对的价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，Kaiko的Morgan McCarthy就说到，再质押平台的增长收到寻求各种空头奖励的用户驱动，他认为“这对人们而言十分过于投机，免费现金的方式过于迅捷。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;h1&gt;克拉迪娅·希恩baum成墨西哥首位女性总统，接下安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的建设遗产&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;在得到贫穷民众支持的助力下，克拉迪娅·希恩baum以前所未有的庞大面积优势当选墨西哥首位女性总统。她在2024年的总统选举中赢得了总统之位，得票率在58.3%至60.7%之间（根据墨西哥选举管理机关的快速票决统计）。这一百分比有望成为墨西哥民主史上的最高记录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;选举日当天，她不仅接下了安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔政府所留下的建设遗产，而且执政联盟在国会两院中也可能获得三分之二的多数优势，这意味着她可以无需反对党支持就能通过宪法改革。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对党的候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;泽基特尔·加尔维斯&lt;/a&gt; 认输，她所占的得票率在26.6%至28.6%之间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;H1 paragraph style: text-align: center; font-size: xx-large; margin: auto; display: block; color:black; background-color:#FFFF66; padding: 0.3em; width: 80%;text-decoration: none;

&lt;p&gt;Sheinbaum向支持者发表演说，获得了“总统，总统”的欢呼。她是美国、墨西哥和加拿大选举中首位赢得普遍选举的女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"在我将近200年的共和国历史上，我将首开先例，成为墨西哥的第一位女性总统。"Sheinbaum在演讲中宣告，整个现场气氛热络。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一胜利对于墨西哥而言是一大步，墨西哥长期以来以男性角色至上的文化以及占比第二的天主教人口为特点，抑制着更传统的女性角色和价值观。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;H2 paragraph style: text-align:justify; font-weight:bold; margin:1em 0; display:block; position:relative;

&lt;p&gt;然而，胜利之路对Sheinbaum而言并不轻松。面对庞大的预算赤字和增速迟缓的经济增长，她既要扩大受民众欢迎的福利政策，又要接下治理的多重难关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"我们将在财政上负责，尊重中央银行的自主性"。她在宣布初步结果后，向支持者表达出政府的决心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经的暴力事件和候选人被杀害的普遍性，凸显了墨西哥深层次的治安问题。Sheinbaum已公开承诺改善安全措施，但对细节的少言，以及带来的更多挑战，表明这一目标并非易事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;H2 paragraph style: text-align:justify; font-weight:bold; margin:1em 0; display:block; position:relative;

&lt;p&gt;在墨西哥城市长选举中，由该执政联合体宣布胜出的Sheinbaum正面临充满挑战的境遇。在洛佩斯·奥夫拉多尔政治气象笼罩下的竞选，她必须展现出自己的决策权威。尽管一些反对者质疑她是否是奥夫拉多尔的傀儡，但Sheinbaum已承诺将继续许多奥夫拉多尔的政策，尤其是那些惠顾最贫困人民的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她对洛佩斯·奥夫拉多尔表示了由衷的感谢，赞誉其对国家的积极改变。墨西哥的未来依据未知且充满变数，政治分析者担忧Sheinbaum治理下的共和国可能会遭遇陌生的内外挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;H2 paragraph style: text-align:justify; font-weight:bold; margin:1em 0; display:block; position:relative;

&lt;p&gt;据统计，墨西哥在过去近200年的历史中总共经历了大约185,000起与治安有关的犯罪事件，而其中的大量案件发生在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，然而这对于墨西哥的社会治安和平原较高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥未来几年的治理核心问题，将包括美国的大规模移民政策谈判，特别是在大型移民线路经过其境内的背景下。美国大选可能在11月中旬定下美国总统的位置，这将为墨西哥的议程带来更大的不确定性与复杂性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;H2 paragraph style: text-align:justify; font-weight:bold; margin:1em 0; display:block; position:relative;

&lt;p&gt;墨西哥最为关键的任务，还将包括确保电力与淡水资源的稳定供应。另一方面，近岸外包的趋势引起关注，它要求企业将供应链接近其主要市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面对国家体系面临的大规模改革与重构，Sheinbaum还必须处理国家石油巨头PEMEX严重产量下降和庞大负债的问题。外界不堪困扰的债务压力之下，能否为PEMEX创造长远的盈利模型是关键之举。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;墨西哥之吸引：希望与挑战&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;在赢得角逐后，Sheinbaum面对的是政治的复杂与历史的承担。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，成功引入最低工资增长、短期贫困减少和经济货币、劳动力市场发展措施带来的积极影响，使他在墨西哥民众心中获誉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面对财政赤字年内再度扩展的风险与短暂的增长预期，Sheinbaum面临的是经济复苏的最大考验。在财政上的问责与社会政策之间的平衡，是墨西哥未来的向导点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对女总统路途的或有歧议与潜在挑战，有待Sheinbaum勇敢面对。在这变革的关头，历史望其为墨西哥指出一片新明天的依靠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;注：文中插图适用于文章文档，并以网页链接格式提供。因为标准HTML框架要求，直接嵌入图像需要使用`&lt;img&gt;`标记并配以`src`和替换文本的值供参考。实际操作中可能需要使用服务器的相对或绝对URL路径来指向您的图像资源。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;全球健康组织宣示，旨在订立一项针对更有效抗击疫情之国际合作方案的谈判活动，将于2025年完成，甚至可能更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球健康组织的194个成员国家在过去两年中持续谈判订立一项策略协议，旨在艾滋病疫情期间强化预先合作，此协议为补救COVID-19期间显露失误的举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球健康组织最初希望于本周达成协议，然而由于富裕国家与贫穷国家在疫苗共享及应对疫情准备等方面的分歧，谈判时间一再延后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国之间达成了平行协定，以更新现有法律约束性的健康规则，即《国际卫生条例》(IHR)，新增类别“大流行危机应急”，旨在应对最严重及全球威胁的公共卫生紧急事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球健康组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定展现了各国共同的愿望，旨在保护自身国民及全球范围内的公民，避免公共卫生紧急事件和未来大流行带来的共享风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生及公共服务部长Xavier Becerra在周六的一次讲话中表示：“通过达成此协定，我们迈出了关键步伐，致力于追究国家责任，加强措施以防突发疫情对美国及国家安全的威胁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此全球健康规则之修正旨在强化世界防御世界尚未浮现之新病毒后的大流行疫情。根据全球健康组织数据，COVID-19于全球夺走了超过700万人的生命。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" alt=".activ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;激活图片：世界卫生组织（WHO）的标志于2023年2月2日在瑞士日内瓦的总部附近显现，REUTERS/Denis Balibouse提供/图片档案&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>