<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 02 Nov 2024 10:14:28 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀者之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省的大规模屠杀毒品使用者和妓女及其遗体而被判有罪，并在自己的猪场中进行了这些行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检方在判处他终身监禁后，放弃了另外20宗谋杀罪的指控。皮克顿被裁定杀害了六名女性，其部分遗体曾在温哥华附近的一处破落的房产中被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务部门表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭到袭击后的不久去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部门在一份声明中表示：“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中，超过60名女性曾在长达十余年的岁月里从温哥华贫民窟的城区东端失踪，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗体或DNA曾在皮克顿位于港科克兰的猪场中被发现，其中不少人来自原住民家庭。距离温哥华市中心约25公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后几小时内就被移除。当时温哥华太阳报称，这位连环杀手声称自己是无辜的，并被警察陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求亚马逊移除这本书并为此向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案照片，拍摄于位于港科克兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿是这幅无日期标注的电视档案照片中的主人公，拍摄于位于港科克兰的家中。图片来自路透社/环球电视/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非 TTL 拉马福萨因非国大选举表现不佳而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马富萨将因其在领导非洲民族大会（ANC）党期间所遭受的最糟糕的选举结果而受到严重削弱，这次选举结果发生在种族隔离制度结束后的长时间以来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前约有71%的投票站结果显示，非洲民族大会的得票率低于42%，这一数字与2019年上一次选举中的57.5%相比出现了显著下滑，并且这是该党在30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，非洲民族大会将不得不与其他一个或多个较小政党进行联盟谈判或其他形式的合作，以治理国家。它可能需要作出政策让步或放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转为商人身份的拉马富萨可能会面对反对党和党内批评者的辞职呼声，但在党内 divisive状态严重的情况下，一位高级ANC官员支持他留任，分析家指出，尚无明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的政治统一候选人能够接替拉马富萨的位置，”在开普敦大学撰写拉马富萨传记的政治学教授安东尼·伯勒斯说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一份民意调查显示，拉马富萨在这次选举中是主要政治人物中最受欢迎的人之一，党内派系斗争可能会使任何针对他的动员行动变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马富萨尚未对非洲民族大会的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将于周日发表讲话，届时将公布最终的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马富萨在2022年的一项委员会报告中曾面临资金不当使用的问题指控，这报告被称为“农场门”，但当时他否认有不当行为，后来他在同一年赢得了一项新的五年任期，成为非洲民族大会的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近的这次选举被视为对非洲民族大会的最严峻考验之一，因为选民对包括高失业率、犯罪和断电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马富萨当选非洲民族大会领导人，承诺重塑该党的形象并振兴经济，以应对前任雅各布·祖马九年的丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，不久后期待的初步热情就迅速消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，有关高层ANC官员仍然存在大量丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的关键性打击来自他的政敌祖马，祖马支持新党姆九顿韦齐斯内地，该党超出了预期，严重削弱了ANC的支持基础，尤其是祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马完全遏制了拉马富萨和ANC。他清楚他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特卡加说：“选举失败意味着一切都将无法恢复常态。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马富萨被批评未能在关键改革上积极作为，以避免在党内引发更大的分歧，这与他在1980年代作为工会领导人时的果断作风形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却称赞他在共识建设方面的才能，并赞扬他在推动南非作为“全球南方”倡导者方面的作用。“全球南方”是指一组低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马富萨是全球呼吁更公平分配疫苗最具影响力的代言人之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近南非在国际法院提交了申请，指控以色列犯有战争罪，本月，法官裁定，以色列必须停止对加沙市拉法的军事进攻。对此，以色列强烈否认指控并继续在拉法开展进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马富萨试图强调过去三十年非洲民族大会的成就，但批评者则指出，他对解决南非面临的主要挑战几乎没有新的方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，他在几千名支持者的聚会上许诺“做得更好”。许多人在他演讲未结束前就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马富萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/乌帕·诺科西&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球大流行病条约将于2025年 finalized，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议，以更好地抗击流行病的谈判将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该组织的194个成员国已就一项为期两年的谈判达成共识，该协议可能在流行病暴发前和期间增强合作，这被认为是新冠疫情期间的失败之举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和应对措施等问题上存在严重分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了更新现有具有法律约束力的健康规则的并行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》(IHR)，其中包括一个新的“大流行紧急状态”类别，用于应对最严重且全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德ros·阿迪内穆·格布rey赛塞斯在声明中表示：“今天的这些历史性决定展示了各国成员共同的愿望，即保护本国及其世界人民免受公共卫生紧急事件和未来大流行病带来的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生部长杰克逊·贝塞拉周六表示：“通过这项协议，我们将采取步骤追究各国责任，并加强措施，以防止疫情爆发威胁到美国及其安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，对全球健康规则的更改旨在增强世界对抗2019冠状病毒病后新病原体的防御能力，该病毒已导致700多万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：日内瓦世卫组织总部外的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日，世卫组织（WHO）的标志。路透社/迪尼兹·巴利博斯/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 после被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头，发出了既适应法律战场也适应政治战场的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐藏向色情女郎支付封口费而涉及的34项罪名成立的次日，共和党总统候选人列出了他的对手和不满，用愤怒且散漫的语言发表了一番言辞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理其案件的司法官员胡安·梅尔钦（Juan Merchan）为“不正派”和“恶魔”。特朗普形容他的政敌、11月5日选举中的对手乔·拜登（Joe Biden）是“我们国家史上最糟糕的总统”。他斥责作证反对他的证人，质问曾投票弹劾他的国会议员，并重申他在集会演讲中的论调，称非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持其竞选活动，将眼前的挑战置于个人挑战之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他之前的竞选演讲中常夹杂幽默，但这次演讲总体情绪沉重。特朗普在新闻发布会上仅拿了一小页笔记。演讲结尾，他拒绝回答提问并迅速与儿子埃里克·特朗普（Eric Trump）离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者也对司法系统及相关建议特朗普犯罪的人进行了猛烈反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人均将对方描绘为国家威胁的大选中，民主党候选人竞选团队抓住了特朗普的言论，视其为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普一个困惑、绝望且落败的混乱发言，他完全歪曲了美国司法系统，这让观看的任何人都很清楚：这个男人不适合成为美国的总统。”拜登竞选团队新闻主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数认为纽约的判决有失公允——据报道在周四为他的竞选活动单独捐款了3480万美元。这一数字是共和党数字筹款平台WinRed一天内的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管筹款总额落后于拜登，但竞选团队仍试图保持竞选节奏，发出了一系列警告性质的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”特朗普新闻发布会后另一条信息如此咆哮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判有瑕疵，指控本不应提出，陪审团来自民主党占优势的曼哈顿不利，且法官存在偏见——地方当局否认上述说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于不迅速或强烈谴责特朗普判决的共和党人士，特朗普的支持者和竞选助手进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副总协调人克里斯·拉克里斯塔（Chris LaCivita）对一个大学生共和组织在社交媒体上发布的内容表示不屑。该组织的帖子称陪审团的判决应予尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像个子，每个人都有一个，”拉克里斯塔在社交媒体上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在另一条推文中抨击了马里兰州的前共和党州长拉里·霍根（Larry Hogan），后者在判决前呼吁美国人民“不要用更多有毒党派主义燃料将火势升级”。拉克里斯塔在他的社交媒体上回应道：“你结束了你的竞选。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摇摆州宾夕法尼亚州和佐治亚州对共和党选民进行的采访中，几人表示特朗普的定罪让他们在11月的选举中重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的反叛者在他与拜登的复选中可能会对他造成伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来与特朗普本人如出一辙，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全是政治斗争，为了伤害他并尽可能地让他远离竞选活动，”来自佐治亚州米瑞塔市62岁的退休警官斯科特·克莱顿（Scott Clayton）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，就能对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席了一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，共和党总统竞选人及前美国总统唐纳德·特朗普出席了一场新闻发布会。路透社/Brendan McDermid/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐深度介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这是美国两年来卷入俄乌战争的又一步骤，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标会带来重大风险。他们担心大规模的乌克兰攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定符合美国对基辅提供的高精尖武器的其他禁令，从先进的美国战斗机到长程ATACMS导弹，这些禁令已全部瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自7月1日起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对面攻击他们或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，专家认为，这将赋予前线的乌克兰士兵使用高机动炮兵火箭系统（HIMARS）发射器上的远程火箭炮（GMLRS）导弹及其他武器跨越边境打击俄罗斯部队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以帮助稳定前线，并可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区站稳脚跟之前将其逼退，”乌克兰国立战略研究机构的研究员莫希拉·比列斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰认为，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调走兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯将在军事行动中处于被动地位，不得不重新考虑其在哈尔科夫地区的攻击战略，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程早在几周前就已启动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席克里斯托弗·布朗将军提出了请求，使用美国武器越过边界打击哈尔科夫地区的俄罗斯目标，一名美国官员如此表示，但其匿名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放松限制的建议，沙利文于5月15日向拜登呈报。该官员称，拜登同意基辅应在俄罗斯境内防御性地打击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在最后敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁西方盟友采取这一步骤，但他当时表示：“迄今为止，还没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲事务研究所高级研究员罗布·李表示，俄罗斯曾利用拜登禁止境内打击的禁令作为安全庇护所，从哈尔科夫地区的边界沿线发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于乌克兰第二大城市哈尔科夫仅19英里（30公里）之内，俄罗斯军队可以将大炮、防空、电子战、指挥控制等铁路部署在边界另一边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可能在整个边境都保留了其火力，”李说。“它可能在这方面有一定的保护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，仅凭此次决定短期内可能不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动情况。但它确实会让俄罗斯更难继续这种跨境军事行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯不太可能在哈尔科夫地区开展大规模军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力从东北方向对哈尔科夫发起大规模进攻，”他说。“这样做会使他们在东部战场的部队严重匮乏。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不可让乌克兰在俄罗斯境内使用武器，并于周二再次提到可能发生核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大在俄罗斯全境使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场中取得优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在一次与《卫报》的采访中被引述称，呼吁获得美国授权打击俄罗斯境内深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿分公司前官员马库斯·坎西安表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进变革，但是一步进步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰和行政部门的官员将要求迈出下一步：更广泛地打击其他目标——也许是不直接威胁哈尔科夫，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会扩大政策以允许在俄罗斯其他地区进行打击尚不得而知。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“展望未来，我们将继续并适应和调整我们正在做的事情，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫周边地区的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;志愿军消防队员正在修复遭俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青年体育骑术学校，这是俄罗斯对乌克兰的军事行动之一，在位于哈尔科夫的村庄马娅·丹内马尔卡的现场。路透社/瓦伦丁·奥格里奈科/文件照。 ——2024年5月30日&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了一份新的加沙停火提案，条件是以色列释放人质，他呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始新的一天了。” 拜登说。他面临着选举年结束以色列加沙冲突的压力，这场冲突至今已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的调解努力未能在以色列和武装组织哈马斯之间达成停火协议，双方都指责对方导致进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在数周的以色列对拉法的入侵之后提出的，而针对内塔尼亚胡政府在加沙死亡事件持续引发国内外压力，以及持续的人质羁押情况，国际上施加了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登公开宣布停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而就在前一天，共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判定有34项重罪，突显了两名候选人的鲜明差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新方案分为三个阶段，与之前提出的方案不同，新的提案在各方进入所有三个阶段的过程中持续停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。同时，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车将人道主义援助物资运入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。总统表示，“只要谈判继续进行，停火就会继续”，这是一个新的进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三个阶段，将包括一项大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据布什总统所述，卡塔尔已将这一提议转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列国内支持“无限战争”的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，有些以色列人不会同意这个计划，他们会要求战争无限期地继续下去。有些人甚至在政府联盟内部，他们已经明确表示，他们希望占领加沙，并希望几年里继续战斗，人质对他们来说并不是优先事项。但我要呼吁以色列领导层支持这份协议，尽管可能面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列终身承诺者以及唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，并在伊朗袭击以色列后派遣美国部队直接为其辩护，我请求您退一步考虑，如果我们失去这一时刻将会发生什么。我们不能错过这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名要求匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出这一新提议是因为最近的战场军事优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机终结的路线图。这是一项详细到四页半的协议，经过了无比详细的谈判。现在摆在桌面上的是这个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划的每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体表示，拜登周五的演讲具有戏剧性，被视为一种直接吸引以色列民众的方式。主流12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。此前，以色列审查员曾禁止发布这一提议的详细内容，主播丹尼·科什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一新建议比之前的提议更有可能成功，正如德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·苏里所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著的损害，哈马斯发动任何严重袭击、攻击或恐怖活动的可能性虽然不能忽视，但比过去低得多。”苏里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论观念正在“转向反对”以色列，苏里说，这也可能促使以色列人希望结束冲突，同时也体现了拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”苏里认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个提议要求以以色列在六周的停火期内交换患病、年迈和受伤的人质，这六周的停火可以延长以允许更多的援助物资进入这一区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这一提议在本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯要求作为谈判的一部分停止战争的永久结束而瓦解，以色列还加大了对南部加沙地区拉法市的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告知调解方，在当前侵略持续期间不会进行更多的谈判，但若以色列停止战争，愿意达成一个包括人质和囚犯交换的“完整协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家在加沙被哈马斯挟持的人中有公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际愤怒，但尚未触及美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了无尽的苦难。”拜登周五表示，“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾的可怕画面，以色列对哈马斯进行打击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列回应10月7日南部以色列的哈马斯袭击行动以来，加沙已有超过36280人丧生。据以色列的统计，哈马斯的袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司继续遵守缩减生产支出的承诺，这很可能使全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，从而缓解欧佩克+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中通过页岩革命和技术进步，在非欧佩克生产国中显著推动了全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超过100万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友（即欧佩克+）去年加大了减产力度，部分原因是弥补美国和其他非欧佩克生产国的产量增加。欧佩克+的总减产量约为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，欧佩克+正在努力制定一项复杂的减产协议，允许该组织将在未来几年内延续部分减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日的欧佩克+会议上，随着美国生产增加继续带动非欧佩克+产量增长，这将不像2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增长约27万桶/日。这与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长将超过非欧佩克+国家的供应增长约100万桶/日。欧佩克+在5月份的月度原油市场报告中称，这意味着2024年欧佩克+原油需求量应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将放缓至110万桶/日，而对欧佩克原油需求没有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国总体原油产量变化不大。今年4月的产量约为1313万桶/日，较去年12月略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能再现2023年那样的惊喜增长，即使油价稳定在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍保持极其保守和自律的状态，”Scandrill公司首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当前价格下，钻机数量未能回升令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以最好地适应较低的钻探增长率。年底前公司计划运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国的钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔分析师表示：“美国具备在未来几年每年增产100万桶/日的能力，但目前并没有意愿以这种速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国生产商在投资者的压力下减少了增长支出，因为无节制的支出虽然带来了前所未有的增长，但在2010年代却限制了页岩油产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分得益于私营生产商，现在其中一些正在被整合潮席卷。他们通过钻更长的井和压裂岩石同时从更多的井中开采石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“展望未来，我会预计尽管最近有整合浪潮，持续的钻探和完井效率改进将继续支持美国石油产量的温和增长。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美。第一季度，SLB的国际收入增长了18%，而美洲收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略发生了转变，更加重视资本纪律，从而导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为欧佩克+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国将继续领衔加拿大、巴西和加勒比的石油和液体产量增长，预计非欧佩克+的石油产量将增加140万桶/日，欧佩克+的石油产量预计将下降100万桶/日，EIA在三月份的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会与美国石油生产增长共存。”瑞银银行Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="页岩钻井平台的操作室从控制室可以看到，图中的平台隶属于Oasis Petroleum，在美国德克萨斯州Permian盆地附近的Wink所有" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;页岩钻井平台的操作室从控制室可以看到，图中的平台隶属于Oasis Petroleum，在美国德克萨斯州Permian盆地附近的Wink所有，2018年8月22日。法新社/尼克·奥夫里德/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起 交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新平台，投资者可通过锁定其代币获得奖励。分析师警告称，这种复杂的计划可能会给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被称为“重质押”的做法大受欢迎，这是加密货币市场冒险行为的最新迹象。随着价格飙升和交易员寻找收益，比特币，最大的加密货币，接近历史新高，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台，在过去的六个月里，这一数字从不到4亿美元飙升了近50倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受《华尔街日报》采访时称，重质押是为扩展长期存在的加密货币实践——质押——而发明的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者会允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将暂时失去访问其代币的权利，但作为回报，他们可以获得收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还将向用户发放新创建的加密货币，代表他们锁定的加密货币。重质押让用户可以将这些新代币与不同的区块链程序和应用重新质押，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币世界对重质押的风险存在分歧，一些内部人士认为这项实践还太年轻，无法定论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人士担心，如果用重新质押的加密货币作为抵押品，在加密货币庞大的借贷市场进行借贷，会导致借贷的无限循环，基于少量底层资产的抵押品。如果大家都在同一时间试图退出，可能会导致更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“任何有抵押品作为抵押品的东西都不是理想的，它增加了新的风险元素，这不是原来的。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者的主要吸引力在于收益：据分析师表示，重质押的回报率可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押是去中心化金融领域的最新发展，投资者投资于实验性计划，以期望在不售出资产的情况下获得大量投资回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户提供质押奖励，因为给用户提供奖励的机制尚未建立。用户之所以加入该平台，是因为期待未来的奖励或其他空投奖励。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，EigenLayer向使用该平台的人发放其新创建的代币。用户希望这个被称为“EIGEN”的代币在未来能够有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由用户寻求空投奖励推动的，这被称为“真真正正的投机行为，这免费的钱的事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这很危险。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押但不提供重质押(原始链接COIN.O)。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在预先这样做，（期望）他们将获得某种奖励，但他们不知道是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他曾在西雅图的华盛顿大学担任助理教授，并帮助启动了印度第一颗由学生设计的小型卫星，据他的学术网页显示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的重质押平台已经出现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户重新质押其代币并在EigenLayer上生成新的代币来代表这些重新质押的资产。这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们的目标是让使用者选择将自己的代币投向何处，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多以加密货币为基础的借贷。”Kannan表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重质押可能会带来“隐匿性风险”——如果重质押代币被用于加密货币借贷，可能会导致被迫清算和市场下跌期间的更大波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，因为作为抵押品的加密货币在Terra和Luna崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险。”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对重质押不以为然，指出重质押协议中的现金量相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期担心加密世界中的损失可能溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们看不到重质押问题对传统金融市场构成有意义的风险。”标普全球评级的数字资产研究主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密货币领域正变得日益与主流金融连接，重质押已开始获得机构投资者的关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门的Zodia Custody看到了机构对质押的显著兴趣，但Zodia Custody认为，重质押跨越了“难以建立资产去向的纸面记录以及收益分配”的一步，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为其部分资金重新质押，Kelp DAO在四月的一篇博客中表示。Laser Digital未回应《华尔街日报》的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，为其客户质押加密资产，并预期“一个围绕重质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;此插图展示了数字加密货币比特币的代表，摄于2024年3月9日在法国巴黎。由路透社/本·蒂斯/插图/档案照片/档案照片发行&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;插图显示了数字加密货币以太坊的代表，摄于2023年6月16日。由路透社/多多·鲁维奇/插图/档案照片/档案照片发行&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆在墨西哥赢得了压倒性的胜利，成为该国历史上首位女性总统，继承了她导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的总统项目。这个项目在国内受到了广泛支持，尤其是对贫困阶层的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果赢得了总统选举，得票率在58.3%至60.7%之间。这一得票率将创墨西哥民主史上的最高纪录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟也在国会两院中掌握了可能达到三分之二多数的席位，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;朔契特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt; 在初步结果公布后承认失败，得票率在26.6%至28.6%之间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"这是我有生之年第一次投票给女性的总统候选人，"87岁的埃德莱尔米拉·蒙蒂尔在墨西哥最小的州图拉斯卡告诉支持者，她是希恩鲍姆的支持者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"过去我们甚至没有投票的权利，即使能投票，也是按照丈夫的意愿投票。感谢上帝，这种情况发生了变化，我有幸见证这一切，"蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩鲍姆面临着复杂的道路。她必须平衡增加民众福利政策的承诺，同时继承一个庞大的预算赤字和低迷的经济增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将财政上负责任，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但细节很少。这次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，有38名候选人遭到谋杀，这加剧了严重的安全问题。许多分析家认为，洛佩斯奥夫拉多尔的任期使犯罪组织的影响力扩大并加深。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日的选举中还发生了选站附近的两起杀人案。洛佩斯奥夫拉多尔的任期内，被杀害的人数超过了墨西哥自现代史以来任何其他政府的总和，尽管谋杀率有逐步下降的趋势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面进行重大投资，否则希恩鲍姆可能难以实现总体安全状况的显著改善，"独立拉丁美洲政治风险分析师内厄姆·帕里希·弗兰内利说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中获胜，据初步结果显示，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于新总统来说，与美国进行紧张的谈判在所难免，涉及大量向美国输送的移民以及毒品走私合作问题。当前美国芬太尼流行病正肆虐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举结果是唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，接下来的新总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商迁址，这符合将供应链移向主要市场的近岸趋势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩鲍姆还必须应对墨西哥石油公司PEMEX的问题，该公司产量下降已有二十年之久且深陷债务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"这不能只是在公共资金无底洞中不断投入而企业从未盈利，"高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，"他们必须重新思考PEMEX的商业模式。"&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔将最低工资翻番，减少了贫困，监督了增强的比索和低失业率——这些成功使他在民众中非常受欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利项目，但这并不容易，因为墨西哥今年预计将面临巨额赤字，且到2025年预期的GDP增长率仅为1.5%，中央银行预计。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管洛佩斯奥夫拉多尔的任期寻求将选民投票变成对政治议程的全民公决，但希恩鲍姆拒绝了反对派声称她是洛佩斯奥夫拉多尔某种傀儡的说法，尽管她承诺继续许多有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在胜选演讲中，希恩鲍姆感谢洛佩斯奥夫拉多尔：“他是一个独特的人，他使我们的国家变得更好。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。总统候选人、执政党MORENA的政治家克劳迪娅·希恩鲍姆在赢得选举后对支持者讲话。图源：路透社/拉施尔·昆达&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。克劳迪娅·希恩鲍姆，执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手。图源：路透社/拉施尔·昆达&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。墨西哥执政党MORENA宣布克劳迪娅·希恩鲍姆赢得总统选举后，在市政广场举行的庆祝活动中，人们举着“总统克劳迪娅·希恩鲍姆”的横幅。图源：路透社/马哈·埃利于普&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。图源：路透社/达尼莱·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。反对派总统候选人朔契特尔·加尔韦斯在选举日结束后向支持者发表讲话。图源：路透社/夸兹阿尔利·尼科特-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。选举日，选站关闭。图源：路透社/胡利尔·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥市。选民在全体选举当天在比萨尔古萨州的选站投票。图源：路透社/亚利尔·塞瓦雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，锡那卡坦镇。选民在全体选举当天排队投票。图源：路透社/亚历山德罗·门内格尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥市。反对派总统候选人朔契特尔·加尔韦斯在选举日临近选站时留影。图源：路透社/路易斯·科特雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥市。选举日，选站准备。图源：路透社/胡利尔·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，胡鲁阿恰，丘亚瓦哈州。妇女在全体选举当天排队进入选站投票。图源：路透社/若热·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，梅哈雷亚。选民在全体选举当天放上投票标记的手指。图源：路透社/亚历山德罗·门内格尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣胡安·查马尔拉。旅客在全体选举日前往位于本图利·胡阿文国际机场的选站投票。图源：路透社/亨利·雷米罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年6月2日，圣安德烈斯·拉拉雷萨。选民在全体选举日投票。图源：路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。克劳迪娅·希恩鲍姆。图源：路透社/拉施尔·昆达&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣胡安·查马尔拉。图源：路透社/加布里埃尔·桑巴里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，科马拉亨。选民在全体选举日前往选站排队。图源：路透社/伊万·亚里亚斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城的全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。图源：路透社/达尼莱·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城的全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。选民们在全体选举日之前的市中心行走。图源：路透社/达尼莱·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城的全体选举前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城。人们排队参加全体选举前一天的干法实施下的酒精禁售事件。图源：路透社/达尼莱·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>