<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 16 Jul 2024 23:36:09 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，作为交换释放人质的条件，并呼吁哈马斯同意这一新的提议，称这是结束冲突的最好途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在是结束这场战争的时候了，然后开始新的未来。”拜登说。这位处于选举年压力下，力求解决已持续八个月的加沙冲突的总统，刚刚谴责了以色列对哈马斯的军事行动对加沙平民造成的人道主义灾难。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家调解的安排以色列与加沙战争中激进的哈马斯运动之间的停火谈判多次停滞，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列对包括极端分子在内的加沙南部中掠的基本侵入行动和国际贸易对总理内塔尼亚胡的政府造成的新压力，导致了这一提议的出现。在国际上，内塔尼亚胡政府在加沙的死伤和人质被长期拘押的问题上面临着很大的压力。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，以色列已授权谈判代表向拜登提出在加沙协议中的停火提案后，以色列已经批准了这一停火提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离任总统唐纳德·特朗普的共和党对手周五被定罪，被判犯有34项重罪，这突显了两位候选人在关键问题上的对立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的新的提议由三个阶段组成，与过去的提议不同，即使在各方继续谈判的过程中，停火也将继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火将会实现以色列军队撤出加沙人口中心，由老人和妇女等人员和数百名巴勒斯坦囚犯交换。每当需要时，巴勒斯坦平民将被允许进入加沙，包括北部的加沙，加沙将允许每天有一千辆卡车进入，送入援助给加沙。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列会就永久性结束冲突的条款进行谈判。 "停火将仍然持续，只要谈判正在进行"，总统说，这是谈判中的新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第三阶段，会有一项对加沙进行重大重建的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经由卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁以色列推动无休止战争的人们改变他们的想法。“我知道在以色列中没有会同意这项计划的。他们有些甚至在政府中认为应该无休止地继续战争，人质不是他们的优先考虑，”他说。"我恳求以色列的领导层支持这份协议，尽管会面对任何压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一名一生都致力于以色列的美国人，作为唯一一个在战争期间去过以色列的美国总统，作为在我国被伊朗攻击时派遣美国军队直接保护以色列的人，我恳请你们退一步，思考如果错过了这一刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”他补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美国高级官员，匿名向媒体透露，现在重启危机的可能性很高是因为以色列在战场上获得了优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在真的有了结束危机的道路。这是一个详细的协议，包含四页半的内容，它被仔细地协商了。目前摆在桌面上的是一场谈判的结束。”这位官员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这一计划下，每个阶段持续42天。该提案有更大的成功可能性，历史和公共事务教授杰里米·苏里说。 "以色列已经对哈马斯造成了重大的损失，哈马斯发动严重攻击或其他恐怖事件于以色列的几率略有增加，但相较于之前已经减少了。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加上全球公共对以色列态度的转变，以及美国的影响力。"当美国总统真正投入到一件事情中，他可以在其中创造激励。”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候的一份卖人质提案，要求释放巴勒斯坦人在加沙的患病、年长和受伤人质，作为交换以六周停火为条件，得以延长，以允许更多的援助进入此地，以失败收场。以色列拒绝了停火协议要求战争永久停止的部分，在随后的话轮厦门市对加沙南部的袭击加剧后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已经告诉调解机构自己将不会参与在攻击中持续谈判，但如果以色列停止战争，它准备接受一个完整的协议， 包括囚犯和人质交换计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美国官员在匿名状态下通报国民安全顾问杰克·苏利文将与17个包含被挟质，由哈马斯在加沙地带留住的外国人所代表的国家进行周五的会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3日，一场以夸法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡之后，对外部带来的愤怒，但是没有越过限制以色列军事援助的线。拜登说： "在战争中，巴勒斯坦人经受着无尽的苦难。我们都看到了本周早些时候哈法死难者的可怕影像。在以色列的一次袭击中，我们看到了‘毁灭炮弹’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫兵估算超过36280人在自以色列反击以南部以色列袭击作为回击，10月7日的哈马斯袭击之后失去了生命。根据以方统计，哈马斯的袭击大约有1200人丧生。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(This story contains strong language in paragraph 17)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;17日，在特朗普大厦内直视镜头，特朗普给出了合乎他法律与政治斗争的信息：他已做好准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约控辩双方争执后，陪审团裁定，共和党总统候选人特朗普因涉嫌伪造文件用于掩盖与成人电影明星支付“封口费”而被定罪34项罪名，特朗普在愤怒、冗长的讲话中列出了对手和不满，发出威胁的信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼主审律师胡安·梅申为“扭曲者”和“恶魔”。他描述民主党乔·拜登为“我们国家史上最差的总统”。他攻击了为他出庭作证的人，以及投票弹劾他的国会成员，并回应回活动口号称外来非法移民正在非法涌入美国。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者捐款给他的竞选活动，将面对的挑战描述为远远超过他个人挑战的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这个,”他说，“因为我们正在为美国而战。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他其他的竞选演讲中时常穿插幽默，但这次的演讲大都是沮丧的。特朗普在新闻发布会中只持有一小把笔记。结束后，他没有回答问题并迅速退场，身边有儿子埃里克·特朗普陪同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离镜头，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对法律制度以及任何认为特朗普犯罪的人表示强烈攻击。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;二人候选人都把对方描绘为对国家构成威胁的总统候选人，拜登团队将特朗普的言论作为他不适合服务于国家的新证据提出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个混乱、绝望、失败的唐纳德· Trump 骚扰他个人的不满，并撒谎说美国司法系统，使任何观看的人都推断出一个显而易见的结论：这个人不适合成为美国的总统。”拜登竞选发布的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普支持者，其中许多人认为纽约的判决是司法公正的失败，在周四这一天给他捐助3480万美元，他的团队表示。这是特朗普在WinRed平台筹集共和党数字捐款的历史高峰，该平台处理共和党的筹款。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选活动在总筹款相对于拜登有所落后的背景下力求保持节奏，通过猛击筹款短信给支持者。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天!”一条信息写道。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普新闻发布会结束后的另一条短信喊道：“我永远不会放弃!”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党政客和组织都紧跟前总统的步伐，认为这个审判存在缺点，指控不应提起，审判期偏袒民主市并且成帮状倾向败期，各种对上述指控表示否认的言论。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党的谴责没有足够迅速和强烈时，特朗普盟友和竞选移民进行了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉奇维塔对社交平台X上全国大学生共和团，表示其声明应尊重陪审团的裁定的影响作出新的攻击。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在X平台上贴出：“观点就像屁股...每个人都有一个观点....”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还 锻炼到前共和党马里兰州州长拉里·霍根在审判之前警告美国人不要“在更多有毒党派问题上添油加"Why just ended your campaign,”他回应道X。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这些关键战场州的共和党选民采访中显示有声音正在重新考虑他们对特朗普11月的支持。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的弃权如果特朗普在与拜登的再次对抗选战中惨败，这将对他不利，因为他在多个摇摆州获得优势非常细小。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者中大多数声音都像特朗普那样称这个审判是“骗局”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全部是政治，只是为了伤害他，并尽可能将他赶出竞选活动，”来自佐治亚州玛丽安蒂的退役警官斯科特·克莱顿（62岁）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到他，就能做到任何其他人。神都无所安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" alt="纽约市，美国。2024年5月31日。REUTERS/Brendan McDermid"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;新泽西州，美国。2024年5月31日。特朗普出席在特朗普大楼举行的新闻发布会，他的刑事审判的当天，因伪造业务记录并隐瞒2016年支付给成人电影明星Stormy Daniels的 “封口费” 被定罪，被裁定34项罪名。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" alt="纽约市，美国。2024年5月31日。特朗普在纽约市特朗普大楼的新闻发布会嘉宾，他被判犯有伪造商业记录罪，掩盖2016年向网络名人风暴·丹尼尔斯支付的“封口费”。REUTERS/Brendan McDermid"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国。2024年5月31日。共和党总统候选人和美国前总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大楼举行的新闻会上。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯领土打击目标的限制是一个逐步深入两年多的战争的小但重要的步骤，专家称这将有助于减弱俄罗斯针对哈尔科夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标风险太大。它担心乌克兰的重大反击可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规则正好与自那以后瓦解的其他美国对向基辅提供高端武器禁令相吻合，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，新决定于周四生效，是针对哈尔科夫地区战斗制定的狭窄调适。美国官员称，这允许基辅使用美国提供的武器炮击来自边境的俄罗斯部队进行中的攻击，或是准备进行的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家指出，这给哈策夫前线的乌克兰人发出了越过边境向俄罗斯部队开火的许可，这些部队使用的是配备有导向多管火箭弹系统的美国先进的高机动性多管火箭系统（HIMARS）发射器，以及其他武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在乌克兰国家战略研究机构的高级研究员米科拉·皮尔斯库夫称：“这可以在前线形成稳定，可能创造条件在俄军扎营前将其从哈策夫地区逼退。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰姆说，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区的关键战斗前沿抽调兵力的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“俄罗斯现在将会发现自己处于不利地位，并不得不重新考虑他们对哈策夫地区攻势的战术。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决定过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国官员表示，乌克兰于5月13日透过安全的视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥尼斯以及联合部队参谋长查尔斯·布朗将军提出了跨边境使用美国武器的请求，这是在白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥尼斯以及联合部队参谋长查尔斯·布朗将军共同提出放宽限制的建议后。沙利文于5月15日向拜登报告了这个建议。拜登同意乌克兰应该能够在俄罗斯领土上对他方进行反击类攻击时进行反击，官员说。此后，拜登政府一直致力于做出决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日与路透社的访谈中公开呼吁他的伙伴们采取这样的步骤，他说：“至今，还未出现任何积极结果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高彭背景研究院的欧洲暨中亚计划资深研究员罗伯·李说，俄罗斯利用拜登禁止攻击俄罗斯领土的禁令作为安全避风港，在哈尔科夫地区进行攻击。哈尔科夫，乌克兰的第二大城市，距离边境只有19哩（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以保持其大炮紧邻边境。它可以保持防空，电子战，命令与控制在那里”他说“可能还有一定的庇护地位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，仅这一决定可能不会在短期内改变前线的走向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我不认为这会大幅改变前线的移动，但会让俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英兰姆说，俄罗斯缺乏足够的部队去展开对哈尔科夫的大规模攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“俄罗斯人没有足够的战斗能力从东北部严重威胁卡策夫。为了这样做，他们会剥夺他们东线作战区域的部队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器对准俄罗斯，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在几周和几个月后试图扩大其对俄罗斯领土利用美国武器的能力，尤其是因为过去一年中俄罗斯在战场上占据优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策改变后的不到一天，周五，泽连斯基在《卫报》的一次访谈中被引述为请求美国批准打击俄罗斯领土内的战略目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，美国副国务卿贝克在布拉格出席活动时拒绝说明拜登政府是否会扩大其政策允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“往后的行动，我们会继续做我们一直在做的事情，即必要调整与适应。”&lt;/p&gt;	&lt;figure&gt;	&lt;img alt="遭俄军导弹袭击的哈尔科夫哈策夫地区儿童与青年骑马学校残念地受到的严重影响" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;		&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;		&lt;i&gt;哈策夫地区Mala Danylivka，乌克兰，图片摄于2024年5月30日，俄罗斯导弹命中严重冲击了锤毁的儿童与青年骑马学校，抗议俄罗斯对乌强迫事态，引人关注。路透社/ Valentyn Ogirenko/文件照&lt;/i&gt;	&lt;/figcaption&gt;	&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井商继续履行抑制增加产出支出的承诺，有望使全球最大石油生产国在2024年实现较慢增长，这可能减轻对OPEC+&lt;/a&gt;在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在过去十年推动非OPEC产油国原油产量增长，得益于页岩革命及其在技术和效率提升方面的突破，极大地提升了产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增幅超过百万吨/日，达到约1293万桶/日，远超美国政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去一年，OPEC+及该联盟的同仁生产商深化了减产政策以部分抵消美国及其他非OPEC产油国产量增长的影响。OPEC+的总减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，允许该组织在2025年延长某些减产措施，三位熟悉OPEC+讨论的内部消息人士在周四表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周末OPEC+考虑供应策略之际，美国产量增加继续推动非OPEC+产量增长，但带来的威胁将不及2023年那么严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新政府预测显示全年美国原油供应增长约27万桶/日。预测与OPEC对于美国原油与凝析油产出增长30万桶/日相似。国际能源署预计美国产出增长高至64万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预测2024年全球需求增长220万桶/日，将超出OPEC+之外的产油国产量增长约100万桶/日。OPEC在上月的月度&lt;em&gt;油市报告&lt;/em&gt;中表示，这意味着对OPEC+原油的需求量将比2023年增长约90万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预测全球需求增长将低至110万桶/日，OPEC原油的需求量变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年总美国原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，略低于去年12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能象2023年那样大肆超预期生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户仍然非常保守和自律。”合同钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。"令人惊讶的是，尽管价格处于当前水平，钻机数量却没有更多增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其公司保持资本开支平稳，并推迟了对其钻机的升级，以最好地与钻井增长放缓保持对齐。预计公司全年运营12台钻机，并在下一年重新部署几个钻机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国油钻井数已下降至496口，较上年同期下降了约13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国有多年增长100万桶/日的能力，但目前没有意愿以那么快的速度增长。”标准普尔分析师在周四的报告中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将进一步扩大47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，美国已上市的生产商在增长上受到限制，投资者压力推动其遵循资本自律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来部分意外产量提高是部分独立生产商推动的，这些生产商现在正受到行业重组浪潮的影响，这部分重组导致同时钻探更多口井，提高了生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"尽管近期重组风暴，预计尽管目前油价水平持续，生产势头不变，整体美国石油产量将会温和增长。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油田服务公司，如施乐惠（SLB.N），预计今年来自国际市场的需求会比北美市场更大。该公司第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下滑了6%，部分是由于整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近年来战略发生转变，出现更加强调资本自律的策略，导致完全不同反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo认为OPEC+将延长其自发减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将领导今年石油和液体产量增长。OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供给预计增长140万桶/日。美国能源信息署在三月表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“OPEC+学会了面对美国石油产出的增加。”Staunovo说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S. August 22, 2018.  REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党遭遇自从种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，其影响力将大幅减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在星期三的选举中，从超过71%的投票站获得的结果显示，ANC的投票份额不到42%，较2019年大选时获得的57.5%大幅下滑，并且第一次在30年来短少的多数票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举打击意味着前纳尔逊·曼德拉的解放运动将不得不与一个或多个较小的政党协商进行合作政府，或将治理国家。它可能需作出政策妥协或让出主要内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾作为工会领袖转变为商人的拉马福萨可能将会遭到反对党的呼吁辞职以及其党员内部的批评，但其所在ANC高层已支持其留下。分析表示，尚无明显的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“并没有一个明确的统一候选人可以接替拉马福萨。”弗朗西斯·布尔特教授说，他是开普敦大学的政治教授，并已撰写关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在今年3月的一次民调中对政界的主要政治人物的批准率最高。ANC内部的派系战斗可能会使任何试图发动反对他的尝试变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨还没有对ANC选举表现作出评论。他的发言人表示他将在周日发表讲话，届时将公布最终的初步结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2022年关于他在狩猎农场家具中塞满现金的调查报告中，拉马福萨可能涉及不当行为。他否认了关于那次丑闻的指控，被称为“农场门”，并在那一年晚些时候赢得了ANC领导人的新五年的任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次投票被视为ANC史上的最严峻的考验，原因是选民对问题如高失业率、犯罪和破坏性的电力中断等问题的愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底在当时的承诺下当选ANC领导人，以其形象的整治以及经济的重新焕发活力，这经过了他的前任杰克·祖玛的九年的丑闻、腐败和经济衰败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但当他在2018年成为国家领导人后，对他的高期望波斯很快就消逝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年来，经济仍陷入停滞困境，高管层的丑闻依然围绕着ANC的高层官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次投票中的关键时刻主导权交给了其敌人祖玛，他支持的新党“uMkhonto we Sizwe”比预期表现更佳，并大为影响ANC的支持，尤其是在KwaZulu-Natal（KZN）祖玛的家乡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"杰克·祖玛将拉马福萨和ANC困住了。他知道自己在KZN脆弱。"政治分析师拉尔夫·玛泰加表示。“这是拉马福萨的项目尽头...你不能失去选举并期望事情正常进行下去。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因在面对关键改革时犹豫不决而受到批评，这与他在1980年代作为工会领导人时展现的果断性有很大区别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞美他在团结建设方面的技能以及推动南非作为“全球南方”的代名词国家集团的声誉上的角色。这个全球南方指的是低收入和中等收入的国家团。 &lt;\/p&gt;&lt;p&gt;在大流行病期间，拉马福萨在世上的主要声音之一是呼吁公正分配疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一起针对以色列的种族灭绝申请案，导致裁决以色列应中止对加沙城拉法的军事攻势。以色列强烈反对这一指控，并继续对拉法实施军事进攻。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的最后一次竞选演讲中，他承诺“做得更好”，与成千上万的在索维托足球体育场的拥趸者聚会。很多人在他演讲结束前就离场了。&lt;/p&gt;

figure
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月29日，南非。路透社/欧帕·恩科索。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索维托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大被定罪的连环杀手罗伯特·派克顿在本月初被人袭击后，于5月25日死于魁北克一家高安全级别监狱中，时年74岁。监狱当局宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，派克顿在2007年被定罪，罪名是谋杀吸毒者和妓女，并在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的猪场残害他们的尸体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在范高酸的郊区附近被判绞刑，被发现其死亡的遗骸共计6具。在被判处终生监禁后，政府检察官撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大惩教服务局表示，派克顿在5月19日的狱内袭击中身亡。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们明白，这犯人的案件对不列颠哥伦比亚以及全国范围内的社区造成了毁灭性的影响”，服务局在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者是超过60名多年在范高酸市中心充满毒品的唐人街社区失踪的女性的一部分，派克顿在2002年年初被逮捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发现的33位女性的遗骸，其中许多人是原住民，被发现位于派克顿位于温哥华东郊普柯基马的猪场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2016年，据《太阳报》报道，在出现在亚马逊销售几分钟后，一封据称是派克顿所写并声称自己无罪，被警方诬陷的书被亚马逊移除。派克顿的出版商请求移除该书，并向受害者的家人道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·派克顿在未定日期的照片中站在其波特科基马家中，这是电视剪影资料图。图片由全球电视提供, REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币已转移到一种新的平台中，该平台为投资者提供奖励，以换取锁定其代币，形成了一种复杂的方案，分析人士警告称，这给用户和加密市场带来了风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新质押”热潮的激增，是加密市场风险提升的最新迹象，随着价格飙升和交易者寻找收益。比特币，最大的加密货币，接近历史高点，而以太坊，第二大加密货币，今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最核心的重新质押繁荣是来自西雅图的初创公司EigenLayer。该公司的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，EigenLayer发明了重新质押以扩大长时间以来的加密货币传统做法--质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中包含在网络中众多计算机进行验证和确认的多种加密货币所有权的规则。在其中验证者允许其资产被锁定，并参与认证过程。持有者在参与质押期间将暂时失去对代币的即时访问，但他们将获得收益作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币，以代表他们质押的加密货币。重新质押允许所有者将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用中，以期待获得更大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界对重新质押有多危险的看法不一，内部人士中有人认为该做法太新，难以做出定论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果重新质押的加密货币代表的代币作为加密货币大量借贷市场的抵押品使用，可能会造成基于少数基本资产的级联借贷，如果所有人都试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当你有抵押品基于抵押品时，情况并不理想，它增加了一个新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者吸引的亮点是收益：以以太坊区块链为基础的投资通常在3%-5%的范围内，分析师认为重新质押的收益可能会更高，因为在同一时间投资可获得多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融或DeFi领域的最新发展，在该领域，加密货币持有者投资实验方案，目标是在不卖出持有资产的情况下，通过实验性方案产生大量收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为进行此类操作的机制尚未发展。用户是基于对未来奖励的期待或被称为“空投”的其他活动而加入平台的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在EigenLayer平台上，员工提供一种新创造的代币给使用平台的人员，人们希望未来的此代币“EIGEN”会变得有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的发展是由用户希望获得“空投”驱动的，认为这是“获得免费资金”的活动，是“真的很冒险”的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是非常危险的，”美国加密货币交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押但不提供重新质押服务，“他们现在正提前行动，期待获得奖励，但并不了解奖励的内容。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer于前一年由Sreeram Kannan推出，他是华盛顿大学的一名前助理教授，也是印度第一个由学生设计的微卫星发起人，他在他的学术网站提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场，将验证者联结到需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重新质押平台已经涌现，例如EtherFi, Renzo和Kelp DAO，这些新平台重新质押客户的代币到EigenLayer，并为重新质押的资产生成新的代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示其平台的目标允许用户选择在何处质押代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是促进更多的加密货币支撑借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们与这些参与者并没有官方关系...这是一个正在发展的现象，"他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Stake的市场需求在加密金融市场获得关注，但也存在风险。如果重新质押的代币在加密货币借贷中使用，可能会出现强制清算，并且在市场低迷时带来更多的波动。2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷的风险，因为用作抵押品的加密代币的价值迅速下降，这涉及到Terra和Luna的代币垮台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan认为EigenLayer风险减少，“风险不在于重新质押，而在于借贷协议的错误定价风险，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对于重新质押不太关心，指出重新质押协议中的资金在相对保持镇定的全球加密行业资产相对较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来关注加密世界中的损失可能溢出到更广泛的金融市场。根据S&amp;amp;P Global Ratings的全球信用分析师Andrew O’Neill的说法，“目前我们没有看到重新质押问题对传统金融市场造成实质性的风险传染。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界与主流金融越发紧密相连，并且吸引了机构投资者对重新质押的广泛关注。例如，瑞银加密部门Zodia Custody noticed significant institutional interest in staking, but view re-staking $too risky as it difficult to establish a "paper trail" of where the assets go and how rewards are divided. Anoosh Arevshatian, Chief Risk Officer at Zodia Custody noted.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura's加密部门，Laser Digital, has partnered with Kelp DAO to re-stake some of its funds, Kelp DAO reported in a blog post in April. Laser Digital did not respond to Reuters.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;侧重于加密货币瑞士银行Sygnum stakes clients' crypto assets and expects "a new ecosystem around re-staking to emerge."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本文末尾添加了一组与加密货币相关的图片。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum赢得了压倒性的胜利，成为墨西哥首位女性总统，接过了她的导师和前任领导人Andres Manuel Lopez Obrador的项目，这位面对底层民众普遍受欢迎的领导人帮助她赢得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，通过选举获得了总统职位，得票率在58.3%到60.7%之间，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，这将成为墨西哥民主史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还有可能在国会两个议院中获得高达三分之二的多数席位，这将允许联盟通过宪法改革，无需反对派支持，根据选举管理机构提供的结果范围显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt;在初步结果显示其得票率在26.6%到28.6%之间后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次成为墨西哥共和国的第一位女性总统。" Sheinbaum在支持者耳边轻声说道，得到阵阵"总统，总统"的欢呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利是墨西哥的一项重大进展，这个以男性文化闻名，拥有全球第二大人天主教人口的国家，长期以来一直在推崇更多传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum是美国、墨西哥或加拿大首个通过普选赢得总选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未做梦想到有一天我会投票给一位女性。"87岁的Sheinbaum支持者Edelmira Montiel说，她在墨西哥最小的州Tlaxcala表达了她的支持。"以前我们甚至都无权投票，就算有权力了，也只能按照丈夫告诉我的人去投票。但感谢上帝，这一切已经改变了，我已经经历了这一切，感到非常幸运。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum未来要走的路并不平坦。她既要制定以民为本的福利政策同时还要继续经济规模庞大的挑战。随后初步选举结果宣布后，她承诺她的政府会财政负责并尊重中央银行的自治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然她在竞选中给予承诺要改善安全状况，但她细节很少，而此次大选被称为墨西哥历史最暴力的选举，38名候选人被谋杀，大规模安全问题更加显露。许多分析师认为犯罪组织在洛佩斯的任职期间扩大并加深了他们的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票中，两派人命丧在普埃布拉州投票站。在洛佩斯任职期间，已有超过18.5万人因种种原因被杀，这在墨西哥历史上都是最多的，尽管凶杀率正在逐步下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"如果她不承诺要进行重大的投资，投入提升警力和减少逍遥法外，Sheinbaum深陷安全局势很可能会十分艰难，难以实现整体安全局势的显著改善。" independent Latin America political risk analyst Nathaniel Parish Flannery评论道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随之赢得墨西哥城市长职位的执政党MORENA也在这场关键选举中获胜，已经处于多数席位，根据初步结果分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的主要挑战之一是与美国就巨大的移民过境流量及打击毒品犯罪合作展开谈判，药物麻醉品在美国的危机状况持续存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预测会谈将会更加困难，如果美国总统是在11月大选中赢得了内塔尼亚胡。特朗普曾信誓旦旦地承诺要对墨西哥产的中国汽车征加100%关税，同时动用特别部队打击卡特尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，则要高度重视电力和水资源短缺的问题，在“近岸外包”趋势下吸引制造商搬迁工厂，即产品供应链就近排列在市场所在地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum也必须解决PSM濒临深渊的问题，公司不断地投入公共资金却从未盈得利润。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"他们需要重新考虑PSM的商业模式，" Goldman Sachs首席拉丁美洲经济学家Alberto Ramos说。"不能一味地投入无尽的资金，让公司永远无法盈利。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，López Obrador将最低工资翻倍、降低了贫困水平，并让墨西哥比索货币增强了实力和失业率保持低位等措施展现了前所未有的任期，赢得民众极其的赞扬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺要扩大福利项目，但这将面临困难，墨西哥在这一年预计会出现巨额预算赤字，并且中央银行预期2025年经济增长率仅1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;López Obrador一直试图将竞选票选的胜利作为一个对其政策日程的再托管，Sheinbaum拒绝了反对派这一媒体对于她是López Obrador木偶的传闻，尽管她承诺会实施许多他的政策，其中也有帮助墨西哥最贫困人群的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，Sheinbaum感谢了López Obrador，这一行动深化了她与前任在更多领域的合作。但在政治分析人士Viri Rios看来，批评说Sheinbaum是前任木偶的根源源自对性别歧视的不信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"奇怪的是人们无法相信她是她会做决定，我还认为这与她的女性身份有关。"她说道。&lt;/p&gt;

  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum 获得墨西哥总统选举胜利" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum，赢得este选举的MORENA党总统候选人，她在墨西哥城向支持者发表讲话后作出反应。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum获得墨西哥总统选举胜利" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum，赢得este选举的MORENA党总统候选人，在墨西哥城投票后向支持者挥手致意。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

  &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城Zocalo广场的墨西哥人民举着“总统Claudia Sheinbaum”的横幅。REUTERS/Mahe Elipe&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

  &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpiping.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城Z标准区。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

  &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城P照片显示Xochitl Galvez，在显示晚上移民照片后，令人揪心的照片中的Xochitl Galvez在选择后准备向支持者发表演讲。 &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

  &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpiping.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;重组人员关闭投票站。REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

  &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpiping.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥的人民在6月2日的一般选举日排队投票。REUTERS/Alexandre Meneghini。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

  &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选项" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpousing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBQLRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在一个引入到墨西哥城市的射击站工作的人。REUTERS/Henry Romero。 &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

  &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选项" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在6月2日一概选举日显示的投票印章展示出来。REUTERS/Alexandre Meneghini。 &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

  &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX5E.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一人在6月2日那一天前往一个投票站投票。REUTERS/Jacob Garcia。 &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

  &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在圣胡安昌拉尔投票，在6月2日当天进行选举。 REUTERS/Gabriela Sanabria。 &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

  &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选项" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名妇女投票， 在当天的日子进行公开投票。REUTERS/Jacob Garcia。 &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

  &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选项" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum在6月2日在墨西哥的特龙。REUTERS/Raquel Cunha。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

  &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选项" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，在6月2日的选举日。REUTERS/Alexandre Meneghini。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

  &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选项" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;圣胡安昌拉尔。在6月2日的那一天进行，的选举。REUTERS/Gabriela Sanabria。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

  &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选项" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在一个选举日走向一个投票站。REUTERS/Luis Cortes。 &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

  &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选项" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城市长Ann箱Millde Lopez Obrador和妻子在6月2日的总统大选中。REUTERS/Henry Romero。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

  &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选项" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpishing.com/reuters/ZDE6NS5UJZMFJD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城市政府。戴尔an Becerril。 &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

  &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选项" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpishing.com/reuters/7QRBDZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在墨西哥城6月2日大选前穿越市中心。戴尔an Becerril。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

  &lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选项" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;上方水冷和酒总体所形成，表示跟进卖香水新法规的一个例子。戴尔an Becerril，时间 &lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpishing.com/reuters/BIL..."</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六表示，旨在就如何更有效地对抗疫情达成全球协议的谈判将在2025年或更早结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该协议的194个成员国已经在合作，讨论一项可能在COVID-19承认失败后，在大流行前和期间提高协作的协议。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国机构最初的目标是在本周达成一项协议，但富国和穷国在诸如疫苗共享和准备等问题上的分歧甚多，这让会谈得以延长。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国在平行协议中达成了一项更新现有法律约束的全球健康规则协议，这被称为国际卫生条例（IHR），其中包括“大流行紧急状态”这一新类别，适用于最严重和全球性威胁的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天做出的历史性决定体现了成员国共同的愿望，保护他们自己的人民，以及全球人民，免受公共卫生紧急状态和未来大流行病的共享风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们采取步骤对国家负责，加强措施，在威胁美国人和我们的安全之前就停止爆发。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球健康规则的变化旨在在COVID-19杀死超过700万人之后，加强世界的新兴病原体防御。以下是据世界卫生组织数据。 &lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="FILE PHOTO: WHO logo seen near its headquarters in Geneva" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;FILE PHOTO:世界卫生组织( WHO )标志位于瑞士日内瓦的总部附近，摄于2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件图片&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>