<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 20 Dec 2024 17:24:57 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会（共有300名成员，其中有190名出席）在周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场直播画面显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在2024年12月3日于首尔发表声明宣布戒严令。韩国总统府/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本周五去世，享年74岁。据监狱当局称，本月早些时候，他在一所最高安全级别监狱中被另一名囚犯袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一的皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）猪场杀害毒瘾者和妓女及其遗骸而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被控杀害六名妇女，其中部分遗骸在距温哥华不远的其破旧财产中被发现。在判处其终身监禁后，政府检方放弃了对他另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日于魁北克州监狱中遭受袭击后去世的，随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省内及其全国其他地区社区带来了毁灭性的影响，”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名在温哥华贫困、毒品严重的 Downtown Eastside  neighborhood 没有归案的妇女。直到2002年初被拘留，这些妇女中的遗骸或DNA在皮克顿位于Port Coquitlam的猪场中被发现，Port Coquitlam距市中心约25公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿据称撰写的一本书在亚马逊上市后的数小时内被撤下。当时据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己无罪，是警察陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊删除此书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视照片，显示其在不列颠哥伦比亚省Port Coquitlam的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视照片，摄于Port Coquitlam的家中。REUTERS/Global TV/ 供图&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而势力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在主持非国大（ANC）党史上最糟糕选举结果后，面临严重的削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三选举中大约71%的投票站公布的初步结果显示，非国大的选票份额低于42%，这是自种族隔离结束以来，非国大首次在选举中未能获得多数票，比例从2019年上次选举时的57.5%大幅下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举挫败意味着作为纳尔逊·曼德拉昔日解放运动组织的非国大必须与一个或多个较小政党谈判联盟协议或其他形式的协议来执政。这可能需要作出政策妥协或让出显要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从工会领导人转变为企业家的拉马福萨很可能会面临反对党和他党内批评者要求他辞职的压力，但一位非国大高级官员支持他继续担任总统，并且分析人士指出没有明显的接班人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前没有明确的继任者，”阿尔顿·布彻尔教授说。布彻尔是开普敦大学的政治学教授，曾撰写有关拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨是这次选举中政界人士中受欢迎度最高的，但非国大内部的派系斗争可能使任何旨在反对他的动员变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对非国大的选举表现发表评论，他的发言人表示，他将在周日公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，拉马福萨的总统职位曾悬而未决，因为2022年的一份调查报告称，他可能在猎场家具中发现的一笔现金中涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨否认涉及该丑闻，并将其称为“Farmgate”。当时，他后来赢得了非国大新的五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举被认为是考验非国大的最严峻考验，原因是选民对失业率高、犯罪和断电等问题充满愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末被推举为非国大领导人，承诺重塑党派形象并提振经济，此前的九年内，他前任雅各布·祖马因丑闻和经济衰退而遭到冷落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，当他2018年成为国家元首时，最初的热情很快消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞，高层非国大官员仍面临丑闻的困扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周选举中的这一决定性打击来自他的劲敌祖马，他支持的新党姆克顿托·韦齐在选举中表现超出预期，严重削弱了非国大的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖马将拉马福萨和非国大将棋，他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉夫尔·马特凯加表示，“这对拉马福萨的项目来说就是终点……你不能输掉选举并期望一切如常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因其未能明确推进关键改革而受到批评，以避免加剧党内分裂，与他作为工会领导人时的决断力大相径庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，他的支持者称赞他构建共识的能力，以及他在推动南非成为“全球南方”推崇者方面的角色，这个词代表了低收入和中等收入国家的一组国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最响亮的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一场针对以色列的灭绝种族诉讼，法官本月裁定，以色列必须终止对加沙城市拉法的军事打击。以色列强烈否认指控，并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出非国大过去三十年取得的成功，但批评人士指出，他对南非最大的挑战几乎没有提出新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的最后一次非国大竞选集会上，他在一场万人云集的球迷面前承诺，将“做得更好”。然而，很多支持者在听完他的演讲后便提前离开。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/奥帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了适合他目前法律与政治战斗的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团认定他因伪造文件以隐藏向性工作者支付封口费而有34项指控成立的一天后，该共和党总统候选人列出了一系列对手和不满，语气愤怒且杂乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指责主审法官胡安·梅伦恰科“不正直”和“恶魔”。他称对手乔·拜登——他将在11月5日的大选中对决的民主党候选人——为“历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并称非法入境的人口激增。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将面临的挑战比作超出他个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲不同，这次演讲大部分是沉重的内容。特朗普在新闻发布会上仅引用了一份薄薄的笔记。结束后，他没有回答问题便迅速离开了讲台，身旁是他的儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有摄像机的情况下，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击司法系统，以及任何认为特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人均将对方视为国家威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论，将其视为证明特朗普不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普混乱、绝望且失败的言论，关于自己的私人怨恨和对美国司法体系的谎言，任何观看的人都会得出一个明显结论：这个男人无法成为美国总统。”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中许多人认为纽约的判决是不公的——周四单独贡献了3480万美元捐款，特朗普团队表示，这是特朗普在共和党数字筹款平台WinRed上的一日筹款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总筹款上落后于拜登的竞选团队试图保持这一速度，在周五发起了激进的筹款短信攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如此读到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不会投降！”特朗普新闻发布会后另一条信息如此高喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党政要和组织都站在了前总统一边，认为审判有缺陷、指控本不应提出、陪审团来自民主党占优势的曼哈顿且被玷污、法官偏见——尽管当地官员否认这些说法。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手便对攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉科维塔嘲讽了一个在社交媒体平台X上发布帖子称应尊重陪审团裁定结果的全国大学生共和党组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就像大家都有屁股一样，大家都有意见……”拉科维塔在X上发文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还将火力对准了马里兰州共和党温和派前州长劳瑞·霍根，在裁定前警告美国民众“不要燃起更严重的党派情绪之火”，但裁定过后立刻予以回击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州的摇摆州，几位共和党选民在接受采访时表示，特朗普的定罪让他们在11月的竞选中重新考虑对其的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背离使得他在与拜登的重赛中可能面临不利局面，因为他在多个摇摆州的领先优势微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但被采访的大多数共和党人听起来与特朗普本人一样，称审判为一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治化的行为，只是为了伤害他，并尽可能地让他远离竞选舞台。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿表示，克莱顿来自乔治亚州的马里埃塔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到这一点，他们可以对任何人做到这一点。绝对没有什么人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦举行新闻发布会，当天上午，他被定罪为在2016年伪造商业记录以隐瞒旨在封住成瘾明星 Stormy Daniels 的缄口费，2024年5月31日，纽约，美国。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下，提出一项新的加沙停火计划，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启和平的未来了，”拜登总统表示，他正处于选举年，面临停止反对组织哈马斯在加沙进行冲突的压力，而这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的旨在安排以色列与哈马斯之间的停火谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列对拉法多次侵犯，以及对内政和外交上对内坦雅胡政府因加沙死亡事件以及人质持续被扣押产生的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登揭晓停火计划后，提出加沙停战方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被判罪，凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，打破了以往的提议模式，因为停火将在各方通过所有阶段期间持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段是一个为期六周的停火，期间以色列部队将从加沙人口密集区撤出，释放包括老年人和妇女在内的人质，交换数百名巴勒斯坦囚犯。 Palestinians平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久结束敌对行动的条款。“停火将继续进行，除非谈判继续进行，”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁支持“无限期”战争的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划，他们将呼吁战争无限期延续。有些人甚至在政府联盟内，他们已经明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，而人质对他们来说并不重要。好吧，我敦促以色列的领导层即使在面对任何压力时也要支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为终身致力于以色列的美国人，唯一一位曾在战争期间访问以色列的美国总统，同时也是刚刚派美国部队直接捍卫受伊朗袭击的以色列的人，我要求你们站在这个时刻的立场上，思考如果失去这个时刻会怎样，”他说，“我们绝不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名向媒体透露，以色列能够提出这项新提议，是因为在战场上的进取得到了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的道路图。这是一份详细且长达四页半的协议，”这位官员说，“它在细节上反复被详细谈判，而目前桌上所呈现的是整个过程的最终方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每一阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体表示，拜登周五的演讲具有戏剧性，并将其视为直接向以色列公众进行宣传的尝试。以色列12频道将其晚间新闻节目中断，转播了拜登的演讲。此前，以色列审查机构已禁止发布倡议细节的报道，播音员Danny Kushmaro表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议的成功机会比以往提议都高，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够在以色列发动攻击之前进行任何严重打击或攻击或恐怖袭击的可能性虽然并非不可能，但这比以前低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“反对”以色列，苏里说，这可以促使以色列人希望结束冲突，同时拜登的影响也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事情时，他可以创造出很多激励机制，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求以释放生病、年老和受伤的人质换取为期六周的停火，包括可以延长的6周停火，以允许更多的援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月早些时候，由于以色列拒绝同意在谈判中纳入永久结束战争的要求，并对塞拉姆镇进行了升级袭击，这项提议导致破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已告知调解方，其将在持续的军事行动期间不参与更多谈判，但准备好在以色列停止战争的情况下达成“全面协议”，包括释放人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名透露，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与来自17个有公民被哈马斯扣押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤慨，但这一行动并未触犯美国的红线，导致切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了地狱般的苦难，”拜登周五表示，“我们都在几天前拉法致命袭击之后的可怕画面中看到了这一点，这场袭击是针对哈马斯的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部以色列发动袭击后攻击加沙以来，超过36,280人丧生。根据巴勒斯坦统计，哈马斯的袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制是一个小而重要的步骤，这有助于深化这场持续两年的冲突，并可能削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标存在很大风险，担心这会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策与此前许多其他对基辅的武器禁令相一致，这些禁令已被逐步取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器回击从边境对面进攻或准备进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这将让乌克兰前线部队可以用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射器及带有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，让俄罗斯军队在他们前脚尚未站稳之前就撤出哈尔科夫地区，”乌克兰国立战略研究所研究学者米科尔·比列斯科夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯地区的关键战场抽调兵力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于被动位置，不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术，”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上向美国国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗将军提出了这一请求，前提是要求使用美国武器打击哈尔科夫地区的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗制定了一项建议，支持放松对乌克兰的约束，苏利文于5月15日将该建议呈交拜登。美官员称，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯领土安全的位置回击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取这一步骤，但当时他表示：“目前为止，没有任何积极成果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究所欧洲与亚洲项目高级研究员罗伯·莱表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土内使用武器的禁令，以此作为安全避风港在哈尔科夫地区发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以一直将大炮摆放在边界对面。它可以保留防空、电子战、指挥和控制（能力），”莱说。“这也许带有某种程度的庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家表示，单独这一决定可能不会很快改变前线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定并不会大幅改变前线的态势，但会使得俄罗斯更难以继续进行这种跨境行动，”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区没有足够的部队发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力从东北方向对哈尔科夫构成严重威胁，”他指出。“为做到这一点，它将不得不在其东部战场上的部队力量达到空虚状态。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约盟友不要允许乌克兰向俄罗斯境内射击武器，并在周二再次警告有核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月继续寻求扩大其使用美国武器的范围，特别是考虑到俄罗斯在战场上的主动权在去年失去了许多优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不足一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其打击俄罗斯境内的纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于华盛顿的智库战略与国际研究中心前国防部官员马克·坎辛表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变。但这是一步，”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰官员和行政官员将为下一步进行辩解：打击更多目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会将政策扩展到允许在俄罗斯其他地方进行打击仍不确定，但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“从现在起，我们将继续继续采取必要的调整和适应。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫周边地区后留下的痕迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;strong&gt;火灾扑救队员在乌克兰哈尔科夫周边地区马拉达宁夫卡村，即俄罗斯袭击大楼严重损毁的儿童和青年体育骑术学校的现场工作。图片来源：路透社/瓦伦丁·奥吉列内科，文件照片 5月30日。&lt;/strong&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司在增加产量方面的支出控制承诺持续，这将使世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，这可能减轻OPEC+本周做出进一步供应削减的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和先进技术效率的突破，引领了非OPEC国家的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超过100万桶，达到了1293万桶/日，远超2023年初政府预测的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年深度削减供应以弥补美国及其他非OPEC国家产量增长的压力。OPEC+的总削减量为586万桶/日，相当于全球需求量的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位了解OPEC+谈判情况的消息人士透露，OPEC+正在制定一项复杂的协议，计划让这些削减供应措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+于周日开会考虑供应政策，美国产量增长继续推动非OPEC+国家产量的增长，但相比2023年，这一威胁将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计美国原油产量增长将高达64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将达到220万桶/日，这一增长将超过OPEC+集团以外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。OPEC表示，在其5月的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;《油市报告》&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中，OPEC+原油的需求量预计比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将仅为110万桶/日，对于OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;国际能源署认为&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国整体原油产量变化不大。四月份的日产量约为1313万桶，相比十二月份的1326万桶有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎也不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和谨慎的态度。”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有更多上升，这在目前的价格水平下本应有所增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出持平，推迟对其钻机的升级，以更好地适应较为平坦的钻井增长。计划在今年年底运营12台钻机，并在明年初重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，相比去年同一时期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内以每天100万桶的速度增长，但目前没有增长至这一速率的愿望。”标普分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公开发行的石油生产商受到投资者压力，因不受限制的支出导致页岩产业在2010年代取得了飞速发展，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超过预期的产量增长部分归因于私营生产商，其中一些正在被页岩产业的整合浪潮卷入。他们通过钻更深的井和压裂岩石同时在更多的井中开采石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有一波整合浪潮，我还是预计目前的油价将保持稳定，并继续支持美国整体石油生产增长，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson说，“钻井和完井效率的持续改进将发挥关键作用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际油田服务公司如SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略重点转向资本纪律，这导致不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将延长其自愿削减供应的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，与加拿大、巴西和圭亚那一样，美国预计今年将引领石油和液体油的产量增长。&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;EIA&lt;/a&gt;在3月表示，OPEC+的石油液体生产预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国石油生产增长共存。”瑞银的Staunovo说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作层从靠近得克萨斯州惠灵的Permian盆地Oasis Petroleum租赁的地盘的控制室中可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作层从靠近得克萨斯州惠灵的Permian盆地Oasis Petroleum租赁的地盘的控制室中可以看到，2018年8月22日。 图片来源：路透/Nick Oxford/档案照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会 speaker 纳比赫·伯里 (Nabih Berri) 在美国试图调停黎巴嫩与以色列战争之际，再次扮演了美国与真主党 (Hezbollah) 之间的重要联络人的角色，凭借数十年的经验，最终促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这凸显了这位 86 岁老人在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社区中依然的巨大影响力，并且自以色列在 2024 年 9 月击毙伊朗支持的真主党领袖哈桑·纳杰瓦（Sayyed Hassan Nasrallah）后，他一直被视为稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的电视演讲中表示，黎巴嫩正在结束“一个前所未有的危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，以维护国家的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在 1975 年至 1990 年的黎巴嫩内战期间作为什叶派阿马勒运动的领导人崛起。自 1992 年以来，他一直担任议会 speaker，是黎巴嫩教派秩序中担任此职的什叶派人士中的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人谢赫纳伊姆·卡塞姆 (Sheikh Naim Qassem) 认可伯里作为谈判者的角色，称他为“真主党的大哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦 (Amos Hochstein) 在多次访问贝鲁特期间与伯里频繁会面，以促使结束冲突，此次冲突与 2024 年加沙战争同时进行，并在 9 月急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这回溯了伯里在 2006 年成功帮助结束真主党与以色列战争的最后一次大规模冲突所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，在黎巴嫩总统缺席、政府内阁权力受限以及极少能接触真主党的情况下，伯里的作用变得尤为重要。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他是唯一值得见的人。他是国家。”一位贝鲁特外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985 年，他曾帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的美国航班上的 39 名美国人质，使其在全球范围内崭露头角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后他当选为 speaker 之际也正值纳杰瓦崛起成为真主党的领导人。他们两人一起主导了“什叶派双头”——指主导什叶派政治表现和许多国家机构的两党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官说：“他是真主党的可信赖伙伴，这赋予他重要性，但他的行动也有明确的局限性，无论受真主党还是伊朗立场的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火曾击中伯里阿马勒运动 (Amal Movement) 控制的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生于 1938 年的伯里出生于塞拉利昂一个来自提滨奈商贾家庭，19 岁时移居黎巴嫩，大学期间已经活跃于政界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩什叶派社区中许多人称赞伯里帮助提升了他们的地位，这个教派在政治体系中的权益长期以来偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一名受过法律训练的律师。他接任了阿马勒运动创始人穆萨·萨德（Imam Musa Sadr）的职位，后者在 1978 年访问利比亚时失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他接任后，阿马勒运动的军事力量崛起，该运动与内战期间几乎所有主要政党发生了矛盾，即使后来真主党成为了盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者大规模加入了国家机构和安全部门。而他也似乎与真主党采取了高度一致的政治立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006 年，当美国大使馆电报质疑他对真主党的真正感情时，他声称：“纳杰瓦就像我一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023 年，伯里的阿马勒部队与真主党一起向以色列发射火箭，以支持 10 月 7 日哈马斯袭击以色列南部后真主党与以色列的状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会见伯里，试图阻止两国边境线上以色列与黎巴嫩之间的火力交换，并说服真主党撤出黎凡特河以北，这条河流距边界约 30 公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员说：“将黎凡特河向南移动到边界比将真主党推到黎凡特河以北更容易。”知情人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者亦批评他是导致 2019 年黎巴嫩经济陷入困境的教派精英之一，当时金融危机在数十年的政府腐败下爆发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责他拒绝召集议会会议选举总统，让政府最高职位的总统职位空缺了近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交桥梁的角色令真主党的政治对手感到不满，如基督教真主党力量 (Lebanese Forces) 单独宣称任何谈判都必须由黎巴嫩总统主导。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会 speaker 纳比赫·伯里 (Nabih Berri) 会见伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼 (Ali Larijani) 在贝鲁特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 11 月 15 日，黎巴嫩议会 speaker 纳比赫·伯里 (Nabih Berri) 会见伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼 (Ali Larijani)(未图)，在黎巴嫩贝鲁特。路透社/萨达尼·塔依尔 文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅悬挂于黎巴嫩贝鲁特建筑物上的纳比赫·伯里的肖像横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023 年 8 月 31 日，在黎巴嫩贝鲁特举办的庆祝阿马勒运动创始人穆萨·萨德（Imam Musa al-Sadr）失踪 45 周年的集会上悬挂的一幅黎巴嫩议会 speaker 纳比赫·伯里的肖像横幅。路透社/穆罕默德·阿扎基 文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的数字货币已转移到一种新的平台，投资者可以通过锁定代币获得奖励。分析师警告，这种复杂的方案给用户和加密货币市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新锁定”（re-staking）的迅速流行是加密货币市场风险投资的最新迹象。随着价格的上涨和交易者寻找收益，加密货币市场的冒险行为愈发常见。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，以太币，第二大加密货币，今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新锁定热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的数字货币到其平台，仅在六个月前这一数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新锁定，旨在扩大传统的加密货币实践——质押。odelist="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，持有加密货币代币的所有者允许其资产作为验证过程中的一部分被锁定。持有者在参与质押期间暂时无法访问其代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币来代表他们已质押的加密货币。重新锁定允许代币所有者将这些新代币用于不同的基于区块链的项目和应用程序中，期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新锁定的风险存在分歧，一些内部人士表示，这一实践尚处于初级阶段，难以确定其风险程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果作为质押代币的代表的新代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会基于少量基础资产形成无尽的借贷循环。如果所有人都同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"当用抵押品作为额外抵押时，这并不是理想的状况，它增加了新的风险元素，"来自加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者来说，收益颇具吸引力：在以太坊区块链上质押的收益通常为3%-5%左右，但分析师预测，重新质押的回报率可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是分布式金融（DeFi）这一高风险领域的最新发展，在该领域，加密货币持有者投资于实验性项目，以在不卖出的情况下从其持有资产中产生高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台，期待未来奖励或称为空投的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer免费向使用平台的人发放其自行创建的新代币，一种名为"EIGEN"的代币，用户希望未来它会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由用户寻求赠品所驱动，这“是非常非常投机的，这是一笔免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”位于美国的加密货币交易所Coinbase的研究主管David Duong（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;(COIN.O)&lt;/a&gt;）称，“他们现在预先采取了行动，预期会得到奖励，但他们不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是西雅图华盛顿大学的前助理教授，参与了印度首颗学生设计的微卫星的发射，根据他的学术页面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer称自己是验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台也出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户重新质押其代币，并生成新的代币代表重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目标是允许用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而非激励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系......这是一项正在发生的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能带有“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，市场下调时可能会出现被迫清算和更多的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，当用于质押的加密代币随着Luna和Terra代币崩盘而迅速贬值时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险，"他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不担心，指出重新质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密货币资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界损失波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现阶段，重新质押问题对传统金融市场没有实质性风险传染，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界与主流金融之间的联系日益紧密，机构投资者也开始青睐重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行的加密业务Zodia Custody对质押表现出显著兴趣，但认为重新质押的步骤远度过深，因为它难以建立资产流向的“纸质账目”以及奖励分配机制。首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital与Kelp DAO合作，重新质押部分资金，Kelp DAO在四月的博客中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，它已为客户质押加密资产，并期待“围绕重新质押的新生态系统出现”。/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是2024年3月9日在法国巴黎拍摄的代表加密货币比特币的插图。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是2023年6月16日拍摄的代表加密货币以太坊的插图置于PC主板上。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>