<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 15 Nov 2024 07:54:37 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;2007年被定罪的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱中遭到其他囚犯袭击后，在狱中去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀案凶手之一，皮克顿因在卑诗省维多利亚附近猪场屠杀毒品成瘾者和妓女并残害他们的尸体而在2007年被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他在一处破败的住宅区内杀害了六名女性，该住宅区靠近温哥华，执法人员在该区域发现了部分受害者的残骸。之后，政府检方在对其定罪后，结束了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在接受审判的魁北克监狱中遭到袭击后于5月19日去世的。在袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者的遗体或DNA中的33名女性样本，包括许多土著女性，分别在皮克顿猪场的普特科库lam农舍内被发现。该猪场位于温哥华市中心以东约25公里处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，当据报道这本书由皮克顿所写并在几小时内出现在亚马逊网站上后，加拿大多闻报（Vancouver Sun）称皮克顿声称自己是无辜的，并被警察陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商请求亚马逊移除了这本书，并向受害者家庭表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视画面，他家位于普特科库lam农舍。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视画面，他家位于普特科库lam农舍。 REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球应对疫情协议的谈判将在2025年或之前结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在新冠疫情期间承认了合作失败后，已持续两年就相关协议进行谈判，以增强疫情前后协作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初希望本周达成协议，但由于富裕国家和贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国已就更新现有具有约束力的国际健康法规达成平行协议，该法规包括“大流行紧急状态”这一新类别，涵盖最显著和全球威胁最大的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天所做的历史性决定体现了成员国共同的愿望，即保护本国人民和全世界免受公共卫生紧急情况和未来大流行的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部 Secretary Xavier Becerra 在周六表示：“通过此协议，我们将采取措施，使各国承担责任，加强在事态威胁到美国和我们的安全之前阻止疫情的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，对全球卫生规则的修改旨在增强全球对新型病原体的防御能力，以应对新冠大流行导致超过700万人死亡的情况。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的标志，拍摄于2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非兹曼西拉哈福萨因 ANC 选举表现下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）自废除种族隔离以来最糟糕的选举结果后，其权威将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，近71%的投票站计票显示，ANC的得票率低于42%，这一数字远低于2019年上一次选举时的57.5%，首次未能获得过半票数，这是30年来第一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果带来的政治冲击意味着，以纳尔逊·曼德拉为首的解放运动组织将不得不与其他较小的政党达成联盟协议或其他形式的合作协议，以继续管理国家。可能需要做出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转为商人的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但他所在的党派内部矛盾重重，一位高级ANC官员仍支持他留任，分析家也认为没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的团结候选人。”开普敦大学政治学教授安东尼·布尔特在其所著的拉马福萨传记中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，在本届选举中，拉马福萨在重要政治人物中的支持率最高，而在ANC内部的派系斗争可能使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人在一份声明中表示，他将在周日宣布完整的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统地位之前也处于悬而未决的状态，2022年的一份调查报告发现，他可能因在狩猎场家具中藏有大量现金而涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了关于“农场门”事件的调查报告，并在当年晚些时候赢得了新的五年任期作为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民对于高失业率、犯罪和令人生畏的停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨发誓要重塑ANC的形象并振兴经济，这在前任雅各布·祖马九年的丑闻、腐败和经济衰退之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，从2018年他出任国家元首开始，最初的振奋情绪很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍停滞不前，ANC高层官员周围围绕着耳熟能详的丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，他支持的新党UmKhonto we Sizwe超过了预期，严重削弱了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马将拉马福萨和ANC的计划置于死地。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫加表示。“此次选举失败意味着一切将继续如常吗？这是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨一直因未能在关键改革问题上果断行动而受到批评，以避免加剧其党内的分歧 —— 这与他作为工会领袖在上世纪80年代展现的果断完全不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他对达成一致意见的技巧及推动南非作为所谓的“南方国家”倡导者的角色，后者是低收入和发展中国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁更公平接种疫苗声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案件，法官本月裁定，以色列必须暂停对拉法 ah市的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法 ah行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC过去的三十年成功，但批评者指出，他提供的对南非最大挑战的新解决方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，当时数万名支持者聚集在索韦托足球场听他讲话。许多人在他演讲尚未结束时即先行离场。&lt;/p&gt;

![南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)
&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。汤姆·努基西/路透社&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，这虽是小步，但代表了美国更深入参与这场持续两年的冲突，专家认为这有助于抵御俄罗斯针对乌克兰北部哈尔科夫的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯侵略乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在太大风险。他们担心大规模乌克兰攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是与美国对基辅供应高端武器的其他限制相吻合的规则，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，这些限制现已崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，周四生效的最新决定是严格针对哈尔科夫地区的战斗而制定的。美国官员称，这项决定允许基辅使用美国提供的武器反击越过边境攻击或正准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这给前线乌克兰士兵提供了一条跨越边境使用美国的高机动发射器（HIMARS）和制导多管火箭系统（GMLRS）导弹等武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员尼科尔·比莱耶斯科夫表示：“这一决定可以稳定前线，并在Russians在哈尔科夫地区站稳脚跟之前，迫使他们后撤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆认为，拜登的这一决定将减少基辅从东部顿巴斯地区调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在将陷入被动，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定早在几周前就已经开始酝酿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰在5月13日的一场安全视频会议上向美国总统国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗上将提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求，一位匿名的美国官员透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗共同提出了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登汇报。这位官员表示，拜登同意乌克兰在俄罗斯领土上打击攻击他们的俄罗斯军队是有安全保障的。此后，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取这一步骤，但当时表示：“到目前为止，没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲研究所高级研究员罗伯·李认为，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内攻击的禁令，使之作为安全避风港来对哈尔科夫地区发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直线部署在边境上。它可以保留防空、电子战、指挥和控制等能力。”李说，“它可能享受某种程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而李和其他专家认为，单独这个决定短期内不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会大幅改变前线的移动情况，但如果能进一步增加，将使得俄罗斯很难继续进行跨境行动。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的兵力对哈尔科夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯不具备从东北方向威胁哈尔科夫的实力来发动大规模攻势。”他说，“为了做到这一点，它将使东部战场的部队赤裸裸。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不得允许乌克兰对其发射武器，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎在未来几周和几个月内将继续寻求扩大使用美国武器的能力，特别是经过艰难的一年后，俄罗斯在战场上占据了优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿的《卫报》刊发的采访中，泽连斯基周五表示，他曾要求拜登批准对俄罗斯境内深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿分部高级顾问马克·坎西亚恩表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是一个激进的政治转变。但它确实是一个步骤。”坎西亚恩说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府部门官员将呼吁采取下一步：打击更广泛的目标——也许不仅是直接威胁哈尔科夫的目标，而是其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时，并未透露拜登政府是否可能会扩大政策允许在俄境内其他地方进行打击，但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续我们一直在做的事情，即适时地做出调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青年体育骑乘学校工作现场。该事件发生在乌克兰哈尔科夫地区的马拉邓纳利夫卡村庄，时间是2024年5月30日。路透社/瓦莱伦季·奥格里内科/资料照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言在判罪 verdict 后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦面对镜头发出了既适用于其法律斗争，也适用于其政治战争的讯息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普因在2016年为掩盖支付给成人影片女星斯托米·丹尼尔斯的封口费而篡改商业记录罪名成立，对他判处34项罪名后的一天，共和党总统候选人愤怒地列举了他所面对的敌手和不满，并做了冗长的控诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称他的审判法官胡安·梅伦奇安为“不正直的”和“魔鬼”。他描述了其竞选对手、民主党总统候选人乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击了为他做出不利证词的证人、投票弹劾他的国会议员，以及在竞选集会上他反复提及的那些非法入境移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向其竞选捐款，将他所面临的挑战比作不仅仅是他个人的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演说相比，此次演讲多是严肃而少有幽默。特朗普在记者会上仅准备了一小页的发言稿。在演讲结束后，他没有回答任何问题，便与儿子埃里克·特朗普一同离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的支持者们猛烈抨击司法制度及其批评者，后者认为特朗普可能犯有罪行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人皆将其对手描绘为对国家安全构成威胁的选战中，拜登阵营借特朗普的言论进一步宣称，特朗普不具备担任总统的资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹一位困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普就自己的私事喋喋不休，指责美国司法制度，这令所有观众都得出一个明显结论：此人不能成为美国总统的合适人选。”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者们——大多数视纽约判决为不公——在周四为其竞选活动带来了3480万美元的捐款，创下了特朗普团队在WinRed平台的单日记录。WinRed是共和党用于数字募捐的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该竞选团体在总募捐额方面落后于拜登，周五希望通过猛烈的募捐短讯来继续这一势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短讯如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不会投降！”特朗普记者会后另一条短讯如此宣称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党官员和组织几乎一致声援前总统，认为审判不公，指控应当从未提出，、曼哈顿陪审团被本地民主党过度涂脂抹粉，以及法官偏见——当地当局否认以上所有指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党批评不够迅速有力的情况，特朗普的支持者和竞选助手予以反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉奇维塔批评了一家社交媒体平台上发布的支持法院判决的全国大学生共和党组织的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“谁都有自己的意见……everyone has one……”拉奇维塔在其社交媒体上发帖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了身为温和派的前马里兰州州长兼参议员竞选人拉里·霍根在宣判前发出的警告，即不应当助长更多党派性的争议情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了竞选！”拉奇维塔在社交媒体平台上回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州对共和党选民的采访中，几位受访者表示特朗普的定罪使他们重新考虑了他的竞选支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背离可能会损害特朗普在与拜登的下一回合对决中，尤其是在他仍然在多个摇摆州处于微弱领先的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人像特朗普本人一样谴责了这场审判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“全部政治性举动，目的在于损害他，并尽量让他远离选战的舞台。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州Marietta表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样做，也能这样对待任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦德业余
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
美国共和党总统候选人、前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，这是关于2016年伪造商业记录掩盖支付给成人影片女星斯托米·丹尼尔斯封口费的罪名被判有罪的一天后，在纽约特朗普大厦，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦德业余/文件照
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，作为交换条件是释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新的建议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的和平篇章了，”拜登总统这样说道。他面临选举年的压力，必须遏制加沙冲突，这场冲突如今已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方斡旋的以色列与激进组织哈马斯之间的停火谈判已多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列多次对拉法发动侵袭，以及国内和国际对哈马斯死亡事件和持续扣押人质的种种压力之下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室在周五表示，授权谈判代表提出加沙停火协议，这是因为拜登总统公开了该停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，共和党总统候选人唐纳德·特朗普在周五被判定有34项重罪，使得两位总统候选人的对比更加鲜明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新计划由三个阶段组成，不同于之前的计划，因为它规定停火将持续到所有三个阶段的谈判完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队从加沙市撤出，释放包括老年人和女性在内的人质，并交换数以百计的巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民返回加沙，包括北部加沙地带，每天将有600辆卡车运送人道主义物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束冲突的条款进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判仍在继续，”总统说，这是个全新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一提案已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他敦促那些支持“无限”战争的人放弃其立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有一个以色列人在不同意这个计划，有些人甚至在政府联盟中，他们明确表示希望占领加沙，继续战斗多年，人质对他们来说并不是优先考虑的问题。尽管来自任何方面的压力，我敦促以色列领导层支持这项协议，”拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一的美国总统，我在战争期间访问以色列，在ERASE北美分校结束时刚刚派遣美国军队直接保卫以色列，根据战争的需要，我希望你们后退一步，想想如果我们错过了这个时机会怎样，我们不能错过这个时机，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员表示，以色列能够做出新的提议是因为最近战场取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，经过复杂详尽的谈判，目前摆在我们面前的是整个过程的终结，”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员表示，根据计划，每个阶段将历时42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体表示，在周五拜登的讲话被描述为戏剧性的，并认为这是试图直接向以色列公众呼吁。第12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查员曾此前禁止发布该提议的细节，新闻主播丹尼·库什玛洛告诉《路透社》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，与以往相比，这一提议的成功可能性更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够在以色列发动任何严重袭击或恐怖事件的可能性虽然不能忽视，但远远低于之前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的看法越来越负面，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，同时美国总统拜登的影响也是重要因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以制造很多动力，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质提议包括，用患病、年迈和受伤的人质换取六周的停火，长期允许运输更多的人道主义物资进入哈马斯控制的地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议上月打破，在以色列拒绝接受哈马斯在谈判中要求结束战争后，该提议与哈马斯陷入僵局。以色列还加强了对加沙南部拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已经告知调解人，在当前的军事行动中不会继续谈判，但愿意达成全面协议，包括交换人质和囚犯，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际怒火，但这并没有越过美国未与以色列断绝军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了地狱，”拜登在周五表示。“我们看到了早期本周加沙拉法致命火灾的画面，该火灾是在针对哈马斯的以色列空袭之后发生的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列于10月7日对南部以色列发动袭击后，袭击加沙该地以来，已有超过36280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚守承诺，控制开支，提高产量，这将使得世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，缓解OPEC+本周做出进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国通过页岩革命和技术创新，大幅提升了原油产量，成为非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长，每日产量超过一百万桶，达到1293万桶，远远超过了政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织(OPEC)及盟友OPEC+去年加大对原油供给的削减力度，部分原因是补偿美国及其他非OPEC国家原油产量的增长。OPEC+的整体减产量为586万桶/日，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在商讨一份复杂的协议，可能会允许这一集团将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日开会讨论供给政策，美国的生产增长继续推动非OPEC+国家的产量增长，但威胁程度将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，今年美国原油供给将增长约27万桶/日。这个数字与OPEC自己对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署(IEA)预计美国的产量增长将达到64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的石油生产国的供给增长约100万桶/日。这意味着2024年OPEC+的原油需求将比2023年高出约90万桶/日，根据OPEC在其5月份的月度《原油市场报告》所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计，全球需求增长将仅为110万桶/日，OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能再次出乎意料地提高产量，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和有纪律的态度，”合同钻井公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，鉴于当前的价格，钻机数量没有更多的增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司维持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以最好地适应较低的钻井增长。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes数据，美国的石油钻机数量降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中表示：“美国有多年的100万桶/日的增产能力，但目前没有意愿以这个速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预期美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在股东的压力下，限制在增长上的支出，因为在2010年代不受控制的支出驱动了迅猛的增长，但限制了页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来比预期更高的产量增长部分得益于私人生产商，其中一些在这一波行业 Consolidation中被整合。他们通过钻更长的井并压裂岩石，同时从前多个油井中生产石油增加了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到最近的整合浪潮，我预计尽管原油价格保持在当前水平，美国整体石油产量的增长将继续，随着钻探和完井效率的持续改进，这将支持稳健的增长，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。今年第一季度，其国际收入增长18%，北美收入下降6%，部分原因是行业整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略已发生转变，更加注重资本纪律，这导致了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+可能会延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领原油和液体产量的增长。3月，EIA表示，尽管OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作室从奥古斯塔租赁公司位于Wind盆地的租赁地块上的控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;这是一张Sterling Oil公司在德克萨斯州Wink的Oasis Petroleum租赁地块控制室中的钻井平台操作室的照片，拍摄于2018年8月22日。  由Reuters/Nick Oxford提供&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台火热增长，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已被转移到一种新的平台，该平台通过锁定用户代币提供奖励，分析师警告称，这种复杂方案存在用户和加密货币市场风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“复投”热潮是加密货币市场收益率上涨和交易者追捧收益的最新迹象。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太坊，第二大加密货币，今年迄今已上涨逾60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复投热潮的核心是总部位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司在2月份从美国Andreessen Horowitz风险资本公司的加密货币部门筹集了1亿美元，平台吸引了188亿美元的加密货币，相比六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，复投是为了扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，加密货币持有者需要将其资产暂时锁定在验证过程中。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但可以因此获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分质押平台还给予用户代表其质押的加密货币的新代币。复投允许代币持有者将这些新代币再次质押在不同的区块链基础项目和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密领域的专家们对复投的风险程度各执一词，一些内部人士认为这项实践尚处于萌芽阶段，无法准确评估其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但也有人，包括分析师，担心如果代表复投加密货币的新代币作为抵押品用于加密货币借贷市场，可能会出现基于少量基础资产的无限借贷循环。如果不惜一切代价同时退出，这可能会动摇更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当抵押品问题套嵌时，情况并不理想，它引入了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行的质押回报通常在3%-5%之间，分析师说复投可能回报更高，因为投资者可以在同一时间获得多种收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复投是加密市场去中心化金融（DeFi）领域发展的最新进展，在此领域，加密货币持有者投资于试验性方案，在无需出售的情况下希望大幅度赚取股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未建立。用户现正以期望获得未来的奖励，或发放的空投奖励加入平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的用户发放自己新发行的代币，用户希望该代币称为“EIGEN”在未来会有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，复投平台的增长是由用户寻求空投奖励所驱动的，称为“非常、非常投机的事情，这是一种免费的金钱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是非常高风险的，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，Coinbase提供质押服务，但不提供复投服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在就预做准备，对于是否会得到某种奖励，他们不知道，仅有期待。”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由曾在西雅图大学担任助理教授的Sreeram Kannan去年发起，他还是参与创建印度首批学生设计微型卫星团队的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的农贸市场，将潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新出现的复投平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供复投服务，生成代表复投资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，其平台目的是让用户选择将代币投入何处，并帮助新的区块链服务发展，并非鼓励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有官方关系……这是新兴现象。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，复投可能伴随“隐藏的风险”——如果复投代币用于加密货币借贷，可能会在市场低迷期间出现被迫清算和更多的波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售是高风险借贷的结果，随着用作抵押的加密代币快速贬值，这使Terra和Luna代币崩盘的后遗症加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险并不在于复投，而在于借贷协议。借贷协议错价风险。”他指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家不担心复投，指出复投协议中的资金相对于全球净资产2.5万亿美元的加密市场而言微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密市场的损失溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到复投问题对传统金融市场产生传染性风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密领域正变得越来越与主流金融相连，机构投资者对复投也感兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万事达加密公司Zodia Custody因担心难以追踪资产去向和利润分配，对未来探索复投表示谨慎，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光大数字公司Laser Digital与Kelp DAO合作进行了部分复投，Kelp DAO在四月份的一篇博客中提到。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示其会为客户加密资产提供质押服务，预计“一个围绕复投的新生态系统将浮现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="图示展示了比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;图示展示了比特币的代表形象，拍摄于2024年3月9日，巴黎，法国。 REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/文件照。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="图示展示了以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;图示展示了以太坊的代表形象，拍摄于2023年6月16日。 REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/文件照。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以巨大优势胜选，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥达·希恩巴乌姆以压倒性优势当选为墨西哥首位女总统，接手了她导师兼前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的施政计划。洛佩斯·奥夫拉多尔的亲贫政策深受底层民众欢迎，帮助希恩巴乌姆取得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据墨西哥选举委员会公布的快速计票结果，希恩巴乌姆以约58.3%至60.7%的得票率赢得总统选举，这有可能成为墨西哥民主史上最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在两院中也可能获得三分之二的超级多数，从而可以无需反对派支持就通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人索奇莉尔·加尔韦斯在初步计票结果显示，她获得约26.6%至28.6%的选票后，宣布败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆面对的是嘹亮的欢呼，她激动地说：“这是我第一次成为墨西哥首位女性总统。这对这个共和国来说是历史性的一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利标志着墨西哥的一大飞跃，这是一个深受传统男性文化支配的国家。墨西哥是全球第二大的天主教人口国，长期以来传统价值观和女性角色对其社会有着重要影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆是墨西哥、美国或加拿大首位在一般选举中胜出的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的埃德梅尔沙·蒙特伊勒，希恩巴乌姆的支持者之一，来自墨西哥最小的州特拉斯卡拉州，她说：“我不敢相信有一天我竟然会为女性投票。从前我们连投票的权利都没有，有时甚至只能按照丈夫的指示投票。感谢上帝，现在情况改变了，我能亲身经历这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆前路艰巨，她需要在提高公众福利政策的同时，管理庞大的预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在初步计票结果揭晓后对支持者表示，她的政府将负责、尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但很少透露详细措施，这场暴力最为严重的选举中，已经有38位候选人遇害，这加剧了严重的安全问题。许多分析人士认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间，犯罪组织力量得到了膨胀和加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还发生了泽普拉洲选区两名选民在投票站被杀害的事件。洛佩斯·奥夫拉多尔执政期间，墨西哥的谋杀案数量超过了任何其他现代政府时期的数量，尽管谋杀率正在逐步下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非政府风险分析师纳特·帕里什·弗兰纳里表示，“除非她承诺在提高警务和减少有罪不罚方面做出实质性的投资，否则希恩巴乌姆不太可能取得整体安全状况的重大改善。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中获胜，这是国家最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国的大规模谈判，以应对向墨西哥南部流动的大量美国移民，以及在芬太尼毒潮肆虐的情况下进行毒品走私合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果今年11月美国总统由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普誓言将对在中国制造的墨西哥汽车征收100%的关税，并表示将动员特种部队对抗犯罪团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺、吸引制造业就近外包等挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还需要解决墨西哥国家石油公司Pemex的经营问题，该公司连续20年产量下降，债务缠身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛拉丁美洲首席经济学家阿利贝托·拉莫斯说：“公共资金不能无休止地投入Pemex而使其保持盈利。他们必须重新考虑Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔加倍提高了最低工资标准，减少了贫困，见证了坚挺的比索和较低的失业率——这些都使他在民众中极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利计划，但墨西哥今年可能会面临较大赤字，且央行预计2025年经济增长率仅为1.5%，这将使她面临挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将投票变成对其政治议程的公投。尽管希恩巴乌姆拒绝反对派说她是一个“木偶”，表明她将延续许多洛佩斯·奥夫拉多尔的政策，尤其是那些帮助最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，希恩巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为“人世间独一无二的角色，将我们的国家改变得更好”。但政治分析师维里·里奥斯认为，质疑希恩巴乌姆是否为洛佩斯·奥夫拉多尔的“木偶”是一种性别偏见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以置信的是，人们不信任她会自己做决定，我认为这很大程度上因为她是一个女性。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱奥达·希恩巴乌姆，现任执政的MORENA党的总统候选人，在赢得选举后与其支持者的互动，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·孔莎&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱奥达·希恩巴乌姆，执政的MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·孔莎&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众在墨西哥城府广场举起标有“总统克莱奥达·希恩巴乌姆”的横幅庆祝MORENA党宣布克莱奥达·希恩巴乌姆赢得总统选举，2024年6月2日。路透社/马哈尔·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/迭戈·贝尔杰里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索奇莉尔·加尔韦斯，于选举日宣布选情后，在墨西哥城的发言。路透社/奎扎莱·尼迫-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站关闭现场，2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众在选举日于维拉克鲁斯投票。路透社/亚希尔·塞巴尔罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，辛卡坦周边地区，墨西哥。路透社/加布丽埃拉·桑伐拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，墨西哥城投票站前投票民众展示手指的墨迹痕迹。路透社/亚历山德罗·门内基尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，反对派总统候选人索奇莉尔·加尔韦斯相片，外照射相站。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城选举日，选票准备现场。路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，鲁伊卡契奇镇，墨西哥查卢赫瓜拉州，鲁伊卡契奇镇，拉米济纳尔，拉米济纳尔地区，投票民众。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在选举日投票站投票前展示手指。路透社/亚历山德罗·门内基尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，内华达克马休地区，选民投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在选举日在布埃纳文图拉国际机场的投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，阿隆萨尔，选民投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，梅希奇。路透社/拉奎尔·孔莎&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，双加摩拉，选民排队。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选票准备现场。路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民在投票站前排队。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城总选举的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝尔杰里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城总选举的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，选前民众走入城市中心地区。路透社/迭戈·贝尔杰里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城总选举的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，因政府宣布禁售酒精而店铺橱窗前盖着塑料覆盖物的酒类销售禁令。路透社/迭戈·贝尔杰里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>