<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 13 Dec 2024 09:40:05 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会出席的290名议员中有190名，于 Wednesday 投票通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事管制令，现场直播画面显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事管制令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事管制令，2024年12月3日。青瓦台/Reuters 供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿连连环杀手罗伯特·皮克通在囚室袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省的一所最高安全级别监狱中被另一位囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大历史上最臭名昭著的连环杀手之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区自己的猪场中杀害毒品用户和卖淫女并将她们的遗体处理而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名妇女而被定罪，这六名妇女的部分遗体在温哥华市区附近他的破旧房产中被发现。在被判处终身监禁后，政府检察官放弃了对另外20起谋杀案的检控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务机构表示，皮克顿是在5月19日于魁北克省监狱被袭击后死亡。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;机构在声明中表示：“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者其中包括了在温哥华市区贫困且毒品泛滥的东镇地区失踪的60多名女性。警方于2002年初将皮克顿逮捕，该地区自那时起已有数十年之久的女性失踪案件被揭开谜底。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗体或DNA在皮克顿位于波特科基兰的猪场中被发现，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿撰写的一本书在亚马逊上架后几个小时内就从网站下架。当时《温哥华太阳报》报道，皮克顿在书中表示自己无罪，是被警察陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视文件图片，显示他是魁北克省波特科基兰的家中的居民。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视文件图片，显示他是魁北克省波特科基兰的家中的居民。THOMAS WONG/REUTERS&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，因该党在选举中的最差结果，将大大削弱其政治地位。自 apartheid 结束以来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举中约71%投票站的初步结果显示，ANC的得票率为不到42%，较2019年上次选举的57.5%大幅下降，并且是自30年前首次未能达到多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着，作为 Nelson Mandela 的前解放阵线，ANC 现将不得不与其他较小政党谈判结盟或达成其他形式的协议以执掌国家。这可能要求ANC做出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型的企业家拉马福萨可能会面临反对党及他所在党内的批评者要求他辞职的强大呼声。不过，ANC 高层官员 约翰·巴拉拉 却支持他继续留任，并且分析人士认为目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有统一的接班人可以接手拉马福萨的职务。”库恩贝塔大学 政治学教授 安东尼·珀尔特 表示，他之前撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查结果显示，拉马福萨在本次选举中仍是最受认可的政界人士之一，内部派系斗争可能会使ANC成员更难以联合起来反对他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对该反对党的选举表现作出评论。他的发言人在一份声明中表示，拉马福萨将在周日公布最终的初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统地位曾于2022年面临过一次关键性的挑战。当时的一份调查委员会报告显示，他曾可能在农场巨款事件中存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了对该事件的指控，并被称为“Farmgate”丑闻，但后来仍赢得了新的五年任期，继续担任ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票因此被视为ANC迄今为止面临的最大考验，因选民对失业率高、犯罪率和持续性停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨在接任ANC领导人时承诺清洁党的形象，重振经济，当时他的前任 海克·祖玛 在九年内因道德和经济问题使ANC声誉受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，自他成为国家领导人后不久，民众的热情很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍被各种丑闻困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举结果中的决定性打击来源于他的对手 祖玛 的支持，他支持新党 uMkhonto we Sizwe 表现超出预期，对ANC的支持造成了巨大冲击，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛已经将拉马福萨和ANC摆到了死地。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特哈克加 表示，“这对拉马福萨的计划来说已经结束了… 选举失败后，你不能指望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨在关键改革问题上含糊其词，以避免加剧党内分歧。这与他在20世纪80年代作为工会领导时果断行事的方式截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却赞扬他的协商技巧以及他在推进南非作为“全球南方”的倡导者方面的作用，后者指的是那一群较低和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最响亮的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了对以色列的灭绝种族诉讼案件，促使法官本月作出裁决：以色列必须停止其针对加沙市拉法的军事行动。然而，以色列否认了这些指控，坚持继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC在过去30年间的成就，但批评者认为他未能提出新的方案来解决南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前 ANC 最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“会做得更好”，数以万计的支持者在他的祖鲁纳沃体育场演讲结束后早早离开了现场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/奥帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在乌克兰冲突中逐步介入武器决定</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，是这场持续两年战争的又一小步，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标过于冒险，担心这可能引发与拥有核武的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项规定与其他禁止乌克兰军队获取美国高技术武器的规则一致，例如先进的F-16战斗机和远距离ATACMS导弹，这些规则也已相继失效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击越过边境进攻或准备进攻的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一决定允许乌克兰前线部队使用美国提供的高机动远程火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）弹药的导弹和其他武器，专家们表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，有可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎下根之前将其赶回，”乌克兰国家安全研究院研究助理米科拉·比列斯科夫说道，这是一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区的关键战场调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将发现自己处于不利位置，并不得不重新思考他们在进攻哈尔科夫地区的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定早在几周前就开始酝酿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席格伦·布朗少将进行的安全视频通话中提出了跨过边境使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗发展了一项建议，建议放宽限制，沙利文于5月15日向拜登提出了这一建议。据这位官员称，拜登同意乌克兰可以凭借跨境攻击俄罗斯军队而无需触及俄罗斯领土的威胁得到保全面的安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的采访中公开呼吁乌方合作伙伴采取这一步骤，但当时表示：“迄今为止，没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前弗吉尼亚州研究欧洲事务的高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止对俄罗斯境内进行打击的限制作为安全区域来发动针对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以保持其火炮直抵边界，保持防空、电子战、指挥与控制装备，”李说，“它也许有一种禁区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会在短期内改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动情况，但会使其继续进行这种跨境行动变得更加困难，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力从东北方向对哈尔科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人没有能力生成足够的战斗力来从东北方向威胁哈尔科夫市，”他说道。“为此，他们需要在东部作战区域剥夺他们的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大其使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯一年来在战场上夺取了主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，基辅在宣布这一政策转向后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿研究中心前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策的重大偏离，但这是一步，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员将继续呼吁下一步，即打击更广泛的 targets，也许是对哈尔科夫地区直接威胁较小的目标，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中没有表示拜登政府是否可以扩大政策以允许在俄罗斯其他地区进行打击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续进行我们一直在做的：适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈克洛夫地区俄罗斯导弹袭击后的灾
害现场” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;图为2024年5月30日在乌克兰哈尔科夫附近的小达尼洛夫村，俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青年体育骑马学校。REUTERS/Valentyn Ogirenko/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行减少增加产量支出的承诺，这将使当前全球最大石油生产国在今年的增产速度放缓，从而缓解OPEC+方面进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩油革命及技术突破的推动下，已成为非OPEC国家中推动全球石油供应增长的关键力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超百万桶至1293万桶，超过政府部门2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织(OPEC)及OPEC+盟国去年进一步削减了石油供应，部分原因是补偿来自美国和其他非OPEC国家的增产。OPEC+总计削减了586万桶/日的供应，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在敲定一份复杂协议，该协议将允许该组织将部分供应削减措施延长至2025年，三位熟知OPEC+讨论情况的消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日OPEC+会议时，美国产量的进一步增长将继续推动非OPEC+的产出增长，但将不如2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新的政府预测表明，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产出增长将超过64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，其预测值均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这表明，OPEC+的石油需求量应比2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月月度石油市场报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预期，全球需求增长将远低于110万桶/日，OPEC原油需求量也几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量几乎没有变化，4月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油行业高管和分析师表示，尽管石油价格徘徊在每桶80美元左右，美国生产商似乎不太可能再次给市场带来惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和自律的态度，”合约钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从当前的价格来看，钻机数量没有进一步增加令人感到惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，推迟对钻机的升级，以更好地适应较为平稳的钻探增长。它计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes数据显示，美国的石油钻机数量已降至496台，从去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在美国的石油生产能力在未来数年持续扩张的可能性下，目前尚无这种增长速率的意愿，”S&amp;amp;P分析师在本周的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商因无节制的投资在页岩油领域促进了迅猛增长，但带来了较低的回报，现在受到投资者的压力，限制了其在增长上的支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来意外的高产量增长部分归因于私人生产商，其中一些现在正受到一场席卷整个行业的整合浪潮的影响。它们通过钻更长的井，对岩石进行压裂，同时从多个井中提取石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现整合浪潮，但预计当前油价将保持稳定，并持续支持美国总体石油生产增长，”德克萨斯标准石油的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如SLB（SLB.N）这样的油田服务公司在今年将更多增长预期寄托于国际市场而非北美市场。SLB的一季度国际收入增长了18%，而北美地区收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年策略的重点转向了资本纪律，因此产生了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，认为OPEC+将继续自愿削减产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国家仍预计将引领今年的石油和液体产量增长。据美国能源信息署（EIA）表示，预计 OPEC+的石油液体产量今年将减少100万桶/日，而非成员国家则增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油生产的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德克萨斯州温克附近的 Permian 油田中，Oasis 石油公司兼职拥有的租赁地块内的钻井操作现场，从控制室俯瞰。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在被判有罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排相机，传达了既适合其法律斗争也适合政治斗争的信息：他已做好准备，迎接战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定其因伪造文件隐瞒捂口费而涉及34项指控的案件后的一天，这位共和党总统候选人情绪激昂且语无伦次地罗列了一系列敌对对象和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持审判的司法人员胡安·梅尔罕·皮内多为“不 正直”和“恶魔”。他将对手、民主黨候选人乔·拜登描述为“我们国家历史上最差的总统”。他还猛烈抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及那些他声称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款，强调这些挑战不仅仅关乎他个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“大家这么做，”他说道，“因为我们是为了美国而战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲时常带有幽默色彩，但此次讲话基本严肃。特朗普在新闻发布会上仅携带了一张小纸条。讲话结束时，他没有回答问题，而是带着儿子埃里克·特朗普迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄影机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，特朗普的盟友同样反对司法系统及其所犯的错误。他们指责特朗普没有犯下任何罪行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两党主要候选人均视对方为国家威胁的选举中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，进一步证明他不适合掌舵国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一位困惑、绝望且失败的特朗普先生，他在个人怨言上唠叨了一番，并且对美国司法系统撒谎，使所有人都得出一个显而易见的结论：此人不适合成为美国总统。”拜登阵营发言人迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普支持者们，大多数人认为纽约陪审团的判决是司法不公，他们在Thursday一天内捐赠了3480万美元的资金。据特朗普团队透露，这是他们在WinRed平台上创下的单日记录，该平台处理了共和党数字筹资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了进一步筹集资金，该竞选团队在周五发布了一系列令人提心吊胆的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息中写着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未投降！”特朗普新闻发布会后一则信息上如此宣称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都团结在特朗普周围，认为审判有缺陷、不应提起此类指控、曼哈顿的陪审团池子受污染、审判法官偏见，而当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于部分共和党官员的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手开始反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普连任竞选经理克里斯·拉西维塔批评了一位在社交媒体平台上发文认为陪审团判决应受尊重的全国共和大学生团体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股，每个人都有一套……”拉西维塔在发布的帖子中如此评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了马里兰州前共和党籍州长拉里·霍根，霍根此前曾警告美国人不要因更多党争进一步添油加火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了竞选活动，”拉西维塔在社交媒体上回应称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个战场州，共和党选民在接受采访时说道，特朗普的定罪让他们对他的支持产生了动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类弃选可能会影响他在重新振兴与拜登的竞选，尤其是在多个摇摆州，特朗普对该州的支持微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在接受采访时的大多数共和党人的话语听起来与特朗普自己别无二致，他们称这项审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是政治性的，目的是伤害他，尽可能地让他远离竞选战场。”来自佐治亚州梅里塔市62岁的退休警官斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们也能对任何人这样做。绝对没人安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，纽约，路透社/布兰登·麦克德密德拍摄。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，纽约，美国前总统、共和党总统候选人唐纳德·特朗普出席一个新闻发布会，当天早些时候，纽约陪审团裁定其在2016年为静默歌星斯托米·戴伦支付捂口费而伪造商业记录的指控成立。路透社/布兰登·麦克德密德（档案图）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里再次扮演美国与真主党之间关键对话人的角色，帮助促成结束与以色列战争的协议。凭借数十年的经验，伯里的作用至关重要。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;(链接)&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;这凸显了现年86岁的伯里在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社群中的影响力。自9月真纳尔·纳斯拉赫被以色列击毙以来，他更被视为稳定势力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示，黎巴嫩正在“结束历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间担任什叶派阿马尔运动的领导人而名声大噪。自1992年以来，他一直担任议会议长——黎巴嫩宗派秩序中什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人尼姆·加塞姆支持伯里作为谈判人，称其为真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，试图促成停火协议，该协议是在同期的加沙战争中展开，并在9月急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这呼应了伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间主要战争中所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官称，由于黎巴嫩至今没有总统，内阁权力有限，难以接触真主党，其被美国列为恐怖组织，伯里的角色显得至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;q cite=""&gt;当现在来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人。他是国家。&lt;/q&gt;一位驻贝鲁特的外交官表示。
&lt;p&gt;1985年，伯里通过帮助谈判释放被真纳尔武装劫持的美国机组人员而步入国际视野。当时，39名美国人在黎巴嫩内战期间被扣为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后伯里的选举与纳斯拉赫领导真主党的崛起相重合。两人共同领导了“什叶派搭档”，这是指长期以来主导什叶派政治代表和大部分国家机构的两大党派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也有明显的限制，无论是因真主党的立场还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯里领导的阿马尔运动势力范围内的城市提尔等地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于利比里亚的提宾，其家族是侨居商人。他在黎巴嫩被养大，并在大学时期就开始涉足政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经处境艰难的什叶派社群对伯里帮助改善他们在宗派制度中的地位表示肯定，该制度曾将特权偏向基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为受过法律训练的人士，伯里接替了阿马尔运动创始人穆萨·图拉比领导者的职位。图拉比在访问利比亚途中失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该组织与几乎所有内战的主要政党作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入政府机构和安全部门，他似乎与真主党保持同步行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报在2010年发布时，对伯里对真主党的真正感受提出质疑时，他予以否认，表示纳斯拉赫“像我自己一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士与真主党一起，在哈马斯10月7日袭击以色列南部时，与真主党一起发射火箭以示支持加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会晤伯里，试图制止以色列和黎巴嫩边境交火，力求说服真主党从黎巴嫩利塔尼河以北撤退。利塔尼河距离边境线约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员说，“将利塔尼河向南移动到边界比将真主党向北推进更容易”。知情人士透露，伯里表示了这一观点。(来源：路透社)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他作为宗派精英的一员，引导黎巴嫩在2019年陷入经济危机。当时，金融系统因数十年的腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他人则指责伯里拒绝召开议会会议，选举总统，从而使政府中最高基督教职位空缺达两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交沟通桥梁的角色，遭到了真主党政治对手，如基督教的黎巴嫩力量党的批评，他们表示任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt; &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里（前右）与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面（2024年11月15日）。路透社/塔伊尔·阿尔·苏达尼  图片档案&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="悬挂着黎巴嫩议长纳比赫·伯里的横幅建筑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在贝鲁特，悬挂着黎巴嫩议会长纳比赫·伯里的横幅，9月30日是为了纪念什叶派阿马尔运动创始人穆萨·图腊比失踪45周年（2023年8月31日）。路透社/穆罕默德·阿扎基 图片档案&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，这场战争需要结束，需要开始重建的日子。”拜登在讲话中说（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;），他承受着选举年结束加沙冲突的压力，而加沙冲突已经持续了第八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家调解的旨在在加沙战事中安排以色列与哈马斯运动停火的谈判已经多次陷入僵局，双方都将责任推给对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法进行数周的军事行动后提出的，并且由于加沙死亡人数不断增加以及人质持续被扣留，导致国内和国际对内塔尼亚胡政府施加了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室于周五表示，以色列已授权谈判人员向拜登披露这一停火计划后，提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也正值共和党总统候选人唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;特朗普&lt;/a&gt;）因34项重罪被判有罪，凸显了两位候选人之间的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与之前的计划不同在于，整个过程中停火会继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，释放包括老人和女性在内的人质，并交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆载人道援助物资的卡车进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束冲突的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续”，总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些在以色列推动“无期限”战争的人们改变观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有反对这项计划的人，他们将要求战争继续下去。有些人甚至在政府联盟内。他们非常明确地表示，他们想占领加沙，继续战斗多年，而人质对他们来说不是优先事项。尽管面临压力，我敦促以色列领导人支持这项协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名一生致力于以色列的总统，也是唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为一名刚刚派遣美国军队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我要求你们退一步想想，如果错过这个契机会怎么样。我们不能错过这个契机。”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府高级官员告诉媒体，以色列能够提出这一新提议是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，”该官员说，“它经过了精雕细琢的谈判，现在摆在桌面上的是一份结束这一过程的最终方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该提议，每个阶段将历时42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性，并认为这是直接试图向以色列公众呼吁的一种尝试。一家主要的12频道中断了其晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。该国审查机构此前已禁止发布该提议的详细内容，主持人丹尼·卡什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/jeremy-suri/"&gt;杰里米·苏里&lt;/a&gt;）认为，相比之前的提议，这一提议成功的机会更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重进攻或袭击或恐怖活动的可能性虽不是微乎其微，但已经大大降低，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论已开始“转向”反对以色列，苏里说，这可能促使以色列希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个提议要求释放病患、老人和伤势严重的巴勒斯坦人质，以换取为期六周的停火，这六周停火可能延长，以便为更多援助进入加沙地带提供时间和空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那项提议本月早些时候因为以色列拒绝同意哈马斯就结束冲突的永久性条款作为谈判的一部分而破裂，在南部加沙展开了针对拉法的增援攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周五表示，已告知调解者，在持续的军事行动期间，他们不会参与更多谈判，但若以色列停止冲突，他们愿意达成一份“完整的协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员说，白宫国家安全顾问杰克·苏利将于周五与17个国家的代表会面，这些国家在加沙扣留着本国公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周日，以色列针对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发国际愤怒，但没有在向以色列提供军事援助问题上触碰美国的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五表示。他补充说，“我们看到了拉法本周早些时候死伤惨重的场面，以色列对哈马斯的袭击……”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列于10月7日在南部以色列对哈马斯发动袭击后袭击加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列统计，哈马斯的这次袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人行走于拉法受损建筑的废墟中，这些建筑在以色列军事进攻中被摧毁，地点位于加沙北部，摄影：路透社/马哈茂德·伊萨，2024年6月12日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新抵押”平台蓬勃发展，交易员追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取奖励，这种复杂机制引发了分析师对用户和加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“再委托”日益流行的背景，显示出加密货币市场的投资者正变得更加敢冒风险。随着比特币（最大的加密货币）接近历史高点，以太币（第二大加密货币）今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“再委托”热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司 Andreessen Horowitz 的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台上，而在六个月内这一数字从不到4亿美元增长至当前水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了“再委托”这一概念，以此扩展了长期以来被称为“委托”的加密货币实践。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一类数据库，涉及网络中的许多计算机检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了完成这一过程，拥有加密货币代币的用户（如以太币）需要将其资产锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与“委托”期间将暂时失去对代币的即时访问权，但他们会获得相应的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些“委托”平台还向用户发放新的加密货币以代表他们所存入的加密货币。通过“再委托”，代币的所有者可将这些新代币用于不同的基于区块链的应用程序和项目，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币世界对“再委托”风险的看法不一。一些内幕人士认为，由于此项实践尚处于初级阶段，目前还不确定其风险特点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人士担心，如果用代表重新“委托”加密货币的新代币作为加密货币借贷市场的抵押品，可能会出现基于少量抵押品无限循环借贷的局面。如果所有参与者同时尝试退出，这种情况可能会导致加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果抵押品上还设有抵押品，那就不是理想状况，这增加了全新的风险元素。”Kaiko的数据研究分析师亚当·莫根·麦卡锡指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益：“在以太坊区块链上进行委托的回报通常是在3%到5%之间，分析师表示再委托的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“再委托”是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，投资者将加密货币投入实验性质的项目中，希望能无须出售即可获取高额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付委托奖励，因为支付机制还未开发。用户是出于对未来奖励的预期加入平台，或预期可以通过空投获得赠品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台用户发放自己的新代币，名为“EIGEN”，用户希望在未来这些代币有实际价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的麦卡锡表示，再委托平台的增长是由用户寻求这些“空投”促销所支撑的，他认为这是“非常具有投机性的免费赠品”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是非常冒险的。”美国加密货币交易所Coinbase的研究部门负责人大卫·杜昂表示，Coinbase提供委托服务但不提供再委托服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在在做预防性的工作，希望获得某种奖励，但他们并不知道会获得什么。”杜昂说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sreeram Kannan，EigenLayer的创始人，曾是西雅图大学的一名前任助理教授，并参与了印度首个由学生设计的微型卫星的项目，他希望通过再委托平台连接尚未开始委托的用户及其所需的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO在内的新的再委托平台出现了，它们将客户的代币重新委托给EigenLayer，并生成新的代币以代表这些重新委托的资产。这些新代币可用于其他场景，例如作为借贷抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，再委托的目的是让用户自主选择在哪里委托其代币，并助力新兴区块链服务的发展，而非鼓励更多基于加密货币借贷的委托。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴的现象。”Kannan如是说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的杜昂认为，再委托可能会带来“隐藏的风险”，如果再委托的代币被用于加密货币贷款，可能会在市场下跌期间导致被迫清算和更多波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币市场在2022年大幅抛售，并加剧了高风险的借贷问题，随着作为抵押品的加密货币代币在Terra和Luna崩盘后的短时间内迅速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们并没有看到再委托问题对传统金融市场造成有意义的传染风险。”S&amp;amp;P Global Ratings数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，加密货币世界正日益与主流金融领域关联，再委托现象也吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zodia Custody是标准渣打加密货币公司的分支机构，其首席风险官安奴什·埃夫亚西亚坚表示，虽然已经看到机构投资者对委托有显著兴趣，但认为再委托会太远一步，因为难以追溯资产的去向和分配奖励。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密货币分支Laser Digital与Kelp DAO合作为客户资金进行再委托，Kelp DAO在4月的一篇博文中提到这一合作。Laser Digital没有回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，已为客户进行委托，并预期“围绕再委托将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表性图像显示了加密货币比特币" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表性的图像显示了加密货币比特币，图片来自2024年3月9日在巴黎拍摄的示意照片。图片来源：路透社/本图·泰西尔/示意/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表性图像显示了加密货币以太坊" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表性的图像显示了加密货币以太坊，图片于2023年6月16日摄于电脑主板上。图片来源：路透社/达道·鲁维奇/示意/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>