<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 06 Dec 2024 17:27:05 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布实施戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席议员达190人，占总议员数的三分之二，于周三通过动议要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，时间：2024年12月3日。青瓦台/ REUTERS&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱遭受其他囚犯攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最具争议的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年在不列颠哥伦比亚省的养猪场被认定犯罪，那里是他在太平洋地区行凶并肢解受害者遗体的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他谋杀了六名受害女性，其部分遗体在距温哥华不远的地方被发现。政府检方在判决后撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭到监狱内其他囚犯袭击后逝世，并已被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案例对于不列颠哥伦比亚以及全国其他地区的社区造成了严重的创伤影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中还有60多名女性在超过十年时间里在温哥华贫穷、充斥毒品的东端地区无故消失，直到2002年初皮克顿落网为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场所在地波特科科拉姆，距温哥华市中心以东约25公里处，共发现了33名女性的遗体或DNA，许多受害者为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，当一本据说由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后几个小时就被下架。据《温哥华太阳报》报道，皮克顿在书中声称自己无罪，并表示警方陷害了他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊下架这本书，并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视照片，照片拍摄于不列颠哥伦比亚省波特科科拉姆的家中，无具体日期。路透社/环球电视/资料照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视照片，照片拍摄于不列颠哥伦比亚省波特科科拉姆的家中，无具体日期。路透社/环球电视/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党自种族隔离结束以来最差的选举结果后，将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二选举结果显示，在约71%的选区中，ANC的得票率低于42%，这是自1994年以来首次未能赢得多数票，自上次2019年大选的57.5%大幅下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的打击意味着作为戈兰德解放运动的ANC将不得不与一个或多个较小政党谈判合作联盟或某种形式的协议来治理国家。这可能需要作出政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转变为商人的拉马福萨很可能面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高级官员支持他继续留任，分析家指出，并未出现显而易见的继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的能够接替拉马福萨的统一候选人，”开普敦大学政治学教授安东尼·布尔特说道，他撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政客中接受度最高的，党内的派系争斗可能复杂化任何针对他的动员行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他会在周日发表有关全临时初步结果的讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在之前的总统职位上也曾面临争议，2022年的一份委员会报告显示，他可能因一桩与家具中藏匿现金有关的行为不当案而引咎辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨对此进行了否认，这桩案件被命名为“农夫门”(Farmgate)，并赢得了同年底的ANC领导权连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC最具挑战性的测试，因为选民对高失业率、犯罪率和断电等议题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人时承诺重塑该党的形象并重振经济，这之前他曾因其前任贾科布·祖马九年的腐败丑闻和经济衰退期陷入困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，当他于2018年成为国家元首时，最初的欢呼很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年来，经济仍然停滞不前，围绕ANC高层官员的一系列丑闻仍在不断涌现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中决定性的打击来自拉马福萨的劲敌祖马，祖马支持的新党姆康多托乌斯韦（umKhonto we Sizwe）表现超过了预期，对ANC的支持造成了很大冲击，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马将拉马福萨和ANC棋子接下来了。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“拉马福萨的项目结束了……当选举失利时，你不能期待事情照常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因未能在关键改革上有所作为且显得犹豫而受批评，这与他1980年代作为工会领导人的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者仍表扬他寻求达成共识的能力以及推动南非作为所谓“全球南方”的倡导者所发挥的作用。“全球南方”是指一群发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨一直是全球呼吁疫苗公平分配的主要声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出一项关于以色列在加沙地带罪行的案件，本月，审判官裁定以色列必须暂停对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续其对拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨强调ANC在过去30年取得的成就，但批评者称他提供的实际解决方案不足以解决南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，但由于海托尔斯（Soweto）足球场聚集的数万支持者中大多数人甚至在他演讲结束前就离开了，这一承诺可能显得有些无力。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在比托尔斯投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;比托尔斯，2024年5月29日。路透社/奥帕·内科尔西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，随着OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司正坚守节约开支以控制产量增长的承诺，这使得世界上最大的原油生产国在美国2024年产量缓慢增长的预期中保持稳定。这可能缓解了OPEC+在周末采取进一步供应减产措施的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在非常规石油生产技术革命和效率突破的推动下，一直是全球非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，日产量超过1293万桶，远超政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友组成的OPEC+去年加深了供应减产，部分原因是补偿了美国及其他非OPEC产油国的产量增加。OPEC+的减产规模达到每天586万桶，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在探讨一个复杛建议，该建议将允许该组织将这些减产措施延长至2025年。这将在周日的OPEC+会议上进行讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日开会考虑供应政策，尽管今年美国产量继续增长，但非OPEC+国家的增长将不会像2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶。这与OPEC自身的预测基本一致，即今年美国原油和凝析油产量将增长30万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）则预测美国产量将增长近64万桶。三者是业内最关注的预测机构，他们的预测普遍低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预测2024年全球需求增长220万桶/日，将高于非OPEC+成员国的供应增长近100万桶/日。OPEC+表示，预计2024年OPEC+原油需求将比2023年多约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA则预计2024年全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求几乎保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国总体原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，略低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师预计，即使油价接近每桶80美元，美国生产商也不大可能再次大幅增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和纪律严明的态度。”Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，油田活跃度没有显著增加，这点令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正在维持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以最好地匹配较低的钻井增长。该公司计划今年年底运营12台钻机，并可能再部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年实现每天100万桶的产量增长，但目前尚没有加快这一速度的意愿。”标普分析师周三在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受到投资者施压，近年来美国上市油气生产商在增长方面的支出受限。此前疯狂的支出虽然推动了快速的增长，但未能为页岩油产业带来丰厚回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分归功于私营生产商，其中一些公司现在加入了原油行业的一系列整合浪潮。这些公司通过钻更长的井，采用压裂技术同时从多口井开采石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近发生了整合，但预计当前油价将继续存在，并有助于支持美国总体石油产量温和增长，前提是钻井和完井效率持续改善。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB这样的油田服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度的国际市场收入增长了18%，而北美地区的收入下降了6%，部分原因归于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年的战略发生了变化，更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国依然与加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领原油和液体产量增长。3月，美国能源情报署（EIA）表示，OPEC+今年的石油液体产量预计将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已适应美国石油产量的增长。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从租赁区域控制室可以看到井场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作室从租赁区域控制室可以看到井场，该租赁区域由Oasis石油公司拥有，位于美国德克萨斯州温克附近的 Permian盆地。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深化对乌冲突的介入程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是他对这场已持续两年的战争采取的又一小小而显著的行动。专家认为，这一举措有助于缓解俄罗斯从边境对哈尔科夫地区的进攻压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心如果允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标，可能会引发直接与拥有核武器的俄罗斯的冲突。因此一直未放宽相关限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一措施与拜登政府前几轮对乌克兰武器供应的限制形成对比，包括先进的美国战机和远程制导火箭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本周生效，是针对哈尔科夫地区战斗的具体措施。美官员认为，该决定允许基辅使用美国提供的武器对从边境攻击或准备攻击乌克兰部队的俄罗斯军队进行回击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这实际上为前线的乌克兰人提供了一个信号，允许他们在使用“高机动多管火箭系统”（HIMARS）发射美国制造的“制导多管火箭系统”（GMLRS）导弹以及其他武器时越过边境攻击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气候研究所乌克兰国家安全研究所的研究员尼克ola·比莱斯科夫表示：“这一决定可以帮助稳定前线，并在俄军尚未固守之时，将俄军赶出哈尔科夫地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国防务情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场调集部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示：“俄军现在将处于被动地位，不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登关于放宽限制的决策始于几周前。美国官员表示，5月13日，乌克兰高级官员在与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席科·博恩进行了安全视频会议后，提出了这一请求。沙利文在5月15日将这一建议呈交给了拜登，拜登批准乌克兰可以在安全的俄罗斯国内对俄罗斯军队进行反击。随后，拜登政府一直在完成这一决定的最终细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月20日，乌克兰总统泽连斯基在《路透社》的一次采访中公开呼吁其西方伙伴采取这一步骤，但当时他表示：“到目前为止，没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究机构欧亚项目高级研究员罗布·利表示，俄罗斯一直在利用拜登对境内袭击的禁止来作为在哈尔科夫地区发动袭击的安全庇护地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利表示：“俄罗斯可以将大炮等重型火炮放置在边境对面，保持防空、电子战、指挥和控制设施，也许形成了某种安全所在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家认为，这一决定本身不能迅速改变战线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利表示：“我认为这一决定并不会显著改变战线的整体态势，但会让俄罗斯更难继续这种越境行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的兵力从东北方向对哈尔科夫发起大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯不具备足够的作战能力从东北方向对哈尔科夫形成有效威胁。”英格拉姆表示，“这需要剥削他们在东线战场的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京多次警告北约国家，不要允许乌克兰使用武器打击俄罗斯，并在周二再次提到可能导致核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯在战场上获得优势后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，泽伦斯基在《卫报》的采访中表示，乌克兰希望获得美国批准，在俄罗斯境内更深处的目标发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心的马克·坎西恩表示，拜登的举动仅仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎西恩表示，“这不是政策上的重大变化。但在逐步推进。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将呼吁下一步，即打击更大范围的目标——可能是不直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时拒绝说明拜登政府是否可以进一步扩大政策，允许对俄罗斯其他地区进行攻击。但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯表示：“未来，我们将继续为我们所做的一切进行必要的适应和调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区导弹袭击后的残局" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
战火中的危机：2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫郊区，一场俄罗斯导弹袭击重创了儿童和青年体育骑术学校，消防员正在现场忙碌。图片来源：路透社/瓦伦廷·奥格雷内科/档案图
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此新闻包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在唐纳_func1_notedup 凯公寓内面对一排摄像机，发表了一番既适用于法律对抗，也适用于政治斗争的言论：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一份纽约陪审团认定他因伪造文件以掩饰向色情女星付款而被指控的34项罪名中的罪名成立的裁决后，这位共和党总统候选人列举了一长串对手和不满，并在愤怒而又支离破碎的话语中发表了讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼审理他案的法官胡安·玛丽简为“歪曲事实”和“魔鬼”。他形容民主党候选人乔·拜登及其在11月5日总统选举中的对手“是国家历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，以及称非法移民为“走私”的他所说的非法进入美国的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选活动捐款，将眼前的挑战置于个人之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“为此捐款，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这次新闻发布会上，特朗普的演讲中拌杂着愤怒而不是笑话，这是与其他竞选演说内容中时常出现的口吻相比显得尤为不同。他仅在发言时使用了一小页稿纸，新闻发布会结束时，他没有回答问题就与儿子埃里克·特朗普一同匆匆离开了发言台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机外，通过募捐信函和社交媒体，前总统及其盟友对外界对他行为合法性的质疑进行了激烈的反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人互相攻击对方是国家威胁的选战中，拜登团队抓住了特朗普言辞的新证据，以此证明特朗普不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的传播主管迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国刚刚见证了一位困惑、绝望而失败的唐纳德·特朗普在一个关于他个人怨恨和美国司法系统谎言的演讲中迷失，让观者唯一能够得出的结论是：此人不适合成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持者看到了纽约的判决结果背后的公正缺失，他们表示，仅在一个捐献日就向特朗普的竞选活动贡献了3480万美元，这一金额打破了特朗普竞选团队在WinRed平台上的单日记录。WinRed是处理共和党数字化募捐的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总募集金额上落后于拜登，特朗普的竞选团队仍试图加速募集，向支持者发送了一系列令人担忧的募捐信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息写道：“美国历史上最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条则在特朗普新闻发布会后高喊：“我永远不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都紧跟前总统的步伐，认为该审判有缺陷，原本不应提起此类指控，民选最多的哈林区陪审团污染了陪审团，以及法官的偏见——这些指控被当地当局否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党的批评没有迅速而强烈时，特朗普的盟友和竞选助手个个气势汹汹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉·西瓦在社交媒体平台X上斥责了一个全国共和党大学生团体，该团体在社交媒体上表示应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，“观点就像 butt 一样，每个人都有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他同样还抨击了马里兰州的前共和党州长、正在竞选参议员的拉里·霍根在判决前警告美国人不要“在火上浇油，增加更毒性的政党之争”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍根在X上回应：“你结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州采访共和党选民时，一些人表示特朗普的有罪判决使他们开始重新考虑在11月对他本人的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此种异见在对阵拜登的复赛中可能会给他带来损害，鉴于特朗普已经在多个摇摆州中处于微弱的领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，大多数被采访的共和党人听起来更像特朗普本人，称该审判纯属政治炒作出，只为最大限度地阻止他在竞选活动期间露面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;62岁的退休警察斯科特·克莱顿说：“这都是政治，旨在尽可能多地伤害他。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid/图库文件图片来源&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时，提出新的加沙停火计划，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，这场战争必须结束，战争结束后的新篇章也应该开始。”拜登说，尽管他面临着选举年结束加沙冲突的压力，现在是时候停止在加沙地区的冲突了，加沙冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及和卡塔尔等多方参与的调解努力多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了停战协议的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列持续数周对拉法地区的侵入之后提出的，并且是国内外对贝内·内塔尼亚胡政府在加沙死亡事件上压力的新增压力下的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，民主党的总统候选人、共和党对手唐纳德·特朗普此前因伪造指控被判有罪，这使得两位候选人之间的差距更加明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的提议分为三个阶段，与以往的提议不同，停火协议将在双方通过所有三个阶段谈判的过程中继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军事力量将从加沙人口密集区撤出，还将释放包括老年人和女性在内的人质，这些人质将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天还将有600辆卡车将人道主义援助物资送入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判结束敌对的条件。总统指出，“只要谈判继续，停火就会继续，这是一个新的发展趋势。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，迪亚吉的美国官员已将该提议传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，”我知道以色列有些人不同意这个计划，他们将要求战争无限期地继续下去。有些人甚至在政府的联盟中，他们已经明确表示，他们希望占领加沙，他们希望继续战斗多年，而人质对他们来说并不是优先事项。我敦促以色列领导人支持这份协议，尽管会面对各种压力，这也是我呼吁你们的一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名一生致力于支持以色列的人，我是唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，上周我刚刚派出美国部队直接到以色列防备伊朗的袭击，我希望你们能暂时退一步，想想如果这个机会被浪费了该怎么办？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员告诉记者，以色列能够提出这个新提议，是因为近期战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，确实有一条明确的路线通往危机的终结。这是一个详细的四页半协议，已经经过了仔细详尽的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新的提议中，每个阶段都将持续42天，一位美国官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体描述拜登周五的讲话是戏剧性的，并认为他是在直接向以色列公众发出呼吁。以色列12频道中断了晚间新闻播报，直接播放了拜登的讲话。以色列的审查员之前禁止刊登该提议的详细内容，新闻主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶鲁大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议比过去类似的提议更有成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经给哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何严重攻击或袭击的可能性有所下降，尽管不是完全不存在。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更重要的是，全球公众越来越反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，同时拜登的影响也发挥了作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造出很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候的一个提议是，如果释放加沙生病、年老和受伤的人质，换取为期六周的停火，停火可以延长以运送更多的援助物资到控制区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候破裂，因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求永久结束冲突，而对拉法南部地区进行了大规模攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四声明，告诉调解者，它是不会在正在进行的侵略期间参与更多谈判，但若以色列停止战争，准备达成包括人质和囚犯交换的“全面协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与包括17个拥有被哈马斯扣押公民的国家代表进行会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拉法发生的导致45名巴勒斯坦人死亡的空袭中，国际舆论强烈愤怒。但美国尚未达到切断对以色列军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一战争中，巴勒斯坦人民遭受了极大的苦难。”拜登周五表示。他提到本周早些时候发生在拉法的可怕火灾，随后以色列对哈马斯发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列自10月7日对南部以色列发动的哈马斯袭击后，对加沙地区进行攻击以来，已经有超过36280人丧生。根据以色列的计数，那次袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部伯尔拉赫亚受损建筑的废墟中行走，该建筑是在以色列军事行动期间被摧毁的。图片版权：路透社/法瓦兹·艾萨，2024年6月12日&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里在华盛顿试图调解以色列战争的一揽子解决方案中，再度扮演了 Hezbollah（真主党）与美国之间的关键调停人角色。凭借数十年的经验，他为达成该协议起到了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这再次凸显了伯里在黎巴嫩，特别是在什叶派穆斯林社区的巨大影响力，自9月以色列击毙真主党领导人哈桑·纳斯尔拉赫以来，他被视为一种稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的一次电视演讲中，伯里表示，黎巴嫩正在关上“史上最危险的历史时刻”。他呼吁黎巴嫩人民团结一致，为国家的利益而团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间作为什叶派阿迈勒运动的领导人声名鹊起。自1992年以来，他一直担任议长，这是黎巴嫩教派秩序中什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人金马·卡塞姆支持伯里作为谈判代表的角色，称他为真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍希曼多次访问贝鲁特，与伯里会面协商停火事宜，这些会面发生在巴勒斯坦加沙地带冲突的同时，并在9月达到了高潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间大规模战争中所起的作用相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他的作用更加重要，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁只拥有部分权力，很难接触真主党，该党被美国列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在当你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人。他就是国家。”一位贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在全球范围内获得了关注，因为他帮助谈判释放了在黎巴嫩内战时期被什叶派武装劫持的39名美国人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里的当选正好与纳斯尔拉赫领导真主党上升至领导地位的时间吻合。两人共同领导了“什叶派搭档”，这是指在什叶派政治代表和很大程度上控制国家的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是真主党的可信赖伙伴，使他变得非常重要，但这也有明确的界限，无论是由于真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了伯里阿迈勒运动势力范围内的城市塔利耶，包括塔利耶城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年生于塞拉利昂的一个商人间直系亲属，后举家迁居黎巴嫩并在黎巴嫩活跃于政治舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经被边缘化的什叶派社区的许多人称赞伯里帮助改善了他们在教派制度下的地位，在这一制度中，特权偏向基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一位受过法律训练的人，伯里接替了创建阿迈勒运动的教长穆萨·萨德，当时萨德在访问利比亚时失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里主导了阿迈勒运动的军事崛起，阿迈勒运动曾与内战时期的几乎所有主要政党作战，后来成为了真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大规模加入国家机关和安全部门，并似乎与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的电报指出他真正的对真主党的态度后，伯里反驳了这一说法，并表示纳斯尔拉赫“对我像亲人一样”。2010年该电报公布时，他如此回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，当以色列发动对加沙地带的攻击后，伯里的阿迈勒运动战士与真主党一起发射火箭弹以示对 Gaza 支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特与伯里会面，试图阻止黎以边境交火，并说服真主党从里塔尼河北纬30公里（20英里）的河岸撤退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说“想把里塔尼河移到边境南部比让真主党向里塔尼河南部撤退更容易。”知情人士称，伯里如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者认为他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的教派精英之一，在长达数十年的时间里，该国政治体系的腐败导致了这一经济崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召开议会会议选总统，导致黎巴嫩政府关键职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也引起了真主党的政治对手，如基督教力量派的不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来领导。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面。路透社/萨德·阿尔苏丹尼 文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="贝鲁特一栋建筑上挂着一幅纳比勒·伯里的肖像标语" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2023年8月31日，一名游行者在庆祝阿迈勒运动创始人阿卜杜勒-谢克尔·穆萨·萨德被迫失踪45周年纪念日在贝鲁特黎巴嫩的一栋建筑上挂着宣传纳比勒·伯里的标语。路透社/穆罕默德·阿扎基 文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，用户可以在该平台中质押代币以换取奖励，这种复杂的方案引起了分析师的警告，他们认为这可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”越来越受欢迎，是加密货币市场中冒险行为的最新迹象。加密货币价格上涨，交易者寻找收益，以太币（第二大加密货币）今年迄今已上涨60%以上，而最大的加密货币比特币接近历史最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已吸引了价值188亿美元的加密货币——相较于六个月前的不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了重质押来扩展传统的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，需要网络中许多计算机来验证和确认谁拥有哪种加密货币。为实现这一目标，持有加密货币资产的用户会将自己的资产锁定在验证过程中。参与者在此过程中暂时无法访问其代币，但可以赚取收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会向用户发放新创建的加密货币，以代表他们所质押的加密货币。重质押允许所有者将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对此十分困惑，业内有些人认为重质押尚处于初期阶段，风险尚无法评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果重质押代币作为抵押品用于加密货币借贷市场的借贷，可能会导致借贷循环，基于少数底层资产进行不断循环借贷。他们认为，如果所有人同时尝试退出，这将加剧更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品的抵押品时，这并不理想，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对收益率的吸引力是存在的：在以太坊链上进行质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，通过重质押的回报率可能会更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是在去中心化金融（DeFi）领域的新发展，这种领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望通过持有而获得高额回报，而无需出售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台，期待未来奖励或所谓的空投奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其新创建的代币（“EIGEN”），用户希望该代币在未来具有一定的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长受到用户寻求空投奖励的驱动，称其为“十分投机，这是免费的金钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常有风险的，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在已经有了预期的回报，但不知道会是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年推出，他曾是西雅图大学的一名助理教授，并参与了印度首个由学生设计的小型卫星项目，据其学术网站透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是验证服务市场的平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供重质押服务，并生成新代币以代表这些重质押资产。这些代币可以用于其他目的，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择将代币质押到何处，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币支持借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些角色没有正式关系，这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能伴随着“隐藏的风险”——如果重质押代币用于加密货币借贷，可能会出现强制清算，并导致市场回落期间的更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密市场抛售因高风险借贷而加剧，随着与Terra和Luna代币崩溃相关的质押加密货币迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer远离这些风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押而在于借贷协议。借贷协议未正确定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，他们注意到重质押协议中的现金相对全球2.5万亿美元的加密货币资产规模来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失可能波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重质押问题对传统金融市场构成任何重大风险传染风险，”S&amp;amp;P Global Ratings数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密货币世界正在越来越连接到主流金融市场，机构投资者也开始关注重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行的加密部门Zodia Custody已经看到了机构投资者在质押方面的显著兴趣，但由于难以建立资产去向和奖励分配的“纸面记录”，首席风控官Anoosh Arevshatian表示，他们不推崇重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本证券公司的加密部门Laser Digital宣布与Kelp DAO合作进行部分资金的重质押，Kelp DAO在其4月的博客中指出。Laser Digital没有对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，他们为客户质押加密资产并期待“围绕重质押出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是一张在法国巴黎拍摄的比特币的象征插图，拍摄于2024年3月9日。REUTERS/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是一张在2023年6月16日拍摄的以太坊的象征插图放置在一台电脑主板上的插图。REUTERS/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>