<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 09 Sep 2024 06:16:37 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议以释放人质为交换条件，在加沙地带恢复停火，并呼吁哈马斯同意这项新的提议，称其为结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"现在是时候结束这场战争，开始战后的日子了"，拜登在面临多项压力以停止历时八个月的加沙冲突的情况下表态，这些压力来源于竞选年中对停止加沙冲突的要求，而现在这场冲突已经持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋以安排以色列和在加沙地带的激进哈马斯运动之间的停火谈话已经多次陷入僵局，双方均将停滞归咎于对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列对拉法哈兹进行数周入侵后，以及对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡领导的政府在国内外的死亡事件和持续的人质囚禁施加大一新压力之后，出现了这一提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室于周五表示，以色列在拜登揭示了停火计划后，已授权谈判代表提出加沙地带的停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举发生在民主党总统的共和党挑战者唐纳德·特朗普被判犯有34项重罪指控的一天之后，凸显了两位候选人间鲜明的对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议由三个阶段组成，与之前的提议不同，因为停火将在各方通过所有三个阶段时持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙地带的人口中心撤出，包括老年人和妇女在内的人质将以数百名巴勒斯坦囚犯为交换。巴勒斯坦平民将返回加沙地带，包括加沙地带的北部，每天将有600辆卡车向加沙地带运入人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就实现敌对状态永久结束的条款进行谈判。总统说，"只要谈判继续进行，停火将继续"，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括为加沙地带制定的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些力主"无限期"战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我知道在以色列有一些人不会同意这个计划。他们甚至呼吁无限期继续战争。有些人甚至在政府联盟中。他们已清楚表示，他们想要占领加沙，他们希望数年持续战斗，对人质不在他们的优先事项上。好吧，我已经恳求以色列的领导层无论面对什么压力都要支持这笔交易，"拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一生都对以色列有承诺的人，作为迄今为止唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为刚向以色列发送美军直接防御其受到伊朗攻击的人，我要求你们退一步，想想如果失去这个时刻会怎样。我们不能失去这个时刻。”他继续说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位未透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出新的提议，得益于最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一份通往危机结束的道路图。这是一份详细涵盖四页半的协议。”这位官员表示，“它是在痛苦的努力中经过谈判的。现在摆在我们面前的是这个过程的真正终极目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位官员补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些以色列媒体对拜登周五的演讲用词激烈，将其解读为直接对以色列公众发出呼吁。领先的第12频道打断晚间新闻节目现场直播拜登的讲话。新闻主播丹尼·库什马罗表示，以色列的审查机构此前禁止公布提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共政策教授杰里米·塞尔伊表示，这项提议比之前的提议有更高的成功率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重打击或袭击或恐怖主义事件的几率并非微不足道，但比之前要低得多，”塞尔伊说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众对于以色列的认知正在"转向"反对，塞尔伊说，这可能会鼓励以色列人想要结束冲突，同时拜登的影响也在其中发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正完全支持某事时，他可以创造很多激励措施，”塞尔伊说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年较早时光提出的一项关于人质的新提议要求释放加沙地带生病的、年迈的和受伤的人质，以换取为期六周可能扩展以便输送更多援助的停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这笔提议在以色列拒绝同意哈马斯将战争永久结束作为谈判一部分的要求后于本月初破裂，随后以色列加大对加沙地带南部拉法哈兹城的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已经告诉调解人它不会在持续的攻击期间参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成一项"全面协议"，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位未透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全和反恐事务顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的大使会面，这些国家有公民在加沙地带被哈马斯作为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，在拉法哈兹的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但并未越过美国划定的红线，美国没有切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登周五说：“在这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了真正的地狱。我们都看到了本周初，在一次以哈马斯为目标的以色列空袭后拉法哈兹发生的致命火灾的恐怖画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列在10月7日的哈马斯对以色列南部的攻击后轰炸这个飞地以来，已有超过36,280人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人在北加沙地带贝特拉希亚的受损建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在北加沙地带贝特拉希亚的受损建筑废墟中行走，这些建筑在以色列的军事行动中被摧毁，摄于2024年6月12日。路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本篇报道第17段包含粗俗用语)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于周五在特朗普大厦内直面镜头，传达了一条适合其法律与政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团次日对有关其伪造文件以隐藏支付给色情明星的封口费的不当行为进行辩论的一天后，他因34项伪造文书罪被判有罪，这位共和党总统候选人愤怒地列举了一系列敌对势力和个人抱怨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指责审理其案件的法官胡安·梅尔尚“贪腐”与“恶魔”，将11月5日选举的对手、民主党人乔·拜登描述为“我国历史上最糟糕的总统”。他抨击作证指控他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他声称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普吁请支持者为其竞选活动捐款，将面前的挑战描绘为关乎他个人以外的更大问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这么做，因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他其他的竞选演讲常常掺杂幽默，但本次演讲则显得严肃。在整个新闻发布会上，特朗普仅手持一小页笔记。结束讲话后，他未接受任何提问，与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开镜头后，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也猛烈抨击司法系统，并对任何质疑特朗普犯有罪行的人发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位领先候选人都将对方描绘为对国家构成威胁的竞赛中，拜登的竞选团队利用特朗普的言论作为新鲜证据，证明他不足以担任公职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队传播总监迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国刚刚目睹了一位混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普对自己个人的抱怨胡言乱语，并诽谤美国司法系统，让任何观看的人都得出一个明显的结论：这个人不适任美国总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普团队表示，只有一名前总统支持者认为特朗普的纽约裁决是一项错误的裁决，他们中的许多人甚至在周四一天内就向他的竞选活动捐赠了3480万美元，创下了特朗普在共和党数字筹款平台WinRed上的单日记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然该竞选活动在总筹款方面落后于拜登，但它在周五继续保持势头，向支持者发送了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一条信息读道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普新闻发布会之后，另一条信息高声宣布：“我绝不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都团结在特朗普身后，认为审判有缺陷，起诉不当，曼哈顿大量民主党背景的陪审团池受到负面影响，以及法官存在偏见——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或不够强烈时，特朗普的盟友们和竞选助手们发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克利斯·拉西维塔对全国大学共和党组织一口唾沫，该组织在社交媒体平台X上发帖表示应该尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔在帖文中写道：“意见就像屁股一样……每个人都有一个……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准了&lt;/a&gt;拉里·霍根，这位来自马里兰州的温和派前共和党州长，他正在竞选参议院席位，在裁决之前警告美国人“不要进一步助长这场充满毒性的党派之争。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔在X上回应道：“你的竞选活动刚刚结束了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州等摇摆州的共和党选民访谈中，有些人表示特朗普的定罪让他们开始重新思考11月对他的支持，考虑到他在多个摇摆州的优势只维持得很微薄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背叛可能会在他的与拜登的再对决中伤害他。但大多数受访的共和党人听起来很像特朗普本人，他们认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治亚州马里埃塔市62岁的退休警官斯科特·克莱顿说：“这一切都是政治性的，只是为了伤害他，尽可能多地阻止他参加竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦出席他因2016年支付封口费给色情明星斯图米·丹尼尔斯而被控伪造商业记录的刑事审判有罪裁决后的记者招待会，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放缓对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制的决定，是自两年前战争爆发以来迈出的一个小而意义重大的步伐。专家表示，此举有助于减轻俄罗斯对跨越边境的哈尔科夫攻势的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器攻击俄罗斯领土上的目标风险过高。它担心一场重大的乌克兰攻击可能引发与装备核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与过去已逐渐失效的其他美国对向基辅提供高端武器的禁令完美吻合，包括先进的美国战斗机以及长途ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府的官员表示，最新决定于周四生效，该决定针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国供应的武器，反击来自边境的俄军，“攻击他们或准备攻击他们的”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这意味着乌克兰前线的士兵获得绿灯，可以越过边境向使用美国供应的机动火箭炮系统（HIMARS）发射器，配有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器装备的俄军开火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家安全战略研究所的研究员米哈伊洛·别利埃科夫表示：“这将有助于稳定前线，并在俄军深入阵地之前，有可能将他们从哈尔科夫地区击退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅将部队从东部顿巴斯地区的关键战斗前线调离的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“俄罗斯将发现自己处于下风，并不得不重新考虑其进入哈尔科夫的攻击战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全事务主管杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长委员会主席C.Q.布朗举行的一次安全视频会议上提出了使用美国武器跨越边境攻击哈尔科夫地区的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此后，苏利文、奥斯汀和布朗形成了一项放宽限制的建议，苏利文于5月15日将此建议提交给拜登。这位官员称，拜登同意乌克兰应该能够从俄罗斯领土的安全区域反击攻击它们的俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取此类行动，他表示：“到目前为止，还没有积极的东西。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚项目的高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内开火的禁令，将其作为安全的避风港来攻击哈尔科夫地区的俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李表示：“俄罗斯可以将其炮兵部署在边境位置。它可以保留防空、电子战、指挥控制（设施），它可能有一定的避风港。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李表示：“我不认为（决定）会极大地改变前线的移动，如果有所改变的话。但它将使得俄罗斯继续此类跨国行动变得更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队对哈尔科夫发起新一轮的主要攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“俄罗斯没有能力生成足够的作战能力，从东北部威胁哈尔科夫。要达到这个目标，它将不得不在东部战斗区域削减其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国，不要允许乌克兰向俄罗斯开火，并于周二再次挑起了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月内寻求扩大在美国俄境内其他地区使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上出现转折的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时引用他表示，呼吁美国批准对俄罗斯境内深处目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员、现为华盛顿战略和国际问题研究中心智库成员的马克·坎西安表示，拜登的行动只是一个开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“这并不是一个激进的转变（在政策上）。但这是一个步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将争论下一步：瞄准更广泛的靶标——可能是那些虽然不直接威胁哈尔科夫，但位于其他地区的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发言时拒绝就拜登政府是否可能扩大其政策，允许在其他俄罗斯地区打击发表评论。但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“我们将继续做我们一直在做的事情，必要时进行适应和调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Aftermath of a Russian missile strike outside of Kharkiv" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
 Figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在乌克兰外哈尔科夫附近的马拉·丹尼利夫卡村Heavy受损的孩子们和青年体育运动骑乘学校现场工作，俄罗斯对乌克兰的攻击持续进行，乌克兰，2024年5月30日。 REUTERS/Valentyn Ogirenko/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持减少增加产出的开支承诺，使全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，这可能会缓解OPEC+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得益于页岩革命以及技术和效率的突破，美国在过去的十年中推动了全球石油供应的非OPEC生产增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长，日产量超过一百万桶，达到1293万桶，远高于政府于2023年初预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其OPEC+联盟中的盟国上一年深化了供应削减，部分原因是为了补偿来自美国和其他非OPEC生产国的产出增长。OPEC+的总削减量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉OPEC+讨论的消息人士于周四表示，OPEC+正致力于一项复杂交易，允许该组织将其中一些削减延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日考虑供应政策，美国的产量增加持续推动非OPEC+产出的增长，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC对美国原油和凝析油产出的增长300,000 bpd的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长640,000 bpd，这三家都是最受关注的预测机构，且所有预测都远低于去年数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，到2024年，全球需求增长将达220万桶/日，这将超过非OPEC+产油国供应增长约100万桶/日。该组织在其5月的月度油市报告中表示，这意味着OPEC+原油的需求量应比2023年高约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油总产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，低于12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价接近80美元/桶，但行业高管和分析人士表示，美国生产商不太可能像2023年那样实现向上方的惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户非常保守且自律，”合同钻探商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前价格，钻井平台数量并未大幅上升，这颇为令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正保持资本支出平稳，并暂缓对其钻井平台的升级，以最佳匹配更平稳的钻探增长。公司计划年底运营12个钻井平台，并在明年重新部署几个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯的数据显示，美国油井数量已下降至496口，比去年同水平下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师在周四的一份报告中表示，尽管美国有能力在多年内实现每日一百万桶的增长，但当前并无此增长欲望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加470,000 bpd。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者压力下限制了增长支出，而未经约束的支出在2010年代的页岩区推动了快速增长，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，产出增长高于预期部分得益于私营生产商，其中一些企业正被波及到该行业的整合潮。他们通过钻更长的井并对岩石进行压裂，从而能在同一时间内从更多井中生产出原油，提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了整合浪潮，但我预计当前油价将继续，并在钻井和完井效率不断改进的情况下，有助于支撑美国总体原油产量增长的温和增长，”得克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯逊说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;这样的油田服务公司今年预计将与国际市场的增长相比，北美市场的增长较少。今年第一季度其国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士银行分析师乔瓦尼·斯图诺夫说：“近年来战略发生了转变，更加注重资本纪律，导致不同的反应。”他认为OPEC+将延长其自愿削减供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年石油和液化石油产品的生产增长。据美国能源信息署3月表示，OPEC+的液化石油产品产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士银行的斯塔诺夫说：“OPEC+已经学会了与美国的原油生产增长共存。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="从控制室看到的钻井平台操作平台，位于德克萨斯州温克的二叠纪盆地的Oasis石油租赁地内" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从控制室拍摄的钻井平台操作平台，位于德克萨斯州温克的二叠纪盆地的Oasis石油租赁地内，美国2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持泛非国民大会（ANC）党自种族隔离结束以来的最差选举结果后，其地位将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中，约71%的投票站的结果显示，ANC的得票率不足42%，与2019年上次选举的57.5%相比出现了显著的下降，且首次在30年内未达到多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的挫败意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动必须与一个或多个小党派谈判组成联合政府协议或其他形式的协议。这可能需要作出政策让步或放弃显赫的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖变身的商人拉马福萨或许将面临来自反对党和其党内分裂派别的辞退要求，但一名顶级ANC官员支持他留任，分析师表示目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒，著有拉马福萨传记，表示：“没有一位能够接替拉马福萨的明确统一候选人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一份民意调查显示，拉马福萨在这次选举中的主要政治人物中拥有最高的赞同率，ANC内部的派系斗争可能会使任何反对他的动员尝试复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，在星期日初步结果公布时，他将发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在2022年的一次调查报告中曾一度悬于一线，报告发现他可能在其狩猎农场的家具中被塞入的现金中存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在那场灾难中对不当行为予以否认，并将该事件称为“农场门”，同年晚些时候赢得了ANC领导的五年新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于选民对高失业率、犯罪和破坏性的电力中断等问题的愤怒，周三的投票被宣称为ANC面临的迄今为止最严峻的考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导时承诺，在接替 predecessor 查克·祖马九年的丑闻、腐败和经济衰退后，将清理党的形象并重振经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家元首时的初始狂热浪潮迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，ANC高级官员周围仍不断发生丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中决定性的打击来自他的宿敌祖马，后者支持的政党uMkhonto we Sizwe的表现超出预期，并在祖马的家乡夸祖卢-纳泰尔省（KZN）对ANC的支持造成了重大打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特哈卡表示：“雅各布·祖马让拉马福萨和ANC陷入困境。他知道他们在KZN很脆弱。这是拉马福萨项目的终结……你不能在选举中输了，还期待一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因为似乎在关键改革上模棱两可，以避免加剧其党内的分歧而受到批评——这与他上世纪80年代作为工会领袖所展现的决定性态度大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者对他的共识建设技能和在提升南非作为所谓“全球南方”倡导者声誉中的作用予以称赞，“全球南方”是对一组低收入和中收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最响亮的呼吁更公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了针对以色列的种族灭绝诉讼，本月，法官下令以色列必须停止其对加沙城市拉法的军事攻击。以色列强烈否认这些指控，并继续在拉法地区进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动期间，拉马福萨试图炫耀ANC在过去30年所取得的成就，但评论家表示，他几乎没有提出任何新的解决方案来解决南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的ANC最后一场竞选集会上，拉马福萨在一群数以万计的支持者聚集在索韦托足球场前承诺将“做得更好”。许多人在他发言完毕之前就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="South African president Cyril Ramaphosa votes in Soweto" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大知名连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据悉，他本月在最高安全级别的监狱中遭到其他囚犯袭击，监狱当局透露了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的群杀犯之一，2007年被判犯有杀害瘾君子和妓女，并在不列颠哥伦比亚省大太平洋地区其猪场解剖他们尸体的罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判杀害六名女性，她们的尸骨残骸在其位于温哥华附近的简陋房产中被发现。在判处他终身监禁后，政府检察官对另外二十起谋杀案提出撤诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱被袭击后去世，此时他正在服刑。袭击发生后，他已被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务在一份声明中表示：“我们深切意识到这位罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国的社区造成了毁灭性的打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括在2002年初皮克顿被捕之前超过十年里从温哥华贫穷、毒品泛滥的市中心东部地区失踪的60多名女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿位于温哥华东郊约25公里的Port Coquitlam猪场上发现了33名女性的尸骨或DNA，其中许多人属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所著的一本书在上市不久后从亚马逊下架。据《温哥华太阳报》当时报道，在这本书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，并表示自己被警方设陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求其从亚马逊下架，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件在纽韦斯特敏斯特开始的电视新闻图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张未经日期记录的电视新闻图片中，罗伯特·威廉·皮克顿出现在其Port Coquitlam的家中。 REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台向投资者提供锁定其代币以换取奖励，这形成了一个复杂的机制，分析师警告称该机制对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓“再抵押”的热门趋势是加密市场风险承担的最新迹象，随着价格的上涨和交易者寻求收益，这一趋势愈发明显。最大的加密货币比特币接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再抵押的热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，已吸引价值188亿美元的加密货币进入其平台——比六个月前增加了不足4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，EigenLayer发明了再抵押来扩展一项由来已久的加密货币实践——抵押，它被称为&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;抵押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机以&lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/TECHNOLOGY-BLOCKCHAIN/010070P11GN/"&gt;检查和确认&lt;/a&gt;谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，加密货币代币的所有者，如以太坊，允许他们的资产在验证过程中被锁定。只要他们参与抵押，他们会失去对其代币的即时访问，但作为回报，他们可以赚取收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些抵押平台还会向用户发放新创建的加密货币来代表他们抵押的加密货币。再抵押使所有者能够将这些新代币再次抵押，与基于区块链的不同项目和应用程序，以期获得更大的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币界对再抵押的风险众说纷纭，一些人表示，这项实践过于初级，无法评判其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表再抵押加密货币的新代币在加密货币庞大的借贷市场中作为抵押品使用，可能会出现基于少数底层资产的无限借款循环。他们认为，如果所有人都试图同时退出，这可能会稳定加密货币市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"当有任何东西以抵押物抵押时，都不是理想的，它增加了原本不存在的新风险元素，”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的抵押收益通常在3%-5%的范围内，但分析师表示，再抵押的收益可能会更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再抵押是去中心化金融（DeFi）领域风险较高的最新发展，在该领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不出售它们的情况下从其持有的资产中产生大量回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付抵押收益，因为尚未开发出支付机制。用户是为了未来的收益或其他被称为空投的赠品而加入该平台的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前EigenLayer正向使用其平台的人发放其自己创建的新代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在将来会具有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再抵押平台的增长是由寻求这种空投的用户推动的，他称之为“真正、真正投机性的免费金钱行为”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"这非常具有风险性，”美国加密货币交易所Coinbase（COIN.O）的负责研究的主管David Duong表示，该交易所提供抵押但不提供再抵押。Duong说：“他们目前正在预行动，期望得到回报，但他们不知道会得到什么。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer是由Sreeram Kannan去年推出的，他曾是西雅图华盛顿大学的一名助理教授，也是一支在印度推出首个学生设计微型卫星的团队的一员，据他的学术网站介绍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一个验证服务市场，将潜在的抵押者与需要抵押代币的应用程序联系起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;已有新的再抵押平台出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户在EigenLayer上再抵押代币，并生成新代币来代表那些再抵押资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目的是允许用户选择将代币抵押的地方，并帮助新的区块链服务增长，而不是激励更多的加密货币抵押贷款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说：“我们没有与任何这些参与者有官方关系……这是一个新兴现象。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再抵押可能伴随着“隐藏的风险”——如果再抵押代币在加密货币借贷中使用，可能会出现强制平仓和在市场下跌期间更多波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，作为抵押品的加密货币随着Terra和Luna代币的崩溃而迅速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险分开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说：“风险不在于再抵押，而在于贷款协议。贷款协议是在错误地定价风险。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对再抵押不太担心，指出相对于全球加密货币行业的2.5万亿美元净资产，再抵押协议中的现金太少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示：“目前，我们没有看到再抵押问题向传统金融市场传播的任何重大风险。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密货币世界正日益与主流金融相连，再抵押正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标准渣打银行加密货币部门Zodia Custody表示，对抵押的需求很高，但将再抵押视为一步过远，因为很难确定资产去向和奖励分配的“凭证”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的数字银行部门Laser Digital在4月份的一篇博客文章中表示，已与Kelp DAO合作再抵押部分资金。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它抵押客户的加密货币资产，并期望“在再抵押方面出现一个新的生态系统”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图展示代表加密货币比特币的图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在此于法国巴黎拍摄的艺术作品中，展示了代表加密货币比特币的图像，摄于2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/Illustration/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图展示代表加密货币以太坊的图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在此于2023年6月16日拍摄的艺术作品中，将代表加密货币以太坊的图像放置在PC主板上。路透社/Dado Ruvic/Illustration//档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪亚·谢伊纳姆脱颖而出，以压倒性优势赢得墨西哥总统大选，成为该国首位女总统，继承了她的导师、现任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔的 popularity 在贫困人口中颇高，助力了谢伊纳姆的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢伊纳姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举机构的快速样本计算，她在选举中获得了58.3%至60.7%的选票，这将创下墨西哥民主历史新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;统治联盟也在国会两院获得可能的三分之二超级多数，这将允许联盟在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构的选举结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;霍奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后，承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在200年的共和国历史上，我将成为第一位女总统，”谢伊纳姆在雷鸣般的“总统，总统”欢呼声中告诉支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳姆的胜利于墨西哥意义重大，这个以 macho culture 闻名、世界第二大天主的人口大国，多年来一直推崇传统女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳姆成为首位在墨西哥、美国或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为一位女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔说，她是墨西哥最小州特拉斯卡拉的谢伊纳姆支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们甚至不能投票，当你可以投票时，就是为了投票给你丈夫告诉你要投票的人。感谢上帝，这一切都改变了，我可以亲历这一切，”蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳姆面前是一条复杂的道路。她必须平衡增加社会福利政策的承诺，同时应对巨额财政赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她向支持者承诺，她的政府将承担财务责任并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要提高安全状况，但细节很少。这次选举是墨西哥现代历史上最暴力的选举，共有38名候选人遇刺，加剧了massive security problems。许多分析师表示，在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，有组织犯罪集团扩大了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的大选在普埃布拉州的一些投票站发生两起人员杀害事件，也受到了影响。洛佩斯·奥夫拉多尔的任期中出现的人员伤亡——超过185,000人——在墨西哥现代历史上前所未有，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里斯·弗拉纳里表示：“除非她承诺投入颠覆性的资金用于改善治安和减少宽恕，否则谢伊纳姆可能难以使整体安全水平显著改善。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;统治党 MORENA 还赢得了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥城市长职位&lt;/a&gt;，这是该国最重要的职位之一，初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新的总统所面临的挑战中，将包括与美国进行紧张的谈判，因为大量流向美国的移民穿越墨西哥，以及在美国芬太尼流行病肆虐之际，在毒品走私问题上进行安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员们预计，如果美国在11月总统大选中再次赢得特朗普，这些谈判将更加困难。特朗普誓言将对在中国墨西哥制造的汽车实施100%的关税，并表示将动员特殊部队与这些犯罪集团作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新一届总统将面临解决电力和水短缺问题，以及吸引制造商重新定位的问题，因为这符合将供应链更靠近主要市场的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳姆还必须解决对墨西哥石油公司 Pemex 的处理问题，这家国有巨头二十年来产量不断下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示：“不能只是无底黑洞，将公共资金投入其中，公司永远也盈利。他们必须重新思考 Pemex 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，并见证了比索的走强和失业率的下降，这些成功使他极具人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳姆承诺扩大福利计划，但墨西哥今年的预算赤字不断扩大，预计到2025年，墨西哥中央银行预期的GDP增长率仅为1.5%，所以这不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;主导&lt;/a&gt;了竞选活动，试图将投票转变为对他政治议程的公投。谢伊纳姆否认了反对派对她将是洛佩斯·奥夫拉多尔“木偶”的指控，尽管她承诺将继续实施许多他的政策，包括帮助墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的获胜演讲中，谢伊纳姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔的贡献，称他为“一位独特的、使我们的国家变得更好的个人”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析人士维里·里奥斯认为，性别歧视是针对谢伊纳姆将成为离任领导人的“木偶”的批评背后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“令人难以置信的是，人们不能相信她会做出自己的决定，我认为这与她是一位女性有很大关系。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党 MORENA 的总统候选人克劳迪亚·谢伊纳姆在墨西哥城发表获胜演讲后，高兴地反应，墨西哥，墨西哥，2024年6月3日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党 MORENA 的总统候选人克劳迪亚·谢伊纳姆在墨西哥城获胜后向支持者挥手致意，墨西哥，墨西哥，2024年6月3日， REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统选举胜利声明后，人们在墨西哥城市中心查帕洛广场上举着“总统克劳迪亚·谢伊纳姆”的旗帜，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。 REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人霍奇特尔·加尔韦斯在普选关闭后向支持者发表讲话。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普选日，在墨西哥萨恩塔·克鲁斯·霍索科特南，投票站关闭当天，工作人员关闭投票站。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普选日，墨西哥韦拉克鲁斯，人们在投票站投票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，齐纳坎坦。 REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普选日，墨西哥城，人们在投票站排队投票，2024年6月2日。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥的反对派总统候选人霍奇特尔·加尔韦斯在普选日当天，在墨西哥城的一家投票站外拍照。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普选日，墨西哥萨班托洛梅·库亚拉纳，工作人员在普选日准备投票站。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普选日，奇瓦瓦州诺罗加奇镇，拉马拉女土等待在投票站投票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普选日，墨西哥城，人们在投票站投票后展示印有墨水的手指。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普选日，墨西哥圣胡安·查穆拉，一位女士在投票站投票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在普选日，在墨西哥城的本尼托·胡亚雷斯国际机场设立的投票站，一位旅行者在投票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普选日，墨西哥圣安德烈斯·拉兰萨，人们在投票站投票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪亚·谢伊纳姆，墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;圣胡安·查穆拉，2024年6月2日。 REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，科马丘恩，人们在普选日朝着投票站走去。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥，墨西哥城，普选日，安德里斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔总统和他的妻子贝阿特丽斯·古铁雷斯·穆勒向投票站走去。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，普选前夕，人们走在市中心地区，墨西哥城，墨西哥，2024年5月31日。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普选日，墨西哥城，人们在市中心地区行走，墨西哥城，墨西哥，2024年5月31日。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，普选日前一天，商店的冷却器用塑料布覆盖，上面贴着“由于禁酒令，禁止销售酒精”的标牌，墨西哥城，墨西哥，2024年6月1日。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;致力于就如何更有效地应对大流行病制定一项全球协议的谈判将于2025年前结束，如有可能，世界卫生组织周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就一项可能在大流行病前和期间加强协作的协议进行了两年的谈判，这一谈判是在COVID-19期间承认失败后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初设定了本周达成协议的目标，但由于富裕国家和贫困国家在疫苗共享和准备等议题上存在严重分歧，谈判已得以延展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项并行协议，旨在更新现行的具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括为最具意义且对全球构成威胁的健康危机设置了一个新的“大流行病紧急事件”类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·盖布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天所做出的历史性决策体现了各成员国共同愿望，以保护本国人民乃至全世界人民免受公共卫生紧急情况和未来大流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长塞萨尔·贝塞拉周六表示：“通过这一协议，我们采取行动确保各国承担责任，并加强预防爆发，以防其威胁到美国人及我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球健康规则的变化旨在增强世界抵御新病原体的防御能力，在COVID-19导致700多万人死亡之后。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="档案照片：世界卫生组织标志在日内瓦总部附近可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：世界卫生组织（WHO）的标志在瑞士日内瓦总部附近可见，2023年2月2日。 REUTERS/Denis Balibouse/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>