<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 29 Dec 2024 21:15:55 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止单方面宣布紧急状态令

注：原文中“martial law”可解释为“紧急状态令”，因此在翻译时可根据上下文进行适当调整，以更符合中文习惯表达。</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，有300名议员中的190名出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台进行了现场直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令时发表演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，时间为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在最大安全级别的监狱遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最为臭名昭著的连环杀人犯之一，2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华地区猪场杀害吸毒者和妓女并肢解其遗体被判决有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名妇女被定罪，这些妇女的部分遗体在温哥华东区附近他破败的财产中被发现。政府检察官在判处他终身监禁后撤销了针对他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在魁北克的一所监狱内于5月19日遭到袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省的社区乃至整个国家都造成了毁灭性的影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是近十年来在温哥华东区这个贫穷且毒品泛滥的区域失踪的60多名女性中的一部分，直至2002年2月初皮克顿被逮捕为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在波特科克兰附近的一个猪场，大约距温哥华市中心以东25公里处，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多是土著女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿写的一本书在亚马逊上架仅几小时就被下架。这本书中，连环杀手声称自己是无辜的，并被警方诬陷，《温哥华太阳报》当时这样报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊移除该书并为受害家庭道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新民斯顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在这件无日期的法庭电视录像中在他的波特科克兰住所中。图片来源：路透社/ Global TV/ 文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用部分美国武器的限制，这标志着美国在持续两年的俄乌冲突中迈出了一步，专家认为这一举措有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担忧如果允许乌克兰使用美方提供的武器打击俄罗斯境内目标将带来直接冲突的风险，特别是与拥有核武器的俄罗斯冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美方对基辅的武器供应限制相吻合，包括高级战斗机和远程导弹等，这些限制近年来一再被打破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从上周四起生效，是针对哈尔科夫地区的具体作战需求而制定的。美国官员透露，这一决定允许基辅使用美方提供的武器反击越过边境攻击或准备攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着乌军在前线可以使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射的制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹以及其他武器，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能为哈尔科夫地区创造条件，使其在对手尚未稳固之前撤退。”乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram认为，拜登的这一决定将减少基辅在顿巴斯地区抽调部队进行关键作战的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯将处于被动地位，并需要重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术。”Ingram说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定时间可以追溯到数周之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员证实，5月13日，乌克兰通过国防部安全视频会议向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown提出了要求，希望可以在哈尔科夫地区使用美国武器跨越边境进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出建议，支持放宽限制。在5月15日，Sullivan将这一建议呈交给了拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰应能够防控越过乌克兰本土边境攻击的俄罗斯军队。此后，拜登政府一直在做最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同年5月20日，乌克兰总统泽连斯基在接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取这一步骤，但他当时表示：“迄今还没有积极的行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直利用拜登政府禁止在俄境内打击的规定，利用这一安全区域对哈尔科夫地区进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫不仅是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮和防空系统一直保持在边界对面，可以在那里部署电子战和指挥控制中心，”Lee表示。“它或许拥有某种避难所程度的保护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，这一决定本身在未来短期内可能会对前线产生重大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会对前线的移动产生太多或完全没有影响，但它将使俄罗斯更难继续进行跨边境作战。”Lee说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯目前缺乏足够的兵力展开对哈尔科夫的大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力在东北方向生成足够的作战能力，从而威胁哈尔科夫。”Ingram说道。“为此，他们需要在东部作战区严重空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员，不要允许乌克兰在俄罗斯境内发射武器，并在周二再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数月为自己争取扩大在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，尤其是在俄军在过去艰难的一年里掌握了战场主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，基辅市长泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其对俄罗斯境内的更深层次目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库高级顾问Mark Cancian表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但这是迈出了一步。”Cancian说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将会争论下一步：打击范围更广的目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在同一天的新闻发布会上表示，拜登政府并未排除进一步放宽这一政策的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，也就是根据需要随时调整并适应。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区的导弹袭击后况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫市外Mala Danylivka村的哈基夫儿童和青年体育骑术学校在俄罗斯导弹袭击中受损严重。路透社/Valentyn Ogirenko摄。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲民族大会（ANC）党后，面临严重的削弱。南非民族大会在本次选举中遭遇自种族隔离政权终结以来最糟糕的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周二选举约71%选区的初步结果显示，南非民族大会的得票率低于42%，这比2019年最后一次选举时的57.5%大幅下降，并且这是30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举行使的意义在于，曾是纳尔逊·曼德拉领导解放运动的南非民族大会将不得不与其他较小政党谈判联盟或其他形式的治理协议。它可能需要做出政策让步或让出显要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转商人西里尔·拉马福萨可能将面临反对党和党内批评者的辞职呼吁，但南非民族大会高级官员之一却表示支持他继续担任总统，并且分析家指出，现在看来并没有明确的接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前并没有清晰的可以接替拉马福萨的人选。”库('../../../models茼cExtractor.js:45:596038')本特勒表示，他是开普敦大学一位政治学教授，也撰有拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民调显示，在此次选举的主要政治人物中，拉马福萨拥有最高的支持率。南非民族大会内部的派系斗争可能使得向他发动攻击的努力变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至本稿发布时，拉马福萨尚未对南非民族大会的选举结果发表评论。他的发言人表示，预计在周日公布最终预选结果时，他将发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾在2022年因一桩与此国猎场有关的举报而受到质疑，报告发现他或许存在不当行为，并藏匿了一笔现金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场“国猎场”风波中，拉马福萨否认了自己犯有错误，而获得当年晚些时候作为南非民族大会领导人第二次连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视作考验南非民族大会强度的新考验，因为选民对于高失业率、犯罪和严重的电力短缺等问题表达愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨曾承诺，他将提升南非民族大会的形象，振兴经济，在九年的时间里，其前任贾·祖马因丑闻和经济衰退导致经济出现下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自2018年他当选为总统开始，最初的乐观情绪也迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六个多年过去了，经济依然停滞不前，高级官员们仍在面对的丑闻中挣扎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手贾·祖玛，他支持新成立的南非“枪矛”青年联盟，该联盟超出了预期的表现，严重影响了南非民族大会的支持率，尤其是在祖玛的故乡夸纳省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“贾·祖玛击败了拉马福萨和南非民族大会，他知道他们在夸纳省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这标志着拉马福萨项目的终结……选举失利后你不能期待一切恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因避免加剧党内分歧而推迟了采取关键改革的行动，这与他作为工会领袖在20世纪80年代所展现的决断力大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他推动共识的能力及其为其对所谓的“全球南方”的倡导所做的努力，这一术语指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情爆发期间，拉马福萨是全球最早呼吁公平分配疫苗的人之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了一场对以色列的种族灭绝起诉，该法院本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。对此，以色列坚决否认指控并继续对拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调过去三十年南非民族大会的成功，但批评者认为，他在应对南非最紧迫的挑战方面几乎没有提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前南非民族大会的最后一次竞选集会上，拉马福萨曾誓言“做得更好”，对成千上万的支持者发表讲话。然而，许多人还在听他讲话的时候就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对镜头时发表了一番言辞犀利的言论，这既适合他的法律斗争，也适合他的政治博弈：他直言准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因提交虚假文件掩盖支付封口费给成人电影明星的行为被判有罪，涉及34项指控的前一天，这位共和党总统候选人列举了一系列对手，并发表了一系列愤怒且闪烁其词的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的司法Juan Merchan为“歪曲事实的小人”和“恶魔”。他形容竞争对手、即将在11月5日的选举中与他一争高下的民主党人乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击那些作证指控他的证人、那些投票弹劾他的国会议员，并模仿他在集会上的言论，指责非法流入美国的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将他面临的困境视为个人挑战之外的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“做这个，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲中常常逗趣，但这番讲话却多有无奈。在这次新闻发布会上，特朗普仅有一页简单的讲稿。会后，他没有回答问题，很快与儿子埃里克·特朗普一同离开了演讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的支持者们对司法系统及其探讨特朗普是否有罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方视为对国家构成威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的言论视为他不适合成为总统的又一证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚见证了一位混乱、绝望、彻底失败的唐纳德·特朗普对自身不满的咆哮，并歪曲了美国的司法制度，让任何观看的人都有一个明显的结论：这个人在美国无法担任总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们——他们大多认为纽约的判决是不公正的——周四为他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队称这是单日最高记录，出现在WinRed平台上，这是共和党机构用于筹集资金的数字平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于其总体筹款数额落后于拜登，特朗普的竞选团队试图保持这一势头，在周五猛烈发送了一些带有预兆意义的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条消息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不会投降！”另一条消息班驳地写道，这是在特朗普新闻发布会之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判存在缺陷，指控本来不该被提起，曼哈顿陪审团组成的背景偏向左倾，且法官存在偏见——当地官方否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党官员们的谴责不够迅速或激烈时，特朗普的支持者和竞选助手便对对方展开反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉奇维塔对一个在其社交媒体平台上发表帖子认为陪审团判决应该得到尊重的全国性共和党组织发出嗤笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像**一样……每个人都有一种……”，拉奇维塔在一个帖子中这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还攻击了在美国州际线以外担任温和派共和党州长候补的劳瑞·霍根，在判决公布前，霍根曾警告美国人“请不要在火上浇油，以免进一步加剧党派间的对立”。拉奇维塔在社交媒体上回应说：“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键战场州，几名共和党选民在接受采访时说，特朗普的定罪让他们彻夜思考，是否会在11月弃他而选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这些叛变继续下去，会在其与拜登的重选过程中给他带来伤害，特别是考虑到特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但采访中的绝大多数共和党人听起来都和特朗普本人类似，称审判是一出骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治阴谋，目的是尽可能限制他在竞选期间的活动”，62岁的退役警员、佐治亚州玛丽塔市的斯科特·克莱顿说，“如果他们能对他这么做，他们也能对任何人下手。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcppublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" alt="前美国总统特朗普在纽约参加记者招待会" /&gt;
&lt;i&gt;New York City, U.S., May 31, 2024. REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcppublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" alt="共和党总统候选人物前美国前总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦举行记者招待会，次日在他因指控提交虚假商业记录隐瞒2016年支付给成人电影明星Stormy Daniels封口费的刑事诉讼案中被判有罪之后" /&gt;
&lt;i&gt;Republican presidential candidate and former U.S. President Donald Trump attends a press conference at Trump Tower, New York City, U.S., May 31, 2024, the day after a guilty verdict in his criminal trial over charges that he falsified business records to conceal money paid to silence porn star Stormy Daniels in 2016. REUTERS/Brendan McDermid/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议为释放人质而在加沙地区实施新的停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的未来了。”拜登说，他在竞选连任的压力下，试图止戈。目前，以巴冲突已经持续了8个多月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方斡旋的双方停火谈判再次受阻，双方互相指责是导致谈判停滞的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列在拉法地区的军事行动持续数周之后提出的，并伴随着对以色列政府在国内和国际上因加沙地区的死亡人数和人质持续被扣押，施加的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登公布停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在前总统特朗普的共和党对手唐纳德·特朗普唐纳德·特朗普因藐视法庭罪被判有罪后的第二天，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新计划分为三个阶段，与之前的提议不同是因为停火将在各方进入第三阶段的谈判期间持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段为为期六周的停火期间，以色列军队从加沙人口密集区撤出，人质，包括老人和妇女，将交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆载有人道主义救援物资的卡车进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段是巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）和以色列就永久结束敌对状态的条件进行谈判。“停火将持续到谈判继续进行为止，”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如拜登所说，已经将这一提议传达给了哈马斯，由卡塔尔转达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列推动“无限期战争”的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人将不会同意这一计划，并将继续呼吁战争无限期持续。有些人甚至在政府联盟中。他们已经表明了这一点，他们想占领加沙，想继续与以色列战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。我敦促以色列政府支持这项协议，尽管可能面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一生都致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，也作为一名刚刚命令美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我希望大家为此刻退一步，思考一下如果失去了这一刻会怎样。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名向记者透露，以色列能够提出新提议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一条通往危机结束的道路。这只是一个详细列出的四页多的协议，”官员说，“再度逐字详细地进行谈判后，内容中现在展示的是整个过程的终结方式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体报道说，拜登周五的演讲具有戏剧性，被解读为试图直接吸引以色列民众的举动。领先第12频道中断了晚间新闻播报，直播了拜登的演讲。此前，加沙人质计划的细节一经发布就被以色列审查机构禁止出版，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯敦德克萨斯大学历史和公共事务教授杰里米·悉尼表示，相较以往，该计划成功概率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯发起任何严重袭击、攻击或恐怖袭击的能力已经大大降低，尽管仍然具有一部分危险性，”悉尼说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在转而反对以色列，悉尼说，这也可能激发以色列民众希望结束冲突的愿望，再加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真心支持某项计划时，他可以创造很多动力。”悉尼说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质提议则是在6周停火期间交换病弱、年老和受伤的人质，停火可以延长以允许更多援助物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前一个月，该提议在以色列拒绝接受哈马斯要求将结束战争原则包含在内的情况下破裂，随后加沙南部城市拉法的进攻升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，如果以色列停止战争，它将准备好达成一个包括交换人质和囚犯在内的“完整协议”。一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·卢里亚将在周五与包括在加沙被哈马斯扣留的公民在内的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人的死亡引发国际愤慨，但并未触美国红线，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在战争中，巴勒斯坦人民遭受了极度的煎熬。”拜登周五表示，“我们目睹了前几日拉法发生的致命空袭，针对的是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日以色列南部发生的哈马斯袭击以来，加沙已经有超过36,280人丧生。根据以色列方面的统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;     
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被破坏的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人在被以色列军事进攻摧毁的建筑物废墟中行走，照片摄于2024年6月12日加沙北部贝特拉赫亚。REUTERS/MAHMOUD ISSA&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　而欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司坚持限制支出以增加产量的承诺，使世界最大的原油生产国在2024年增长放缓，在此背景下，这可能使OPEC+在周末进一步减产的压力减轻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国的页岩革命和技术创新大大提高了美国作为一个非OPEC成员国的全球原油供应增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地上升，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/天，远远超出2023年初政府预测的约40万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国在去年进一步减少了供应量，部分原因是补偿美国和其它非OPEC成员国产量的上升。总体OPEC+的减产量达586万桶/天，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在考虑一项复杂协议，该协议允许这一组织将一些削减措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周日商讨供应政策时，美国生产增加将继续推动非OPEC+的产量增长，但这种威胁将不像2023年那样严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/天。这一预测与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/天类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/天。这几位是最受关注的预测者，且他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/天将超过OPEC+之外的石油生产国的供应增长约100万桶/天。这意味着到2024年OPEC+原油的需求量大约比去年增长90万桶/天，OPEC+在5月的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预期&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;全球需求增长将仅为110万桶/天，对OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，今年美国原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/天，较去年12月的1326万桶/天略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使油价在每桶80美元左右徘徊，美国生产商不会再像去年那样带来令人意外的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依然保持非常保守和自律的态度，”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有更多上升确实令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持不变，并暂缓对钻机的升级，以最好地与钻井增长放缓保持一致。它计划年末运营12台钻机，并在明年初重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已从去年同期下降13%至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在多年内，有能力增长100万桶/日，但目前没有意愿以如此快的速度增长，”S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P商品洞察预期今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于投资者担忧过度支出导致页岩区在2010年代实现了近乎疯狂的增长但限制了回报，近来公共上市的美国石油生产商在增产方面的支出受到限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的增产部分由私营生产商推动，他们中的一些正被整合浪潮席卷。他们通过钻更长的井并破裂岩石，同时从更多的井中挤出更多的油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有整合浪潮，但预计当不断改进的钻井和完成效率继续保持现状时，今年我们仍会看到当前的油价水平继续推动美国整体原油产量增长，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诸如SLB(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;)这样的油田服务公司预计今年国际市场的增长率将高于北美，尽管北美市场收入下降了6%。部分原因是整合影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年，策略发生了转变，更重视资本纪律，导致了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍预计将在今年引领石油和液体产量增长。美国能源信息署在3月表示，OPEC+今年石油液体产量预计下降100万桶/天，而非成员方则增长140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何应对美国石油产量的增长，”UBS的Staunovo说。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台控制室俯瞰位于德克萨斯州温克附近佩里曼盆地归Oasis石油公司所有的租赁地块" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德克萨斯州温克附近佩里曼盆地Oasis石油公司租赁地块的钻井平台控制室。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重新扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在华盛顿试图调停与以色列的战争之际，再次扮演了美国与真主党之间的关键联系人角色。凭借数十年的经验，伯里帮助促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这突显了这位86岁的老人仍然在黎巴嫩及什叶穆斯林社区中所具有的巨大影响力，并自以色列在今年9月杀死了伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯拉勒以来，被视为一种稳定的政治力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三通过电视发表讲话时，伯里说黎巴嫩正在关闭“最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了国家的未来团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间，因其领导什叶派阿迈勒运动而名声大噪。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派秩序中什叶派成员所能达到的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳斯拉勒首领纳伊姆·卡塞姆认同伯里作为谈判者的角色，称他是真主党的“兄长”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间，反复与伯里会面，试图促成停火，这些停火是在2024年9月加沙战争同时升级的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这呼应了伯里在2006年帮助结束上一次与以色列的重大战争中的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于当前黎巴嫩没有总统，其内阁仅具有限权力，获取真主党（美国认定为恐怖组织）的实际途径有限，因此伯里的作用更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，当你来到黎巴嫩，他是唯一值得关注的人。他是国家本身。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他在帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持并扣押的39名美国人时，提升了全球声誉。这些激进分子在黎巴嫩15年的内战期间劫持了一架美国客机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战结束后伯里当选议会议长，与纳斯拉勒一起主导了“什叶派双雄”的政坛地位，即什叶派政治代表和日常活动中占主导地位的两大派别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是真主党信任的合作伙伴，这使他很重要，但他也有极限，不论是因为真主党还是伊朗的姿态。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列轰炸了伯里领导的阿迈勒运动实力所及的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，之后移居黎巴嫩，并在大学时代就开始活跃于政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该社区的许多人都称赞伯里帮助提高了他们在以派系制度为中心的政治体系中的地位，在该体系中，优势和特权一度偏向希腊东正教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师，伯里在阿迈勒运动创始人穆萨·萨德尔失踪后接手了该组织。伯里领导阿迈勒运动军事崛起，该运动与内战期间的所有主要党派作战，后来成为了真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了国家机构和安全部门，他似乎与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的一封电报质疑他真正的亲真主党立场时，在电报发表于2010年时，伯里予以否认，声称纳斯拉勒“就像我自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，当以色列开始针对加沙打击行动后，伯里的阿迈勒运动战士与真主党一起发射火箭炮声援加沙，伯里的这一作为引发了国际关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际特使开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图在以色列与黎巴嫩交界处停止交火，并劝说真主党撤退到莱提尼河的北岸，该河位于边境以北约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里向一位国际官员表示：“把贝提尼河移到边界附近要比把真主党撤到贝提尼河以南更容易一些。”一位接近伯里的消息人士对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他是黎巴嫩宗教精英的一部分，这些精英在2019年金融危机崩溃后将黎巴嫩推入了经济灾难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人指责他拒绝召集议会会议，让政府中的最高基督教职位空缺近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里的外交角色引起了真主党政治对手如基督教的黎人士卫军的反感，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来执行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未显示）在贝鲁特，黎巴嫩，2024年11月15日。路透社/塔伊尔·阿斯达尼/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="在贝鲁特，黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的形象横幅悬挂在一座建筑上，这是该庆贺活动纪念阿迈勒运动创始人穆萨·萨德尔在1978年访问利比亚后消失45周年" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，在贝鲁特，一名黎巴嫩阿迈勒运动图像横幅悬挂在庆祝阿迈勒运动创始人穆萨·萨德尔在1978年访问利比亚后消失45周年纪念活动上。路透社/穆罕默德·亚兹基/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密“重质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型的平台，这种平台以锁定投资者的代币作为交换提供奖励，分析师警告这种复杂方案有可能给用户和加密市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益受到追捧，表明随着价格反弹，加密市场正变得更加冒险。比特币作为最大的加密货币，接近历史高位，而第二大加密货币以太坊今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于西雅图创业公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险资本公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，并吸引了价值188亿美元的加密资产加入其平台，六个月内跃升近400亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新质押，旨在扩展长期以来的加密货币实践——也就是“质押”。质押涉及许多网络计算机确认持有者拥有哪种加密货币的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及许多网络计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，持有加密代币（如以太坊代币）的所有者允许其资产在此验证过程中被锁定。虽然持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但他们会获得收益率作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些质押平台也向用户发放新创建的加密货币以代表他们所质押的加密货币。重新质押使得持有者可以将这些新代币再质押到不同的基于区块链的项目中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加密世界中，关于重新质押有多有风险存在分歧，有些人认为这项实践还太新而难以判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果将代表重新质押加密货币的新代币作为抵押品用于加密借贷市场的借贷，可能会导致借贷市场陷入基于少量基础资产的无尽循环。他们认为，如果所有人都试图同时退出，这可能会使整个加密市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每当有任何抵押品作为抵押品出，都不是理想的，它增加了一种全新的风险，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫兰·麦卡锡说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的是收益率：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%左右，但分析师说，重新质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域风险世界的新发展之一，在此领域，加密货币持有者投资于试验性方案，以期不需卖出即可在持有的资产中获得大幅回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为这一机制尚未开发。用户出于对未来奖励的预期或被称为空投的其他赠送而加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台使用者发放其新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来能够有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的麦卡锡表示，重新质押平台的增长是由寻求空投的用户驱动的，他认为这是“非常投机的，这是一笔免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常有风险的，”Coinbase首席研究官戴维·杜昂表示，Coinbase提供质押服务但不提供重新质押服务。（COIN.O）称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预先做这件事，预期会有所回报，但他们不知道是什么，”杜昂表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图大学助理教授Sreeram Kannan在今年推出，他和他的团队曾在印度推出了第一颗由学生设计的微卫星，据他学术主页介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，将有意质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台替客户重新质押令牌，并生成代表重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台目标是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多基于加密货币的融资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系......这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重新质押可能带来“隐藏的风险”，如果重新质押的代币用于加密借贷，可能会导致强行平仓和市场下跌期间更多的波动。他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷加剧，随着用作抵押品的加密货币在Luna和Terra销毁后迅速丧失价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押本身，而在于借贷协议的风险定价，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，指出再质押协议中的现金相对全球市值2.5万亿美元的加密行业来说是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失波及到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重新质押问题对传统金融市场构成任何实质性风险的证据，”标准普尔全球评级数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正日益与主流金融相连，重新质押也受到了机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密公司的Zodia Custody在质押方面看到了显著的机构兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押会走得太过，因为难以建立资产走向和奖励分配的书面记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的Laser Digital与Kelp DAO合作重新质押其部分资金，Kelp DAO在四月的一篇博客中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户提供加密资产质押，并预计“新的重新质押生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="比特币的代表图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;比特币的代表图示，来自巴黎，2024年3月9日，路透社/本杰明·泰西尔/插图/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以太坊的代表图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;以太坊的代表图示，2023年6月16日，插图来源：路透社/达道·鲁维奇/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>