<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 17 Dec 2024 18:15:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，当天出席的300名议员中有190人，周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社版权所有&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。监狱当局表示，他在本月早些时候因与其他囚犯发生肢体冲突而受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀人凶手之一，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省温哥华郊外养猪场屠杀毒品使用者和妓女并处置遗骸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因六名女性的部分遗骸在温哥华近郊发现而被定罪。在他被判无期徒刑后，政府检方撤销了另外20宗谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱遭袭击后去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区产生了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是10多年间失踪于温哥华市中心贫困且毒品泛滥的东端地区的大约60名女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿的养猪场在温哥华市中心以东约25公里的港库克伦（Port Coquitlam）地区，共发现了33名女性的遗骸或DNA，其中很多是土著女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿据报道撰写的书籍在亚马逊上架后数小时内被撤下。据《温哥华太阳报》报道，在书中，连环杀手表示自己无罪，并指控警方设下了圈套。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，来自2007年尚未确定日期的电视图像，他在位于港库克伦的家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像，无确定日期。REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将因在非洲民族大会（ANC）党出现最差选举结果后受到严重削弱，该结果自种族隔离政策结束以来最差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，比2019年上一次选举中的57.5%大幅下降，并且这是ANC自30年前首次未能获得一个多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果对于南非纳尔逊·曼德拉曾领导的解放运动组织来说是一次选举打击，因为ANC可能不得不与一个小党派或其他政治力量结成联盟，以维持国家的治理方式。这可能导致政策让步，或丧失重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领导人兼商人，拉马福萨可能面临反对党及党内批评者的辞职要求，但有ANC高级官员支持他留任，分析人士表示没有明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“暂时没有能够取代拉马福萨的统一候选人，”开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特（Anthony Butler）说，布尔特曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中在所有重要政治家中享有最高的支持率，ANC内部分裂可能导致无法组织任何反对他的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，他将在周日全盘的初步结果宣布时发表相关声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，拉马福萨因一个装满现金的家具丑闻可能涉及不当行为的调查报告之前，他的未来曾面临考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了在“Farmgate”丑闻中的不当行为，并在同一年内获得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次投票被视为ANC迄今为止面临的最大挑战，选民因高失业率、犯罪和电力供应中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，当时了他的前任雅各布·祖马（Jacob Zuma）统治期间的九年的丑闻、腐败和经济衰退，他承诺清洁党内形象并重振经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他成为国家元首时的最初兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依旧停滞，高层ANC官员接连卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，祖马支持的政党“姆克伦托霍•威•兹韦”（uMkhonto we Sizwe）表现超出预期，严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖罗省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经扑灭了拉马福沙和ANC，他知道ANC在夸祖罗省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯加（Ralph Mathekga）说。 “这是拉马福沙治国理念的终结……在无法赢得选举的情况下，人们无法正常期望事情的持续运作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持者批评拉马福萨在关键改革上的拖延可能加剧了党内裂痕，而不是作为一个工会领导人时所展示出来的果断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者赞扬他团结建制的能力，以及提升南非作为所谓“发展中国家”一名先锋的形象，这一群体指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最知名的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近南非在国际法院对以色列提起诉讼，指控其在加沙市拉法（Rafah）发动军事进攻，本月的裁决使以色列必须停止军事行动。对此，以色列极力否认指控，并继续在拉法发动军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年取得的成就，但批评者说他未能提供新的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在大选前的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺做“更多”改善，演讲将近时，有数千名支持者出入口外。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦迎着镜头坚定地表达了他法律和政治斗争的决心：他准备好迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新泽西州一家陪审团在一天前裁定特朗普因伪造文件掩盖对色情明星的秘密付款而涉及的34项指控成立后，参选共和党总统的特朗普在一场记者会上概述了一系列对手和不满，情绪激动且言辞散漫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普称主持其审判的法官胡安·梅尔恩是“欺诈者”和“恶魔”。他将选举对手、民主党总统候选人乔·拜登形容为“我们国家历史上最糟糕的总统”。特朗普猛烈抨击作证反对他的证人、对他投过弹劾票的国会成员，还像在他的其他竞选演讲中一样，攻击那些他所说的非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将眼前的挑战置于个人贡献的背景之下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管其他竞选演讲中常穿插着幽默，这场记者会主要充斥着阴郁的氛围。特朗普在记者会上只用了一页小纸条，结束后也不回答任何问题就带着儿子埃里克·特朗普从讲台上迅速退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者们也指责司法系统，并对任何认为特朗普犯有过失的人发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两场竞争激烈的总统候选人互相视为对国家安全威胁的情况下，拜登阵营利用特朗普的言论作为新的证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“刚刚，美国见证了前总统唐纳德·特朗普的混乱、绝望和败局，他在谈论个人不满的同时抹黑美国司法制度，一切无可争议：这个男人无法担任美国总统，”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者们 - 他们多数人认为纽约陪审团的判决不公 - 在一天之内通过竞选募捐平台向特朗普捐款3480万美元，特朗普团队表示这创下了他在WinRed平台单日捐款最多纪录。WinRed是共和党数字筹款平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于总筹款额落后于拜登，特朗普的竞选团队于周五发起了一系列令人心悸的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条短信这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会言败！”记者会在特朗普发言之后有一条短信这样宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党政要和组织都紧跟前总统的步伐，认为审判存在瑕疵、指控不该提出、陪审团缺乏地域代表性且法官存在偏见 - 本地当局则否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党谴责声不具备速度和强度时，特朗普的支持者和竞选助手则进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉奇维塔抨击了一个全国性大学生共和团体，该团体在其社交媒体平台上称应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“像屁股一样，人人都有意见...每个人都有...”拉奇维塔在推特上发文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还抨击了马里兰州前共和党州长劳里·霍根，霍根在判决前曾警告美国人不要因更激烈的党派分歧而煽风点火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了自己的竞选。”拉奇维塔在推特上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这些关键摇摆州，几位共和党选民在接受采访时称，特朗普的定罪令他们重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些转变可能对特朗普在与拜登的重赛中带来损害，鉴于他在多个摇摆州的支持率非常微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来与特朗普自己十分相似，认为这是场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“全是政治操作，只为伤害他，并尽可能地让他远离竞选舞台，”62岁的退役警官斯科特·克莱顿在接受采访时说，他来自乔治亚州的玛丽塔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这么对付他，就也能对付任何其他人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/班德尔·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人唐纳德·特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，纽约市。特朗普大厦。路透社/班德尔·麦克德米德/文件照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中更深入地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，这标志着美国进一步卷入这场为期两年的战争，专家认为此举可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨边境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄国入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在重大风险。美国担心大规模的乌克兰攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对基辅供应的武器装备禁令不相符合，包括高级美国战机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，最新的决定于周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，此举允许基辅使用美国提供的武器回击俄方攻击他们或准备攻击他们的跨境部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士指出，此举给前线乌克兰部队一个信号，允许他们使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的武器以及其他军备攻击俄方部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄军在哈尔科夫地区站稳脚跟前将其推回，”乌克兰国家安全战略研究所的研究员米科拉·比列斯科夫说道。该研究所是基辅官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键前线调动部队的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军现在可能会处于被动地位，需要重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员透露，乌克兰在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋部主席、美国将军C.Q.布朗提出请求，要求在哈尔科夫地区使用美国武器。一位不愿透露姓名的美国官员表示，沙利文、奥斯汀和布朗制定了放松限制的推荐意见，沙利文于5月15日向拜登提出了这个建议。该官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全反击俄方部队。从那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁伙伴国作出类似决定，但当时他表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;副研究员罗伯·李指出，俄国一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内进行攻击的规定，将其作为安全基地对哈尔科夫地区进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以保持其炮兵部队跨过边界，保持其防空、电子战、指挥控制等装备贴近边界，”李说道。“所以他们可能在某种程度上拥有某种保护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，单凭此决定不可能迅速改变战场态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动，但如果能这样做的话，它将使俄罗斯更难以继续这种跨境行动，”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队对哈尔科夫地区进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法整合足够的战斗能力从东北方位对哈尔科夫形成严重威胁，”他表示。“这样做会使其东部作战区域的部队面临严重减员。”

&lt;p&gt;俄国总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰看来仍准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的能力，尤其是在过去一年中俄罗斯在战场上的主动权得到加强的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，根据路透社报道，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其在俄罗斯境内更深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心的马克·坎西安表示，拜登的举措仅仅是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变化，但这是第一步，”坎西安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续争取下一步：打击更广泛的军事目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前还不确定美国是否能够扩大政策允许在俄罗斯境内的其他地区进行攻击。但他也没有完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“展望未来，我们将继续进行我们一直在做的事情，即必要时适应和调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫后留下的痕迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月30日，俄乌冲突期间，俄罗斯导弹袭击导致乌克兰赫尔松地区Mala Danylivka村的儿童运动和青年体育骑乘学校严重受损，消防员在废墟中工作。路透社/瓦伦丁·奥吉雷诺科/资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登在周五表示，以色列提议在释放人质的同时达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，让战后的新生活开始吧。”拜登说，他正面临即将到来的选举年结束加沙冲突的压力，而加沙冲突已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家调解的停火谈判因双方互相指责对方阻碍进展而不断停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法的持续侵入以及对Netanyahu内阁施加的国内和国际压力后提出的。Netanyahu政府在加沙死亡事件和持续的人质 captivity问题上受到了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Netanyahu的办公室表示，以色列已授权谈判人员在拜登透露停火计划后，向哈马斯提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议还出现在唐纳德·特朗普被裁定有34项重罪罪名后的一天，凸显了两位候选人的鲜明对比，特朗普是民主党的总统候选人对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新方案分为三个阶段，不同于以往的提议，因为在所有三个阶段进行谈判的同时将持续停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列部队将撤离加沙人口中心，人质，包括老人和妇女，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行为的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续。”总统如是说，这是重要的新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将这一提议转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些推动“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人不会同意这个计划，他们呼吁战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明，他们想要占领加沙，想要继续战斗多年，而人质不是他们的优先事项。但我在呼吁以色列领导层支持这个协议，即使面对任何压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列唯一的美国总统，也是唯一在战争期间亲自前往以色列的美国总统，以及最近派遣美国军队直接保卫以色列免受伊朗袭击的人，我要求你们退后一步，想一想，如果这个时刻失去会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉媒体，以色列能够提出新建议是因为在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详尽的四页半协议，已经详细谈判。现在摆在桌面上的是这个过程的最终结果。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在方案中，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并将其解读为试图直接向以色列公众争取支持，以色列第12频道中断了晚间新闻报道转而直播拜登的演讲。以色列审查机构此前禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比之前的提议成功的可能性更大，得克萨斯大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了明显破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重攻击或行动的几率虽然不低但已大幅降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球公众的态度正在“转向”反对以色列，这可能会促使以色列人民希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求释放加沙的病重、年长和受伤的人质，换取六周的停火，以便允许更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的要求而未能在本月更早的时候达成。以色列继续加强对加沙南部拉法城的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，在持续冲突期间将不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它将准备好达成包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”。一位匿名的美国官员称，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个有公民被哈马斯扣为人质的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的一次以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际谴责，但未触及美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙的巴勒斯坦人民在这场战争中承受了极其痛苦。”拜登在周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们看到了此前几天拉法致命火炮袭击后的可怕画面，该袭击针对的是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列于10月7日对南部以色列发动的哈马斯袭击回应而袭击加沙以来，加沙已有超过3.62万人死亡。根据以色列的统计，哈马斯的攻击造成了约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在损坏建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在损坏建筑物的废墟中行走，废墟在以色列军事进攻期间被摧毁，这是2024年6月12日巴勒斯坦加沙北部拜特拉赫亚的照片。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯里重新扮演了美国与哈马斯之间的重要沟通角色，以斡旋结束与以色列的战争。他凭借多年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次事件凸显了已86岁的伯里在黎巴嫩，特别是什叶派穆斯林社区中仍具有的巨大影响力，并被视为自2024年9月以色列空袭击毙哈马斯领导人哈桑·纳斯拉勒以来黎巴嫩稳定的象征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在周三的电视讲话中表示，黎巴嫩正在告别一个历史性时刻，这是该国有史以来最危险的时刻，并呼吁黎巴嫩民众为了国家的未来展现团结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间领导什叶派阿马尔运动，并自1992年起担任议会议长，这是他在该国教派政体中最高的职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯的新领导人纳斯尔·盖斯·齐亚姆支持伯里作为谈判者，称他为“哥哥”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，试图促成停火，期间多次与伯里会面。停火同时与加沙冲突并行，并在9月加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这反映出伯里在2006年帮助结束哈马斯与以色列之间重大战争中的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，他的作用尤为重要，因为黎巴嫩目前缺乏总统，内阁仅拥有部分权力，也很难接触哈马斯，后者被美国列为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当您现在来到黎巴嫩，他确实是唯一值得见的人。他是国家，”一位常驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，他帮助谈判释放出在贝鲁特被什叶派激进分子劫持的美国客机上总计39名为人质的美国人，使其在全球范围内声名鹊起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选议会议长正值纳斯拉勒崛起成为哈马斯领导人时期，两人共同领导“什叶派双雄”，即两大主导什叶派政治代表和大部分行政机构的政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位常访问伯里的外交官表示：“他是哈马斯信任的合作伙伴，这使他非常重要，但也有其局限性，无论是由于哈马斯还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自伯里的阿马尔运动控制的领土——包括赛瑞市——遭受了以色列的轰炸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，伯里曾随家人移民到黎巴嫩，并在大学时期就积极投身政坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾一度贫困的什叶派社区的许多人称赞伯里帮助改善了他们在以基督教和逊尼派穆斯林占主导的政治体制中的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为律师训练有素，伯里接替了阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔在后者访问利比亚后失踪后的职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该组织一度与几乎所有内战的主要党派作战，包括后来成为盟友的哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了政府机构和安全部门，他似乎在政治上服从哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010年，当2006年美国大使馆电报谈及他对哈马斯的真实态度时，伯里对此不屑一顾，宣称纳斯拉勒“就像我一样”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔武装分子兼并与哈马斯结盟的哈马斯一同对以色列发射火箭，以示对加沙冲突的声援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止以色列—黎巴嫩边境地区的炮火交换，同时试图说服哈马斯将其阵地撤至里提尼河以北。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示：“将里提尼河南移至边界比让哈马斯北移难度更大。”一位接近伯里的消息人士向路透社表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他作为黎巴嫩政治精英的一部分，他们在2019年的金融危机中将黎巴嫩经济带入了崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些人指责伯里拒绝召集议会会议，以选举总统，使该国最高基督教会职位空缺近两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名外交渠道的角色，这让哈马斯的政治对手如天主教的黎巴嫩力量党的不满。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比·伯里与伊朗议会议长前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯里与伊朗议会议长前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面，图片摄于2024年11月15日。路透社/萨德尼/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="悬挂着黎巴嫩议会议长纳比·伯里肖像的横幅挂在建筑上，在贝鲁特举行的一次庆祝阿马尔运动创建者穆萨·萨德尔失踪45周年集会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;悬挂着黎巴嫩议会议长纳比·伯里肖像的横幅挂在建筑上，在贝鲁特举办的一次庆祝阿马尔运动创建者穆萨·萨德尔失踪45周年集会上，穆萨·萨德尔于1978年访问利比亚后失踪。路透社/阿扎基尔/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长之际，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持减少开支以提升产量的承诺，这使得全球最大的石油生产国在2024年的增长速度放缓，可能缓解了OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国由于页岩革命和技术创新，以及生产效率的提升，成为非OPEC产油国中石油供应的主要增长来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国石油产量超出预期，增长了超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友组成的OPEC+去年加深了减产措施，以部分抵消美国及其他非OPEC国家产量的增加。OPEC+的总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的消息源透露，OPEC+正在拟定一项复杂的协议，该协议将允许这些减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周末开会以考虑供应政策，由于美国生产增加继续推动非OPEC+产量增长，但威胁远不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量将今年增加约27万桶/日。该预测与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量增加30万桶/日大致相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量将增加64万桶/日。这三位是最被密切关注的预测者，他们的预测均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的石油生产国的供给增长约100万桶/日。这表明，OPEC+原油的需求量在2024年可能比2023年增加约90万桶/日，根据OPEC在5月的月度&lt;sup&gt;【注：原文链接】&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;《油市报告》&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油需求的变化不大。根据&lt;sup&gt;【注：原文链接】&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;国际能源署的预期&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个美国原油产量今年迄今变化不大。4月的产量约为每天1313万桶，比去年12月的1326万桶下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使原油价格徘徊在每桶80美元左右，业内高管和分析师认为美国生产商无法再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;"我们的客户保持非常保守和严谨的态度。"合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;"考虑到目前的价格，钻机数量没有更多上升是令人惊讶的."&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司保持资本支出不变，并延迟升级钻机，以最好地适应扁平化的钻井增长。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯的数据表明，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;sup&gt;【注：原文链接】&amp;lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&amp;gt;业界分析普遍认为，美国石油产业的扩张能力可达每日100万桶，但目前并无意愿以该等速率增长。 &lt;/sup&gt;S&amp;amp;P分析师在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计美国石油和凝析油产量今年增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商受到股东的压力，限制了增长资本开支，因为疯狂的支出在2010年代促成了急剧的生产增长，但与此同时限制了页岩油产量的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分得益于私营生产商，其中包括现在正卷入一波整合的企业，他们通过钻更长的井和压裂岩石来提高生产力，从而在同样的时间内从更多的井中产出更多的石油。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;"尽管最近的整合浪潮带来了变化，但随着钻井和完成效率的持续改进，我预计现在石油价格将有助于实现适度的美国石油生产增长。"德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（进链接&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其一季度国际收入增长18%，而北美地区收入下降6%，部分原因是整合效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"近年来的战略重点更加强调资本纪律，从而产生了不同的反应，"瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃(Giovanni Staunovo)表示，他预计OPEC+将自愿延长减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国仍将引领2024年石油和液体（voluminous）产量的增长。根据3月的EIA数据，OPEC+的石油液体产量预计今年减少100万桶/日，而非成员国的供应量预计将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;"OPEC+已经学会了应对美国石油产量增长。"瑞银（UBS）的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作层从位于美国德克萨斯州温克的奥瑞萨石油拥有的租赁地控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作层从位于美国德克萨斯州温克的奥瑞萨石油拥有的租赁地控制室可以看到。2018年8月22日。图片来自路透社/尼克·奥克福。&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/oilfield-firm-slbs-profit-rises-international-drilling-demand-2024-04-19/"&gt;路透社&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密重质押平台兴起，交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取奖励，这种复杂的方案引起了分析师对用户和加密货币市场的潜在风险的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重铸”流行标志着加密市场风险偏好的最新迹象，随着价格上涨和交易者寻求收益，加密货币市场的风险偏好不断上升。目前，比特币（市值最大的加密货币）接近历史高位，而以太坊（市值第二大的加密货币）今年累计上涨了超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸热潮的核心在于西雅图初创企业EigenLayer。该公司在2月从加密投资部门Andreessen Horowitz筹集了1亿美元资金，吸引了超过188亿美元的加密货币到其平台，而在六个月前，这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重铸，以扩大传统的加密货币实践“质押”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，通过网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一点，加密货币持有者如以太坊持有者允许他们的资产在这种验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间失去即时访问其代币的能力，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户发放新的加密货币来代表他们已质押的加密货币。重铸让持有者可以将这些新代币重新用于不同的基于区块链的程序和应用，以期获得更大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重铸的风险程度存在分歧，有些业内人士认为这一做法还太新，未能充分了解其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，分析师和其他人担心，如果代表重铸加密货币的新型代币作为抵押品用于加密借贷市场，将会出现基于少量底层资产的借贷无休止循环。如果所有人在同一时间尝试退出，可能会导致更广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品上的抵押品时，这都不是理想的，它引入了一个新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师认为重铸的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展之一，在这项风险极高的金融领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不抛售资产的情况下获得可观的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，目前EigenLayer还未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制还未开发出来。用户加入该平台是出于对未来奖励或被称为空投的其他赠品的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向用户发放其新创建的代币“EIGEN”，用户希望这种代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重铸平台的兴起动力在于用户寻求这种空投，称这“真的真的很投机，这种免费的钱的想法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重铸服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预先这么做，（并且）期望会得到某种奖励，但不知道会是什么。”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan于去年创立，他曾是印度首个学生设计的微卫星项目团队的一部分，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重铸平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币进行重铸，并生成代表这些重铸资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴现象。”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重铸可能会带来“隐藏风险”——如果重铸代币用于加密借贷，可能会导致强制清算并在市场下滑期间增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密市场抛售加剧了高风险借贷的问题，随着用作抵押品的加密代币在Terra和Luna崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan否认了EigenLayer的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重铸，而在于借贷协议，这些协议对风险的定价是错误的。”他称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重铸并不担忧，指出重铸协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密行业净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失会波及其他更广泛金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为转铸问题会对传统金融市场构成任何实质性风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正日益与主流金融相连，复合重铸也日益受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody看到了在加密质押方面的大量机构兴趣，但由于难以建立资产去向和收益分配的“纸迹”，首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重铸是过于激进的一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为部分资金进行重铸，Kelp DAO在4月份的博客中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密业务的银行Sygnum表示正在为其客户加密资产进行质押，并期望“围绕重铸出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示意图为法国巴黎3月9日拍摄的比特币的象征性表示。路透社/Benoit Tessier/示意/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示意图为2023年6月16日在巴黎法国拍摄的以太坊的象征性表示。路透社/Dado Ruvic/示意//文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>