<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 30 Dec 2024 02:56:57 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席290名中的190名议员，于周三通过一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候在一所最高安全级别监狱中遭到其他囚犯攻击后去世，监狱管理部门表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模凶手之一，皮克顿于2007年被判决在不列颠哥伦比亚省巴塔哥尼亚地区的猪场残杀吸毒者和卖淫女，并处理其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀死了在温哥华附近一处破旧财产中找到部分遗骸的六名女性而被判罪。随后，政府检察官在其量刑为终身监禁后，撤销了其另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监狱服务部门表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受攻击后去世，当时他正在该监狱服刑。随后，他被送到医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名犯罪嫌疑人的案件在其被捕前后对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名在温哥华市中心贫民区“东镇”失踪的女性，直到2002年初皮克顿被捕。在那只区域，33名女性的遗体或DNA被发现，许多是一些原住民人士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后几小时内就被撤下。当时《温哥华太阳报》报道，书中，这名连环杀手声称自己是无罪的，是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求将其从亚马逊撤下，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件在新威斯敏斯特开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿，这张未注明日期的电视照片拍摄于他的波特科奎特拉姆家中。路透社/环球电视/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在管理非洲国民大会（ANC）党在选举中表现最差的结果后，将大大削弱自己的地位。这是自种族隔离政策终结以来该党最糟糕的选举表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的选区数据中，ANC的得票率低于42%，这一数字相较于2019年最后一次选举的57.5%有了明显下降，也首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举惨败意味着，作为前解放运动领袖纳尔逊·曼德拉的政党将不得不与其他较小政党协商组建联盟或达成其他形式的协议，以治理国家。这可能迫使ANC在政策上做出让步，或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领导人后来转型为商人的拉马福萨可能会面临来自反对党和党内批评人士的辞职要求，但ANC的高层官员支持他继续担任领导角色，而分析家则认为没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的统一候选人能在拉马福萨之后接棒领导ANC。”政治学教授安德鲁斯·布尔特在UCT撰写的拉马福萨传记中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据三月份的一项民意调查，拉马福萨在此次选举中的众议院议员中拥有最高的认可度。党内之争可能使集中力量反对拉马福萨变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至发稿时，拉马福萨尚未对ANC的竞选表现发表评论。他的发言人表示，他在周日将发布声明，届时将公布初步最终结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾因2022年调查报告称他在狮子牧场的储钱箱中可能存在不当行为而受到质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认在所谓的“农场门”丑闻中存在不当行为，但他在同年仍赢得了新的五年任期，成为了ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC迄今为止最大的考验，因为选民对失业率高、犯罪率高和电力短缺等问题表达了强烈的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨自2017年末当选ANC领导人以来，承诺重塑政党形象，重振经济，这是在其前任雅各布·祖马执政期间长达九年因丑闻、腐败和经济增长放缓后的转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，自2018年他就任总统时的期望迅速降温。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍未复苏，ANC高层官员仍陷入丑闻缠身之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的政敌祖马，后者支持的新政党uMkhonto we Sizwe在此次选举中表现超出预期，大大削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的原籍省份夸祖鲁-纳塔尔（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马将拉马福萨和ANC置之死地。他知道他们在夸祖禄纳特省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特格卡说道。“这标志着拉马福萨项目的结束……选举失败只能意味着一切恢复正常是徒劳的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其未能在关键改革上果断行动而受到批评，这与他在1980年代作为工会领导时的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬其共识建设的技能及其推动南非作为所谓“全球南方”倡导者的角色——这是一个指代低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情疫苗分配不公的问题上，拉马福萨是全球最有影响力的呼吁声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控，导致法院本月裁定以色列必须停止其对加沙城市拉法的军事行动。对于这一指控，以色列坚决否认，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨努力强调ANC在过去三十年间取得的成就，但批评者认为他对南非面临的最大挑战缺乏新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一场ANC竞选集会上，拉马福萨承诺要做得更好，当时有数万人聚集在索韦托足球场的支持者们。许多人在他演讲未完成时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在_Soweto 投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，Soweto。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰用于打击俄罗斯境内的目标的限制，这标志着美国在两年多的乌克兰战争中进一步介入，并可能有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰利用美国提供的武器攻击俄罗斯领土上的目标风险过高。他们担心大规模的乌克兰袭击可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是与美国对基辅提供的高级武器禁运规则一致的规则，这些规则也已经瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员称，最新决定自上周四开始生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅利用美国提供的武器反击“正在边境对面攻击或正计划攻击他们”的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这为前线的乌克兰部队提供了一种合法途径，使用诸如高机动多管火箭发射系统（HIMARS）发射增程制导多管火箭系统（GMLRS）导弹等美国提供的武器，对俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，使俄军在他们在哈尔科夫地区扎营之前撤退，”乌克兰国家安全研究院研究员米科拉·比莱尔斯基表示，该研究院是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在将处于守势，不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区时使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国政府高级官员匿名透露，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科伊·布朗上将举行的加密视频会议上提出了使用美国武器跨越边境的要求。沙利文于5月15日将建议送给了拜登，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯国内安全的位置反击俄罗斯军队。此后，拜登政府一直在制定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基5月20日在接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的盟友采取这一措施，但他当时表示：“目前还没有任何积极的好消息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前弗吉尼亚研究院欧洲亚洲项目高级研究员罗伯·李称，俄罗斯一直在利用拜登对在俄罗斯境内攻击的禁止，将其作为在哈尔科夫地区进行袭击的避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队可以将其火炮直接部署在边境对面，保持空中防御、电子战、指挥与控制，他们在那里可能有一定程度的庇护，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，仅仅做出这一决定短期内可能不会改变战线的移动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动情况，但会让俄罗斯更难以继续进行这种跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆称，俄罗斯缺乏足够的部队推进到哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队没有足够的能力从东北方向完全威胁哈尔科夫，”他说。“要做到这一点，他们需要在东部作战区域进一步削减兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经警告北约成员国不要允许乌克兰使用他们的武器向俄罗斯开火，并于周二再次警告有可能导致核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在今后几周和几个月进一步扩大使用美国武器的能力，特别是在经历了一年复杂的战场局势后，俄罗斯夺取了主动权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布这一政策转变不足一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准攻击俄罗斯境内较深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现就职于华盛顿战略与国际问题研究中心的马克·坎西安表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大改变，但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续要求下一步：打击更大范围的目标——也许不是直接威胁哈尔科夫，但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，美国政府是否可以扩大政策允许在俄罗斯其他地区攻击的目标，目前暂未发表评论，但也未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们一直在做的事情，即适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援人员在被俄罗斯导弹严重损坏的儿童和青年体育学校现场工作，俄罗斯对乌克兰的攻击发生在乌克兰哈尔科夫地区的马拉多尼柳卡村，2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·奥格里内科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在纽约特朗普大厦的相机前，坚定地传递了一个既适合他的法律斗争也适合他的政治战斗的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因掩盖甘农星支付封口费而伪造商业文件涉及34项罪名成立后的一天，作为共和党总统候选人的特朗普在愤怒、长篇大论的陈述中列举了一长串对手和怨言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称负责审判他的法官胡安·梅伦乔为“歪曲事实”的人和“恶魔”。他形容竞争对手乔·拜登（民主党总统候选人），即他在11月5日选举中的对手，是有史以来最差的总统。他谴责证人在特朗普封口费案中的作证，谴责曾投票弹劾他的国会议员，以及谴责他所谓的非法移民进入该国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将他面临的挑战比作个人的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演说通常常常掺杂着幽默，但这次演讲主要是消极的。特朗普在记者会上仅短暂地拿着一张小纸条。在最后，他没有回答问题，和儿子埃里克·特朗普一起迅速地离开了演讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离摄像机，在募捐呼吁和社交媒体上，前总统的盟友们也对司法制度和个人指证特朗普犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都将彼此描绘为对国家的威胁的竞选活动中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，作为他不适宜担任总统的进一步证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“刚看过特朗普，在他绝望的头脑阐明他个人的怨言并诬蔑美国司法制度的信息后，任何观看到这些的人都可以得出这个结论：这个人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数相信纽约的判决是不公正的——周四为他的竞选活动带来了3480万美元的捐款，特朗普团队声称这是他通过WinRed平台在单日募集资金的历史最高记录。WinRed是一个处理共和党人数字捐款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拖了拜登捐款总额的后腿的竞选团队在周五继续发起了一系列令人不寒而栗的募捐短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条短信在特朗普记者会后写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有缺陷，指控本不应被提起，曼哈顿的陪审团由民主党占多数且被污染，以及称法官有偏见——而当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对共和党人的谴责不够迅速或有力时，特朗普盟友和竞选助手就发起了进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔抨击了一个全国共和党集团在其社交媒体平台上发布的帖子，称应当尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有自己的观点……”拉西维塔帖文写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还攻击了前马里兰州共和党州长劳里·霍根，他在判决前曾警告美国人“不要因为更多的党派冲突而给他们添油点火”。&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了竞选活动。”拉西维塔在社交媒体上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个摇摆州，共和党选民在接受采访时称，特朗普的定罪令他们对在11月支持他产生了犹豫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的转变可能会伤害他在与拜登重赛时的情况，考虑到特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来像特朗普本人一样，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是政治，只是为了伤害他，并尽可能长时间地让他远离竞选跑道。”来自佐治亚州玛丽塔市，62岁的退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们敢对他这样做，他们可以做到任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加记者会，地点：纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加记者会，地点：纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦参加记者会，当天适逢他对因其在2016年掩盖演员Stormy Daniels支付封口费而伪造商业记录的刑事审判被裁定有罪。路透社/ Brendan McDermid/文件照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议就加沙停火达成新的协议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“到了结束这场战争，并开始新的一页的时刻啦。”拜登&lt;strong&gt;(Joe Biden)&lt;/strong&gt;称，尽管美国正处于选举年的压力下，希望停止持续八个月之久的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国斡旋的以色列和哈马斯之间的停火谈判一再陷入僵局，双方都指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份提议是在以色列数周持续向拉法（Rafah）地区进行军事推进，以及在国内和国际上施加新压力的情况下提出的，尤其是在加沙死亡人员和人质持续被囚禁的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登透露停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被指控34项重罪，正接受量刑审判的前一天，凸显了两名候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与之前的提议不同，停火将持续进行，直到各方完成所有三个阶段的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列部队将撤出加沙人口密集区，释放包括老年人和妇女在内的人质，换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车运入人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将会就永久结束冲突的条件进行谈判。“停火将只要谈判继续就会持续。”总统这样说道，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将会包含一个针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不会同意这个计划，他们将继续呼吁这场战争无限期进行。其中一些人甚至在政府党派中。他们明确表示，他们想占领加沙，继续战斗多年，而不是把人质放在优先位置。然而，我已经敦促以色列的领导层尽管面临压力，也要支持这个提议。”拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有终身承诺的人，美国唯一一位在战争期间访问以色列的总统，以及一名最近向遭到伊朗攻击的以色列直接提供军事支援的总统，我要求你们重新考虑。如果我们失去了这个时机，我们将无法挽回。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员（匿名）表示，以色列能够提出新的提议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有了一个通向危机终结的道路。这是一份详细且长达四页半的协议，再次在精细的谈判过程中成型。现在的提议实际上是一个终结整个过程的最终方案。”该官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性，认为这是试图直接向以色列公众提出要求。以色列第12频道中断了晚间新闻直播，继续播放拜登的演讲。该国审查机构此前已禁止公布这项提议的细节，主播丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该提议比之前的任何提议都更有可能成功。”奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成了重大损害，尽管哈马斯仍然有能力发动任何严重的袭击，但可能性不大，但相比之前，可能性要低得多。”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的认知正在“转变”，反对以色列，“这可能会鼓励以色列结束冲突的愿望，包括拜登的影响。”苏里补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统完全支持某件事情时，他可以创造很多激励因素。”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个重要人质提议是，以释放加沙生病、老年和受伤的人质作为条件，换取六个月的停火，该停火可以延长以允许更多援助物资进入西岸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与早期提议不同，本月早些时候提议的停火计划在以色列拒绝商定永久结束战争条款后夭折。随后，加沙南部城市拉法的军事行动加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四声明表示，他们告诉调解人，他们不会参加在新一轮军事行动期间的进一步谈判，但如果以色列停止战争，他们将准备达成包含人质和囚犯交换的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯在加沙市关押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周三发生在拉法的一次以空军打击造成45名巴勒斯坦人死亡的空袭引发了国际愤怒，但未触及美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾中令人难以忍受的画面，那是以色列袭击哈马斯的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据巴勒斯坦卫生部门的估计，自以色列因回应10月7日发生在南部以色列的哈马斯袭击事件对加沙地带发动攻击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制支出的承诺，以提高产量，这使得 worlds 最大的原油生产国在美国预计将于2024年面临更缓慢的增长，这可能缓解了OPEC+本周需进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国因其页岩油革命和技术创新，在非OPEC国家中引领了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远超过2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国在去年部分原因是为了抵消美国和其他非OPEC国家产量上升的影响，加深了供应限制。当前OPEC+减产总数为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正着手商议一项复杂协议，计划允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对周日的供应政策会议，美国生产增加继续推动非OPEC+产量增长，但相对于2023年带来的威胁要小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应预计在今年增加约27万桶/日。这一增速与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。三方是最受关注的预测机构，其预期值均低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将超过非OPEC+石油生产国的供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+原油需求量比2023年增加约90万桶/日，根据OPEC在其5月份的&lt;em&gt;Oil Market Report&lt;/em&gt;称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长为110万桶/日，而OPEC+对OPEC原油需求几乎没有变化。这意味着国际能源署的预测值远低于OPEC的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前整体美国原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，比十二月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样超出预期，即使在油价徘徊在每桶80美元附近的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度。”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，鉴于当前价格，钻机数量并未明显增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，该公司正维持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以更好地适应较为平缓的钻探增长。计划在今年年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据指出，美国石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年时间可保持日产量增长100万桶，但目前并无增长该速度的意愿。”标准普尔分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国石油生产商在投资者压力下，限制了增长资本支出，此前无节制的支出虽带来了快速增长，但也未能从页岩业获得丰厚回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来意料之外的产量增长在一定程度上得益于私营生产商，其中一些如今正在该行业风浪中被卷入并加入了整合波。他们通过钻更长的井和压裂岩石使油井的产油量集中在同一时间增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合潮，预计当前油价仍然会支持美国石油总产量缓慢增长，持继改善钻井和完井效率将支持适度的增长。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场需求将增长，而非北美。其第一季度国际收入增长了18%，而北美的收入则下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点已转变为资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行的分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将持续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那今年预计将是石油和液体产量增长的领头羊。EIA在三月份指出，预计OPEC+石油液体产量将减少100万桶/日，而非成员国石油供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已习惯于面对美国石油生产增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻机操作楼层从奥古斯塔油产公司拥有的位于美国宾克的帕尔米纳盆地内的租赁物探控室内被拍到。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻机操作楼层从奥古斯塔油产公司拥有的位于美国宾克的帕尔米纳盆地内的租赁物探控室内被拍到&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高的回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将令牌锁定以换取奖励，这一复杂方案被分析师警告存在用户和加密货币市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”日益盛行，标志着加密货币市场的风险偏好在价格上涨和交易者寻求收益时再次出现。比特币，最大的加密货币，接近历史最高价，而以太坊，第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的重心在于位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司两年前从风险资本公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台——相比六个月前不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社解释称，再质押是为扩大传统的加密货币“质押”做法而发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中多个计算机相互检查并确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者，例如以太坊持有者，允许其资产被锁定以参与验证过程。在这种情况下，持有者在参与质押期间无法立即访问其令牌，但能够获得收益作为补偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会将新的加密货币奖励给用户，代表他们所质押的加密货币。再质押使所有者可以将这些新令牌再次质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中以获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于再质押的风险性意见分歧，一些内部人士认为这项实践尚处于萌芽期，难以判断风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他分析师担心，如果再质押的替代令牌作为担保物在加密货币的庞大借贷市场中被使用，可能会导致基于少量底层资产无尽借贷循环。在所有人试图同时退出的情况下，这会稳定整个加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有担保的东西作为担保时，这就不是理想的状态，它引入了新的风险因素，”加密数据服务提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%，但分析师认为，通过再质押，投资者有机会同时赚取多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域风险重重的世界中的最新进展，在该领域中，加密货币持有者投资于实验性的方案，以在不售出其持有的情况下产生高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户是出于对未来奖励或被称为空投的其他奖励的期望而加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人员提供了自己创造的新令牌“EIGEN”。用户希望这个令牌未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由用户寻求空投所驱动的，这被称为“这种免费钱的东西”，非常具有投机性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常有风险的，”美国加密交易平台Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示，该公司提供质押服务但不提供再质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在正在预做这件事，（期望）会得到某种奖励但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;{{&lt; img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" &gt;}}&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;比特币的象征性形象展示在这张2024年3月9日在法国巴黎拍摄的插图中。路透社/贝诺瓦·特赛尔/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;{{&lt; img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" &gt;}}&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张2023年6月16日拍摄的插图中，以太坊的代表被放置在一个PC主板上。路透社/达道·鲁维奇/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;再质押平台的增长是由用户寻求空投所驱动的，Morgan McCarthy称之为“非常投机的，这种免费钱的事情”。Coinbase的Duong警告称，再质押可能伴随“隐藏风险”——如果再质押的令牌被用作加密借贷的担保物，市场低迷时可能会出现被迫清算和更大的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷加剧，随着Terra和Luna令牌崩溃之后，用作抵押的加密货币价值迅速下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的Kannan将风险与借贷协议区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心再质押，指出再质押协议中的资金相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构多年来一直担忧加密世界的损失涌向更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到再质押问题对传统金融市场造成有意义的传染风险，”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密领域与主流金融的联系正变得越来越紧密，机构投资者也越来越关注再质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密业务的摩根大通子公司Zodia Custody看到了在质押方面来自机构投资者的显著兴趣，但认为再质押作为一个步骤太远，因为它很难建立一个“纸面记录”，跟踪资产来源以及收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村控股的子公司Laser Digital与Kelp DAO合作为其部分资金进行再质押，Kelp DAO在四月的一篇博客中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注加密业务的银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产的质押服务，并期待“围绕再质押的新生态系统出现”。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里在华盛顿寻求调解黎以战争之际，重申了他作为美国与真主党之间关键沟通者的角色。得益于数十年的经验，伯里在促成停火协议中发挥了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件再次凸显了这位86岁老人对黎巴嫩的影响力，尤其是在他在此Community充当了数十年重要角色的什叶派穆斯林社区。自9月以色列击毙真主党最高领导人哈桑·纳斯拉赫以来，伯里被认为是稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的电视讲话中对黎巴嫩民众表示，黎巴嫩正在进行“一个具有历史意义的时刻，也是黎巴嫩历来的最危险时刻”，并呼吁民众团结一致，为国家着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战中，是什叶派“希望阵线”领导之一而声名鹊起。自1992年以来，他一直担任议会议长，这一职位在黎巴嫩的宗派秩序中是什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人哈伊姆·卡赛姆认可了伯里作为谈判者的角色，称他是“我们的大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在过去几个月的访问中多次与伯里会面，试图促成停火，而这一停火是在同时进行的加沙战役背景下的最后一次停顿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不啻于他在2006年帮助结束黎真之间战争中的作用。外交官表示，伯里在担任议长期间的作用尤为重要，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁仅具有部分权力，而且几乎没有途径接触真主党，而美国已将真主党列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩时，他在你必须会晤的人物中是唯一的。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他在帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的美国航班上的39名人质中发挥了全球性的影响力，这些激进分子在黎巴嫩15年内战期间扣押了航班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战结束后伯里当选议长之际，纳斯拉赫成为真主党的领导人。两人共同构成了“什叶派双刃剑”——两个主导什叶派政治代表及其在国家事务占据主导地位的政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是真主党的可信赖伙伴，因此他非常重要，但也存在着因为真主党或其他伊朗立场的明确限制，他在能做的事情上存在界限。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火打击了伯里的“希望阵线”运动势力所在的地方，包括Tyre市。伯里于1938年出生于塞拉利昂的一个从塔布宁流亡的商人家庭，童年时便移居黎巴嫩并在大学时期就开始涉足政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩曾经困顿的什叶派社区许多人由于伯里在该宗派体系中提升了他们的地位而赞赏他，该体系中大部分特权都偏向了希腊东正教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名接受法律培训的律师，伯里在创始人穆萨·萨德消失后接任了“希望阵线”的领导。伯里带领“希望阵线”实现了军事崛起，但该运动曾与几乎所有主要的内战参与者对抗，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里领导下的什叶派信徒迅速加入了国家机关和安全机构，他似乎与真主党并肩落在了政治轨道上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国使馆的一份电报在2010年发布时开始质疑他对真主党的真实感，伯里否定了这一点，宣称纳斯拉赫“就像我自己一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，在真主党的支持下，伯里的“希望阵线”参加了与俄罗斯联盟努力支持加沙的行动，谴责以方对南部的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会见伯里，试图停止黎以边境的交火，他们力求说服真主党将阵地撤退至黎塔尼河以北——该河流向北约为30公里（约20英里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据接近伯里的消息人士称，伯里对一位外国官员表示：“让我们把塔尼河向南挪动以到达边界要比试图将真主党向北推动更简单。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但对毫不妥协的伯里的批评者来说，他的角色被认为在2019年巴以金融崩溃后使黎巴嫩陷入经济困境，政府在包括自己的总统职位在内的领导层空缺长达两年之久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里的外交角色也使真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量，感到不满，他们坚持认为任何谈判必须由黎巴嫩总统来领导。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比勒·伯里（左）在贝鲁特会见了伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未图）。/路透社/塔耶尔·阿札丹尼 / 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅展示黎巴嫩议长纳比勒·伯里的海报悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，在贝鲁特举行的一次纪念“希望阵线”创始人穆萨·萨德尔失踪45周年的集会上，一幅展示黎巴嫩议长纳比勒·伯里的海报悬挂在一建筑上。穆萨·萨德尔在1978年前往利比亚途中失踪。/路透社/莫罕默德·阿扎基 / 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item></channel></rss>