<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 02 Dec 2024 02:05:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中身亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他本月早些时候在一所最高安全级别监狱中被同监犯人袭击。监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，2007年因在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区养猪场残杀毒品成瘾者和妓女的遗体而被判处有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在位于温哥华附近的简陋地产上被发现部分遗体的六名女子遇害。政府检察官在判处他终身监禁后，撤回了另一起谋杀20人的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱被袭击后去世的，该监狱是其服刑之地。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务在一份声明中表示：“我们深知，这名罪犯的案子对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者属于超过60名在大温哥华地区城区药物泛滥的东温哥华地区失踪女性中的部分人，这些女性多数来自原住民背景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女子的遗体或DNA在位于温哥华市中心东边约25公里处的皮克顿养猪场被发现，其中包括许多原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿的一本据说由他本人撰写的书一出现在亚马逊平台上就被迅速下架。据《温哥华太阳报》报道，书中，连环杀手声称自己是清白的，是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在考克利尔兰的住所的一张未明确日期的电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在考克利尔兰的住所的一张未明确日期的电视照片。路透社/全球电视/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守控制增产支出的承诺，这可能令世界最大的原油生产国在未来一年的产出增长放缓，从而缓解OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国凭借页岩革命和技术创新，大幅提升了产量，成为非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量大幅增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预估的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及盟国去年进一步减产，部分原因是补偿美国及其他非OPEC产油国产量增长。OPEC+的整体减产为586万桶/日，约为全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在敲定一项复杂的协议，旨在使其部分减产计划延长至2025年，据知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周日开会考虑供应政策时，美国产量的增长将继续推动非OPEC+产出增长，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油及凝析油产量增长30万桶/日的预测基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，并且都低于去年的数值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求增长220万桶/日，将远超OPEC+集团之外的原油生产国的供应增长，这意味着2024年OPEC+原油需求可能比2023年增加约90万桶/日。该组织在5月的月度《原油市场报告》中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，全球需求增长放缓至110万桶/日，对OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，美国整体原油产量变化不大。4月份，美国原油产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使油价在每桶80美元附近徘徊，行业高管和分析师认为，美国生产商不太可能再次在产量增长上给人惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;p&gt;钻井平台操作室俯瞰奥古斯塔能源公司租赁的Permian盆地的油田。 2018年8月22日，美国德克萨斯州欣克市。路透社/尼克·奥克福提供&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和自律的态度。”合约钻探公司Scandrill运营总监保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有增加更多，尤其是在当前价格水平下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以更好地与较低的钻井增长持平。该公司计划年底前运营12台钻机，并将重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年不断扩大100万桶/日原油生产能力的能力，但目前没有增长的意愿。”S&amp;amp;P分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公众持股的美国生产商在投资者的压力下限制了增长支出，因为过度支出推动了十年来的迅猛增长，但对页岩产业的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增长在一定程度上由私人生产商推动，现在他们正被合并浪潮席卷，并通过钻更长的井和压裂来增加开采效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有合并潮，但我预计油价将继续稳定，这有助于推动通过持续提高钻井和完井效率来促进美国总体石油产量的增长。”得克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB预计，今年国际市场的增长将比北美更强。该公司第一季度国际营收增长18%，而北美营收下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向资本纪律，导致了不同反应。”瑞银银行分析师乔凡尼·斯塔诺弗表示，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领原油和液体生产增长。3月份，EIA预测OPEC+的石油液体产量将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经适应了美国的石油产量增长。”瑞银银行的斯塔诺弗表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在此次非洲国民大会(ANC)政党选举表现大幅下滑后，将面临严重削弱的局面。此次选举结果显示，ANC的得票率不足42%，低于2019年上次选举时的57.5%，首次在30年内未能赢得过半数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果表明，近71%的投票站显示，ANC的得票率有所下降，这对该党来说是一个严重的打击。这意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC将不得不与其他较小政党协商组建政府联盟或其他形式的协议。拉马福萨可能需要做出政策让步，或让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对派政党和其党的内部批评人要求其辞职的压力，但ANC的一个高层官员支持他继续担任总统。分析人士指出，目前尚无明确的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“并没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨的职位。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒尔说道，他撰写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据3月的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中获得了主要政治人物中最高的批准率，而ANC内的派系争斗可能使任何反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日发布评论，届时将公布初步完整的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾因2022年的一份报告悬而未决，该报告指出他可能因在狩猎场家具中藏匿现金一事而违反行为规范。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了关于这场被称为“Farmgate”的丑闻中的不当行为，后来他在2022年赢得了ANC领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止面临的一个严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和电力短缺等问题表示了极大的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺清理党内的不良形象，恢复经济活力，而他的前任雅各布·祖马在任职期间的九年内，经历了多起丑闻、腐败和经济下滑的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在他成为国家元首后的最初一段时间里，公众的期望很快便化为泡影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍处于停滞状态，高层ANC官员仍受到腐败和丑闻的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举中的致命打击来自于他的对手祖马，后者支持的新政党uMkhonto we Sizwe表现出众，大大削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔（KwaZulu-Natal）省份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC置于绝境。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯格说。“这标志着拉马福萨项目的终结……你不能连选举都输掉，然后还指望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上犹豫不决而被批评，似乎为了避免加剧其党的裂痕而不愿意采取更加激进的措施——这一做法与上世纪80年代他在工会领导时的果断性形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者称赞他具备政治协调能力，并曾在推动南非成为所谓的“全球南方”的倡导者方面发挥重要作用——“全球南方”一词指的是低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提起诉讼，指控以色列犯有种族灭绝罪，促使法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事袭击。以色列强烈否认这些指控，并继续在其对拉法的军事行动中坚持己见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年来ANC所取得的成就，但批评者认为他对解决南非面临的最大挑战提供的新解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前夕，ANC最后一次竞选集会上，他承诺将在支持者面前“做得更好”，支持者聚集在索韦托的一个足球场内听取他的发言。许多人在他演讲未结束前便离开了。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，Soweto，Reuters/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加大对乌克兰冲突的支持</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这是美国对两年战争的介入的一小步，但具有重要意义。专家表示，这可能有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在很大的风险，担心这会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个很好的规则，与美国此前对乌克兰供应更高级武器的其他禁令一致，这些禁令已陆续解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从5月25日起生效，是对哈尔科夫地区战斗的狭义适应。美国官员指出，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击或准备攻击其部队的俄罗斯军队，这些军队从边境对面发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，最新决定允许乌克兰前线使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器，以及带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹等其他武器，向俄罗斯部队开火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄罗斯在哈尔科夫地区巩固阵地之前迫使他们后撤，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比列斯基斯基说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战场上的部队调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，不得不重新思考他们在对哈尔科夫地区的进攻中的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登决策始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰于5月13日在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席C·Q·布朗提出了在其哈尔科夫地区使用美国武器的要求，一位不愿透露姓名的美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放松限制的建议，苏利文于5月15日将这一建议呈交给拜登，后者同意乌克兰可以安全地反击俄罗斯军队的攻击，这位官员称。自那时起，拜登政府一直在做最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基于5月20日在接受《路透社》采访时公开呼吁合作伙伴采取此类措施，但当时表示：“迄今为止还没有什么积极的反应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海湾研究院高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登对境内打击的禁令作为安全庇护所，在哈尔科夫地区发动进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯部队可以在边境对面保持其火炮，保持防空、电子战、指挥和控制等功能，”李说。“这或许提供了一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为(该决定)不会显著改变前线的移动，即使变化很小。但这将让俄罗斯更难以继续进行这种跨境作战，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队来进行大规模推进到哈尔科夫的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的战斗能力，从东北方向有效地威胁哈尔科夫，”他说。“要这样做，需要在东部战斗区域削减部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次警告存在核战争风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备好在未来几周和几个月内寻求扩大在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上取得重大进展的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽伦斯基在与《卫报》的采访中被引述呼吁美国批准其打击俄罗斯境内纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、目前在华盛顿的战略与国际问题研究中心工作的马克·坎西安表示，拜登的举动只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨变，但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将为此进一步论证：打击更广泛的袭击目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前尚无法确定拜登政府能否扩大政策范围，允许在俄罗斯境内其他地区进行打击，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续按照需要适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫周边地区的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援人员在遭受俄罗斯导弹袭击的哈尔科夫周边地区 ‘儿童与青年体育骑术学校’严重受损的地方工作，2024年5月30日在乌克兰哈尔科夫附近的小丹里夫卡村。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议通过释放人质来换取加沙临时停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的一页了。”拜登总统说。他正在任期结束前寻求解决加沙冲突问题，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔及其他方的调停下，为以色列和加沙激进组织哈马斯之间的停火谈判已多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列数周以来向拉法实施进攻，以及针对加沙和人质持续受困的国内外新压力之下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已经授权谈判代表向拜登提出加沙停火协议，因为拜登公开了停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是共和党总统候选人唐纳德·特朗普对34项重罪的判决后，距今一天提出的。这突显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与以往提议不同，因为停火将持续到所有三个阶段完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段为为期六周的停火，以色列军队将从加沙人口中心撤出，包括老人和女性在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束冲突的条件进行谈判。“谈判期间，停火将持续下去，”总统说，这是新增的一个转折点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传递给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些坚持“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人将不会同意这个计划，他们将呼吁冲突继续下去。即便有人身处政府联盟内也表示过，他们想占领加沙，想多年继续战斗，而人质对他们是不重要的。我敦促以色列领导层即使面对任何压力，也要支持这一协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名一生致力于以色列的人，作为美国唯一一个在战争时期访问以色列的总统，作为一名去年直接派遣美国部队保护以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们退后一步，考虑一下如果错失这一时刻会发生什么。我们不能错失这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新提议是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的路线图。这是一份详细到四页半的协议，”该官员说。“谈判过程中又详细到令人费解的细节。我们现在置身于这个流程的尾声。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位官员补充说，每一阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并认为这是试图直接向以色列公众发出号召。以色列12频道当晚新闻节目中直接转播了拜登的演讲。阿什克纳齐说，以色列的审查员此前禁止发布该提议的详情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授Jeri Suri表示，此提议成功的机会比以往更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯在未来发动任何重大打击、攻击或恐怖事件的可能性已经大大降低，虽然并非完全没有。”Jeri Suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“偏向于”以色列，Jeri Suri说，这可能会促使以色列希望结束冲突，而拜登的力量也会发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励因素。”Jeri Suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个先前的人质提议当时呼吁释放病弱、年长和受伤的人质，以换取六周的停火，该停火可以延长以允许更多的援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候破裂，因为以色列拒绝接受哈马斯要求作为谈判一部分的永久停止战争，同时加大了对加沙南部拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，哈马斯已向调停人表明，如果以色列停止战争，它将不会参与继续对抗中的更多谈判，但它愿意达成包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员说，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月14日拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但这并未触及美国阻止对以色列的军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中遭受了纯粹的地狱。”拜登在周五的讲话中说。“我们目睹了本周早些时候拉法死伤惨重的火灾，以及以色列针对哈马斯的打击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因10月7日在以色列南部发生的哈马斯袭击而对加沙实施袭击以来，已有超过36,280人死亡。根据以色列的统计数据，哈马斯的袭击导致大约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉斐亚受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在拉斐亚的废墟中行走。拉斐亚是加沙北部的一个城镇，《路透社/路透社/Mahmoud Issa》&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里重申了他在美国与霍兰德运动（Hezbollah）之间调解中东战争的角色。伯里利用数十年的经验促成了上述停火协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这进一步彰显了86岁伯里在黎巴嫩的影响力，尤其是对于影响其数十年的什叶派穆斯林社区而言。自今年9月以色列杀死了霍锡姆·纳斯拉勒（Sayyed Hassan Nasrallah，霍兰德运动的领导人）以来，他更是被视为稳定影响的力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在周三的一次电视演讲中对黎巴嫩民众表示：“这将是黎巴嫩历史上最危险的时期，我们正在关上历史的一章。”并呼吁民众为了黎巴嫩的未来展现团结。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩内战（1975-1990）期间领导什叶派阿马勒运动（Amal Movement）而崭露头角。自1992年以来，他一直担任议长一职，这是什叶派在黎巴嫩宗派制度中的最高职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;霍兰德运动的新领导人加赛姆·内姆·艾哈迈德（Sheikh Naim Qassem）认可了伯里作为谈判者的作用，称他为“霍兰德运动的大兄长”。美国特使阿莫斯·霍奇施泰因（Amos Hochstein）多次造访贝鲁特，试图调停冲突，冲突与加沙战争并行，于9月进一步升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这让人联想到伯里在2006年帮助结束霍兰德运动与以色列之间的一场大冲突时所扮演的角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官表示，随着黎巴嫩尚未选出总统，内阁权威不足，且很难触及霍兰德运动（被认为是一个恐怖组织），伯里在这个时候的角色显得尤为重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现在来黎巴嫩，他无疑是唯一值得会晤的人。他是国家。”一位在贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放了几百名被什叶派恐怖分子劫持的美洲人质，因这起事件提升了他在全球的知名度。内战结束后，伯里当选议长，与纳斯拉勒共同领导了“什叶派双头”，这指的是什叶派在政治和政府机关中的主要代表。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官认为：“他是与霍兰德运动建立信任的合作对象，因此非常重要，但他所能做的事情也有一定的限度，这些会受到霍兰德运动或伊朗立场的影响。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列的炮火也打到了阿马勒运动（Amal Movement）掌管的地区，其中包括特里尔（Tyre）这座城市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里于1938年出生于塞拉利昂，他的家庭是来自提本基的移民商人家庭。他在黎巴嫩长大，并在大学时期即活跃于政坛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在长期被边缘化的什叶派社区，许多人都为伯里在改善其在宗派制度中的地位所做出了努力而赞扬他，这种体系下的特权倾向与基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为律师，伯里在阿马勒运动创始人穆萨·萨德尔（Imam Musa Sadr）失踪后接任该组织。伯里推动了阿马勒运动的军事崛起，该运动与几乎所有内战（1975-1990）中的主要政党作战，后来成为霍兰德运动的盟友。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者加入政府机构和安全部门，他似乎与霍兰德运动的政治路线保持一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报泄露，显示伯里对霍兰德运动的真实看法存在疑问。该电报在2010年公布后，伯里否认了这些质疑，宣称纳斯拉勒与自己“如出一辙”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马勒武装与霍兰德运动一起向以色列发射火箭，以表达对加沙的声援，当时以色列开始对南部加沙的袭击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会见伯里，试图阻止两国边境的炮火交换，并设法说服霍兰德运动撤退北边莱坦尼河（Litani River）北侧，该河位于国境线30公里（20英里）北侧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员直言：“移动莱坦尼河使之向南靠近边界比使霍兰德运动向北移向莱坦尼河要容易得多”，一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他是黎巴嫩宗派精英的一部分，该精英阶层在2019年将黎巴嫩引向了经济混乱。黎巴嫩的金融系统几十年的腐败导致经济崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有人指责伯里拒绝召开议会会议选出总统，致使该国政府的基督教职位空缺长达两年多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色惹恼了霍兰德运动的政敌，比如基督教黎巴嫩力量党，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里在贝鲁特与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里在贝鲁特与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面（阿里·拉里贾尼未出现在照片中），贝鲁特。路透社/萨迪尼・塔伊尔·阿里安摄/文件照片。2024年11月15日。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一张标有黎巴嫩议长纳比勒·伯里头像的横幅挂在建筑上，贝鲁特举办庆祝阿马勒运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年游行"&gt;&lt;/img&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一张标有黎巴嫩议长纳比勒·伯里头像的横幅挂在建筑上，贝鲁特举办庆祝阿马勒运动创始人穆萨·萨德尔（Imam Musa al-Sadr）失踪45周年游行，穆萨·萨德尔1978年旅行至利比亚后失踪。路透社/穆罕默德·阿扎基尔摄/文件照片。2023年8月31日。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者可以在将代币锁定以获取奖励的安排中获得回报，这一复杂方案被分析师警告可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重质押”的迅速流行显示了加密货币市场的冒险态度，随着价格飙升和交易者寻找收益，这种趋势在市场上更加明显。目前市值最大的加密货币比特币接近历史最高点，市值排名第二的以太坊今年迄今已上涨逾60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司于今年2月从美国风投公司安德森·霍洛维茨加密部门筹集了1亿美元，其平台已吸引188亿美元的加密货币，这是一年前规模的四倍多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，该公司发明了重质押是为了扩大传统的加密货币“质押”实践。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及在网络中许多计算机之间进行验证和确认以确定谁拥有哪种加密货币。为了执行这一过程，代币持有者（如以太坊）允许其资产被锁定作为验证的一部分。持有者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权限，但可以获取相应的收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户发放代表已质押加密货币的新代币。通过重质押，代币持有者可以将这些新代币以不同区块链为基础的程序和应用重新质押以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密领域人士对于重质押的风险持分歧态度，有些人认为这项实践尚属早期，还无法确定其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而另一些人，尤其是分析师，担心如果这些被重新质押的加密货币代表代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会导致无限的借贷循环，基于少数底层资产。这可能在所有人尝试同时退出时导致整个加密市场不稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有质押品被用作抵押品的时候，这不是理想的状况，它加入了一种新的风险元素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对投资者而言，吸引他们的因素是收益：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，对于重质押而言，收益可能更高，因为投资者可以同时获取多种收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，在这项领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望通过他们的持有而不需出售即可获得大额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完毕。用户希望在未来获得奖励或其它发放的代币（airdrops）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放该公司自己新创的代币“EIGEN”。用户希望这一代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长部分得益于用户寻求获取免费代币，这称之为“非常非常投机的免费钱这一现象。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常冒险。”美国加密交易所Coinbase研究主管David Duong表示，该公司提供质押但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在出于先见之明地在这么做，（期待）会获得某种奖励，但他们不知道是什么。”Duong表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他曾在西雅图华盛顿大学担任助理教授，并参与了最早的学生设计微卫星发射的团队，据其学术网站。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新出现的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，它们为客户提供在EigenLayer上重新质押其代币，并生成新的代币来代表重质押资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多基于加密货币借贷的财务激励。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能存在“隐藏风险”——如果被重新质押的代币在加密借贷中使用，可能会导致强行清算和市场下滑期间的更大波动，他在一份注释中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，随着用作抵押品的加密代币在Terra和Luna崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议的定价错误。”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出重返质押协议中的现金相对于全球加密货币2.5万亿美元的净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构已经长期担心加密世界中的损失可能会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重质押问题对传统金融市场造成实质性风险传染。”标准普尔全球评级公司数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密市场正越来越与主流金融领域相连，机构投资者也开始关注重质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered加密业务部门Zodia Custody看到了大量的机构对质押的兴趣，但由于难以追踪资产的流向及其收益分配，该公司首席风险官Anoosh Arevshatian表示，考虑重质押作为下一步更加困难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密业务部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，在其部分资金上进行重新质押，Kelp DAO在四月份的一篇博文中表示。Laser Digital对路透社的评论请求未予回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预计“围绕重质押将出现新的生态系统。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图展示了加密货币比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;插图展示了加密货币比特币的代表形象，此图摄于2024年3月9日的法国巴黎。路透社/本杰明·泰西尔/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图展示了加密货币以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;插图展示了加密货币以太坊的代表形象，此图摄于2023年6月16日。路透社/达夫·鲁维奇/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年缔结</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;旨在达成全球预防和应对流行病协议的谈判将在2025年或更早完成，世界卫生组织（WHO）在周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该组织的194个成员国已在新冠疫情防控失败后，为期两年的谈判中讨论了加强大流行病前准备合作的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于发达国家和发展中国家在疫苗共享和准备能力等方面存在分歧，谈判延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国在达成现有卫生法规更新的平行协议方面取得了一定进展，该协议被称为《国际卫生条例》（IHR），其中加入了新的“大流行病紧急状态”类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决策体现了成员国共同的愿望，即保护自身的人民以及世界的人民免受公共卫生紧急事件和未来大流行病的共同风险。”世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过此协议，我们将采取措施确保各国承担责任，并加强措施，以阻止可能威胁美国国家安全和安全的疫情爆发。”美国卫生与人类服务部（HHS）部长Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旨在提升全球对新病原体防御能力的全球卫生规则更改，据世卫组织（WHO）数据显示，新冠疫情导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：瑞士日内瓦总部附近的世卫组织（WHO）标志，摄于2023年2月2日。路透社/迪尼兹·巴里博斯/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在有罪判决后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视着一排摄像机，传达了一个既适合他的法律斗争又适合政治斗争的信息：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一名纽约陪审团裁定他因伪造文件掩藏封口费向色情演员付款而被判34项罪名后，共和党总统候选人愤怒且言辞凌乱地列出了一系列对手和怨恨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称之为司法的Juan Merchan法官“腐败”和“恶魔”。他称反对党的乔·拜登，在11月5日选举中的对手，为“我们国家史上最差的总统”。他抨击了为其案作证的证人，谴责在弹劾中投票的国会议员，并重复其竞选集会言论，将非法涌入该国的移民称为非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其竞选活动捐款，强调他面临的挑战超乎其个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常不乏幽默，但这次演讲大部分内容却是一派阴郁。特朗普仅在新闻发布会上使用了一页小篇幅的笔记。演讲结束时，他没有回答任何问题便迅速退场，身边有其儿子埃里克·特朗普陪同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离摄像机的地方，通过募捐要求和社交媒体上的言论，前总统的盟友也对司法体系及其认为侵犯特朗普利益的人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此视为对国家构成威胁的竞选竞争中，拜登阵营援引特朗普的言论作为进一步证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普杂乱无章且充满绝望的言论，他谈论自己的个人怨怼，并歪曲了美国司法系统，让所有观众得出一个明显结论：此人不适合成为美国总统。”拜登竞选团队的首席通讯官迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而看到纽约 verdict 作为一场错判的大多特朗普支持者则在短短一天内向他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队表示，这是一项创纪录的一天记录，创纪录地发生在共和党数字募捐平台WinRed上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总体募集资金方面落后于拜登，特朗普竞选团队在周五迅速启动了多条恐吓性的募捐短信，调高期望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条消息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后另一条信息如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致支持前总统，认为审判有缺陷，指控应当从未提出，曼哈顿陪审团池被污染，法官有偏见等指控，而地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人谴责不够强烈或不够有力的地方，特朗普的盟友和竞选助手对此进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选伙伴克里斯·拉塞维塔对一家在社交媒体平台X上发布签证文书应当得到尊重的全国大学生共和党团体进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁眼……每个人都有……”拉塞维塔发布道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X平台上 &lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;对瑞秋·霍根&lt;/a&gt; （前马里兰州温和派共和党前州长，总统竞选人）进行了攻击，霍根在判决前曾警告美国人“不要因更多极端党派分歧而加剧这段灾难”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚结束了竞选。”拉塞维塔回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这样的摇摆州对共和党选民的采访中，数人表示特朗普的定罪令他们重新考虑在11月支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这类派变支持可能在特朗普与拜登的重赛中对他造成损害，鉴于他在多个摇摆州的支持率微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受访问的共和党人听起来与特朗普本人一样，认为这是一个骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治阴谋，只是为了伤害他，并尽可能多地让他脱离竞选活动。”来自佐治亚州玛瑞塔市的62岁退休警察斯科特·克雷顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他做这种事情，他们能对任何人做。”绝对没有人安全。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，服务于2016年美籍演艺界人员斯托米·邓肯支付封口费涉刑案的特朗普刑事审判被判有罪后的第二天，共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会。 路透社/ Brendan McDermid/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱苏·希恩巴乌姆以压倒性的胜利当选墨西哥首位女性总统，接替其导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔。后者在贫困群体中的高人气为希恩巴乌姆的当选奠定了基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆，一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举委员会的快速点票结果显示，她赢得了58.3%至60.7%的选票。这是墨西哥民主历史上最高票数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院中获得三分之二以上的多数，这将使其能够在不依赖反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索契特尔·加尔韦斯在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我有生之年首次当选墨西哥首位女性总统，这是我一生的梦想成真。”希恩巴乌姆在支持者的欢呼声中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜选对墨西哥而言是一个重大突破，该国以男性主导的文化闻名，同时拥有世界上第二大的天主教人口。多年来，这种文化促进了传统价值观和女性角色的固化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆成为美国、墨西哥和加拿大首位在普通选举中胜选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远也无法想象有一天我会为女性投票。”87岁的埃德尔米拉·蒙提尔，墨西哥最小的州——特拉斯卡拉州的一位希恩巴乌姆的支持者表示，“在过去，我们既没有投票权，即使有了投票权，也只能按照丈夫告诉我们的那样投票。感谢上帝，这一切都发生了改变，我得以亲身经历这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆面临着复杂的发展路径。她不仅需推出普及性的福利政策，还需应对巨额预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者表示，政府将恪守财政纪律，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管她承诺改善安全，但选举结果表明墨西哥正面临严峻的安全挑战，这是该国现代史上最暴力的一次选举，多达38名候选人在此期间遇害。许多分析家认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任内，有组织犯罪集团的影响力扩大加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州的两起投票站袭击事件蒙上阴影。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内的命案数量高于墨西哥现代史上任何其他政府任期，尽管谋杀率已经开始下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务能力和减少有罪不罚方面进行重大投资，否则她将难以实现整体安全性上的显著改善。”独立拉丁美洲政治风险分析师纳特纳利安·帕里什·弗兰内利指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中获胜，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战包括与美国就移民流动和打击毒品走私进行紧张谈判。美国国内芬太尼危机影响下谈判预计会更加艰难，如果11月美国大选结果导致唐纳德·特朗普获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，美国总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引企业就近外包生产链与近岸趋势相适应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还需处理墨西哥石油公司（Pemex）的问题，该公司因连续二十年产量下降和负债累累而陷入困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金不能无限制地投入，让该公司永远无法盈利。”高盛首席拉丁美洲经济学家埃伯托·拉莫斯指出，“他们必须重新审视Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔提升了最低工资，减少了贫困，并管理了强劲的比索和低失业率——这些成功使他备受尊敬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利计划，但这将不会容易实现，因为墨西哥今年预计将出现巨大的财政赤字，且据中央银行预计，2025年经济增速仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将选举变为对其政治议程的公投，希恩巴乌姆已否认她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”，但她承诺将继续很多洛佩斯·奥夫拉多尔的政策，这些政策帮助了墨西哥最贫困的人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，希恩巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，“这位改变了我们国家命运的独特人物”。不过，政治分析师维里·里奥斯认为性别因素可能促使人们质疑希恩巴乌姆是否将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人难以置信的是，人们不相信她会自己作出决定，我觉得这与她身为女性有很大关系。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;希恩巴乌姆，执政的MORENA党的总统候选人，在得知胜选后在墨西哥城的庆祝活动中做出反应。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;希恩巴乌姆，执政的MORENA党的总统候选人，赢得选举后向支持者挥舞，在墨西哥城，墨西哥。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城中央广场，墨西哥内政部宣布希恩巴乌姆获胜后，人们举牌庆祝。路透社/梅阿丽佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在普选结束后的那一天，反对派总统候选人索契特尔·加尔韦斯面向支持者发表讲话。路透社/奎茨阿利·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日当天，选民们正在关闭投票站。路透社/约尔根路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普选日当天，人们在墨西哥维拉克鲁斯的投票站投票。路透社/雅希尔·塞瓦洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，印度扎纳坎坦。路透社/加布里ela·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城普选日当天，投票站门口排队投票的人们。路透社/亚历山德罗·门内格西尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城普选日当天，反对派总统候选人索契特尔·加尔韦斯在外站稍作交谈。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，普选日当天，选民在墨西哥恰诺加希（Chonogachi）投票站外排队。路透社/约瑟夫·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，普选日当天，选民在墨西哥城投票站投票后展示带有墨迹的手指。路透社/亚历山德罗·门内格西尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，普选日当天，选民在墨西哥圣胡安·查马拉（San Juan Chamula）投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，普选日当天，选民在墨西哥城的机场投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，普选日当天，选民在墨西哥圣安德烈斯·拉拉莱辛兹（San Andres Larrainzar）投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，普选日当天，选民在墨西哥城投票站投票。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔与妻子贝阿特丽斯·古铁雷斯·穆尔联合同选民一起步入投票站。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，普选日当天，该些基于反对党候选人索契特尔·加尔韦斯的支持者在可支持的竞选活动标志前等待投票站开放。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QU4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，普选日当天，墨西哥城内的一人手持支持反对党候选人索契特尔·加尔韦斯的标语。路透社/奎茨阿利·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，普选日当天，选民在墨西哥市赛班托·奎亚兰纳（San Bartolome Quialana）投票站外排队。路透社/约尔根路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，普选日当天，选民在墨西哥城投票站外排队。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城普选前的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城普选前的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，前哈斯克勒广场（Foro Histórico）外的人们在普选前走过墨西哥城市中心。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选前的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，普选前夕，墨西哥城一家超市冰柜被塑料覆盖，牌上写着“根据禁酒令，本店不售酒精”。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>