<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 25 Jan 2025 19:26:56 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国将于周一发布济州航空空难初步调查报告</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-release-preliminary-report-jeju-air-crash-by-monday-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;韩国交通部表示，将于周一公布上月发生的东裔航空（Jeju Air，089590.KS）飞机坠毁事件的初步调查报告，此次事件造成179人丧生，是该国历史上最致命的空难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据交通部声明，调查的一个重点是12月29日东裔航空7C2216航班在曼谷飞往麦田国际机场途中坠毁时，鸟击是否对事故起到了作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该报告将提交给国际民用航空组织以及美国、法国和泰国等相关机构。首尔方面正在与美国国家运输安全委员会和法国飞机事故分析与航空安全处的调查人员合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国交通部表示，分析和验证飞行数据及驾驶舱语音录音将耗时数月。驾驶舱语音录音在坠机前四分七秒停止，通信录音与塔台的录音也需要核实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明显示，上午8:58:11，飞行员讨论了飞机下方有飞鸟的情况，然后在8:58:56宣布遭遇险情，报告飞机在复飞期间遭遇鸟击。机场监控视频也显示，飞机在复飞期间与飞鸟有过接触，但具体时间不详。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，交通部称飞行员因鸟击向机场发出紧急信号后选择复飞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该飞机于上午9:02:57坠毁，撞上一个堤岸并起火，导致机上所有乘客遇难，尾部两名机组人员生还。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通部官员表示，目击监控视频未捕捉到鸟击后的火花，但确认飞机与飞鸟有过接触，具体时间不详。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;传动机匣内发现了鸭毛和血迹，交通部表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通部将单独分析支撑导航天线的混凝土堤岸（当地称作“导向器”）对事故的影响。先前该部称将移除该堤岸，专家称其可能加剧了此次灾难的严重性。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="坠毁的东裔航空飞机残骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D5M2WPATVJPRJKAGAWMM4Y6EO4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;坠毁的东裔航空飞机残骸位于麦田国际机场附近的混凝土结构旁，2024年12月30日，韩国麦田。路透社/金洪基 供图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="东裔航空飞机坠毁现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VCFJJDFWNNKVDEHW6OLBVKIVYM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;东裔航空飞机坠毁现场位于麦田国际机场，2024年12月30日，韩国麦田。路透社/金洪基 供图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 08:37:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-release-preliminary-report-jeju-air-crash-by-monday-2025-01-25/</guid></item><item><title>独家：美国数据显示，自战争开始以来，哈马斯增加了最多15,000名战斗人员</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-has-added-up-15000-fighters-since-start-war-us-figures-show-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;自巴勒斯坦民兵组织哈马斯与以色列开战以来，据美国情报机构消息来源透露，哈马斯招募了大约10,000至15,000名成员，这表明伊朗支持的战斗人员仍可能对以色列构成持续威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，这一时期哈马斯战斗人员的伤亡人数与其招募人数相近。美国官方的最新估计尚未公开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯和以色列于周日达成停火协议，结束了持续15个月的冲突。这场冲突导致加沙地带的基础设施严重受损，激化了中东局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些知情人士透露，虽然哈马斯成功招募了新成员，但许多新成员年龄较轻且未经训练，被用作简单的安全目的。美国国家情报办公室拒绝就此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国总统乔·拜登的国务卿安东尼·布林肯在1月14日表示，美国认为哈马斯招募的新战斗人员数量几乎与其损失的数量相等，强调这是一种“持久叛乱和长期战争的配方”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他并未提供更多评估细节，但其他以色列数据显示，加沙地带的激进分子死亡总数约为20,000人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每当以色列完成军事行动后撤退，哈马斯战斗人员就会重新集结并重新出现，因为没有其他东西可以填补这个真空。”布林肯表示。以色列和美国均将哈马斯列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及此事时，哈马斯一位官员表示，他正在与该组织的相关部门核实。哈马斯武装部队发言人阿布·优卜代在7月表示，该组织已成功招募了数千名新战斗人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火后，尽管以色列誓言要摧毁哈马斯，哈马斯仍然在加沙深深地扎下了根。加沙地带由哈马斯管理的政府迅速恢复了安全措施，并开始部分恢复基本服务，其中大部分区域因以色列的攻势已变成废墟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自战争爆发以来，美国官员并未正式公开报告他们认为哈马斯失去的战斗人员数量，仅指出哈马斯已经严重受损，估计可能损失了数千人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年10月7日哈马斯对以色列发动袭击造成1,200人死亡、250多人被绑架以来，美国官员多次发出类似警告。据巴勒斯坦卫生部门统计，随后的以色列袭击导致超过46,000人死亡，这些数字不分平民与战斗人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年3月的国会听证会上，当时的国家情报总监阿夫里尔·海恩斯表示，加沙战争将对反恐产生世代性影响，而危机已经开始刺激世界范围内一系列行为者的暴力行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于缺乏来自加沙可靠的可验证情报，加之哈马斯招募和训练活动缺乏固定模式，因此收集精确的哈马斯数据非常困难。但按照美国官方数据显示，截至2023年10月7日，哈马斯的战斗人员数量在20,000至25,000之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期三被问及布林肯的评论时，以色列驻联合国大使丹尼·达诺承认了哈马斯的招募努力，同时降低了威胁的严峻性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道哈马斯招募年轻人，”达诺表示。“但即使招募了年轻人，他们也没有武器或训练设施。所以是的，你可以说激励这些年轻人对抗以色列，但他们不能成为恐怖分子，因为你无法装备他们武器或火箭弹。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火后，以色列士兵已经开始从加沙的部分位置撤退。第二阶段的停火协议可能会结束这场战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该阶段的条款仍需谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在星期二辞职演讲中，以色列国防军总参谋长赫尔茨·哈莱维准将表示，哈马斯已严重受损，该组织的大部军事指挥官已被击毙。但他表示，该组织并未被消灭，以色列国防军将继续战斗，进一步摧毁哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈判下一阶段时最棘手的问题之一是加沙战后治理问题。一些以色列官员表示他们不会接受哈马斯继续掌权。但哈马斯尚未退让。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新上任总统唐纳德·特朗普的国家安全顾问迈克·沃尔茨周日表示，哈马斯永远不会统治加沙，如果该组织违背协议，美国将支持以色列“采取必要行动”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈马斯武装分支在加沙举行军事游行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JZ3FI4MRFRPMNJ2UT3QDO7AB6A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;哈马斯武装分支在2023年7月19日举行的加沙中央游行中参与军事游行，以纪念2014年与以色列的战争。REUTERS/Ibraheem Abu Mustafa/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 20:20:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-has-added-up-15000-fighters-since-start-war-us-figures-show-2025-01-24/</guid></item><item><title>消息人士称，墨西哥拒绝美国军事航班遣返移民。</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexico-refuses-us-military-flight-deporting-migrants-sources-say-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;墨西哥拒绝了特朗普政府要求允许美军载有被遣返移民的飞机在该国降落的请求，美国官员和墨西哥官员向路透社证实了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国军机于周五进行了两次类似的行动，每次搭载约80名移民飞往危地马拉。然而，政府无法推进让C-17运输机降落在墨西哥的计划，因为该国拒绝了请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国和墨西哥官员证实了这一决定，该消息首先由NBC新闻报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥外交部周五晚表示，该国与美国有着“非常紧密的关系”，并在诸如移民问题上进行合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在遣返问题上，我们将始终张开怀抱迎接墨西哥公民返回本国领土，”该部声明称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员未说明拒绝降落的原因，而外交部未提及此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府本周宣布重新启动“留在墨西哥”项目，即要求非墨西哥寻求庇护者在等待美国案件判决期间留在墨西哥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统克莱尔·施内鲍姆（Claudia Sheinbaum）周三表示，这样的举措需要接收庇护申请者的国家同意，而墨西哥并未同意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院和五角大楼未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自美国总统特朗普在周一开始第二任期时宣布宣布美墨边境进入国家紧急状态，美墨关系陷入了紧张。他在边境部署了1500名额外的美军，并表示可能会派遣数千人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普总统将墨西哥毒枭宣布为恐怖组织，改名为美国墨西哥湾，并威胁从2月起对所有墨西哥商品征收25%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施内鲍姆总统寻求避免加剧局势，并表示愿意为被遣返的墨西哥公民提供帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这位左翼领导人也表示，他不同意大规模遣返，认为墨西哥移民对美国经济至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用美国军机进行遣返航班是五角大楼对特朗普周一宣布的全国紧急状态的回应之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去，美国军机曾用于将人员从一个国家转移到另一个国家，如2021年从阿富汗撤军时的做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员表示，这是近期第一次美国军机将移民遣送出国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五角大楼表示，美国军事将为遣返在德克萨斯州埃尔帕索和加利福尼亚州圣迭戈关押的超过5000名移民提供航班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;危地马拉方面也证实，周五收到了由包机载来的另一架载有大约80名被遣返移民的航班，危地马拉官员对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美墨边境诺加莱斯抵界口" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FO7QQ5SXEBKAXFA5RQNA4UYPX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月24日，美国亚利桑那州诺加莱斯抵界口，司机们排队向南通过。路透社/雷布卡·诺布尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国移民被驱逐到墨西哥" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CKPVKHAY35NZPL7LKORC7FTDX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月24日，墨西哥慈罗尼莫-圣塔特蕾莎边境口岸，无人机俯瞰美国官员将以委内瑞拉人为主要对象的移民驱逐出境，墨西哥官员前来接应。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥难民援助委员会（COMAR）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R2GHERWVF5PYZEHJICGLT267JA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月24日，墨西哥城，墨西哥难民援助委员会（COMAR）的一名官员与等待在国内登记其移民状态的人交谈。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥难民援助委员会（COMAR）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KZYSHEO745NVLIE5L456QK7ML4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月24日，墨西哥城，来自海地、古巴和委内瑞拉的移民聚集在墨西哥难民援助委员会（COMAR）外，等待登记其在墨西哥的移民状态。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥难民援助委员会（COMAR）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C4BYY3NTAFPLPOVF2UBFQLAVVM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月24日，墨西哥城，来自海地、古巴和委内瑞拉的移民聚集在墨西哥难民援助委员会（COMAR）外排队登记其在墨西哥的移民状态。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 01:34:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexico-refuses-us-military-flight-deporting-migrants-sources-say-2025-01-25/</guid></item><item><title>特朗普在权力巅峰迅速“接管”华盛顿</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-zenith-power-moves-quickly-take-over-washington-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;上任仅五天，就已经迅速有效地施加了自己的意志，表明其激进的竞选承诺远远不是空话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位共和党总统已经采取了多重步骤，重新塑造他在2017年至2021年任期内认为对其不利的联邦机构，同时重新分配或解雇数百名政府雇员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他迅速调动军事力量抵达南部边界，解雇了美国海岸警卫队的负责人，并以一系列范围广泛的行政命令挑战了几十年的宪法先例——在其就任后几个小时内便发布了26项行政命令，涵盖了从环保法规到美国公民身份规定的一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是他最为大胆的举措之一，即特赦了约1,500名参与2021年1月6日袭击美国国会的拥护者，而美国国会则是美国民主的象征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者将他的突袭式举措比作特种部队行动，这一举措的广度足以让联邦雇员、工会、游说团体甚至媒体措手不及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们归功于特朗普离任期间保守盟友精心制定的政策计划，这些计划详尽具体，使他在上任后能够立即启动工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是登陆团队接管联邦政府，”斯蒂芬·班农说。斯蒂芬·班农曾在2017年担任特朗普白屋首席战略师，与许多特朗普的核心政策顾问关系密切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的对手指责他扭曲美国宪法，扩大了行政权力的界限，超出了宪法的原意。他们还表示，特朗普的举措表明，他在试图重新改造美国，而非团结全国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一处开头举措中，特朗普撤销了几十名前情报官员的安全清关资质，这些官员将不利于前总统约书亚·拜登儿子亨特的负面媒体报道归咎于俄罗斯影子操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还解除了三位前国家安全官员的安全人员，即使面临伊朗的切实威胁。他的助手们还为一名他最严厉的批评者——前联合参谋部主席马克·米利将军——从五角大楼走廊移除了画像。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普清除了被认为是不够忠于总统的职业官员，此举使他可以将忠诚者引入100多个国家安全职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“显然，他不是轻易放下的人，”布鲁金斯学会的高级学者威廉·加尔斯坦说道。加尔斯坦在政府内外工作了40多年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫未对此回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便是特朗普的对手也承认，过去的五天与他第一次任期形成鲜明对比——那时内部斗争和准备不足导致许多雄心勃勃的政策倡议未获通过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就范围和速度而言，他的团队展示了非凡准备的成果，”总统历史学家兼尼克松总统图书馆前所长提莫西·纳夫蒂利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多特朗普的政策与“项目2025”——一个保守组织联盟倡导的政策相吻合，后者在特朗普可能回归时花费了两年时间制定政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管去年特朗普与该项目保持距离，称对此一无所知，但许多前幕僚仍深度参与其中。但可以清楚看到它在他新白宫运作中的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“项目2025”倡导清除国家安全委员会中的职业官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一项已被特朗普采纳的由该项目推行的政策是通过引入被称为“F系列”的新联邦职员类别，使多达数十万的政府雇员更易被解雇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还考虑了对联邦紧急事务管理署（FEMA）进行重大改革，将许多FEMA职能下放给各州——这是“项目2025”的建议之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有硬核政策和政治人士一直相信特朗普，并从2021年起为特朗普重返白宫的工作立即开展，现在你看到了成果，”班农说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的日程面临障碍。一些支持者承认，他上任初期的几周可能代表着特朗普权力的巅峰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多行政命令正在测试宪法法的界限。禁止特朗普中止出生公民权的规定已遭到联邦法院的禁令 —— 出生公民权是一个宪法原则，认为几乎所有人都在美国出生后自动获得美国公民身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其它承诺和命令立即受到了州政府和倡导组织的诉讼威胁，而他第一周的声势浩大可能将耗时数年的案件缠身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两年后，特朗普可能面临挑战，维持共和党在参议院的微弱多数优势。在中期选举中，执政党的席位往往会减少。如果发生这种情况，将彻底为特朗普的政策带来进一步的障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普从美国选民那里获得了明确的授权，为华盛顿带来重大改革，”就业法事务的密切顾问迈克·戴维斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他不迅速兑现这一政治授权，这一授权便会逐渐消散。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国总统特朗普视察北卡罗来纳州的恢复工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/65MS64CWFNNOVJ2RO6Y5GUXVBI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月24日，美国总统唐纳德·特朗普在北卡罗来纳州斯旺诺阿的飓风海尔恩受灾地区视察恢复工作。 REUTERS/莱亚·米利斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:08:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-zenith-power-moves-quickly-take-over-washington-2025-01-25/</guid></item><item><title>乌克兰无人机单位对俄罗斯进行深入打击的背后内幕</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/inside-ukrainian-drone-unit-conducting-deep-strikes-russia-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;伴随积雪覆蓋的森林区域，乌克兰境内的远程攻击无人机相继沿一条未照明、废弃的道路加速飞行，其嗖嗖作响的发动机将它们送入夜空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些携带爆炸弹头的无人驾驶航空器是乌克兰远程无人机袭击行动的一部分，旨在对莫斯科在东部推进的军队后方的后勤枢纽、弹药库等地进行打击，从而削弱敌方在前线的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的主要目标是打击后方的后勤枢纽、弹药库，减少敌方对我前线的压力。”隶属于乌克兰无人机部队的某机团指挥官，此人为其代号Casper，如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅方面独家允许路透社进入这一无人机发射现场，但表示袭击地点及时间出于安全考虑不能公开披露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰对其战时无人机计划保持高度保密，视其为削弱俄罗斯庞大军工基础的重要手段，尽管其无人机装备数量远不及俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科方面每天晚上都会发动远程无人机袭击，而基辅方面则在最近几周增强了自身的无人机攻击，美国前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）敦促结束俄罗斯与乌克兰持续近三年的全面战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和平谈判的前景促使双方努力改善战场态势，以便在谈判中处于更有利的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部表示，周五夜间乌克兰方发动的一次无人机袭击动用了超过121架无人机，攻击了该国13个地区，但被成功击退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰方面宣称，袭击目标包括俄方在布良斯克地区的石油精炼厂和一微芯片工厂，网上发布的视频显示，俄罗斯亚马宁地区的石油精炼厂腾起巨大烟柱和火焰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Casper所属的乌克兰第14无人机系统团，现有人数几百度，设有自己的分析及工程人员，专门从事远程打击任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该单位联合创始人Fidel指出，他们在战斗中曾发射出航程可达2000公里的无人机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，该单位已经进行了许多次袭击，其中包括对位于莫斯科东南约730公里、布加尔斯克空军基地的打击，该基地停放有战略轰炸机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管这些无人机在战争中产生了显著影响，Fidel仍然表示，“仅仅依靠无人机无法改变战争的进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您仍然需要地面部队……您需要火炮……您需要航空兵，以及其他许多其他的东西。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Casper表示，他们正在使用本国生产的一款名为“丽蒂”的无人机进行袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们武器的总体有效性为40%-50%。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法独立证实这一评估。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名代号为Kasper的乌克兰军人在向俄罗斯境内发射远程深度打击无人驾驶航空器前敬礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SWRVGOXKKNMZBAWDI2PRQGPIVE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;p class="centered"&gt;代号为Kasper的乌克兰军人是一名隶属于第14无人机系统团的成员，在俄罗斯对乌克兰发动攻击期间，于乌克兰的一个未公开地点，以未公开日期，2025年1月23日。来源：路透社/瓦连京·奥吉尔内科（Valentyn Ogirenko）&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="远程深度打击无人驾驶航空器准备发射向俄罗斯境内" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VZ62RHMCJBJ25LT372YBHYE4GY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;p class="centered"&gt;远程深度打击无人驾驶航空器准备发射向俄罗斯境内，在俄罗斯对乌克兰发动攻击期间，在乌克兰的一个未公开地点，以未公开日期，2025年1月23日。来源：路透社/瓦连京·奥吉尔内科（Valentyn Ogirenko）&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名代号为Kasper的乌克兰军人在发射远程深度打击无人驾驶航空器前站在其旁" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GG3RJDSQ55N3RFV22HTZS7PXZY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;p class="centered"&gt;一名代号为Kasper的乌克兰军人、第14无人机系统团成员，在俄罗斯对乌克兰发动攻击期间，于乌克兰的一个未公开地点，以未公开日期，2025年1月23日，正将要发射远程深度打击无人驾驶航空器。来源：路透社/瓦连京·奥吉尔内科（Valentyn Ogirenko）&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名乌克兰军人准备发射远程深度攻击无人机向俄罗斯境内" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P33J3WGK4JIL7HIKN6B67ZDZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;p class="centered"&gt;一名隶属于第14无人机系统团的乌克兰军人在俄罗斯对乌克兰发动攻击期间，于乌克兰的一个未公开地点，以未公开日期，2025年1月23日，准备发射远程深度打击无人驾驶航空器。来源：路透社/瓦连京·奥吉尔内科（Valentyn Ogirenko）&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="远程深度打击无人驾驶航空器发射向俄罗斯境内" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MAOT5COBNVP3NN7LP52HP3YK7M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;p class="centered"&gt;第14无人机系统团成员发射的远程深度打击无人驾驶航空器向俄罗斯境内发射，俄罗斯对乌克兰发动攻击期间，在乌克兰的一个未公开地点，以未公开日期，2025年1月23日。来源：路透社/瓦连京·奥吉尔内科（Valentyn Ogirenko）&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 19:45:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/inside-ukrainian-drone-unit-conducting-deep-strikes-russia-2025-01-24/</guid></item><item><title>赫格斯特勉强赢得确认成为美国国防部长</title><link>https://www.reuters.com/world/us/hegseth-narrowly-wins-confirmation-become-us-defense-secretary-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;佩特·赫格赛斯周五勉强获得足够的票数，成为下一任美国国防部长，这是唐纳德·特朗普总统在民主党甚至部分共和党人的强烈反对下获得的重大胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫格赛斯在参议院以50票比50票平局的情况下当选，副总统JD·沃恩在参议院主席的身份下打破僵局，三位共和党参议员与所有民主党人和独立人士投反对票后当选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名前福克斯新闻名人和荣誉勋章获得者，赫格赛斯承诺将为五角大楼带来重大改革，但他的领导将因艰难的确认审查而受到严厉审视。该审查提出重大质疑，围绕他的资历、性格以及对女性在战斗中的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们尚未有过像赫格赛斯这样的国防部长。”德克萨斯大学奥斯汀分校历史学教授、总统学者Jeremi·苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫格赛斯是美国军界最具有争议性的候选人。这一职位通常由有大型组织管理经验且获得广泛跨党派支持的人选担任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是历史上第二次内阁提名需要打破僵局以获得通过，第一次也是特朗普的提名人贝齐·德沃斯，在2017年成为教育部长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投反对票的三位共和党参议员分别是丽莎·穆尔考斯基、苏珊·科尔曼和麦卡锡，后者是参议院的党鞭直到本月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麦卡锡在声明中表示，赫格赛斯未能证明他有能力有效管理与军队规模和复杂性相当的组织。“简简单单的愿望成为‘改革者’是远不足以胜任这个角色的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武装部队委员会首席民主党参议员、罗德岛州参议员杰克·里德说，他将密切关注赫格赛斯，并要求问责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫格赛斯将领导130万活跃服役军人和近100万服务于美国军方的文职人员，美国军方年度预算接近1万亿美元。赫格赛斯曾向立法者表示，直到这个时候，他管理的最大团队是100人，而最大的预算是1600万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的提名受到一系列指控的冲击，包括他前妹夫本周的指控，称其曾对第二任妻子施行家暴，她不得不藏身于壁橱，并且朋友与其交流时需使用暗语求救。赫格赛斯强烈否认这些指控，其妻子此前也否认存在身体暴力行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还为其FBI主任和情报总监的提名人正承受参议院审查，他对自己的选拔表示坚定支持，并施加巨大压力让其他共和党人支持这位44岁的电视名人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏里说，这次投票显示了特朗普在第二任期内刚开始时巨大的权力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这表明特朗普在共和党乃至参议员中拥有极大的影响力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五投票前，特朗普曾警告两名反对赫格赛斯的共和党参议员，丽莎·穆尔考斯基和苏珊·科尔曼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我非常惊讶科尔曼和穆尔考斯基会这样做。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数参议院共和党参议员支持这位他们认为能够恢复美军“战斗士气”的提名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫格赛斯曾批评军队多样性、平等和包容性倡议，并在其最新的书中质疑首位黑人美军高级将领是否有资格担任此职。此前，赫格赛斯在确认过程中多次拒绝排除大规模裁员高层军官的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年来，赫格赛斯曾强烈反对女性在战斗中的角色，但在争取确认支持过程中逐渐改变立场，包括获得共和党参议员乔尼·埃恩斯的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃恩斯是支持赫格赛斯的14名武装部队委员会共和党参议员之一，投票结果是14比13，所有民主党参议员均反对他的提名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于赫格赛斯的诸多争议还包括，2017年的性侵指控未被起诉，以及他反复否认的指控。性侵问题在美国军方一直是一个长期存在的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫格赛斯还因在退伍军人组织中的过度饮酒和财务错漏被指控。如果当选，他承诺将戒酒，并表示承认了财务上的错误，但否认有任何不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2021年首次由路透社报道的事件中，赫格赛斯由于身上的纹身被同为陆军国民警卫队的成员标注为“内鬼”威胁。这一事件在他接受的听证中提及，并导致他被从拜登就职典礼期间的国民警卫队行动中撤除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着特朗普政府表示边境安全和移民问题将是美国军事的重点，赫格赛斯即将上任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，美国军用C-17飞机开始执行按特朗普指令将关押的移民驱逐出境的任务，这是近年来美国军方首次参与驱逐工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五角大楼宣布将派遣1500名现役部队前往边境，以回应特朗普的命令。美国官员周五告知路透社，军队正在准备增派第二批增援部队，可能会来自第82空降师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在关键的外交政策问题上，如向乌克兰提供武器、如何为可能与中国发生冲突做好准备，以及是否寻求减少美军在叙利亚和伊拉克的驻军等问题上，甚少了解赫格赛斯的具体立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是民主党人拜登政府国防部长劳埃德·奥斯汀和特朗普政府第一任期国防部长吉姆·马蒂斯获得近乎党派内定确认以来的首个情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分支持赫格赛斯的参议院共和党人认为，他已经承认了个人过失，包括通奸和过去酗酒，并认为他是让五角大楼重回赢得战争的核心使命的人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从1989年前参议员约翰·迪尔沃斯的提名被击败以来，国防部长的最后提名未能获得通过。迪尔沃斯曾因酒后驾车和与女性不当行为受到调查。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 02:55:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/hegseth-narrowly-wins-confirmation-become-us-defense-secretary-2025-01-25/</guid></item><item><title>摩尔多瓦总统桑杜抵达基辅与泽连斯基会谈</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/moldovan-president-sandu-arrives-kyiv-talks-with-zelenskiy-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;摩尔多瓦总统玛雅·桑杜于周六抵达基辅，与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基进行了会晤，她在X社交媒体上发布了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将讨论安全、能源、基础设施、贸易以及在欧盟道路上相互支持的问题。”她在帖子中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩尔多瓦正面临能源危机，因俄罗斯天然气通过乌克兰的供应在年初中断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅拒绝重启天然气过境协议的谈判，原因是莫斯科的全面入侵，这场战争至今已持续近三年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩尔多瓦表示有替代供应路线，但俄方坚持要求摩尔多瓦支付欠款7亿多美元后才会重新调整天然气流向，这一数字遭到摩尔多瓦首都基希讷乌的否认。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="摩尔多瓦总统玛雅·桑杜就职第二任期仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H5WSDZQAFJKYJEIRRU425JWFD4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;摩尔多瓦总统玛雅·桑杜在摩尔多瓦首都基希讷乌举行就职第二任期仪式，2024年12月24日。路透社/瓦迪斯拉夫·库利奥姆扎&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:43:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/moldovan-president-sandu-arrives-kyiv-talks-with-zelenskiy-2025-01-25/</guid></item><item><title>伊朗逮捕13名巴哈伊教徒，称其向儿童传教</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-arrests-13-bahais-claiming-they-were-proselytising-children-iranian-media-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;伊朗周六表示，当地媒体援引官方消息，伊朗已逮捕13名巴哈伊教信徒，指控他们在儿童和青少年中传教。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗革命卫队情报部门通过官方媒体发布的一份声明称，这些逮捕活动在中部城市伊斯法罕进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明称，被捕的13人“行为违法，并通过利用儿童和青少年间接传播其思想偏离行为。”声明未作进一步说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊斯兰共和国视巴哈伊信仰为异端的伊斯兰分支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据估计，全球巴哈伊信徒超过500万人，分布于190多个国家和地区。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:05:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-arrests-13-bahais-claiming-they-were-proselytising-children-iranian-media-2025-01-25/</guid></item><item><title>黎巴嫩军队称以色列拖延撤军</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanese-army-says-israel-procrastinating-withdrawal-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩军队指责以色列在撤军方面拖延，未能履行停火协议中的要求。此前一天，以色列表示其部队将留在南部黎巴嫩超过原定的60天期限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩军队在周六发表的声明中还呼吁黎巴嫩居民不要急于进入边境地区，提请注意地雷和未爆炸的以色列弹药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国斡旋的停火协议，该协议已于11月27日生效， Hezbollah的武器和战斗人员必须从利塔尼河以南地区撤出，以色列军队应在黎巴嫩军队部署至该地区后撤离，整个过程需在60天内完成，即在当地时间周日凌晨4点前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室表示，黎巴嫩政府尚未完全执行停火协议的条款。白宫表示，有必要紧急延长短期、临时的停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国支持的黎巴嫩军队表示，自停火协议生效以来，其继续实施计划，加强部署在利塔尼河以南地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明指出：“由于以色列敌对方的撤军拖延，导致部分阶段出现延迟，使军队部署任务变得复杂。”声明还称，“军队依然保持着在以色列敌对方撤离后尽快完成部署的准备状态”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火结束已经超过一年的敌对行动，这些敌对行动最初由加沙战争引发，随后在以色列对什叶派武装组织Hezbollah的大规模进攻中达到顶峰，这次进攻使超过一百万人流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府尚未说明其部队可能在南部黎巴嫩停留多久，以色列军方称其在该地区继续没收Hezbollah武器并拆除什叶派武装集团使用的基础设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hezbollah表示，以色列撤军的任何拖延都将构成对协议的不可接受的破坏，并将黎巴嫩政府置于应对这种违约的责任下，称政府将必须采取“根据国际章程保障的所有手段和方法”的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列表示，其针对Hezbollah的行动旨在确保顶着Hezbollah火箭炮火而被迫离家的人群得以返回他们的家园。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt=" Cars drive past a damaged building near the Corniche, in Tyre" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ES4KWLNYJNK4HCVTUE56ZVIAAA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;cars drive past a damaged building near the Corniche, in Tyre, Lebanon, January 24, 2025. The Israeli prime minister's office announced that Israeli forces will remain in southern Lebanon beyond a 60-day deadline stipulated in a ceasefire deal with Hezbollah because its terms have not been fully implemented. Reuters/Ali Hankir&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:30:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanese-army-says-israel-procrastinating-withdrawal-2025-01-25/</guid></item><item><title>美国在特朗普下令审查后对外国援助实施广泛冻结</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-pause-applies-all-foreign-aid-israel-egypt-get-waiver-says-state-dept-memo-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;美国国务院周五发布了“停止工作”指令，暂停所有现有外国援助并暂停新援助计划，据路透社看到的一封电邮显示，此举是在美国总统唐纳德·特朗普下令暂停审查援助分配是否符合其外交政策之后采取的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这封由国务院援助办公室起草并经国务卿马可·鲁比奥批准的电邮称，已为以色列和埃及的军事融资发出了豁免令，但未提及其他任何国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举可能导致数十亿美元的生命救援援助被切断。美国是全球最大的单一起援助国——在2023财政年度，提供了720亿美元的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周一上任仅数小时后，便下令暂停外国发展援助90天，等待效率审查以及与其外交政策的一致性审查，但该命令的具体范围尚未立即明朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院电邮称，自即日起，高级官员“必须尽最大法律许可程度之所能，暂停新援助义务，直至鲁比奥作出审查决策。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电邮还指出，对于现有外国援助项目的分配，应立即发布“停止工作”指令，直至鲁比奥审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这简直是疯了，”前USAID官员、现为难民国际总裁的杰里米·科尼德克说。“这将夺人性命。如果按照电邮所写的那样实施，很多人将会因此死亡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有办法将这一命令视为真诚审查外国援助项目有效性的善意尝试。这 simply是一个破坏性的手段，意图尽可能多地破坏一切，”科尼德克说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，这一命令是违法的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“冻结这些国际投资将导致我们的国际伙伴寻求其他资金伙伴——很可能是美国的竞争对手和对手，来填补这一缺口。在这种非法扣留资助的持续时间越长，美国影响的削弱就越大，”该人士匿名表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的USAID官员表示，负责乌克兰项目的工作人员被告知，所有工作必须停止。被冻结的项目包括对学校的支持以及紧急孕产妇保健和儿童接种疫苗等健康援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从总体上看，所有项目的继续、修改或终止决定将在鲁比奥在未来85天内的审查后由其作出。在此期间，鲁比奥有权批准豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据电邮显示，鲁比奥已批准了一项紧急食品援助豁免令。就在上个月，在以色列和巴勒斯坦激进组织哈马斯停火后，人道主义援助涌入加沙地带，世界各地的饥饿危机也在加深，包括苏丹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但科尼德克表示，紧急食品援助只占所有人道主义援助的一小部分。他说，营养、健康和疫苗接种项目也将停止，此外还包括对加沙和叙利亚的救济援助以及苏丹难民营的服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这制造了混乱，”一名前美国国际开发署高级官员匿名称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“组织将不得不停止所有活动，包括所有挽救生命的医疗服务、艾滋病、营养、妇幼健康、所有农业工作，所有对民间社会组织的支持、教育，”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电邮还指出，鲁比奥已批准豁免令，为以色列和埃及的军事融资以及管理军事融资所需的行政费用等，包括薪水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列每年获得约33亿美元的军事融资，埃及每年约获得13亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年，预计将获得此类融资的其他州包括乌克兰、格鲁吉亚、爱沙尼亚、拉脱维亚、立陶宛、台湾、印度尼西亚、菲律宾、泰国、越南、吉布提、哥伦比亚、巴拿马、厄瓜多尔、以色列、埃及和约旦，据前总统乔·拜登政府对国会的请求显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请求还表示，军事融资还将寻求增强黎巴嫩武装部队的能力，以缓解不稳定并对抗伊朗的负面影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，黎巴嫩军队正试图在以色列军队撤离根据停火协议撤回的南部地区部署，该协议要求解除伊朗支持下的黑斯德组织武器和战斗人员对该地区的控制。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="位于美国华盛顿的国务院大楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LFHGPQCTRVNO5FSZ3CXLXJS4BI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;国务院大楼位于美国华盛顿，摄于2017年1月26日。路透社/路透图片资料照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统特朗普访问北卡罗来纳州" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/65MS64CWFNNOVJ2RO6Y5GUXVBI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月24日，美国总统唐纳德·特朗普在北卡罗来纳州斯旺诺亚地区巡视飓风海伦灾害现场，评估修复工作。路透社/莉亚·米利斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 19:02:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-pause-applies-all-foreign-aid-israel-egypt-get-waiver-says-state-dept-memo-2025-01-24/</guid></item><item><title>土耳其外长将访问伊拉克讨论库尔德武装分子和安全问题，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/turkeys-foreign-minister-visit-iraq-discuss-kurdish-militants-security-source-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;土耳其外长赫akan·菲丹将于周日访问伊拉克，与该国官员就打击库尔德武装分子、安全问题以及双边关系进行会谈，据一名土耳其外交官员周六透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，土伊两国因安卡拉针对位于伊拉克北部山区的库尔德工人党（PKK）武装分子的跨境军事行动，两国关系一直处于紧张状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，自巴格达去年将该组织定性为“禁止组织”后，两国关系有所改善，并同意举行高级别双边安全会谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲丹此行正值土耳其屡次呼吁叙利亚东北部的库尔德YPG民兵解散，安卡拉警告称，除非其关切事项得到解决，否则将发动新的入侵行动。一项链接将在下方提供（链接: &lt;https://www.reuters.com/world/middle-east/erdogan-says-turkey-can-crush-all-terrorists-syria-calls-foreign-powers-take-2025-01-15/&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;YPG是美国支持的叙利亚民主力量（SDF）的先锋。土耳其认为他们是有PKK延伸的恐怖组织，而PKK也被西方认为是恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据该消息源透露，菲丹此行将与伊拉克总统易卜拉欣·鲁塞夫、总理穆罕默德·薛亚·苏达尼、外长富阿德·侯赛因以及其他伊拉克官员会面，他表示将重申土耳其希望伊拉克将PKK定性为恐怖组织并将其驱逐出其领土的期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息源称，菲丹还将强调需要各国“共同行动，反对这一恐怖组织试图获取合法性和立足之地的努力”。双边关系与贸易也将是会谈议题之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周四，侯赛因表示，如果土耳其袭击叙利亚北部的库尔德武装力量，这将是危险的，并将导致更多难民的产生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在阿丹领导的安卡拉亲伊政权下，叙利亚库尔德派系已处于劣势。来自美国、土耳其、大马士革及SDF的谈判人员正在着力酝酿一项关于库尔德武装命运的潜在协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲丹的此次访问正值土国内努力结束与PKK长达数十年冲突的政治努力之际。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:04:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/turkeys-foreign-minister-visit-iraq-discuss-kurdish-militants-security-source-2025-01-25/</guid></item><item><title>哈马斯在第二次加沙交易中释放四名以色列人质</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-set-release-four-israeli-soldier-hostages-second-swap-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦激进运动哈马斯于周六释放了四名被扣押的以色列女士兵，作为交换释放了约200名囚犯，此举旨在结束为期15个月的加沙战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获释的四名女士兵在加沙城一个大规模聚集的人群中步行上台。他们周围是成百名持械的哈马斯男性成员。女士兵们挥手微笑，随后被带离现场，进入国际红十字会的车辆，并被送往以色列军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些女士兵——卡拉琳娜·亚雷夫、达尼埃拉·吉尔博亚、娜玛·利维和里莉·阿拉巴格——都驻扎在加沙边缘的一个观察哨，于2023年10月7日被哈马斯武装分子攻占时被绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当人们在边境附近的军事基地通过现场直播看到她们从屏幕上出现时，她们的父母激动地鼓掌欢呼。在特拉维夫，成百上千的以色列人聚集在所谓的“被俘人员广场”，他们激动地拥抱欢呼，巨屏上播放着这一画面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据军方消息，她们很快与家人团聚，并将被送往位于内盖夫的医院，接受进一步的治疗。不过，以色列的喜悦被一名预期会获释的平民女俘未能获释的失望所笼罩。阿瑞贝尔·耶胡达，39岁，于2023年10月7日在基布兹尼鲁兹的家中与男友被绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方发言人表示，这是对停火协议的违反，而哈马斯表示这是技术问题。一名哈马斯官员表示，该组织已经告知调解人，这名女子仍然活着，并将在下周五获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡表示，直到该问题解决之前，加沙地带的巴勒斯坦人将不允许回到北部地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战争期间，数十万巴勒斯坦人流离失所，许多人预计将于周日返回加沙。一名巴勒斯坦官员告知路透社，调解人正在努力解决这一问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，作为交换的一部分，周六将释放200名囚犯。这些人包括因参与导致数十人死亡的袭击活动而被判终身监禁的分子。约70人将被遣返。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;载有囚犯的车辆于捆绑释放女士兵后不久，从被占领的西岸奥弗军事监狱启程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六计划中的交换将是自从停火协议于1月19日开始以来的第二次。哈马斯此前已将三名以色列女平民交换给90名巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过卡塔尔和埃及、美国的调停数月起伏谈判后达成的停火协议，停火协议结束了自2023年11月持续了一周的战斗以来，第一次正式停止了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段协议的执行阶段，哈马斯同意释放33名人质，包括儿童、妇女、老年男性以及病患和伤者，以此交换以色列监狱中的数百名巴勒斯坦囚犯，同时以色列军队从加沙地带的部分位置撤出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在随后的阶段，双方将谈判剩余人质的交换以及以色列军队从加沙退兵，加沙在15个月的战争和轰炸中遭受严重损毁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据以色列当局的说法，目前在加沙仍有90名人质，他们中有三分之一被认定实际上死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未被包含在第一阶段的人质家属担心，直到达成下一项协议之前停火协议可能会失败，他们心爱的亲人将被遗忘在后方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在加沙地区的行动始于2023年10月7日，当时哈马斯袭击造成1200人死亡，超过250人被扣押。自那时起，据当地医疗部门统计，已有超过47000名巴勒斯坦人在加沙丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称，以色列在加沙地区作战中损失了超过400名士兵。哈马斯未公布死伤战斗机的具体人数，但据估计，超过三分之一的加沙死亡人数是激进分子。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈马斯与以色列之间的人质-囚犯交换协议，发生在加沙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UVCPIE6U5NIX7JUPLKP6WQQ3BA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月25日，加沙市，以色列士兵自2023年10月7日哈马斯致命袭击以来被扣押，作为停火协议和哈马斯与以色列之间的人质-囚犯交换协议的一部分，由哈马斯武装人员释放。路透社/Dawoud Abu Alkas&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="士兵们为即将释放的被扣押的以色列人质做准备，这些人质自2023年10月7日被哈马斯袭击以来被扣押" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DC5446RPKNNZTHMB6OY7HADSOE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;考虑到将于1月25日到达的被扣押的以色列人质，以色列士兵们在位于以色列佩塔赫蒂克瓦的比尔林森舍纳德中心为即将进行的人质-囚犯交换协议做准备，这些人质自2023年10月7日哈马斯致命袭击起被扣押。2025年1月25日，路透社/Ronen Zvulun&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="士兵们为即将释放的被扣押的以色列人质做准备，这些人质自2023年10月7日被哈马斯袭击以来被扣押" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QRKNMPBIF5KQHPGEA7S4WGPPSQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以色列士兵们为即将释放的被扣押的以色列人质做准备，在位于以色列佩塔赫蒂克瓦的比尔林森舍纳德中心进行，这些人质自2023年10月7日哈马斯致命袭击起被扣押，这是以色列和哈马斯之间的人质-囚犯交换协议的一部分。2025年1月25日，路透社/Ronen Zvulun&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="组合照片显示了以色列士兵卡琳娜·亚雷夫、纳玛·利维、莉丽·阿拉巴格和达尼埃拉·吉尔博亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/753FG3ZG4BLWDGNCYV7UXR72N4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这些组合照片显示了以色列士兵卡琳娜·亚雷夫、纳玛·利维、莉丽·阿拉巴格和达尼埃拉·吉尔博亚，她们都是自2023年10月7日哈马斯致命袭击以来被扣押的士兵，这些照片是由“带回我们的家”组织提供的国际媒体图片/路透社/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈马斯与以色列之间的人质-囚犯交换协议，发生在加沙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z6WXHKXDBRLH7NHCOD2YSVHFC4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;国际红十字会成员准备签署文件，作为哈马斯和以色列之间的人质-囚犯交换协议的一部分，哈马斯武装人员准备将自2023年10月7日致命袭击以来被扣押的人质交给红十字国际委员会，这发生在加沙市，2025年1月25日。路透社/Dawoud Abu Alkas&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙停火协议下的被扣押人质的预期释放" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/26HKE6CR5RJ3RMZYRO7KIOCF6Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位女性挥舞着以色列国旗，人们在到达佩拉赫金特加时聚集庆祝，这是三名女被扣押人员的释放，她们自2023年10月7日致命袭击以来被扣押，这是加沙哈马斯与以色列停火协议的一部分。2025年1月19日，在拉马特干舍巴医疗中心，路透社/Ronen Zvulun/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:09:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-set-release-four-israeli-soldier-hostages-second-swap-2025-01-25/</guid></item><item><title>希腊议员未能在首轮投票中选举产生新总统</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/greek-lawmakers-fail-elect-new-president-first-round-voting-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;希腊议员在周六的第一轮投票中未能选举出新总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在300座席的议会中，至少需要200票的支持，才能让由政党提名的候选人当选总统，这一职位主要是象征性的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果第一轮投票未能选出总统，第二次投票将于1月31日举行，但预计也将结果不明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两轮后，所需多数票降至180票，然后降至151票。最终投票中在场者的简单多数即可决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由右翼政府控制的156个席位提出了前议长康斯坦丁·塔苏拉斯（Constantine Tassoulas）作为候选人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希腊总统选举投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OAV724VE25KO3NAO3M25MQ5LDQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月25日在雅典希腊议会举行的希腊总统选举首轮投票现场。路透社/柳莎·乔治马基&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 10:25:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/greek-lawmakers-fail-elect-new-president-first-round-voting-2025-01-25/</guid></item><item><title>也门胡塞武装在红十字国际委员会支持下释放153名囚犯</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/yemens-houthis-release-153-prisoners-with-support-icrc-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;约153名囚犯在国际红十字会（ICRC）的支持下于周六被也门的荷台达释放，根据ICRC的一份声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未公布囚犯的身份，但ICRC称，该组织定期在也门首都萨那访问这些囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="也门荷台达释放多名囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R2OL4DGC2JLZZGENX24SED2VEU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被荷台达拘留的人士在也门萨那等待释放，2025年1月25日。路透社/Khaled Abdullah&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="也门荷台达释放多名囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R7DZPO5WCFOSHKOA7W5ZCDB7PA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被荷台达拘留的人士在释放当日于也门萨那行走，2025年1月25日。路透社/Khaled Abdullah&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="也门荷台达释放多名囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2N55XJVQ25KNZPJGN5GSSMRYIA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被荷台达拘留的人士在释放后与家人相聚，2025年1月25日，也门萨那。路透社/Khaled Abdullah&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="也门荷台达释放多名囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OYOWXLVKW5PJXDESB4K76VL3WQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;荷台达战斗人员在释放当日同行走在也门萨那，2025年1月25日。路透社/Khaled Abdullah&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="也门荷台达释放多名囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6XOM6TCK4JKGHAKSYEJKBLQ4TY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被荷台达拘留的人士在释放前于也门萨那等待，2025年1月25日。路透社/Khaled Abdullah&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 08:30:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/yemens-houthis-release-153-prisoners-with-support-icrc-2025-01-25/</guid></item><item><title>独家：欧洲可卡因头目在塞拉利昂享有高层保护——消息源</title><link>https://www.reuters.com/world/european-cocaine-kingpin-has-high-level-protection-sierra-leone-sources-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;欧洲头号通缉犯之一，因贩卖可卡因被判刑的Jos Leijdekkers在塞拉利昂找到了庇护和高级保护，根据拍摄到的照片和视频，以及三位直接知情人提供的资料证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些图像和描述为国际执法官员所说的西非国家塞拉利昂在可卡因转运方面的角色提供了新的视角。塞拉利昂被认为是大量来自拉丁美洲的可卡因运往欧洲的重要中转站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年6月25日，勒德柯尔斯（Leijdekkers）在荷兰鹿特丹首次缺席法庭上被判24年监禁，罪名是走私超过7吨可卡因。荷兰警方此前有消息称，他最近可能居住在土耳其。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荷兰检察院发言人周五在接受路透社采访时回应关于勒德柯尔斯行踪的问题时表示，他已在塞拉利昂生活至少六个月。知情人士透露，勒德柯尔斯自2023年初以来就在塞拉利昂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“警察和检察官的首要任务是将他引渡至荷兰服刑。我们正在为此尽全力。”荷兰检察院发言人维姆·德布鲁因（Wim de Bruin）表示，拒绝提供更多评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社未能联系到勒德柯尔斯。2024年判决勒德柯尔斯的荷兰法官在其判决书中提到，勒德柯尔斯未委托辩护律师在法庭上为其辩护。此前代表勒德柯尔斯的荷兰律师古伊·韦斯基（Guy Weski）在接受采访时未立即回复置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年1月1日，塞拉利昂一家教堂弥撒的照片和视频显示，33岁的勒德柯尔斯坐在塞拉利昂总统朱利叶斯·马达·比奥（Julius Maada Bio）及其身旁一名女子的后排座位上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社通过五种不同的面部识别工具比对从Facebook和YouTube上的视频和图片中提取的勒德柯尔斯影像，以及2022年由欧盟警察局（Europol）公布的勒德柯尔斯照片，确认了这五种工具的比对信心度在82%至98%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，这名女子是比奥的女儿阿格尼斯（Agnes），勒德柯尔斯已与她结婚。路透社未能确认这一关系。阿格尼斯·比奥未能立即回复通过电子邮件和社交媒体发送的问询。弥撒在塞拉利昂总统的家乡蒂汶（Tihun）举行，位于该国南部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，勒德柯尔斯在塞拉利昂获得了高级保护，并且经常在该国停留。三位知情人士拒绝透露身份，因为此事的敏感性。塞拉利昂信息部长兼政府发言人切诺尔·巴（Chernor Bah）未能立即通过WhatsApp回复置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;勒德柯尔斯在欧盟警察局（Europol）公布的“头号通缉犯”名单中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荷兰警方9月4日在勒德柯尔斯通缉更新中称，他是“国际可卡因走私的关键人物之一。”他们表示，勒德柯尔斯2024年的判决所依据的7000公斤可卡因走私案例只是他生意的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据截获的通信记录，荷兰警方表示，勒德柯尔斯可能“洗钱了数千万欧元和数百公斤金子，这些金子可能来自可卡因走私交易”。路透社无法独立证实此信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去二十年间，西非已成为大量走私至欧洲的可卡因的主要中转站，记录了多次大规模的可卡因扣押事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，一名英国犯罪集团成员因试图从塞拉利昂走私1.3吨价值1.4亿英镑的可卡因入英国而被判处监禁。路透社无法确定勒德柯尔斯是否参与了此次交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荷兰检察官为其提供了最高金额的悬赏，21万欧元（约合200,000欧元）对于任何有助于勒德柯尔斯逮捕的消息提供者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1= 0.9513欧元）&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 22:14:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/european-cocaine-kingpin-has-high-level-protection-sierra-leone-sources-2025-01-24/</guid></item><item><title>阿尔巴尼亚东正教会负责人去世，信徒哀悼</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/archbishop-anastasios-head-albania-church-dies-95-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;阿纳斯塔索斯主教，阿尔巴尼亚东正教教会的领导人，于周六在雅典一家医院逝世，享年95岁，教会宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿纳斯塔索斯在1992年当选领导该教会后，在当年共产主义政权统治该国长达数十年之久的背景下，发挥了关键作用，推动了教会的复兴。阿尔巴尼亚是东正教教会的一个独立分支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿纳斯塔索斯于12月初因流感被收入地拉那的一家医院，但其病情恶化，随后被空运至雅典，在埃菲斯福音医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“主教今日在埃菲斯福音医院安息，因多器官衰竭去世，”阿尔巴尼亚东正教教会在其新闻稿中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔伯拉民众在地拉那的东正教大教堂前点燃蜡烛悼念，教堂的钟声响个不停。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他为我们的国家阿尔巴尼亚，尤其是为我们这一在50年内被禁止信仰宗教的民族，付出了很多。向人们重新传递信仰是艰难的，”65岁的伊瓦·阿德米告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邻国希腊的立法者在周六上午的会议开始时为表示哀悼而默哀一分钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿纳斯塔索斯大力支持不同宗教间的对话，他曾担任非洲多个非洲国家的传教士，以帮助阿尔巴尼亚的穷人和被排斥者而闻名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔巴尼亚总统和希腊总理分别表示了哀悼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“阿尔巴尼亚今天为失去阿尔巴尼亚大主教、地拉那大主教和全阿尔巴尼亚大主教阿纳斯塔索斯而哀悼，”阿尔巴尼亚总统巴尔扎姆·贝加在新闻稿中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他的奉献精神和对人民的爱，增强了教会，并为阿尔巴尼亚东正教开辟了一条新路，尤其是在经历一段充满挑战的时期后，”贝加补充道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="阿尔巴尼亚大主教、地拉那和全阿尔巴尼亚的阿纳斯塔索斯在基督复活东正教大教堂举行弥撒" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KVGTNKJFYBKTBKELMYULKSYFLU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;阿尔巴尼亚大主教、地拉那和全阿尔巴尼亚的阿纳斯塔索斯在基督复活东正教大教堂举行弥撒，2018年4月29日，阿尔巴尼亚，路透社/弗洛里翁·戈加/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 07:55:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/archbishop-anastasios-head-albania-church-dies-95-2025-01-25/</guid></item><item><title>美国下令暂停允许临时移民定居的项目，NYT报道</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-orders-pause-programs-allowing-temporary-immigrant-settlement-nyt-reports-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;美国国土安全部官员下令暂停了多项允许移民临时在美国定居的项目，据《纽约时报》周五报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一指令要求立即停止对某些签证申请的最终决定，直到特朗普政府审查后决定是否永久取消这些项目。据《纽约时报》援引美国公民及移民服务首席官员发送的邮件报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些项目为来自多个领受国家的大批移民提供了可能进入的机会，这些国家包括战争创伤乌克兰和因政治动荡或极端贫困而受苦的其他国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当选总统唐纳德·特朗普在就职后的第一个工作日颁布了一系列旨在遏制非法移民并使美国能够遣返数百万无身份移民的行政命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府正推动加大移民执法力度，这为针对通过拜登政府时期项目进入的移民开启了可能性，并引用一项不常使用的移民法条款，使得让州和地方政府执法机构更容易逮捕和拘留非法居留的移民成为可能。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国海关与边境保护署（CBP）成员在墨西哥城北部的跨境国际桥梁进行操练" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3JCEP4QMYFJLNGABZOJK4KLILQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国海关与边境保护署（CBP）成员在墨西哥城北部的跨境国际桥梁进行操练，这张无人机拍摄的照片显示了这一场景，拍摄时间为2025年1月23日。路透社/何塞·路易斯·贡萨尔维斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 03:29:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-orders-pause-programs-allowing-temporary-immigrant-settlement-nyt-reports-2025-01-25/</guid></item><item><title>科摩罗总统阿苏马尼否认有意将权力交给儿子</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/comoros-president-assoumani-denies-he-intends-hand-power-son-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;在1999年通过政变上台，并自2002年以来赢得四次选举的科摩罗总统阿扎利·阿苏马尼否认有意将权力移交给他儿子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿苏马尼在周四对莫埃利岛的支持者发表讲话时表示：“我将指定我的儿子接替我担任国家和政党的领导人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，总统办公室周五晚上在其Facebook页面上发布的一份声明中表示，这并不意味着他在2029年卸任时打算将权力移交给他的儿子诺尔·法特。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政府强调，阿扎利总统从未提到过其儿子诺尔·法特成为国家领导人的可能性。按照惯例，科摩罗描述每位公民为‘孩子’，不一定指的是自己的子女。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明还指出，总统先前曾拒绝“家系接班”的想法，并且其继任者必须来自科摩罗的安ジュ万岛，这是科摩罗三大主要岛屿之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据科摩罗宪法，每十年总统职位必须在三大岛屿之间轮换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除非宪法修改，诺尔·法特在2029年总统任期结束后将不具备接替其父的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿苏马尼在2022年的选举中再次获胜，尽管反对派声称选举结果存在不正当行为而拒绝承认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将儿子置于政府事务协调的重要职位，并授予其广泛的内阁权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其执政党本月在议会选举中以压倒性优势获胜，尽管反对党要么抵制选举，要么拒绝选举结果，声称存在舞弊行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科摩罗约有80万人口。自1975年从法国独立以来，该国已经经历了约20次政变或未遂政变。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="阿扎利·阿苏马尼在罗马演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GXTKE57FJFINDM3FNPFCYEHRCE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;资料照片：2024年1月29日，在意大利罗马举行的意大利-非洲峰会期间，科摩罗总统阿扎利·阿苏马尼与意大利总理吉奥吉娅·梅洛尼和欧洲议会主席罗伯塔·梅特佐拉一同讲话。路透社/雷莫·卡西利&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 10:17:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/comoros-president-assoumani-denies-he-intends-hand-power-son-2025-01-25/</guid></item><item><title>美国芬太尼死亡人数正在下降。但新墨西哥这个保留地除外。</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-fentanyl-deaths-are-declining-not-this-new-mexico-reservation-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;两年前来自主南新墨西哥州阿尔梅奥纳瓦霍保留地的一棵距离其住所125码远的树下的阿姆布罗丝·贝加（Ambrose Begay）因服用芬太尼过量去世。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他属于那些受到药物过量致命影响的年轻人一代，尽管全国范围内的此类死亡人数有所下降，但原住民年轻人的死亡人数却在增加。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贝加的祖父，77岁的曼努埃尔·盖罗（Manuel Guerro）每天都要经过这个地点，作为学校联络员，接送学生上下学并检查经常旷课的学生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在干旱的起伏地形中，当地的阿库霍莫（Arizonca）学校联合会区域是国家最贫困的保留地之一，悼念者们建立了小亭来纪念坠车和药物过量死亡的年轻人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;盖罗决定不在这棵树上系一条代表他心爱的孙儿的彩带。彼时，他的孙子阿姆布罗丝在2022年10月19日离世。他不想让这个地方成为贫困和药物滥用危机的象征，这种危机正在撕裂他所在的约2000人的孤岛社区。该社区的药物过量死亡率在全国名列前茅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“它几乎把这个社区分崩离析了，”作为音乐家、珠宝商和喜剧演员的盖罗说。他在国家原住民美洲印第安人博物馆和国会图书馆有作品，坐在保留地的社区中心外。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据盖罗透露，贝加在他父亲、继父、姨妈和朋友死于新冠肺炎疫情期间感到孤独。为了阻止他买毒品，盖罗过去常去追踪毒品贩子，其中一些是年长且备受尊敬的人。他的孙儿曾警告说：“他们会杀了你，”盖罗回忆道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全国范围内，初步数据显示，截至2024年8月，药物过量死亡人数较去年同期下降了21.7%，总计为89,740人。然而，这对原住民群体来说并不是好消息，尤其是纳瓦霍族，以及其他非洲裔美国人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在阿尔梅奥纳瓦霍保留地，药物过量死亡人数在过去一年没有减少，自杀率较2023年上升了约306%，达到每10万人中有199人，远高于全国平均水平的约6倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要扭转这一趋势，该保留地需要为目前无警察的社区增加执法力量，以及为原住民提供更便捷的戒毒和康复设施，受访者纷纷表示。长期而言，该保留地需要解决贫困、基本用水和食品保障问题，56%的人口生活在贫困中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在全国范围内，纳诺克斯（Narcan）等止药过量药物的分发和更易于获得的治疗措施是联邦政府称药物过量死亡率下降的因素之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在大选前提出的旨在阻止芬太尼流入他毗邻的墨西哥裔美国人边境的承诺和降低食品杂货价格的措施，曾得到许多保留地成员的认可。这些人抱怨来自由民主党控制的纳瓦霍族政府和新墨西哥州缺乏资源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普赢得了阿尔梅奥县（Socorro County）并在此人均获得约3个百分点的选票，这是36年来首次有共和党总统候选人赢得此县，印第安社群在政策方面正发生偏右趋势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在阿尔梅奥，同伴支持工作者霍尔多尔·佩拉尔塔（Harold Peralta）试图让部落成员进入戒毒和康复中心，但他说许多人认为这些设施相当于“监狱”。他回忆起一位20多岁的同伴寻求治疗，却在几天后因药物过量离世，这让他感到痛心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个由美国政府在1907年将其从南边山区转移到一小块相当于罗德岛十分之一的土地上的是一个孤立的小社区。。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿尔梅奥纳瓦霍人受到多个司法管辖权的管理，其部落、纳瓦霍族部落和美国联邦政府，以及索科罗县和新墨西哥州政府。有时很难获得任何支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“资源难以到达那个社区，”新墨西哥州众议员米歇尔·阿比泰亚（Michelle Abeyta）表示，她的选区包括阿尔梅奥。作为纳瓦霍族的一员，阿比泰亚于2023年1月就任，她希望建设心理健康中心，并为因成员成瘾而抚养孩子的家庭提供经济援助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“执法人员”是难题的另一个方面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据朱莉·盖罗（Julie Guerro）家属的配偶回忆，2023年9月，一名毒品贩子上门威胁她的家人，声称定位法显示他的电话就在她家，尽管她和她的丈夫与贩毒者无任何关联。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她表示警方花了六个小时才从100英里外的克朗普顿（Crownpoint）最近的一个警局抵达。由于这名贩子不是原住民，警员无法将其逮捕。纳瓦霍警察局未对记者表示意见。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿尔梅奥居民最终制服了贩子，索科罗县治安官最终将其逮捕，据51岁的盖罗透露，她是一名行为健康案例管理师，在阿尔梅奥的保健中心工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这一切将把我们所有人摧毁，我们这一代人正面临着死亡。”盖罗说，她曾试图通过曲马多帮助侄子和侄女们戒毒，但收效甚微。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一个由 roaring 木炉供暖的保留地房屋中，一位26岁成员的母亲描述如何她和她的儿子们将房间和冰箱都锁起来，试图阻止她的女儿因为芬太尼而偷窃。她和她的儿子们表示，一块牛肉包能换取一颗芬太尼药片。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;言语交流障碍治疗师塔拉·贾拉米洛（Tara Jaramillo）表示，保留地儿童转向使用药物以应对“代际创伤”，这些创伤源于19世纪的种族清洗、印第安寄宿学校、新冠肺炎引起的死亡和父母成瘾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这些孩子可能没有食物，他们可能没有流动水，他们可能夜里并不感觉安全。”她说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贾拉米洛曾是一名民主党的新墨西哥州众议员，她在保留地上学。在11月5日的选举中，她败给了共和党候选人雷贝卡·多（Rebecca Dow），后者以强化边境安全的承诺赢得了选民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们交谈过的每个家庭都受到了芬太尼死亡、过量和成瘾的影响，而民主党对此无能为力。”多表示，她代表该州边界靠近保留地的选区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在新墨西哥州塔斯奥的沃尔玛前，31岁的部落成员梅里昂·阿帕奇托（Myreon Apachito）担任团队领导者。他曾为阿片类物质成瘾、甲基安非他明和芬太尼进行为期七个月的康复治疗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他希望打破家族的毒品成瘾循环。他的父母是前酗酒者，这对他们来说是一种鼓舞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我妈说她开始喝酒是因为受到了来自父母的代际创伤，而我吸毒是因为父母从未在身边，”阿帕奇托说。他表示，他打算留在塔斯奥。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在阿尔梅奥，他发现芬太尼在长途驾驶路线的25号和40号公路上容易获得，这些路线通向东北部的保留地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿尔梅奥纳瓦霍保留地最后一任全职警察西里尔·阿比泰亚（Cecil Abeyta），现任学校董事会主席，姨表兄是新墨西哥州众议员阿比泰亚的父亲，正在尝试设立戒毒中心，并吸引联邦和纳瓦霍警察打击毒品贩子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“必须有解决方案，”现年64岁的阿比泰亚说，最近他招募了两名部落成员接受预备警察培训。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国药物过量死亡人数下降，但新墨西哥保留地除外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HF66RCNXKJPT7GRORDTUWUFTKU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;曼努埃尔·盖罗穿过墓地，这是他孙子阿姆布罗丝·贝加（T-Bone Begay）的墓地，位于阿尔梅奥“神之言”教堂，阿尔梅奥纳瓦霍保留地，美国南部新墨西哥州，2025年1月15日。路透社/阿德里亚·马尔科姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国药物过量死亡人数下降，但新墨西哥保留地除外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S6BGOUXBX5M3NHSPX3SGI5SAYU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;阿姆布罗丝·贝加（T-Bone Begay）的墓地在阿尔梅奥纳瓦霍保留地“神之言”墓地。美国南部新墨西哥州，2025年1月15日。路透社/阿德里亚·马尔科姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国药物过量死亡人数下降，但新墨西哥保留地除外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WKNKIGO3PBNFFPFJWKB6KE3F4E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;曼努埃尔·盖罗抱着他已故孙子奥姆布罗丝·贝加（T-Bone Begay）的儿子科尔·贝加（Koda Begay），位于阿尔梅奥纳瓦霍社区学校大厅，阿尔梅奥纳瓦霍保留地，美国南部新墨西哥州，2025年1月15日。路透社/阿德里亚·马尔科姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国药物过量死亡人数下降，但新墨西哥保留地除外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GRYNQGWORJIOXNDIBBLAO2YOCU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;同伴支持工作者朱莉·盖罗在阿尔梅奥纳瓦霍保健中心，阿尔梅奥纳瓦霍保留地，美国南部新墨西哥州，2024年12月11日，打开装有纳诺克斯（Narcan）视频指示和纳诺克斯的药物过量紧急箱。路透社/阿德里亚·马尔科姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国药物过量死亡人数下降，但新墨西哥保留地除外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EIJNBAZHBRN5PC263GQO3SS3UI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;同伴支持工作者赫尔德·佩拉尔托在阿尔梅奥纳瓦霍保健中心，阿尔梅奥纳瓦霍保留地，美国南部新墨西哥州，2024年12月11日摆姿势拍照。路透社/阿德里亚·马尔科姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:23:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-fentanyl-deaths-are-declining-not-this-new-mexico-reservation-2025-01-25/</guid></item><item><title>哈马斯释放的四名女性以色列士兵</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/four-female-israeli-soldiers-released-by-hamas-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦激进组织哈马斯于周六释放了四名以色列女军人，她们将与200名被关押在以色列监狱的巴勒斯坦囚犯进行交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这四名女军人都是一个主要由女性组成的观察单位的成员，该单位被部署在加沙地带，监控哈马斯的活动。她们是10月7日袭击中的大约250名人质之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，当她们的家人在尝试提高公众意识和施加压力以换取她们获释时给予了许可后，展示了在拿哈尔奥兹军事基地捕获四人及其另一名士兵的录像被播放于以色列电视上。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-releases-film-female-conscripts-held-by-hamas-2024-05-22/"&gt;视频&lt;/a&gt;中，她们的眼神混沌，仍穿着睡衣，双手被绑，一些人血迹斑斑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;视频中展现出纳玛·列维被绑架后不久便被塞进吉普车的画面在社交媒体上迅速传播。视频显示列维受伤带血，裤子前部染有血液，双手被绑，旁边一名持枪者正将她推入车内，旁观者用阿拉伯语呼喊着“真主至大”。她在刚开始执行军事任务时便遭遇了袭击，并且在被推上车时乞求道：“我有朋友在巴勒斯坦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在10月7日的袭击中，黛安娜·吉博瓦受了伤，视频中显示她一瘸一拐地移动着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，她在一段由哈马斯发布的视频中出现了，她在视频中愤怒地向政府请求释放，并表示自己感到被遗弃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据以色列媒体报道，莉莉·阿巴格在开始为期两周的军事服务仅一天半后就被绑架为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，哈马斯发布了一段视频，展示了她在阅读释放请求时的画面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据以色列媒体称，劫持前，卡琳娜·阿列夫短暂地与父母交谈，并向家人发送了告别信息。随后，她在哈马斯发布的照片中可见，她头部缠着绷带，看起来有血迹。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="人质-囚犯交换协议下的巴勒斯坦与以色列之间的交易，发生在加沙城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NRIOH4ZZS5MS7BH76MAAQH4UH4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;四名自2023年10月7日袭击后被关押在加沙地带的以色列女军人，于2025年1月25日在加沙市作为停火和人质-囚犯交换协议的一部分被哈马斯释放。 REUTERS/Dawoud Abu Alkas&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 09:59:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/four-female-israeli-soldiers-released-by-hamas-2025-01-25/</guid></item></channel></rss>