<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 30 Jul 2024 10:10:35 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国现任总统乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;）于周五表示，以色列提出了新一轮加萨地带停火提议作为释放人质的交换条件，他呼吁哈马斯（Hamas）接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天是结束这场战争并启动新开始的时机。”处于 &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;选举年&lt;/a&gt;压力之下的拜登说，他力图制止现已持续八个月的这种局势，这给哈马斯和以色列之间的冲突带来紧张态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受埃及、卡塔尔及其他协调国推动进行的旨在停火的谈判因双方互相指责在过程中的停滞一再受挫。这段时间内，以色列对于正在加萨地带进行的人质行动，以及近期内外对其在加萨死伤情况的关注和施压，形成了新的压力。 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israels-gantz-moves-dissolve-parliament-statement-2024-05-30/"&gt;内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）政府&lt;/a&gt;面临多方面的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理办公室在周五表示，以色列已授权谈判代表提出加萨地带停火协议，这一举动发生在拜登公布了休战的规划之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更重要的是，在共和党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;被 &lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;以34项重罪指控定罪&lt;/a&gt;的第二天后出现的这一时机高度敏感，从而加强了两位候选人之间的对比鲜明的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登推出的这一条款主要由三个阶段组成，与其他提议不同的是，即使序章结束后，停火协议也将继续实施，直至各方达成全面协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段为持续六周的停战，以色列军队将撤离加萨人口密集区，并可能会交换老年人、妇女和其他人质，以及数百名被关押的巴勒斯坦囚犯。此外，巴勒斯坦难民将返回至加萨，甚至北加萨，每天600辆卡车将携带人道主义援助进入加萨地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二阶段会是哈马斯和以色列就永久结束冲突的条件进行谈判。“停火将维持直至谈判仍在进行之中。”拜登说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将是加萨地带的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，这一提案已由卡塔尔传达至哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我明白在以色列内部存在那些坚定反对这一计划、希望将战争无限期持续的势力。他们在政府联盟中也不乏支持者。他们已经清楚地表示，他们想要占领加萨、继续战斗，并且不将人质视为首要目标。因此，我鼓励以色列的领导层坚持这份交易，尽管它们可能会面对各种压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一个一生以来都对以色列有着深厚承诺的人、是唯一一位有过战争之中访问以色列的美国总统、且在伊朗发动对以色列袭击时亲自派遣美军进行直接防御的总统，我要求你们后退一步，思考如果失去这一时刻会带来什么结果。我们无法失去这个时机。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员向记者透露，以色列能够提出新的提议是因为在近期战场上实现了显著胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这提供了一条通向危机结束的道路，这是一个精神性详尽的协议，共有近四点五页。” 这位官员说。 “它细节至极，此提案总体是结束过程的最终阶段。”

不停息地谈判本阶段会持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列某位新闻频道12台的主持人丹尼·库什玛罗指出，此前以色列进行的大规模空袭引发了国际社会的警觉，该频道在晚间新闻播报间隙转播了拜登的演讲。在此之前，以色列的延后行动曾被美国《法案》禁止公开报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提案比先前的提议成功几率更高，依据历史及公共事务学教授、德克萨斯大学奥斯汀分校的杰瑞米·索里（Jeremi Suri）所述。他说道： “以色列针对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够继续发动任何形式的攻击或恐怖袭击的可能性大大降低但并非完全不可能。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球范围内的普遍舆论倾向对以色列转持批评态度，“这对想要停战的以色列公民及其更广泛的国际社会而言均有正面影响。” 索里补充道，并提及到拜登在此次提议中具有深刻影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位先前曾推动人质交换方案、提出作为以色列释放陷入加萨的病患、老年人和受伤人质作为交换，换取为期六周的停火，停火期可延长以便更多物资运送入加萨。然而，在不久前以色列拒绝接受哈马斯要求在谈判中达到全面停火结束战争将其方案束之高阁后，这个提案宣告失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四表示，其已通知调解者在以色列的进攻行动期间不参与进一步的谈判，但若以色列停止战争，哈马斯已做好达成全面协议的准备，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五会与来自17个国家的外交官会面，这17个国家的公民在加萨由哈马斯控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于上周日在 Lanahia 在加萨地带实施的空袭中造成45人死亡的事件引发了全球公愤，但并未侵犯美国制裁以色列的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人在这场战争中承受了无尽的苦难。” 拜登在周五表示，“我们都有目共睹在本周紧张局势升级后的惨烈大火事件，由以色列战机的目标打击哈马斯而引发。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医疗官员估计自从以色列于去年十月在南部实施反击并造成哈马斯袭击造成约1200人死亡以来，已有超过3万分6280人在加萨地区死亡。一些数据对此表示以色列的伤亡人数为1千2百人左右。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人行走于被以色列军事行动摧毁的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人行走于被以色列军事行动摧毁的废墟中，加萨地带北部，2024年6月12日。AP/RH/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事段落 17 包含强烈语句)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五位于特朗普大厦内对一排摄像头，前美国总统唐纳德·特朗普发表了一个既适用于他的法律和政治战斗的关键信息：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团宣布唐纳德·特朗普被定罪，被判定犯有34项与伪造文件以掩盖大人物秘密支付吸尘门事件相关的指控之后，这位共和党总统候选人列举了一系列的诸多挑战对手和不平之事，在愤怒的即兴讲话中，精挑细选地使用语言措辞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称这次审判他的法官“狡诈”并“是恶魔”。他对民主党候选人乔·拜登的评价为“国家历史上最糟糕的总统”。他抨击了那些作证反对他的证人，抨击了为弹劾他的议员，更是在无意中再次激起在他的集会演讲中受欢迎的市民移民非法进入国家的话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者捐款支持他的竞选活动，并将面临的挑战宽度再一次作为自身挑战之外更宏大主题来概述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做”，他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的其他竞选演讲通常不乏幽默成分，这次却弥漫着愁云密布气氛。在整个新闻会议上，特朗普仅拿着一张小页的笔记。结束时，他拒绝回答问题并且迅速与他的儿子埃里克·特朗普一同离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离镜头，在资金募捐呼吁和社交媒体上，前总统的盟友们也对司法体系以及任何欲指控唐纳德·特朗普犯下罪行的人进行猛批。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两个领先候选人均把对方描绘为国家威胁的比赛中，拜登竞选团队视这次言论为唐纳德·特朗普不适宜承担国家总统相关职责的直接证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了前混乱、好战且失败的唐纳德·特朗普对其个人怨恨的无尽长篇大论，并对其司法制度谎言渲染，任何见证这个过程的人都会得出一个简单的结论：这个人显然无法担任美国总统职位”，拜登竞选团队的传播主任迈克尔·泰勒在声明中说到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于纽约判决视为正义结果的唐纳德·特朗普的支持者们，在周四内向他的竞选团队捐款高达3480万美元，竞选团队表示为单日历史新高，用以支持共和党的数字筹集平台WinRed。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然总捐款额列出的总体不过往返于拜登上端，但去年五个月特朗普的竞选团队在周五试图保持这一速度，迅速向支持者发动了多波令人担忧的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息读到：“美国历史上的黑暗日”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他信息在特朗普新闻发布会后写着：“我永远不会投降”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟唐纳德·特朗普，大都认为本次审判存在诸多的瑕疵，并认为本不应该立案、纽约单边崇拜民主党主场的陪审团、可能受到偏见带来的法官宣判任务中断。唐纳得·特朗普的支持者提出的指控均得到地方司法机关的否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些共和党的反对声音涵盖批评却尚不够迅速或强烈，唐纳得·特朗普的盟友们即刻便对战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共同竞选管理者克里斯·拉奇维塔对他所在的国会议员共和团在社交平台X上发布的帖子进行公然指斥。“意见就像是肛门...每个人都有他自己的”，拉奇维塔发布了这样一条回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台的另一篇文章中猛烈抨击毕纳德州中立式前共和党州长拉弗·霍根，在宣判之前对美国民众发出“不要向过去政见对立环境中倒油”的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了你的竞选”，拉奇维塔回复霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州玛丽塔以及佐治亚州采访的多位共和党选民表示，唐纳得·特朗普的定罪让他们开始对支持他的决议产生某些反思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的逃离可能会对他与拜之间的争霸产生影响，唐纳得特朗普目前处于多个摇摆州领先位置的边缘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，鼓励大多数受访的共和党听众保持唐纳得·特朗普的人马态度，宣扬整个审判是一种欺诈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;62岁的退役警官斯科特·克劳表示：“这全部是一场政治活动，只是为了伤害他，尽可能地让他远离竞选宣传。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以对拿他做案，他们可以做得对任何人的任何人都安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，纽约市，路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，纽约市，美通社/ Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土的一些限制，这是一步深入这场持续两年冲突的小但意义重大的实际行动，专家认为这能协助乌克兰降低边境赫尔松地区的俄罗斯攻势的强度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直坚持认为允许乌克兰使用美国供应的武器针对俄罗斯领土的目标构成太大的风险。政府担心重大乌克兰袭击可能导致与核武装的俄罗斯发生直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定恰好与美国至今已分崩离析的其他禁止向基辅提供更高端武器的禁令相符合，这些禁令包括高级美国战斗机和长程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，此次实施的新决定专门针对赫尔松地区。美国官员称，这允许基辅使用美国提供的武器对边境另一边正在攻击或准备攻击他们的俄罗斯势力进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家认为，这为前线的乌克兰士兵授权越过边境向俄罗斯武装部队，如使用美国供应的高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射装有指导性多个发射火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的装置，进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌格兰国家战略研究所的研究员、基辅官方智囊机构官员米克洛斯·比列斯科夫表示，“这能稳定前线，可能为迫使（俄罗斯人）从赫尔辛基地区撤退创造出条件。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾任英国军事情报官员的菲利普·因格尔姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战场附近调拨兵力的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯将发现自己处于被动局面，将不得不重新考虑它们使用进攻赫尔辛基区的战术，”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登在作出这一决定上趋利于数周之久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一位美国官员（要求匿名）说法，乌克兰于5月13日的白宫国安问题顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席克里斯·布朗的保密视频会议上提出了越过边境在赫尔辛基地区使用美国武器的要求。沙利文、奥斯汀和布朗随后共同提出了放松限制的建议，沙利文在5月15日将建议呈交给了拜登。据这美国官员说，拜登同意乌克兰应能够对从俄罗斯领土攻击他们造成威胁的俄罗斯力量采取反击行动。自那时起，拜登政府一直在最后决定这一政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基于5月20日在接受路透社的采访时公开呼吁其合作伙伴采取这一行动，在那次访谈中他表示，“到目前为止，还没有任何积极的结果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级改革研究所欧亚计划的高级研究员罗伯特·莱恩说，俄罗斯借助拜登的禁止在其领土上进行打击的禁令，正在以赫尔辛基地区为安全净土，在那里部署其火炮、防空、电子战和指挥控制设施，利用此优势发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌格兰的第二大城市赫尔辛基距离边境只有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莱恩描述道，“俄罗斯可以将其火炮保持在边境另一边，可以继续在防空、电子战和指挥控制设施，在乌克兰接触线上获得一定的避难所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，莱恩和其他专家表示，仅就这一步行动而言，短期内可能不会改变前线的运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这不会在很大程度上改变前线，但如果要实现，则可以增加俄罗斯继续此类跨边界操作的难度，”莱恩说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因格尔姆指出，俄罗斯在线掠夺部队数目不足以对赫尔逊区发起大规模攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的部队才能从东北向赫尔辛基区发起足够的军事能力构成威胁，”他提到，“为了做到这一点，他们需要从东部战场上抽离部队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯领土和发射武器，并在5月23日再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎已准备好在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器在俄罗斯领土上的能力，尤其是在俄罗斯于过去一年在战线上获取主导权的背景之下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，在华盛顿的《卫报》的一次采访中，被引用为判断美国同意打击俄罗斯领土深处目标的对象，成为新闻头条之日，泽连斯基呼吁要求美国批准攻击目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前任国防部官员、现就职于美国战略与国际研究中心华盛顿智库的马克·坎宁安表示，拜登的举措只是一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并非政策上的根本性转变，但是一个步骤。”坎宁安说，“乌克兰人和政府阁员将会呼吁采取下一步措施：打击更大范围的目标——可能是非直接威胁赫尔辛地区但位于俄罗斯其他区域的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格的言论中拒绝说明拜登政府是否会将这一政策扩展至允许在其领土内的其他国家使用武器。但他明确表示没有急于拒绝这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“将来，我们将继续做我们一直在做的事情，也就是临机应变，”布林肯说。&lt;/p&gt;
  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="赫尔辛基地区俄导弹袭击后的现场情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.ar cpublishingassets/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      &lt;i&gt;在俄罗斯对其攻击乌克兰期间对赫尔辛基地区造成严重破坏的儿童和青年体育骑马学校的火灾现场。路透社/瓦连季·奥吉任科/档案照片 &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探业正在坚定地遵守其调控成本、限制原油增产的承诺，这确保了全球最大原油生产国在2024年的增速放缓，从而可能减轻欧佩克+组织在本周可能提出的进一步减产需求压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在过去十年间一直是全球非欧佩克原油生产国需求增长的领头羊，得益于页岩革命带来的技术突破与效率提高，显著增加了原油产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产出超出预期，增长高达每日百万桶，达到了1290万桶/日，几乎超出美国政府于2023年初预测的40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克+组织在去年部分时间里深化了原油生产减产，旨在抵消美国和其它非欧佩克生产国原油产量的提高。这一组织当前的总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的近5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据周四三位熟知欧佩克+讨论的源透露，欧佩克+正在筹备一项复杂的协议，该协议允许这些减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周日的欧佩克+会议讨论产量政策之际，美国生产量的增长仍继续提振非欧佩克生产国的总体产量，但较其他年份而言，这一增长对未来潜在的供应威胁形成的影响降低了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的最新预测表明，美国原油供应量将同比增长仅约27万桶/日。这一点与美国自身的预测相符：美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而根据国际能源署的预期，美国的原油增长远超上述数据，有望达到64万桶/日的更高水平。这些机构均为最广为人知的预测者，其预测均远低于去年实际表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，欧佩克预计全球原油需求增长220万桶/日，将以约100万桶/日的显著速度超过非欧佩克石油生产商的供应增长，意味着对欧佩克+原油的需求量很可能会增加约90万桶/日，这是欧佩克+在其5月月度设置的油市报告中透露的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将略低些，全球需求增加约110万桶/日，且对欧佩克原油的需求变化很小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至今年截至目前，关键的美国原油产量变动不大。四月的输出量大约介于1313万桶/日，相较去年岁末的1326万桶/日有所下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内的领袖与分析师们表示，美国生产者似乎不大可能像2023年这般出现意外的加速增长，尽管油价维持在每桶80美元的水平附近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cpt Drilling的首席运营官保罗·莫尔夫表示：“我们的客户在保有极为保守与纪律性的态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“令人疑惑的是，给定当前的油价水平，钻杆数量为何未能显著增加。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫尔夫的公司正在维持资本支出稳定，推迟对其钻杆的升级，以与较低的钻井增长趋势相洽合，计划将运营规模维持在十二台钻机一年结束，之后再部署一些额外的钻机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国原油实物钻杆的当前数量为496台，相较于一年前水平下滑了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师则指出，“美国具有在未来多年扩大生产至每日一百万桶的能力，但它现在并无意愿加速这样的增长率。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预期今年美国原油和凝析油产量增长为47万桶/日左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年，上市的美国生产商在增长支出方面受到限制，投资者压力迫使他们限制偷跑的增长，此前混乱的投入导致了本世纪10年代晚期回报率受限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几年的产量增长显著得益于私营生产者，其中一些正在参与行业内的持续整合浪潮。他们提高了生产效率，通过钻得更深的井和拆除岩石，同一时间从更多井生产原油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德丰石油的总裁堤默西·罗伯森预测，尽管近期的合并洪流层出不穷，预期原油价格将保持稳定，这将有助于支撑整体美国原油产量的适度增长趋势，在钻探和完成效率不断发展的同时得到连续改进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油服企业如SLB（SLB.N）则预计今年国际市场的增长将超过美国，其一年首季度的国际业务收入增长了18%，而北美收入则下滑了6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约银行UBS分析师乔万尼·斯托诺沃表示，“近年来，策略已转向资本纪律，结果开始显现不同的响应。”他预计欧佩克+将延续其自愿缩减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每一年，美国、加拿大、巴西和圭亚那都是预计引领原油和液体生产增长的主要力量。然而，欧佩克+的石油液体产出预计今年将下滑100万桶/日，而非成员国的供给则将增长140万桶/日。这是美国能源信息署在3月透露的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;UBS的斯托诺沃指出，“自从2014年美国油产量的成长提高了原油供给了起始位置，欧佩克+已学会了适应美国的成本效率增产方式。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲民族大会（ANC）政党历史上取得最差选举成绩以来的最严重打击之后，权力显著受损。在上周三举行的选举中，初步统计结果显示，ANC的得票率不到42%，大幅低于其2019年最后选举中获得的57.5%，首次连续30年来无法获得过半的法定数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在投票站统计的大约71%的统计数据显示， Nelson Mandela的前解放运动将不得不与其或多个较小的政党协商组成合作政府或达成其他形式的协定，以进行国家管理。这可能导致需要做出政策让步或者让出内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、商人拉马福萨将面临反对党领导人和其内部严重分裂的ANC党内批评者要求辞职的压力。但是，ANC最高官员的支持他留任的言论可能成为关键，分析表明，目前没有明确的身份统一于拉马福萨之后，进行统领权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治学教授安东尼·巴特勒在拉马福萨的传记中表示：“没有人能明确地定性他人，以继承并强大于拉马福萨。”据2023年3月民意调查，拉马福萨在其范围内几位重要政治家中保持着最高的批准评分。该情况使其治理体系内部落于更加复杂的局面，以阻滞其反对。

拉马福萨在2022年被专门调查组发现，涉嫌对农场中的现金堆接收取可能的不当行为。他否认了这个抨击标记为”农场门”事件并成功赢得了ANC领导人的新任期于此之后的同年。在线公布的初步选举结果表明，南非的选举于上周三举行，引发了人们对就业率，犯罪率和导致城市的电力削减感到愤怒。拉马福萨在2017年底当选ANC领导人的承诺是提纯爱国大会形象并推动非洲经济的复苏，上任于前任领导人历9年的丑闻、不端行为以及经济衰退之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，进入2024年，经济停滞复苏缓慢，困境围绕ANC高层。2024年大规模事件的选举结果表明，ANC中最激烈的对手古马认同的新党派’mkhonto we sizwe展现出超过预期的成绩，尤为显著地削弱了ANC的基层支持，特别是古马的所在地夸祖卢-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·梅特克说：“这使拉马福萨的行动陷入了僵局。他了解他们在夸祖卢-纳塔尔省的脆弱性。这是拉马福萨项目的终结……不可当遭遇选举落败后，期盼事情能够如常进行。”指责拉马福萨沉溺于允许党派内部的分裂干扰，并未能迅速解决善后，而他在1980年代以工会组织的领导者的身份则颇具权威惊人地萎靡。不过，拉马福萨的支持者却为相互对抗的产生成就，拉马福萨为实现南非声誉为中国“全球南方”的代言起到了促进作用而鼓吹，被称为低收入和中等收入国家群组之代表。在COVID-19全球大流行期间，拉马福萨是其中的显著代表性人物呼吁全球疫苗公平分配。在最近的政策主旨上，南非针对以色列提出了针对加沙市ראfat的种族灭绝诉讼，这导致法官作出判决，要求以色列停止军事袭击。以色列强烈否认相关指控并继续其袭击行动。在竞选活动中，拉马福萨试图以其降雨AN］参与众多缔造奇效，以加深南非过去三十多年来历史性和长远性的成果。然而，其前反对党批评者表示，拉马福萨并未为其众多挑战提供新策略解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的最终竞选集会上，拉马福萨在Soweto的足球场集会上承诺，将采取”更好的行动”，面对数万数千名支持者，许多人未等到他完全演讲完毕就离场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto的投票站” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;br&gt;作者：upa Nkosi&lt;br&gt;发布日期：2024年5月29日&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;一位加拿大有史以来声名狼藉的多起谋杀案犯 Robert Pickton，在本月早些时候因在一所最高安全等级的监狱内遭受狱友的袭击后于上週五逝世，享年七十四岁。根据监狱管理部门的通告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这名加拿大凶名昭著的成批凶手，在二零零七年被判有罪，指控他杀害了毒瘾者和妓女，以及在其位于太平洋省不列颠哥伦比亚的家禽农场上肢解她们的遗骸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被控杀戮六名其遗骸局部分散于维多利亚附近的荒废物业中的受害者。法庭裁决进一步针对二十余起杀的指控后，他因此判定终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，Pickton在五月底的一场监狱外斗殴中过世；此后，扶持他到医院进行治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知该犯案人的案件对不列颠哥伦比亚社区乃至全国范围内的影响”，服务部门在官方声明中强调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这受害者们构成了十四年多以来从温哥华贫瘢，充满毒品的东区市区以及多过六十位失踪女性的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大约距离温嚮华市区东面二十五公里的波特科奎塔牧场，检察部门捜寻到了三十三位妇女的部分或者DNA证据，她们中的许多人属于原住民身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在二零一六年，荣获媒体报导指出，出现在亚马逊销售页面上未几便被下架的一书中，Edward Pickton暗示自己无罪并指责警方陷害了他，温哥华日光报据此事件也有所陈述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求移除该书并为受害家庭石沉档歉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="摄影片段 录影片段显示 Robert William Pickton 在被控案件初审时于纽威斯敏斯特的家” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;摄影：Robert William Pickton 出现在这未命名电视片段上坐落于波特科奎塔的家。路透社/环球电视/档案视频&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾十八亿元价值的加密货币已移入一种新型平台，在投资者锁定自身代币的交易中获取奖励，这一复杂方案由分析人士警告称，此模式对用户及加密货币市场均蕴含风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重托存”日益火热是加密货币市场上冒险倾向的最新迹象，随着价格飙升和交易者寻找收益途径。比特币作为最大加密货币，目前接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊，在今年内上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以太坊基于密西根州西雅图的初创公司EigenLayer为核心，重托存热潮即由此启动。在二月，EigenLayer获得了美国风险投资公司安德森霍罗威茨公司的加密货币部分1亿美元的资金，短短六个月，其平台已累积共计188亿美元的加密货币，这一数字较之前不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该平台此为重托存的发明，目的在于扩展早已存在的加密货币经典实践——托存。EigenLayer平台的运营理念在于解锁持久加密货币市场中的潜能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链系统以其网络中众多计算机对其中资产的验证与确认作为成员身份。作为托存过程的一部分，加密货币持有者得以将其资产锁定。尽管加入托存后即失去即时接触其代币的能力数小时或数天不等，但投资者以获得部分收益作为补偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某些托存平台还会给用户新创的数字货币，以表示对于用户的加密货币损失。重托存允许所有者再度将其新获所得的此类新代币与不同基于区块链的程序和应用进行托存，寻求更高回报率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币领域对于重托存是否风险显著存在分歧，一些内幕人士表示此行为不够成熟，无法预测长期影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一些分析家及专家警告称，若新代币代表重托存的数字货币被用作信贷市场的担保物，可能存在循环借贷现象，如果以少数底层资产为基础，大规模借贷偿债可能造成混乱。据此推测，在一切人同时尝试退出市场情况下，可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师Adam Morgan McCarthy，来自加密货币数据提供商Kaiko说，“拥有在担保之间的担保，并非理想选择，增加了一种原本不存在的新风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者收到极大吸引力在于收益：依赖于受监管的以太坊区块链就可收获3-5%的回报；而分析师指出，重托存的潜在回报更高，投资者得以同时获得数次收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重托存是去中心化金融领域中的最近发展，该领域允许加密货币持有者参与非传统投资方案以期望通过持有资产生成大幅度收益，无需出售资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了直接向用户支付托存奖励，EigenLayer平台还未启用此类机制。用户加入平台则是期待未来的奖励，或称呼为.airdrops。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台目前向用户发放自创代币EIGEN，用户们对此充满期待希望能一探其未来的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;David Duong，美国加密货币交易所Coinbase的高级研究负责人称：“这极具投机性，像是白嫖的风潮，一切将发生在家人的前夜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;演示中重托存推出的故意预先行动座票被用户期待来日能获得奖励，而他们对奖励的类型并不知晓，他的行动方式存在一定程度的概念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新分类为代币后的风险不再是问题，大众普遍担忧在于借款协议的风险加剧，请问于的风险定价问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对此评议施加有限的担忧，考量重托存项目的资产短期流动性虽在全球六万亿美元造船行业中占据微小部分，作用依然重大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来担忧加密货币市场的亏损可能影响传统金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andrew O’Neill，标准普尔全球评级公司的数字资产分析师领袖表示：“目前，我们尚未发现重托存中存在的真正系统传染风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币领域正日趋与主流金融领域交织，机构投资者对重托存显示出更多兴

    次，标准

    银行推出自身加密货币部门，名为Zodia Custody的养殖银行，期望“重新生成的重托存生态系统”引发肯定的反应，其首席风险官Anoosh Arevshatian表示。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门，名为Laser Digital，与Kelp DAO进行合作，共同分配其部分基金。Kelp DAO在四月的一篇博客更新中发表了对此的肯定回应，而Laser Digital则未对路透社的消息表示回应。&lt;/p&gt;
  
&lt;p&gt;Swiss Crypto Focus Bank Sygnum表示其正在托存客户加密货币，主要目的是期待“新的重托存生态系统”的诞生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="从图像中查看比特币代表符号" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;：&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;所示图片中的比特币代表符号为2024年3月巴黎某地拍摄，摄影：路易斯·奥斯卡·泰西耶/路透社/档案插画&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;&lt;img alt="查看以太坊的代表性插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWNNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;：&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;该插图的定义为以太坊，在2023年6月16日，摄影：路易斯·达多鲁维奇/路透社/档案插画&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/center&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克拉苏姆·希恩鲍姆大获全胜，成为墨西哥首位女总统，接过了她的导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的领导项目，后者在贫民中的高人气帮助推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，赢得了总统职位，得票率在58.3%到60.7%之间，根据墨西哥选举机构的快速计票数据显示。这是墨西哥民主史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在两院国会的选举中也有可能获得可能的足够多多数席位，使联盟能够在没有反对派的支持下通过宪法改革，根据选举机构给出的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人赫尔希特·加尔维斯承认失败，初步结果显示她的得票率在26.6%到28.6%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆向支持者发表演讲：“这是我第一次作为墨西哥的总统候选人，200年来首任女性墨西哥总统。”在雷鸣般的“总统，总统”的欢呼声中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利为墨西哥带来了重大改变，这是一个以传统性别角色为主的国家，其人口是世界第二大天主教群体，长期推崇更加传统的女性价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是美国、墨西哥和加拿大地区首次赢得大选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说：“我从未想过有一天我会投票选择一位女性。”老年支持者埃德尔米拉·蒙蒂尔来自墨西哥最小的州桃泻卡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去我们连投票权都没有，就算是有了，也只是丈夫告诉我们要选哪个人。感谢上帝，情况发生了变化，我能见证这一切。”蒙蒂尔补充说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，希恩鲍姆面临一条复杂的前路，她需要在扩大富民福利政策与应对历史性的预算赤字和低经济增长之间保持平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宣布初步结果后，她对支持者说，她的政府将保持财政纪律，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全性，但是提供细节不多，而选举是墨西哥现代史上最致命的选举之一，已有38名候选人遇害。许多分析家认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪团体在墨西哥的影响力迅速扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票中，洛佩斯·奥夫拉多尔任内被谋杀的人数超过墨西哥现代历史上的任何其他政府，尽管凶杀率正在逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗兰尼里说：“除非她承诺在改善警务和降低无法追究责任程度方面做出改变性的投资，希恩鲍姆可能无法实现整体安全水平的大幅改善。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据初步结果显示，目前该党也在墨西哥城市长选举中赢得了领先地位，这是一项重要的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之间作出紧张的谈判。面对美国单方面高流量的移民通过墨西哥前往美国，以及在美国对其贩毒网络和芬太尼滥用情况的挑战性时，两者将是希恩鲍姆下一步的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果在11月的美国总统选举中由唐纳德·特朗普当选，墨西哥官员预计谈判更为艰难。特朗普曾发誓对中国制造的墨西哥汽车征收100%的关税，并说会派特种部队打击贩毒团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，以及吸引制造商将供应链就近转移到主市场附近的挑战。与此同时，她也将不得不处理墨西哥石油巨头佩姆斯的抉择，该企业已经二十年在严重下滑，背负大量债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;\"这里不可能无限制地投入公共资金，公司却无法实现盈利，“高盛集团首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，\"他们必须重新思考佩姆斯的商业模式。\"
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在过去推动了最低收入的提高、减少了贫困、监督了墨西哥比索的强化和低失业率等成功，使其备受民众爱戴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利计划，但面临墨西哥今年预测即将出现大赤字，和2025年中央银行预期的仅1.5%的萎靡经济增长的困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将此次竞选视为对其政治议程的公投。希恩鲍姆否认了反对派声称她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡的说法，她承认将继续其许多政策，包括帮助墨西哥最穷苦人民的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，“他是一位独一无二的人，为我们的国家做出了更好的转变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，政治分析师维里·里奥斯认为，批评者指责希恩鲍姆成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡，主要是因为性别歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“实在难以理解人们为何无法相信她会做出自己的决定，我认为这很大程度上因为她是女性。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" alt="Sheinbaum赢得了墨西哥总统大选"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;1. 希恩鲍姆，执政 MORENA 党的总统候选人，在向墨西哥城的支持者发表胜利演讲后，被其欢呼为“总统，总统”。图片来自：REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" alt="Sheinbaum与胜利后的支持者挥手告别"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2. 希恩鲍姆，执政 MORENA 党的总统候选人，在宣布赢得选举后向支持者挥手，图片来自：REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" alt="墨西哥全国大选"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;3. 在宣布希恩鲍姆成为获胜者后，墨西哥市民举牌欢呼：“希恩鲍姆总统，”图片来自：REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" alt="墨西哥全国大选"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;4. 拍摄地点：墨西哥城，图片日期：6 月 2 日，2024 年，图文来自：REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKU2IRPIRV5M.jpg" alt="墨西哥全国大选"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;5. 失败候选人 Xochitl Galvez，墨西哥全国大选支持者回应的图片，图片日期：6 月 2 日，2024 年，图文来自：REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
...</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;为了推动达成一个在对抗大流行病方面增进国际合作与改善的全球协议的谈判，世界卫生组织宣布有望在2025年，甚至是更早之前完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次194个成员国为期两年的谈判旨在制定协议，以在后续的大流行前及期间增进国际合作，以应对人们对其失败充分意识到的COVID-19过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国机构最初的预期是在本周完成协议预备工作，但因富裕与贫穷国家在疫苗共享与预防措施等问题上的严重分歧，谈判延期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，成员国们达成了一个平行协议，来更新现有的、具有法律约束力的卫生规则，即国际卫生条例（IHR），新增了一个“大流行紧急状况”的类别，这包含了一系列对危机最大规模与全球威胁性公共卫生紧急事件的关键措施调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天的历史性决定反映出成员国共同的愿望，旨在保护自己的人民及其世界免受公共卫生危机和今后大流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生及公共服务部长Xavier Becerra星期六表示：“该协议的修订预示着我们采取了步骤去问责各国，并强化了预防爆发措施，以阻止威胁美国人及其安全的大流行病的出现。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球卫生规定的相关修订旨在加强世界抵御新致病微生物的防御体系，根据世界卫生组织数据，COVID-19导致超过700万人死亡的结果促使了这次修订。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>