<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 04 Feb 2025 15:32:55 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>欧盟希望尽快与美国会谈以避免特朗普关税</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/eu-wants-early-us-talks-avert-trump-tariffs-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;欧盟希望迅速与美国就唐纳德·特朗普计划征收的关税进行磋商，贸易专员马罗斯·塞费科维奇在星期二时表示，而其上司乌苏拉·冯德莱恩则强调，在谈判中保护欧盟的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞费科维奇在欧盟部长会议就贸易和欧盟竞争力进行讨论之前表示，他希望进行早期接触，并等待确认特朗普任命的商务部长霍华德·鲁特尼克。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在接受记者采访时说：“我们准备立即介入，希望通过早期接触，我们可以避免给世界上最重要的贸易和投资关系带来很大干扰的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冯德莱恩，欧盟委员会主席，表示欧盟执委会的第一要务是解决欧洲联盟和美国在多个领域的共同利益，如关键供应链和新兴技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在布鲁塞尔的一次演讲中，她说欧盟准备好进行艰难的谈判，解决争议，并奠定更强大伙伴关系的基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将以开放和务实的态度追求这一目标。但我们将明确表示，在任何需要时，我们将始终保护我们自己的利益。”冯德莱恩说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟官员表示，与特朗普政府的接触还很有限，指出特朗普任命的高级职位人选在职位被确认之前无法与外国同事进行交流。冯德莱恩和特朗普自从特朗普就职以来也一直没有联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟于华沙会议开始前几小时，美国对华征收10%的关税生效，中国随即采取反制措施。加拿大和墨西哥当天也面临美国25%的关税，但两国最终如愿获得了30天的暂停期限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，欧盟是下一个被制裁的国家。他反复抱怨美国与包括27个成员国的欧盟之间的贸易赤字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞费科维奇指出，包括服务贸易在内，该赤字约为500亿欧元，约占欧盟和美国1.5万亿欧元年度贸易总额的3%，同时两边的大约400万个就业岗位依赖于这种自由贸易关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们相信，通过建设性的沟通和讨论，我们能够解决这一问题。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞费科维奇没有详细说明欧盟将如何谈判，但一些部长建议了欧盟的做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢森堡外长让-埃克塞尔·贝特尔，在特朗普第一任期期间担任总理，他表示，欧盟需要团结一致并立场坚定，在谈判中不应作出任何妥协。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不同于摩洛哥苏克市场。”他说，我们不会出价。我们倾听，交换意见，表明立场，但不会出价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱尔兰贸易部长彼得·伯克也表示，目前不值得提出任何提议。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="马罗斯·塞费科维奇，欧盟贸易专员提名者，出席布鲁塞尔确认听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YBZKJQAUMFJ4FM4GCT27AWB444.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;马罗斯·塞费科维奇，欧盟贸易和经济专员提名者，出席欧洲议会国际贸易和宪法事务委员会确认听证会，2024年11月4日，布鲁塞尔。路透社/朱安娜·格龙，档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:57:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/eu-wants-early-us-talks-avert-trump-tariffs-2025-02-04/</guid></item><item><title>伊拉克主导的空袭击毙五名“伊斯兰国”武装分子，美中央司令部称</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iraqi-led-air-strikes-kill-five-islamic-state-operatives-us-centcom-says-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;伊拉克安全部队-guided的精确空袭于1月31日在伊拉克基尔库克附近击毙5名“伊斯兰国”（ISIS）武装分子，美国中央司令部（Centcom）在5日发布的X贴中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Centcom称，打击后的初步清理发现多枚爆炸物自杀背心和其他材料。Ẳacentcom的行动为此空袭提供了支持。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:30:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iraqi-led-air-strikes-kill-five-islamic-state-operatives-us-centcom-says-2025-02-04/</guid></item><item><title>特朗普和内塔尼亚胡将就中东议题进行关键会谈</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-netanyahu-set-pivotal-talks-middle-east-agenda-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;本周二，贝内特·内塔尼亚胡在与美国总统唐纳德·特朗普会面时，预计将努力改善与拜登政府之间的关系，两位领导人将讨论加沙停火的未来以及如何应对伊朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，内塔尼亚胡作为特朗普上任以来首位被接待的外国领导人，也可能面临这位坚定的以色列盟友总统的压力，其中东政策目标有时可能与内塔尼亚胡的利益不一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国领导人将讨论重启以色列与哈马斯间接谈判的第二阶段和人质释放问题。他们预计将共同召开新闻发布会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在周日接受采访时说，与以色列及中东其他国家关于中东问题的讨论正在取得进展。但他没有透露任何细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该地区正处于关键时刻，加沙停火脆弱，黎巴嫩与以色列之间的类似停火协议可能在数周内到期，伊朗的核野心依旧引发担忧，尽管其力量有所削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一任期，特朗普为内塔尼亚胡取得了诸多成功，包括将美国大使馆从特拉维夫搬迁至耶路撒冷，以及签署《亚伯拉罕协议》，实现以色列与多个阿拉伯国家关系正常化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普仍然坚定支持美国的以色列盟友，甚至在重返总统职位之前，他就成功促成了以色列与哈马斯民兵在加沙地区的停火协议。他坚持认为自己希望结束中东战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示希望重启与沙特阿拉伯的历史性关系正常化努力，这可能导致沙特阿拉伯加入围绕《亚伯拉罕协议》的新区域安排，帮助防范伊朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但内塔尼亚胡坚定反对任何向巴勒斯坦国迈进的步骤，这一立场在他的选民中有越来越多的支持，这可能成为与沙特达成协议的障碍，因为沙特此前坚持至少需要一个通往独立巴勒斯坦的途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上任以来，曾因提议将加沙居民迁移到诸如埃及和约旦等邻国而引发争议，这一主张与以色列极右翼和美国前总统拜登反对大量搬迁巴勒斯坦人的立场相矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及和约旦政府及其他阿拉伯国家对此表示反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于内塔尼亚胡而言，国际刑事法院（ICC）对他提出的战争罪指控使其在加沙战争之后更加孤立。此次访问为他在华盛顿洗刷外交污名提供了机会，美国政府坚决反对ICC。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持巴勒斯坦和要求释放已被哈马斯扣留的最后一批人质的活动人士计划与内塔尼亚胡在华盛顿的访问同期进行单独抗议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡此行将与其他特朗普高级助手会面，会见国会领导人，并寻求美国武器供应的持续保证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在重返白宫后不久就批准了一架运往以色列的2000磅炸弹的发货，此前拜登政府已经阻止了这一行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在离开以色列时，内塔尼亚胡对记者说，希望与特朗普的会谈能进一步改变该地区的地图。加沙战争颠覆了中东地区，专家认为还可能带来更多变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;议程上的一个重要议题将是伊朗，后者在去年发射了数百枚导弹和无人机攻击以色列，以色列的报复行动摧毁了伊朗的防空系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普2018年退出了与德黑兰的国际核协议，他自己和内塔尼亚胡都誓言要阻止伊朗发展核武器。同时，伊朗正担心新总统可能批准内塔尼亚胡对其核设施的袭击。&lt;/p&gt;

![U.S. President Donald Trump meets Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu in Washington](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RYRW2WXDYVORXAHJWHQZCT6DSI.jpg)
&lt;i&gt;2020年1月27日，美国白宫椭圆形办公室外，美国总统唐纳德·特朗普与以色列总理贝内特·内塔尼亚胡交谈。路透社/Kevin Lamarque/文件照片&lt;/i&gt;

![U.S. President Trump welcomes Israel's Prime Minister Netanyahu at the White House in Washington](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YO25BOGUNNOYLNQ2JBQ5WEJFL4.jpg)
&lt;i&gt;2020年1月27日，美国白宫，美国总统唐纳德·特朗普欢迎以色列总理贝内特·内塔尼亚胡。路透社/Kevin Lamarque/文件照片&lt;/i&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 06:09:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-netanyahu-set-pivotal-talks-middle-east-agenda-2025-02-04/</guid></item><item><title>数百人逃离圣托里尼，地震扰乱生活</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/hundreds-flee-santorini-quakes-disrupt-life-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;数千人在周二黎明时分挤满圣托里尼港，乘坐渡轮前往安全的雅典，因为一系列地震持续摇晃着这座闻名的希腊旅游岛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自上周五以来，在爱琴海的圣托里尼岛和阿莫尔戈斯火山岛之间的海域内，地震监测中心记录了每隔几分钟即有多次地震发生，促使当局关闭了圣托里尼以及附近的伊奥斯、阿莫尔戈斯和阿拉菲岛的学校，直到周五。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲地中海地震学中心（EMSC）在上午06点53分记录到圣托里尼岛上的震级为4.7级的地震，该岛大部分受欢迎的白色和蓝色村庄依偎在海边的陡峭悬崖上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所有地方都关闭了，现在没有人工作。整座岛屿都空了。”一名不愿透露全名的18岁当地居民多里在登上前往雅典的渡轮前说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们暂时前往雅典，直到我们看到这里的情况如何发展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计将有更多人于周二乘坐额外的航班离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于地质学家估计强烈的地震活动可能持续数天或数周，人们被建议远离沿海区域以防山体滑坡，并避免室内聚集。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些酒店开始清空游泳池，因为被告知水的重量使建筑物更容易受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希腊是欧洲最易发生地震的国家之一，因为它位于非洲板块和欧亚板块的交界处，这两板块的持续交作用于频繁引发地震。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣托里尼岛是在公元前1600年左右的一次历史上最大的火山喷发之后形成了现在的形状。该地区最后一次火山爆发发生在1950年。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希腊圣托里尼岛因地震活动而进入戒备状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UTXG44GFUVOPZPUYZ5TLDEGQJM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位妇女怀抱女儿，人们正乘坐渡轮前往希腊圣托里尼岛的比雷埃夫斯，这是该岛地震活动增强后的情景，2025年2月4日。路透社/阿尔基斯·孔斯坦丁尼迪斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希腊圣托里尼岛因地震活动而进入戒备状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDPCSZBROVPKJMRNYECYTWK5IA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们正乘坐渡轮前往希腊圣托里尼岛的比雷埃夫斯，这是该岛地震活动增强后的情景，2025年2月4日。路透社/阿尔基斯·孔斯坦丁尼迪斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希腊圣托里尼岛因地震活动而进入戒备状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CQRD7GXCZRPYJHMKVIU3OVABIM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们正乘坐渡轮前往希腊圣托里尼岛的比雷埃夫斯，这是该岛地震活动增强后的情景，2025年2月4日。路透社/阿尔基斯·孔斯坦丁尼迪斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希腊圣托里尼岛因地震活动而进入戒备状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DYNFTEC5B5P5BHVEZWFZDHEJZE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们和汽车正乘坐渡轮前往希腊圣托里尼岛的比雷埃夫斯，这是该岛地震活动增强后的情景，2025年2月4日。路透社/阿尔基斯·孔斯坦丁尼迪斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希腊圣托里尼岛因地震活动而进入戒备状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AOZLB2MF3VIIVMZ54IS2INU4EY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;车辆排成长队，人们正等待乘坐渡轮前往希腊圣托里尼岛的比雷埃夫斯，这是该岛地震活动增强后的情景，2025年2月4日。路透社/阿尔基斯·孔斯坦丁尼迪斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 08:01:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/hundreds-flee-santorini-quakes-disrupt-life-2025-02-04/</guid></item><item><title>加沙家庭返回废墟的旅程</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-familys-journey-home-ruins-2025-02-04/</link><description>https://www.reuters.com

注：此链接为路透社官网，无需翻译。</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 12:05:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-familys-journey-home-ruins-2025-02-04/</guid></item><item><title>独家：叙利亚沙拉拉将与土耳其埃尔多安讨论防务协定</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/syrias-sharaa-discuss-defense-pact-with-turkeys-erdogan-sources-say-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;叙利亚过渡总统艾哈迈德·阿尔-沙雷亚和土耳其总统塔伊普·埃尔多安计划于周二在安卡拉讨论一项联合防御协议，包括在叙利亚中部建立土耳其空军基地以及对叙利亚新军培训等问题。消息来源表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北约成员国土耳其长期以来一直支持叙利亚反对前总统巴沙尔·阿萨德的武装和政治反对派，阿萨德于2024年12月下旬在沙雷亚部队的攻势下被迫下台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其正寻求在新叙利亚政府中扮演关键角色，填补伊朗——阿萨德的主要地区支持者——留下的空白，在扩大土耳其影响力的同时，可能引发与海湾阿拉伯国家的竞争，使以色列感到担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相关消息来源包括一名叙利亚安全官员、两名大马士革的外国安全官员以及一名地区情报高级官员，他们承诺匿名，因无权向媒体披露有关会议的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是叙利亚新领导层首次透露任何关于战略防御协议的细节，尤其是额外的土耳其基地的具体情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议可能会允许土耳其在叙利亚建立新的空军基地，使用叙利亚领空进行军事行动，并对叙利亚新军进行培训。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新指挥体制下的叙利亚领导人解散了军队及其各种叛军，正在努力整合成一个新的军事指挥体系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相关消息来源称，周二的会谈将不一定会达成最终协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相关情报官员、叙利亚安全官员以及两名大马士革外国安全官员表示，会谈将包括在大马士革中部的广阔沙漠地带设立两个土耳其基地，即著名的巴迪亚地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一封来自叙利亚总统府的消息告知路透社，沙雷亚将与埃尔多安讨论土耳其对“新叙利亚军队的训练以及新部署和地区合作”的事宜，但未具体提到部署地点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其总统府和叙利亚国防部尚未就这一问题作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其总统府通讯主任法赫里·阿尔顿周一表示，埃尔多安和沙雷亚将讨论叙利亚局势的最新进展和可能采取的措施，以重建叙利亚经济，实现稳定和安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位熟悉土叙两国国防部门间会谈的土耳其国防官员告知路透社，土耳其方面目前没有关于在叙建基地或对叙军培训的信息，作为可能的防御协议一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相关情报官员、叙利亚安全官员以及一名来自大马士革的外国安全官员表示，讨论中的基地将使土耳其能够在未来可能的攻击中保护叙利亚的空中防备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿萨德的另一个主要支持者——俄罗斯——也在与新大马士革政府就其在叙利亚的两个军事基地，即泰尔图斯海军基地和靠近拉塔基亚港的空军基地的命运进行谈判，克里姆林宫周一表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚国防部长穆尔哈夫·阿布·克萨拉今年一月接受路透社采访时曾表示，新掌权者将努力在该地区建立牢固的联系，并通过这些联系，能够建立强大的军事力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这些联系能导致在武装、训练、防空或其他领域建立合作伙伴关系，叙利亚国防部长将表示欢迎，但未提及土耳其。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相关情报官员表示，讨论中的可能空军基地地点可能为哈马省的巴尔米拉军事机场以及叙利亚军队的T4基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其方面view认为，在这一地区建立基地是对科伦部队，即人民保护单位（YPG）的明确信号。土耳其视这些组织为1984年以来一直颠覆其国家，并被认为同时被土耳其和美国认定为恐怖组织的库尔德工人党（PKK）的延伸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其一直威胁对YPG发动军事进攻，但鉴于正在就YPG的未来进行谈判，仍有所克制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位土耳其国防官员告诉路透社，土耳其和叙利亚军事代表团上周就国防和安全问题交换了意见，特别是在双重打击恐怖组织方面，这将对叙利亚和土耳其构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“我们的会议将在未来一段时间内的需求框架内继续进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年12月，土耳其国防部长耶尔德勒姆表示，如果新政府提出，土耳其“愿意在必要时提供必要的军事培训支持。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其国防部长耶尔德勒姆当时表示，在必要条件出现时，土耳其可能会讨论并重新评估土耳其在叙利亚的军事存在的问题。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 08:51:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/syrias-sharaa-discuss-defense-pact-with-turkeys-erdogan-sources-say-2025-02-04/</guid></item><item><title>中国在特朗普实施广泛新关税后推出有限关税措施</title><link>https://www.reuters.com/world/us-tariffs-chinese-imports-take-effect-after-trump-reprieves-canada-mexico-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;中国周二宣布了针对美国进口商品的定向关税，并将包括谷歌在内的几家美国公司列为可能制裁的对象，这是对川普政府对中国进口商品征收全面10%关税的有节制回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的这一有限反击反映了中国政府试图与川普进行谈判的意图，以避免中美这两个全球最大经济体之间的全面贸易战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总部位于英国的研究机构凯投宏观估计，中国新增的关税将适用于大约200亿美元的年度进口商品，这与成百上千亿美元的中国商品在周二凌晨1:01生效的川普关税相比显得相对温和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“措施相当有限，尤其是相对于美国的做法而言，并且旨在向美国传达信息。”凯投宏观中国经济负责人朱利安·埃弗斯-普赖彻在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;川普周一突然暂停了对墨西哥和加拿大的25%关税威胁，并同意推迟一个月，以换取边境和犯罪执法方面的让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫发言人表示，川普计划在本周晚些时候与中国国家主席习近平通话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着川普关税正式生效，中国新的措施包括对美国煤炭和液化天然气征收15%的关税，对原油、农用机械以及零星进口的卡车和某些大型发动机汽车征收10%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国宣布将对谷歌展开反垄断调查，并将PVH公司（拥有Calvin Klein等多个品牌）和美国生物科技公司伊岭纳(Illumina)列入潜在制裁名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，中国还表示将对包括钨在内的某些对电子设备、军事装备和太阳能电池板至关重要的金属实施出口管制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国对从美国进口的电动车征收10%的关税，这可能适用于特斯拉在华推广的Cybertruck。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的新的关税措施将于2月10日生效，为华盛顿和北京提供了争取达成协议的时间，中国官员希望在国际市场需求低迷时与中国达成这样的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2018年的第一任期，川普与中方就其对中国高达数百亿美元的贸易顺差发起了一场残酷的两年贸易战，致使全球供应链受阻，并损害世界经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“贸易战尚处于初期阶段，进一步征收关税的可能性很大。”牛津经济研究院在一份报告中表示，同时下调了对中国经济增长的预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;川普警告称，除非北京能阻止芬太尼进入美国，否则他可能进一步提高对中国的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“希望中国能够停止向我们发送芬太尼，否则关税将会大幅提高，”他在周一说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国称芬太尼是美国的问题，并表示将向世界贸易组织挑战关税并采取反制措施，但也为谈判留下了一条出路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国对中国的石油供应相对较小，2022年进口的石油占比为1.7%，价值约为60亿美元，只占中国进口石油的5%略多。中国的液化天然气(LNG)进口中有超过5%来自美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华支持特斯拉的杨全巍认为，中国的报复使原油价格进一步下跌，跌幅达2%，而香港股市涨幅收窄。美元升值，人民币、欧元、澳元、加元和墨西哥比索均下跌，反映出市场对于长期贸易战风险的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国和中国在此类经济和政治要求上达成一致显然比加拿大多元化经济和墨西哥更难。”香港Natixis高级经济学家Gary Ng表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“即使两国能够就某些问题达成共识，也有可能看到关税作为一种反复使用的工具被频繁使用，这将是今年市场波动的主要因素之一。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渥太华和墨西哥城的官员在得知加拿大总理贾斯汀·特鲁多和墨西哥总统克劳迪娅·西恩巴乌尔同意加强边境执法以应对特朗普要求打击非法移民和毒品走私后，情绪有所缓解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大同意部署新技术和人员加强边境安全，共同打击有组织犯罪、芬太尼走私和洗钱问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥同意在北部边境部署1万名国民警卫队以减少非法移民和毒品流入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为总统，确保所有美国人的安全是我的责任，我对此表示满意。我对这次初步结果感到非常满意。”川普在社交媒体平台上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令加拿大工商界感到欣慰的是加拿大-美国工业集团欢迎这一暂停关税措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个非常振奋的消息，”加拿大油菜籽生产商贸易集团负责人克里斯·达维森说，“双方的产业都依赖高度整合的供应链。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;川普在周日暗示，27国欧盟可能是他下一个征税的目标，但没有具体说明何时会采取行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟成员国领导人周一在布鲁塞尔的一次非正式峰会上表示，如果美国实施关税，欧盟将会采取反制措施；同时呼吁理性谈判。美国是欧盟最大的贸易伙伴和投资伙伴。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:07:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-tariffs-chinese-imports-take-effect-after-trump-reprieves-canada-mexico-2025-02-04/</guid></item><item><title>东 Congo 城市戈马在叛军进攻后赶紧行尸埋葬</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/east-congo-city-goma-rushes-bury-bodies-after-rebel-offensive-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;据刚果共和国通信部长帕特里克·姆乌亚亚通报，超过2000具遇难者遗体需在戈马市进行安葬，这引发了长达十年的冲突与人道主义危机升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戈马市相对平静，该市包括M23武装派系的叛军联盟宣布自2月4日起停火以人道主义为由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但仍有居民报告零星枪击和抢劫事件，城市平民的伤亡情况仍在逐步显现，据报道，有民众在交火中受伤，医院不堪重负，街道上也出现了遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姆乌亚在新闻简报中表示，这些待安葬的遗体数量“反映了这座城市发生的屠杀事件”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戈马是刚果东部最大的城市，北基伍省首府，富含金矿、钶钽铁矿及锡矿。联合国表示，持续几天的战斗致至少900人丧生，近3000人受伤，最终导致M23武装控制该市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23是持续性种族冲突以来，一批又一批由卢旺达支持的叛军中最新的一支，这些冲突起源于1994年卢旺达大屠杀。卢旺达否认支持这个装备精良的胡图族领导的团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近一个月的升级进一步恶化了地区的人道主义危机，无数人流离失所，纷纷涌向戈马寻求庇护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国儿童基金会报告称，上个月有超过70万人在戈马境内流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国指责M23武装与刚果军队近期人权侵害行为，包括集体处决和性暴力事件。双方均未对此作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在戈马，人道援助组织正在协助当局处理医院太平间满载的问题，并安葬遇难者，以防疾病蔓延。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际红十字会戈马次席代表梅里埃姆·法韦指出：“戈马可安葬遗体的土地极其有限。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还提到，上周停电导致太平间冷藏设施受损，这是一场“时间竞赛”，要尽快完成遗体辨认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果联合国援助负责人布鲁诺·雷马尔基周二呼吁戈马机场尽快恢复客运航班以迎接人道主义飞行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括M23武装团体在内的反叛联盟声称，将恢复秩序，并拒绝攻击南基伍省省会布卡武市，此前有报道称M23武装正逼近布卡武。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果军队发言人格里维恩·伊肯杰和姆乌亚对停火表示怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊肯杰对路透社表示：“M23总是言行不一，他们宣称停火是为了重整和巩固其力量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果立法议员和参议员预计将于周二召开联席会议讨论危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;东非和南部非洲领导人在本周将在坦桑尼亚集会讨论冲突，卢旺达总统保罗·卡加梅表示将参加峰会，但刚果政府尚未就刚果总统菲利克斯·图西塞迪是否出席做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戈马的夺回引发了外交活动和国际谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姆乌亚周一呼吁实施更具体的行动和对卢旺达的制裁，卢旺达否认采取自卫和保护胡图族人的行动，但刚果称卢旺达利用M23武装劫掠有价值的矿产资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果诺贝尔和平奖获奖妇科医生迪尼斯·穆克韦奇指责国际社会持续支持卢旺达，尽管联合国多次报道其在刚果东部冲突和矿产资源中的参与。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是双重标准的政策。”穆克韦奇在X上表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="红十字会团队成员在ITIG公墓处理战斗遇难者的安葬事宜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VH3SYEY3LJI6TOGGV5EUUTSYPU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
红十字会团队成员在北基伍省戈马市的ITIG公墓处理战斗遇难者的安葬事宜，该地是M23武装与刚果军队激战后的集中区域，2025年2月3日。路透社/阿莱特·巴希兹/资料照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示普古纳营地的一部分，有部分流离失所者返回家园" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BD2LVYIYXRKZRAQVXLJZ5ERNPY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
示普古纳营地部分区域，部分流离失所者在M23武装夺取戈马镇后返回家园，2025年2月3日，位于戈马附近的北基伍，刚果民主共和国。路透社/阿莱特·巴希兹/资料照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="流离失所者返回家园" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7I3TK6R2EFKGFL4URSMNJ2BN5U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
流离失所者返回家园，2025年2月3日，位于戈马附近的北基伍，刚果民主共和国。路透社/阿莱特·巴希兹/资料照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:22:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/east-congo-city-goma-rushes-bury-bodies-after-rebel-offensive-2025-02-04/</guid></item><item><title>以色列军事行动将詹宁难民营变为“鬼城”</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-military-operation-turns-jenin-refugee-camp-into-ghost-town-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;以色列军队在杰宁进行的一次军事行动将约旦河西岸难民营转变为居民和一些官员描述的“鬼城”，自20余年前的冲突中断以来，难以见到如此规模的破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，此次大规模打击旨在镇压伊朗支持的叛乱团体，针对的是位于约旦河西岸北部的杰宁，这是一个巴勒斯坦城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事行动开展两周后，杰宁几乎空无一人。数千巴勒斯坦人被迫离开家园，仅带着能够携带的东西，以色列人员通过无人机配备的喇叭通知他们撤离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;清除道路和其他基础设施后，以色列武装部队在周末拆除了多处建筑物，造成了巨大的爆炸声响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们待在家中，直到无人机来通知我们撤离房屋和周围区域，因为他们准备进行爆炸行动，”49岁的四名孩子的父亲哈里勒·侯瓦伊尔说：“我们只能穿着衣服离开，什么都不能带，这么做是被禁止的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“营地现在完全空了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在距离他的家不远处部署推土机和装甲车后，居民们沿着满是废墟的道路步行到一个集合点，那儿等候着红十字会工作人员的车辆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方声称已摧毁了23座建筑物，并表示将继续采取必要行动消除恐怖威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从俯瞰难民营的山坡上望去，能见到的只是烟雾和士兵在烧焦房屋残壁间移动的画面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这起军事行动是上月发起的一系列行动的最新阶段，该行动始于以色列与伊斯兰激进组织哈马斯在加沙地带的停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦难民署（联合国巴勒斯坦难民救济和工程处）表示，杰宁的拆除行动破坏了斋月停火，有可能引发新的升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机构指出，杰宁是自1948年以色列建国期间巴勒斯坦人失地或被迫离开家园的后裔们聚居的地方，“现已沦为鬼城”。长期以来，该难民营一直是包括哈马斯和圣战机构在内的激进组织的老巢，多次遭受以色列部队和巴勒斯坦自治政府的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2002年，第二巴勒斯坦起义期间，以色列部队拆毁了数百所房屋，使约四分之一的居民流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰宁省长卡马尔·阿布·鲁卜表示，此次军事行动之后该难营仅剩下约100人，而此前共有3490户家庭居住在这里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前的情况比2002年更为严重，那时流离失所的人数更少，”他对路透社说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列还对约旦河西岸的其他地区进行清剿，包括塔布斯和图尔凯姆市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当军事行动刚开始时，国防部长以色列·卡茨表示，军队将借鉴在南部距此100公里的加沙地带战争中获得的经验教训。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果不是在照片中写下杰宁难营，人们会以为这是加沙，”阿布·鲁卜形容了杰宁的破坏情况，他认为照片中的景象在同一地点产生差异，但实际上内容是相同的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二针对塔布斯附近以色列军事据点的袭击再次凸显了西岸紧张局势，自加沙战争爆发以来，已有数百名巴勒斯坦人（包括武装激进分子和无辜平民）和平民以色列人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年，西岸已有70名巴勒斯坦人丧生，其中38人在杰宁，卫生部说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列官员表示，约旦河西岸是伊朗通过对哈马斯在内的加沙附属组织和南黎巴嫩 Hezbollah 的代理人发动的多线攻势的一部分，并长期警告称，杰宁可能成为“小加沙”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦人将以色列的此次行动视为一种驱逐行动，开始于以色列禁止联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处在耶路撒冷东部总部活动之后，他们认为此举是对他们未来家园关键地区的驱逐，这反映出1948年的灾难，他们称之为“纳克巴”，即灾难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦总统发言人纳比勒·阿布·鲁德尔认为，这起行动是更广泛努力的一部分，该努力旨在驱逐公民并进行种族清洗，这种努力自美国总统唐纳德·特朗普提议埃及和约旦接纳巴勒斯坦人以来得到了新的关注，而特朗普周二将与以色列总理本雅明·内塔尼亚胡会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被驱出难民营的杰宁居民表示反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将返回我们的家园，灾难不会重演，”哈里勒·侯瓦伊尔说：“我们不会移居至其他地区。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 10:16:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-military-operation-turns-jenin-refugee-camp-into-ghost-town-2025-02-04/</guid></item><item><title>乌克兰政治局势升温，美国关注战争结局</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-politics-warms-up-us-focuses-wars-endgame-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯于2022年发动侵略后，乌克兰的政治生活因军事法令而陷入停滞。但随着美国意图迅速结束与俄罗斯的战争，其活动迹象逐渐增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去的一周里，有乌克兰政治阵营指责泽连斯基总统团队更关心选举而非战争，基辅市长表示有总统任命的官员正在破坏其工作，反对派成员还前往国外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基辅的政治分析师弗拉基米尔·费森科表示：“这一切都与特朗普有关，即预期会进行谈判……活动增加，国内政治紧张情绪更加明显。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，美国前总统唐纳德·特朗普的团队要求基辅在停火后举行总统选举，尤其是在能与莫斯科达成停火协议的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前总统波罗申科及其同为反对派的重要成员近期与多名外国官员握手，但这与选举无关。波罗比利坚科表示，他认为选举会促使俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的立场，从而对乌克兰造成不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波罗申科告诉路透社：“我们的任务是赢得这场战争。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的欧洲团结政党指责泽连斯基团队试图阻止他进入议会，并专注于即将到来的选举而非处理战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前总理尤利娅·季莫申科近期公开露面，在国外与欧盟官员会面，并抗议乌克兰拘留一名将军，因该将军在今年5月的一次防御行动中出现失误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，基辅市长瓦列里·克利奇科指责泽连斯基团队的政治阴谋，称总统任命的城市军事行政长官故意阻挠其民事管理工作的推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在回应克利奇科的指控时，泽连斯基团队将问题转给了城市行政主管，后者否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;费森科表示，一些政治派别正在组织活动并在筹备选举团队。他认为，由于没有在泽连斯基团队中看到类似的活动，政治家们如果看到选举即将到来，可能是在为时过早。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在我看来，这只是一个错误的开端。”费森科说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员表示尚未作出任何政策决定，他们在乌克兰的战略在不断演变。乌克兰政治家，无论是执政联盟还是反对派，都表示战前举行选举可能破坏国家团结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还存在物流挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰中央选举委员会副主席瑟尔赫伊·杜布罗夫尼克告诉路透社，鉴于选民移徙和广泛破坏，要准备好竞选活动，至少需要四到六个月的时间来准备工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数百万乌克兰人在国外，数百万更多人因战争而流离失所，五分之一的乌克兰被占领，前线地区被严重破坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽连斯基称，选举将在战后即战争状态解除时进行，这种立法禁令禁止在此期间举行选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五年前，泽连斯基的任期至2022年5月结束，但他尚未表示是否会再次竞选。他说这次并不是他的重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京称，未举行选举的泽连斯基无法作为谈判对象，因此在他看来不是合法领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，基辅基伊中心调查中心主任安德烈·格鲁什チェ斯基认为，在战争期间，难以准确了解民情的政治偏好，特别是因为谁将在未来参选尚未确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格鲁什チェ斯基补充说，民意调查表明，民众普遍反对在战争期间举行选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对于大多数民众来说，优先考虑的是在战争中取得胜利，之后再举行选举。”他说道。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名士兵向乌克兰泽普罗兹谢赫地区前线位置的俄罗斯军队发射榴弹炮" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZB6Z2T4FGRPTNO3MRI62BRAX2U.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名特别部队国民警察炮兵部队的士兵向乌克兰泽普罗兹谢赫地区前线位置的俄罗斯军队发射 D-30 榴弹炮，照片拍摄于2025年1月11日。路透社/摄/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人唐纳德·特朗普与乌克兰总统沃洛德米尔·泽伦斯基在纽约会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/47ONSZJA6ZM4RFL6HBYAHDNURI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人唐纳德·特朗普于2024年9月27日在美国纽约市中心特朗普大厦与乌克兰总统沃洛德米尔·泽伦斯基会面。路透社/桑农·斯坦波尔/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="反对派政党领导人季莫谢诺科在基辅议会会议期间听取乌克兰议会议长日米科夫的讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OVQ53GPMOBNS3KZVFFPOVP7SBU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派政党领导人尤利娅·季莫谢诺科在2019年11月13日位于乌克兰基辅的议会会议期间听取乌克兰议会议长日米科夫的讲话。路透社/格莱布·加里尼奇/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="乌克兰第一任总统利昂迪克·克拉斯丘克的葬礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LAB4A6OSHNJONFPMCFEZRFKPYE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;前总统普罗什科内奇出席2022年5月17日在乌克兰基辅举行的前总统利昂迪克·克拉斯丘克的葬礼。路透社/维亚切尔夫·拉特尼斯基/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 07:07:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-politics-warms-up-us-focuses-wars-endgame-2025-02-04/</guid></item><item><title>刚果请求联合国人权理事会就戈马问题召开紧急会议</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/congo-requests-emergency-session-un-human-rights-council-goma-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;刚果民主共和国要求联合国人权理事会召开紧急会议，讨论戈马市的情况。戈马市被卢旺达支持的M23反政府武装占领后，联合国发言人在周二表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果要求此次会议，暂待批准，计划于2月7日在日内瓦举行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="视图显示一些流离失所者返回家园，几天前，M23反政府武装占领了戈马市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2ZPHSE7ZQFJ5NGBTROEMUC4YUY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;视图显示一些流离失所者返回家园，几天前，M23反政府武装占领了戈马市，位于刚果民主共和国北基伍省，2025年2月3日。路透社/阿勒丽特·巴希济/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:06:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/congo-requests-emergency-session-un-human-rights-council-goma-2025-02-04/</guid></item><item><title>毛里求斯欢迎特朗普审查查戈斯群岛协议的可能性</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/mauritius-welcomes-prospect-trump-examining-chagos-deal-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;毛里求斯总理纳温·拉姆古兰周二表示，欢迎美国总统唐纳德·特朗普审查英国与毛里求斯达成的关于查戈斯群岛主权问题的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国已于10月与毛里求斯达成协议，将查戈斯群岛的主权交还给毛里求斯，同时保留对该群岛最大岛屿迭戈加西亚军事基地的控制权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，新当选的毛里求斯总理纳温·拉姆古兰表示，他对前任总理达成的协议持质疑态度，该协议尚未得到批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任美国国务卿马可·鲁比奥也对协议表示担忧，称由于中国在该地区的影响力，该协议对美国的安全构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉姆古兰在接受议会立法者的质询时说：“特朗普总统会看看这个协议更好。特朗普总统不是狼，让他看看这个协议好不好。”他还表示，“总统刚刚当选。我无权告诉他时间表，他有时间时会审查这些问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国表示，正在等待新美国政府审查该协议。据英国会后简报，上星期英国首相基尔·斯塔默与拉姆古兰讨论了此事，双方都表示了对该协议的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20世纪60年代，当毛里求斯从英国独立后，伦敦保留了对查戈斯群岛的控制权并强迫多达2000人搬迁，以建设迭戈加西亚军事基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些查戈斯群岛居民也批评了此次谈判，称他们未参与其中，无法接受该协议，并表示要抗争该协议。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 10:43:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/mauritius-welcomes-prospect-trump-examining-chagos-deal-2025-02-04/</guid></item><item><title>Uganda派1,000名士兵前往刚果东部靠近冲突地区，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/uganda-sends-1000-more-soldiers-east-congo-near-conflict-sources-say-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;乌干达在上周向刚果东部部署了超过1000名士兵，靠近刚果（金）政府正在与M23反叛武装作战的地区，四位外交官和联合国消息人士透露，此举引发了地区局势升级的担忧。（M23反叛武装：Democratic Republic of Congo对仍未完全控制的反叛力量组织之一，被认为是2012年刚果（金）政府军与乌干达支持的M23反叛武装之间的冲突再度升级的先兆。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据联合国消息人士的说法，乌干达士兵的数量因此次增援已增至约4000至5000人，这些士兵名义上是为了支持民主共和国刚果总统菲利克斯·坦谢卡迪政府。乌干达还一直在帮助刚果（金）军队对抗另一个反叛武装力量——伊昔兰迪联军，并在这次部署了1000至2000名士兵，该行动被命名为“勇士行动”。 （伊昔兰迪联军：Allied Democratic Forces，已在刚果（乌干达语称刚果），乌干达政府军认定这些反叛武装屡次发动针对当地穆斯林的袭击。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在复杂且多变的联盟关系中，联合国专家指出乌干达曾支持过M23，这是近年来由卢旺达支持起兵捍卫刚果图西人利益的一系列叛乱之一。（刚果局势：可查阅相关背景资料了解）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌干达军队发言人费利克斯·库莱伊吉耶否认了大规模增兵的说法，称乌干达部队的“战斗姿态已经转变为进攻性防御”，但未提供更多详情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果通讯部长帕特里克·穆耶亚在被问及是否有更多部队到达时没有回应，但强调乌干达士兵在当地的主要任务是打击伊昔兰迪联军，同时与M23和卢旺达士兵的战斗也是可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“刚果（金）局势中，对乌干达仍有很多怀疑，对M23的情况也有许多疑虑。”他补充道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:39:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/uganda-sends-1000-more-soldiers-east-congo-near-conflict-sources-say-2025-02-04/</guid></item><item><title>韩国军事官员说，他认为尹锡悦的戒严“正当”。</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-military-officer-says-he-believed-yoons-martial-law-legitimate-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;韩国顶尖军事指挥官在周二表示，他信任总统尹锡悦在宣布实施戒严令时是作出了正当决定的，但没有说明被弹劾的领导人在命令士兵拖出国会时是否有具体指令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陆军中将李晋eware 作为证人出席宪法院审理尹锡悦弹劾案的庭审，后者被指控策划了临时实施的戒严令，这一命令于2024年12月3日颁布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦再次淡化了他实施戒严令的影响，这一举动令全国震惊，并导致工业大国韩国陷入宪法危机，该危机还导致总理被弹劾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我仍然认为这是正当的，”李晋eware 在法庭上说，“当代表民众的最高军事指挥官向国家和世界发言时，被命令前往国会，我当时以为这是他下达的命令。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当最高军事指挥官代表人民，且我知道他曾是首席检察官，曾经是法律专家时，在这种情况下，根本不可能去思考这是否违法或违宪。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宪法院正在审理尹锡悦于2024年12月14日被弹劾的案件，并将决定是否永久免去他的总统职务或重新任命他。如果他被免职，必须在三个月内举行新的总统选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检察机关还另行指控尹锡悦涉嫌策划叛乱，他上月被捕并关押在拘留所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李晋eware 曾担任陆军首都防卫指挥部指挥官，他和他的许多高级军事和警察同僚都被指控参与叛乱和滥用职权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在周二的法庭听证会上表示，讨论他在试图解除戒严令时是否向正在开会的议员下达命令这一问题毫无意义，因为“什么也没有发生”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李晋eware 于是拒绝回答许多问题，包括是否如有必要使用装备进击国会并拖出议员是否是尹锡悦下达的命令。他声称自己是一名刑事案被告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社看到的一份针对尹锡悦的起诉书副本称，尹锡悦被指控要求安全部门切断几家被认为是批评保守派领导人的媒体的电力和供水。&lt;/p&gt;
           &lt;figure&gt;
              &lt;img alt="韩国宪法院举行被弹劾总统尹锡悦弹劾案听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QP25PWCRVBPGLOYIOLLLSOPI3I.jpg"&gt;
              &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国被弹劾总统尹锡悦2025年2月4日在宪法院出席其因短暂实施戒严令弹劾案的第五次听证会。 出图：黄贤哲/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
           &lt;/figure&gt;
           &lt;figure&gt;
              &lt;img alt="韩国宪法院举行被弹劾总统尹锡悦弹劾案听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZBTKBYENJNJU3AOG362FMS6XEM.jpg"&gt;
              &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国被弹劾总统尹锡悦2025年2月4日在宪法院出席其因短暂实施戒严令弹劾案的第五次听证会（第二排右）。 出图：黄贤哲/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
           &lt;/figure&gt;
           &lt;figure&gt;
              &lt;img alt="韩国宪法院举行被弹劾总统尹锡悦弹劾案听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6WU2D6U5LRL7DNZ74PUZEYVPIU.jpg"&gt;
              &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国被弹劾总统尹锡悦2025年2月4日在宪法院出席其因短暂实施戒严令弹劾案的第五次听证会。 出图：黄贤哲/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
           &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 09:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-military-officer-says-he-believed-yoons-martial-law-legitimate-2025-02-04/</guid></item><item><title>欧盟希望尽快与美国会谈以避免特朗普关税</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/eu-wants-early-us-talks-avert-trump-tariffs-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;欧盟希望迅速与美国就唐纳德·特朗普计划征收的关税进行对话，贸易专员马罗斯·塞夫科维奇在周二表示，而他的上级乌尔苏拉·冯德莱恩则强调，在谈判中保护欧盟的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞夫科维奇在欧盟部长会议前发表讲话，讨论贸易和欧盟竞争力时称，他希望进行“早期接触”，并等待确认美国商部副部长霍华德·拉特宁的任命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们准备立即开展对话，并希望通过这种早期接触，可以避免对地球上最重要的贸易和投资关系带来诸多干扰的措施。”他对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冯德莱恩，欧盟委员会主席，在布鲁塞尔发表讲话时表示，欧盟的主要优先事项是致力于那些欧盟和美国利益交汇的领域，例如关键供应链和新兴技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在演讲中说，欧盟准备进行艰难的谈判，以解决彼此的不满并奠定更强的合作伙伴关系的基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将以开放和务实的方式来实现这一目标，并且我们会清楚地表明，无论何时何地，我们都会保护自己的利益。”冯德莱恩说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟官员表示，迄今为止与特朗普政府的接触有限，指出特朗普提名的高级职位人员在获得确认前无法与外国同事沟通。冯德莱恩和特朗普自特朗普就职以来从未有过接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华沙举行的欧盟会议召开几小时后，美国对来自中国的商品加征了10%的关税，促使中国进行反击。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us-tariffs-chinese-imports-take-effect-after-trump-reprieves-canada-mexico-2025-02-04/"&gt;据报道，加拿大和墨西哥周二面临25%的美国关税&lt;/a&gt;，但各自获得了30天的暂缓期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，欧盟是下一个关税目标。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/european-leaders-warn-pain-transatlantic-trade-war-2025-02-03/"&gt;欧洲领导人多次警告称，这对大西洋两岸的经济形成巨大冲击&lt;/a&gt;，美国与27个国家组成的欧盟之间的贸易逆差问题令特朗普反复抱怨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞夫科维奇表示，包括服务贸易在内的贸易逆差约为500亿欧元，即欧盟与美国总体年贸易额（约1.5万亿欧元）的大约3%。双边400万个工作岗位依赖于这一开放贸易关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认为，通过建设性和对话我们可以解决这个问题。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞夫科维奇没有详细说明欧盟可能如何进行谈判，但一些部长提供了关于欧盟策略的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢森堡外长让·埃克塞尔·贝尔特在特朗普第一任期时曾担任总理，他称欧盟需要团结和强大，不应在谈判中作出让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是摩洛哥的市场。”他说道。“我们不提供。我们倾听，我们交流，我们表达观点。我们不提供。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱尔兰贸易部长彼得·伯恩也表示，目前做出提案没有意义。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="马罗斯·塞夫科维奇，欧洲贸易专员候选人，参加布鲁塞尔的确认听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YBZKJQAUMFJ4FM4GCT27AWB444.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;马罗斯·塞夫科维奇，欧盟贸易和经济专员的提名者，参加欧洲议会外贸和宪法事务委员会的确认听证会，位于比利时布鲁塞尔，2024年11月4日，路透社/Johanna Geron，布鲁塞尔，2024年11月4日，路透社档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:57:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/eu-wants-early-us-talks-avert-trump-tariffs-2025-02-04/</guid></item><item><title>阿根廷培育基因编辑的马球超级战马</title><link>https://www.reuters.com/science/argentina-breeds-gene-edited-polo-super-ponies-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;阿根廷获奖马匹波洛·普雷斯拉（Polo Pureza）的部分基因将在五匹设计用于超越这位 polo 传奇马匹的新马身上得以延续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿根廷生物科技公司 Kheiron 的科学家们利用 CRISPR-Cas9 技术制造了世界上首批基因编辑马匹。这些马于去年十月和十一月诞生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在它们出生前就设计好了它们的基因组。”Kheiron 共同创始人兼科学总监加布里埃尔·维切拉说，“我们通过所谓的基因剪刀技术，这是一种分子工具，使我们能够定位基因组的任何区域，进行精确切割并在其上进行改变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波洛·普雷斯拉的名称来自西班牙语，意为“ polo 纯净”。它已被纳入阿根廷马术马种养协会名人堂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学家们从波洛·普雷斯拉的基因中提取出基础数据，并对这些基因进行了编辑，以增加爆发速度，同时保持冠军马匹的其他特性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“存在某些肌肉纤维使马匹具有更多的爆发力，更快的收缩，动物可以具备这种更大的爆发速度。”维切拉说，他补充说，目标是“将这些基因精确引入一个世代”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维切拉表示，这意指这些马匹符合当前阿根廷 Regulations，并不被视为基因兴奋剂或转基因生物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并非制造任何人工事物，而是取自天然序列并将其引入另一匹天然马匹，这正是自然界所做的事情，但我们在更快速且更精确地进行操作。”维切拉说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维切拉提到，这种技术使科学家能够调整任何马匹的基因组。他称 Kheiron 正在研究改造猪的器官以便用于移植给人类，以及改造牛以赋予它们更多的蛋白质或更短的毛发以更好地应对高温。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="阿根廷培育世界上首批基因修改速度最快 polo 马匹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UQ6ZNVBUE5P4ZPVA4M4S2KAMZE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;基因改造的 polo 马匹站在阿根廷布宜诺斯艾利斯郊外的桑塔南多德阿雷科镇，拍摄于 2025 年 1 月 30 日。路透社/马蒂亚斯·巴利亚特&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="阿根廷培育世界上首批基因修改速度最快的 polo 马匹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JCJN2G4SMZJG3HTYUXUMVZCJIE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;兽医研究生捷拉姆·莱古伊萨蒙抱着一匹基因修改的 polo 马匹，拍摄于阿根廷布宜诺斯艾利斯郊外的桑塔南多德阿雷科镇，2025 年 1 月 30 日。路透社/马蒂亚斯·巴利亚特&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="阿根廷培育世界上首批基因修改速度最快的 polo 马匹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UI3BXU4CXVIYRKX7RD7R4MQWU4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;兽医安托尼亚拉·皮雷蒂检查一匹基因修改的 polo 马匹，拍摄于阿根廷布宜诺斯艾利斯郊外的桑塔南多德阿雷科镇，2025 年 1 月 30 日。路透社/马蒂亚斯·巴利亚特&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="阿根廷培育世界上首批基因修改速度最快的 polo 马匹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CP4L4FYP2NO4ZGWORT2NDIOVXI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一匹基因修改的 polo 马匹在母马的照拂下，拍摄于阿根廷布宜诺斯艾利斯郊外的桑塔南多德阿雷科镇，2025 年 1 月 30 日。路透社/马蒂亚斯·巴利亚特&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="阿根廷培育世界上首批基因修改速度最快的 polo 马匹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DEZONVZLJRIDTF63Y7LCC24A6Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;基因改造的 polo 马匹站在阿根廷布宜诺斯艾利斯郊外的桑塔南多德阿雷科镇，拍摄于 2025 年 1 月 30 日。路透社/马蒂亚斯·巴利亚特&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="阿根廷培育世界上首批基因修改速度最快的 polo 马匹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OKDOWXUYOBJW7DNCFGBH2AIF2I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一匹基因改造的 polo 马匹站在阿根廷布宜诺斯艾利斯郊外的桑塔南多德阿雷科镇，拍摄于 2025 年 1 月 30 日。路透社/马蒂亚斯·巴利亚特&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:05:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/science/argentina-breeds-gene-edited-polo-super-ponies-2025-02-04/</guid></item><item><title>美国国际开发署合同商解雇员工，面临资金短缺困境，特朗普搅乱援助界</title><link>https://www.reuters.com/world/us/usaid-contractors-fire-staff-face-cash-crunch-trump-causes-chaos-aid-world-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普对美国对外援助的全面改革导致援助和开发领域陷入混乱，数百名合同工面临严重的财务困境，已有不少人被迫裁员，另有部分人面临数百万美元的未付账单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在1月20日就任后不久，特朗普下令对几乎所有美国对外援助进行广泛审查，并指派亿万富翁埃隆·马斯克——这位曾虚假指控国际紧急救援与恢复机构（USAID）是“犯罪”组织的人——负责缩减该机构规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此后，多名USAID员工被停职，数百家内部合同商被裁员，而马斯克所谓的“政府效率部”员工则“肢解”了美国政府的主要人道主义机构——这个机构为全球各地提供了数以十亿美元计的援助经费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院发布的全面停工令已使援助业陷入恐慌，不仅在国内，也影响到国外。由于合同商通常需要先垫付费用，再向美国政府报销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于来自佛蒙特州的Relevance公司联合创始人史蒂夫·斯琴米达来说，工作暂停令已使其业务面临“生存危机”。斯琴米达表示：“我们有许多已获美国政府客户批准的数百万美元发票，…很快就明白了这将对我们的业务构成严重威胁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他开始裁员并休假，计算出大约90%的收入即将消失。一旦裁员完成，除了近100名美国员工中的约10名，其余员工将受到影响。斯琴米达表示：“过去十天是我职业生涯中最糟糕的十天。”其中一些项目的资金是在特朗普政府的第一次任期期间提供的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的USAID项目合作伙伴的官员表示，该公司不得不休假数百名美国员工，并欠美国政府5000多万美元的11月和12月未支付的发票。两位官员均表示可能需要通过法律途径解决剩余款项问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多USAID员工和合同商对行政机构迅速解雇人员的做法感到震惊，这甚至是在他们的福利和健康保险即将到期之前几天发生的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-pause-applies-all-foreign-aid-israel-egypt-get-waiver-says-state-dept-memo-2025-01-24/"&gt;罗兹·苏利吉尔&lt;/a&gt;就是在被合同商USAID聘用期间在总统疟疾倡议中担任高级疟疾技术顾问的一位案例。她上周立即被解雇，并在几日后失去了福利和医疗保险，最终不得不在女儿预定的扁桃体切除手术前几周努力寻找医疗保险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利吉尔表示：“这不仅是因为我失去的工作给我带来了个人压力，还因为我们所知道的全球卫生事业和我们所做的工作——拯救生命并保护美国人——都被一搁置，我们辛苦建立的信任和关系网被完全破坏，这对美国在全球的影响产生了巨大影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2023财政年度，美国在冲突地区妇女健康、清洁用水、艾滋病治疗、能源安全和反腐败工作等领域全球援助总额达720亿美元。在2024年联合国追踪的所有人道主义援助中，美国提供了总计42%的资金。这项不到其总预算1%的资金对于华盛顿通过世界各地建立联盟、加强外交和对抗中国和俄罗斯等对手在发展中国家的影响力起到了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃斯特·泽伦登表示，特朗普针对对外援助和多元化措施的行政命令导致泽伦登夫妇失去了95%的收入。泽伦登在USAID担任兼职机构支持合同商，还拥有其他合同，而她的丈夫保罗·列维拉则是全职机构支持合同商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们不确定是否会在数月后搬回泽伦登的父母家中，正在讨论提取401(k)退休账户资金支付持续费用的措施。泽伦登表示：“这很糟糕，因为我们整个年度的财务计划都泡汤了，现在充满了不确定性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，多名USAID员工、合同商及民主党议员聚集在华盛顿的机构办公楼下抗议，因为员工被告知总部大楼将关闭一天。其中一人是安德里亚·萨特威奇，她的工作在无薪状态下暂停，此前她收到命令，要求她停止作为独立合同商的工作，转而为USAID寻找那些能更高效分配援助的国外本地组织，而不是美国的组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨特威奇表示，她不确定自己和丈夫如何支付房贷，并已经开始寻找新工作，因为她“不确定援助业未来会处于何种状态。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="usnewsFILE PHOTO: 过去的照片显示，乘客在基辅中央火车站休息时，美国国际开发署捐赠的毯子之一被看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XJQWQA32Q5MUPAMVWS5AQMNIZQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;过去的照片显示，乘客在基辅中央火车站休息时，美国国际开发署捐赠的毯子之一被看到，2022年11月25日。路透社/格列布·加拉尼奇/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 10:04:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/usaid-contractors-fire-staff-face-cash-crunch-trump-causes-chaos-aid-world-2025-02-04/</guid></item><item><title>厄瓜多尔的Noboa在寻求连任时强调法律与秩序的进步</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/ecuadors-noboa-touts-law-order-progress-he-seeks-reelection-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;近年来困扰厄瓜多尔的毒品相关暴力再次成为周日总统选举中选民最关注的问题，尽管总统丹尼尔·诺沃阿宣称取得了一些进展，但对手们认为仍有许多工作要做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺沃阿是香蕉公司继承人，他在2023年的快聘选举中承诺打击犯罪爆炸式增长而当选。他通过总统令将军队部署到街头和监狱中，并加强港口的安全措施，将22个犯罪组织宣布为恐怖组织。毒品犯罪和恐怖主义的刑期也变得更长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他声称，这些措施带来了积极的结果：2024年暴力死亡人数减少了15%，监狱内的死亡人数大幅下降——以往常见的入狱暴动现在已经变得罕见——以及主要犯罪团伙头目的被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，诺沃阿的对手，包括左翼候选人路易莎·冈萨雷斯（她在2023年的决选中与诺沃阿对战），认为这些还不够。冈萨雷斯提出要通过大规模军事和警察行动来打击犯罪，调查被认为腐败的法官和检察官，并向执法部门提供更好的技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还希望在最暴力的地区实施一个社会支出计划。然而，主要候选人的严打犯罪立场反映了拉丁美洲整体趋势的转变，即领导者们不再关注犯罪的根源问题，而是采取更加严厉的态度，降低了大量犯罪团伙活动的容忍度，这往往以牺牲公民自由为代价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渴望减少不安全感和获得更好的就业机会的选民对此表示欢迎，一些民意调查显示，诺沃阿有可能在2月9日的第一轮投票中获得胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总统应该完成他许下的政治项目，结束黑帮、毒品交易和不安全感，这就是我支持他连任四年的缘故，”47岁的罗莎·托雷斯在厄瓜多尔安第斯城市凯亚姆贝说。“军队必须继续留在街头。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将打击犯罪作为竞选核心议题使诺沃阿能够在辩论中占据主导地位，消除了人们对这位37岁候选人政治持久力的最初怀疑，如果他赢得完整的四年任期，这可能意味着更多的军事部署和国际反犯罪合作的加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治风险公司Profitas的负责人克里斯蒂安·卡皮奥认为，军队的使用使诺沃阿有能力展示自己再次当选的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总统想要证明，尽管时间不长，但他在安全和反腐败方面已经取得了进展，”卡皮奥说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺沃阿认为，他需要更多时间来实施他的“凤凰行动”安全计划和其他关于安全和就业的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已经非常坚定，因为厄瓜多尔需要这种改变，”诺沃阿在1月底圣埃伦娜省的一次集会上说。“其他(候选人)对他们的行为毫无头绪，我们用很少的资源，在一个破败的国家，证明了我们可以扭转局面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺沃阿表示，他计划在第一轮选举中获胜——要么获得超过50%的选票，要么获得至少40%的选票并且领先第二名10个百分点，并且两项民意调查显示他有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他调查指出，如果诺沃阿未能落实他在2023年的承诺，即将最危险的罪犯安置在监狱船上，以及增值税增加以资助安全投入并未取得预期效果，他可能将再次在4月与冈萨雷斯展开第二轮对决，后者是前总统拉斐尔·科雷的门徒，尽管居住在比利时，仍是一个重要的政治人物，尽管他因腐败指控否认指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺沃阿的对手称，他未能实现2023年承诺的将最危险的罪犯安置在监狱船上的计划，并且增值税增加未能取得预期效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他在时间上并无所缺，而是在真相、知识、能力和最重要的人和国家的爱方面有所欠缺，”冈萨雷斯在1月27日拉塔云加市的一次集会上说。“每个小时就有一人在谋杀案中丧生，但或许对(诺沃阿政府)来说这只是个数字。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管根据政府数据去年暴力死亡率有所下降，但冈萨雷斯指出最近有大幅上升。本地媒体引用警察发布的数据显示，从1月1日至2月26日，暴力死亡人数达658人，这是过去三年中任一月份的最高水平，比去年一月份增加了220人。当被路透社请求评论时，警方未予回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他候选人则主张对杀人犯和强奸犯判处死刑或无期徒刑，解雇官员，增加厄瓜多尔边境的军事基地数量，并建造新的监狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地人权组织对这些计划的安全措施提出了担忧。许多提案可能需要宪法修正案并面临一个分裂的国会难以通过的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，军事部署、港口安全性增强和新监狱建设，诺沃阿表示他已经开始实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过提出他严打犯罪的论点，其他候选人不仅合法化了诺沃阿的行动，还指出他所作的是正确的，”独立政治分析师阿尔弗雷多·埃斯皮诺萨说。“似乎他们没有其他替代方案。”&lt;/p&gt;
            
&lt;p&gt;&lt;img alt="厄瓜多尔总统丹尼尔·诺沃阿参加电视辩论" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MANESIO3INIM7P7B5Y76WEN3YQ.jpg" style="width: 50%; height: auto;" /&gt;&lt;/p&gt;
            
&lt;p&gt;注：图片为2025年1月19日，厄瓜多尔总统丹尼尔·诺沃阿在Quito参加电视辩论时向媒体讲话。路透社/Karen Toro/文件照片&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:03:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/ecuadors-noboa-touts-law-order-progress-he-seeks-reelection-2025-02-04/</guid></item><item><title>肯尼迪争取顶级美国健康职位可能取决于谨慎的共和党医生</title><link>https://www.reuters.com/world/us/kennedys-bid-top-us-health-job-may-hinge-wary-republican-doctor-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;罗伯特·F·肯尼迪（Jr.）被确认为美国顶级卫生官员—这是唐纳德·特朗普总统最为争议的提名之一—可能取决于路易斯安那州共和党参议员比尔·卡西迪，该参议员因反对政治压力而闻名，并在最近一次听证会后表达了对肯尼迪反疫苗立场的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡西迪是参议院财务委员会的成员，该委员会将于本周二对是否将肯尼迪的提名提交参议院进行表决。委员会的所有民主党人都预计将反对肯尼迪。如果卡西迪加入他们，可能将会阻止该提名的进一步推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参议院共和党领导层可能会通过操纵程序，试图在委员会决定之后仍能在参议院进行确认投票，尽管这种操作在过去很少发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡西迪反对肯尼迪的投票将违背特朗普要求共和党忠诚的支持，也可能给卡西迪带来政治风险，若他寻求连任2026年参议员，可能会面临连任挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡西迪是参议院健康、教育、劳工和养老金委员会的主席。上周，他在该委员会的听证会上表示，对肯尼迪长期以来质疑疫苗安全性的记录感到担忧，并引用了自己的职业道德。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡西迪是一位胃肠病学家，曾是医学院教授。他长达三十年的医疗生涯中，包括在新奥尔良波塔罗格成立社区诊所，以及领导启动一项公共及私人合作的项目，为数千名儿童接种了乙肝疫苗。他的妻子劳拉·卡西迪博士是退休的普外科医生，专门从事乳腺癌治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一个七十岁的男人，”卡西迪在上周四的听证会上问肯尼迪，“你花了数十年质疑疫苗，且长期以来从这些质疑中获利，现在你是否还能改变立场，成为一名影响美国疫苗政策最为重要的决策者呢？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被确认后，肯尼迪将担任美国健康和人类服务部的部长。该部监管超过3万亿美元的医疗保健支出，包括美国食品和药物管理局在内的众多机构，以及美国疾病预防控制中心，负责管理医疗保险和医疗补助计划，覆盖超过1亿美国人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡西迪的办公室未能就其如何投票支持肯尼迪的确认给出答复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果肯尼迪的提名最终提交参议院进行表决，他将无法承受失去超过三名共和党票的支持，特别是当民主党全体投票反对时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对肯尼迪确认的团体将少数几名共和党参议员视为潜在的摇摆票，包括米奇·麦康奈尔、苏珊·柯林斯和丽莎·穆尔科斯基。他们办公室均未就此事作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该三人的立场也体现在他们投票否决了前福克斯新闻名嘴皮特·赫格塞思担任国防部长的提名上，副总统杰德·梵斯在50比50票数上投了关键一票，最终使赫格塞思得以确认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自怀俄明州的参议员约翰·巴瑞索同时也是财务委员会成员，他是骨科医生，表示支持肯尼迪的提名，认为肯尼迪将有利于农村医疗保健。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡西迪有时跨党派的行为记录最为明显的一次是在2021年1月6日特朗普支持者袭击国会时，他与六名其他共和党人一起，投票判处特朗普弹劾案。尽管随后其他共和党人否决了对特朗普的定罪，卡西迪因此举而遭路易斯安那州共和党党派谴责，并被特朗普贴上“不忠诚”的标签。去年的选举中，特朗普在路易斯安那州的得票率超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他开始反对总统的提名，那就不会让他获得总统的支持。这将会使他的处境更加艰难。”路易斯安那州的共和党策略家莱昂内尔·雷尼三世说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡西迪在2026年选举中面临的更大挑战还包括，路易斯安那州实施了一党制初选制度，这种制度可能更倾向于奖励党派忠诚，而不是中间立场者。亿万富翁、特朗普支持者埃隆·马斯克及右翼活动家，包括“转点美国”组织的成员，均表示威胁支持反对总统内阁人选的共和党众议院议员的党内对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路易斯安那州其他共和党人也在施加压力，要求卡西迪支持肯尼迪。州长杰夫·兰德里在上月的一次社交媒体贴文中，向该参议员施压支持肯尼迪。议员克莱·希金斯在社交媒体网站X中发布了一张卡西迪的照片，称肯尼迪会被确认，不管他是否支持：“不管怎样，我们都会密切关注。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，在肯尼迪的听证会上，卡西迪似乎在暗示阻碍肯尼迪的确认可能是为了帮助特朗普避免在历史遗产上留下瑕疵。如果因担心一种预防疫苗可以预防的疾病而死亡被媒体放大，那将“玷污特朗普总统的历史遗产，我想要这成为他最好的历史遗产。”卡西迪说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·F·肯尼迪（Jr.），美国总统特朗普提名的卫生与人类服务部长，在美国国会大厦进行确认听证会时发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D263HVPNMFPBDPNVMNALGGDQLU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·F·肯尼迪（Jr.），美国总统特朗普提名的卫生与人类服务部长，在美国国会大厦的健康教育劳动和养老委员会确认听证会上发言，2025年1月30日。路透社/纳撒尼尔·霍华德&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="诺沃诺德斯公司首席执行官拉尔斯·约格森在美国参议院听证会现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S7463Q2BGJJS5DRZ4X6YKIIUKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国参议员比尔·卡西迪（R-LA）手势讲话，在美国国会大厦参议院健康、教育、劳动和养老金委员会关于减肥药物价格的听证会上发言。2024年9月24日。路透社/皮罗什卡·范德乌&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:02:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/kennedys-bid-top-us-health-job-may-hinge-wary-republican-doctor-2025-02-04/</guid></item><item><title>萨尔瓦多提议在其监狱中关押从美国遣返的罪犯</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/rubio-meet-el-salvadors-bukele-amid-migration-push-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;萨尔瓦多周一表示，愿接纳美国遣返的“危险罪犯”，美国国务卿马科·鲁比奥在与该国领导人会谈后透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥正进行首次环球外交访问，他在访问中美洲国家期间，寻求相关国家支持美国政府遣返大量非法移民的举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥与萨尔瓦多总统纳伊布·布克列及高级官员在科阿特佩克湖畔布克列私人住宅会面，会谈接近三个小时。双方同意超出萨尔瓦多接纳本国遣返公民的范围，承诺接纳被遣返的美国罪犯，无论其是否为美国公民或合法居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对任何在美国的非法移民罪犯——特别是 MS-13、南方列车成员等——只要他们是罪犯，萨尔瓦多愿意接受他们，并将其纳入监狱系统。”鲁比奥说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了为美国遣返移民扫除障碍外，鲁比奥还试图达成“第三国”协议，其他国家愿意接收其他不接受被遣返公民的国家的国民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管古巴和委内瑞拉与美国关系紧张，曾限制接纳遣返公民的数量，但特朗普政府声称委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗同意接受遣返的本国国民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布克列表示，萨尔瓦多愿接纳包括被定罪的美国公民在内的危险罪犯，不过尚不清楚美国是否会接纳。他对本周一发布的声明中写道：“我们将只接纳定罪罪犯进入我们的大型监狱，作为交换，我们收取费用。”这类罪犯包括来自恐怖主义拘留中心的罪犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“费用将对美国相对较低，但对我们而言则具有相当显著的意义，从而使其整个监狱系统具备长期可持续性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布克列为特朗普政府在中美洲地区应对非法移民和安全问题的盟友。萨尔瓦多总统发起了严厉打击犯罪的企图，逮捕了逾80,000人，使谋杀率显著下降。美国政府认为其政策减少了萨尔瓦多非法进入美国的移民数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1月20日上任以来，美国总统唐纳德·特朗普加大了美国向拉丁美洲遣返移民的数量，包括使用军机进行遣返行程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府上周宣布，撤销数万在美国的委内瑞拉国民免于被遣返的保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，特朗普表示正在扩大古巴关塔那摩 Naval 基地的拘留设施，以便容纳3万人。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿鲁比奥访问萨尔瓦多" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4IAHIBFTK5PARHT2RNZ3DQWK2A.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿鲁比奥与萨尔瓦多总统纳伊布·布克列在萨尔瓦多科阿特佩克湖畔的总统官邸会面，2025年2月3日。马克·施菲尔贝因/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿鲁比奥访问萨尔瓦多" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KZJGOW5YF5K6ZB44FT4UTSD2XE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿鲁比奥与萨尔瓦多总统纳伊布·布克列在萨尔瓦多科阿特佩克湖畔的总统官邸会面，2025年2月3日。马克·施菲尔贝因/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿鲁比奥访问萨尔瓦多" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TE6GCQAAYVPCTHQ2G22UYYJRYA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿鲁比奥在萨尔瓦多圣地亚哥塔尔帕国际机场国际航班抵达时与萨尔瓦多外交部长亚历山德拉·希尔·廷科会面，2025年2月3日。马克·施菲尔贝因/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿鲁比奥访问萨尔瓦多" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HENS34KWAFKXLIIME4NJD33K6U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿鲁比奥与萨尔瓦多总统纳伊布·布克列在萨尔瓦多科阿特佩克湖畔的总统官邸会面，2025年2月3日。马克·施菲尔贝因/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 18:01:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/rubio-meet-el-salvadors-bukele-amid-migration-push-2025-02-03/</guid></item></channel></rss>