<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 11 Nov 2024 15:56:45 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱中遭受其他囚犯攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一皮克顿于2007年被判处在其位于不列颠哥伦比亚省大温哥华地区的猪场杀害毒贩和妓女，并对其进行残忍分尸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法机关透露，他被定罪杀害了六名受害者的部分残骸在温哥华附近的一处破旧房产中被发现。在被判终身监禁后，政府检察官撤回了额外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大惩教服务表示，皮克顿死于5月19日在魁北克试图攻击他的监狱中的殴打事件后。事件发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务方在一份声明中表示：“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区造成了极大的创伤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括多伦多东区（Vancouver's Downtown Eastside）一个长期充斥毒品问题的贫困地区的超过60名女性，该地区超过十年的时间里有女性不断失踪，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场，大约在温哥华市中心东部25公里处的堡奇兰（Port Coquitlam），警方共发现33名受害者的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所写的书籍在亚马逊上架销售后不久就被下架。当时，《温哥华太阳报》报道称，连环杀手在书中坚称自己是无辜的，是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书籍并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片来源于无日期的法庭电视影像。图源：路透社/环球电视网/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举表现下滑而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最差选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%的投票站公布的数据显示，ANC的得票率低于42%，这比2019年上次选举时的57.5%大幅下降，并且自30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果使曾经的纳尔逊·曼德拉解放运动必须与其他较小政党谈判结盟协议或达成其他形式的协议来治理该国。它可能不得不做出政策让步或将政府中的重要内阁职位让给他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人、现商人拉马福萨可能会面临反对党和其内部派系纷争中批评者的辞职要求，但ANC高层官员支持他继续任职，并且分析家认为没有明确的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨，”开普敦大学的政治学教授安德鲁斯·博特勒说，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查表明，拉马福萨在此次选举中是主要政客中认同度最高的，党内派系斗争可能会使任何试图反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨仍未对ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，他将在周日全面预估结果公布时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位此前也曾岌岌可危。2022年，委员会报告指出，他可能因在野生动物公园中藏匿的一笔现金盒而有过不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认因“农门”（Farmgate）丑闻中的不当行为，其后在当年晚些时候赢得连任ANC的五周年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的投票被公认为对ANC最具挑战性的考验，因为选民对高失业率、犯罪和毁灭性的停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺整顿党的形象并振兴经济，这是在前任总统雅各布·祖玛九年的丑闻、腐败和经济衰退之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后的最初一阵欣喜迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济停滞不前，顶层ANC官员仍在遭受丑闻的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自他的头号敌人祖玛，他支持的新党“激励之师”（uMkhonto we Sizwe）超出预期获得了高票，削弱了ANC的支持，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛已经布下重兵，将拉马福萨和ANC困住。他深知他们在夸祖鲁-纳塔尔省的弱点，”政治分析师拉尔夫·马特卡拉说。“这标志着拉马福萨项目的终结……选举失利后，一切照旧是行不通的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在他关于关键改革上的拖延行为而遭到批评为避免加剧党内分裂，这对于他在1980年代作为工会领导人时果断的作风而言大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬其修辞技巧并对其作为“全球南方”的倡导者所发挥的作用表示称赞。“全球南方”指代的是一个由低收入和中等收入国家组成的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2019冠状病毒病大流行期间，拉马福萨是全球最突出地倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控，促使法官本月裁定以色列必须停止在加沙城拉法（Rafah）的军事袭击。以色列强烈拒绝这些指控，并继续其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选途中，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成就，但批评家认为他未能为南非面临的最严峻挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前ANC的最后竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”并与数万支持者聚集在索韦托足球体育场前讲话。许多人在他讲完之前就散场了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对疫情的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在过去两年中就一项可能增强疫情前期间及期间合作的协议进行谈判，这反映了COVID-19期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但随着发达国家和发展中国家在疫苗分享和准备等方面存在深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了修订现有法律框架的平行协议，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括新的“ pandemic emergency”分类，用于最严重和全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的史无前例的决定展示了各国成员保护本国和世界人民免受公共卫生紧急事件和未来疫情共享风险的共同愿望，”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们朝着确保各国负责任并强化阻止疫情流行的措施迈出了步伐，防止他们威胁到美国人和我们的安全，”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，对全球卫生规则的修订旨在增强世界对COVID-19疫情后新病原体的防御能力，这种病毒导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织图片：日内瓦总部附近的世卫标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）标志。路透社/德尼·巴利博斯/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐进介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国对乌克兰在俄罗斯境内使用武器的限制，这标志着美国在两年前开始的这场战争中的进一步介入。专家认为，这可能有助于缓解俄罗斯跨境向哈科布夫发动的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土的目标存在重大风险，担心这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与美国之前限制向基辅提供更高档武器的规定相吻合，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹，这些限制规定均已放开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，仅针对哈科布夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器回击或预判从边境攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这一决定给前线乌克兰官兵一个信号，允许他们使用美国提供的高机动性火箭炮系统(HIMARS)发射制导多管火箭系统(GMLRS)导弹及其他武器打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌国家安全研究所研究员米科拉·比列舍茨科夫表示：“此举可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队在哈科布夫地区安顿下来之前将其赶走。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯地区的关键战场中抽调部队的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示：“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，必须重新考虑他们在向哈科布夫地区进攻时所使用的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定源于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位匿名的美国官员透露，乌方在5月13日的一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联席参谋长委员会主席C.Q.布朗提出了请求，在哈科布夫地区越过边界使用美国武器。沙利文、奥斯汀和布朗随后就此向拜登提出了放宽限制的建议。拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全回击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾在5月20日接受《路透社》采访时明确呼吁合作伙伴采取这一举措，但他当时表示：“到目前为止，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外 shading研究项目欧洲亚洲计划高级研究员罗伯·利表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄境内发动空袭的规定，在边界附近安全地带部署炮兵、防空系统、电子战和指挥控制系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科布夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利表示：“俄罗斯可以将其炮兵部署在边界对面，可以部署防空系统、电子战和指挥控制系统。这给了他们一定程度的庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，利和其他专家表示，单凭此决定可能不会立即改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利表示：“这一决定可能不会显著改变战场态势，但会让俄罗斯更难以继续进行跨境作战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈科布夫缺乏足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利表示：“俄罗斯缺乏足够的能力从东北方向威胁哈科布夫。为了做到这一点，他们必须在东部战场裸露自己的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次警告存在核战争风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌方显然准备在未来几个星期和几个月里寻求扩大使用美国武器的范围，尤其是在俄罗斯在战场上的优势明显削弱后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策调整后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准该国能够打击深入俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现为智囊机构战略与国际研究中心学者的马克·坎西安表示，拜登的举动仅仅是一个起步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的激进改变。但这是一个步骤。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎西安表示：“乌克兰人和行政官员将呼吁下一步：打击更广泛的区域，在非直接威胁哈科布夫的区域使用美国武器，而在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中未说明拜登政府是否会允许在未来对俄罗斯其他区域进行打击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯表示：“未来，我们将继续与之前一样，需要适应并调整。”&lt;/p&gt;
 
&lt;img alt="未经授权使用美国导弹袭击外哈科布夫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌兹别克斯坦，俄罗斯导弹袭击哈科布夫地区附近的儿童和青年体育骑术学校，其中一所学校严重受损。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 после guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排镜头，传达了一则既适用于法律斗争，也适用于政治战的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团以34项与伪造文件以隐瞒支付成人电影女星封口费有关的罪名，判决特朗普有罪的前一天，谋求共和党总统候选人提名的特朗普一口气列举了一串仇敌与不满，言辞愤怒且充满歪曲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称就审讯他进行指导的法官胡安·梅尔查丹为“歪曲事实”和“魔鬼”。他还称其对手、民主党总统候选人乔·拜登为“有史以来最糟糕的总统”。他抨击那些作证反对他的证人、那些投票弹劾他的国会成员，以及那些宣称非法移民汹涌进入美国的言论，这些言论与他在竞选集会上常用的论调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将其面临的挑战视为不仅仅局限于他一人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说道：“请这么做，因为我们正为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其他竞选演讲中穿插着些许幽默，但此次演讲总体上充满阴沉。特朗普在新闻发布会上仅握着一张小纸条。演讲末尾，他没有回答任何问题，带着他的儿子埃里克·特朗普迅速离席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款和社交媒体，前总统的盟友纷纷指责司法体系与那些起诉特朗普的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人均将彼此描绘为对国家的威胁之际，拜登的竞选团队抓住特朗普的言论作为新的证据，证明他不具备成为总统的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了，唐纳德·特朗普嚎叫着自己的个人怨恨与错误，误导民众关于美国司法机构。观看的人都明白：这个人不适合担任美国总统。”拜登竞选团队新闻主管迈克尔·泰勒在一份声明中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们——大多数认为纽约的裁决是一个司法不公——周四在他们的竞选活动中接收了3480万美元的捐款，创下特朗普团队在WinRed平台上单日竞选捐款记录。WinRed是处理共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总募款总额落后于乔·拜登，特朗普的竞选团队仍试图在周五加快筹款步伐，向支持者发送了一系列令人忧心的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条消息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”特朗普的新闻发布会后紧接着一条信息高呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都认为前总统阵营的主张是有理的，声称此次审判存在瑕疵，这些指控本不该提出，陪审团成员在纽约市曼哈顿的偏颇性导致他难以获得公正裁决，且法官对此存在偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党官员的谴责不足或不够激烈时，特朗普的支持者及竞选助手便他将矛头转向了这些人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选团队共同经理克里斯·拉奇维塔对在社交平台X上发布认同陪审团裁决的全国性大学共和集团发起了讽刺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像是人人有的屁眼……”，拉奇维塔发文评论道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还点击了另一条推文，批评前马里兰州温和派共和党州长、即将竞选参议院的拉里·霍根，霍根在裁决前曾警告美国民众“不要因更多党派倾向性加剧这一事件的恶劣性”。拉奇维塔在X平台上回应道：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受在关键摇摆州宾夕法尼亚州和佐治亚州的共和党选民采访中，几位表示特朗普的定罪让一些选民重新思考他对该次选举的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如此反叛可能会削弱他在与乔·拜登的较量中的支持度，尤其是考虑到特朗普在多个摇摆州中的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访时的大多数共和党人与特朗普本人声音一致，称此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治斗争，他们想要伤害他并让他尽可能长时间地远离竞选活动”，62岁的退休警察斯科特·克莱顿在接受采访时表示。克莱顿居住在佐治亚州马里塔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样施压，就能这样对待任何人。
没人能保证自己的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登周五表示，以色列提出提议，希望在释放扣押人员的条件下，结束加沙地区的冲突，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，让新时期的曙光开始。”拜登在讲话中表示。他身处竞选年，面对来自国内外的压力，希望尽快解决已经持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国调解使得以色列与哈马斯军事运动之间停火协议屡次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议出现在以色列数周以来对拉法多次跨境行动之后，以及对内国外舆论对加沙死亡事件和扣押人质事件的新压力之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露的停火计划提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是唐纳德·特朗普当选对手——共和党总统竞选人——被定罪的前一天，凸显了两位候选人的鲜明反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的停火提议分为三个阶段，与以往提议不同，停火在整个三个阶段中都会持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段为为期六周的停火，以色列军队将从加沙人口密集区撤退，作为交换，数百名巴勒斯坦囚犯将被释放，包括老人和妇女在内的人质将被释放。巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北部加沙，每天将有600辆载满人道主义援助物资的卡车进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。总统表示，“只要谈判继续，停火就将继续持续”，这是新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将这一提议通过卡塔尔转告给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列国内那些主张“无限期”战争的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这一计划，甚至会在政府中施加压力，坚持占领加沙，坚持长期战斗。扣押人质对他们来说并非优先事项。尽管面临任何压力，我已敦促以色列领导层支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一个曾在战争期间访问以色列的总统，也是唯一一个发兵直接为以色列抵挡伊朗袭击的美国总统，我要求你们退一步考虑，如果你错失这个机会，意味着什么。我们不能错失这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新提议，是因为战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，已经通过精心谈判达成。”该官员说，“摆在桌面上的是整个进程的收尾方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体将拜登周五的讲话描述为激烈的呼吁，并将其解读为试图直接吸引以色列民众。以色列12频道中断了晚间的新闻节目，直播了拜登的讲话。此前，以色列审查会对发布这一提议的细节设定了禁令，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“与以往提议相比，这一提议的成功可能性更大。”德克萨斯大学奥斯汀分校历史学和公共事务学教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成重大损害，哈马斯在未来发动任何可能对以色列构成严重打击或袭击或恐怖活动的可能性并不小，但如今是低于之前的水平。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里还指出，全球公众舆论正逐渐转为反对以色列，这可能会促使以色列终止冲突，并受到拜登影响力的影响。“当美国总统全力支持某事时，他可以创造大量的激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议中，以色列曾提议用六个星期的停火换取在加沙生病、年老和受伤的人质释放，而停火可以延长以允许更多的援助输送到加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯要求的永久停止战争条款以及以色列对拉法南部城市发起新的攻势而破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，哈马斯表示，已告知调解方，若以色列停止战争，将准备达成包括人质和囚犯交换在内的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匿名美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与目前在加沙关押他们公民的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列对拉法发动的空袭导致45名巴勒斯坦人身亡，引发国际愤慨，但并未触及美国对切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难。”拜登周五表示。“我们看到了拉法本周早些时候致命炮火袭击的可怕画面，袭击目标是哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列响应10月7日发生在南部的哈马斯袭击而对加沙发动攻击以来，已有超过36,280人被杀。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守节制开支以提升产量的承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年的增长速度放缓，从而缓解OPEC+本周需要进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新使得非OPEC国家的原油供应量得以增长，推动了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过了100万桶/日，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的40万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC+和其盟成员国去年加强了减产措施，部分原因是补偿了美国和其他非OPEC国家产量的增加。&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;OPEC+&lt;/a&gt; 本周透露正在商讨一项复杂的延长减产协议，拟将这些减产举措延续至2025年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日审议供应政策，美国生产的持续增加继续推动非OPEC+国家产量的增长，但这一威胁相对于2023年有所减弱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国政府预计，今年美国的原油供应将增长约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署预计美国产出增长将在64万桶/日，这三位是最受关注的预测者，他们的预测都低于去年的数据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将达到220万桶/日，高于OPEC+集团以外石油生产国的供应增长约100万桶/日。该组织在5月的月度&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;中表示，这意味着OPEC+原油的需求可能比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长为仅110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年以来，总体美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不会像2023年那样出乎意料地增加生产，尽管油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和自律的态度。”钻井承包商Scandrill首席运营官保罗·莫斯瓦尔德表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“给定当前的油价，钻井数量的增加令人惊讶地不多。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他的公司维持资本支出不变，推迟对钻井设备的升级，以更好地适应钻井增长放缓的趋势。该公司计划年内运营12台钻井设备，并在未来一年重新部署几台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贝克休斯的数据显示，美国的钻井数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国有能力在多年内以每天100万桶的速度增长，但目前没有增长到这个程度的愿望。”标普分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，美国上市石油公司受到投资者的压力，限制了资本支出，因为不受约束的支出虽然导致了2010年代的快速增长，但也限制了页岩产业的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来超预期的产量增长部分归功于私营生产商，其中一些如今正被页岩产业的整合浪潮所影响。他们通过钻更长的井和震裂岩石同时从中获取更多油井以提高生产力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“尽管最近出现了一波整合，我还是预期当前的油价将继续，帮助支持在钻井和完井效率持续改进的情况下美国整体石油产量的增长。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年将从国际市场获得更多的增长，而不是北美市场。SLB今年第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“最近几年的战略调整更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师冈比诺·斯塔诺沃认为OPEC+将继续自愿削减产量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，美国仍将与其他包括加拿大、巴西和圭亚那在内，预计在2024年引领石油和液体产量增长。美国能源信息署表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非会员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了接受美国石油产量的增长。”瑞银的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井台操作楼层从奥古斯汀石油公司拥有的一份租约的控制室所见，位于美国坦帕盆地附近的维克附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井台操作楼层从奥古斯汀石油公司拥有的一份租约的控制室所见，位于美国坦帕盆地附近的维克附近，2018年8月22日，路透社/尼克·奥克斯福德/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台Boom，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，用户在此平台上锁定其代币以获得奖励，此举引发了分析师对用户及加密市场风险的警觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再质押”（re-staking）的迅速流行，反映出加密货币市场风险偏好的增加。随着比特币（最大的加密货币，接近历史最高价）和以太坊（第二大的加密货币，今年迄今涨幅超过60%）的价格大幅上涨，交易者们纷纷寻找新的收益手段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月份从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，吸引了总计188亿美元的加密货币流入其平台，相比六个月前的不到4亿美元，增长了逾4500倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里尔万·卡纳恩告诉路透社，该公司发明了再质押，目的在于扩大长期存在于加密货币领域的质押（staking）实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库技术，涉及网络中的许多计算机相互检查和确认谁拥有哪些加密货币。为达成这一目的，加密货币持有者允许其资产在验证过程中被锁定。这些持有者在参与质押期间会暂时失去访问其代币的即时权利，但会相应地获得投资收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分质押平台还会给用户一些新的加密货币，作为其已经质押的代币的代表。再质押允许代币持有者将这些新获得的代币再次质押入不同区块链为基础的程序和应用，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于再质押的风险看法不一，有人认为这项实践还过于初级，无法预测其潜在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也有人，包括分析师在内，担心如果用再质押代币作为加密货币借贷市场中抵押品，可能会形成围绕少数底层资产的无限借贷循环。如果所有人都同时尝试退出，这将可能引发加密货币市场的稳定性问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品也需要其他抵押品的时候，不是一个理想状态，因为这增加了原本没有的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者被吸引的原因在于再质押的收益：以太坊公共链的质押回报通常在3%至5%之间，而分析师认为再质押的收益可能更高，投资者可以同时赚取多个收益回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）风险领域的最新进展，其中加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不抛售的情况下获得较大的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为向用户支付奖励的机制尚未开发完成，用户仍希望通过未来的奖励或被称为空投的赠品激励加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的用户发放自己的新代币“EIGEN”。用户希望这种代币将来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前再质押平台的发展，主要是用户寻求所谓的免费钱，这是一种非常具有投机性的心理状态，”Kaiko的莫根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在他们的行为是预先发出信号，他们期待着某种回报，但具体是什么他们还不知道，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂表示（COIN.O）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由斯里尔万·卡纳恩创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并作为团队的一员在印度推出了第一个学生设计的微小卫星，据其学术网页显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场交易平台，连接寻求质押服务的潜在质押者与需要锁仓代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的再质押平台陆续出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币进行再质押，并生成新的代币以代表这些再质押资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳恩表示，他的平台旨在让用户可以自行选择将代币质押在哪里，并帮助新兴区块链服务发展，但会尽量避免推动更多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”卡纳恩表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞争性加密交易所Coinbase的杜昂认为，再质押伴随着“隐藏的风险”——如果再质押代币用于加密货币借贷，可能会在市场下跌期间导致被迫清算，从而增加市场波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，随着基于高风险借贷的加密货币代币迅速贬值，加密货币市场的抛售压力被放大。当Terra和Luna代币崩盘时，用作抵押品的加密货币代币的价值急剧下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳恩认为，EigenLayer并不承担这些风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于再质押，而在于借贷协议本身。借贷协议对风险定价不足，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于再质押不以为意，指出再质押协议中的现金量与全球加密行业2.5万亿美元的净资产相比极为微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失可能会影响更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前我们并未看到由于再质押问题对传统金融市场造成实质性风险传染的迹象，”标普全球评级数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场与主流金融市场联系日益紧密，再质押也引起了一部分机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行加密部门Zodia Custody曾见证对质押有显著兴趣，但该机构认为再质押是过远的一跃，因为很难建立资产去向和收益分配的“纸面记录”，首席风险官阿奴什·阿雷夫夏坦表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作部分再质押其资金，Kelp DAO在四月份的博客中如此表示。Laser Digital未对路透社的采访请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密资产的银行Sygnum表示其为客户加密资产进行质押，并预期“围绕再质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥塔·席尔万鲍姆在墨西哥总统选举中获得压倒性胜利，成为该国首位女性总统，继承了她的导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔留下的总统项目，后者在民众中的高人气帮助她取得胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这位气候科学家和墨西哥城前市长得到了58.3%至60.7%的选票，墨西哥选举当局的快速计票数据显示，她将成为墨西哥民主史上最受支持的总统，得票率创纪录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中获得三分之二的超多数席位，这将使该联盟能够在不依赖反对党支持的情况下通过宪法改革。选举当局提供的结果范围表明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对派候选人索奇特尔·加尔韦斯在初步结果公布后承认失败，她在选民中获得了26.6%至28.6%的支持率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是我成为一名墨西哥女总统的第一次，在共和国的200年历史中。”席尔万鲍姆在支持者面前说，“掌声响起来，总统、总统！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔万鲍姆的胜利对墨西哥来说是一个重大进展，这个国家以坚韧的男性文化闻名，拥有世界上第二大天主教人口，多年来促进了更为保守的性别价值观和角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔万鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位在普通选举中胜出的女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给一位女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙特伊，墨西哥最小州特拉斯卡拉州的一位席尔万鲍姆的支持者说，“以前我们甚至不能投票，偶尔有机会投票时，也是被迫按照丈夫的要求投票。感谢上帝，这种情况已经改变，我有幸见证这一切。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔万鲍姆面临着复杂的任务。她必须在平衡提高民众福利政策的同时，应对巨额预算赤字和经济增长乏力的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者承诺新政府将财政谨慎，并捍卫中央银行的独立性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她誓言要改善安全状况，但却几乎没有透露具体计划，这场选举，可以说是墨西哥现代史上最暴力的一次，有38名候选人被谋杀，使安全问题更加严重。许多分析师表示，有组织犯罪集团在洛佩斯奥夫拉多尔任期期间扩大了影响力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日的选举也在普埃布拉州的投票站有两人遇害，墨西哥官员预计，在洛佩斯奥夫拉多尔任期内，墨西哥因谋杀案死亡的人数超过任何其他时代，尽管谋杀率正在逐渐下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“除非她承诺在改善执法和减少有罪不罚方面做出根本性投资，否则席尔万鲍姆不大可能在总体安全水平上取得显著改进。”拉美独立政治风险分析师内厄姆·帕里希·弗兰内利说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥市市长选举中获胜，这是该国最重要的职位之一，初步结果显示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新总统面临的挑战还包括与美国就不断涌入美国的墨西哥移民流动和毒品走私合作，特别是在美国海洛因毒品泛滥的背景下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥官员预计这些谈判将变得更加困难，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，特朗普表示，他将对来自墨西哥的中国制造的汽车征收100%的关税，还将动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，新总统将被要求制定策略应对电力和水资源短缺问题，并吸引制造商近岸生产，这符合近岸外包的趋势，即公司将供应链转移到更接近其主要市场的地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔万鲍姆也将不得不解决佩梅克斯（Pemex）的问题，这是一个州立石油巨人，其生产持续下降，且负债累累。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不能只是无休止地投入公共资金，然后该公司永远无法盈利，”高盛首席拉美经济学家保利托·拉莫斯说，“他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，监督了强劲的比索和低失业率，这些成就让他非常受民众欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔万鲍姆承诺扩展福利项目，但墨西哥今年预计将迎来大规模财政赤字，央行预期2025年国内生产总值增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔试图将选举变成对他的政治议程的全民公决，他希望投票成为对其政策的回顾。尽管席尔万鲍姆承诺继续实施许多洛佩斯奥夫拉多尔的政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人口的政策，但她拒绝了反对派对她将成为洛佩斯奥夫拉多尔傀儡的指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在胜选演讲中，席尔万鲍姆感谢洛佩斯奥夫拉多尔是“一位将国家变得更好的独特人物”。但政治分析师维里·里奥斯认为这种批评背后更多的是性别歧视问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“人们无法相信她将作出自己的决定，我想这在很大程度上和她是女性有关，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔万鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱奥塔·席尔万鲍姆，墨西哥执政党MORENA党的总统候选人，在赢得选举后在墨西哥城发表演讲，墨西哥时间6月3日。Reuters/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔万鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱奥塔·席尔万鲍姆，执政党MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意，墨西哥城，墨西哥时间6月3日，2024年。Reuters/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，6月2日。墨西哥执政党MORENA党宣布克莱奥塔·席尔万鲍姆赢得总统选举后，人们举着“总统克莱奥塔·席尔万鲍姆”的横幅，在中城市政广场集会。Reuters/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥时间6月2日，墨西哥城。Reuters/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索奇特尔·加尔韦斯在选举结束时发表讲话，墨西哥城，墨西哥时间6月2日，2024年。Reuters/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站内关闭投票站的工作人员，墨西哥时间6月2日，墨西哥城。Reuters/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。人们在选举日期间前往投票站投票。Reuters/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，锡那卡坦。Reuters/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城投票站大选日，人们排队投票。Reuters/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。墨西哥反对派总统候选人索奇特尔·加尔韦斯在投票站外拍照。Reuters/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城投票站的工作人员正在准备。Reuters/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，查卢哈州诺洛加奇。特拉尔查诺谷。Reuters/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在选举日投票后展示涂有颜料的手指，墨西哥城，墨西哥时间6月2日。Reuters/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，桑胡安查马拉。Reuters/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。旅客在将投票站设置在本托裘拉斯国际机场时投票。Reuters/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，桑安德列斯拉拉林扎尔。Reuters/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。Reuters/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。Reuters/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，桑胡安查马拉。Reuters/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，科马丘恩。Reuters/Ivan Arias&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔和他的妻子贝阿特丽斯·古铁雷斯·穆尔发挥票。Reuters/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。墨西哥反对派总统候选人索奇特尔·加尔韦斯的支持者举着支持横幅等待投票站开放。Reuters/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城投票站外。索奇特尔·加尔韦斯的支持者举着支持横幅。Reuters/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，圣巴尔托洛梅夸拉纳纳。投票站外在准备。Reuters/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。墨西哥城近郊选民排队等候。Reuters/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。Reuters/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。选前，人们在市中心区域行进。Reuters/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。由于政府宣布的禁酒令，一家商店的冷却器用塑料覆盖并贴有“因旱灾禁售酒精”告示。Reuters/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>