<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 20 Jul 2024 11:36:33 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新鲜的加沙停火提案，作为释放被劫持者交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束了，让新的一天开始了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他正面临&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;选举年&lt;/a&gt;压力，要求停止&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国家调停的旨在安排以色列和加沙战争中的哈马斯激进组织之间停火的会谈多次陷入停滞，双方指责对方造成了进展的缺乏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此提议提出之前，以色列对拉法的侵入和&lt;b&gt;新压力&lt;/b&gt;在国内外对纳坦雅胡政府有关在加萨和平民死亡以及劫持者持续被囚禁对以色列面临的挑战造成了压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳坦雅胡办公室表示，鉴于拜登透露了停火提案，以色列已授权谈判代表提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也来自共和党总统候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;一天后被判&lt;b&gt;34项重罪&lt;/b&gt;的可能对比，突出了两位候选人在立场上的巨大区别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的那个新提案由三阶段组成，并与以往的提案不同，因为在所有三个阶段停火都将继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，并将老人、女性等被劫持者与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，且每天将有600辆卡车将人道主义物资带入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将进行和平状态终结条款的谈判。“停火只要谈判继续就将继续”，总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，该提案已被卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁那些希望“无期”的战局者改变他们的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道在以色列并不是所有人都会支持这个计划，并希望战争无休止地继续下去。其中一些甚至是政府联盟。他们已经明确表示。他们希望占领加萨，想要打斗几年，劫持者并不是他们的优先事项。我呼吁以色列的领导层站出来，尽管来自各方的任何压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一个一生致力于以色列的人，时任总统中唯一一人，一个在战争期间到过以色列的人，仅在美国总统直接捍卫以色列被伊朗袭击时派U.S.部队到过那的人，我要求你们退一步，思考如果这一刻错过了会发生什么。我们不能错过这一刻，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出这一新的提议是因为夺取了战场的重大胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在真正有通往危机终点的道路图。这是一个详细的四点五页的协议，“这位官员说。 “在这个协议上已经仔细地协商了所有细节。现在摆在桌面上的是真正达到整个过程的终结。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照计划，每一阶段将持续42天，这名官员补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登本周五的演讲描述为具有戏剧性， 并将其解读为对其以色列公众的直接呼吁。新闻频道12打断了其晚间新闻节目以直播拜登的演讲。之前以色列的审查员阻止了有关该提议细节的公布，主持人达尼·库什摩说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个提案相较于以往的提案更有可能成功，奥斯汀德克萨斯州历史与公众事务学教授杰里米·索里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何严肃打击或袭击、恐怖行动的可能性不再显著，但比以往要低，”索里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众感知正“转向”对以色列，“可能会激发以色列人想要停止冲突的愿望，同时也有拜登影响力的协助，”索里说。“当美国总统真正掌控某些事情时，他能创造出很多激励因素。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年提出的一个更早的被劫持者提案要求以色列释放加萨的病患、年老与受伤的被劫持者，换来为期六周的停火，停火可延至允许更多援助被送入这个飞地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提议于本月&lt;b&gt;早期&lt;/b&gt;因为以色列拒绝接受哈马斯需求，即在谈判中加้าง设一个停火的永久终结条约和加大对南部加萨城市拉法的攻击而失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周四&lt;b&gt;表示&lt;/b&gt;，如果以色列停止战争，它已告诉调停者它不会参加任何持续冲突间的谈判，但对完整交易——包括劫持者与囚犯的交换——有准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与在加沙由哈马斯拘捕公民的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周日一场导致45名巴勒斯坦人死亡的加沙的以色列空袭引发了国际愤慨，但没有触犯美国不&lt;b&gt;切断对以色列的军援&lt;/b&gt;的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中忍受的地狱深重，”拜登说。 “我们都看到了这场战争中本周三拉法发生的致命火灾，以色列空袭旨在打击哈马斯。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计自10月7日以色列对南部以色列这波袭击作为回应后，至少已有36,280人在加萨死亡。根据以色列的统计数据，估计有约1,200人死亡是因为这场哈马斯攻击所致。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"
    alt="在加萨北部的北加萨条带，内被加萨战争中的以色列军事行动摧毁的建筑物残骸中走动的巴勒斯坦人" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;在北加萨周边，在以色列军事行动中被摧毁的建筑物的废墟中走动的巴勒斯坦人，2024年6月12日。 图片：马哈茂德·亚萨/路透社&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(This story contains strong language in paragraph 17)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在唐纳德·特朗普大厦（Trump Tower）面对一排摄像机时，发表了时而符合他的法律挑战、时而符合其政治对抗的讲话：他准备作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一家法院认定他因伪造文件以掩饰向色情明星的封口费支付而犯下34项相关指控后的第二天，这位共和党总统候选人愤怒地罗列了一长串他眼中的对手和怨恨对象。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔尚（Juan Merchan）为“歪曲事实的人”和“魔鬼”。他把他的对手、11月5日大选中与他一争高下的民主党总统候选人乔·拜登，描述为“美国历史上最糟糕总统”。他抨击了审判中作为证人出现、对他不利的前律师迈克尔·科恩、那些投过他弹劾票的国会成员，并引用了他在支持购房者的政治集会上反复提及的非法入境美国的移民群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求他的支持者捐款到他的竞选活动，将面前的挑战与他个人的、整个国家的挑战等同起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这个吧，”他说，“因为我们是在为美国而战。”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而在没有摄像机的情况下，在线、通过捐赠及社交媒体上的呼吁，特朗普的盟友也猛烈抨击了司法系统及任何敢于指控特朗普犯罪的人。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个把彼此描绘为国家威胁的竞选中，拜登竞选团队认为特朗普的讲话提供了新的证据，证明他不适合担任总统一职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在自己的怨恨、以及对美国司法系统的谎言中胡言乱语。所有 观看的人都明白其唯一的结论：这个男人无法成为美国的总统 ，”拜登竞选团队沟通主任迈克尔·泰勒（Michael Tyler）在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约在纽约公布的陪审团作出判决后的周四一天内，特朗普阵营声称他们收到了3480万美元的捐款，大多数是支持者为他发起的众筹收到的。这是特朗普在 WinRed 平台上创造的一天内最高收款记录。WinRed是一个为共和党筹集资金的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普的竞选集团在总筹款额上落后于拜登，他们仍试图在周五推出一系列压倒性的筹款信息涌向支持者。例如一条信息写道：“美国历史上最黑暗的一天”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条信息高呼：“我绝不会投降！”特朗普的新闻发布会结束后，这条信息华丽登场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党的官员和组织都与前总统保持一致，将审判称作有瑕疵的，并质疑指控不应被提出、陪审团在民主票出于边的曼哈顿被污化 ，并主张法官持有偏见，这种说法当地司法部门一概否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党高层官员和团体散播谴责步伐不足的情况下，特朗普的盟友和竞选团队则开始发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普同行管理合伙人克里斯·拉西瓦塔（Chris LaCivita）批评了一个国家共和青年组织，该组织在社交媒体平台上写道陪审团的裁决应受到尊重。他发布了藐视言论：“看法就像屁股，每个人都有自己的看法...等等。”拉西瓦塔还攻击了罗德岛前共和党州长拉里·霍根（Larry Hogan）。霍根在之前宣布他有可能会决选给参议院的席位时曾表示，这使美国的人民重新思考支持特朗普的决定充满困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据选情关键州的宾夕法尼亚和佐治亚的共和支持者表示，特朗普被定罪的事实让他们重新考虑了对特朗普11月的大选的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些背离立场的程度可能对特朗普在11月对拜登的重新洗礼中造成损害，尤其是特朗普在关键摇摆州的一线优势极窄。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人对整个审判过程的看法与特朗普本人如出一辙，认为这是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治手段，旨在伤害他、最大限度地让他停留在竞选活动战场上。如果他们能对他施以如此手段的话，那么他们就能对任何人做同样的事情，一点安全感都没有。”62岁的退休警官史考特·克莱顿（Scott Clayton）说，他现在是美国佐治亚州马里亚瓜堡市民。&lt;/p&gt;
这张照片由Brendan McDermid提供，来自Reuter的照片库： &lt;figure&gt; &lt;img alt="Former U.S. President Trump attends a press conference, in New York" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。 唐纳德·特朗普。（REUTERS/Brendan McDermid摄）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;这张照片由Brendan McDermid提供，来自Reuter的照片库： &lt;figure&gt; &lt;img alt="Former U.S. President Trump attends a press conference, in New York" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）出席新闻发布会，他在并发于5月31日的审讯中被判犯有34项罪名，这些罪名与2016年向色情明星斯托睿默·丹尼尔斯（Stormy Daniels）隐藏支付封口费的伪造商业记录罪有关。这是唐纳德·特朗普于2016年在美国纽约城市举行新闻发布会后的照片。（REUTERS/Brendan McDermid/档案照）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统决定放宽美国对乌克兰使用武器打击俄罗斯境内的限制，这是一个深入为期两年的战事的小但意义重大的举措，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯跨边界的哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标是风险太大的决定。它担心重大的乌克兰袭击可能触发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这条规则与美国禁止将高级武器供应给基辅的其他禁令一样，也都逐渐瓦解，从先进的美军战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这个最近做出的决定，于周四生效，被严格量身定做，针对的是哈爾科夫地区的战斗。美国官员称，这让乌克兰可以利用美国提供的武器反击来自边境另一侧的俄罗斯军队“进攻他们或准备攻击他们”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这给前线的乌克兰人发出了使用美国提供的高机动自行火箭系统（HIMARS）发射器发射美国制造的指导火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的绿色信号，专家表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线并可能创造条件，让他们在俄罗斯军队在哈尔科夫地区站稳脚跟之前推回他们，”乌克兰国家战略研究所（库尔希官方智囊团）的研究员米科拉·比利斯科夫说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格尔说，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战线上调动军队的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己陷入不利的位置，并且需要重新考虑其在哈爾科夫地区攻势战术，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰在5月13日的白宫国家安全负责人杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席G.C.布朗召开的安全视频会议中提出要求，并使用了美国武器在哈爾科夫地区跨境，一位不愿透露姓名的美国官员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗建议放松限制的建议，苏利文于5月15日向拜登提供了建议，拜登同意乌克兰应能够在安全的俄罗斯土地下反击正对他们发起攻势的俄罗斯军队，这位官员指出。拜登政府此后一直在对此进行最终决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在其5月20日接受路透社采访时公开呼吁其合作伙伴采取这一步骤，但由于当时发布的新闻没有显示出任何积极结果，他说：“到目前为止，没有什么正面的后果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级研究员罗伯·李是外国政策研究所欧亚计划的一员，他表示，通过利用拜登禁止在俄罗斯领土内进行打击的禁令，让俄罗斯能够在哈爾科夫地区安全地带进行袭击的便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈爾科夫是乌克兰的第二大城市，距离边境不到19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以保持其火炮就在边境对面。它可以保持防空、电子战、指挥和控制在那里，” 他说，并补充说“它可能有一点安全天堂的感觉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，仅仅根据此次决策，短期内前线情况可能不会发生太大的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（这次决策）不会在移动前线方面做出很大的改变，如果我们确切地说不出有多少变化的话。但这将使俄罗斯继续进行这一跨境行动变得更加困难，” 李指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格尔说，俄罗斯缺乏足够的军队对哈爾科夫进行大规模进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯缺乏产生足够作战能力的手段，以从东北方向对哈爾科夫构成威胁，”他表示。"要这样做，他们将在这东部战场消耗他们的军队。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾经警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射入俄罗斯，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月内寻求扩大使用美国武器在俄罗斯其他地区的范围，尤其是在过去一年战场上失去势头之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策调整后不到一天，弗拉基米尔·泽连斯基在周五的《卫报》(Garde)的一次采访中被引用称要求美国批准打击俄罗斯领土内的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员马克·甘辛，现在担任华盛顿坎特雷国际关系分析智库的高级研究员，表示拜登的这次回动不是一个激进的转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是一个激进的转变（在政策上），但它是个步骤，”甘辛说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰、行政部门官员会选择下一步：打击更广泛的打击目标——可能是不在直接威胁哈爾科夫的俄罗斯领土的目标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在布拉格讲话时，并没有明确给出了布林肯政府在未来是否扩大政策限制俄罗斯领土的政策。但他并没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为必要适应该新的环境，并作出调整，我们将继续做我们一直在做的事情，”布林肯说。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈爾科夫地区俄罗斯导弹袭击后残骸碎片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;沉重破坏后，消防员在俄罗斯导弹袭击哈爾科夫地区孩子的和青少年运动骑马学校遗址工作。路透社的瓦连京·奥吉列诺照片，路透社/文卡特夫·库尔希/官方智慧人士/ 2024 年 5 月 30 日，在乌克兰的哈爾科夫外的小达尼利夫卡村庄&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续承诺节制增加产量的支出，使全球最大石油生产国在2024年增长放缓，这可能会缓解欧佩克+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国自从油砂革命以及技术创新和效率提升推动产量增加，已引领非欧佩克石油生产国的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长，每天增加逾一百万桶，达到1293万桶/日，远超出2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，欧佩克+因部分补偿来自美国和其他非欧佩克生产国的产量上升，加深了供应削减。欧佩克+的总减产为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在审议一项&lt;하iczienneformation-react.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30 href="#none"&gt;复杂协议&lt;/a&gt;，该协议将允许该集团将某些削减措施延续至2025年，业界人士透露称欧佩克+会议于本周四进行讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着欧佩克+在周日评估供给政策时，美国产量上升将继续推高非欧佩克+产出，但所面临威胁比2023年时少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最近的预测是，美国原油供应今年将上升大约27万桶/日。这一数字与欧佩克自己对美国原油和凝析油产出增长30万桶/日的预测相符合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达64万桶/日，成为最受关注的预测者之一，并且均低于2023年的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预测全球需求增长达220万桶/日，将超过非欧佩克生产国的供给增长大约100万桶/日，在2024年油站。欧佩克在五月份月报中称，则意味着需求量相比2023年将多约9万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预测全球需求增长将低达110万桶/日，并且并不显著增加对欧佩克原油的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至目前为止，2024年美国原油产出变动不大。四月份的产量约1313万桶/日，较十二月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界人士和分析师称，即使当前油价徘徊在每桶80美元附近，美国产商似乎不大可能重现如2023年那样令人惊喜的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依然保持非常保守和自律。”Scandrill公司的执行官保罗·摩斯沃德说到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人意外的是，在当前价位下，钻机数量并未出现更大增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司保持资本开支稳定，并暂停对钻机进行升级，以适应较为平缓的钻井增长。预计年底运作12架大型钻机，并在次年重新部署更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的油位数量已经下降到了496架，比去年的水平下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克分析师在本周四发表的一份报告中称：“美国现有能力在未来几年内，每年增长至少100万桶，但现在主要不想以该速率增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油生产量可增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年中，美国上市油气生产商在增产上的开支受到严格控制，投资者在2010年代末期的整体增长推动而急速增长，但受限于油砂领域回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年较高的产量增长在一定程度上是因为私人生产商，一部分正陷入对&lt;하iczienneformation-react.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-add-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07 href="#none"&gt;行业合并狂潮&lt;/a&gt;，提升了生产效率，同时钻井时长更长和对岩层进行破裂以在同一时间从更多的油井产油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于过去几个月的合并风潮持续，预期当前油价将持续，从而将支持美国整体石油产量温和增长，”得克萨斯标准石油的总裁提莫西·罗伯森预计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责油田服务的公司，例如商力建议的系统（SLB.N）预期今年会受到更大的国际市场需求增长，而非北美。其今年第一季度的国际市场营收增长18%，而北美营收跌了6%，部分原因是行业中出现的合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略调整，注重资本纪律后，这种不同反应可被关注。”在瑞银银行的分析师乔万尼·斯坦诺夫说道，假设欧佩克+将延续其自发减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然美国，加拿大，巴西，以及几内亚今年将是预测的主导原油和液体产量增长之国，石油输出国组织（欧佩克+）今年原油产量预计会下降100万桶/日，而非成员供给则预计增长140万桶/日，美国能源情报署在三月份的报告中透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已学会了容忍美国石油产量的增长”，瑞银的斯坦诺夫指出。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" alt="从控制室穿过油田钻井机操作层的照片，这一油田由Oasis石油公司在位于德克萨斯州温克附近的Permian盆地所有。2018年8月22日，路透社/尼克·欧文特提供摄影"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从控制室穿过油田钻井机操作层的照片，这一油田由Oasis石油公司在位于德克萨斯州温克附近的Permian盆地所有。2018年8月22日，路透社/尼克·欧文特提供摄影&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲民族大会（ANC）党遭遇自种族隔离制度结束以来最糟糕的选举结果后实力大受削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三选举中，从大约71%的投票站结果来看，ANC的选票比例不到42%，这是一个显著下降，低于2019年上届选举时获得的57.5%，这是30年来首次未能获得多数席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场选举打击意味着前纳尔逊·曼德拉的解放运动将不得不与一个或多个较小的政党协商联合协议或达成其他形式的协议来治理国家。它可能需要做出政策妥协或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能将遭受反对党和党内批评者的下台呼吁，但ANC高层官员之一支持他继续留在领导岗位上，分析师指出，没有明显的接班人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"没有任何一个明确的统一候选人才能接替拉马福萨的位置，"开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒说，他写了一本拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月的一项民意调查显示，拉马福萨在这次选举中的主要政治家中满意率最高，党内派系之间的斗争可能使任何反对他的努力变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布完整的初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2022年调查发现他对农场内放置的现金堆可能涉及不当行为的指控表示否认之后，拉马福萨关于"农场门丑闻"的未来作为总统仍存悬念。他赢得了同年晚些时候作为ANC领导人的新五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被标榜为ANC面临的最严峻考验，原因是选民对高失业率、犯罪和致命停电等议题的愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨在承诺为恢复党形象和重启经济而进行的竞选中当选为ANC领导人，此前9年在前任总统马科斯·祖马的丑闻、腐败以及经济衰退的笼罩下，ANC经历了危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但自2018年他成为国家领导人以来的初始乐观情绪很快消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此后的六年多时间里，经济停滞不前，ANC高层官员周围仍然流传着丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周落败的关键打击来自于他的对手祖马，他在近期的选举中支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超过预期的表现对ANC的支持造成重大冲击，特别是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"祖马制伏了拉马福萨和ANC，他深知他们在KZN易受攻击，"政治分析师拉尔夫·马特克哈说。"这是拉马福萨计划的终结...你不能输掉选举，然后期望一切正常进行。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨在关键的改革上犹豫不决，以便不加剧其党内裂痕—与80年代作为工会领导者时所表现出的果断形成鲜明对照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他在构建共识方面的技巧以及他促进南非成为"全球南方"这个群体的代言人的作用，"全球南方"指低收入和中等收入国家。在全球新冠疫情大流行期间，拉马福萨成为了全球公开呼吁疫苗公平分配的最显著声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案，本月法院裁决要求以色列中止对加沙市雷哈夫的军事攻击。以色列强烈否认这些指控，并继续在雷哈夫进行攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨强调了ANC近30年来取得的成就，但批评者指责他没有提供解决南非面临的关键挑战的新方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC竞选活动的最后集会上，他承诺"做得更好"，会众是上万聚集在索维托足球场的拥护者。许多人在他演讲还未结束时就离开了。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="2024年5月29日南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;"来源：路透社，作者：Oupa Nkosi"&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大被判刑的连环杀手罗伯特·比克顿于上个月在狱中被另一名囚犯袭击后，于周五逝世，当时他年纪74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，比克顿在2007年因谋杀毒品使用者和妓女在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的养猪场撕毁她们的遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被定罪为杀害了六名女性，其部分遗骸在温哥华附近的破败财产上被发现。政府检察官在其被判处终身监禁后，放弃了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大监狱服务机构表示，比克顿在5月19日在魁北克监狱遭袭后逝世，在袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们意识到这名犯罪者的案件对不列颠哥伦比亚州和全国的社区产生了毁灭性的影响，”服务局在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者是过去十多年期间从温哥华贫民窟，唐人街下游的唐人街极度受毒品影响的地区消失的女性中的部分人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2002年初被捕之前，发现的遗体或DNA来自33名女性，其中许多人是土著人，他们在另外魁北克大都市附近的库基拉姆猪场的比克顿的格罗夫农场被发现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据报告，比克顿在一小时内被亚马逊从货架上移除，且之后比克顿在书中声称自己无罪，并指责警察在押嫌疑犯中有一个受害者家属的维多利亚太阳报告时，比克顿的书已经出现在销售中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商要求亚马逊将比克顿的书下架并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币资产被转移到了为投资者提供换取锁仓代币回报的新类型平台，构成了一种复杂的方案，分析人士警告说，这一方案对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新质押”热潮是加密货币市场交易者追求收益率并在价格飙升时承担风险的最新迹象。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，而第二大加密货币以太币在过去一年里上涨了超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司于2月从风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，并在其平台上吸引了价值1880亿美元的加密货币资产--这一数字从6个月前的不到4亿美元增长而来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创造重新质押来扩大长期存在的加密货币做法--质押，其创始人Sreeram Kannan告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及到网络中的许多计算机对持有哪种加密货币进行验证和确认。要做到这一点，持有加密货币代币（例如以太币）的用户允许自己的资产在验证过程中锁定起来。持有者在参与质押期间失去了即时对代币的访问权限，但他们可以从中获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台也会向用户分发新创建的加密货币，以代表其质押的加密货币。重新质押使所有者能够将那些新代币重新质押给不同基于区块链的程序和应用，以期获得更大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对重新质押的风险程度存在分歧，一些内部人士表示，由于这项实践还很新颖，很难确定其风险程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表重新质押的加密货币的代币用作加密货币巨大借贷市场中的抵押品，可能导致借入大量基于少数底层资产的借贷循环。如果所有人都同时试图退出，这可能会使更广泛的加密货币市场失稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有抵押品上的抵押品时就不太理想，它增加了之前不存在的风险元素”，Kaiko加密数据提供商的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：以以太坊区块链为基础的质押通常在3%-5%的收益范围内，但分析师表示，重新质押的收益可能更高，因为投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最近的一项发展，加密货币持有者在不需出售他们的持有物的情况下，通过投资试验性方案来希望获得大型回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入该平台是为了期待未来的奖励，或者是其他被称为空投的赠品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前EigenLayer正在向使用该平台的人提供其自己的新创建的代币，用户希望将这个称为“EIGEN”的代币在将来变得有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求此类空投的用户推动的，他称这为“非常非常投机，这种免费的钱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这非常具有风险性，”美国加密货币交易所Coinbase（COIN.O）首席研究官David Duong表示，该公司提供质押服务，但不提供重新质押服务。“他们在预见到将来会获得奖励但并不知道是什么”。

以下是图片引用：

&lt;p&gt;插图显示了比特币的代表符号，拍摄于2024年巴黎，法国，3月9日。国际在线/图片/2024年法国摄影/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;插图显示了代表以太坊的符号，放置在PC主板上，拍摄于2023年6月16日。国际在线/图片/2023年瑞士摄影/Dado Ruvic/Illustration//档案图片/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum 获得了巨大的胜利，成为墨西哥首位女性总统，继承了她的导师和即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥布拉多尔的项目。奥布拉多尔在贫民中的受欢迎程度帮助推动了她的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;&lt;span style="color: rgb(87, 80, 80)"&gt;Sheinbaum&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥市前市长，以得票率在58.3%到60.7%之间的投票率赢得了总统职位，根据墨西哥选举管理机构快速样本计票。这将被视为墨西哥民主史上投票率最高的纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟也有望在国会两院中获得可能的三分之二超级多数，这将使联盟在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举管理机构给出的选举结果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;&lt;span style="color: rgb(87, 80, 80)"&gt;Xochitl Galvez&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;在初步结果出炉后承认失败，她的得票率在26.6%到28.6%之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"对于联盟共和国成立的二百年里，我将会成为墨西哥的第一位女性总统。"Sheinbaum 向支持者发表演讲时，听众热烈欢呼着"总统，总统"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 的胜利对墨西哥来说是一个重大步骤。这个国家因其男性子文化而闻名，并且是全球第二大天主教人口国，长期以来推动了对女性更多传统价值观和角色的定义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 是美国、墨西哥或加拿大首次通过一般选举获胜的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从来没有想象过有一天我会为一位女性投票，"墨西哥最小州塔斯卡勒卡的Sheinbaum 支持者87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔说。"以前我们甚至不能投票，当你可以投票时，只能按照丈夫告诉你的票去投票。感谢上帝，这种事已经改变了，我可以亲身经历。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 前面有一条艰难的道路。她必须在增加受欢迎的社会福利政策与继承巨额预算赤字和低经济增长之间找到平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步结果宣布后，Sheinbaum 对支持者表示，她政府将被认为是有财政责任并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺改善安全，但给的细节很少，这场选举是墨西哥现代史上最暴力的，有38名候选人被杀害。分析师指出，在Lopez Obrador 的任期内，有组织犯罪集团扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的投票还因为普埃布拉州投票站发生了两人被杀的事件而被玷污。在Lopez Obrador 的任期内，墨西哥有超过18.5万人被谋杀，这是墨西哥现代史上任何一届政府中最少的，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她在改善警务并减轻无法追责达成重大变革级别的投资方面承诺，否则Sheinbaum 可能会很难实现安全水平的显著提高。" 独立的拉丁美洲政治风险分析师纳赛尔蒂安 帕里希·弗兰尼里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;领导的 MORENA 党也在总统选举中赢得了墨西哥市的市长职位，这是国家最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统将面临紧张与美国的谈判，尤其是与数百万移民涌入墨西哥的目标方向及其与缉毒合作的谈判，尤其是在美国的芬太尼危机肆虐之时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国的总统在11月由唐纳德·特朗普获得，这些谈判将变得更加困难。特朗普曾发誓要对墨西哥制造出口到美国的汽车征收100%的关税，并称他将动员特种部队打击走私团伙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下任总统将不得不解决电力和水的短缺问题，并吸引制造商重新定位，这是“近岸外包”趋势的一部分，即公司将其供应链更接近主要市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 还需要处理与墨西哥国家石油公司（Pemex）的关系，这是一家在二十年内产量下滑并深陷债务的国有企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这不应该只是一个公共资金投入的无底洞，这家公司永远不会实现盈利。"高盛首席拉丁美洲经济学家亚伯特·拉莫斯说。“他们必须重新制定Pemex的商业模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lopez Obrador 双倍提高了最低工资，减少了贫困，监督了墨西哥比索的走强和低失业率 - 多项让他变得异常受欢迎的成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 承诺扩大福利计划，但墨西哥今年正朝着较大的赤字前进，中央银行预计2025年的GDP增长率仅为1.5%，这将变得不容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lopez Obrador 显然支配了竞选活动，试图让人们在投票时就他的政治议程进行公投。Sheinbaum 否认反对派声称她会成为Lopez Obrador 的“提线木偶”，尽管她承诺继续他的许多政策，包括那些帮助墨西哥最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜利演说中，Sheinbaum感谢Lopez Obrador 成为“在过去使我们的国家变得更好的一个独特人物”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，指责Sheinbaum 将成为Lopez Obrador 的“提线木偶”是出于对她的性别的歧视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"令人难以置信的是，人们无法相信她将会作出自己的决策，我认为这其中很大一部分原因在于她是女性。"她说。&lt;/p&gt;

</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六表示，旨在就如何更好地应对大流行病达成全球协议的会谈将在2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在COVID-19承认失败之后，在大流行病前后加强合作。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在疫苗共享和准备等问题上富裕国家与较贫穷国家之间存在严重分歧，联合国机构最初的目标是在本周达成协议，但谈判已经延长。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国确实就更新现有的具有法律约束力的健康规则达成了平行协议，称为《国际卫生条例》（IHR），其中包含一个新的“大流行紧急状态”类别，以应对最严重的全球威胁健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说：“本历史性的决定表现出成员国共同愿望，以保护各自人民和全球人民免受公共卫生紧急情况及未来大流行病的共享风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长Xavier Becerra周六说：“通过这项协议，我们采取了步骤，对各国负责，加强了在威胁美国和我们的安全之前阻止疫情爆发的措施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球健康规则的变化旨在在COVID-19导致700多万人死亡之后，加固世界对新病原体的防御。根据世界卫生组织的数据。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt; &lt;img alt="专题摄影：日内瓦世卫组织总部的世卫组织标志” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 专题摄影：2023年2月2日，日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的世界卫生组织（WHO）标志。路透社/Denis Balibouse/ 文件照片/ 文件照片 &lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>