<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 30 Nov 2024 14:01:10 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在一场监狱袭击事件中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候因另一名囚犯的袭击在一所最高安全级别监狱中去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华地区养猪场杀害注射毒品者和妓女，并将尸体肢解，被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀死了6名部分遗体在温哥华附近破败房产中发现的女性而被判有罪。政府检察官在他被判终身监禁后撤销了对其额外20宗谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日在医院接受治疗后去世。该服务在声明中表示：“我们深知该罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区产生了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括在超过十年的时间内，约60名在温哥华贫困的毒品泛滥的东端地区失踪的女性中的一部分。其中33名女性的遗体或DNA在皮克顿在波特库提拉姆的养猪场中被发现，许多为原住民身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿自书销售几小时后从亚马逊网站被下架。当年《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己无罪，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求将其从亚马逊移除，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，为他在他的波特库提拉姆家中拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，为他在他的波特库提拉姆家中拍摄。REUTERS/Global TV/档期照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深化对乌冲突介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌境内用于打击俄罗斯领土的限制，这标志着美国在两年战争中的进一步介入，专家称这有助于缓解俄罗斯在红利曼方向的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美军武器打击俄罗斯境内目标会带来风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国对基辅供应高端武器的其他禁令一并失效，这些禁令包括先进的美国战机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自上周四开始生效，仅针对红利曼地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击“攻击或准备攻击”其领土的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线乌克兰军队使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）的导弹和其他装备以反击俄罗斯军队创造条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比莱斯科夫表示：“这可以稳定前线，创造条件将俄罗斯军队从红利曼地区逼退，避免他们深挖兵工据点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示：“俄罗斯将发现自身处于被动，并不得不重新考虑他们在红利曼进攻中的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程早在几周前就开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰方面在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席科·布朗举行的视频会议上提出了这一请求。美国官员透露，沙利文、奥斯汀和布朗在此后发展出推荐放松限制的建议，并于5月15日向拜登汇报。美国官员表示，拜登同意基辅应在俄境内安全地带反击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在推进这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取这一做法，但他当时表示：“迄今为止，尚未有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究学院欧洲研究院高级研究员罗布·利表示，俄罗斯曾利用拜登禁止在俄境内打击的禁令，将其作为安全的起点进行进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;红利是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利表示：“俄罗斯可以将火炮留在边界对面，还可以保留防空、电子战、指挥控制等设施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家表示，这一决定本身可能短期内不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利指出：“这一决定不大可能显著改变前线位置。但将使俄罗斯更难继续进行跨境行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模向红利曼进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示：“俄罗斯目前没有能力从东北方向产生足够的战斗能力来威胁红利曼。这将削弱他们在东部战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次强调核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，未来几周和几个月内，乌克兰似乎有意愿进一步扩大使用美国武器的范围，尤其是在俄罗斯在战场上取得胜利的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上星期六，华府宣布政策转向后不久，泽连斯基在接受《卫报》采访时要求获得美国批准对俄罗斯领土深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的这一决定仅仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎西安表示：“这并非政策的重大转变，但是一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求迈出下一步，扩大打击目标——或许不是直接威胁红利曼，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在星期五于布拉格的讲话中未说明拜登政府是否可以扩大政策允许在俄罗斯其他区域发动攻击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯表示：“从现在起，我们将继续进行必要时的调整和适应。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫周边袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰马拉·丹利夫卡村“儿童和少年体育骑马学校”在俄罗斯袭击下的严重受损现场，2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫。路透社/瓦连京·奥吉伦科 档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在位于特朗普大厦内的镜头前，传达了既适合他的法律斗争也适合他的政治战役的信息：他做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他因篡改文件以隐瞒向色情女郎支付封口费的相关罪名成立之后一天，这位共和党总统候选人愤怒且语无伦次地列举了一长串对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦切恩为“不正直的魔鬼”，并形容其对手乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他批驳了作证反对他的证人、投票弹劾他的众议员们，以及那些他声称非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将面临的挑战视为不仅仅是个人的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他表示，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次讲话大部分显得沉重而严肃。特朗普在新闻发布会上只用了一页纸左右的笔记。结束时，他没有回答问题，由他的儿子埃里克·特朗普陪同，迅速地从讲台上退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，特朗普前政府官员也对司法系统及任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人互相视为国家威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的讲话作为新的证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和落败，他在个人身上的怨言以及对美国司法制度的谎言，任何观看的人都能得出一个显而易见的结论：这个人不适合成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中这样说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数认为纽约的裁决是司法不公——周四单日在WinRed平台上为特朗普的竞选活动捐款3480万美元，创下了单日纪录。WinRed是共和党数字筹款平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该竞选活动在总筹款方面落后于拜登，试图加快筹集资金的速度，在周五推出了一系列令人不寒而栗的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息如是写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不会屈服！”新闻发布会后的一条信息怒吼道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了一部分共和党官员和组织表示支持前总统外，其他人均声称审判存在瑕疵，这些指控从未成立，陪审团来自民主党占多数的纽约曼哈顿，法官有偏见——地方当局对此予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些谴责力度不足的共和党官员来说，特朗普的支持者和竞选助手开始了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉泽蒂亚对一家社交媒体平台上的全国共和联盟发起了攻击，后者在其信息中表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像是肛门……每个人都有自己的……”拉泽蒂亚在网络上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还抨击了前共和党籍州长、现任民选州议员让·霍根，警告美国人“不要将更多有毒的政党纷争浇油”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动，”拉泽蒂亚在社交媒体上回复说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的摇摆州中进行的共和党选民采访中，几位受访者表示特朗普的定罪使他们开始怀疑自己是否会继续在11月支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的反叛可能会在共和党人大多为特朗普辩护的情况下伤害到他与拜登重演对决，尤其是考虑到特朗普在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是大多数接受采访时的共和党人听起来与特朗普本人一样，称审判是场闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治行为，只是为了伤害他并尽可能多地不让他身处竞选舞台，”62岁的前警察史cott·克莱顿在佐治亚州梅里塔市表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能够对他这么做，他们能够对任何人做同样的事情。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/ブレンダン·マコーラディ&lt;/figcaption&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，该会议是在2024年5月30日的特朗普因篡改商业记录隐瞒向曾出卖色情服务的女性支付封口费一案中被判定有罪后的一天。路透社/布兰登·麦克德密德/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，将面临严重的削弱，因为该党在这次选举中表现差强人意，创下了自种族隔离结束以来最糟糕的选举成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，这与2019年上一次选举时获得的57.5%相比，降幅惊人，并且这是ANC首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举结果意味着，作为 Nelson Mandela 的前解放运动，ANC 将不得不与其他较小的政党谈判结盟或达成其他形式的合作，以便统治国家。这可能要求ANC作出政策让步，或将重要内阁职位让给对方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖转为商界人士的拉马福萨可能面临反对党及其所在深刻分裂的党内的指控，要求他辞职。然而，一名ANC的高层官员支持他留任，并且分析师认为，目前尚无明显继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有明显能够接替拉马福萨的统一候选人。”南非开普敦大学的一位政治学教授安东尼·伯勒斯（Anthony Butler）这样表示，他曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在主要政客中获得了最高的认可度。而ANC内部的派系斗争可能使得任何反对他的努力都变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举结果发表评论。他的发言人在一份声明中表示，将在周日公布最终初步选举结果时发表声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在他之前就已经处于危机之中。2022年的一个调查委员会报告称，他可能因家具中的现金储藏案件而有所不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨否认了Farmgate丑闻相关的不当行为，并且在同一年内重新获得了ANC五年的领导任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的选举被描绘为对ANC最具挑战性的考验之一，原因在于选民对失业率高、犯罪率高以及严重的电力短缺等问题的愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨被选举为ANC的领导者，承诺重塑党的形象，并重振经济，这之前，他的前任雅各布·祖马担任领导期间出现了九年的丑闻、腐败和经济下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他成为总统后最初的一波乐观情绪很快消失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多来，经济依然停滞不前，关于ANC高层官员的丑闻仍在持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举中的决定性打击由他的对手祖马投下，祖马支持的ANC政党新党uMkhonto we Sizwe表现出色，对ANC的支持造成了重大冲击，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖马给了拉马福萨和ANC致命一击。他知道在夸祖鲁-纳塔尔省他们很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特赫加（Ralph Mathekga）表示。“这标志着拉马福萨计划的终结……选举失败后，一切正常是不可能的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨在关键改革问题上显得犹豫不决，以避免加剧他党内的分歧。这与他在20世纪80年代作为工会领袖时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他在达成共识方面的技能以及他在提升南非作为所谓的“全球南方”的代表地位方面所起的作用——“全球南方”指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最直言不讳的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提交了针对以色列的种族灭绝案件。国际法庭本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事攻势。以色列激烈否认这些指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图凸显ANC在过去30年间的成就，但批评者指出，他对解决南非最大挑战的新方案几乎没有提供。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，他对成千上万的支持者表示将“做得更好”。然而，许多人大部分时间都静默地离开了会场。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非约翰内斯堡索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长势头，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探企业继续遵守控制支出以减少产量增长的承诺，这可能使世界最大的石油生产国美国在2024年的增产速度放缓，也可能减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国由于页岩革命和技术创新所带来的效率提升，推动了非OPEC国家的石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国的原油产量超出预期，日产量增长超过一百万桶，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油出口国组织（OPEC）及其盟友OPEC+去年加深了减产力度，部分是为了抵消美国和其他非OPEC国家不断增长的产量。OPEC+共计削减了586万桶/日的石油供应，这相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正就一项复杂的协议进行商讨，该协议将允许该组织将部分这些减产措施延长至2025年，知情的三位消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将在周日开会讨论供应政策，尽管美国的生产增加继续推动非OPEC+产量增长，但这种增长对OPEC+的威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应将今年增加约27万桶/日。这接近于OPEC预测的美国原油和凝析油产量将增加约30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国的原油产量增长将达64万桶/日。这三者是最受关注的预估者，它们的预测均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长将超过除了OPEC+之外的石油生产国的供应增长220万桶/日，在2024年这种需求增长意味着OPEC+的原油需求将比2023年多出大约90万桶/日，这是OPEC+在其5月的&lt;em&gt;月度石油市场报告&lt;/em&gt;中所说的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将仅为110万桶/日，并且OPEC的原油需求将不会有显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业专家和分析师认为，随着石油价格徘徊在每桶80美元附近，美国生产商不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和自律的态度，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，在当前价格下，钻机数量没有更多增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划将资本支出保持不变，推迟对钻机的升级，以应对钻井增长放缓的局面。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻井设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，截至去年的数据，美国的石油钻机数量下降了13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内以每天100万桶的速度增长，但目前尚无意愿以这一速度增长，”S&amp;amp;P分析师在本周的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计美国今年原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公众持有的美国生产商削减了增长支出，投资者在不合节制的支出驱动下页岩产业2010年代迅猛增长但回报有限之后施加了压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增加部分归因于私人生产商，其中一些正在被波及行业的合并浪潮所吞并。他们通过钻更长的井并压裂岩石，以更高效的方式从更多井中开采石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期合并潮仍在继续，但我预计当前的油价将继续支撑美国整体石油产量增长，因为在钻井和完井效率持续改善的情况下，产量将稳步提升，”德州标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。尽管其今年一季度的国际收入增长了18%，而北美市场的收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略有所调整，更强调资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国，加上加拿大、巴西和圭亚那，预计今年将领导石油和液体燃料产量的增长。美国能源信息署表示，2024年OPEC+的石油液体产量预计减少100万桶/日，而非成员国的石油供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会了适应美国石油产量的增长，”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从奥古斯丁石油公司拥有的Permian盆地内的油井出租地的控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从奥古斯丁石油公司位于美国德克萨斯州Wink附近的Permian盆地内的油井出租地的控制室可以看到，2018年8月22日。路透社/尼克·奥德福克斯/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议以释放人质为交换条件，重启加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“到了这场战争结束，以及新一天开始的时候了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他在竞选连任年面临压力，需要终结持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国斡旋的以色列与哈马斯在加沙冲突中停火谈判屡次陷入僵局，双方相互指责对方导致进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议出现在以色列对拉法多次侵入之后，并受到国内和国际上对以政府因加沙死亡和人质持续被俘而施加的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登披露停火计划后，提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议还出现在唐纳德·特朗普——民主党总统的共和党对手——被裁定有34项重罪成立的前一天，凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登公布的新提案分为三个阶段，与以往提议有所不同，因为停火将贯穿整个过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段为期六周的停火，以色列部队将撤出加沙人口密集区，释放包括老人和妇女在内的人质，交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天600辆卡车将运送人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火也将继续，”总统说，这一发展是一项新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提案已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列那些推动“无期限”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划，甚至在政府联合体内，他们明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，他们将人质视为次要问题。我敦促以色列领导层尽管面临压力，也要支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有终身承诺的总统，作为唯一一位在战时访问过以色列的美国总统，作为最近派出美军直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我恳求你们停下来，想一想，如果丢失这一刻会怎样，我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国政府高级官员表示，以色列能够提出这一新提议，是因为战场取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有了通往危机结束的道路图，这是一份详尽的四页半协议，”该官员说。“它经过仔细谈判，现在摆在这上面的，确实是这个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划下，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为引人注目，并认为这是试图直接向以色列民众寻求支持。12频道中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。该国审查机构此前禁止公布此举的细节，主播达尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议的成功几率高于以往任何提议，奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够在以色列发动攻击的情况下发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性不再是微不足道的，而是大大降低了，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论看上去越来越不利于以色列，苏里说，这可能会促使以色列停战，并与美国总统拜登的支持有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以产生很多激励。” 苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候的提议要求以换取六周的停火时间，释放加沙的病、老、伤人质，以便运送更多人道主义援助，但该提议本月早些时候因为以色列拒绝达成永久性停火协议而分崩离析，并加强了对拉法的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，其告诉调解人，将在持续军事行动期间不参与进一步谈判，但只要以色列停止战争，愿意达成全面协议，包括释放人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个因哈马斯在加沙扣留公民而受到挟持的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但尚未越过美国的红线，即切断对以军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民深受其害，”拜登周五表示。“我们看到了几天前拉法致命炮击的可怕画面，以色列打击了哈马斯……” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列回应今年10月7日南部袭击加沙以来，已有超过36,280人在加沙丧生。据以色列统计，该哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉海亚受损建筑的废墟中行走，照片拍摄于2024年6月12日，以色列军队的军事进攻期间。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密‘重新质押’平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到了一种新的平台，投资者可以选择将加密货币锁定以换取奖励，这是一个复杂的计划，分析师警告称，这不仅对用户构成风险，也可能影响加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”的日益流行是加密货币市场风险偏好的最新迹象。随着价格飙升和交易者对收益的追求，比特币——最大的加密货币——接近历史新高，而第二大加密货币以太坊今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在再质押热潮的核心是总部位于西雅图的创业公司EigenLayer。今年2月，该公司获得了美国安德森-霍洛维茨风投公司加密货币部门的1亿美元投资，并吸引了价值188亿美元的加密货币进入其平台，这一数字较六个月前增加了近400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，公司发明了再质押，以扩展传统的加密货币“质押”做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，涉及网络中的多个计算机来核对和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币持有者，如以太坊持有者，会允许自己的资产被锁定以供验证过程使用。持有者在参与质押期间将暂时失去对资产的即时访问权限，但可以作为回报获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新创建的加密货币，以代表已在该平台质押的加密货币。再质押则允许持有者将这些新代币再次质押到基于区块链的应用和程序中，以希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币领域对再质押的风险性意见不一，一些内部人士认为这一做法尚处于萌芽阶段，很难准确评估风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，则担心，如果作为再质押加密货币代表的新型代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会导致基于少量基础资产的借贷循环。他们认为，如果所有人都同时试图退出，这可能会导致整个加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品用于二次抵押时，这并不是理想的状况，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的数据分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者之所以青睐再质押，是因为收益：以太坊区块链上的质押回报通常是3%-5%，但分析师表示，再质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融服务（DeFi）领域的一个最新发展，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不抛售资产的情况下获得大幅回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为这一机制尚未开发出来。用户是出于对未来奖励或称作“空投”的其他赠品的预期加入这个平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其自行发行的代币，这种代币被称为“EIGEN”，用户希望它未来能变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由用户寻求这种空投所驱动的，这被描述为“非常、非常投机，这笔免费的钱完全是投机性的”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;(COIN.O)&lt;/a&gt;提供质押服务但不提供再质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在事先预期将获得奖励，但他们不知道会获得什么奖励，”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan，一位美国华盛顿大学的前助理教授（曾参与印度首个学生设计的微卫星团队的一部分），推出了EigenLayer。EigenLayer自称为验证服务的电子商务平台，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再质押平台也不断涌现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户将加密货币锁定在EigenLayer上并为此生成代币，这些代币可作为其他活动的抵押品，例如借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户选择将代币锁定在何处，并帮助新区块链服务的增长，而不是激励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与这些玩家的任何正式关系…这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为再质押可能存在“隐藏的风险”——如果再质押代币被用于加密货币借贷，那么市场下滑期间可能会出现强制平仓和更大的波动风险，他在一份报告中这样写到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的风险，随着用作抵押品的加密货币迅速失去价值，Terra和Luna代币崩盘，对该市场造成了影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来表示，“风险不在再质押，而在借贷协议上。借贷协议未准确定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押并不担心，指出再质押协议中的现金占全球2.5万亿美元的加密货币业规模不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币相关损失在更大范围的金融市场中传播的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到因再质押问题对传统金融市场产生真正的传染性风险，”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币越来越多地与主流金融领域相连接，并且机构投资者也开始接触再质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总部位于瑞士的专注于加密货币的银行Sygnum表示客户将加密资产进行质押，预期内幕将“围绕再质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="这是一张表示比特币代表的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是一张在巴黎拍摄的表示比特币的插图，3月9日，巴黎，法新社/路透社/路透社/资料图片段&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="这是一张表示以太坊代表的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是一张在2023年6月16日拍摄的表示以太坊的插图，插图取自瑞士，法新社/路透社/图/资料图/资料图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里重申他在美国与真主党之间担任关键调停人角色，华盛顿试图调停与以色列的战争时，伯里凭借数十年的经验帮助促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;(协议链接)&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;此举凸显了这位86岁老人在黎巴嫩，特别是什叶派穆斯林社群中的影响力，自从以色列在九月份击毙真主党领导人哈桑·纳斯拉嘏以来，他一直被视为稳定的影响因素。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-airstrikes-rock-beirut-hezbollah-command-centre-hit-2024-09-28/"&gt;(纳斯拉嘏链接)&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示黎巴嫩正“迎来一个标志性的历史时刻，这是黎巴嫩面临的最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人团结起来，为黎巴嫩的利益着想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中担任什叶派阿马尔运动的领袖，获得 prominence。自1992年以来，他就担任议会议长，这是黎巴嫩宗派体系中什叶派人士担任的最高职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党新领袖哈姆丹·加塞姆也支持伯里作为谈判代表的身份，称他是“真主党的长兄”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯曾多次与伯里会面，试图促成停战协议，这些谈判在加沙战争期间并行进行，并在九月份急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;(加沙战争链接)&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间大规模冲突的角色相呼应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官表示，鉴于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅有部分职权，难以接触到被美国列为恐怖组织的真主党，伯里的角色显得更加重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得一见的人。他是国家的象征。”一位驻黎巴嫩的外交官称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放了被什叶派激进分子挟持并劫持美国客机的39名美国人，提升了他在全球的知名度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在内战后的选举中当选议长后，伯里与真主党领导人哈桑·纳斯拉嘏崛起相吻合。他们共同领导了“什叶派双雄”，指的是控制什叶派政治代表权的主要两个政党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位频繁会晤伯里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也很明显，他的作用存在界限，无论受到真主党的影响还是伊朗的立场限制。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了阿马尔运动影响力较大的地区，包括特里尔市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里出生于1938年，父母是利比里亚的移民商人，他在黎巴嫩长大，并在大学时期积极参与政治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黎巴嫩长期被压制的什叶派社群中许多人称赞伯里帮助提高了他们在宗派系统中的地位，该系统中的特权长期偏向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为一名受过法律培训的律师，伯里在阿马尔运动创始人艾马德·苏达坠入利比亚失踪后接手了该组织。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该组织与几乎所有内战的主要政党作对，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入政府部门和安全部门，似乎与真主党保持了步调一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年，当2006年美国大使馆电报质疑他对于真主党的真正态度时，伯里予以否认，宣称纳斯拉嘏“像我自己一样”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，伯里及其阿马尔以积极参与支持加沙的真主党共同发射火箭作为以色列开始对南部进行攻击后的行动伙伴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，并与伯里会面，试图制止以色列与黎巴嫩边境的交火，并说服真主党向里塔尼河以北撤军，这条河距边界约30公里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里对一位外国官员表示，“将里塔尼河向南移动到边界比将真主党向里塔尼河以北推动更简单。”一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但伯里的反对者也指责他是黎巴嫩经济崩溃的主要宗派精英之一，在2019年银行业崩溃后，由数十年的腐败造成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他人指责他拒绝召开议会会议，以供议员选举总统职衔，政府最高基督教职位至今已空缺两年多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色让真主党的政治对手感到不满，如基督教的黎巴嫩力量党，他们表示任何谈判必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼（未图示）在贝鲁特会见，2024年11月15日。路透社/塔伊尔·阿尔苏达尼/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像悬挂于建筑上，在庆祝艾马德·苏达失踪45周年集会上，他是阿马尔运动创始人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;曾悬挂于建筑上的黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像，在贝鲁特庆祝阿马德·苏达失踪45周年集会上展示，艾马德·苏达于1978年造访利比亚后失踪。路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年最终确定</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项更有效应对全球流行病协议的谈判有望在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在过去两年中就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病期间和之前增强合作，这缘起于新冠疫情期间的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初打算于本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗分享和准备等方面的分歧，谈判已延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了更新现有法律框架的平行协议，即国际卫生条例（IHR），涵盖了一个新的“流行病紧急状态”分类，用于最严重和全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天作出的历史性决定展示了成员国共同保护自己人民及世界人民免受公共卫生紧急情况和未来流行病共享风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部 secretary Xavier Becerra在周六表示：“通过此项协议，我们采取了措施来确保各国承担责任，并加强措施以在威胁到美国及国家安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的改变旨在加强世界对新冠后新病原体的防御，据世界卫生组织数据，新冠已导致超过7万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世界卫生组织 (WHO) 标志在瑞士日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世界卫生组织 (WHO) 标志在瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦布朗当选墨西哥第一位女性总统，赢得了一次压倒性的胜利，她继承了导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥布拉多的项目，而后者在贫困阶层中的高人气助力了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦布朗&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举机构的快速计票结果，以58.3%到60.7%的选票胜选，这有望成为墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在国会两院中取得了可能占据三分之二超级多数的优势，这意味着该联盟可以在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希奇尔·加莱斯&lt;/a&gt;在初步结果揭晓后接受败选，并表示自己获得了26.6%到28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我的有生之年第一次，我将会成为墨西哥第一位女性总统，”席尔瓦布朗对支持者们说，支持者的欢呼声中夹杂着“总统，总统”的呼喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布朗的胜利对墨西哥来说是一个重大进步，墨西哥以它的男性主导文化著称，同时也是世界上第二大天主教人口国家，多年来普遍推崇传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布朗是美国、墨西哥或加拿大第一个在普选中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想到有一天我会为女性投票，”87岁的塞赫尔米拉·蒙特伊利来自墨西哥最小的州塔斯科，她席尔瓦布朗的支持者说，“过去我们连投票的权利都没有，即使能投票，也是由丈夫指定的。感谢上帝，情况已经改变，我可以见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布朗面临着复杂的发展道路。她不仅要平衡增加广泛的福利政策的承诺，还要面对庞大的预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者表示，政府将实现财政纪律，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改进安全，但对此却很少详细说明。在此次选举中，这是墨西哥有史以来最为暴力的一次，38名候选人被杀害，多名分析师认为，洛佩斯·奥布拉多任期内，犯罪集团的影响力扩大并加深了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州内共有两人在投票站遇害而令事情更加复杂。洛佩斯·奥布拉多任期内，墨官方统计的谋杀人数已经超过墨西哥有史以来其他任何政府中的同期数量，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面进行大量的投资，否则席尔瓦布朗可能难以实现安全状况的重大改善，”独立拉美政治风险分析师内塔尼亚胡·帕里什·弗洛埃里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥市市长选举中赢得了胜利，这是该国最为重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战包括与美国进行紧张的谈判，就数十万移民穿过墨西哥流向美国的问题，以及在芬太尼危机肆虐时进行安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果塔利班总统在11月当选，这些谈判将变得更加艰难。特朗普曾承诺对墨西哥制造的全部中国车征收100%的关税，并表示将动用特别部队打击贩运集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统将负责解决电力和水短缺问题，并吸引制造商向邻近区域转移，这是靠近主要市场的供应链转移趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布朗还将不得不应对佩梅克斯石油公司的困境，该公司已经在两个世纪内产量持续下降，并深陷债务困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是无限地吸纳公共资金，而让公司永远无法获利，”高盛首席拉丁美洲经济学家埃伯托·拉莫斯表示，“他们必须重新审视佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥布拉多曾将最低工资翻倍，减少贫困，监管汇率稳定和低失业率，这些成就使得他极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布朗承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥今年预算赤字即将扩大，以及中央银行预期2025年经济增长率仅为1.5%，这将是一项艰巨的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥布拉多试图将此次选举转化为对其政治议程的全民公投，席尔瓦布朗否认了反对党关于她将成为洛佩斯·奥布拉多“傀儡”的指控，尽管她承诺继续执行许多有助于最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演说中，席尔瓦布朗感谢洛佩斯·奥布拉多“为改善我们的国家做出了独特的贡献”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这种质疑背后是对性别歧视对论断她的决策自主权的。&lt;br&gt;“令人难以置信的是，人们无法相信她将能够做出自己的决定，”她说，“我认为这多半与她是女性有关。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>