<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 08 Nov 2024 14:34:53 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿狱中遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱内遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位加拿大最臭名昭著的大规模凶杀案罪犯皮克顿于2007年被判定杀害吸毒者和卖淫女，并在位于不列颠哥伦比亚省太平洋地区的猪场残忍处理她们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害了六名妇女，她们的部分遗体在其位于温哥华附近的一处破败房产中被发现。政府检方在被判终身监禁后放弃了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后死于5月19日。袭击发生后，他被送医治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知此案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国社区所造成的破坏性影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是大约60名在超过十年时间内从温哥华市区附近贫困且毒品泛滥的唐人街东区失踪的妇女中的一部分。直至皮克顿在2002年初被捕前，她们当中有许多人的遗体或DNA被发现在其位于科奎拉姆港的猪场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后数小时内被下架。据《温哥华太阳报》当时报道，书中，连环杀手声称自己无辜，被警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书籍的出版商要求从亚马逊下架，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的一张存档电视照片，照片展示的是他在科奎拉姆港的家" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的一张存档电视照片，照片展示的是他在科奎拉姆港的家。路透社/Global TV/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成一项全球协议，以更好地应对流行病的会谈将于2025年或更早时间结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; WHO的194个成员国已谈判了两年，旨在达成一项协议，该协议可以在流行病之前和期间增加协作，以应对新冠疫情期间的公认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初的目标是在本周达成协议，但由于富裕国家与较贫困国家在疫苗共享和准备等问题上的分歧，谈判已被延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，更新了现有具有法律约束力的卫生规则——《国际卫生条例》（IHR），其中包括对最严重和全球威胁最大的健康危机的新类别“流行病紧急状态”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞·阿德汉姆·格布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天的历史性决定展示了成员国共同保护自己的人民及世界免受公共卫生突发事件和未来流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部长杰克森·贝塞拉在同一份声明中表示：“通过这项协议，我们正采取措施问责各国，并加强措施阻止疫情爆发，以防止威胁到美国人的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，这些全球卫生规则的改变旨在巩固世界对新病原体的防御，新冠病毒导致超过700万人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的标志，摄影：路透社/丹尼斯·巴利布尔/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非冉·豪斯因ANC选举低迷而声势减弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主导非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，其总统职位将明显受到削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，远低于2019年上一次选举中的57.5%，这也是30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与一个或多个较小政党谈判组建联合政府或其他形式的合作，以继续领导国家。这可能意味着需要做出政策妥协或放弃高级内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人、现商人拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他留任，并且分析家认为目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有能够接替拉马福萨的明显统一候选人。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·博尔特表示，他曾撰写关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本届选举中是主要政要中最受欢迎的，内部派系冲突可能使动员反对他的尝试变得更复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，当全数初步结果在周日发布时，他将发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一个调查小组报告称拉马福萨可能因在其狩猎场家具中藏有一笔现金而有不当行为后，拉马福萨否认了这一指控，这一事件被称为“农门”（Farmgate），并在同年赢得了新的五年ANC党领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被认为是对ANC最严峻的考验之一，原因在于选民对高失业率、犯罪和持续性的电力短缺等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被选为ANC领导人，承诺重塑党的形象，振兴经济，此前九年他的前任雅各布·祖马在任期间国家陷入了丑闻、腐败和经济衰退的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但2018年他成为国家元首后的最初一波热情很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍然停滞不前，ANC高层官员仍笼罩在丑闻中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自于他的对手祖马，他支持新成立的政党uMkhonto we Sizwe，在一些预期之外的表现不仅增强了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经把拉马福萨和ANC困住了，他知道ANC在夸祖卢-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师Ralph Mathekga表示，“这标志着拉马福萨项目终结……你不能输掉选举，然后希望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拉马福萨在关键改革问题上的拖延被视为逃避党内裂痕加剧的策略，与他作为工会领袖时的果断形成了鲜明对比。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们赞扬拉马福萨的协调能力和他在刚果（金）等所谓“全球南方”的代表角色，这是一系列低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情时期，拉马福萨是全球为公平分配疫苗而发出最响亮声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了针对以色列的种族灭绝案，法官本月裁定要求以色列停止针对加沙城市拉法的军事行动。以色列对此坚决否认并继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年取得的成就，但批评者认为，他并没有为南非面临的最大挑战提出许多新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，他承诺“表现更好”，这场集会吸引了数万支持者聚集在索韦托足球场。许多人在他发表完演讲前就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐行深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，被视为对这场持续两年的战争的进一步介入。专家认为，这一措施可能有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土目标存在重大风险，担心这可能引发直接冲突，尤其是与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国之前对向基辅提供高端武器的诸多限制密不可分，包括限制提供先进的美国战机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从5月17日起生效，其范围仅限于哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定给前线乌克兰部队使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器提供了明确授权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员米哈伊拉·比列斯科夫说：“这可以稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区扎营前，将其赶出该地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格兰表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区的关键战场调集兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰说：“俄罗斯现在处于不利地位，必须重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定源于数周前的讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员在匿名条件下透露，乌克兰于5月13日在安全视频会议中与白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗将军讨论了扩大在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的推荐意见，苏利文在5月15日向拜登提出这一建议，拜登同意乌克兰可以在安全的俄罗斯境内反击正在攻击他们的俄军。自那以后，拜登政府一直在最后确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日与路透社的一次访谈中呼吁西方伙伴采取类似措施，但当时表示：“到目前为止，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前福斯战略研究所欧亚项目高级研究员罗伯·莱表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄境内空袭的禁令，将其用作安全据点进行对哈尔科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱表示：“俄罗斯可以在边境附近部署大炮、防空武器、电子战设备和指挥与控制系统，这可能给予其一定的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱和其他专家认为，仅凭此次决定难以迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱说：“我认为这一决定不会对前线的移动产生太大影响，但将使俄罗斯更难以继续进行跨境行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰说，俄罗斯目前没有足够的兵力对哈尔科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯从东北方向有效威胁哈尔科夫的能力不足，要实现这一目标，必须在东部战场消耗其部队。”英格兰说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要让乌克兰使用武器打击俄罗斯，俄罗斯 Tuesday再次警告核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月中尝试扩大在俄罗斯境内使用美国武器的能力，尤其是在过去一年俄罗斯在战场上占据了主动的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，刚宣布这一政策变化的不到一天时间里，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿分部前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的举措仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并非政策上的重大改变，但它是迈出的一小步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将会争取下一步：瞄向更广泛的军事目标，甚至可能不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，而是位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的发言中拒绝说明拜登政府是否可以扩展政策允许打击俄罗斯境内的其他目标，但并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“我们将继续根据需要调整并适应。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫附近一所儿童和青年马术学校遭俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            火灾救援人员正在乌克兰哈尔科夫附近的马拉达尼利夫卡村，一处遭受俄罗斯导弹袭击后受损严重的儿童和青年马术学校工作。图为2024年5月30日拍摄的照片。路透社/瓦伦坦·奥吉伦科/文件照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的裁决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈的语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在Trump Tower内面对一排镜头，传达了一条适应其法律和政治斗争的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普因伪造文件以隐瞒支付给成人电影明星的封口费而罪名成立34项指控后一天，这位共和党总统候选人对在场者发表了一通愤怒而冗长的言论，列举了他的敌人和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理他案件的法官Juan Merchan为“坏透了”和“魔鬼”。他将对手、现任总统乔·拜登描述为“我国家历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击了与其对簿公堂的证人、投票弹劾他的众议员，以及他对非法涌入国家的移民的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将他面前的挑战置于个人之外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲大部分充满了阴郁情绪。特朗普仅在新闻发布会上使用了一小张笔记。最后，他没有回答任何问题，带着儿子埃里克·特朗普迅速离开演讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也抨击司法系统以及任何建议特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此描绘对方是国家威胁的情况下，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为新的证据，证明他不适宜担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他这是在炫耀自己的个人问题，捏造关于美国司法系统的谎言，让任何观看这一幕的人都会得出一个明显的结论：此人不能成为美国的总统。”拜登竞选活动的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以纽约州判决结果为不公正的大部分特朗普支持者的推动下，特朗普团队称特朗普竞选团队周四收到了3480万美元的捐款。这是一天内的记录金额，由WinRed处理，这是共和党用于数字募款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登在总筹款额上领先，该竞选活动试图保持这种势头，在周五发出了令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的日子！”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我决不投降！”另一条短信在特朗普新闻发布会后同样响彻云霄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝大多数共和党官员和组织都支持前总统，认为审判有缺陷，指控从未应被提出，陪审团来自以民主党人为主的纽约市受污染且法官偏见，而地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人中批评不足或不够强硬的，特朗普的盟友和竞选助手开始反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉基维塔斥责了一位社交媒体平台X平台上发布应尊重陪审团判决声明的全国性共和党团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁眼……每个人都有自己的见解……。”拉基维塔在网上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还谴责了前马里兰州民主党众议员兼共和党前州长拉里·霍根，在判决前他曾警告美国民众“不要向熊熊燃烧的火中再泼燃料，不要增加更多的党派对立。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚结束了自己的竞选活动。”拉基维塔在网上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州的关键战场州采访后，多位共和党选民表示，特朗普的有罪判决让他们重新考虑是否支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这类背离可能会因特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势，而使其在与拜登的大选重赛中受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人听起来与特朗普本人颇为相似，称审判是骗术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治性的，只是为了削弱他，让他尽可能多地处于竞选游说之外。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿说，他来自乔治亚州梅里特镇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们也能对任何人这样做。绝对没有人会平安无事。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，共和党总统候选人物 Artemis·特朗普出席新闻发布会，当天早些时候，纽约市陪审团裁定其因伪造商业记录以掩藏2016年支付给成人电影女星Stormy Daniels的封口费而罪名成立。路透社/ Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下终止加沙冲突，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争必须结束，接下来的生活应该开始。”拜登说，他正面临选举年对停止加沙冲突的压力，这场冲突已持续了8个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家进行的调解谈判多次因双方互相指责而停滞不前，双方均指责对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在数周以色列在拉法的入侵之后作出的，同时还有来自国内外对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡政府关于加沙死亡事件和人质持续被扣押的新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露有关停火计划后，向哈马斯提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，民主党总统候选人唐纳德·特朗普前一天被判定有34项重罪，这一裁决突显出两位候选人的明显区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新建议分为三个阶段，并与之前的建议有所不同，因为停火将持续到所有三个阶段都达成为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙平民区撤出，并将被释放的人质（包括老人和妇女）交换给数百名关押的巴勒斯坦人犯。巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北部加沙，每天将有600辆货车携带人道主义援助物资进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判结束敌对行动的永久条款。“停火将在谈判继续进行时持续下去，”总统称，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，提出这一建议的是由卡塔尔转达给哈马斯的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列内反对战争持续的人们改变看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不会同意这份计划，并会要求战争无限期持续。有些甚至身处政府联盟中，他们明确表明，他们想要占领加沙，想要继续战斗多年，而人质对他们来说不是首要任务。我已经敦促以色列的领导层支持这个协议，无论面临多大的压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有终身决心支持以色列的唯一一位美国总统，在战争期间亲自前往以色列，以及最近派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我现在恳请你们退一步，想一想如果这个时刻失去将会发生什么。我们不能失去这个时刻。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员向记者透露，以色列能够提出新提议是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详细四页半的协议，已经被详细谈判过。”该官员说，“现在摆在桌面上的是整个过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段都将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并将其视为直接向以色列民众呼吁的一种尝试。领航12频道中断了晚间新闻节目来直播拜登的演讲。该国审查员此前禁止出版该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位历史学和公共事务教授杰里米·苏里说，与之前的提议相比，这项提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列在哈马斯身上进行了大量的破坏，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性不再是微不足道的，但它明显低于之前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，国际社会对以色列的看法“正在改变”，苏里说，这可能会鼓励以色列民众希望结束冲突，伴随着拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项决定时，他可以创造出很大的激励。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候今年提出的一个人质提议是用释放加沙生病、年老和受伤的人质换取为期六周的停火，停火可以延长以允许更多的人道援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，由于以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求的永久结束战争，该提议在本月早些时候瓦解。以色列还加剧对加沙南部拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯称，在当前持续的袭击期间，它已经告诉调解方不会参加更多谈判，但愿意达成“全面协议”，包括交换人质和犯人，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与来自17个国家的有公民被哈马斯关押的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空中打击造成45名巴勒斯坦人死亡引起了国际愤怒，但没有越过美国的红线，从而使美国中断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，《联合早报》/路透社/阿姆斯特朗·穆洛女士/2024年6月12日，加沙北部贝特拉赫亚，被以色列军事行动破坏的废墟中，一名巴勒斯坦人正穿过废墟。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日在南部以色列发起对哈马斯袭击后，对加沙实施攻击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯的袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司在提高产量方面的支出承诺持续生效，这使得今年全球最大的石油生产国美国的产量增长速度可能放缓。这一趋势有助于缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命以及技术与效率的突破，成为非OPEC产油国中推动全球石油供应增长的引擎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;产油国组织OPEC+及其盟友去年进一步削减石油供应，部分原因是抵消美国等非OPEC产油国产量增长的影响。目前，OPEC+的减产幅度总计接近586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据参与OPEC+讨论的三位消息人士透露，该组织正在制定一个复杂的协议，以便在2025年仍将部分减产措施延续下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+于周日开会讨论供应政策之际，美国生产增长继续推动非OPEC+产量增长，但这种威胁相对于2023年已经有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测表明，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身预期的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长率为64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，且均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球石油需求增长220万桶/日，超出OPEC+以外的石油生产国的产量增长约100万桶/日。这表明，OPEC+的原油需求应较2023年增加约90万桶/日，根据OPEC在5月份的月度石油市场报告中的表述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长为110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，今年整体美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，而12月份为1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位行业高管和分析师认为，美国生产商在今年不太可能再次以超出预期的方式推高产量，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和自律的态度，”Scandrill公司首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，钻机数量并没有明显增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，该公司保持资本支出不变，并推迟升级其钻机，最佳地配合了更平缓的钻井增长。该公司计划到年底运营12台钻机，并重新部署更多的钻机以在明年工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这种速度扩展，”S&amp;amp;P分析师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下，限制了增长方面的支出，在疯狂的增长之后，页岩业回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来意外的产量增长部分由私营生产商推动，其中一些正在被纳入该行业的整合浪潮中。他们通过钻探更长的井并压裂岩石以同时从更多的井中生产石油提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管有最近的整合浪潮，预计当前的油价将延续，这有助于支持整体美国石油产量在未来温和增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续发挥作用，”德克萨斯标准石油公司总裁陶伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将多于北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更注重资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师斯塔诺夫表示，认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将是石油和液体产量增长的主要驱动力。美国能源信息署表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应预计将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了面对美国石油产量的增长，”瑞银的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="个百分油盆地奥扎斯石油公司拥有的租赁地钻井平台操作室远观" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;该图显示了2018年8月22日，位于美国德克萨斯州威克附近奥扎斯石油公司拥有的租用区域内钻井平台的操作室俯视图。  图片来源：路透社 / 尼克·奥福西 / 文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>Crypto “重新质押”平台兴起，交易员寻求更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经进入了新的平台，投资者通过将他们的代币锁定在其中以获得奖励。这引起了一些分析人士的警觉，他们指出，这种复杂的设计对用户和加密货币市场构成了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新委托”的日益流行是加密货币市场冒险行为的最新标志。随着价格的上涨和交易员寻求收益，加密货币市场的风险偏好日益增加。比特币，最大的加密货币，接近创纪录高点；而以太坊，第二大加密货币，今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新委托”热潮的中心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司于2月份从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币进入其平台，这一数字较六个月前增长了数千倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，“重新委托”是为扩展加密货币业的一项现有实践——委托（staking）所发明的新方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多电脑相互检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有人，如以太坊持有者，允许他们的资产被锁定以参与验证过程。持有者在参与委托期间可能会失去立即访问代币的权利，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些委托平台还会向用户发放新创建的加密货币，以代表他们已委托的加密货币。重新委托使所有者可以将这些新代币再次委托给不同的区块链应用程序和项目，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密社区对于重新委托的风险存在分歧，一些内部人士表示，这一做法还太新，无法判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果新代币被用作加密货币大规模借贷市场中的抵押品，这可能会引发基于少量底层资产的无尽借贷循环。他们认为，如果所有人同时退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押物用作抵押物时，这都不是理想的，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对收益的吸引力尤为明显：在以太坊区块链上进行的委托通常的回报率在3%-5%之间，但分析师称，通过重新委托，投资者可以同时获得多种收益率，潜在回报更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新委托是去中心化金融（DeFi）风险世界中的最新发展，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性方案，以期望不通过出售资产便能产生丰厚回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付委托奖励，因为付款机制尚未开发完成。用户是出于对未来奖励的预期或称为空投的赠品加入该平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向使用该平台的用户发放它自己新创造的代币，用户希望这种被称为“EIGEN”的代币在未来会有一定的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新委托平台的增长是用户寻求空投奖励的结果，这被称为“真真正正的积极性，这种免费资金的事物”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常有风险的，”美国加密交易平台Coinbase的首席研究官David Duong表示（COIN.O），“他们现在预见到会有回报，但并不知道会得到什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年在西雅图大学担任助理教授期间创立，他是印度首个由学生设计的微型卫星项目团队的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的交易平台，将潜在的委托者与需要委托代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新委托平台也已出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台代表客户重新委托他们的代币，并产生新代币以代表这些重新委托的资产，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目标是让用户选择在哪里进行委托，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多基于加密货币抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系...这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新委托可能伴随着“隐藏的风险”——如果重新委托的代币被用于加密货币借贷，那么可能会出现强行平仓和市场下跌时更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，在Terra和Luna代币崩盘后，作为抵押品的加密货币迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan否认EigenLayer存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新委托，而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新委托，他们指出，重新委托协议中的资金规模相对于全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产来说是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币世界的亏损可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重新委托问题对传统金融市场构成实质性风险的证据，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正日益与主流金融相连，机构投资者也开始关注重新委托。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody见证了机构对委托的兴趣显著增加，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重新委托可能难以建立资产去向和奖励分配的“纸面记录”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作重新委托部分资金，Kelp DAO在4月的博客发布中称。Laser Digital没有回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，它为客户委托加密资产，并预期“一个围绕重新委托的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图显示了比特币的代表图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图中的代表图像显示了比特币&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图显示了以太坊加密货币的代表图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图显示了以太坊加密货币放置在电脑主板上的图像&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以 landslide 获胜，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum赢得了压倒性胜利，成为墨西哥首位女总统，接过了她导师兼即将离任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的项目，而洛佩斯·奥夫拉多尔在贫困人群中的高人气帮助了她的成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一名气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举当局的快速计票结果显示，她获得了58.3%至60.7%的选票，这将是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中获得三分之二以上的绝对多数，这将使该联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“第一次在共和国200年的历史上，我将成为墨西哥首位女总统，”Sheinbaum在支持者的欢呼声中宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对于墨西哥来说是一个重大突破，墨西哥以阳刚文化著称，同时是世界上第二大天主教人口国，多年的传统价值观和性别角色深深植根于此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是美国、墨西哥或加拿大首个通过普选获胜的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给女性，”Guerrero州87岁的Sheinbaum的支持者Edelmira Montiel说，“过去我们甚至不能投票，后来能投票时，也是按你丈夫吩咐的投票。感谢上帝，这种情况已经改变了，我得以亲身经历它。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum面临着复杂的前进道路。她必须平衡提高民众福利政策的承诺，同时面对庞大的赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她在支持者面前承诺她的政府将财政负责任，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改进安全状况，尽管很少提供具体细节，但这场最暴力的大选（38名候选人遇害）加强了墨西哥严重的安全问题。许多分析师认为，犯罪组织在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内扩张并加深了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后的大选在普埃布拉州的选站发生了两起投票客死亡事件，洛佩斯·奥夫拉多尔任内的死亡人数超过了墨西哥现代历史上任何其他任期，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺大幅增加改进警务和降低有罪不罚的投资，否则Sheinbaum可能会难以实现整体安全状况显著改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师Nathaniel Parish Flannery表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢下了墨西哥城市长选举，这是一份重要的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国在移民流动和毒品走私合作方面紧张谈判的需求，尤其是在美国芬太尼泛滥的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国大选由唐纳德·特朗普赢取，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对制造于墨西哥的中国车征收100%的关税，并说他将动员特种部队打击帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内， nextPage即将到来的总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商靠近主要市场，以顺应近岸外包的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum还将不得不面对佩梅克斯（Pemex）的问题，这是国家石油巨头，生产已经连续二十年下滑，并深陷债务之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能只是无底洞，无限期地投入公共资金而公司却从未盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家Alberto Ramos表示，“他们必须重新考虑Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔提高了最低工资，减少了贫困，并监督了坚挺的比索和低失业率，这些成功使他极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利项目，但墨西哥今年面临较大赤字，中央银行预计2025年的经济增长率为仅1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum否认反对党声称她是洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”，尽管她承诺继续许多其政策，包括那些有助于墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，Sheinbaum感谢了洛佩斯·奥夫拉多尔的“独特之处，他让我们国家变得更好”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师Viri Rios认为这背后是性别歧视，人们无法相信她将做出自己的决定是不可思议的。“人们无法相信她将做出自己的决定，我认为这与她是女性有很大的关系。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum，执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后回答支持者讲话。摄影：Reuter/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum，执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后挥手向支持者致意。摄影：Reuter/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持者们举着“总统Claudia Sheinbaum”的横幅，在墨西哥城的主要广场，墨西哥城，2024年6月2日。摄影：Reuters/Mahe Elipe&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。摄影：Reuters/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党候选人Xochitl Galvez在选举结束时向支持者讲话。摄影：Reuters/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥市的投票站关闭。摄影：Reuters/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民们在_veracruz州的投票站投票。摄影：Reuters/Yahir Ceballos&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Zinacantan，2024年6月2日。摄影：Reuters/Gabriela Sanabria&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在选举日向投票站排队。摄影：Reuters/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票结束后，墨西哥的反对党候选人Xochitl Galvez在投票站外展示吉祥物。摄影：Reuters/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站里的一名工作人员正在准备。摄影：Reuters/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Raramuri妇女在Norgachi小镇排队投票。摄影：Reuters/Jose Luis Gonzalez&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在墨西哥城的投票站展示投票后的手指。摄影：Reuters/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在圣胡安查马拉，人们在投票站投票。摄影：Reuters/Jacob Garcia&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位旅客在辛格拉扎国际机场的投票站投票。摄影：Reuters/Henry Romero&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在圣安德烈拉拉林萨的投票站投票。摄影：Reuters/Jacob Garcia&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。摄影：Reuters/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;圣胡安查马拉，2024年6月2日。摄影：Reuters/Gabriela Sanabria&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在克玛谢恩镇的投票站前排队。摄影：Reuters/Ivan Arias&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城的选民在投票站外排队。摄影：Reuters/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在投票站外举支持标语。摄影：Reuters/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站准备中。摄影：Reuters/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前期准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年5月31日。摄影：Reuters/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前期准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在墨西哥城的市中心，大选前一天。摄影：Reuters/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前期准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;街道上一家商店的冰箱上覆盖着塑料，上面写着由于干禁令，“禁止卖酒”。摄影：Reuters/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>