<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 18 Nov 2024 14:46:45 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候遭到另一名囚犯袭击后，于周五在魁北克省的一所最高安全级别监狱去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，2007年被判在不列颠哥伦比亚省维多利亚港附近的大规模农场中杀害吸毒者和妓女，并肢解其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾因杀害六名妇女而被判有罪，这些妇女的部分遗骸在他位于温哥华附近的烂污房产中被发现。在量刑为终身监禁后，政府检察官撤消了他另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭到袭击后在魁北克监狱去世的。袭击发生后，他在监狱医院接受了治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名妇女，她们都曾在温哥华东区贫民区的帮派和毒品泛滥的区域失踪，直至皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其维多利亚港附近的波特·科奎拉姆农场，有33名妇女的遗体或DNA被发现，其中很多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所写的一本书在亚马逊上架后数小时内就被下架。据《温哥华太阳报》报道，皮克顿在书中宣称自己是无辜的，并认为自己被警方诬告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊下架此书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿无日期电视照片，位于波特·科奎拉姆的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特·科奎拉姆的家中，此图无日期。来源：路透社/全球电视新闻/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球协议以更好地抗击传染病的谈判将于2025年前完成，如果可能的话，将提前达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个会员国在过去两年中一直在谈判一项协议，该协议可能在大流行病前后增加合作，这是在承认COVID-19时期失败之后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初希望本周达成协议，但由于发达国家和发展中国家在疫苗分享和准备等方面存在重大分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的国际卫生规则，称为《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新类别“大流行紧急状态”，适用于最显著且全球最具威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定展示了成员国共同保护他们自己的人民以及全世界免受公共卫生紧急事件和未来传染病共享风险的愿望，”世卫组织总干事谭德塞在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过本次协议，我们将采取措施，要求各国承担责任，并加强防止疫情爆发的措施，以免威胁到美国人民及其安全，”美国卫生与人类服务部部长贾哈（Xavier Becerra）周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球卫生规则的改变旨在加强世界对新型冠状病毒病之后的新病原体的防御能力，该病导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织（WHO）标志，摄于2023年2月2日。路透社/ densities Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲国民大会（ANC）自结束种族隔离以来最差的选举结果后，将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，大约71%的投票站结果显示民运党的得票率低于42%，这一数字远低于2019年上次选举中获得的57.5%，也创下自种族隔离以来首次未能获得多数票的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果带来的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉昔日的解放运动，ANC将不得不与其他一个小党派达成联盟协议或其他形式的协议以管理国家。这可能意味着需要做出政策让步或让出内阁的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能会遭受反对党和他党内的批评者要求辞职的压力，但ANC的一位高层官员支持他继续担任总统，并且分析家们认为没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确可以接替拉马福萨的人选，”开普敦大学政治学教授安thonny Butler教授说道，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中所有重要政客中有着最高的支持率，而ANC内部派系的争斗可能使对他的抵制变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此作出评论。他的发言人表示，他将在周日发布公告，当时公布了初步正式结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也处于悬而未决的状态，2022年一个特别委员会的报告显示，他可能在自家狩猎场中发现的现金中作了手脚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在该丑闻——命名为“Farmgate”——中否认了不当行为，并在同年晚些时候赢得了新的五年任期作为ANC党魁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是ANC迄今为止接受的最大考验，因为选民对高失业率、犯罪、严重断电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领袖，承诺整顿该党的形象并重振经济，在前任雅各布·祖玛的九年腐败和经济衰退时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，2018年他成为国家领导人的初期热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以后，经济仍停滞不前，ANC高层官员仍然面临丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命一击由他的死敌祖玛打出，祖玛支持新成立的政党姆克尔尼韦齐（uMkhonto we Sizwe），该党超出了预期，大大削弱了ANC的支持，特别是在祖玛的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛制住了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特卡拉表示。“这是拉马福萨项目结束的时候……如果你选举失败了，就在想事情继续如常进行是行不通的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持者批评拉马福萨在关键改革问题上显得犹豫不决，以避免加剧党内裂痕——与他作为工会领袖在80年代所展现出的果断决策形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏他建立共识的能力和他的角色，作为“全球南方国家”的代言人，该名称指的是一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是一名全球最具影响力的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了针对以色列的种族灭绝指控，法官本月裁定，以色列必须中止对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚称这些指控是毫无根据的，并继续推进其在拉法的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去三十年的成就，但批评者表示，他为解决南非面临的最大挑战提供了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前，ANC的最后一场竞选集会期间，他表示将“做得更好”，尽管集会上有数万人支持者，但许多人在他还未结束演讲时就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地深化对乌克兰冲突的干预</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是自2022年俄乌战争以来的一个小但重要的步骤，专家认为这有助于遏制俄方在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄领土内的目标过于冒险。他们担心，乌克兰的袭击行动可能会引发与核武装备的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与之前禁止向基辅提供较高层级武器的其他限制相符，这些限制包括美国先进的战斗机和远程“联合防空巡航导弹”导弹，这些限制也相继解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周四起生效，是一项针对哈尔科夫地区的狭窄政策。美国官员表示，这项决定允许基辅使用美国提供的武器回击“正在跨境攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这将允许乌克兰前线部队在哈尔科夫地区使用美国提供的“高机动火箭炮系统”（HIMARS）发射器及“制导多管火箭发射系统”（GMLRS）导弹等武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比莱斯科夫表示：“这将有助于稳定前线局势，并可能为从俄罗斯手中夺回哈尔科夫地区创造条件，在他们尚未固守之前。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利浦·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯地区主要战场调集兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆说：“现在俄罗斯将处于守势，不得不重新考虑在对哈尔科夫地区的攻势中使用的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定来自于数周前的考虑过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员透露，乌克兰在5月13日的视频会议上提出要求，希望使用美国武器打击俄领土内的目标，当时会面在具有安全性的环境中进行，白宮国家安全事务助理杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合 Chiefs 首席将军 C. Q. 布朗参加了会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，苏利文于5月15日将这一建议呈交给了拜登。该官员表示，拜登批准了乌方要求，允许基辅在俄领土上使用作为防御之用的美国武器。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受《路透社》采访时呼吁其合作伙伴采取这种步骤，但当时他说：“目前还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚事务高级研究员罗布·李表示，俄罗斯此前利用拜登关于禁止打击俄领土内目标的禁令，安全地在哈亲切身发动进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰的第二大城市，距离边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李表示：“俄罗斯可以将大炮放在边界一侧，保持防空、电子战、指挥与控制等能力。这也许提供了一定程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，仅凭这一决定，很可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李表示：“这一决定可能不会大幅度改变前线态势。但会使得俄罗斯更难以继续进行这种跨境行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆说，俄罗斯没有足够的兵力在哈尔科夫地区发起大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的作战能力来威胁哈亲切身。要这么做，就必须剥削弱东部战区的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要让乌克兰对其发射武器，并且在星期二再次呼吁核战争风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄境内的能力，利用美国武器尤其是过去一年中俄罗斯在战场上的攻势受挫后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，仅间隔一天，华盛顿宣布这一政策变化后，《卫报》援引泽连斯基的话称，乌克兰呼吁美国批准其对更深层次的俄罗斯领土目标作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心华盛顿智库的马克·坎西安表示，拜登的这一举措只是一个起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是根本性的政策转变。但这是一个步骤。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰方面和行政部门官员将会为此争取下一步：打击更广泛的目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在捷克首都布拉格表示，拜登政府是否会将政策扩展至允许更广范围的打击行动还是未知数，但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“向前看，我们将继续我们一直在做的事情，那就是与时俱进，调整政策。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹打击后哈尔科夫周边地区的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图为2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区小镇马拉丹列夫卡，在俄罗斯对乌克兰的攻击背景下，严重受损的儿童和青少年运动骑术学校火灾现场。路透社/瓦伦廷·奥格力内科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争， despite 担子均衡审判结果</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机，传达了一个既适用于其法律斗争也适用于政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团前一天裁定他因伪造文件隐瞒脱衣舞女支付封口费罪名成立34项指控后，这位共和党总统候选人一口气列举了一系列对手和不满，语气愤怒而散乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅伦丘克为“不道德的”、“魔鬼”，称其民主党对手乔·拜登为“历史上最糟糕的总统”，斥责为自己作证的证人、弹劾他的国会议员，以及他口中非法涌入的移民。这与他在竞选集会上的言语如出一辙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将面临的挑战置于个人之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他之前的竞选演讲中经常穿插幽默，但此次演讲主要是阴沉的。特朗普会议上仅拿着一张小纸条。会后他没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不受媒体拍摄的情况下，通过筹款邮件和社交媒体，这位前总统的支持者也对司法体系及其指控特朗普犯罪的批评者猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位主要候选人都将对方视为民族威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的言论作为新证据，证明其不具备总统资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普对自己的抱怨和对美国司法系统撒谎，这令任何观看此言论的人都得出一个显而易见的结论：此人不能成为美国总统。”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数人认为纽约裁决不公——周四向他的竞选活动捐款3480万美元。特朗普团队称，这一笔是一天内的最高记录，来源于共和党数字筹款平台WinRed。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总筹款较少，但该竞选团队星期五试图继续保持这一势头，向支持者发送了一波充满预兆的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条短信上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会放弃！”特朗普发表新闻发布会后的另一条短信这样宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党政客和组织都一致支持特朗普，认为审判存在缺陷，指控根本不应提出，陪审团人员来自民主党占多数的曼哈顿被玷污，而法官有偏见。当地官员否认了这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党谴责不够犀利或不够强烈的地方，特朗普的支持者和竞选助手转而攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉齐维塔嘲讽了一位大学生共和主义团体，该团体在其社交媒体平台上的帖子中表示，应当尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股……每个人都有……”, 拉齐维塔发布道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;针对&lt;/a&gt;马里兰州温和派前州长、目前正在竞选参议员职位的拉里·霍根进行了攻击。霍滕在判决前曾警告美国人，不要因更加党派化的分歧“浇油添火”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你就是这样结束竞选的。”拉齐维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些具有决定意义的州份里，几位共和党选民在接受采访时称，特朗普的定罪正让他们在11月重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类背叛在给他与拜登的再次对决中可能对其不利，特别是在特朗普在多个摇摆州的领先优势细微的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人士听起来像特朗普本人一样，称此次审判为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治，目的是对他造成伤害并在尽可能多的时间内将他排除在竞选道路上。”62岁退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们对他可以做到这一点，他们对任何人都可以做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市，路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，前美国总统特朗普出席新闻发布会，前一天他因在2016年为封住脱衣舞女Stormy Daniels的口而伪造商业文件一案被判有罪。路透社/ Brendan McDermid/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火方案，作为释放人质的条件，并呼吁哈马斯同意这一新提案，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该战争该结束了，让往后的生活开始吧。”拜登在演讲中说，他因必须在选举年结束加沙冲突而面临压力，加沙冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的以色列与哈马斯之间的停火谈判数次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在数周来以色列在拉法的军事行动后提出的，同时，国内外对内塔尼亚胡政府因加沙死亡事件和持续的人质问题而施加的新压力也变得愈加紧迫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列授权谈判人员在拜登透露停火计划后提出一项加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，美国总统的共和党对手，唐纳德·特朗普因34项重罪定罪，这使得两位候选人的立场更为鲜明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一新提案由三个阶段组成，打破了以往方案的先例，因为停火将在各方通过所有三个阶段时继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口集中地撤出，人质，包括老年人和女性，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，双方每天将有600辆货车运送人道主义援助物资，拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将谈判结束敌对行为的永久条款。“只要谈判继续，停火将继续。”总统如此表示，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案已经由卡塔尔转达给了哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些力主“无限战争”的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这份计划，并会要求战争持续到无限。有些人甚至在政府联盟中。他们已经非常明确表示，他们希望占领加沙，并希望持续战斗数年，而人质对他们来说并不是优先事项。我已经敦促以色列领导层尽管面对任何压力，也要支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国终身致力于以色列的人，作为唯一一位曾在美国战争期间访问以色列的美国总统，也作为刚刚向以色列发出直接军事支援的人，我要求你们收回立场，思考若这一刻流失可能会发生什么。我们不能在这一刻失败。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出这一新建议，是因为他们在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详尽的四页半协议，经过仔细谈判而来。现在摆在桌面上的，实际上是这个过程的最后一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每一阶段将持续42天，美国官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为激进的，认为这是试图直接向以色列公众发表演讲。领先12频道中断了其晚间新闻节目，实时报道了拜登的演讲。以色列审查机构先前禁止发布此提案的细节，主持人丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士认为，这份提议比此前任何提议都有更高的成功机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著损害，哈马斯有能力发动任何大规模袭击或攻击或恐怖事件的可能性并非微不足道，但远低于以前。”德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论已经“转向”反对以色列，苏里表示，这可能促使以色列人希望结束冲突，这对美国总统拜登的影响亦有帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某种事情时，他可以创造很多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候提出的一份人质提议要求在加沙释放生病、年老和受伤的人质，以换取为期六周的停火，但可延长以允许更多物资运抵该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议在本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯要求在谈判中结束战争而破裂，同时，以色列加强了对加沙南部拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调解人，在当前冲突继续的期间不会参加进一步的谈判，但愿意达成一项“完全协议”，包括人质和囚犯的交换，如果以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家有公民被哈马斯劫持在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人丧生引发了国际愤慨，但没有触及美国停止对以色列的军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了纯粹的地狱。”拜登周五表示，“我们看到了致命火灾在拉法本周早些时候的恐怖画面，该火灾是针对哈马斯的……。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，加沙地区已造成超过36280人死亡。根据以色列统计，哈马斯袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人行走在拉法受损建筑物的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人行走在拉法受损建筑物的废墟中，这些建筑物在以色列军事进攻期间被摧毁，地点位于加沙北部地区，2024年6月12日。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司继续遵守节制开支的承诺，以提高产量，这预示2024年美国作为全球最大原油生产国的增长将放缓，或有助于缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩革命和新技术突破的推动下，成为非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超过100万桶，达到1293万桶，远超年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于美国和其他非OPEC国家产量增长，石油输出国组织及其盟友OPEC+在去年深化了供应减产，总体减产幅度达到586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一份复杂的协议，该协议可能允许该组织将部分减产措施延续至2025年，三位知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日讨论供应政策，美国产量增长继续推动非OPEC+产量的增加，但相较于2023年，威胁将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一增幅与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长64万桶/日。三者是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的石油生产商供应增长约100万桶/日。这表示OPEC+石油需求量有望在2024年比2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月份的&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;月度石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）则预测全球需求增长将显著低于110万桶/日，OPEC石油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师表示，尽管油价徘徊在每桶80美元左右，美国生产商似乎不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和自律的态度。”斯坎钻井公司的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“令人惊讶的是，现有价格下钻机数量并未出现更多增长。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出稳定，暂不升级钻机以更好地匹配较为平稳的钻探增长。他们计划年底前运营12台钻机，并在明年部署更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，截至今年4月，美国活跃钻机数量为496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在一份周四的报告中指出：“美国有能力在未来几年增加100万桶/日的原油产量，但目前没有增长的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预测，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市油气生产商在投资者的压力下限制了资本开支，因为无节制的支出虽然推动了产量的迅猛增长，但却限制了页岩油行业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于私有生产商的高产出，以及全球整合浪潮，美国石油产量的部分增长可能将更加依赖于国际市场。这些私人生产商通过增加井的深度和用压裂技术同时开采更多井，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“尽管最近的收购浪潮继续，我仍预计当前原油价格将继续支撑美国整体石油产量的温和增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续发挥作用。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;像斯伦贝谢这样的油田服务公司预计，今年国际市场的增长将高于北美。其第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下滑6%，部分原因是因整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺维科表示，他预计OPEC+将继续做出自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括美国、加拿大、巴西和圭亚那在内的国家预计将继续引领2024年原油和液体产量的增长。美国能源信息署（EIA）表示，预计OPEC+的石油液体产量今年将减少100万桶/日，而非成员国供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国原油产量的增长。”瑞银银行的斯塔诺维科说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一个由Oasis石油公司在德克萨斯州温克附近的帕尔米纳盆地拥有租赁权的钻井平台控制室内的操作室俯瞰图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近德克萨斯盆地Oasis石油公司拥有租赁权的钻井平台内操作室的俯瞰图。路透社/尼古拉斯·奥克斯福德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易员追求数字回报增长</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流向了一种新型平台，投资者需将代币锁仓以换取收益，这种复杂的方案引起了分析师的警觉，他们指出这对用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为“重锁”（re-staking）的日益流行的模式，是加密货币市场风险偏好提升的新信号。随着价格飙升和交易者寻求收益，比特币，最大的加密货币，接近历史新高，而以太坊，第二大加密货币，今年迄今上涨逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险资本公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元融资，吸引了188亿美元的加密货币到其平台，这一数字在过去六个月中增长了近45倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向Reuters表示，该公司创造了“重锁”这一概念，旨在扩大长期以来的加密货币实践——“锁仓”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为实现这一点，加密货币持有者（如以太坊）允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与锁仓期间会暂时失去对代币的即时访问权限，但他们将获得收益回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些锁仓平台还向用户发放代表其锁定代币的新型加密货币。重锁允许代币持有者将这些新代币重新锁定在不同的区块链程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重锁的风险程度存在分歧，部分业内人士认为这项实践还太新，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果代表重新锁定加密货币的新代币被用作加密货币借贷市场的质押物，可能会导致以少量底层资产为基础形成无休止的借贷循环。如果所有人都试图同时退出，这可能会动摇更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何东西作为质押物用于质押物时，这并不是理想的情况，它增加了一种新的风险因素，”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，收益是吸引力：在以太坊区块链上的锁仓收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新锁仓的收益可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁是解锁金融（DeFi）世界的最新发展，在这一领域，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不抛售的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户发放锁仓收益，因为发放机制尚未开发。用户之所以加入该平台，是因为期待未来收益或其他赠品（空投）。“EIGEN”是用户希望未来具有价值的平台代币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重锁平台的增长受到用户寻求赠品的驱动，称这是“非常投机的事情，这种免费钱的事”。他强调，“这非常有风险”。美国加密货币交易所Coinbase的研究主管David Duong表示，目前用户是在未预见的情况下这样做，他们期望获得奖励，但不知道奖励的内容是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan去年创立，Sreeram Kannan曾是西雅图华盛顿大学的一名助理教授，并参与了印度首个学生设计的微型卫星的启动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，将希望进行锁仓的用户与需要锁仓代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重锁平台正在涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，它们为用户提供重新锁仓服务，并生成新代币以代表重新锁仓的资产。这些新代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的质押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里锁仓，并帮助新的区块链服务成长，而不是促进更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些实体没有任何正式关系……这是一个新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重锁可能会伴随着“隐藏风险”——如果重锁代币用于加密货币借贷，可能会在市场下跌期间导致被迫清算并增加波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘是因为高风险借贷，大量作为质押物的加密货币迅速失去价值，沙盒和泰拉等代币崩溃加剧了这一现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重锁，而在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重锁持无虑态度，指出重锁协议中的资金相对全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担心加密货币领域的损失波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到重锁问题对传统金融市场造成有意义的风险传染。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也开始关注重锁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody在锁仓方面看到了显著的机构兴趣，但其首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重锁是因为难以建立一个“跟踪纸张”来追踪资产流向及其收益分配，而被视为太过远一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，在凯尔的投资中进行重锁，Kelp DAO在4月份的博客中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示其为客户锁定加密资产，并预计“围绕重锁的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheikhisman 获得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;凯特莉亚·希门内斯·巴乌马在大胜中当选墨西哥首位女总统，接过了她的导师和卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在民众中的高人气助力了她的胜出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希门内斯·巴乌马&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举委员会的初步样本计票结果，获得58.3%至60.7%的选票。这将是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在下议院和参议院中获得三分之二以上的多数，使其能在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示其获得26.6%至28.6%的选票后，承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次在共和国200年的历史上成为墨西哥的第一位女性总统，"希门内斯·巴乌马在欢呼声中告诉支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴乌马的胜利对墨西哥来说是一个重大进展，这是一个以其粗犷文化和全球第二大天主教人口著称的国家，长期以来一直推崇传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是首位在美国、墨西哥或加拿大赢得一般选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会投票给一个女人，”87岁的埃尔德米拉·蒙特莱在墨西哥最小的州塔拉斯 CALIFORNIA 提到她是希门内斯·巴乌马的支持者时说。“过去我们甚至不能投票，如今你甚至可以不用按照丈夫的意愿投票。感谢上帝，这一切已经改变了，我能够亲身体验。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴乌马面临着复杂的发展道路。她必须平衡增加的社会福利政策，同时继承巨额财政赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在初步结果公布后告诉支持者，她的政府将保持财政纪律，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺提高安全，但给出的细节很少，本次选举被认为是墨西哥历史上最暴力的一次，38名候选人被杀害，许多分析师认为组织犯罪团体在洛佩斯·奥夫拉多尔任内扩大了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也在普埃布拉州的两个投票站发生了杀人事件。墨西哥过去20年执政期间，超过18.5万人被杀，这是墨西哥现当代历史上任何其他政府时期的最高数字，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面进行实质性的投资，否则希门内斯·巴乌马很可能难以实现总体安全水平的实质性提升，”独立拉美政治风险分析师内森·帕里什·弗兰纳里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中赢得了初步胜利，这是国家最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统即将面对的是与美国的大规模移民流动的紧张谈判，以及毒品走私合作等问题，此时美国正处于芬太尼流行病的高峰期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更加艰难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国轿车施加100%的关税，并表示他会动员特种部队打击毒贩组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统必须应对电力和水资源短缺，并吸引制造商转向，这是因公司倾向于将供应链更靠近主要市场而兴起的近岸趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴乌马还需要解决佩梅克斯（Pemex）的问题，这是墨西哥石油巨头，已经连续二十年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"公共资金不能无限制地用于弥补企业永远无利可图的无底洞，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“他们必须重新考虑佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，监督了货币升值和较低的失业率——这些成就使他极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴乌马承诺扩展福利计划，但墨西哥今年预计财政赤字庞大，中央银行预计2025年经济增长率仅为1.5%，这将使事情变得困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将投票变为对他的政治议程的全民公决，在竞选活动中时不时地制造影响力。希门内斯·巴乌马拒绝反对派声称她将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔的木偶”，尽管她承诺延续许多他的政策，包括那些有助于最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，希门内斯·巴乌马感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为“让我们国家变得更好的独特人物”。但政治分析师维丽·里奥斯认为，人们批评她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的木偶更多的是由于性别刻板印象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"人们无法相信她将作出自己的决定简直难以置信，我认为这在很大程度上与她是女性有关，”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希门内斯·巴乌马赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;凯特莉亚·希门内斯·巴乌马，执政的MORENA党的总统候选人，在宣布赢得选举后在墨西哥城的讲话现场。穆拉赫·库纳赫 图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希门内斯·巴乌马赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;凯特莉亚·希门内斯·巴乌马，执政的MORENA党的总统候选人，在宣布赢得选举后挥手致意的现场。穆拉赫·库纳赫 图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;民选者在墨西哥宪法广场索科尔托拉纳举行庆祝活动，墨西哥城，6月2日。穆赫埃利·埃利佩 图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，6月2日。丹尼尔·贝塞里尔 图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯在选举日结束后发言的现场。墨西哥城，6月2日。奎撒尔特·尼特-哈 图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;工作人员关闭投票站现场。墨西哥城，6月2日。朱尔·路易斯·普拉达 图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在普拉克鲁萨克兹的投票站投票现场。墨西哥城，6月2日。亚赫尔·塞巴尔罗斯 图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在马斯卡坦的投票站投票现场。墨西哥，6月2日。拉斐尔·门内契尼 图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯在投票日当天投票站外拍照。墨西哥城，6月2日。卢西尔 图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;工作人员在总督库亚拉纳的投票站准备就绪。墨西哥城，6月2日。朱尔·路易斯·普拉达 图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;奇诺加奇的拉帕瑞格查里，拉帕瑞格查里，墨西哥，6月2日。吉尔伯托·冈萨雷斯 图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在投票站投票后展示染色手指。墨西哥城，6月2日。拉斐尔·门内契尼 图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;桑胡安·查马拉的投票站。墨西哥城，6月2日。雅科布·加西亚 图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;旅客在位于墨西哥城本托·胡里奥国际机场的投票站投票。墨西哥城，6月2日。亨利·罗梅罗 图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;圣安德列斯拉拉林扎的投票站。墨西哥，6月2日。雅科布·加西亚 图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔及其妻子贝阿特丽斯·古铁雷斯·穆勒在投票站投票时挥手。墨西哥城，6月2日。亨利·罗梅罗 图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯的支持者通过横幅表达支持。墨西哥城，6月2日。卢西尔 图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索希特尔·加尔韦斯的支持者在投票站外挥手支持候选人。墨西哥城，6月2日。奎撒尔特·尼特-哈 图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;工作人员在总督库亚拉纳的投票站准备就绪。墨西哥城，6月2日。朱尔·路易斯·普拉达 图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;周六下午，选民在墨西哥城投票站排队。墨西哥城，6月2日。卢西尔 图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，6月1日。丹尼尔·贝塞里尔 图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民们在大选前漫步在墨西哥城的市中心区域。墨西哥城，6月1日。丹尼尔·贝塞里尔 图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;政府宣布在大选前实施禁止出售酒精的法令后，一家商店门口的促销广告。墨西哥城，6月1日。丹尼尔·贝塞里尔 图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>