<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 11 Dec 2024 15:50:43 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席的290名议员中有190名，于周三通过了一项要求解除尹锡悦总统宣布的紧急状态法令的动议，电视台现场直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布紧急状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布紧急状态，2024年12月3日。总统府/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·波克蒂在本月早些时候遭受其他囚犯袭击后，于周五在魁北克一所最高安全级别监狱去世，终年74岁，监狱当局称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波克蒂是加拿大最臭名昭著的大规模连环杀人犯之一。他在2007年因在不列颠哥伦比亚省（西部沿海省份）养猪场屠杀吸毒者和妓女及其遗体而被判死刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名妇女，她们的部分遗体在距温哥华不远的一个破旧房产中被发现。政府检察官在判处他终身监禁后，撤销了对其额外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，波克蒂是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务方在声明中表示：“我们注意到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国其他地区的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是自20世纪末至2002年初，居住在温哥华贫困、毒品泛滥的市区东端大约60名失踪女性中的部分人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在波克蒂被捕之前，其养猪场在不列颠哥伦比亚市科奎拉姆（Port Coquitlam）市中心东偏北约25公里处，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称波克蒂所写的一本书在亚马逊上架仅数小时就遭下架。当时《温哥华太阳报》报道称，书中波克蒂声称自己无罪，并称自己被警方冤枉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊删下该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·波克蒂的法庭案件始于新西敏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·波克蒂于这张无日期的电视图片中出现在他的科奎拉姆家中。路透社/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对镜头时，发表了一番适应其法律和政治斗争的言辞：他准备好迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团判他涉及隐匿封口费的虚假文件案34项罪名成立的次日，共和党总统候选人罗列了一长串对手和不满，言语粗暴，言语混乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持审判的法官胡安·梅尔钦为“歪曲事实”和“恶魔”。他把他的竞选对手、民主党的乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，并宣称非法入境的移民是他的敌人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将面临的挑战置于个人事务之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“去做这个，”他说，“因为我们正在捍卫美国。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了一次竞选演讲中夹杂了些许幽默外，这是他较少乐观的一次发言。在新闻发布会上，他仅手里拿着一张小纸条。发言结束时，他没有回答记者提问，迅速与儿子埃里克·特朗普一起离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者们也对司法体系以及任何暗示特朗普犯罪的人进行抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次各领先竞选人互相威胁到国家安全的选举中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，将其作为他不适合担任总统的又一证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普自说自话，漫不经心地诉说个人痛苦，并恶意诽谤美国司法体制，观看者从中得出一个显而易见的结论：这位先生不适合担任美国总统。”拜登竞选新闻发言人迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普支持者——多数人视纽约裁决为正义的 miscarriage——仅在周四一天内就向其竞选活动捐款 3480 万美元，特朗普团队称这是其在 WinRed 平台上创下的单日记录，该平台处理共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹款额上落后于拜登，但特朗普竞选团队在周五试图保持这一速度，向支持者群发了一系列颇具威胁性的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短讯中如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将不会投降！”特朗普新闻发布会后另短讯中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟前总统的步伐，坚称此次审判存在缺陷、指控本不应提起、陪审团成员在多数左倾的曼哈顿筛选的陪审团里受到玷污、法官偏见——这是当地当局否认的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于某些共和党官员未能迅速或猛烈的谴责，特朗普的支持者和竞选顾问转而攻击他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔取笑一名在社交媒体平台 X 上发布帖子支持陪审团裁决的全国大学生共和团。“意见就像屁股，人人都有。”拉西维塔写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还（在 X 上）对前马里兰州共和党温和派州长拉里·霍根进行了谴责，该前州长在裁决前曾警告美国人“不要在已经愈演愈烈的政党对立中火上浇油。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了自己的竞选活动。”拉西维塔对霍根回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;采访奋战州宾夕法尼亚州和佐治亚州共和党选民，其中一些人表示，特朗普的定罪促使他们重新思考自己在11月的投票意向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的弃权可能会削弱他在与拜登的竞争中所处的多个关键摇摆州微薄的领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但绝大多数受访的共和党人听起来几乎就像他自己一样，称审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切政治手段，都是为了打击他并尽可能拖延他的竞选行程。”来自亚特兰大的62岁退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到这件事，就能做到任何人身上。绝对没有人会安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一次媒体发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一次媒体发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）党会后的选举中，面临着严重的削弱。这是自种族隔离结束以来ANC最差的选举业绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数字远远低于2019年上一次选举时的57.5%，并且还首次未能达到多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC必须与其他一个小党或多个小党谈判联合政府或某种形式的协议。它可能需要做出政策让步或放弃一些关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人的商人拉马福萨可能会面临反对党和他所在严重分裂的党内批评者的辞职要求，但ANC一位高层官员支持他留任，分析家指出，目前尚无明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个能够接替拉马福萨的明确统一候选人，”开普敦大学政治学教授安东尼·贝尔勒（Anthony Butler）说，他撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民调显示，拉马福萨是此次选举中主要政治人物中最为受民众支持的，而ANC内部的派系斗争可能使任何反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举业绩发表评论。他的发言人表示，他将在周日全数初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也曾悬而未决，2022年一个委员会的报告发现，他可能因一桩藏于家具中的现金的丑闻而有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾否认这一丑闻，被称之为“Farmgate”，并随后在当年赢得了为期五年的ANC党魁连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被认为是ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为选民对失业率高、犯罪率和电力短缺等问题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC党魁，承诺重塑该党的形象并恢复经济活力，因为此前在他的前任雅各布·祖马统治时期，发生了九年的丑闻、腐败以及经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，自他2018年上任初期的欣喜若狂很快消逝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今六年多过去了，经济停滞不前，仍有众多高级ANC官员涉及丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的致命打击来自他的对手祖马，支持新党民兵志MNK的祖马超出了预期，大大削弱了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC困住。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特赫加（Ralph Mathekga）说。“这对拉马福萨的项目来说是一个终结……选举失利后，一切如常只是无法企及的幻想。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因未能就关键改革做出明确表态而受到批评，这一行为避免了对党内裂痕的加剧，与他1980年代作为工会领袖时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却称赞他发扬团结建设的才能，以及他在推进南非作为“全球南方”（即低收入及中收入国家的统称）倡导者角色方面的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情时期，拉马福萨是全球最具影响力的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出一起针对以色列的种族灭绝案件，促使法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控并继续推进其在拉法的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去的三十年间取得的成功，但批评者称他未能为南非面临的最大挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，在成千上万支持者的聚集中发表讲话，但许多支持者在他演讲未结束前就已经离开。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深化对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰用于打击俄罗斯领土的限制，这标志着美国在持续两年的俄乌冲突中进一步介入，专家认为这一步骤有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰利用美国提供的武器打击俄罗斯领土存在很大的风险。他们担心大规模乌克兰攻击会触发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国其他禁止向基辅提供更高端武器的规定相吻合的规则，这些规定也已先后失效，包括先进的美国战斗机和长程ATACMS巡航导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定已于本周生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗进行精确打击。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击跨越边境的俄罗斯军事力量，包括那些正准备袭击乌克兰军队的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线的乌克兰部队提供了使用美国高机动火箭炮系统（HIMARS）发射自带精确制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器打击俄罗斯部队的合法依据，专家指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能为之前已扎根的俄罗斯军队创造条件，使他们撤回到哈尔科夫地区，”乌克兰战略研究院的研究员米科拉·比里斯科夫表示，该机构是一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场调动部队的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯将处于守势，必须重新评估他们在进入哈尔科夫境内的攻势中的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日的白宫国家安全总监杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席科·布朗举行的加密视频会议上，正式提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登汇报。官员表示，拜登同意乌克兰应该能够安全打击来自俄罗斯境内的攻击，从而保持防御态势。自那以后，拜登政府一直在筹备相关决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁西方伙伴采取此类措施，但他当时表示：“迄今为止，还没有看到任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究项目资深研究员罗布·李表示，俄罗斯一直利用拜登针对在俄境内进行攻击的说法来将其军队作为攻击保护区，以从事哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮直接部署在边界对面，维持防空、电子战、指挥和控制系统，”李指出，“这样获得了一定程度的避风港。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，单独这一决定短期内可能不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会对前线的移动产生太大甚至根本不会产生影响，但它将使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯在哈尔科夫的部队数量不足，无法发起大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力从东北方向有效威胁哈尔科夫，”他指出，“要这样做，就需要在东部战场的兵力剥离。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约盟国不要允许乌克兰将其武器瞄准俄罗斯，并于周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上占主导地位的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距华盛顿宣布政策调整不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其打击俄罗斯境内的深纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前防务官员马克·坎西安表示，拜登的举措仅仅迈出了第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大转变，但它确实迈出了一步，”坎西安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰官员和政府官员将争取下一步：打击更大范围的目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中没有明确表示拜登政府是否会进一步允许打击俄罗斯境内的其他目标，但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续如所必需的那样适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫附近地区的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;瓦伦廷·奥吉雷内科/路透社，2024年5月30日在乌克兰哈尔科夫附近、马拉·丹尼列夫卡村，火灾中的儿童和青少年体育骑术学校受俄罗斯导弹袭击严重损毁。文件照&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续坚守控制支出以提升产量的承诺，这将使全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年中，美国在非常规油气革命和技术效率提升的推动下，通过对非OPEC国家原油供应的持续增长，成为全球原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，日产量跃升超过100万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预期的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友OPEC+去年进一步削减了原油供应，部分原因是为了抵消美国及其他非OPEC国家产量增长的压力。OPEC+共计减产586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在策划一项复杂的协议，将在2025年继续实施一些减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日举行的OPEC+会议上，OPEC+根据供应政策考虑，虽然美国产量增加继续推动非OPEC+产量增长，但这一增长威胁将不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日，与OPEC自身关于美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增幅将达64万桶/日，这三位是最为关注的预测机构，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的石油生产国供应增长100万桶/日左右，这表明OPEC+原油需求或将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国总体原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样再次带来出乎意料的增长，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度。”钻探承包商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。“考虑到当前的油价，钻机数量没有更多增加令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，并延迟对钻机进行升级，以更好地与较低的增长率相匹配。计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国贝克休斯公司的数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔分析师在一份周四的报告中指出，“美国有能力在未来数年以每天100万桶的速度增长，但目前并无意愿以该速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察预计，美国今年的原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，在投资者的压力下，上市美国石油生产商在增长上的支出受到限制，此前无节制的支出导致了迅猛的增长，但2010年代在致密油区的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增长部分受到私人生产商的推动，其中一些公司现在正越来越多地参与行业内部的整合浪潮，通过延长油井的长度和对岩石进行压裂以同时从多口油井生产石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期有整合浪潮，但预计我们将继续看到当前油价支撑下的美国石油总产量温和增长。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。第一季度国际业务收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加强调资本纪律，导致不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国仍与加拿大、巴西和圭亚那一起，预期2024年将是石油和液体燃料产量增长的领衔者。国际能源署（EIA）3月表示，OPEC+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共生。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一个位于二叠纪盆地由Oasis石油租赁拥有的钻井平台的操控室里可以看到钻井平台的操作面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一个位于二叠纪盆地由Oasis石油租赁拥有的钻井平台的操控室里可以看到钻井平台的操作面。美国内华达州威丁附近，2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福特/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质作为交换条件的情况下，重新启动加沙停火，并敦促哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，让第二天的生活开始。”拜登说。当前，美国正处于总统竞选年，需要在国内和国际上尽快停止加沙冲突，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和多个国家进行的斡旋谈判，旨在为以色列和激进的哈马斯运动之间的停火安排事宜，多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议发生在以色列在拉法赫地区持续数周的侵略行动之后，特别是在贝内·内塔尼亚胡政府面临国内外新压力之际，因为罪行在加沙导致的死亡人数持续上升以及人质的继续被俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内·内塔尼亚胡办公室表示，拜登透露了停火计划后，以色列授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提案距离共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普因34项重罪被定罪一天后发布，凸显了两名候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新计划分为三个阶段，与以往的提议不同，因为停火将持续，直到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤离，释放包括老年人和女性在内的人质，其中包括几百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车进入加沙提供人道援助，拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将商定永久结束敌对行动的条款。“只要谈判继续，停火将继续进行，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已通过卡塔尔将此提议传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统敦促那些试图推动“无限期”战争的人转变态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划。他们将呼吁战争无限期持续下去。有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，希望继续战斗多年。人质对他们来说不是优先事项。但尽管面临各种压力，我恳请以色列领导层支持该协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一位在战争期间去以色列的总统，作为刚刚向伊朗袭击以色列直接提供军事保护的总统，我要求你退一步，想想如果失去这一刻会发生什么。我们不能失去这一刻。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;p&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      一名巴勒斯坦人在周二以色列军事行动期间被毁建筑的废墟中行走。图片摄于2024年6月12日，加沙北部贝特利哈。图片来源：路透社/马哈茂德·伊萨
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国官员匿名告诉媒体，以色列之所以能提供新提议，是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份长达4.5页的详尽协议。”该官员说。“这份协议经过详尽的谈判，现在摆上台面的是整个过程的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照行动计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的演讲充满戏剧性，认为这是向以色列公众直接求助的一种方式。主要的12频道中断其晚间新闻节目现场直播拜登的演讲。伊尔军事审查员此前曾禁止公开该提议的细节，锚点丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前来以色列为人质谈判的美国官员杰里梅·苏里教授表示，这一提议比以往的提议成功的机会更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成重大破坏，哈马斯可能再度对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖袭击的可能性不容忽视，但它远低于之前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在转而反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，同时拜登具有影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的早前人质提议要求以方释放加沙的病弱、年老和伤者作为交换，为期六周的停火，可以延长以运送更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社报道，该提议在本月早些时候因其拒绝履行与哈马斯谈判达成的取消战争的永久性条款，并加剧了对拉法赫南部加沙的攻击而破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社报道，哈马斯周四表示，其已向调解人传达，除非以色列停止战争，否则其不会参与进一步的谈判，但其准备达成“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位据匿名来源的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个拥有由哈马斯囚禁公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项以航空袭击拉法赫造成的45名巴勒斯坦人死亡引发国际愤怒的以色列袭击上周日没有触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了一场纯粹的地狱，”拜登周五表示。“我们看到了早些时候在拉法赫致命火灾中的可怕画面，这是在以色列对哈马斯的打击后发生的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列在回应10月7日南部以色列哈马斯袭击后袭击加沙以来，已有超过36280人被杀。据以色列统计，哈马斯攻击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里再次在美以两国试图通过调解结束与以色列的战争中扮演关键角色，利用其数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一角色强化了86岁的伯里在黎巴嫩的影响力，特别是对多年来在什叶派穆斯林社区占主导地位的什叶派穆斯林社区，他自9月以色列杀头伊朗支持的真主党领袖萨德尔·纳斯拉赫后，成为黎巴嫩的稳定力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在周三的电视演讲中表示，黎巴嫩正在结束“最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩民众为了黎巴嫩的未来展现凝聚力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间成为什叶派阿马勒运动的领导人，自1992年起担任议会议长，这是黎巴嫩宗派秩序中什叶派人士的最高职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人尼姆·卡塞姆赞扬伯里作为谈判者的角色，称其为真主党的“兄长”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，试图促成停火协议，此类纠纷与加沙战争同时发生，并在9月加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这再次体现了伯里在2006年帮助终止真主党与以色列最大战争的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官们表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅具有限的权力，而且极难接触被美国列为恐怖组织的真主党，因此伯里的作用更为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位贝鲁特外交官说：“现在你来到黎巴嫩，唯一值得会面的人就是他，他就是国家本身。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，他帮助谈判释放了39名被什叶派武装分子劫持的美国人质，这些人质在黎巴嫩长达15年的内战期间被劫持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议长时，纳斯拉赫正在真主党领导人的崛起时期，两人随后统治了什叶派政治和许多政府机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常会见伯里的外交官表示：“他被认为是真主党的值得信赖的伙伴，这使他非常关键，但也有很明确的界限，这种界限无论是由于真主党还是伊朗的立场而存在。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列炮火袭击了伯里阿马勒运动影响力的地区，包括南部城市辛尼亚尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里于1938年出生在塞拉利昂的一个来自提宾的移民商人家中，后搬至黎巴嫩并在大学时投身政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多人称赞伯里帮助改善了曾经受压的什叶派社区在宗派制度中的地位，这种制度倾向于赋予基督教徒和逊尼派穆斯林特权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为律师，伯里接替了阿马勒运动创始人穆萨·萨德消失后成为该运动的领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里领导了阿马勒军事崛起，该运动在内战期间与其他几乎所有主要政党交战，后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了政府机构和安全部门，他似乎与真主党政治上步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010年，当2006年美国大使馆电报公之于众并质疑他对真主党的真实看法时，伯里予以否认，声明纳斯拉赫“就像我自己一样”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马勒战士在真主党的支持下，与加沙的哈马斯联盟一起向以色列发射火箭，以示声援加沙的哈马斯袭击南部以色列的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特并与伯里见面，试图停止两国边境地区的炮火，并说服真主党从里特尼河以北撤出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员“要将里特尼河移到边界以南比将真主党推到里特尼河以北还要容易”，熟悉伯里的一位消息人士对路透社表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他是将黎巴嫩引向2019年经济崩溃的一部分，该国的金融系统因数十年的政府腐败而崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一些人则指责他拒绝召集议会制定正式会议选举总统，导致政府中最重要的基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交桥梁的角色让真主党的政治对手感到不快，例如天主教的黎巴嫩力量派，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来执行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里詹尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里詹尼（未图）在贝鲁特会面。路透社/泰赫尔·阿卢丁尼/图库文件&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里的肖像悬挂于建筑之上，以纪念阿马勒运动创始人穆萨·萨德在1978年访问利比亚后失踪”的45周年纪念” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纪念阿马勒运动创始人穆萨·萨德（1978年访问利比亚后失踪）逝世45周年，黎巴嫩议长纳比勒·伯里肖像于贝鲁特的一次集会上悬挂于建筑物上。路透社/穆罕默德·阿扎基/图库文件&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取奖励，这一复杂方案引起了分析师对用户和加密货币市场的警示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重新锁定”（re-staking）日益流行的背景是，随着加密货币价格的飙升和交易者寻求收益，加密市场上出现了新的冒险行为。比特币，作为最大的加密货币，正接近历史高位，而排名第二的以太坊则今年上涨了超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在“重新锁定”热潮的核心是西雅图创业公司EigenLayer。该公司于2月份从美国风险资本公司安德森霍洛维茨的加密部门筹集了1亿美元，其平台已吸引188亿美元的加密货币，较六个月前增加了近400亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时，发明了“重新锁定”一词，旨在扩展一项长久以来的加密货币实践——“锁定”（staking）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的众多计算机来检查并确认谁拥有哪种加密货币。为实现这一点，加密资产的拥有者，如以太坊的投资者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与锁定期间将暂时失去对这些资产的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些“锁定”平台还给用户发放新的加密货币以代表他们已“锁定”的加密货币。而“重新锁定”则允许资产持有人将这些新代币再次用于不同的基于区块链的项目和应用程序，以期获得更大的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币世界对此依然存在分歧，一些内行人认为此做法尚处于初级阶段，风险不明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表“重新锁定”加密货币的新代币被用作加密货币巨大借贷市场的质押物，那将可能导致借贷市场的无限循环，基于少数核心资产。如果所有人都试图同时退出，可能会导致更广泛的加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有任何质押品被用作质押品时，这都不是理想的情况，它引入了一种新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者对“重新锁定”的吸引力在于其收益：在以太坊区块链上的“锁定”带来的回报通常在3%-5%之间，而分析师认为“重新锁定”的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“重新锁定”是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，它使加密货币持有者能够投资于实验性计划，以期在不抛售自己的持币的情况下获得巨大的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付“锁定”奖励，因为支付机制尚未开发出来。用户加入这一平台，期待未来的奖励，或者知道的其他空投（airdrops）奖励。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向用户发放其新创建的代币“EIGEN”。用户希望这个代币将来会变得有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy分析，“重新锁定”平台的兴起是由用户寻求空投奖励所驱动的，他称之为“极其投机的免费钱”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国股票交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示（Coinbase提供“锁定”，但不提供“重新锁定”）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在采取了预先行动，（并预期获得奖励的）但不知道会获得什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立于去年，是一位来自西雅图大学助理教授的前成员，并且曾参与设计印度第一颗由学生设计的微型卫星，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务市场，它将潜在的“锁定”者与需要“锁定”代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的“重新锁定”平台已出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币执行“重新锁定”，并在这些代币上生成新的代币来代表这些“重新锁定”的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的质押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，其平台旨在让用户自行选择将代币“锁定”的地点，并帮助新的区块链服务增长，而不是刺激更多使用加密货币的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们没有正式关系任何这些参与者......这是一个正在出现的现象，”他补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，“重新锁定”可能隐藏着风险——如果“重新锁定”的代币用于加密货币借贷，可能会在市场低迷期间强制平仓并增加波动性，他在一份说明中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年的加密货币市场暴跌很大程度上是由于高风险借贷，因用作质押的加密货币迅速失去了效用，这在Terra和Luna代币崩盘后加剧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于‘重新锁定’，而是借贷协议。借贷协议错误地评估了风险，”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家并不担心“重新锁定”，他们指出，重新锁定协议中的现金与全球2.5万亿美元净资产的加密市场相比微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直对加密货币世界中的损失溢出到更广泛金融市场中的风险感到担忧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们不认为重新锁定问题对传统金融市场构成任何实质性风险，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密市场越来越与主流金融连结，重新锁定也吸引了机构投资者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标准渣打加密部门Zodia Custody已经看到了机构对“锁定”的显著兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为“重新锁定”让追踪资金去向和分配奖励的“纸质记录”变得困难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，重新锁定了一些资金，Kelp DAO在4月份的一篇博客中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户持有的加密资产提供“锁定”服务，并预期“围绕新的重新锁定生态系统将兴起”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示了代表加密货币比特币的形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币比特币的形象，在巴黎，法国，2024年3月9日。（路透社/贝诺特·特西尔/示意图/文件照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示了代表加密货币以太坊的形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币以太坊的图像被放置在一个个人电脑主板上，该图片于2023年6月16日在巴黎拍摄。（路透社/达道·鲁维奇/示意图/文件照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>