<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 06 Feb 2025 13:04:10 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>独家：特朗普团队考虑要求世卫组织进行改革，包括美国人负责</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-team-considers-demanding-who-reforms-including-american-charge-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;特朗普政府正在考虑一项对世界卫生组织进行改革的计划，包括让美国人担任该组织负责人，以便美国能够继续作为全球健康机构的成员，据两名了解该计划的消息来源和《路透社》审阅的一份提案文件称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案文件在唐纳德·特朗普总统1月20日宣誓就任前已与他的顾问共享，建议美国应迅速宣布退出世卫组织，并采用“新的根本性方法”来应对该组织，包括推动美国官员在2027年特德罗斯任期结束后担任总干事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普签署的一项针对退出世卫组织的行政命令是他上任后第一个政策举措之一。这将使全球卫生机构在2026年1月20日前失去最大的资金来源。该命令指责该组织在新冠疫情期间管理不当，并过度受其他国家的影响，而世卫组织对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此后，特朗普暗示美国可能会在世卫组织“整饬完毕”后回归，但并未详细说明这需要什么条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;改革提案自特朗普上任前已经讨论了很长时间，但目前尚不清楚其政府是否将采纳其中其他建议，据两名消息来源称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白屋发言人库什·德赛在一份声明中对《路透社》表示，特朗普政府“将继续审查现有的程序和卫生机构，以实施必要的改革。”他没有就有关世卫组织的讨论发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案由特朗普过渡团队要求的一位外部政策专家编制。提案认为，世卫组织已成为“最混乱、最无效的联合国机构”。报告称，过去二十年未能执行改革导致管理能力和科学专长出现恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案承认退出世卫组织可能会伤害美国利益，但认为同样适用于留在组织内，除非进行改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织转型部门负责人索伦·布罗斯特龙在接受《路透社》采访时拒绝了这一批评，称该机构在特德罗斯领导下进行了迄今为止最根本的改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已经彻底进行了改革，并知道自己仍在进行中，”布罗斯特龙告诉《路透社》，指出该机构通过改革其资金模式以增加独立性、给予各国负责人更多空间和提供更多的财务透明度等问题而进行的改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布罗斯特龙称，世卫组织的职责因其广泛的范围而更加复杂，但强调其应对健康危机的反应并不混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“成员国……如果还有进一步的改革要求，我们将努力实现，”他在补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提案文件提议在2025年任命一位美国特别特使，直接向特朗普和白宫报告，负责在退出计划次年与世卫组织进行的改革谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，世卫组织协调由国务院和卫生与公共服务部负责。特使将会促进第一位在美国历史上首次由美国官员领导全球健康机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一情况并无正式理由，而这是在美国在全球卫生组织顶层缺乏领导力的上限资金浪费和组织效率下降方面的一个关键因素，”提案文件中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布罗斯特龙表示，任何成员国都可以提名总干事并推动其候选人。世卫组织执委会将选出一份候选人短名单，获得至少三分之二成员国投票的候选人将被选为该职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是世卫组织最大的资金支持者，每年贡献约占其总体资金的18%，包括4亿美元的自愿捐款和根据各国经济规模缴纳的约1.3亿美元定期捐款。除非其他捐款机构填补美国留下的资金缺口，世卫组织已警告称将削减开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国已经停止与世卫组织合作，包括禁止与美国疾病控制与预防中心进行交流协作，后者长期以来是识别和遏制全球疾病暴发的重要合作伙伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在该机构于2025年2月3日至11日在日内瓦举行的执委会会议上，美国仍然有一个代表出席，以帮助确定世卫组织未来预算和重点议题，布罗斯特龙表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，43名美国国会议员敦促特朗普重新考虑退出健康组织的计划，以保护美国和全球的健康。公共卫生倡导者也在寻求阻止该计划，包括通过法律挑战来质疑该决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国留在并推动改革会最好地保护美国利益，” Georgetown大学华盛顿分校的全球健康教授劳伦斯·戈斯坦森称，同时也担任世界卫生组织全球和国家卫生法律合作中心的主任。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世界卫生组织（WHO）总部位于日内瓦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HAWDGODLNBLOBCF7Y7VEGPJI2M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世卫组织总部的联合国标志，摄于瑞士日内瓦，2025年1月28日。路透社/Denis Balibouse/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 06:08:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-team-considers-demanding-who-reforms-including-american-charge-2025-02-06/</guid></item><item><title>当暴雨和特朗普穿过加沙时，居民说他们永远不会离开</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/rainstorm-trump-blow-through-gaza-residents-say-they-will-never-leave-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;特朗普之后，接踵而至的是暴风雨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦加沙地带在周四凌晨遭受强劲的风和暴雨袭击，一场寒冬暴风雨导致临时住所中的难民家庭遭受洪水侵袭，还掀翻了密封住所的塑料篷布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，居民表示，美国总统唐纳德·特朗普宣布计划剥夺他们的居住权并将他们驱逐的做法，反而让他们更坚定地想要留下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管我们正经历着这起悲剧，尽管受到恶劣天气和雨水的影响，人们仍然无处栖身地留在这里。”加沙南部拉法的卡萨姆·阿卜杜·哈松站在雨水之中，环顾周围被毁的房屋和损坏的道路，对路透社说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的家人在1月19日停火声明发布后不久，回到他们被摧毁的家中，此前他们一直在更北方的地方避难。他们计划永远不再离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们牢牢把握着他们的国家和土地。人们甚至连自己国家的一粒沙子都不愿放弃。”他对路透社说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数加沙巴勒斯坦人得知特朗普震惊性声明后的当晚，风暴将他们从梦乡中唤醒，撕裂了由塑料和布篷搭建的临时住所。居民们用小型塑料桶排水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;次日清晨，以色列国防部长伊萨克·哈特兹命令军队准备一项计划，允许加沙居民“自愿撤离”。该计划详情尚未确定，但可能包括陆路、海路和空运的撤离选项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无论天气、特朗普还是以色列，都不会将我们从土地上驱逐出去。”住在加沙市被以色列摧毁房屋废墟中的四名子女的父亲阿卜杜·甘尼通过短信告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;风暴吹走了他们用于遮盖破窗和墙体缺口的塑料篷布，雨水涌入。然而，他们仍然不会离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他疯了吗？”他对特朗普说，“我们将不会为了你们的地产业主身份出售我们的土地。我们饥寒交迫，处于危机之中，但我们不是同谋者。如果他想帮助我们，他应该来这里为我们重建。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列第12频道报道说，哈特兹的计划将包括通过陆路跨越点撤离选项，以及通过海运和空运的特殊撤离安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦人的流离失所在中东是最敏感的问题之一。在军事占领下强制或强迫流离失所的人口是战争罪行，《1949年日内瓦公约》中明令禁止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯官员巴斯姆·纳伊姆告诉路透社，哈特兹的声明并不令人意外，这是掩饰以色列在加沙战争中未能实现任何目标的企图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列声称其目标是根除哈马斯，这是一支于2023年10月7日对以色列发动致命攻击的武装组织。但自停火开始的三周以来，哈马斯战士已经恢复了对加沙控制权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，数十万在加沙境内流离失所的巴勒斯坦人返回家园，尤其是在加沙北部几乎一片废墟的地区。纳伊姆表示，这证明了巴勒斯坦人对这片土地的深厚情感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们真心诚意，他们应该解除加沙的封锁，开放边界，他们将震惊地发现，返回加沙的人数将超过离开的人数，尽管破坏严重。”纳伊姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙战争的导火索是哈马斯的攻击，战斗导致1200多人死亡，250多人被绑架，根据以方的统计数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那时起，根据加沙卫生部的数据，以色列对加沙的军事袭击在过去16个月内已造成超过4.7万名巴勒斯坦人丧生，引发了否认的种族灭绝和战争罪指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国和埃及、卡塔尔作为调解人达成的为期六周的停火协议迄今为止基本能够遵守，但持久和平的可能性仍不明朗。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在加沙市，巴勒斯坦人在雨中的道路上行走，加沙停火期间" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DCOQBNAGRRNDVBM63NJNAHWT7I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在加沙市，巴勒斯坦人在雨中的道路上行走，加沙停火期间。2025年2月6日。路透社/Dawoud Abu Alkas&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙市临时营地内，难民在雨中坐着，加沙停火期间" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KNGSL665L5OQ5KFRD74N7RXXY4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在加沙市临时营地内，难民在雨中坐着，加沙停火期间。2025年2月6日。路透社/Dawoud Abu Alkas&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在雨中的加沙市，巴勒斯坦人经过被以色列进攻摧毁的建筑废墟边上行走，加沙停火期间" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IJJ4TKGFWVIGNOIYAHAR5LT2AY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在雨中的加沙市，巴勒斯坦人经过被以色列进攻摧毁的建筑废墟边上行走，加沙停火期间。2025年2月6日。路透社/Dawoud Abu Alkas&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在雨中的加沙市，巴勒斯坦人经过临时营地边上，散步于被疏散人员居住的帐篷中，加沙停火期间" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JVIND67PQNKABP5K5JVBP5YJJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在雨中的加沙市，巴勒斯坦人经过临时营地边上，散步于被疏散人员居住的帐篷中，加沙停火期间。2025年2月6日。路透社/Dawoud Abu Alkas&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 11:39:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/rainstorm-trump-blow-through-gaza-residents-say-they-will-never-leave-2025-02-06/</guid></item><item><title>独家：乌克兰看到俄罗斯北韩导弹精度显著改进</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/ukraine-sees-marked-improvement-accuracy-russias-north-korean-missiles-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;自去年年底以来，俄罗斯武装部队向乌克兰发射的朝鲜 ballistic missiles 的准确度远超过去一年中的发射，两位高级乌克兰情报来源向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着莫斯科与平壤之间不断加深的军事合作引发华盛顿到首尔的担忧，这些导弹的精准度大幅提高——误差范围为50-100米——表明朝鲜正在利用战场环境测试其导弹技术，一位高级情报来源表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名军事来源描述了朝鲜近几周对乌克兰发射的20多枚ballistic missiles 在精度方面的显著提高。另一名高级政府官员也证实了这一发现。军事专家杨郁（Yang Uk）指出，朝鲜导弹能力的改进具有影响其潜在威胁包括韩国、日本和美国的风险，或向“失败”国家和地区出售升级武器的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将对地区和全球的稳定产生重大影响。”杨郁在接受采访时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜近年来的军事项目发展迅速，其中包括可搭载核弹头的短程和中程导弹。然而，在乌克兰战场之前，隔绝状态下的朝鲜从未在实战中测试过新武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰防务部未对路透社的评论请求作出回应。乌克兰通常不公开披露对俄罗斯导弹和无人机空袭军事目标的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯、韩国及韩国国家情报局均未回复路透社的询问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伦敦的朝鲜驻英国大使馆未回应记者的电话，也未回复留言。朝鲜在联合国的代表团未回复相关问题。朝鲜与俄罗斯否认有任何军火交易，尽管两国领导人今年在俄罗斯远东地区会面时承诺深化军事合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国防部和美国国家情报委员会均未回应评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杨郁表示，其军事安全联系人独立报告了朝鲜最新一批导弹的改进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“随着他们制造导弹并从俄罗斯军队那里获得反馈，他们有了更多的经验来制造更可靠的导弹。”杨郁说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据杨郁和其他消息来源称，目前尚不清楚朝鲜做了哪些改进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事来源指出，对弹骸进行的法医分析未发现导弹设计上的变化，虽然可供分析的弹骸样本很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事来源称，导弹精度提高的原因可能是安装了更好的导航系统，或配备了有助于机动的转向机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杨郁认为，提高准确性的其他因素可能包括针对作战人员的更精确目标信息，俄罗斯提供的新制导系统的部件，以及朝鲜科学家根据战争数据和经验进行的改进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事来源在基辅2024年1月27日的一次采访中表示，战争早期，导弹的精度为1-3公里，但最新的导弹精度已提高到50到100米。该来源拒绝透露具体攻击的目标、发射地点和时间，称这是出于军事保密原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年末以来，俄罗斯向乌克兰发射了约100枚朝鲜制造的K-23、K-23A和K-24短程弹道导弹，基辅表示俄罗斯还从朝鲜获得了数百枚增援炮弹和数万部队协助战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社此前报道，朝鲜正在扩大制造K-23导弹的复杂设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年2月，乌克兰最高总检察长对朝鲜不为人知的武器可靠性表示怀疑，称仅24发导弹中有2发相对准确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该来源表示，武器精度的提升显然出现在数月的不准确发射之后，来源称根据爆点情况，以及附近目标位置判断的基准确定了这一评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法独立验证这一评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管朝鲜的弹道导弹只占俄罗斯导弹打击的一小部分，但其携带的弹头可重达1吨，射程可达800公里，军事来源指出。俄罗斯的伊斯坎德尔-M导弹携带更小的弹头，射程为500公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年起，莫斯科与平壤迅速靠拢，两国签订了一份“综合战略伙伴关系”条约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年11月，时任美国国务卿安东尼·布林肯访问首尔时警告称，平壤与莫斯科关系加深对全球武器扩散的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年11月，韩国国家安全顾问申文锡表示，俄罗斯因提供防空导弹及防空设备而向朝鲜提供了部队和武器供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国情报机构认为，俄罗斯可能也在支持朝鲜的导弹零部件、资金支持，甚至空间技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“朝鲜得到了一些东西。”杨郁说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一件未识别的导弹部件，据乌克兰当局认为是朝鲜制造，并在本周早些时候被用于打击哈尔科夫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UNL7D2TUVJP6DKT23BLZKTFUDE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年1月6日，乌克兰哈尔科夫，乌克兰当局相信朝鲜制造的未识别导弹部件，用于此次莫斯科对乌克兰的攻击。路透社/Vyacheslav Madiyevskyy 档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 04:32:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/ukraine-sees-marked-improvement-accuracy-russias-north-korean-missiles-2025-02-06/</guid></item><item><title>厄瓜多尔香蕉继承人Noboa寻求完整总统任期以推进犯罪打击力度</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/ecuador-banana-heir-noboa-seeks-full-presidential-term-push-with-crime-crackdown-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;厄瓜多尔总统丹尼尔·诺亚认为，他承诺推动其前任任期中启动的打击犯罪倡议，并解决停电问题，这将确保他在周日的总统选举中成功连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近两份民意调查显示，诺亚可能在首轮投票中获胜。诺亚出生在瓜亚基尔，继父的庞大商业帝国包括香蕉种植园、包装和航运。其他民意调查预测，选举可能进入四月的最终轮投票，届时他很可能会击败左翼候选人路易莎·冈萨雷斯。冈萨雷斯主张增加社会支出、打击犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺亚曾在2023年的临时选举中击败冈萨雷斯，成为前任总统任期的终结者，赢得了关注，承诺解决厄瓜多尔快速上升的毒品贸易相关犯罪问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺亚声称，他的15个月总统任期使暴力死亡率下降了15%，监狱更安全，关键团伙头目被捕。他致力于推进所谓的“凤凰计划”，以解决不安全问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他通过总统令派出军队上街巡逻，加强港口安保，将22个犯罪组织定性为恐怖组织，并赢得立法批准针对毒品犯罪和恐怖主义的更长刑期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“旧的厄瓜多尔时代已经结束，新的厄瓜多尔时代即将开始——凭借您的支持，我们就能实现这一目标。”诺亚在近期一场在马查拉举行的集会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持者认为，诺亚需要四年的完整任期来实现他的承诺，包括与美国的合作，美国曾对主要厄瓜多尔帮派“狼”帮实施了制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者称，诺亚并未有效遏制暴力，然而，他的15个对手在试图将他塑造成无能者方面遇到了困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还与副总统维罗妮卡·阿巴德引发了公开争执，阿巴德被劳动部暂停职务，她称这是对宪法的侵犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺亚承诺避免每日长达14小时的轮流停电，这是2024年下半年厄瓜多尔因区域干旱导致水力发电站受损造成的情况。他请求哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗恢复电力进口，他曾称佩特罗是“左翼纨绔”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其政府增加了发电能力，并重启了停滞的水力发电站项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位37岁的总统很少接受媒体采访，但他经常在社交媒体上发帖，并受到许多年轻选民的喜爱。12月，他在Instagram上发布了一张左臂上刺有四只凤凰的纹身照片。他解释说，最大的鸟引导着其他三只，这象征着他的孩子们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺亚的形象纸板人也在社交媒体上有了自己的生命，支持者发布了一些滑稽的视频，显示他们与总统共进午餐或购物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他是一个知道国家需要什么的人，而不仅是进入总统任期后不断即兴发挥。他有一条清晰的道路可循。”27岁的recent大学毕业生マル龙·卡克拉斯说。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="厄瓜多尔总统诺亚为连任而竞选，图中显示他站在瓜亚基尔的街头" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EOEAZR74HBIK7B3O4FXUUTO65I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张海报显示了厄瓜多尔现任总统兼即将连任候选人丹尼尔·诺亚的形象。此照片摄于厄瓜多尔2025年2月4日，于危地马拉市街头可见。REUTERS/亨利·罗梅罗/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 11:03:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/ecuador-banana-heir-noboa-seeks-full-presidential-term-push-with-crime-crackdown-2025-02-06/</guid></item><item><title>非洲顶级卫生官员敦促美国恢复健康援助</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/africas-top-health-official-presses-us-health-aid-resume-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;非洲公共卫生高级官员将于周四致函美国国务卿，强调美国援助冻结正威胁着非洲大陆各国人民的生命，并可能影响美国人的健康。这些疫情可能会进一步传播。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非洲疾病预防控制中心（Africa CDC）主任让·卡塞亚将与马可·鲁比奥讨论美国援助冻结对患有艾滋病等疾病患者的影响，以及刚果东部冲突引发新一轮天花疫情的风险。卡塞亚对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当我得知暂停援助的消息时，我感到非常担忧。我们如何能够对所有持续爆发的疫情做出响应，如果我们没有资金呢？”卡塞亚说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡塞亚周末向非洲领导人发出警告，如果没有紧急干预以填补因美国冻结援助和其他政府缩减援助预算造成的资金缺口，非洲每年因可预防疾病而死亡的人数可能会增加200万至400万。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一暂停不仅影响非洲，还影响美国。”卡塞亚警告说，如果没有充足的资金来控制疫情，疫情将传播得更广泛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还补充说，冲突也威胁着非洲部分地区对健康响应的支持，这是两封信函中均提及的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在谈到刚果民主共和国东部的冲突对猴痘和麻疹、霍乱疫情的影响时指出，数百万剂猴痘疫苗——包括日本捐赠给儿童的剂量——存放在金沙萨，因为戈马的安全局势而停滞不前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国和他人不应忘记 COVID 的教训。当你没有意识到非洲正在发生的疫情时，病毒可能会发生变异，最终成为一场影响我们所有人的大流行。”卡塞亚说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国援助暂停和资金冻结已经导致非洲疾控中心在努力抗击猴痘方面缺少约2亿美元的资金，这占其最初承诺的11亿美元的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为此，以及为了其他努力，有必要迅速解除援助冻结。他对鲁比奥及其为关键救援和艾滋病紧急应对计划（PEPFAR）发放的豁免表示感谢。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="首批猴痘疫苗抵达刚果民主共和国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DT3MRWIAVBNLPG5NKLM5P7HA4Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;HERA 总干事卢安图·姆楚切尔与非洲疾病预防控制中心总干事让·卡塞亚站在刚果民主共和国金沙萨恩齐利国际机场附近，第一批猴痘疫苗刚刚抵达。路透社/朱斯廷·马考纳加拉/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 11:04:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/africas-top-health-official-presses-us-health-aid-resume-2025-02-06/</guid></item><item><title>特朗普表示美国士兵无需进驻加沙，战后美国将接手</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/trump-says-no-us-soldiers-needed-gaza-us-would-take-over-after-war-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普在周四表示，以色列将在冲突结束后将加沙地带移交给美国，并且不需要美国派兵驻守。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地带将在战斗结束后移交给美国。巴勒斯坦人……已经在更为安全且更加美丽的社区内得到了安置，拥有新的现代化住宅。”特朗普在其Truth Social帖子中表示，这延续了他本周关于加沙未来引发争议的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不需要美国士兵！”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦男子在以色列进攻导致建筑被毁期间，在加沙地带南部城市拉法，在停火期间观看被毁的建筑残骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LLO3IC5EV5M5JDYOZFRYWWDOGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一名巴勒斯坦男子在以色列进攻导致建筑被毁期间，在加沙地带南部城市拉法，在停火期间观看被毁的建筑残骸（2025年2月4日）。路透社/哈泰姆·卡列赫/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 11:49:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/trump-says-no-us-soldiers-needed-gaza-us-would-take-over-after-war-2025-02-06/</guid></item><item><title>梦想破碎：特朗普在莫迪访美前遣返印度人</title><link>https://www.reuters.com/world/india/dreams-shattered-trump-deports-indians-ahead-modi-trip-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;达勒·辛格用六个月和45000美元在上个月成功抵达美国，未携带任何文件。抵达美国三周后，他被军用飞机押送回国，整个旅程中手脚都被手铐和脚镣上锁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年37岁的辛格是本周被美国当局驱逐回印度的104名印度人之一。这一大规模的转运行动兑现了前总统唐纳德·特朗普的竞选承诺，却令印度感到尴尬。印度总理莫迪本应在下周访问华盛顿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我已经失去了所有生计储蓄，我的梦想破灭了。”辛格在其位于旁遮普邦邻近巴基斯坦的Salempura村家中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有人应该选择非法途径并被代理人承诺的话语所诱惑。人们应该通过签证途径出行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;辛格表示，他不得不抵押家人珠宝和土地筹集大约400万卢比（约45700美元）用于支付代理人费用。他说，他的旅程包括8月初前往迪拜，在那里停留数月后，被逼徒步跋涉穿越墨西哥，最终前往美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国当局于1月15日拘留了辛格，本周将他和其他人带上了C-17全球霸王运输机，返回印度。美国边境巡逻队（USBP）负责人迈克尔·W·本茨在社交媒体X上发布了一段视频，显示一些男囚被用手铐和脚镣押上军用飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本茨表示：“USBP及其合作伙伴成功地将非法移民遣返回印度，这次行动使用军事运输工具将是有史以来最远的一次遣返飞行。这一任务强调了我们执行移民法并确保迅速遣返的承诺。如果你非法入境，你将被遣返。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这104名年龄从4岁到46岁的印度人，包括25名女性，被遣返给印度的反对党一个机会来打击莫迪政府。莫迪曾谈到加强与美国的关系。遣返者来自五个印度邦，其中还包括莫迪的家乡古吉拉特邦和联邦うち地联 cannabinoid。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们整个行程都被铐住手脚。”辛格疲惫地说道，记者们在他们的单层房屋前问问题，庭院里挤满了辛格的妻子和两个孩子以及一片麦田。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在吃饭的时候他们也没有给我们松开手铐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度外交部长苏杰生在议会表示，按照标准程序，美国移民和海关执法局会羁押遣返人员，但此次遣返印度的飞机上并未给女性和儿童松开手铐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然，”苏杰生说，“我们正在与美国政府协商，确保航班上遣返人员不会受到任何形式的虐待。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“同时，下议院应认识到我们的重点应放在打击非法移民行业上，同时采取措施缓解合法旅行政策。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，印度执法机构将根据回国人员提供的信息打击组织此类移民的代理人。苏杰生表示，在过去16年里，超过15000名印度人从美国被遣返回印度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一人是23岁的阿卡什·辛格，他上个月才抵达美国，未能在印度获得工作。他的务农家人卖掉了两台拖拉机和一些土地，并借了贷款筹集了超过600万卢比用于他的非法旅行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么要把孩子送到国外？这里没有工作。”辛格的父亲斯瓦兰·辛格说。“我们要求为孩子们提供工作，所以他们永远不必离开祖国。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=87.5260印度卢比)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国军用飞机遣返印度移民降落阿米里萨特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TYFZYTH4IJIUTFBZZ26F5W4S4Q.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        加尔各答路透社/阿丹·阿里迪
        &lt;i&gt;人们在印度阿米里萨特附近观看美国军用飞机遣返印度移民降落，2025年2月5日。 &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 11:18:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/dreams-shattered-trump-deports-indians-ahead-modi-trip-2025-02-06/</guid></item><item><title>俄罗斯议员称普京与特朗普会面准备工作进展顺利</title><link>https://www.reuters.com/world/preparations-putin-trump-meeting-advanced-stage-russian-lawmaker-says-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和美国总统唐纳德·特朗普之间的会面准备工作已进入“高级阶段”。俄罗斯国家通讯社塔斯社援引俄联邦杜马国际事务委员会主席列昂尼德·斯卢茨基的话报道说，该会面可能在二月或三月举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普和普京均表示希望举行会面，议题可能包括核武器裁军和全球能源价格，还会涉及特朗普强调的迅速结束乌克兰战争的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯卢茨基还表示，预计双方还会讨论中东局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项工作需要进行认真准备，我可以明确的是，目前准备工作已经非常接近完成。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯卢茨基拒绝猜测确切会面时间。&lt;br&gt;
“预计二月或三月，我们不要猜测，而是给领导人有足够的准备时间。但这一切很快就会到来。”塔斯社引用他的话说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯总统普京参观莫斯科国立大学" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WMNGKYG66FLFRPSRZKAFAWJK44.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月24日，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京参观莫斯科国立大学的博物馆。斯putnik/Gavriil Grigorov/池经Reuters/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普签署禁止跨性别女孩和女性参加女子运动的行政命令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7DIHU7KGPFICNOQ63ID725DUJI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月5日，美国前总统唐纳德·特朗普在美国华盛顿白宫东厅签署禁止跨性别女孩和女性参加女子运动员运动的行政命令。REUTERS/莱亚·米利斯/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 11:46:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/preparations-putin-trump-meeting-advanced-stage-russian-lawmaker-says-2025-02-06/</guid></item><item><title>发言人说，刚果（金）的Tshisekedi将参与关于东部刚果冲突的区域峰会</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/congos-tshisekedi-participate-regional-summit-eastern-congo-conflict-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;民主共和国刚果总统菲利克斯·特沙凯迪将于2月7日至8日在坦桑尼亚参加东非和南部非洲领导人联合峰会，讨论刚果东部的冲突，他的发言人周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国总统拜登参观卡拉辛工厂，位于洛比托附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MM3BWLE6INLWBLGJSCYSPJPHCM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;民主共和国刚果总统菲利克斯·特沙凯迪（后排左三）与美国总统乔·拜登（后排右二）在安哥拉洛比托附近卡拉辛工厂举行会议，2024年12月4日。路透社/伊丽莎白·弗兰茨/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 11:50:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/congos-tshisekedi-participate-regional-summit-eastern-congo-conflict-2025-02-06/</guid></item><item><title>科索沃在欧盟制裁下感受到痛苦，选举日益临近</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/kosovo-feels-pain-eu-sanctions-election-looms-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;科索沃——欧洲最年轻的国家——的伦巴迪电影院已运营数十年，为普里兹雷市的居民打开了外界世界的一扇窗户。它放映过来自日本、中国和美国的电影，并在其每年的纪录片电影节上邀请了国际艺术家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，该场地长期受到财政困难的困扰，其供暖和排水系统的翻新资金依赖于邻近的欧盟提供的150万欧元拨款，据其执行董事阿雷斯·斯普托拉透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月7日，斯普托拉接到了欧盟官员的一封电子邮件，通知表示由于“欧盟对科索沃政府采取的持续措施”，该拨款已被取消——这指的是欧盟于2023年实施的对科索沃政府的削减资金措施，原因是科索沃总理阿尔宾·库尔蒂在北部科索沃煽动民族紧张局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这动摇了社区对我们的信任，同时也动摇了欧盟的信任，欧盟声称支持文化多样性。”斯普托拉在伦巴迪电影院的休息室内接受采访时表示。该休息室里一个吵闹的暖风机勉强维持着少数观众的温暖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管欧盟尚未公布受影响的项目清单，但包括一位高级外交官在内的两位消息人士告诉路透社，超过1亿欧元的至少12个项目因欧盟的制裁措施而停滞不前。这些项目包括一个7000万欧元的污水处理厂和一个音乐厅的翻新工程。消息人士要求匿名，以便坦诚发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普里兹雷当局对这些措施轻描淡写，但接受路透社采访的几项揭露以及其他项目的命运显示出这对欧洲最贫困的国家之一——科索沃——产生的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着科索沃——这是一个主要由阿尔巴尼亚族人组成的国家，但还居住着约10万名塞尔维亚族人——筹备于2月9日举行的大选，这些问题再度浮出水面。根据分析人士的说法，这些问题可能会影响库尔蒂再次当选的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两份分享给路透社的民调显示，库尔蒂领导的“自我决定”党及其盟友的得票率为40%左右，低于2021年的大选中的50.2%。根据政治分析师阿贡·马利奇的说法，一些科索沃人对国家的孤立感到担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管大多数选民可能对科索沃在北部取得的控制权感到满意，但许多人可能不认为没有国际支持是可持续的。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些欧盟成员国希望解除这些措施，因为这些措施没有改变库尔蒂的政策，反而伤害了普通民众。一位高级外交官及其直接知情的一位官员向路透社透露，但包括亲塞尔维亚的法国和匈牙利在内的国家则反对这种做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该外交官认为，这些制裁不公平地针对了科索沃，而非北方邻国塞尔维亚，后者也在这起事件中起到了煽风点火的作用。不过，他也表示，尽管制裁无效，但由于没有回溯机制，制裁目前无法取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位欧盟发言人将这些措施描述为“临时和可逆转的”，但拒绝透露受损的具体项目。他们表示，如果科索沃能在北部缓解紧张局势，欧盟将解除制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“科索沃政府的行动迄今未能促进这一目标。一位欧盟发言人如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2008年，科索沃从塞尔维亚独立，得到了包括美国在内的一些盟友的支持。美国于1999年对塞尔维亚军队进行了空袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国总统比尔·克林顿的微笑出现在普里兹雷中央一条大道上的广告牌上。一些科索沃政党仍在其总部悬挂美国国旗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库尔蒂在克林蒂领导下，与塞尔维亚的关系变得更加紧张。科索沃可能加入欧盟的道路依附于与塞尔维亚的和解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北科索沃的5万塞尔维亚族居民不承认普里兹雷政权。大多数人视贝尔格莱德为首都，并依赖自其获取工资、养老金和医疗服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟敦促普里兹雷建立塞尔维亚市政协会以赋予塞尔维亚族更大的自治权，但库尔蒂害怕这个国家分离，因此拒绝该提议，转而试图削弱塞尔维亚族在北科索沃的自治权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总理为自己的政策辩护，说他减少了犯罪、创造了就业机会、推动了和平，并抵制了来自塞尔维亚的更强大的侵略者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有针对塞尔维亚人：我们针对的是塞尔维亚，因为它给科索沃和我们的国家带来了麻烦。”库尔蒂在竞选演讲中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在塞尔维亚族人口占多数的地区安排阿尔巴尼亚族乡长，并强制塞尔维亚族人使用科索沃牌照，触发了2023年以来十年来最严重的暴力事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管面临欧盟制裁，库尔蒂依然坚持。他的政府取缔了使用塞尔维亚第纳尔，关闭了塞尔维亚人运营的邮政服务，并阻碍了两国之间的贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“科索沃被国际社会孤立和惩罚。”科索沃民主党对外事务部长芙罗拉·契卡库说道。她曾任科索沃驻美国大使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在过去二十年间取得的所有重大成就——解放与独立——都是因为我们与盟友紧密合作而实现的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚新的美国总统唐纳德·特朗普政府会如何回应。但特朗普时期的外交特使理查德·格林埃尔在2月4日发帖暗示称：“共和党和民主党一直批评库尔蒂单方面的行动毁灭了该地区。”他写道：“国际社会一致反对库尔蒂。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院没有回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2021年上台以来，以左翼和阿尔巴尼亚族国家主义者著称的库尔蒂使一些成果得以实现。失业率从30%降至约10%，最低工资有所上涨，去年该国经济增长速度超过西巴尔干地区平均水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，北科索沃依旧分裂。教育、医疗、店铺和咖啡馆都是隔离的。塞尔维亚商店的收据上依然标着第纳尔价格，而非欧元。两个群体的社区生活着相隔不近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于贝尔格莱德不承认科索沃，它继续为北科索沃的塞尔维亚人发放工资和养老金。但科索沃关闭塞尔维亚人运营的邮政服务后，这些人必须返回塞尔维亚领取薪资，而这在过去一年中发生了无数次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，一些通往塞尔维亚商品的陆路关口关闭，阻碍了贸易。其他人则不得不越过边境去购买在塞方医院开具的处方药物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;65岁的塞尔维亚退休老人德拉戈柳布·伊夫奇住在拥有塞尔维亚政府牌照的游牧社区格拉恰尼察，必须每月往返塞国领取500欧元的养老金。往返所需50欧元的费用，相当于他月薪的10%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在科索沃，人们为库尔蒂的政策买单。”他说。他节省费用，将自己住的小屋的一间房间当作卧室。屋里，他透过木炉的门加热房子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说现在紧张局势更加严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们想要驱逐科索沃的塞尔维亚人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论什么族裔的人，都在欧盟制裁的影响下遭受损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟曾承诺提供7000万欧元建设第一个污水处理厂，以清理普里兹雷的垃圾堵塞的运河系统。定北部长阿尔巴·佐伽伊表示，计划因此停滞不前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“经过数十年努力，终于解决了污染欧洲最严重河流之一的西尼察河的污水的处理问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原始污水被排入运河。河岸旁堆放着被遗弃的厨具、纸箱和瓶子。下雨时，望着水位升高，树冠上悬挂着塑料片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;污水环绕居民桑伊杰·塔奇家。她无法打开窗户，因为被污水的味道困扰。&lt;p&gt;
p“难以用言语形容我们所经历的这一切。”塔奇站在一条水流涌动的灰色河流旁说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“正如您所见，还没有解决的办法。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="阿雷斯·斯普托拉在普里泽伦的伦巴迪电影院展示旧电影海报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L5H7A6KRBJL6NKPQTRSP4K2YOQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;阿雷斯·斯普托拉在普里泽伦的伦巴迪电影院展示旧电影海报，2025年1月23日。路透社/瓦尔丁·谢马杰。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="普里兹雷的一条运河里的污水状况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/E3LC4J2IO5JR5COYYDTFRRXFRM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普里兹雷的一条运河内的污水状况，2025年1月31日。路透社/瓦尔丁·谢马杰。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一位行人站在即将举行的议会选举的竞选横幅旁" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VN2ZID3GYZPX3GUV23W4Z5LA5Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位行人站在Mitrovica即将举行的议会选举的竞选横幅旁，展示阿尔宾·库尔蒂的照片，他在2025年2月4日于普里泽伦。路透社/瓦尔丁·谢马杰。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一架无人机拍摄的伦巴迪电影院的无人机视角" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HESXVFWCJ5KHXLYM35XCXOKTYA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一架无人机拍摄的伦巴迪电影院，2025年1月23日。路透社/瓦尔丁·谢马杰。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Mitrovica的行人站在即将举行的议会选举的竞选横幅旁" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YJMJ7C4F4VMBDG7UPRJ5AB6ONE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Mitrovica的行人站在即将举行的议会选举的竞选横幅旁，展示Bedri Hamza的照片，他是2025年2月4日来自民党的候选人之一。路透社/瓦尔丁·谢马杰。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="民主党科索沃联盟领导人的卢米尔·阿比丁 sucui 在 Lipjan 的竞选集会上讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LMMVB4S7P5NZZAGPIVSHZDQZJE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月3日，卢米尔·阿比丁 sucui 在 Lipjan 进行议会选举的竞选集会上讲话。路透社/瓦尔丁·谢马杰。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="科索沃外交部长邓琪卡·格尔瓦拉-斯瓦尔茨接受路透社采访时" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5WQFYETJDFKZXGGG5RQBD5BJ4M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;科索沃外交部长邓琪卡·格尔瓦拉-斯瓦尔茨在接受路透社采访时，2025年2月14日。路透社/瓦尔丁·谢马杰。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="普里兹雷的大街景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/URWRZ66DZFPEVGRCBVEIZJKZEA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2021年9月6日，普里兹雷。路透社/法托斯·比特契。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 08:05:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/kosovo-feels-pain-eu-sanctions-election-looms-2025-02-06/</guid></item><item><title>以色列命令军队为特朗普公布计划后加沙居民的“自愿撤离”做好准备</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israels-defense-minister-orders-army-prepare-gaza-residents-departure-media-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;以色列国防部长命令军队周四准备一份计划，允许加沙居民“自愿撤离”。美国总统唐纳德·特朗普宣布接手加沙地带的计划后，遭到广泛谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列国防部长伊扎克·赫茨呼吁特朗普的声明：美国将试图全面接管加沙，让其中的超过200万巴勒斯坦居民迁移，并将此地改造成“中东的里维埃拉”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我欢迎特朗普先生的勇敢计划，加沙居民应当享有离开并外迁的自由，这在世界上是惯例。”赫茨在X上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫茨表示，他的计划将包括通过陆地通道的撤离选项，以及针对海上和空中的专门安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯官员巴斯姆·内姆批评赫茨试图掩盖“一个未能在对加沙的战争中实现任何目标的国家”的失败。他说，巴勒斯坦人与他们的土地有着深厚的依恋，绝不会离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦人的流离失所是中东地区最敏感和最具爆炸性的问题之一。在军事占领下，强迫或迫使人口迁移是&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/how-trumps-gaza-proposals-could-violate-international-law-2025-02-05/"&gt;战争犯罪&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，禁止于1949年日内瓦公约之内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去16个月以色列的军事打击，导致数十万巴勒斯坦人死伤，被迫在加沙内部不断移动，以求安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但很多人表示，他们永远不会离开这块区域，因为他们害怕永久性迁离，就像1948年以色列建国时发生的“纳克巴”，成千上万人被剥夺了家园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多人被赶走或逃往加沙、约旦、西岸和邻近的阿拉伯国家，包括叙利亚和黎巴嫩的生活还在难民营中的人们。以色列否认他们被赶走的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫茨表示，反对以色列针对加沙的军事行动的国家应当接纳这些巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“像西班牙、爱尔兰和挪威等国，尽管它们对以色列在加沙地区的行动提出了指控和虚假的指控，但它们在法律上被义务接受任何加沙居民进入其领土。”赫茨说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它们的虚伪将表现在拒绝这样做上。还有一些像加拿大这样的国家，有是有条不紊的移民计划，它们之前表示愿意接纳加沙居民。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫茨的言论迅速遭到西班牙外交部长何塞·曼努埃尔·阿尔巴雷斯的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙人的土地是加沙，加沙必须成为未来巴勒斯坦国的一部分。”阿尔巴雷斯在一次对西班牙广播电台RNE的采访中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫茨指责哈马斯扣留巴勒斯坦人，阻止他们离开，并通过人道主义援助系统从他们那里勒索钱财，对此没有进行详细解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/how-trumps-gaza-proposals-could-violate-international-law-2025-02-05/"&gt;突发宣布&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;激怒了中东地区，这似乎是在以色列和哈马斯即将就第二轮脆弱的停火计划进行谈判之际进行的，这个计划旨在结束过去16个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的计划周 bd קיבל来自俄罗斯、中国和德国的各国官员的批评，后者称这将导致“更多的苦难和新的仇恨”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及和其他阿拉伯国家坚决反对任何试图将巴勒斯坦人驱逐到边境以外的做法。他们担心大规模的人口移动将进一步破坏“两国解决方案”的前景，并让阿拉伯国家陷入困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特阿拉伯作为地区的重要国家明确拒绝了这个提议。将于下周访问白宫的约旦国王阿卜杜拉1月表示，他反对任何试图吞并土地并驱逐巴勒斯坦人的企图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗外交部在一条推文中说，特朗普的计划是“试图完全消灭巴勒斯坦人民”的努力的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡表示，特朗普的提议是“非凡的”，并敦促其被探讨，表示他并不认为特朗普建议派美军到加沙打击哈马斯，或华盛顿将资助重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我听过的第一个好主意。”他说。“这是一个非凡的想法，我认为应该真正探讨、审查、推进并实施，因为它将为所有人创造不同的未来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在战争中统治过加沙的哈马斯表示，特朗普的提议是“荒谬和不切实际的”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普自1月25日起不断提议让区域阿拉伯国家如埃及和约旦接纳加沙地区的巴勒斯坦人，但这两个阿拉伯国家和巴勒斯坦领导人都拒绝了这一提议。他对特朗普接管加沙的具体计划没有提供任何细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的助手们为他的提议进行辩护，但在国际谴责后放弃了其中的部分内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙战争的起因可追溯至2023年10月7日，哈马斯对以色列领土发动袭击，战斗者杀死1200人并俘虏了超过250人，按以色列官方数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此后，以美国盟友以色列的军事行动已在过去16个月内导致加沙超过4.7万名巴勒斯坦人死亡，据加沙卫生部的报告，并引发指控表示这是“种族灭绝和战争罪”，以色列否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事行动反复导致加沙居民内部流离失所，整个城市和城镇被摧毁，引发饥荒危机。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="巴勒斯坦人在停火期间的一个下雨天沿着加沙城的道路行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LPKWZRIDNBNETMKNSXXTYNHCQE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴勒斯坦人在停火期间的一个下雨天沿着加沙城的道路行走 February 6, 2025. REUTERS/Dawoud Abu Alkas&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="巴勒斯坦人在停火期间的一个下雨天沿着被以色列进攻摧毁的建筑废墟行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D3JGXNUGDZPSLLHAIUEEHO3XDY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴勒斯坦人在停火期间的一个下雨天沿着被以色列进攻摧毁的建筑废墟行走 February 6, 2025. REUTERS/Dawoud Abu Alkas&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="流离失所的巴勒斯坦人在停火期间的一个下雨天坐在帐篷营地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KNGSL665L5OQ5KFRD74N7RXXY4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;流离失所的巴勒斯坦人在停火期间的一个下雨天坐在帐篷营地 February 6, 2025. REUTERS/Dawoud Abu Alkas&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="巴勒斯坦人在停火期间的一个下雨天沿着被以色列进攻摧毁的建筑废墟行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XMIKDDV3I5KV7C4AC2JPMRJ6MA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴勒斯坦人在停火期间的一个下雨天沿着被以色列进攻摧毁的建筑废墟行走 February 6, 2025. REUTERS/Dawoud Abu Alkas&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="英国、法国和以色列外长在耶路撒冷会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/URBWQWX6LJLEDB3WTDUVIX3W5U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;以色列外长伊扎克·赫茨等待他的英国和法国同事，会前图，2024年8月16日，耶路撒冷。 REUTERS/Florion Goga/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="流离失所的巴勒斯坦人在停火期间返回北部加沙地区，接近加沙城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A236S3YKCNLEDG3RPP6XNHTUAE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;流离失所的巴勒斯坦人在停火期间返回北部加沙地区，接近加沙城，2025年1月27日。照片来源：以色列国防军/报导图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 07:02:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israels-defense-minister-orders-army-prepare-gaza-residents-departure-media-2025-02-06/</guid></item><item><title>内塔尼亚胡赞扬特朗普计划将 Palestinians 搬出加沙</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/netanyahu-praises-trump-plan-move-palestinians-out-gaza-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡在周三表示，美国前总统唐纳德·特朗普关于将巴勒斯坦人从加沙地带迁出的想法并无不妥。这一提议在遭到国际批评后，内塔尼亚胡对特朗普的建议表示支持。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普会见以色列总理内塔尼亚胡" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2ODYL3IAYRLE3MW3MXBCMMHC7I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡与美国前总统唐纳德·特朗普（未图）在美国华盛顿白宫会面。 Reuters/Elizabeth Frantz/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;人权组织谴责特朗普前一天建议将巴勒斯坦人从加沙地带永久迁出，以及提议让美国接管加沙，这种做法为“种族清洗”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在福克斯新闻的采访中，内塔尼亚胡未直接谈论特朗普关于美国接管加沙地带的设想，但支持“允许想离开加沙地带的人离开”的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说：“有什么不对呢？他们可以离开，可以回来，可以重新安置并回来。但你需要重建加沙地带。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡表示，他不相信特朗普曾建议派遣美国部队前往加沙地带对抗哈马斯，也不认为美国会资助重建工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我听过的第一个好主意，”他补充道。“这是一个非常了不起的主意，我认为应该切实展开。因为它将为所有人开创不同的未来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1月25日以来，特朗普反复建议，巴勒斯坦人应被邻近的阿拉伯国家如埃及和约旦接纳。阿拉伯国家和巴勒斯坦领导人均拒绝了这一提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的助手为他的提议辩护，但在国际批评面前退缩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列作为美国盟友的军事行动曾导致目前脆弱的停火，过去16个月里，据加沙卫生部统计，导致超过4.7万名巴勒斯坦人死亡。行动引发了一场饥荒危机，并引发了有关种族灭绝和战争犯罪的控诉，以色列否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次军事行动使加沙几乎所有人流离失所，并引发了人道主义危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自上世纪的巴以冲突以来，最新的流血事件可追溯至2023年10月7日。当时，巴勒斯坦哈马斯武装分子袭击以色列，造成1200人死亡，并劫持了约250人。以色列官方的统计数据表明。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 04:08:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/netanyahu-praises-trump-plan-move-palestinians-out-gaza-2025-02-06/</guid></item><item><title>法国参议院批准2025预算</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/french-senate-approves-2025-budget-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;法国参议院周四批准了2025年预算，并将其提交宪法法院审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如宪法法院批准该立法，总统埃马纽埃尔·马克龙即可签署使之生效，从而结束一场政局动荡，这场动荡推翻了一个政府并动摇了市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预算旨在通过减少支出和对富裕个人和企业增税来降低赤字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总理弗朗索瓦·巴罗曾动用特别宪法权力推动通过2025年预算，此前其前任政府在2024年未能通过预算，并且在与不同政党进行了数周的会商后仍未达成一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不容有丝毫迟疑，”参议院议员于埃尔·胡松说，他代表负责制定预算文本的议员小组发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;议员们曾在12月通过一项特别法律，以维持政府核心职能并避免政府停摆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在几个月后，他们将需要再次启动程序，准备2026年的预算。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="议员们辩论并通过不信任动议反对法国政府" 
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVRJ226PYJKFBBTMSKLQBOP3AY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
法国总理弗朗索瓦·巴罗在议会国民议会就2025年预算提案（PLF）辩论并通过不信任动议反对法国政府时，与来自“不屈的法兰西”议会团体的议员辩论，2025年2月5日，巴黎，路透社/戈麦斯·富恩特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="议员们辩论并通过不信任动议反对法国政府" 
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RVIGKTFYXFLHPKZB26NKKIYWSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
法国总理弗朗索瓦·巴罗在辩论并通过反对法国政府的2025年预算提案（PLF）的不信任动议期间，在巴黎国民议会发表讲话，2025年2月5日，路透社/戈麦斯·富恩特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 10:46:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/french-senate-approves-2025-budget-2025-02-06/</guid></item><item><title>俄罗斯_Sberbank不同意美国法院允许MH17案继续审理</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russias-sberbank-disagrees-with-us-court-allowing-mh17-case-move-forward-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯国家银行Sberbank（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SBER.MM" target="_blank"&gt;(SBER.MM)&lt;/a&gt;）周四表示，它不同意美国法院驳回该银行享有主权豁免权的决定，此决定是在一起由2014年马航MH17空难受害者家属发起的案件中作出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sberbank表示将继续抗辩此案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国法院在周二作出裁决，允许美国受害家属昆因·珊斯曼（Quinn Schansman）的家人状告俄罗斯最大银行Sberbank，指控其涉嫌为被指射下飞机的组织提供资金转移服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sberbank表示：“我们已经仔细研究了上诉法院的判决，该判决耗时超过14个月。Sberbank不同意这一判决，并将继续为本案中的利益进行抗辩。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国第二巡回上诉法院位于纽约曼哈顿，以3比0一致裁决Sberbank无权享有主权豁免，因其被指控利用美国银行体系向俄罗斯支持的分离主义组织顿涅茨克人民共和国（DPR）输送捐款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时18岁的Schansman于2014年7月17日从阿姆斯特丹飞往吉隆坡的马航MH17航班，该航班原计划用于一次家庭度假，并计划在乌克兰东部DPR控制区域坠毁，导致机上298名乘客及机组人员全部遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯否认对此事有参与。乌克兰曾宣布DPR为恐怖组织，美国也曾对该组织实施制裁。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="FROM THE FILES - FLIGHT MH17" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QCAI5YN2IFIVXNRAYMC7PMS4NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2014年7月18日在顿涅茨克地区Rozsypne附近的村庄发现的马航777飞机残骸。路透/Maxim Zmeyev/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 11:07:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russias-sberbank-disagrees-with-us-court-allowing-mh17-case-move-forward-2025-02-06/</guid></item><item><title>韩国弹劾下的总理称内阁对军事管制计划表示关切</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-impeached-prime-minister-says-cabinet-expressed-concerns-over-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;韩国被弹劾的总理在议会会议上表示，在一名总统宣布实施军事戒严令之前，匆匆召开的内阁成员紧急会议上，所有人对这一计划表示了担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洪斗植是被弹劾且被暂停权力前的代理总统，而在12月14日被弹劾之前，他担任代理总统的时期非常短暂。洪斗植与同样担任代理总统的赵相陌一起，在议会的质询中面对议员们对其在军事戒严令决策中的角色的质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所有人都提出反对，表达了担忧，并对这一决策提出了质疑，”洪斗植在特别委员会会议上提到，在会议中，尹锡悦通知部分内阁成员他的意图是实施军事戒严。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仅持续约六个小时的军事戒严命令在面对议会的反对后，由尹锡悦宣布撤销，但这一决定给韩国第四大经济体带来了冲击，并引发了深刻的：&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-president-yoons-political-implosion-martial-law-impeachment-2024-12-15/"&gt;政治危机&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赵相陌也是财政部长，在委员会会议上表示，国家面临的主要挑战包括生计问题和国际秩序的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“稳定政府行政管理是当务之急，”赵相陌说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在周四出席宪法法院的弹劾审判听证会，宪法法院将决定是否重新恢复其担任总统职务或永久免除其担任总统的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高级军事官员在法庭上作证，阐述了他们接管议会时的任务。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我的任务是封锁国会大厦和议员会议厅，并确保这些建筑物的安全，”陆军少校金淳泰说。金淳泰领导着大约97名特种部队士兵的队伍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金淳泰表示，进入议会后，他的指挥官河教审命令他进入建筑的主会议厅，解除军事戒严。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金淳泰说，河教审，陆军特种作战司令部的指挥官，命令他阻止约150人聚集，但他的部队无法进入会议厅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他作证说，当时不清楚这一命令意味着什么，他也不知道其重要性。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;议会需要150名议员到场才能否决军事戒严令。最终，190名议员冲破警戒线，投票反对尹锡悦的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;河教审因在实施军事戒严时的作用被暂停职务并被刑事起诉，周四晚也出庭作证。他证实尹锡悦曾直接命令河教审“拖走这些人员”，因为投票人数不足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回溯过去，河教审表示，他认为部队部署是错误的，后悔没有拒绝上司的命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我决定说实话，因为我担心人们会说我说的对或错，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，他在议会作证时声称，尹锡悦没有要求保护平民或撤回部队，这与尹锡悦的说法相矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师质疑河教审证词的可信度，并称尹锡悦无法下达驱逐议员的命令，因为这难以实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦否认有任何不当行为，并否认有关试图逮捕政治家的指控。他维护军事戒严令，称这是作为国家元首的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在法庭上表示，他之所以联系河教审，只是为了检查现场情况和安全问题。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我希望法官们基于常识，考虑一下是否有必要在公共机构内突然下达拖动静态与推动动态之间的平衡命令，”他指责河教审将他塑造成图谋叛乱的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦已被关押，并面临另一起与“叛乱”相关的刑事审判。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="AI全球论坛在首尔开幕" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MCBELVNYLJNRJBWI5IQUZSESFE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被弹劾的韩国总理洪斗植在2024年5月22日的AI全球论坛开幕式上发表演讲。图片来源：路透社金秀贤/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="尹锡悦的弹劾审判在宪法法院" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TZCOR26S7ZKN5NFITEA4EF44JE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月6日，被弹劾的韩国总统尹锡悦在宪法法院的弹劾审判上。图片来源：宋庆淑/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="尹锡悦的弹劾审判在宪法法院" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T4JE6ZGEP5N5LEUNSYF77LUM24.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月6日，被弹劾的韩国总统尹锡悦在宪法法院的弹劾审判上。图片来源：宋庆淑/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 06:41:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-impeached-prime-minister-says-cabinet-expressed-concerns-over-2025-02-06/</guid></item><item><title>菲律宾马科斯称副总统弹劾不属于行政branch事务</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-senate-head-says-cannot-hear-impeachment-complaint-against-vice-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾总统费迪南德·马科斯 Jr.周四与其离任副总统莎拉·杜特尔特的弹劾事件划清界限，表示政府行政部门不应介入此事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马科斯在议长其表弟、众议院议长马丁·罗慕亚尔德兹的领导下，众议院在一天之前弹劾了杜特尔特，为罕见且广受瞩目的参议院弹劾庭审铺平了道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弹劾指控获得了215名众议员的支持，其中包括总统的儿子、北伊罗戈省众议员费迪南德·亚历山大·马科斯，他是首批签署弹劾指控的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位副总统一直与其昔日盟友马科斯陷入长期纷争，此前曾否认所有涉及她的指控是出于政治动机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不给国会提供指导。”马科斯在记者会上说，“现在我们让国会，特别是参议院，运用自己的智慧来处理此事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“参议院必须处理弹劾指控。”马科斯强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该弹劾指控已于周三提交参议院，弹劾理由包括擅自违反宪法、贪污腐败、其他严重犯罪以及背叛公众trust。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;指控内容源于杜特尔特在担任副总统和教育部部长期间挪用公款、财产无法解释以及威胁总统费迪南德·马科斯 Jr.、第一夫人和众议院议长的生命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莎拉·杜特尔特是前菲岭市市长、2016-2022年菲律宾总统罗德里戈·杜特尔特的女儿。她一直否认有任何不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参议院议长弗朗西斯·埃斯库德罗在周四表示，必须等到5月中期选举后，参议院的24个席位中有12个新席位选出后，国会于6月2日复会时才能对弹劾指控进行处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃斯库德罗表示，在国会再次召开会议时，参议员，将担任陪审团，需要宣誓才可组成弹劾法庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从法律角度看，这无法实现。”埃斯库德罗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜特尔特成为菲律宾自2000年前总统约瑟夫· Estrada 被弹劾以来，第二位遭到弹劾的在职最资深官员。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="菲律宾国会对副总统莎拉·杜特尔特的弹劾指控获得支持" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F7NHEEAAQ5OR5DSAWZAPZD7D6E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;维权人士在菲律宾马尼拉市塞孔多区众议院外集会上举着要求弹劾菲律宾副总统莎拉·杜特尔特的标语，2025年2月5日。路透社/埃洛伊萨·洛佩斯/文件照片&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="菲律宾国会对副总统莎拉·杜特尔特的弹劾指控获得支持" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NQEWXCWPLVJ6NA72UR5TUMJ7NU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;抗议者和学生在菲律宾马尼拉市塞孔多区众议院外集会上举着支持弹劾菲律宾副总统莎拉·杜特尔特的标语，2025年2月5日。路透社/埃洛伊萨·洛佩斯&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="菲律宾副总统莎拉·杜特尔特出席立法调查" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YLREN6BGSNIIFPTIQL3BKQCKB4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年11月25日，菲律宾副总统莎拉·杜特尔特出席立法调查其办公室使用公款的情况，菲律宾马尼拉市塞孔多区众议院内。路透社/埃洛伊萨·洛佩斯/文件照片&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 02:55:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-senate-head-says-cannot-hear-impeachment-complaint-against-vice-2025-02-06/</guid></item><item><title>英国将反对任何取代巴勒斯坦人的努力，部长说</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/uk-will-oppose-any-effort-displace-palestinians-minister-says-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;英国将反对任何强行将巴勒斯坦人从加沙地带转移到邻国阿拉伯国家的企图，外交大臣一位部长在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“必须禁止强迫驱逐巴勒斯坦人，同时不得减少加沙地带的领土。”外交大臣安妮莉丝·多兹在议会演讲中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多兹的言论是在美国总统唐纳德·特朗普本周提议重新安置巴勒斯坦人并接管加沙地带进行开发之后发表的。特朗普提出这一设想，希望在那里建设一个度假胜地，让国际社会的人们能够和谐共处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡称特朗普的提议“令人瞩目”，并敦促进行探讨，尽管他对特朗普具体提供了什么并没有给出明确说明。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="英国工党主席安妮莉丝·多兹离开伦敦广播大厦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZLXXLY7U7ZJFRAUKJ3G7GRFSLM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;外交大臣安妮莉丝·多兹在2024年3月24日的伦敦广播大厦外接受路透社记者Hollie Adams拍摄的照片。路透社/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 11:00:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/uk-will-oppose-any-effort-displace-palestinians-minister-says-2025-02-06/</guid></item><item><title>俄罗斯Sberbank不同意美国法院允许MH17案继续进行</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russias-sberbank-disagrees-with-us-court-allowing-mh17-case-move-forward-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯国家银行Sberbank（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SBER.MM" target="_blank"&gt;SBER.MM&lt;/a&gt;）周四表示，它不同意美国法院驳回该行享有主权豁免权的决定，这是一项针对2014年马航MH17航班空难受害者家人的诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sberbank表示将继续为此案抗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国法院于周二裁定，马航MH17航班在2014年7月17日被击落时遇难的美国旅客昆宁·沙恩森的家人，有权因Sberbank涉嫌为被控击落该航班的团体提供资金转移而对俄罗斯最大银行提起诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们已经仔细研读了上诉法院的判决，耗时超过14个月，"Sberbank表示，"Sberbank不同意该判决，并将继续为自己的利益进行辩护。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国纽约曼哈顿第二巡回上诉法院以3比0的决定裁决，Sberbank因涉嫌使用美国银行系统将捐款资金转移到俄罗斯支持的分离主义团体顿涅茨克人民共和国（DPR），不得享有主权豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时18岁的沙恩森原计划从阿姆斯特丹飞往吉隆坡与家人度假，但飞机在DPR控制的乌克兰东部地区坠毁，机上298人全部遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯否认与此事有关。此前，乌克兰已宣布DPR为恐怖组织，美国也对DPR进行了制裁。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="MH17航班残骸图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QCAI5YN2IFIVXNRAYMC7PMS4NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;坠落在2014年7月18日乌克兰顿涅茨克地区罗斯基普村附近的马航波音777客机残骸。图片由路透社/马克西姆·兹梅耶夫提供（图源：档案照片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 11:07:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russias-sberbank-disagrees-with-us-court-allowing-mh17-case-move-forward-2025-02-06/</guid></item><item><title>瑞典警方在大规模枪击案“ inferno ”中发现步枪和弹药</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/swedish-police-confirm-several-licensed-rifles-found-scene-mass-shooting-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;瑞典警方在枪手遗体附近发现三支步枪，该事件发生在奥厄布市一所教育机构中，造成11人死亡、多人受伤，这是瑞典历史上最严重的群体性枪击案。官员们在周四的声明中指出，该事件现场一片混乱，描述为“火海”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据瑞典媒体和路透社报道，警方认为此次事件中的犯罪嫌疑人是35岁的失业人士里卡德·安德森（Rickard Andersson），其在2月5日独自从事袭击校园的暴力行为，并可能与学校有联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方在新闻发布会上透露，犯罪嫌疑人持有四种武器的射击许可证，其中三种在发现其遗体时被发现。奥厄布警方负责人拉斯·维尔林（Lars Wiren）形容到达现场的警察见证了“火海”般的状况，指现场发现多名死者和伤者，存在尖叫声和浓烟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方在发现现场时找到了10个空弹匣和大量未使用的弹药。维尔林表示，警方在接到警报后五分钟后抵达现场，当时认为袭击者可能会将火力转向他们。维尔林指出，大约经过一个小时后，警方面对几件武器的死者的搜寻行动结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方声称现场的浓烟并非由火灾引起的，而是由某种烟火装置造成的。多名警察因吸入烟雾而不得不接受医疗协助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞典当局表示，枪手显然在事件中丧生，没有明确的意识形态动机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞典警方调查负责人安娜·伯格奎斯特（Anna Bergqvist）表示：“我们没有发现明确的动力，但我们正在寻找。这是一个非常困难的问题，但对我们所有人来说，尽快解释动机至关重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方尚未确认犯罪嫌疑人的姓名，目前仍在等待两天后进行的基因鉴定结果，以做出明确的身份认定。伯格奎斯特表示，目前可以确定他与学校的某种联系，警方将对此展开进一步调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞典的枪支拥有率按欧盟标准来看较高，主要与狩猎有关，但仍远低于美国。近年来频繁发生的帮派犯罪浪潮进一步突显了非法武器的高发率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次袭击发生于奥厄布市Risbergska成人教育中心，该市人口超过10万，距离首都斯德哥尔摩约200公里。虽然瑞典近年来遭受了一系列枪支暴力事件的影响，但此次事件的残忍程度仍然使该国感到震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸存者采取措施躲避袭击者并藏在课室内，在警察释放他们后看到一些作案地点洒有血迹。警方仍在努力正式确认死难者身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方尚未公布死难者的身份信息，但奥厄布市叙利亚正统教会的声明中提到，一名成员在此次枪击中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在瑞典的成人教育系统中，许多参与者是移民，他们正在寻求资格认证以帮助自己在北欧国家就业，并同时学习瑞典语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Risbergska成人教育中心约有2700名学生，其中约800名学生正在修读为移民准备的瑞典语课程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞典首相乌尔夫·克里斯特松在该袭击事件中称其为瑞典的“黑暗日子”，当天正在召开政府例会，并邀请所有反对党派参与以展示政治团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学校部长拉托达·埃德霍姆（Lotta Edholm）在接受瑞典广播电台采访时表示，应允许学校像大多数其他工作场所一样上锁，并由学校负责人决定谁可以进入。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="奥厄布市Risbergska成人教育中心枪击案后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PEQIGPXQ3FMMJLKHXMOC62K6IA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这张图片拍摄于2025年2月6日，显示奥厄布市Risbergska成人教育中心枪击案后的现场，人们在该机构附近摆放蜡烛、留言和鲜花。摄影师：路透社/库巴·斯特西奇 （Reuters/Kuba Stezycki）&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="奥厄布市Risbergska成人教育中心枪击案后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SRGZO63725N6RI5MLE6L5HANSQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这张图片拍摄于2025年2月6日，显示奥厄布市Risbergska成人教育中心枪击案后的现场，人们在该机构附近摆放蜡烛和鲜花。摄影师：路透社/库巴·斯特西奇 （Reuters/Kuba Stezycki）&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="奥厄布市Risbergska成人教育中心枪击案后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XTL35WF7L5PKBD7TBC4FJFLSFM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这张图片拍摄于2025年2月5日，显示奥厄布市Risbergska成人教育中心枪击案后的现场，警察在该成人教育中心附近站立。摄影师：路透社/库巴·斯特西奇 （Reuters/Kuba Stezycki）&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="奥厄布市Risbergska成人教育中心枪击案后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HPHBEWUDXRLF3JWTWDXB25OTFY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这张图片拍摄于2025年2月5日，显示奥厄布市Risbergska成人教育中心枪击案后的现场，人们在该成人教育中心附近摆放蜡烛和鲜花。摄影师：路透社/库巴·斯特西奇 （Reuters/Kuba Stezycki）&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="奥厄布市Risbergska成人教育中心枪击案后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W52QV6COYVMZ5B4ZMXQG7HXTOE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这张图片拍摄于2025年2月5日，显示奥厄布市Risbergska成人教育中心枪击案后的现场，一名男子在该成人教育中心附近点亮蜡烛。摄影师：路透社/库巴·斯特西奇 （Reuters/Kuba Stezycki）&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 08:19:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/swedish-police-confirm-several-licensed-rifles-found-scene-mass-shooting-2025-02-06/</guid></item><item><title>智利的天文学危机：黑暗天空能 survive 发展吗？</title><link>https://www.reuters.com/science/chiles-celestial-crisis-can-dark-skies-survive-development-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;智利纯净而黑暗的沙漠天空，闻名于世的天文观测点，可能因城市和工业发展而被掩盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天文学者、智利天文学会（SOCHIAS）光污染委员会成员安赫尔·奥塔罗拉表示，这一点智南天文台周围的光污染目前约为1%，他担忧因此失去至关重要的黑暗环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以前保护我们的是距离，但现在这些项目正在靠近，”奥塔罗拉说，他补充说，工业所需的基础设施和照明“有可能开始增加人造光污染”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智利作为全球最大的铜生产商和锂第二大生产国，在最近的几年里，其矿产丰富的北部地区见证了采矿和可再生能源项目的扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕拉纳尔望远镜的操作员马塞拉·埃斯皮诺萨说，对于智利来说，保留“世界上最好的天空”至关重要，以便其他国家继续选择该地区安装他们的望远镜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲南方天文台（ESO）目前在附近的丘拉阿马赞斯山建造一个耗资14.5亿欧元的极大望远镜（ELT）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主项目科学家指出的是Inna项目，这是一个由美国AES公司的子公司AES安第斯公司开发的巨型绿色氢气和氨气发展项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AES公司向路透社表示，Inna项目从2021年开始，直到2024年8月之前，没有在照明问题上遇到任何反对意见。该公司表示，该项目位于政府已指定为可再生能源区的区域，且“没有重新规划的可能”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“该项目可以与天文学观测共存，与其世界和智利的天文学界合作，提升标准并展示，通过新技术和文化转变保护智利的黑暗天空，共存是可能的，”该公司表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司表示，根据研究，该项目对帕拉纳尔山和阿马桑斯山的自然亮度增加最大幅度将不会超过0.27%和0.09%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智利科学部长艾森·埃切维里亚告诉路透社，政府成立了委员会，寻找既能发展天文学又能促进能源发展的问题解决方案，强调“两者对于政府都很重要”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们正在寻找从技术到外交的各种解决方案，让这些活动都能进行，”埃切维里亚说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="光污染威胁智利天文学家的清晰天空观测" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3L4UGE7CTBN57JXXYTQHB2HKTY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月25日，智利阿塔卡马沙漠帕拉纳尔天文台欧洲南方天文台（ESO）VLT（极大望远镜）穹顶发出的激光束。路透社/罗德里戈·吉列尔米&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="光污染威胁智利天文学家的清晰天空观测" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O6O62YYEHROSDIZADFF2CZMQE4.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月25日，智利阿塔卡马沙漠皇家帕拉纳尔（Cerro Paranal）极高望远镜（VLT）天文台。路透社/罗德里戈·吉列尔米&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="光污染威胁智利天文学家的清晰天空观测" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2PQQUHI26VIT7GFX3LNCA5L2AM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月26日，智利阿塔卡马沙漠皇家帕拉纳尔（Cerro Paranal）极高望远镜（VLT）天文台全景。路透社/罗德里戈·吉列尔米&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="光污染威胁智利天文学家的清晰天空观测" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOK5MKQ6WRLOXO6UDNOH76YZVM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月25日，智利阿塔卡马沙漠皇家帕拉纳尔（Cerro Paranal）极高望远镜（VLT）天文台全景。路透社/罗德里戈·吉列尔米&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 11:08:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/science/chiles-celestial-crisis-can-dark-skies-survive-development-2025-02-06/</guid></item></channel></rss>