<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 31 Jan 2025 14:42:34 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>俄罗斯谴责特朗普导弹防御计划，指控美国图谋 militarize 空间</title><link>https://www.reuters.com/world/russia-condemns-trump-missile-defence-shield-plan-accuses-us-plotting-militarise-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯周五谴责美国总统特朗普签署的一项行政命令，旨在建立新的导弹防御系统，指责美国试图破坏全球核平衡，并为太空军事对抗铺路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周一签署了一项命令，要求“制定‘美国铁穹’计划”，该计划旨在开发下一代美国反导弹系统，以应对弹道导弹、高超音速巡航导弹及其他形式的空中攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫表示，此举意在现代化过时的防御系统，并应对美国对手开发新的打击手段所带来的“灾难性威胁”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃表示，该计划旨在削弱俄罗斯和中国的核威慑能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是特朗普新政府宣布的政策迄今为止最尖锐的俄罗斯批评之一，扎哈罗娃表示，美国的计划将妨碍核裁军谈判的可能性——特朗普和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京都表示支持这种谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扎哈罗娃在莫斯科举行的记者会上说：“该计划直接设想加强美国核武库和太空作战手段，包括开发和部署空间拦截系统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认为，这是美国将太空视为武装军事对抗舞台、部署武器的又一证据……这些美国的举措不会有助于缓解局势紧张或改善战略领域的状况，包括建立战略进攻性武器辩论的基础。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管白宫的“铁穹”声明未提及加强美国核武库，但称：“铁穹将进一步深化通过实力实现和平的目标。通过赋予美国二次反击能力，铁穹将威慑对手对本土的攻击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普和普京都表示希望面对面会晤讨论一系列问题，包括乌克兰战争，但莫斯科尚未接收到美国关于何时、何地举行此类会面的信号。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯外交部长拉夫罗夫举行年度记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TYPNRYZ7BFMV5CMT73MBYDQSCY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃出席莫斯科举行的年度记者会，2025年1月14日。（路透社/Evgenia Novozhenina/资料照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 10:46:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/russia-condemns-trump-missile-defence-shield-plan-accuses-us-plotting-militarise-2025-01-31/</guid></item><item><title>佩特罗敦促在美国的无证哥伦比亚人回国</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/petro-asks-undocumented-colombians-us-return-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗于周五敦促在美国的无证件哥伦比亚公民立即放弃工作并返回哥伦比亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在X平台上表示，社会繁荣部将为登记参与其项目的返国民提供信贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;载有被遣返人员的哥伦比亚空军飞机本周抵达波哥大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周末期间，佩特罗政府的外交官与美国达成协议，避免了一场经济灾难。此前两国因遣返航班问题互相发出征收关税的威胁，美国还实施了签证措施。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗访问海地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/34SYMKIWERICZKDEHEXK2YE434.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗访海地期间的会议及访问，2025年1月22日，海地雅克梅勒。路透社/Marckinson Pierre/文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:42:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/petro-asks-undocumented-colombians-us-return-2025-01-31/</guid></item><item><title>北美为周六截止日期临近的新特朗普关税做准备</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/north-america-braces-new-trump-tariffs-saturday-deadline-nears-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;北美各地的公司、消费者和农民周四晚紧张等待美国总统唐纳德·特朗普在短时间内宣布对加拿大和墨西哥进口商品征收25%关税，此举可能会影响近1.6万亿美元的年度贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普设定周六为最后期限，以回应他认为加拿大和墨西哥未能采取更强有力的措施阻止非法移民和致命的阿片类药物芬太尼及其前体化学品流入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周四表示，他仍在考虑是否对中国的进口商品征收10%的关税，以此惩罚北京方面对此所做的贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业团体迫切寻求任何关于特朗普计划实施关税的细节，无论是立即全额征收25%，还是推迟实施以允许谈判确定各国应采取的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据以往的经验，即使立即实施，美国海关和边境保护局也需要两到三周的公告期才能开始征收关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周四表示，他将很快决定是否会对加拿大和墨西哥的石油进口征收25%的关税，这表明他可能担心这一措施对汽油价格的影响。美国商务部数据显示，原油是美国从加拿大进口的头号商品，而位列前五。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，特朗普预计将根据芬太尼过量使用导致近75000名美国人死亡以及非法移民的危机，依据《国际紧急经济权力法》（IEEPA）宣布国家紧急状态，以此作为征税的法律依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一于1977年通过并在2001年“9·11”事件后修改的法律赋予总统在危机情况下广泛实施经济制裁的权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普可供使用的贸易法律工具中，IEEPA将给他最快捷的途径来征收广泛关税，因为其他措施需要商务部或贸易代表办公室进行冗长的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提名执掌这些机构的华尔街CEO霍华德·卢特尼克和贸易律师贾米森·格里斯尚未得到美国参议院确认。2019年，特朗普曾根据IEEPA对墨西哥因边界问题进行关税威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;征收关税将打破长达30年的自由贸易系统，该系统在北美地区构建了一个高度一体化的经济体，汽车零部件可能多次跨越国境后才完成最终组装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家和企业高管警告称，关税将导致从加拿大进口的铝和木材、墨西哥进口的水果、蔬菜、啤酒和电子产品的价格上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家称，关税将由进口商品的企业支付并转嫁给消费者或接受较低的利润。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统的关税将首先惩罚美国，”加拿大商会政策主管马修·霍尔姆斯说。“从加油泵、杂货店到在线结账，关税将通过经济体系 cascading，最终伤害两国的消费者和企业。这将是一个输家、输家的局面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大准备了详细的反制目标，其中一项包括对特朗普的故乡佛罗里达州橙汁征收关税，一位熟悉该计划的消息人士透露。加拿大还列出了价值1500亿加元的美国进口商品目标，但将在采取行动前先征求公众意见，另一位消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大能源和自然资源部长乔纳森·威尔金森表示，加拿大将重点关注那些对美国造成更大伤害的产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的第一任期，中国针对美国的豆类和其他农产品，欧洲联盟则对美国波旁威士忌和哈雷-戴维森摩托车进行了报复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统克劳迪娅·希恩鲍姆表示，墨西哥也将报复，她认为特朗普的关税将导致40万美国失业，并推高美国消费者的价格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但希恩鲍姆最近公开表示，她不相信特朗普会兑现威胁征收关税的誓言，她说：“我们不认为这会发生，说实话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上周末与哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗进行了10小时的贸易战争对峙，威胁对拒绝运送哥伦比亚遣返人员的美国军用飞机的哥伦比亚征收25%的关税。危机在佩特罗同意接受这些飞机时结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国在报复措施方面更为谨慎。中国驻华盛顿大使馆新闻发言人刘鹏宇强调中国与美国在打击芬太尼走私方面的合作，并表示希望美国不要把中国的善意视为理所当然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国贸易团体执行董事表示，特朗普最近表示在芬太尼和移民问题上取得进展的言论表明很有可能宣布但推迟实施关税，但也指出特朗普可能需要用实际行动支持他的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们继续威胁但不付诸实施，他们将失去信誉，”该执行董事说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普签署拉肯·瑞莉法案,华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EXSDDJI5R5OKJMJNKF24QFTPJM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普签署拉肯·瑞莉法案，该法案要求拘留在美国非法居留且被控盗窃的移民，于2025年1月29日在华盛顿白宫举行。路透社/伊丽莎白·弗兰茨/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:06:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/north-america-braces-new-trump-tariffs-saturday-deadline-nears-2025-01-31/</guid></item><item><title>调查人员寻求抢救飞机后坠毁的致命华盛顿坠机事故</title><link>https://www.reuters.com/world/us/investigators-seek-salvage-aircraft-after-deadly-washington-crash-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;调查人员计划在周五继续努力打捞周三在华盛顿坠毁造成67人死亡并引发关于美国首都空中安全问题的两架飞机残骸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前刚从从坠入波托马克河的美国航空公司飞机上打捞出所谓的黑匣子后，潜水员将努力打捞飞机及寻找更多残骸零件，华盛顿市消防部门表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“夜间，船只将继续在现场进行安保及水面搜索，参与的合作方包括地方、州及联邦各区域机构。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家运输安全委员会正在研究载有60名乘客及4名机组人员的CRJ700型飞机的驾驶舱语音记录器和飞行数据记录器，这架飞机与一架陆军黑鹰直升机相撞后坠毁，机上人员全部遇难。直升机上的三名机组人员也遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局尚未确定相撞原因，该事件发生在一架区域性喷气客机试图在当地时间周三降落在罗纳德·里根华盛顿国家机场之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军方表示，直升机航线的最大飞行高度为200英尺（约61米），但可能飞行得更高。根据飞行跟踪网站FlightRadar24的数据，相撞时的高度约为300英尺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无线电通信显示空中交通管制员已告知直升机接近的喷气客机，并下令其改变航道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，机场当晚由一名而非通常的两名管制员负责指挥当地飞机和直升机交通，这种情况被认为是“不正常”的，但考虑到较低的交通量，被认为是有足够应对能力的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国航空公司的首席执行官罗伯特·艾索姆称，坠毁的美国鹰航5342航班飞行员拥有约六年的飞行员经验。这架贝德福德喷气式飞机由PSA航空公司运营，PSA航空公司是美国航空公司的区域性子公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部长佩特·赫格塞斯表示，航班由三名佩戴夜视 goggles 的士兵组成的“具备相当丰富经验的机组”驾驶，他们在进行年度训练飞行。官员们表示，他们已暂停涉及该坠机事件的陆军单位的其他航班，并将重新评估该地区的训练演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普总统在没有任何证据的情况下暗示，民主党推崇的多样性努力可能起到了一定作用。自2021年1月20日上任以来，作为共和党人的特朗普一直试图废除推动多元化、平等和包容性（DEI）项目的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一言论受到了民主党的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他如何在调查刚刚开始之际就作出如此随意的言论？”国家行动网络民权组织的总裁阿尔·沙罗顿牧师说。“无论这些是DEI招聘的雇员还是常春藤联盟的毕业生，重要的是遇难家庭的感受，他们不希望看到一位热衷于废除DEI政策的总统将这一时刻政治化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次空难的受害者来自俄罗斯、中国、德国和菲律宾，包括年轻花样滑冰运动员和来自航空公司起飞地堪萨斯州的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚州长格伦·杨金告诉《路透社》，截至周四，已发现遇难者的超过半数遗体。该机场位于华盛顿河对岸的弗吉尼亚州。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国鹰航5342航班在罗纳德·里根华盛顿国家机场附近的波托马克河坠毁" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WU2ARWSLURMGHBIU3ZZZLQWRFE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;坠机及直升机相撞后，搜救队伍在弗吉尼亚州亚历山大市的波托马克河现场工作。2025年1月30日。路透社/卡洛斯·巴里亚&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国鹰航5342航班在罗纳德·里根华盛顿国家机场附近的波托马克河坠毁" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UQ4WIU5SXBMD5GKTY665DAQLUM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国海岸警卫队与其他搜救队伍在华盛顿市波托马克河坠机现场附近处理残骸。2025年1月30日。由国家海岸警卫队拍摄，路透社总部发布&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 06:09:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/investigators-seek-salvage-aircraft-after-deadly-washington-crash-2025-01-31/</guid></item><item><title>印度尼西亚亚齐州近海发生里氏 6.2 级地震，地质physics机构称</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/magnitude-62-quake-hits-offshore-indonesias-aceh-geophysics-agency-says-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;印度尼西亚Aceh省附近海域周五发生里氏6.2级地震，该国地质物理机构在社交媒体平台X上发布消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地震深度约为29公里，该机构表示没有引发海啸的潜在风险。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:31:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/magnitude-62-quake-hits-offshore-indonesias-aceh-geophysics-agency-says-2025-01-31/</guid></item><item><title>哈马斯公布将于周六在加沙释放的以色列人质名单</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-releases-names-israeli-hostages-be-released-saturday-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦激进组织哈马斯于周五宣布，将在下一轮俘虏交换中释放以色列袭击事件中被劫持的最小人质——Kfir的父亲Yarden Bibas，以及另外两名人质Keith Siegel和Ofer Kalderon。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯武装翼发言人阿布·奥贝达在Telegram频道上发布声明称，Yarden Bibas、Keith Siegel和Ofer Kalderon将在周六被释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yarden Bibas是9个月大的Kfir和4岁的Ariel的父亲，他在此次跨境袭击中被绑架。以色列方面称，Kfir和Ariel的母亲Shiri在同时被劫持，但哈马斯于2023年晚期表示，他们已被以色列轰炸行动所杀，事故发生在加沙战争的初期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他们被劫持后不久，有关他们被绑架的视频开始流传。视频中，惊恐的Shiri抱着她的两个孩子被捆绑起来，周围都是武装袭击者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时34岁的Yarden Bibas在袭击中也被绑架，并流传了一段他头部遭受重击后流血的视频片段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国公民Keith Siegel于2023年11月在一次由哈马斯发布的视频中被目睹。他与妻子Aviva被绑架，他的妻子已在2023年11月第一次交换俘虏中获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ofer Kalderon的两个孩子Erez和Sahar在2023年11月第一次交换俘虏中也被释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7日，哈马斯在加沙释放了三名以色列人质和五名泰国人质，以色列释放了110名巴勒斯坦囚犯，作为对冲动作，原因是其中一个俘虏交接点被涌动的人群所淹没。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在停火协议暂停长达15个月的战斗之际，协议规定，在停火初期的六周内，将释放巴勒斯坦激进组织在加沙扣押的33名俘虏，以交换数百名巴勒斯坦囚犯，其中许多人已在以色列服刑终身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，共计15名俘虏（包括5名泰国工人）和400名囚犯已进行了交换。加上即将释放的三名以色列人质，90名巴勒斯坦囚犯（包括9名终身刑囚犯和81名长刑期囚犯）将与33名俘虏交换，哈马斯的囚犯信息办公室表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以总理本雅明·内塔尼亚胡因未能在战争初期就锁定制扣人协议，受到了以色列方面的批评，原因是安全上的失败导致哈马斯领导的激进组织能冲越边界并突袭邻近的以色列社区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，也有以色列人批评这一现有协议，认为它留下了大多数在押人质的状况悬而未决，并使哈马斯继续成为加沙的主导力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在月至15个月的猛烈轰炸后，以方誓言将彻底消灭哈马斯，但哈马斯在加沙仍拥有强大的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列方面被羁押的巴勒斯坦囚犯和被羁押者中包括30名未成年人员和一些被判刑的巴勒斯坦团体成员，这些团体的行动导致了在以色列死亡数十人的暴力袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《以色列袭击事件》中，共造成了约1200人死亡，超过250人被劫持，这是自大屠杀以来以色列犹太人最致命的一天。其中包括多名泰国农业工人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据加沙卫生部统计，以色列的军事回应导致超过4.7万名巴勒斯坦人死亡，使230万名居民生活在药、燃料和食物供应严重短缺的局面下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此期间，以色列对哈马斯和其他盟友进行了一系列军队行动，杀死了多位包括黎巴嫩真主党领导人在内的政治与军事领导层。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯和加沙居民指责以色列进行无差别和不成比例的轰炸，而以色列则辩称采取措施保护平民，并指责哈马斯在人口密集的加沙使用人肉盾牌，这一指控遭到否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另有约一半人在2023年11月短暂停火期间获释，其余人在以色列军事行动中被营救或发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战争因哈马斯袭击而起，在这一过程中，以色列杀死了其他哈马斯领导人以及黎巴嫩真主党领导人，对伊朗在中东的代理人网络造成重大打击，叙利亚伊朗支持的巴沙尔·阿萨德总统的垮台也促进了以色列的战略目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计在2月4日开始的第二阶段协议实施的协商中，还将释放超过60名其他在押人质（包括成年男性）以及以色列军队从加沙撤军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若成功，这可能标志着战争的正式结束，并筹款重建成加沙的重大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一块描绘Keith Siegel的横幅，他是一名在2023年10月7日袭击以色列事件中被俘并带入加沙的双重美国公民，在持续的以色列与哈马斯的冲突中，与其它被俘人员的图片一起展示在以色列特拉维夫。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KP63LBKTTFJGNBHGFHBWEVT4VY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年4月28日，以色列特拉维夫，反映在持续的以色列与哈马斯冲突之间被俘人员的一系列图像，包括2023年10月7日袭击以色列时被俘的双重美国公民Keith Siegel。路透社/莎农·斯泰普尔顿/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 09:30:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-releases-names-israeli-hostages-be-released-saturday-2025-01-31/</guid></item><item><title>英国、法国和德国重申对以色列阻止与联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处接触的关切</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/uk-france-germany-reiterate-concern-over-israel-blocking-contact-with-unrwa-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;英国、法国和德国于周五重申了他们“严重的关切”之情，以色列实施一项禁止其官员与联合国巴勒斯坦救济工程处（UNRWA）接触的法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三国联合声明指出：“我们敦促以色列政府与国际伙伴，包括联合国，共同努力，确保其运作连续性。”该声明由英国政府发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法律于十月通过，并于上周四生效，禁止UNRWA在以色列领土上运作，并阻止该机构与以色列当局接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列方面称，一些UNRWA职员涉嫌参与了2023年10月7日哈马斯的袭击事件，并称他们为巴勒斯坦激进组织成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国方面于上周四表示，UNRWA继续在加沙地带、约旦河西岸和东耶路撒冷提供援助和各项服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成立于1949年的联合国巴勒斯坦难民救济和工程处（UNRWA）向数百万巴勒斯坦领土居民及周边阿拉伯国家叙利亚、黎巴嫩和约旦提供援助、医疗服务和教育服务。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="在以色列停火后，巴勒斯坦人在加沙地带南部的凯尼尤尼斯接收援助" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JH7JZJFRVJPQRPILXVZ223PU4U.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦男子在加沙地带南部的凯尼尤尼斯接收由联合国巴勒斯坦救济工程处提供的援助箱，此照片拍摄于2025年1月21日。路透社/哈德姆·凯勒赫/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 10:00:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/uk-france-germany-reiterate-concern-over-israel-blocking-contact-with-unrwa-2025-01-31/</guid></item><item><title>乌克兰称在其库尔斯克地区摧毁了俄罗斯指挥所</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-says-it-destroyed-russian-command-post-kursk-region-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰军方周五表示，其导弹和火炮部队击中了库尔斯克地区的一个俄軍指挥所，这是乌克兰方面旨在干扰俄軍战术行动和后勤支持努力的一部分。“在此次有组织且精准的打击中，敌方的指挥与控制中心已被摧毁。”总参谋部在其Telegram账号上发布声明称。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:25:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-says-it-destroyed-russian-command-post-kursk-region-2025-01-31/</guid></item><item><title>俄罗斯接近关键乌城市，寻求通往未来推进的战略门户</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-closes-key-ukrainian-city-seeking-gateway-future-advances-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯部队正在逐渐收紧对东部 Ukrainian 城市 Pokrovsk 的包围圈，这是一座关键的物流枢纽，其主要补给线在俄罗斯入侵其邻国基辅两周年的今天仍然受到威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管乌克兰军队顽固地保卫着这座城市，但 Pokrovsk 的陷落或遭到封锁可能会使俄罗斯处于有利地位，可以从多个方向发动攻势，并在战争的关键时刻增加基辅的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pokrovsk 内部生活艰难。根据该地区的总督的说法，在战前人口为 60,000 人的情况下，目前仍有 7,000 人居住于此。最后一个邮局最近关闭了，邮件将由装甲卡车送达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在该城市两侧，俄罗斯部队距离一条至关重要的东西向高速公路不足炮火和无人机攻击距离，目前大多数车辆都会绕道进入 Pokrovsk 以确保安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几天，莫斯科的部队已经到达了从乌克兰东部最重要的物流枢纽顿涅茨克通往 Pokrovsk 的主要铁路线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“局势总体上非常艰难，敌人一直在持续发动地面攻势，”乌克兰第 59 袭击旅副指挥官说，该部队正在保卫 Pokrovsk 前线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这名军官请求以他所在的军事代号凤凰（Phoenix）来代表他，出于安全原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军官表示，敌军人数占优势，分组小规模袭击，愿意承受沉重的人员损失，并巧妙地利用地形和低能见度天气条件来规避无人机的侦察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们日夜不停地前进，”凤凰告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pokrovsk 的公路和铁路连接使它成为乌克兰前线大片区域的重要物资供应中心，尽管最近几个月，俄罗斯迫击炮和无人机的威胁已经限制了其作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿卡内基国际和平研究院高级研究员迈克尔·科夫曼表示，Pakrovsk 的路径途径意味着如果俄国占领该城，其部队可以在此处作为前进基地，向北或向西推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能会为进一步向顿涅普罗-佩特罗夫斯克地区推进奠定基础……在前线后方，他们正在修复和修建铁路线路。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将使他们能够进一步向西调动后勤支持。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顿涅普罗-佩特罗夫斯克地区是一个东部边缘面对 Pokrovsk 的大省，目前俄罗斯军队距离其边界约 5 公里。该地区不是乌克兰被俄罗斯声称的四个地区之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普推动双方达成和平协议之际，莫斯科占领该地区的一部分可能在其未来谈判中增强其地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰军事发言人维克多·特雷赫图波夫表示，俄罗斯人正试图从西侧躲避和围困 Pokrovsk。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，这与他们在夺取之前大城市时选择的昂贵正面攻击和街巷战斗的方法不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“似乎可能是第一次，他们开始节省人力，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位接受路透社采访的专家表示，如果俄罗斯俘获该城，其在 Pokrovsk 战场轴线上的主要选项有两个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个选项是向西推进至疏松的人烟稀少平原的顿涅普罗-佩特罗夫斯克地区，该地防御工事较少，且提供很少的自然或城市障碍供基辅防守。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个选择是从北推进，通过密度较高的工业城镇，尽管这会更加艰难，但可以使莫斯科在顿巴斯东部地区的大喹尔托克和斯洛维扬斯克两座最剩余的乌克兰控制城市的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，乌克兰总统泽连斯基将陆军参谋长米赫亚洛·德帕特伊将军置于负责包括 Pokrovsk 在内的大片前线的战略指挥之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他是一位有声望的指挥官，他的任命可能有助于前线部队部队之间改善指挥和控制，并协调工作，这是乌克兰在过去一年中面临的挑战之一，”美国外交政策研究所的高级研究员罗布·利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事发言人特雷赫图波夫表示，俄罗斯人在 Pokrovsk 前线的攻击主要由小规模步兵部队进行，他们利用村庄和树林掘壕固守。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凤凰，旅副指挥官，表示俄罗斯人最近开始使用一种新战术，即派遣三四人的步兵小分队深入敌方领土，利用反坦克地雷埋伏乌克兰士兵和车辆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他补充说，总体而言，过去一个月的攻击已经变得略微不那么密集，俄罗斯的炮击也比六个月前少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芬兰黑鸟集团分析师帕西·帕里奥宁表示，乌克兰难以反击俄罗斯的小规模步兵攻击，因为自己缺乏足够的人员来全面覆盖前线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅面临着长期招募和动员问题，去年，由于战斗的消耗，出现了士兵离队和逃兵的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰部队的步兵已经成为稀缺资源，”帕里奥宁说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯军事打击下损坏的建筑物，位于乌克兰顿涅茨克地区的 Pokrovsk" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7B6P2DBQXFJJ3ILTPRMXPIYR3M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025 年 1 月 21 日，乌克兰顿涅茨克地区 Pokrovsk 镇的一栋遭俄罗斯军事打击损坏的公寓楼。路透社/伊娜·瓦尔内茨亚/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="米诺拉在 Pokrovsk 镇前挂上木柴的自行车" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IHVACNVOBVNSBFQIQCX5DRQF2Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025 年 1 月 25 日，乌克兰顿涅茨克地区 Pokrovsk 镇，76 岁的米诺拉在其遭俄罗斯军事打击损坏的建筑物前挂上木柴。路透社/安东·申卡伦科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名居民在 Pokrovsk 镇驱赶信鸽" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MZNFRUL2M5PAFK7SHJNHPZYVBM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025 年 1 月 21 日，乌克兰顿涅茨克地区 Pokrovsk 镇，一名居民驱赶信鸽。路透社/伊娜·瓦尔内茨亚/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 07:06:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-closes-key-ukrainian-city-seeking-gateway-future-advances-2025-01-31/</guid></item><item><title>台湾总统告诉教皇方济各，全球机构应停止排除该岛</title><link>https://www.reuters.com/world/taiwan-president-tells-pope-francis-global-bodies-should-stop-excluding-island-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;全球机构应停止基于政治原因排除台湾，台总统赖清德在致教宗方济各的信中表示，并强调他认为战争没有赢家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梵蒂冈是与中国主张下所谓的台湾仍保持正式外交关系的12个国家之一，台当局对北京与梵蒂冈试图改善关系的努力表示关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月，梵蒂冈与中国的《中梵主教任命协议》得以延长四年，这反映了双方信任水平的新提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月1日，台总统赖清德针对教宗方济各的世界和平日致辞回复，提到了教宗关于全球性挑战，如粮食危机和气候变化应在国际层面上共同应对的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在信中表示：“我对此抱持高度认同，因此恳切希望国际组织应停止基于政治原因排除台湾。”台总统府于周五发布了这封信的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于来自中国的压力，台湾被排除在全球多数组织之外。中国认为台湾为其省的一部分，并无作为国家被视同同等地位的权利，这一观点遭到台湾当局否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德还提到了中国持续的军事威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“教皇阁下曾表示战争对所有人来说都是失败。我同样坚信和平无价，而战争没有胜者。”他在信中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“国际社会在维护两岸和平与稳定方面达成了相当高的共识。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据中国宪法，宗教自由得到保障，但近年来政府加强了对被视为挑战执政共产党权威的宗教的限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾没有对信仰自由进行限制，拥有繁荣的宗教社区，其中包括基督徒、佛教徒和穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="台湾总统赖清德在台北颁发的亚太大民主与人权奖上讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3YLBQG2XIRIQ3MR277AP5ZMWKE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;台湾总统赖清德在台北颁发的亚太大民主与人权奖上讲话，照片拍摄于2024年12月10日，台北，路透社/Ann Wang/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 10:57:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/taiwan-president-tells-pope-francis-global-bodies-should-stop-excluding-island-2025-01-31/</guid></item><item><title>对于数以百万计处于食物危机中的儿童，面临更高的终身损害风险</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/millions-children-food-crises-heightened-risk-lifelong-damage-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;自以色列和哈马斯停火以来，涌入加沙地带的援助流明显增加，这很可能缓解困扰该地人民（尤其是儿童）的急性食品危机。但即使援助到达，这些人在饥饿中的经历也可能对未来几年的健康带来深远影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据联合国1月22日提供的估计，2025年将有超过60,000名加沙儿童需要治疗急性营养不良。已有部分儿童死亡，但具体死亡人数众说纷纭。即使能够重返正常营养水平的幸存者，也将面临多种长期健康问题，与童年营养不良相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这已成为全球的重中之重。据路透社报道，过去一年，从海地到阿富汗再到苏丹，非洲多个国家，以及加沙地带，严重食品危机和饥荒已影响全球人口。据联合国世界粮食计划署独家提供的最新估计，全世界约有1.31亿儿童，其中近4000万儿童年龄不满5岁，生活在患有急性食品危机的地区。大约470万孕妇也住在这类地区，联合国人口基金表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于童年饥饿对健康造成的久远损害，科学家、营养专家和人道主义组织官员表示，研究显示，经历过严重营养不良的儿童可能会永远失去其认知和身体发展的潜力，这在多次研究中有迹可循。其他研究指出，童年时期的营养不良，甚至孕期的营养不良，可能增加日后出现心血管疾病、2型糖尿病及其他非传染性疾病的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们很合理地将聚焦于营养不良的即时方面，”伦敦卫生与热带医学院营养学教授马克奥·凯勒克指出，“然而忽略了一点——当危机解除时，造成的损害并不会突然停止。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究显示，如果儿童日后能够获得优质营养，一些由严重饥饿造成的负面影响可以得到缓解。然而，这一假设在许多食品危机频发国家难以实现。在这些国家，贫困、战争和内乱等长期问题继续存在，限制了儿童获得充足食物和医疗保健的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这使得获取精确的短期和长期受影响数据变得困难，”救助儿童会营养部负责人汉娜·斯蒂芬森指出，“但营养最严重受损的儿童将更难恢复，”她补充道，“饮食不良持续时间也是关键变量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家指出，每一名营养不良的儿童都是悲剧，但饥荒和其他食品危机对整个社会也会造成持久损害，让整整一代人都遭受体格和认知障碍的困扰。“这不仅损害个人、家庭，还损害整个国家，”出生于埃塞俄比亚早期80年代干旱的吉马大学儿童和母婴营养及心理健康研究员穆巴拉克·阿贝拉教授表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在食品危机期间，儿童比成人更易受到营养不良的影响，更可能因饥饿或削弱其抵抗力的传染病而死亡，因为这些疾病对饥饿的个体更为致命。科学家研究指出，儿童的生命阶段仍在发育中，从而使其在极端营养不良期间面临长期健康问题的风险更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织定义了四种营养不良类型，所有这些类型均可在同一严重食品危机中出现并留下长期痕迹，也能同时影响一个儿童。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;增加的脆弱性&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;众多因素都可能影响儿童体对极端缺乏食物的应对，凯勒克医生与其他研究者在马拉维进行的一项研究发现，已经患有慢性营养不良或有残疾的儿童，往往更易受到食品危机的短期和长期影响。研究团队在1024名接受急性营养不良治疗并在2006年7月至2007年3月期间接受院内治疗的儿童中进行了跟踪调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一年后，团队确认仅462名儿童（约45%）生存下来，部分儿童已离开地区，另一些则无法找到踪迹，总共有427名儿童在接受治疗或治疗后不久丧生。死亡率最高的是最年幼的儿童和初始营养不良最严重的儿童，此外还有携带艾滋病毒或有残疾的儿童。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15年后，即初次治疗15年后，最初的研究队列中只有168名儿童仍然存活且可追溯。这些健康状况明显较好的儿童在青少年时期仍然表现出了营养不良的痕迹；与他们的兄弟姐妹或社区内的同龄人相比，他们身高较矮，且某些手臂力量较弱的迹象表明整体肌肉力量较弱。与治疗七年后的情况相比，这些差异已经缩小，显示出某些恢复和追赶是有可能的，凯勒克说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越来越多的研究表明，孕期遭遇食品危机的母亲生下的婴儿也有可能遭受长期损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一项发表在《科学》杂志上的最新研究表明，1932-1933年间由苏联政府约瑟夫·斯大林制造的大饥荒对怀孕期间接触过饥饿的母亲婴儿产生了长期影响。这项研究发现，早期妊娠暴露于饥荒增加了2型糖尿病的风险，几率翻倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我现在终于确信有某种机制在作用，”该研究的主要作者、哥伦比亚大学医学中心流行病学教授伯特利·卢梅伊说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对1958-1962年中国大饥荒和二战末期的荷兰饥饿冬天的研究同样揭示了类似发现，研究显示孕期营养不良会导致成年后更高的肥胖和精神分裂症发病率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一项对多维度研究的系统综述发现，儿童时期遭受严重营养不良和成年后与2型糖尿病及心血管疾病等非传染性疾病风险增加之间存在强烈关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于童年及孕期的严重营养不良如何导致终生健康效应，研究人员仍不清楚。他们推测，孕期营养不良可能干扰大脑和其他重要器官的发育或导致未充分滋养的母亲释放的应激激素水平过高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些科学家认为，表观遗传学在某些情况下扮演了角色。这些研究者认为，一些婴儿可能具有能够帮助他们在饥饿时期生存的表观遗传特征，但这些特征也使他们在富足时无法适应，增加了发生代谢疾病如肥胖和糖尿病的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个观点是，儿童的新陈代谢在出生早期就已设定，从而在童年时营养不良的儿童难以处理过度进食。低出生体重的婴儿在孕期因为营养不良而出生，他们在成年后也面临更高的非传染性疾病风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员表示，需要进行更多研究以阐明营养不良的多种长期影响的具体原因。伦敦卫生与热带医学院营养学教授凯勒克认为，填补“这个重要证据缺口”能够帮助改进对曾营养不良儿童的初始治疗和长期支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;审视任何关于饥荒对儿童长期影响的分析时，数以千计甚至数以百万计的人死于食品危机，还有本应出生却因饥荒链意外的生育和生育率下降因素而未出生的人，令人难以忘怀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;严重食品危机通常“剥夺了女性的选择”，因为其影响生育率和婴儿存活率，或者让一些女性不忍生育因为她们担心无法养育孩子，联合国人口基金的孕产妇与儿童健康专家威利巴尔德·策克说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的机构尚未获得当前食品危机对出生率的影响数据。但过往饥荒的影响提供了参考：在中国1958-1962年最严重的饥饿期内，出生率下降了80%，而在乌克兰，估计人口比如果没有1930年代的大饥荒会小10%。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:03:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/millions-children-food-crises-heightened-risk-lifelong-damage-2025-01-31/</guid></item><item><title>英国说唱歌手开设新超市以助社区“被看见”</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/uk-rappers-open-new-supermarket-help-their-community-feel-seen-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;厌倦了在家乡一家接一家地寻找所需的文化多样产品，两位英国说唱歌手决定自行解决这一问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;音乐领域内的获奖组合Casyo Johnson和Karl Wilson，人称Krept和Konan，曾是2015年热门单曲“Freak of the Week”的幕后创作者。他们二人在伦敦南部克罗伊登长大，根据2021年的人口普查数据，该地区约有40%的居民被认定为黑人或亚洲人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这对组合表示，许多社区的小型地方便利店往往服务不足，而一些大型超市的“世界食品”区域也常常缺乏多样性，这正是他们在新开的15,000平方英尺的大型超市“Saveways”中希望填补的空白，这家超市将于本周六开业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望让每个人感到被看见，”Konan表示，作为Krept，他两人都因对音乐和克罗伊登社区的贡献而于2020年荣获大英帝国勋章。 “我们希望人们在想要购买特定食物时，能找到一个代表他们自己的地方。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;货架上已经摆满了数百种香料、多种类的豆类、米和烹饪油。购物者还将能以批发价格购买清真肉、奇异鱼类和水果，以及多元文化发肤和美容产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超市内设祈祷室和收银台附近的建议箱，购物者可以在那里提出新产品的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Krept和Konan的新零售商店概念是由他们的商业合作伙伴、相识超过15年的Kaysor Ali提出来并推销给二人的。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这背后充满了真情实感，这就是它的来源，”Ali表示。 “为了填补这一缺口······因为迄今为止还没有人以前所未有的标准做到这一点。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:28:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/uk-rappers-open-new-supermarket-help-their-community-feel-seen-2025-01-31/</guid></item><item><title>独家：美国寻求阻止真主党盟友提名黎巴嫩财政部长</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/us-seeks-block-hezbollah-ally-naming-lebanon-finance-minister-sources-say-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;华盛顿正在施压说服黎巴嫩高层官员，不要允许真主党或其盟友提名新财政部长，据知情人士透露，此举意在限制伊朗支持的该组织在黎巴嫩政府中的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国直接干预黎巴嫩教派政治的行为表现出其试图利用中东势力平衡的变化，尤其是伊朗支持的真主党在去年与以色列的冲突中遭受重创，其在叙利亚的盟友巴沙尔·阿萨德也在政坛被清除，黎巴嫩的真主党联盟受到了严重打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与黎巴嫩主要派系一样，武装组织真主党长期在政府中提名部长，与什叶派盟友阿马尔运动协调行动，后者自2014年以来一直提名所有财政部长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但美国官员希望新任总理过渡人娜乌夫·萨勒姆在组建新内阁时能减少真主党及其盟友的影响，知情人士称，美国官员已向萨勒姆及黎巴嫩总统叶尔莫克·奥恩传达了这一信息，他们的言论均以匿名方式进行，因为他们未经授权接受媒体采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知情人士表示，美国官员已经将这一信息传递给真主党，要求其不要参与下一届内阁。三人中的两方说，美国中东部事务顾问穆萨德·布洛斯是向黎巴嫩传达这一信息的人之一。尽管美国共和党众议员曾公开敦促特朗普政府排除真主党及其盟友进入政府，但此前未有报道指出布洛斯和其他美国官员直接向黎巴嫩传达这一信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国白宫和国务院均未对路透社有关美国是否在讨论真主党在内阁中的角色或布洛斯在其中的作用的问题给予回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布洛斯接受黎巴嫩贾迪德电视台采访时说，他期待在不包括那些熟悉传统系统经验的人的情况下组建政府，以此恢复国际信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知情人士表示，美国对萨勒姆和奥恩施加了显著的压力，要削弱真主党及其盟友的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知情人士透露，美国官员担心允许真主党或阿马尔运动提名财政部长将损害黎巴嫩获得外国资金支持机会的可能性，因为黎巴嫩需要这些资金来弥补去年战争造成的巨额重建费用。那次战争中，以色列的空袭导致该国大片地区被夷为平地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多损害发生在什叶派占多数的地区，真主党在那里获得了支持。真主党呼吁阿拉伯国家和国际社会对黎巴嫩的重建提供支持，但知情人士表示，国际援助取决于政治发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥恩当选总统是一大里程碑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙特王室消息人士透露，法国、沙特和美国的外交代表已告诉议会议长纳比赫·伯里，包括来自沙特的资金在内的国际金融援助取决于奥恩的当选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知情人士表示，下一步是政府的组建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问道真主党是否应被纳入新政府时，法国外交部发言克里斯托夫·勒莫因表示，新政府需要强大且能够团结黎巴嫩在所有多元文化中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国官员指出，尽管真主党已经是弱化了，但是必须要考虑到黎巴嫩什叶派社区的需求并承认真主党在该地区政治版图中的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎巴嫩的权力分配机制基于宗派划分，总统由马龙ite基督徒担任，总理由逊尼ite穆斯林担任，议会议长由什叶ite穆斯林担任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨勒姆被提名领导国际法院院长于1月13日成为了黎巴嫩新内阁的组建者。他赢得了大部分议员的支持，但并非真主党和阿马尔运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨勒姆在过去两周中与不同政治派别进行了磋商，以组建一个根据宗派和政治倾向分配职位的新内阁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里近日在接受美国政府资助的阿语电视频道阿勒赫拉采访时说，其党派已经提名议员兼前部长贾宾·贾巴尔担任财政部长一职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三位向路透社提供信息的知情人士说，美国对受灾的什叶派穆斯林担任财政部长没有反对意见，但不希望看到阿马尔党和真主党直接提名该部成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位知情人士表示，华盛顿已经向萨勒姆传达信息，考虑到黎巴嫩的金融体系在2019年因巨额政府债务导致崩溃，美国认为财政部长职位是“红线”，因此，为了照顾黎巴嫩什叶派社区的需求，不让他们享有以前一样的特权，包括通过获得敏感的财政部门从中获得财政权力，是不可接受的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国共和党国会议员戴伦·拉霍德和达雷尔·艾萨本周致信特朗普，要求他考虑“一些关键政策”作为向黎巴嫩提供金融和重建帮助的前提。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们在信中写道：“黎巴嫩新政府不能允许任何真主党成员或该党政治派系的代理人在新政府中任职。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡内基中东中心的迈克尔·杨表示，考虑到美国对黎巴嫩公共开支的重大影响，美国将财政部长职位视为一条“红线”。 2019年，由于黎巴嫩轮值派系挥霍无度导致巨额债务累积，黎巴嫩的金融体系崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨告诉路透社，美国试图在黎巴嫩确立一种后真主党的秩序，因此，给予真主党及其盟友对政府决策说一不二的权利是没有道理的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于部长职位争夺的竞赛引发了黎巴嫩的政治紧张局势，基督教的黎巴嫩力量党——这一直接反对真主党的政党——已威胁如果真主党和阿马尔运动提名该部门和其他关键职位的人，将抵制政府。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SLTASK5HWBJZPMS6TMUUTPLA3Q.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面（未出现在图片中），于2024年11月15日在贝鲁特。（图片来源：路透社/萨德尔·泰亚尔档案图片）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人特朗普在密歇根州竞选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O6IZJOMNEVORPKI3BRCC2HUVDA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普与穆萨德·布洛斯，最近获任命为“总统中东及阿拉伯事务高级顾问”，于2024年11月1日在底特律的格瑞特经典餐厅进行竞选造势时的照片。（图片来源：路透社/伯恩·斯诺德档案图片）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名男子经过贝鲁特南部郊区受伤的地区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EQI5R6M5DFKIBGPNZI53UQQQZM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名男子经过贝鲁特南部郊区受伤的Chiyah地区，在以色列与真主党停火后于2024年12月5日拍摄。（图片来源：路透社/埃米尔·马迪档案图片）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 09:49:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/us-seeks-block-hezbollah-ally-naming-lebanon-finance-minister-sources-say-2025-01-31/</guid></item><item><title>德国保守派与极右翼政党投票联盟，或将 complicates 联邦政府构建</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/german-conservatives-vote-with-far-right-set-complicate-coalition-building-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;德国主要政党打破与极右翼合作的禁忌，可能在下次选举后增加组成联合政府的复杂性，并加深德国经济强国的政治不稳定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一打破禁忌的举动发生在德国因纳粹历史而伤痕累累的背景下，是当前选举民调领先的自由派阵营弗里德里希·梅尔茨的决定。他于周三在人民议会上推动了一项提案，呼吁严控非法移民，并得到极右翼的“德国另择党”(AfD)的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一行动激怒了联邦总理奥拉夫·朔尔茨的社会民主党（SPD）和绿党，削弱了这些政党对其保守阵营（基民盟/基民党）的信任。如果在2月23日的选举中获胜，保守阵营可能需要与这些政党合作才能组成联合政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伦敦国王学院德国研究讲师亚历山大·克拉克森表示，德国的联合政府谈判通常会长期进行，而现在可能会比以往更加复杂，且充满矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们将希望一切都锁得严实。”克拉克森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长时间的谈判或难以操控的联盟可能会影响德国寻求拯救其经济的决策，尤其是在结构危机和欧洲整体增长放缓的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟也依赖于德国，凭借其经济引擎一角，与美国政府进行谈判，特别是在唐纳德·特朗普政府提出要对欧盟实施关税威胁的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有分析认为，在民调排名第二的极右翼“德国另择党”可能会从任何延长的政治不稳定性中受益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“选举后的任何联合政府都极不可能是和谐的。”汉诺威大学政治学家菲利普·科克尔说。“然而，除非下一届政府在生活成本等方面表现出色，那么极右翼政党在2029年或更早赢得大选的可能性是存在的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举是由于朔尔茨领导的社会民主党、绿党和自由民主党三党联盟在11月崩溃后被提前举行的。现在，他领导着一个仅由社会民主党人和绿党人的少数派政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去12年间，联盟党的衰落和极右翼“德国另择党”的崛起使政党结盟变得更加复杂。进入议会的政党越多，极右翼政党越强，就越难有两个政党形成多数派联盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;极右翼“德国另择党”的民调达到了22%，几乎是2021年的两倍，但所有主流政党都广泛承诺不会与极右翼政党联盟，后者正受到安全部门的监控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保守派民调约为30%，可能需要与社会民主党的朔尔茨或仅有15%和14%的绿党结盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但周三议会的投票引发了对梅尔茨的严厉批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我再也不能信任他了。”朔尔茨在投票后说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要的社会民主党人和绿党成员公开表示梅尔茨不适合领导德国。一些立法者私下质疑在梅尔茨领导下，是否能够与保守派共治。梅尔茨在中庸之年后转向右翼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他缺乏诚信和可靠，在这个国家不应被允许领导。”社会民主党议会领导者卡塔贾·马斯特说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保守派指责绿党对经济管理不当，并与许多选民脱节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔茨对永久移民管控的呼吁和对所有难民的边境拒绝立场加剧了与绿党和社会民主党的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两家政党指控梅尔茨在11月违反承诺，未经极右翼政党支持就将移民议题的提案提交议会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔茨希望推动移民议题的举措能增强他保守派的支持，尽管这也引发了德国各地的抗议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，提升移民管控是应对公共空间接连出现的高调移民背景人员谋杀事件的必要回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但将焦点放在移民议题也可能有利于“德国另择党”，因为该党强硬反对移民，政治分析人士说这反而可能强化社会民主党与绿党作为极右翼边缘化的堡垒的形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期民调结果不一。一些显示“德国另择党”小幅上升，而德国基督教民主联盟/基督教社会联盟（基民盟/基民党）有所下降。另一些则显示几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="联邦议会议室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KBBMEGFCRVOIHLWJ445F2EJZSE.jpg" /&gt; 	
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，柏林，德国基督教民主联盟党领袖弗里德里希·梅尔茨在联邦议院会议后成功推动一项议会议案，要求严控移民，包括拒绝在边境寻求避难的难民。路透社/Nadja Wohlleben&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="联邦议会议室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3SRMJBIZ5VNJ3OFPBOR6VG7M3U.jpg" /&gt; 	
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，柏林，德国自由民主党领袖兼前德国民航部长克里斯蒂安·林德纳离开了基督教民主联盟党领袖弗里德里希·梅尔茨在联邦议院的办公地。路透社/Liesa Johannssen&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="联邦议会议室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/43ZJNI2TWBNIROXSOW5QKU5DCA.jpg" /&gt; 	
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，柏林，德国总理奥拉夫·朔尔茨与社会民主党议会党团主席罗尔夫·穆茨尼奇在联邦议院会议后交流。路透社/Nadja Wohlleben&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="联邦议会议室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2K46KD5QJRLNLKOZLXGGRR527I.jpg" /&gt; 	
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，柏林，德国绿党成员布里塔·哈塞尔曼离开了基督教民主联盟党领袖弗里德里希·梅尔茨在联邦议院的办公地。路透社/Liesa Johannssen&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="联邦议会议室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NM2XDIJA5JKULGM7LJIM76QJKA.jpg" /&gt; 	
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，柏林，德国自由民主党领袖兼前德国民航部长克里斯蒂安·林德纳前往联邦议院会议。路透社/Nadja Wohlleben&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:24:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/german-conservatives-vote-with-far-right-set-complicate-coalition-building-2025-01-31/</guid></item><item><title>印尼总统顾问称，扩大免费餐食预算将使经济增长率提高2个百分点</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/indonesias-bigger-free-meals-budget-add-2-pct-points-growth-presidents-adviser-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;印尼政府为今年学校免费午餐计划追加100万亿印尼盾（约61.4亿美元）的预算，预计将为该国经济增长贡献近2个百分点，印尼总统普拉博沃·苏比安托的助手周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/indonesia-dishes-out-first-free-meals-programme-targeting-83-million-people-2025-01-06/"&gt;普拉博沃标志性的免费午餐计划&lt;/a&gt;于本月早期启动，原计划今年覆盖大约1750万人，预算为71万亿印尼盾（约43.6亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年印尼国内生产总值增长目标为5.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普拉博沃的弟弟兼亲密顾问哈希姆·托乔哈迪库苏莫周五在一个论坛上表示，总统同意追加100万亿印尼盾的预算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度尼西亚财政部表示，该计划的预算增至171万亿印尼盾，预计将覆盖2025年约4000万人。该项目负责人两周前表示，普拉博沃希望追加预算，使年底能够覆盖近8300万人，这超过了一季度人口的四分之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学校免费午餐计划已帮助普拉博沃在本月的民调中赢得了近81%的支持率，基于他上任后的前100天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，印尼金融市场对该项目的成本表示担忧，该项目是普拉博沃竞选连任的核心议题，他们警告为该项目额外举债可能影响国家近期在财政谨慎政策方面的良好声誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈希姆表示，额外的预算将来自普拉博沃本月要求政府削减的支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度尼西亚财政部表示，＜a href="https://www.reuters.com/markets/asia/indonesia-plans-spending-cuts-worth-1884-bln-finance-ministry-says-2025-01-23/"&gt;支出削减&lt;/a＞将总计306.7万亿印尼盾，相当于今年3621.3万亿印尼盾总预算的约8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈希姆表示，普拉博沃的另一项旗舰计划，即每年建造300万套经济适用房，可以通过发行住房债券以及涉及国家银行提供长达30年的按揭贷款来筹集资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=16295.0000印尼盾)&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Indonesia launches free meals programme" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M232IMW6SVJLHNNTZ5JSUMU6UY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;学生在雅加达的一所学校享用来自印尼免费营养午餐计划的餐食，2025年1月6日。路透社/Willy Kurniawan/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 09:38:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/indonesias-bigger-free-meals-budget-add-2-pct-points-growth-presidents-adviser-2025-01-31/</guid></item><item><title>苏伊士运河管理局表示红海局势正在恢复稳定</title><link>https://www.reuters.com/world/suez-canal-authority-says-stability-returning-red-sea-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;苏伊士运河管理局主席奥斯曼·拉比耶告知丹麦集装箱航运集团AP穆勒-马士基，红海局势出现稳定迹象，并敦促该公司在规划海运路线时予以考虑，苏伊士运河管理局在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明称，拉比耶是在与丹麦集装箱航运集团首席执行官及其他高级管理人员会面时做出上述评论的，但未透露会面的具体时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉比耶指出：“我们在规划未来的海运航线时，将考虑这一地区观察到的积极信号。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家全球航运巨头已暂停红海航线，并绕道非洲南部以避免也门胡塞武装可能发起的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及总统阿卜杜勒-法塔赫·塞西在12月时透露， allege://www.reuters.com/world/africa/regional-challenges-cost-egypt-around-7-bln-suez-canal-revenues-2024-sisi-says-2024-12-26/ 此次中断致使2024年苏伊士运河的收入损失约70亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，马士基（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/MAERSKb.CO" target="_blank"&gt;MAERSKb.CO&lt;/a&gt;）宣布，尽管胡塞武装宣布将减少对过往船只的袭击，仍将船只绕开亚丁湾和红海，转向非洲南部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗支持的胡塞武装自2023年11月以来对过往船只发动了超过100次袭击，并击沉了两艘船只，扣押了另一艘船只，造成至少四名船员丧生。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;&lt;img alt="苏伊士运河管理局主席奥斯曼·拉比耶在苏伊士的一场新闻发布会上讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OKYBAX32LBIWNCYTSEXRGQP7XM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;苏伊士运河管理局主席奥斯曼·拉比耶在2022年2月15日于埃及苏伊士的一场新闻发布会上讲话。路透社/穆罕默德·阿卜杜勒-盖尼/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:13:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/suez-canal-authority-says-stability-returning-red-sea-2025-01-31/</guid></item><item><title>英国格伦费尔大火受难家庭要求就身份不明的遗体给出说明</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/uks-grenfell-fire-families-demand-answers-over-unidentified-remains-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;自伦敦格伦费尔塔火灾发生后超过七年，一些遇难者家属表示，他们再次因收到通知其亲人遗骸仍被储存的信件而受到心理创伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1977年6月14日，英格兰第二次世界大战以来伤亡最惨重的住宅大火席卷了格伦费尔塔这座23层的建筑物，夺去了72条生命，并引发了公众对经济条件低下人群社会住房安全问题的深刻反思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方和警方表示，每位遇难者都已通过细致的程序得到确认，这在一次公开的调查中详细描述。而且，尽可能将遗骸归还给家属。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，家属们表示，接到可能仍有许多未识别遗骸存在其中的信件是他们始料未及的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"就像再次挖开他们的墓穴，"丧亲六人的Sawsan Choucair表示。她和她的弟弟Hisam表示，他们以为在2017年埋葬了他们所能找到的全部遗骸时，已经为所有亲人安息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年11月，他们收到了一封来自警方致死因官的信件，称其亲属的遗骸仍有部分未被识别且保存在一小部分未识别遗骸中，这些遗骸可能与遇难者的其他死者混合在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hisam表示，这种情况被不当触发，产生不必要的痛苦，处理方式糟糕。“这种重新创伤，发生在错误的时间，通过错误的方式，深感痛苦、不必要的折磨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未来一个月，格伦费尔塔遗址的未来预计会被英国政府宣布。其外壳覆盖保护性包裹，依旧耸立在伦敦西区，此地最贫穷和最富裕的社区并存。英国警察的大伦敦指挥部副助理专员Stuart Cundy表示，警方不会就个人和保密事务发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表几乎一半丧生者家属的格伦费尔近亲（GNK）组织表示，家人不知道遗骸被储存的地点，或是是否有详细清单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"距离事件发生近八年，我们却收到这样一封冷冰冰的信件，甚至没有亲自告知，"一位失去两位家属的女士匿名表示。她埋葬了2017年火灾后得到的部分遗骸。三年前她收到了更多遗骸，但称未被告知会有更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“用这样不人道的方式处理我们的痛苦，不断让伤口再开裂，”她这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方在信中表示，死因官Fiona Wilcox担心遗骸继续被推迟埋葬，直到她对于在该地建立纪念活动作出决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年的一份委员会报告提到，在纪念设施早期的讨论中，Wilcox与家属之间的对话显示可能会将遗骸作为纪念的一部分。GNK组织并未意识到这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表塔的部分住宅居民的兰卡斯特西区声音（Lancaster West Voices）表示，处理遗骸的方式显得不专业。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="覆盖的格伦费尔塔遗骸在吊唁墙上可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A3IM3QITRRK43AAKHWUAVYCNE4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;英国伦敦，2024年8月22日。英国公共调查委员会发布的格伦费尔惨案第二份报告即将发布前，看到吊唁墙上覆盖的格伦费尔塔遗骸。路透社/Hannah McKay/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一周年后，夜晚灯火通明的格伦费尔塔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M7FYCNH445NBPOC2BHRL47T4JE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;英国伦敦，2018年6月13日。一周年后，夜晚灯火通明的格伦费尔塔。路透社/Peter Nicholls/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 07:03:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/uks-grenfell-fire-families-demand-answers-over-unidentified-remains-2025-01-31/</guid></item><item><title>丹麦在格陵兰问题上立场坚定， after Rubio 表示特朗普的兴趣并非玩笑。</title><link>https://www.reuters.com/world/denmark-stands-firm-greenland-after-rubio-says-trumps-interest-is-no-joke-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;丹麦周五表示，他们认真地说格陵兰不是在出售，这番表态是针对美国务卿马科斯·鲁比奥的发言，鲁比奥称美国前总统唐纳德·特朗普有兴趣收购格陵兰岛并非玩笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示他希望将这个丹麦的自治领土并入美国，而且他并未排除使用军事或经济手段说服丹麦交出格陵兰岛的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥在周四的SiriusXM的《梅根·凯莉秀》节目中表示，收购格陵兰岛符合美国国家利益。他提到，特朗普未排除通过军事胁迫收购格陵兰岛的可能性，以确保美国不处于劣势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是玩笑，”鲁比奥说。“这不只是关于土地的获取，而是在我们国家利益范围内的事项，需要解决。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦外交部长拉斯·洛克·拉斯穆森就鲁比奥的采访发表回应称：“如果他说这不是个玩笑，我会更加惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们非常认真地说——这也适用于格陵兰——格陵兰是不准备出售的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该岛约有5.7万名居民自行治理国内事务。丹麦负责格陵兰的安全和防务，称只有格陵兰人有权决定他们的未来。美国依据条约在当地经营一个空军基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民意调查显示，大多数格陵兰居民倾向于与丹麦维持松散的关系，但同时反对成为美国的领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰总理穆特·伊格德（Mute Egede）已经加大了追求从丹麦独立的努力，并多次强调该岛不是在出售，其人民有权决定自己的命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥在采访中表示，北极将成为重要的海上航道，美国需确保能够在该地区抵御外来威胁。他还提到，中国可能寻求扩大在该地区的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被问及四年后美国是否将拥有格陵兰时，鲁比奥说：“显然，这是总统的优先事项，他已明确表示这一点……但就具体战术方案而言，我们仍在讨论。我可以说的是，四年后，美国在北极的利益将更加稳固。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉斯穆森表示，鲁比奥在采访中提及的美国利益与丹麦王国的利益一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果我们能就这一问题进行实质性的讨论，我们也将找到解决方案，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉斯穆森还谈到鲁比奥的言论称：“美国如果掌控全世界，那将一切都在掌握之中。但这种情况不会发生，因此我们需要找到另一种共同完成任务的形式。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="丹麦外交部长拉斯·洛克·拉斯穆森在哥本哈根发表媒体声明" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/36TD6CAANZKW3BIAVFXLE34WGE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;丹麦外交部长拉斯·洛克·拉斯穆森在丹麦哥本哈根发表媒体声明，2025年1月29日。路透社/Tom Little/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:00:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/denmark-stands-firm-greenland-after-rubio-says-trumps-interest-is-no-joke-2025-01-31/</guid></item><item><title>肯尼亚的致命暴力浪潮激促使妇女奋起反抗</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/kenyas-wave-deadly-violence-spurs-women-fight-back-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;从一位年轻女子在短租公寓中被残忍杀害并肢解，到奥运会冠军跑者被前男友纵火，肯尼亚女性遭受暴力的事件激增，促使许多人为捍卫自身权益而做准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据警方数据，去年8月至10月间，肯尼亚共有至少97名女性在性别动机相关的故意杀人事件中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方未提供更早时期的统计数据，但根据非洲数据汇编集体依据媒体报告汇总的数据，2023年至少发生了75起此类事件，前一年则为46起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活动人士表示，近期趋势在肯尼亚贫穷的非正式聚居区尤为明显，女性保护自己的努力同样达到了新的紧迫性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在首都内罗毕的库罗哥乔区的一座教堂内，93岁的玛丽·韦尼亚南娜用拳头击打沙袋，“不！不！不！”她大声喊道，然后从假装攻击她的同学身上跑开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个由十多名成员组成的班级，他们自称“Cucu Jukinge”，通常翻译为“奶奶护自己”，课程内容远不止理论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该课程由近25年前的一对美国夫妇与当地居民合作发起，起因是库罗哥乔区的贫困和犯罪问题，这里是一片铁皮棚屋和肯尼亚河的混合区域，发生了几名女性的强奸和杀人事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望社区组织表示，自去年10月至12月，他们已支援了307名性别暴力受害者的康复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几年前，韦尼亚南娜利用她的自卫技能成功抵御了一名试图对她实施强奸的男子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;82岁的埃斯苔斯·尼亚杰·穆伊鲁里认为，目前女性遭受暴力事件激增和促使班级成立的浪潮同样令人担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们对年青母亲和年轻女性的杀害感到恐惧，这令人心生畏惧，”她说，此时一位同学正在用竹棍练习打击潜在袭击者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员指出，性别暴力在肯尼亚长期存在，由于父权制观念、社会经济不平等和法律保护不足等原因而成为一大问题。例如，在肯尼亚，配偶强奸未被定为犯罪，只有在非性侵犯情况下才能受到惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;性别暴力恢复中心的主任阿尔伯塔·万巴乌表示，经济困难促使这种暴力事件增加，因为男性因经济困境而对女性发泄不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚警方通常不愿响应关于性别暴力的投诉，常将其视为私人事务，肯尼亚终结女囚害组织的活动家贝蒂·卡巴里告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们有许多家暴案件，施暴者身份已为人所知，但这毫无进展，”她说，“案件存在，但警方对此毫无兴趣跟进。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，肯尼亚奥运选手雷贝卡·切佩加伊的前男友将其点燃汽油并纵火杀害，她的家人透露，她在去年至少三次向警方报告威胁和身体暴力事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在采访中，一名警方发言人表示，警方对此类事件十分重视，刑事调查部门近期建立了失踪人员单位，专门处理女性谋杀案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，活动人士认为进展有限。本月早些时候，在内罗毕举行反对暴力针对女性的集会时，警方使用催泪弹并逮捕了几名参与者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方发言人事后承认了活动处理中的管理不善。随后一周，政府成立了一个由总统领导的工作组，给其90天时间提出针对性别暴力的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，“Cucu Jukinge”表示，她们只能依靠自己。81岁的贝特里萨·姆努吉回忆起一名年轻男子试图闯入她家时的情景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我迅速踢了他下体三次，他开始尖叫求我不要杀他，”她说，“我告诉他：警告过你了。”</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 09:09:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/kenyas-wave-deadly-violence-spurs-women-fight-back-2025-01-31/</guid></item><item><title>一些共和党议员担心特朗普关税给其所在州带来负面影响</title><link>https://www.reuters.com/world/us/some-republicans-congress-worry-about-trump-tariffs-toll-their-home-states-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;总统唐纳德·特朗普2024年的竞选承诺，即对进口商品——包括来自美国亲密盟友的进口——征收高关税，导致部分共和党同僚在国会担忧此举可能对所在州的经济造成负面影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普面临周六自设的最后期限，可能对来自加拿大和墨西哥的进口商品征收25%的关税，同时增加对中国商品的关税，这可能导致进口商品成本上升，并增加对方实施报复性关税的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国会内的共和党人在表达担忧的同时，没有直接批评特朗普的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不赞成全面的关税，因为它在某些情况下会对农业社区产生重大影响，这也构成我们州的关键部分，”来自农业大州南达科他州的共和党参议院多数党领袖约翰·汤恩表示。汤恩在接受路透社采访时表示，“至于特朗普可能实施的关税水平，仍需观察。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南达科他州是39个认为加拿大或墨西哥是其最大出口市场的州之一。特朗普在2024年选举中赢得26个这些州，并且16个这些州每年对加拿大或墨西哥的出口额超过5亿美元。据路透社分析，加拿大和墨西哥是两大美国出口市场，总价值分别为3540亿美元和3220亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自北卡罗来纳州的共和党参议员托姆·蒂利斯表示，特朗普应该“绝对”威胁对墨西哥征税，以遏制芬太尼和移民潮的流动，以及向加拿大施压增加其对北大西洋公约组织的国防开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他也指出了关税可能导致价格上涨的问题，警告称“你必须非常小心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自爱荷华州的共和党参议员查克·格拉斯利每年出口超过160亿美元的农产品，他表示持“观望态度”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通常情况下，我会在这方面发表更强有力的看法，因为我是一个自由贸易者。在自由贸易成为国会主流时，我是多数派，但现在我处在少数派。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;COLOMBIA THREAT SPARKS WORRIES&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格拉斯利的选民之一，59岁的威顿州农民戴维·沃特灵表示，在周末期间，特朗普威胁对哥伦比亚征收类似关税——并在其入境要求得到哥伦比亚总统同意后退缩，这让他经历了一段“情绪起伏”。他说：“他威胁哥伦比亚的事实让我们意识到，这可能是一件真事。对于我们这些已经因为当前农业经济困难而陷入财务困境的运营来说，这可能会导致农民的流失。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他共和党参议员则表示，由于对之前第一任特朗普政府对华加征关税的经验，他们所在州内的民众对新关税的影响不太担心。最终导致了2019年提供给受影响农民的160亿美元援助计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，特朗普提名的农业部长布鲁克·罗林斯最近向参议员们表示，如果关税确实实施，一个类似的农民援助计划正在考虑中。但如果实施更多这类支出，可能会使总统推动今年重授权2017年税改法案的主张复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“共和党长期以来致力于自由市场和自由贸易的原则，这些原则帮助使美国成为世界经济强国，”来自肯塔基州的共和党参议员兰德·保罗表示，他代表的包括波旁威士忌生产商和汽车制造商。“我自己的许多人似乎忘记了这些教训。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一任期期间，波旁威士忌是加拿大和英国等国针对报复性关税的目标之一的美国出口商品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自西弗吉尼亚州的共和党参议员吉姆·司法则支持特朗普的关税计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“大家都在街上喊：‘世界末日！世界末日！’但事情不会落下帷幕，”司法表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大高级官员已经威胁要加征报复性关税，但保守派的阿尔伯塔省总理丹妮尔·史密斯，她对特朗普关于美加关系的部分抱怨持同情态度，在近期与多位共和党参议员的国会山会面中采取了更具外交策略的方法，强调两个经济体之间的紧密联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们有34个州的主要贸易关系都与加拿大息息相关。而那些有这种紧密关系的州，要说服他们并不难，”史密斯在接受采访时表示，“他们认识到这种重要性，并了解到因为这种关系产生了多少就业机会。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党领导人参加国会山华盛顿的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YTY7UXLOKBOV5ENS5UNKGUWKCE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党参议院多数党领袖约翰·汤恩（R-SD）在华盛顿国会丘的每周参议院政党午餐会上与记者进行新闻发布会后发言。路透社/爱夫伦·霍克斯坦/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:07:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/some-republicans-congress-worry-about-trump-tariffs-toll-their-home-states-2025-01-31/</guid></item></channel></rss>