<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 15 Nov 2024 15:12:18 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。本月早些时候，他在一所超级监狱中遭其他囚犯攻击，导致此次事件。监狱当局宣布了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省 Bentwood 山区的养猪场屠宰和肢解毒瘾者和卖淫女而被判罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名妇女而被定罪，这些妇女的部分遗体在靠近温哥华的一处简陋财产上被发现。政府检察官在他被判处终身监禁后放弃了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在本月19日于魁北克监狱内遭到一名囚犯攻击后死亡的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到了这名罪犯案例对不列颠哥伦比亚及其他地区社区所造成的影响程度。”该服务在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这六名受害者中至少有60多名女性从温哥华低收入、毒品泛滥的唐人街东区消失，直到2002年初皮克顿被捕。在这些受害者中，33名受害者的遗体或DNA在皮克顿位于距离市中心约25公里的Powell River Coquitlam的养猪场被发现，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报有一本书疑似由皮克顿撰写，该书在亚马逊上架后数小时内即被下架。据《温哥华太阳报》报道，书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，并认为自己被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求将其从亚马逊下架并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿于未标明日期的这幅电视照片中出现在他的Powell River Coquitlam家中。路透社/环球电视网/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前最终确定</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对疫情的谈判有望在2025年之前完成，如有可能将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年一直在谈判一项协议，旨在增强在疫情爆发前后的合作，这是在新冠疫情期间承认失败后的产物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初计划本周达成协议，但因富裕国家与贫穷国家在疫苗分享和准备等问题上的分歧严重，谈判一再延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的全球卫生规则，即《国际卫生条例》(IHR)，其中包括了一个新的“全球性公共卫生紧急事件”类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特沃德罗斯·阿达诺姆·格布rey塞斯吐在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定展示了成员国共同保护本国人民以及世界免受公共卫生紧急事件和未来疫情风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部 secretary 小西莫内·贝塞拉周六表示：“通过达成这项协议，我们将采取措施追究各国的责任，并加强措施以防止疫情爆发威胁到美国的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《国际卫生条例》的修订旨在增强全球对新病原体的防御能力，世卫组织数据显示，新冠肺炎疫情已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世卫组织（WHO）的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;世卫组织（WHO）的标志，摄于瑞士日内瓦总部，2023年2月2日。图片来源：路透社/Denis Balibouse / 文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党 election slump 受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后的选举表现将是极为糟糕的，毕竟该党面临着自种族隔离结束以来最惨重的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举近71%票站的结果，ANC 的得票率低于42%，与2019年上一次大选时的57.5%相比大幅下滑，这标志着该党自30年前以来首次选不到多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的挫败意味着南非曼德拉的前解放阵线组织将不得不与其他较小政党进行联盟或形式的合作以执掌国家。可能不得不作出政策让步或放弃一些重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型成为商人的拉马福萨可能面临反对党和他党内的批评者要求其辞职的呼声，但南非国民大会党一位高层官员支持他留任，且分析人士认为显然没有合适的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的统一候选人，”库恩扎大学的政治学教授安托尼·伯勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在主要政治家中最受欢迎，政党内部的派系斗争可能使任何反对他的努力变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。其发言人称他将在周日当完整初步结果宣布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前在总统职位上曾岌岌可危，当时一个委员会报告称他可能因家具内藏匿大量现金而被指控不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一丑闻，该丑闻被称为“农场门”，并在同年晚些时候再次当选ANC领导人，赢得新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次的选举被视为对ANC最严峻的考验，因为选民对失业率高企、犯罪率上升和令人窒息的停电等议题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨是在2017年底当选ANC领导人的，并承诺重塑该党的形象并振兴经济，当时他的前任雅各布·祖马在其九年的任期内面临着九年的丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，最初的一波兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然处于停滞状态，而顶级ANC官员仍然处于丑闻漩涡中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的政敌祖马，祖马支持的新政党uMkhonto we Sizwe超越了预期，对ANC的支持造成了重大打击，特别是在祖马的家乡省份夸祖卢-纳塔尔（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经把拉马福萨和ANC困住了。他深知他们在夸祖卢-纳塔尔十分脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这是拉马福萨计划的终结……你不能输掉选举，并期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上似乎有所迟疑而受到批评，以避免加剧党内裂痕——这与他在1980年代作为工会领袖时展现出的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的建设性共识能力，以及他在推动南非作为“全球南方”的倡导者方面发挥的角色，这一说法指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗最突出的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出一项针对以色列的种族灭绝案，法官本月裁定，以色列必须停止对加沙市拉法的军事攻势。以色列坚决否认这些指控，并继续推进其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年里的成就，但批评者说，对于南非面临的最大挑战，他提供的新解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC竞选活动的最后一场集会上，他承诺将“做得更好”，这场支持者在索韦托足球场吸引数十万听众的集会上宣布。许多人在他演讲尚未结束时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国两年参与俄乌战争的一个小而重要的步骤，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈普京方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国提供的武器打击俄境内目标存在重大风险。美国担心，大规模的乌克兰攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一做法与美国此前对向基辅提供更高级别武器的限制相一致，这些限制已经陆续解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，旨在针对哈普京地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄方袭击或准备袭击的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举意味着乌克兰前线部队可以使用美国提供的海马斯高机动多管火箭炮发射防沉迷制导火箭炮导弹及其他武器打击俄方目标，专家指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，甚至在俄国军队在哈普京地区扎营前，推进他们撤出该地区。”乌克兰国家战略研究所的研究员Mikola Bielikovs表示，该研究所是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Phillip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“俄国人现在会发现自己处于被动地位，不得不重新评估他们在哈普京方向进攻时使用的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登做出这一决定已有数周时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名美国官员匿名透露，乌克兰于5月13日通过安全视频会议，向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合参谋长主席CQ Brown将军提出了使用美国武器袭击俄境内目标的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown制定了放宽限制的建议，Sullivan于5月15日将其呈递给拜登。这名官员表示，拜登认为乌克兰应在确保自身安全的前提下反击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy曾在5月20日接受《路透社》采访时呼吁伙伴国采取类似的措施，但他当时表示：“目前尚未出现任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;foreign policy research institute的欧洲与亚洲项目资深研究员Rob Lee指出，俄罗斯利用拜登禁止对俄境内目标进行打击的限制，将其作为在哈普京地区发动攻击的安全据点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为乌克兰第二大城市的哈普京距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“俄罗斯可以将其火炮直接摆在边境对面，可以保留防空、电子战、指挥与控制能力。”俄罗斯可能拥有一些保护伞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee及其他专家认为，单凭这一决定，短期内可能不会对前线产生显著影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“我认为这一决定不会显著改变前线的移动，但实际上会增加俄罗斯继续进行跨境作战的难度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯在现阶段缺乏足够的兵力深入哈普京地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“俄罗斯人没有能力从东北部生成足够的战斗能力来威胁哈普京。”“要做到这一点，他们需要在东战区剥削弱兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统Vladimir Putin此前警告北约成员国不要允许乌克兰在俄罗斯境内使用武器，并在周二再次强调核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来一两周内寻求扩大使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯在战场上占据优势的一年后，乌克兰希望能够在俄罗斯其他地区使用此类武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，基辅市长在采访中呼吁美国政府批准在俄罗斯腹地攻击目标的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Center for Strategic and International Studies华盛顿智库的前国防部官员Mark Cancian表示，拜登的举动是一个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“这并不是政策上的激进转变。但它是一个步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“乌克兰人和行政部门将要求迈出下一步：对较宽泛的目标实施打击——也许是尚未对哈普京构成直接威胁，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿Antony Blinken在周五于捷克布拉格的讲话中拒绝评论拜登政府是否可以扩大政策以允许对俄罗斯其他地区进行打击。但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“未来我们将继续采取必要的适应和调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄导弹袭击哈普京外围地区后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰哈普京外围地区的一家儿童和青少年体育 Riding School 在5月30日遭到俄罗斯导弹袭击后遭受严重破坏。路透社/瓦伦廷·奥吉荣科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争_after pundits ruled him guilty</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内的一排摄像机前，发表了既有法律又有政治意味的战斗宣言：他准备好迎战了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件掩盖支付给成人电影演员封口费而涉案34项罪名后的一天，共和党总统候选人列举了一系列敌人和不满，用愤怒、絮叨的言辞发泄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔钦为“邪恶的”和“不正直的”。他形容民主党总统候选人乔·拜登是“我们国家史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击为他进行证据作证的人，谴责投票弹劾他的国会议员，还像在竞选集会上时常做的那样，抨击非法进入美国的移民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者捐款支持他的竞选活动，将面临的挑战置于个人挑战之上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管其他竞选演讲中常夹杂着幽默，但此次演讲大多数时间显得阴郁。特朗普仅在一个小页纸上记了一点要点。在会议结束时，他没有回答记者提问，迅速在儿子埃里克·特朗普的陪同下离开了讲台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;离开了摄像机，通过募捐邮件和社交媒体，前总统盟友对外界人士批评司法系统和特朗普的犯罪行为进行了抨击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一名顶级候选人将另一名顶级候选人视为对国家的威胁的竞选中，拜登的竞选团队抓住特朗普的言论，作为进一步证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个迷失方向、绝望而失败的唐纳德·特朗普对自己不满进行谩骂，还扭曲了美国司法制度，这已经清楚地表明：这个人不适合担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;支持特朗普的人，他们大多认为纽约的裁决是一场不公正的正义故事，单独在周四向他的竞选活动捐款3480万美元。特朗普团队表示，这就是特朗普团队使用WinRed平台在单日创下的捐款纪录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管拜登在募捐总金额上领先特朗普，他的竞选团队试图保持这种捐钱的速度，在周五爆发了一连串带有不祥预兆的募捐信息给支持者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息是这样写的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我永不投降！”特朗普的新闻发布会结束后，另一条信息又这样写着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大多共和党政要和组织紧跟前总统的步伐，主张审判存在瑕疵，指控应当从未提出，曼哈顿陪审团因民主党票数过重而被污染，法官偏袒——当地官员否认了这些说法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于共和党的谴责不够迅速或有力时，特朗普的支持者和竞选助手则责备不已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的竞选副手克里斯·拉西维塔抨击了一个发推文支持尊重陪审团裁决的全国大学生共和党组织。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“观点像屁股一样多……”拉西维塔在推文中如此说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉西维塔还抨击了前民主党州长、现竞选参议员的劳瑞·霍根在宣布裁决前警告美国人不要煽动进一步的党派对立。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你已经彻底结束了竞选活动。”拉西维塔在推文中回应道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的摇摆州，一些共和党选民在接受采访时说，特朗普的有罪判决让他们重新考虑他在11月的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样的倒戈可能在特朗普与拜登的第二次对决中给他造成损害，考虑到特朗普在一个或多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过大多数接受访谈的共和党人听起来与特朗普本人有何相似，称审判为骗局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“一切都是政治手段，旨在伤害他并尽可能多地阻止他参加竞选活动。”来自佐治亚州马里塔、62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果他们能这样对付他，就能对付任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布鲁诺·麦克德美德
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约特朗普大厦参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            美国纽约市，2024年5月31日。特朗普总统和共和党总统候选人在美国纽约特朗普大厦出席新闻发布会，会见宣布对他进行刑事审判的34项指控与掩盖在2016年支付成人电影演员封口费的商业文件作假有关。路透社/布鲁诺·麦克德美德/文件照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司在控制扩产支出方面继续遵守许诺，这使得世界最大的原油生产国进入2024年的增长步伐放缓。这可能减轻了OPEC+在周末需要做出进一步供应削减的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新使得非OPEC产油国的原油供给增长，成为推动全球原油供给增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶，远远超过了政府在2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年加深了供应削减，部分原因是补偿美国和其他非OPEC产油国的产量上升。OPEC+共计削减了586万桶/日的供应，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，据知情人士透露，该协议将允许该组织将部分这些削减措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议中考虑供应政策，美国产量的增长继续推动非OPEC+国家原油产量的增长，但相比2023年，威胁已经减小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一数字类似于OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这是最受关注的几家预测机构之一，且均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的石油生产商的供给增长量大约100万桶/日。这将意味着OPEC+的原油需求在2024年可能比2023年增加约90万桶/日，据OPEC在5月发布的月度石油市场报告表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长大幅放缓至110万桶/日，而OPEC的原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，美国总体原油产量变化不大。四月份产出为1313万桶/日，较十二月略有下降至1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元附近，业内高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直表现得非常保守且克制。”Scandrill公司的首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，完井数量没有增加更多是一个令人惊讶的事实。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持不变，并推迟对其完井设备的升级，以更好地与钻井增长放缓相一致。预计年内运营12口井，明年重新部署一些设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes数据显示，美国油井数量降至496口，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年里每年增长100万桶/日，但目前不在意以这个速度增长。”S&amp;amp;P分析师在一份周四的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油的产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国生产商在投资者的压力下限制了增长资本支出，此前无节制的支出推动了横行一时的增长，但在2010年代，页岩油领域的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增加部分得益于私营生产商，其中一些正被业内并购浪潮所吞噬，提高生产率的方法包括钻更深的井和压裂产油井。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管经历了最近一轮的合并，我预计当前的油价将有助于推动美国整体石油产量的增长，并支持持续改进钻井和完井效率所带来的一般性增长。”Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美。其今年第一季度国际收入增长了18%，而北美的收入则下降了6%，部分原因在于并购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略出现了一个转变，更注重资本纪律，从而导致了不同的回应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+可能会进一步自愿削减产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领2024年的石油和液体产量增长，据EIA三月的数据，OPEC+的石油液体产量预计2024年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何适应美国的石油生产增长，”UBS的Staunovo说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从里克控制室可见，位于由Oasis石油公司拥有的特拉华盆地沃因的租赁区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作室从里克控制室可见，位于由Oasis石油公司拥有的特拉华盆地沃因的租赁区，美国德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，作为释放人质的交换，他呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始后一天的生活了。”拜登说，这位民主党总统在竞选年面临美国和国际压力，要尽快结束加沙冲突，这一冲突已持续八个多月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家进行的调解谈判，旨在安排以色列与哈马斯组织在加沙冲突中的停火，但谈判屡次停滞，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周对拉法的入侵以及对内国外针对贝纳辛内特政府对加沙死亡和人质持续被捕的新的压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝纳辛内特办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，前总统唐纳德·特朗普的对手、总统竞选对手共和党候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪，突显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这个新提议由三个阶段组成，与以往的提议不同，因为在各方通过所有三个阶段时，停火将持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，并交换人质，包括老年人和妇女，以交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车向加沙运送人道援助品，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将商讨永久结束敌对行为的条款。“停火将持续进行，只要谈判继续进行。”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括一个主要的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些坚持无限战争的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有那些不会同意这项计划的人，并会呼吁战争无限地继续下去。一些人甚至在政府联盟中，他们已经表明，他们希望占领加沙，并希望进行多年的战斗，而人质对他们来说不是优先事项。尽管面临各种压力，我已敦促以色列领导层支持这一协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战争中访问过以色列的美国总统，作为刚刚派遣美军直接参加以色列被伊朗攻击的总统，我要求你们后退一步，思考如果错过这一刻会发生什么，”他说，“我们不能再错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出新提议是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，确实有了通往危机结束的路线图。这是一份详尽的约四半页的协议，”该官员说，“此次谈判过程已经被详细商讨过。现在摆在台面上的是结束过程的关键。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电媒将拜登周五的发言描述为具有戏剧性的，解读为试图直接争取以色列民众的支持。领先12频道中断了晚间新闻节目，转播了拜登的直播讲话。安农·卡什马洛此前曾表示，该国审查员禁止公布该提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剑桥大学奥斯丁分校的历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，与以往提议相比，这项提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或袭击或恐怖活动的可能性仍然不容忽视，但这种可能性比之前低很多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“倾向于反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列人渴望结束冲突，以及拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心全意地支持某项行动时，他可以创建许多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更早这个月提出的人质提议提议在六周的停火期间释放加沙地区病、老、伤人质，并允许更多援助物资进入这片飞地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月，两国谈判未能达成协议，以色列拒绝同意哈马斯在其谈判中提出的作为永久结束战争的一部分结束战争的要求，并对南部加沙市拉法进行了增援攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告知调解人，将在持续军事行动期间不再进行更多谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯准备达成一个“完整”协议，包括人质和被囚者的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个有公民被哈马斯关押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉法周日发生的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引起了国际社会的强烈反对，但仍未触及美国冻结对以色列军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五说。“我们看到了拉法上周初可怕的火光事件，以色列对哈马斯的目标进行空袭……中的痛苦景象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对该飞地发动攻击以来，约有36,280人丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯在10月7日南部以色列的袭击中杀死约1,200人。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉黑亚受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日，加沙北部贝特拉黑亚受损建筑的废墟中行走。这些建筑在以色列军事攻势中被摧毁。图片来源：REUTERS/马哈茂德·伊斯萨&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币资产已转移至一种新型平台，在此平台上用户在锁定其代币以获得奖励的同时，这种复杂的方案引起了分析师的警觉，指出这对用户及加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押（re-staking）”热度飙升，是对加密货币市场风险偏好的最新迹象，随着资产价格的上涨和交易者寻找收益，这一热度在加密市场中持续攀升。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点，而以太坊，作为第二大加密货币，今年迄今上涨了60%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的投资，在短短六个月内，已在其平台吸引了超过1880亿美元的加密货币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受《路透社》采访时表示，该公司发明了重质押，以扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为实现这一功能，拥有加密代币如以太币的用户将其资产锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但会因此获得收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表其质押的新型加密货币。重质押允许代币持有人将这些新获得的代币再次质押到其他区块链协议和应用程序中，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界内部对重质押的风险程度存在分歧，一些业内人士认为，该做法尚处于早期，短期内难以明确风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一些分析人员担心，如果代表重质押的新型代币被用于加密市场的庞大贷款市场作为抵押品，可能会形成基于少量底层资产的借贷循环，如果所有用户同时试图退出，将可能引发整个加密市场的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在抵押品担保时，一切就不是那么理想了，增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的兴趣在于收益率：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%到5%之间，但分析师表示，重质押可能带来更高的收益，因为投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域发展的最新进展，其中加密货币持有者投资于试验性的计划，期望在不出售的情况下获得可观的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户在期待未来奖励或已知为空投（airdrop）的其他赠品的情况下加入了该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台用户分发其自行创造的新代币，用户希望这一代币称为“EIGEN”在未来能有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Kaiko”的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，称这“真得很投机，这是一笔免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很冒险。”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示（COIN.O），Coinbase提供质押服务但不提供重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在这样做，期望会获得某种奖励，但他们不知道是什么。”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他曾是西雅图大学的助理教授，并参与了印度首个学生设计的微卫星发射团队，根据他的学术官方网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场平台，将潜在质押者与需要锁存代币的应用程序联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO逐步崛起，这些平台为客户在EigenLayer上重新质押其代币，并生成新的代表重质押资产的代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是允许用户选择将代币质押到何处，帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有正式与这些参与者建立任何关系...这是一个新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押“可能隐藏有风险”——如果重质押代币被用于加密贷款，可能在市场下跌期间引发被迫清算和更多波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售被高风险借贷加剧，随着作为抵押品的加密代币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将这些风险与EigenLayer分离开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重质押中的风险不是在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议低估了风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出重质押协议中的现金量相对于全球价值2.5万亿美元的加密货币行业而言相对较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币世界的损失可能传导至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“到目前为止，我们未见重质押问题对传统金融市场构成重大风险的迹象。”标准普尔全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密领域正变得越来越多地与主流金融相联，机构投资者也开始涉足重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的渣打银行Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，该银行见证了巨大的机构对质押的兴趣，但认为重质押过于危险，因为难以建立资产转移及收益分配的纸质记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村控股的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月的一篇博文中提到。Laser Digital未响应《路透社》的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，为客户加密资产进行质押，并预期“围绕重质押的生态系统将出现新发展”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Bitcoin representation" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of a representation of the cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. Thomson Reuters/Benoit Tessier/ &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Ethereum representation" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of a representation of the cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken June 16, 2023. Thomson Reuters/Dado Ruvic/&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥戴亚·谢内巴乌玛以压倒性多数赢得大选，成为墨西哥历史上首位女性总统，并继承了她的导师和即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的施政项目。奥夫拉多尔凭借对贫困人口的支持赢得了高人气，这是谢内巴乌玛获胜的重要因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢内巴乌玛&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据选举当局的初步样本计算，赢得58.3%至60.7%的选票。这将是墨西哥民主史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中获得三分之二的多数席位，从而能够不必依赖反对党支持就通过宪法改革。根据选举当局给出的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt; 在初步结果公布后承认败选，她在选票中获得26.6%至28.6%的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在一个共和国仅200年历史的第一次，我将成为首位墨西哥女总统，”谢内巴乌玛向支持者致辞时说道，现场响起热烈的“总统，总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢内巴乌玛的胜利是对墨西哥这一男权文化的重大突破。墨西哥是全球第二大罗马天主教国家，长期以来其社会和价值观倾向于传统性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢内巴乌玛成为首个在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有生之年会投票选择一位女性，”87岁的埃德莉玛·蒙特雷说道，她是墨西哥最小州特拉斯卡拉州的谢内巴乌玛支持者。“过去我们根本无法投票，就算可以投票，也是按照丈夫的指示。感谢上帝，这种情况已经改变，我得以亲身经历这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对复杂的路径，谢内巴乌玛需在推行受欢迎的社会福利政策和解决巨额财政赤字及低经济增长之间寻找平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在初步结果宣布后告诉支持者，她的政府将采取财政节制措施并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢内巴乌玛承诺改善安全，但尚未提供详细计划，此次大选是墨西哥近代史上最为暴力的一次选举，在此期间有38名候选人遭到谋杀。许多分析人士认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内犯罪集团的影响力显著扩大并深化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的大选在普埃布拉州的选站发生两人遇害的情况。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内的暴力事件超过现代史上任何一届政府，尽管谋杀率逐步下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警力投入和减少无罪推断上做出决定性的投资，否则谢内巴乌玛可能难以实现整体安全水平的重大改进，”拉丁美洲政治风险分析师内奥蒂·帕里什·弗兰纳利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA赢得了 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥城市长选举&lt;/a&gt;，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为新总统的挑战将包括与美国在移民流动问题上的紧张谈判，以及在芬太尼危机肆虐情况下，推动禁毒合作。美国方面如果在11月赢得大选，美国总统很可能将是唐纳德·特朗普，他誓言对墨西哥生产的中国车征收100%的关税，并动用特勤部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统需要解决电力短缺和水资源不足的问题，并吸引制造商迁址，这是近岸生产趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢内巴乌玛还需要决定如何处理墨帕克斯科（Pemex），这个由国家掌控的石油巨头已连续20年产量下降，且负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是无休止地投入资金，而让公司仍旧无法盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯指出。“他们需要重新考虑Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔曾将最低工资翻倍，减少贫困，确保比索的稳定以及较低的失业率——这些成就使他极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢内巴乌玛承诺扩大福利计划，但墨西哥今年面临较大预算赤字，2025年央行预期的经济增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔一直在 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;竞选期间试图塑造投票为公投&lt;/a&gt;，检验其政治议程。谢内巴乌玛否认反对派关于她将是洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的指控，但她承诺将继续许多有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，谢内巴乌玛感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“使我们的国家变得更好的独特个人”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为，批评认为她是洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡背后的原因是性别主义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她会做出自己的决定，我觉得这与她是女性有很大关系，”她说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="谢内巴乌玛赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;                        
        &lt;i&gt;2024年6月3日，墨西哥城，墨西哥执政党MORENA的总统候选人谢内巴乌玛在赢得大选后向支持者讲话。图片来源：路透社/拉奎尔·坎哈&lt;/i&gt;            
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="谢内巴乌玛赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;                        
        &lt;i&gt;2024年6月3日，墨西哥城，墨西哥执政党MORENA的总统候选人谢内巴乌玛在赢得大选后向支持者挥手。图片来源：路透社/拉奎尔·坎哈&lt;/i&gt;            
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;                        
        &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城市政广场，墨西哥执政党MORENA宣布谢内巴乌玛赢得大选。图片来源：路透社/玛雅·埃利普&lt;/i&gt;            
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;                        
        &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。图片来源：路透社/迭戈·莱西利&lt;/i&gt;            
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;                        
        &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。索希特尔·加尔韦斯，墨西哥反对派总统候选人，在选举日闭幕后向支持者讲话。图片来源：路透社/克etchup阿丽-哈&lt;/i&gt;            
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;                        
        &lt;i&gt;2024年6月2日，萨尔瓦多·克索科坦兰镇，选举日当天关闭投票站。图片来源：路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;            
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;                        
        &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥州韦拉克鲁斯，选民们在大选日投票。图片来源：路透社/贾希·塞瓦尔博斯&lt;/i&gt;            
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;                        
        &lt;i&gt;2024年6月2日，辛那万坦镇。图片来源：路透社/加布里埃拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;            
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;                        
        &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。索希特尔·加尔韦斯在选举日结束时与支持者合影。图片来源：路透社/路易斯·库雷斯-赫阿&lt;/i&gt;            
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;                        
        &lt;i&gt;2024年6月2日，萨尔托博·夸亚纳拉塔纳镇，选举日投票站前的工作人员。图片来源：路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;            
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;                        
        &lt;i&gt;2024年6月2日，奇瓦瓦州诺罗加奇镇拉拉拉帕科济特阿帕察茨托的教区教堂前，拉拉拉帕科济特奥拉帕科基特马布卡什奇科的女祭司正在投票。图片来源：路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;             
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;                        
        &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。选民投票后展示墨迹指尖。图片来源：路透社/亚力山德罗·梅内奇尼&lt;/i&gt;            
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;                        
        &lt;i&gt;2024年6月2日，塞萨尔·查马拉。图片来源：路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;            
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;                        
        &lt;i&gt;2024年6月2日，内华达州贝尼托·胡利奥·萨拉斯国际机场，选民在投票站投票。图片来源：路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;            
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;                        
        &lt;i&gt;2024年6月2日，塞萨尔·查马拉。图片来源：路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;            
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;                        
        &lt;i&gt;2024年6月2日，特拉斯卡拉州。图片来源：路透社/亚历山德罗·梅内奇尼&lt;/i&gt;            
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;                        
        &lt;i&gt;2024年6月2日，塞萨尔·查马拉。图片来源：路透社/加布里埃拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;            
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;                        
        &lt;i&gt;2024年6月2日，库马库埃。图片来源：路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/i&gt;            
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;                        
        &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝阿特丽丝·古铁雷斯·穆勒在前往投票站投票。图片来源：路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;            
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;                        
        &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。支持反对派总统候选人的选民举牌等待投票站开放。图片来源：路透社/赫维尔·库雷斯&lt;/i&gt;            
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;                        
        &lt;i&gt;2024年6月2日，萨尔托博·夸亚纳拉塔纳镇。投票站前的工作人员。图片来源：路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;            
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;                        
        &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。选民在投票前排队。图片来源：路透社/赫维尔·库雷斯&lt;/i&gt;            
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;                        
        &lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。图片来源：路透社/迭戈·莱西利&lt;/i&gt;            
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>