<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 25 Dec 2024 10:29:26 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以190名议员出席300名议员的三分之二多数，在电视直播中通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣读戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，时间为2024年12月3日。青瓦台/路透社供应&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。本月早些时候，他在一所最高安全级别监狱遭到另一名囚犯袭击后去世，相关监管机构宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省的大壶纱尼亚养猪场残杀和肢解毒品使用者及卖淫女而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2007年，法庭发现皮克顿在温哥华附近一处破败的物业上肢解并遗弃了六名受害者的部分遗骸。鉴于其他20起谋杀指控，检方在皮克顿被判无期徒刑后放弃了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后逝世，之后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响，”该机构在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有超过60名妇女，她们在不到十年的时间里从温哥华贫困且毒品泛滥的东区消失。直至2002年初皮克顿被捕时，这些女性的遗骸或DNA在皮克顿位于距市中心约25公里的波特库奎拉姆的养猪场中被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿所写的书在亚马逊上架后几个小时内被下架。该书中，皮克顿坚称自己无罪，并声称自己被警察陷害，这一消息被温哥华太阳报报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊下架此书并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像，显示其在波特库奎拉姆的家中。图片来自路透社/Global TV/档案照" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像，显示其在波特库奎拉姆的家中。图片来自路透社/Global TV/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因执政党选举表现下滑而严重受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党经历过历史上最糟糕的选举表现后，其影响力将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周举行的选举中，约71%的选区结果显示，ANC的得票率为不到42%，远低于2019年上一次选举时的57.5%，这是ANC在结束种族隔离30年来首次未能获得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举带来的冲击意味着，纳尔逊·曼德拉时期的解放运动组织不得不与其他一个小党或多个政党谈判合作，以治理国家。他们可能需要做出政策让步，或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖变身商人拉马福萨很可能面临来自反对党和他在党内的批评者的辞职要求，但ANC的高层官员表示支持他留任，并且分析师认为尚没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个统一的候选人能接替拉马福萨的位置，”开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒尔说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年3月的一项民意调查结果显示，拉马福萨在本次选举的主要政治家中获得了最高的支持率。ANC内的派系斗争可能使动员反对他变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日满盘结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一个委员会报告称，拉马福萨可能因在农场家具中藏匿现金一案中的不当行为，引发了关于“农门”丑闻的讨论。尽管如此，他还是在同年赢得了一个新的五年任期，成为ANC领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被认为是对ANC的最严峻考验之一，因为选民对失业率高企、犯罪率和停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨因为承诺整顿党风，改善经济，当选ANC领袖。然而，他成为国家元首后的最初一波欢呼很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;逾六年后，经济依然停滞不前，关于ANC高层官员的丑闻依然层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的一击致命来自于他的对手祖马，后者支持的新政党“姆克伦托赫瓦塞”表现超出预期，大大削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经把拉马福萨和ANC困住了。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特格尔说。“这标志着拉马福萨计划的终结……如果你在选举中失败，不可能指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上的拖延而受到批评，以避免加剧党内分歧，这与他作为工会领袖在20世纪80年代展现出的果断作风大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他构建共识的能力，以及他在推动南非作为“全球南方”（一组低收入和中等收入国家的代名词）中倡导者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗最突出的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控案件，且在本月的裁决中，法官裁定以色列必须停止其对加沙城市拉法的军事进攻。以色列激烈否认指控，并继续其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出ANC在过去30年的成绩，但批评者认为，他提供的新解决方案少之又少，不足以应对南非最大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场集会上，拉马福萨承诺“会做得更好”，当时有数以万计的支持者聚集在索韦托足球场。许多人在他结束演讲前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Soweto，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登政府在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国政府在俄乌冲突中的介入更加深入。专家认为，这一举措有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰利用美国提供的武器打击俄领土内的目标存在巨大风险，担心这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与美国此前对基辅供应更高端武器的限制措施一致，这些限制也已逐步取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从7月1日生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗情况。美国官员指出，现在允许基辅使用美国提供的武器打击“从对岸攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着乌克兰前线士兵可以在使用美国提供的“高机动性炮兵火箭系统”（HIMARS）发射器以及“制导多管火箭系统”（GMLRS）导弹和其他武器的情况下，向俄jun发起反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所助理研究员米科拉·比莱伊斯基表示：“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯占领哈尔科夫地区之前推动其撤退。”这是位于基辅的一所官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国jun事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战区撤军的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，必须重新评估他们在进攻哈尔科夫地区的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。据报道，在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯丁以及联合参谋长主席C.Q.布朗上将举行的安全视频会议中，乌方提出了在其哈尔科夫地区使用美国武器的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯丁和布朗提出了取消限制的建议，沙利文于5月15日向拜登汇报。该官员表示，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯境内安全地带打击俄罗斯jun队。拜登政府随后一直在完善这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾在5月20日接受《路透社》采访时表示，呼吁乌方合作伙伴采取这一行动：“到目前为止，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲研究学会高级研究员罗伯·李认为，俄罗斯利用拜登禁止打击俄境内的禁令进行安全攻击，作为在哈尔科夫地区开展攻势的掩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄jun可以将火炮部署在边境对面。它可以保留防空、电子战、指挥和控制等功能。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为这一决定短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该决定不会显著改变前线的移动。但它会使得俄罗斯更难以继续进行这种跨境行动。”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯Jun力不足以在哈尔科夫地区展开大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯jun力无法生成足够的作战能力，从东北方向真正威胁哈尔科夫。”他解释道，“要实现这一点，他们需要在东部战区剥夺jun力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰从其领土内发射武器，他在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌方似乎准备在未来几周内扩大其在美国武器使用范围，特别是在俄罗斯在战场上扭转战局的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距华府宣布政策调整不足一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，希望获得美国批准，在俄罗斯境深处实施打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的根本转变。但这是一步。”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰官员和政府官员将要求下一步：打击更广泛的目标——也许不是直接威胁哈尔科夫，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前尚未决定是否扩大政策允许从俄境内打击其他目标。但并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续按照必要的调节和适应进行。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫周边导弹袭击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;火灾救援人员正在乌克兰哈尔科夫附近村庄马拉多尼里夫卡的儿童和青少年体育骑术学校现场工作，该地在俄罗斯对乌克兰的攻击中严重受损，2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/资料照。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄影机，宣布了一番既适用于其法律斗争，也适用于其政治战役的信息：他已准备迎战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在纽约一家陪审团刚刚裁定他因伪造文件隐瞒支付给成人电影明星的封口费而涉及34项指控的当天，共和党总统候选人列举了一系列对手和不满，激愤而杂乱地发表了自己的看法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他称主审他案件的法官胡安·梅伦尚为“不义的”和“恶魔”。他把民主党总统候选人乔·拜登形象地描述为“国家史上最糟糕的总统”。他对法庭上作证反对他的证人、弹劾他的国会议员以及声称非法移民正在涌入美国的人进行了抨击——在宣讲会上，他有时会使用类似的措辞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持其竞选活动，将他所面临的挑战定位为不仅关系到他自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然他在之前的竞选演讲中经常点缀着轻松幽默的元素，但在此次新闻发布会上的演讲则多半显得阴沉。特朗普在会议上仅持有一小页笔记。结束后，他并没有回答任何问题，便在我的儿子埃里克·特朗普陪同下迅速退场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款倡议和社交媒体，前总统的支持者们也对司法系统以及任何暗示特朗普可能犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这场两位带头候选人都彼此视为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的讲话作为进一步证明其称特朗普不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望的胡言乱语，他对自己个人的怨恨全盘否认，并歪曲了美国的司法制度。对于任何正在观看的人都只有一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在其部分选民看起来像是一场对正义的剥夺时，特朗普受到了来自其选民的3480万美元捐款支持，特朗普团队表示，这是他在WinRed平台上的一天记录最高金额，WinRed是一个负责处理共和党人数字化筹款的平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在因总收入落后于拜登的竞选中，特朗普团队于周五试图保持募集资金的速度，向支持者发出了一系列令人不安的筹款信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如此阅读。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我永远不会放弃！”另一条信息在特朗普的新闻发布会后大喊，标题如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站到了前总统一边，指责称审判有缺陷，指控本不该提出，陪审团来自左翼占多数的曼哈顿地区，法官偏见明显——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于批评不够迅速或强烈的共和党官员和组织，特朗普的支持者和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉塞维塔对一位在社交媒体上发文称陪审团判决应受尊重的全国性共和党组织成员辱骂道：“意见像屁股一样，人人都有……，”拉塞维塔写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他还抨击了马里兰州前温和派共和党州长拉里·霍根，这位州长在判决前曾警告美国人“不要往火上浇油，用更多的党派割裂提供燃料”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动，”拉塞维塔在社交媒体上回应道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个战斗州的共和党选民访谈中，几位受访者称唐纳德·特朗普的定罪让其在11月的选举中重新支持他变得更加犹豫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种倒戈可能会损害他在对拜登的角逐中，特别是在一些摇摆州涉及的微弱领先优势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来与特朗普本人很相似，他们称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这全都是政治性的，目的是为了伤害他，并尽可能多地让他远离竞选活动。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿说，他在佐治亚州马里塔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果他们能做到这一点，他们可以做得到任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国原油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行减少支出以抑制产量提升的承诺，这使得全球最大的原油生产国将在2024年迎来更为缓慢的增长速度，从而可能减轻OPEC+本周必须进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在近十年中驱动了非OPEC产油国原油供应的增长，得益于页岩革命以及技术突破和效率提升带来的产量增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过一百万桶，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友组成的OPEC+去年加深了供应削减，部分原因是补偿了美国及其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+总计削减幅度达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在制定一个复杂协议，允许该组织将部分这些削减延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日会议中审议供应政策时，美国产量的增加将继续推动非OPEC+产出的增长，但对OPEC+之外产油国产量增长的威胁将不像2023年那么大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日，这与OPEC自身预测美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长率将达到64万桶/日。这三者是受密切关注的预测者，所有预测值均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日将超过OPEC+之外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。OPEC+表示，这将意味着需求对OPEC+原油的需求应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长率将大幅降低至110万桶/日，对OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商似乎不大可能像2023年那样再次超出预期，即使油价徘徊在80美元/桶附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度。”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“奇怪的是，钻机数量没有出现更多增长，考虑到当前的油价水平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，并推迟对钻机的升级，以更好地适应更为平坦的勘探增长。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量下降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前并不想以这种速度增长。”S&amp;amp;P分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商的资本支出受到投资者的限制，因为在2010年代不受限制的支出推动了快速增长，但页岩区块却受到了回报的限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分是由私人生产商推动的，其中一些私人生产商现在正陷入席卷行业的整合浪潮中。他们通过钻探更长的井，并对岩石进行压裂，从而同时从更多井中生产更多的原油提升了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管最近的整合浪潮仍在继续，但在钻井和完井效率持续改进的情况下，我们仍将看到当前油价维持，这有助于支持美国整体石油产量的温和增长。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB等油井服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美的增长，而不是相反。其第一季度国际营收增长了18%，而北美营收下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略转向，更侧重于资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫表示，他认为OPEC+将延续其自愿削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体燃料产量的增长。EIA表示，OPEC+的石油液体产量预计将在今年减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了接受美国石油产量的增长，”瑞银的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="运营控制间观瞻钻井平台的操作间" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;运营控制间观瞻钻井平台的操作间，位于奥斯汀附近的鹰滩Oasis Petroleum拥有的租用地区域Permian盆地，2018年8月22日。路透社/尼科·奥福世代照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提议在释放人质的条件下寻求加沙地区停火，并敦促哈马斯同意这一新提议，称这可能是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开启明日的篇章了。”拜登说，他正面临年内美国选民对其停止巴勒斯坦加沙冲突压力，而这场冲突已经进入第八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过埃及、卡塔尔等国进行调停，旨在为以色列和加沙激进组织哈马斯安排停火的谈判屡次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列对拉法数周的侵袭以及对比纳利·内塔尼亚胡政府推动该地区停火的新压力之后提出的。各国对加沙地区的死亡人数以及人质持续被扣留问题造成的新压力也促使其政府作出让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露的停火提议进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议正值共和党总统候选人唐纳德·特朗普被裁定34项重罪之际，突显了两名候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这个新提议分为三个阶段，打破了先前的提议模式，因为提议中的停火将持续到各方完成三个阶段的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列将撤出加沙人口密集区，释放包括老人和女性在内的人质，并交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦民众，包括北部加沙居民，将重返加沙，每日将有600辆人道援助卡车进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进入第二阶段，哈马斯与以色列将商讨永久结束敌对行为的条款。“停火将一直持续，只要谈判继续进行。”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将涉及共同重建加沙计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已由卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道那些在以色列支持无限战争的人都不会同意这个计划，并将继续要求战争继续。一些甚至在政府联盟中的人明确表示，他们想要占领加沙，想要继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但是我已经敦促以色列的领导人支持这个交易，尽管可能会有各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名一生致力于以色列的国家总统，作为唯一一位在战争时期访问过以色列的美国总统，以及刚刚派遣美军支援以色列抵御伊朗攻击的人，我请求你们停下来思考，如果这个时刻失去了会发生什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高官表示，以色列能够提出新提案是因为战场上的最近进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，它已经经过了细致的谈判。现在摆在桌面上的是整个过程的终点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据提议，每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体称，拜登周五的讲话具有戏剧性，被认为是试图直接向以色列民众讨好。主流12频道中断了晚间新闻播放拜登讲话。此前，以色列审查机构已禁止发布该提议的细节，主播Danny Kushmaro说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶鲁大学奥斯汀分校历史与公共事务教授Jeremi Suri认为，与之前的提议相比，这一提议更有成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经给哈马斯带来了显著损害，哈马斯能够发动任何严重攻击或恐怖行动的可能性虽不高，但也不小。”Suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论已经开始“转向以色列”，Suri说，这也鼓励以色列结束冲突，以及拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造出大量激励因素。”Suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候呈交的一份人质提议则要求为释放加沙地区生病、年老和受伤的人质达成六周的停火协议，并且可以在延长停火期的同时更多的物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在上个月的一次决裂中崩溃，因为以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的在达成永久和平协议后结束战争的要求，并加强了对加沙地带南部拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周五表示，已经告知调停方，在持续的进攻期间他们不会继续谈判，但如果以色列停火，他们愿意达成一项包括释放人质和交换囚犯的“完整协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五会晤来自17个国家的外交官，这些国家被认为有公民被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日，拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人丧生引发了国际愤慨，但未触及美国对停止对以色列的军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民承受了极大的苦难。”拜登在周五说，“我们看到了本周之前加沙市的一场致命火灾中的可怕画面，这场火灾发生在以色列袭击哈马斯之后。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自10月7日哈马斯对以色列南部发动袭击以来，以色列对加沙地带的攻击导致了约36,280人的死亡。据以色列统计，哈马斯袭击造成了约1,200人的死亡。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已流向一个新的平台，该平台以锁定用户代币换取回报的形式吸引投资者，这被分析师警告可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再认证”的日益流行，是加密货币市场风险增加的最新迹象，随着价格的飙升和交易者寻找收益，加密货币市场的风险偏好不断提高。最大的加密货币比特币接近历史高点，而第二大的以太币今年迄今已上涨逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次再认证热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。2月，该公司从美国风险投资公司Andreessen Horowitz旗下的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已吸引188亿美元的加密货币——较六个月前增加了近40亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明再认证是为了扩大传统的加密货币实践“认证”。有关这个背景可以在&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;这里&lt;/a&gt;找到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机对用户拥有的哪种加密货币进行检查和确认。为实现这一目的，加密货币资产所有者允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与认证期间将暂时失去对这些资产的即时访问权，但将获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些认证平台还会向用户发放新创建的加密货币以代表其锁定的加密货币。再认证使拥有者能够将这些新代币再次用于不同基于区块链的项目和应用程序中，以希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对再认证的风险看法不一，有些人认为这项实践还太新，难以准确评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他人士包括分析师担心，如果代表再认证加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押物，这可能会导致以少数基础资产为依托的借贷循环链，这可能导致所有人在同一时间试图退出时，更广泛的加密市场变得不稳定。他们指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押物本身作为抵押物时，这不是理想的情况，它增加了新的风险元素，这种风险之前不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，再认证的吸引力在于其收益：在以太坊区块链上进行认证的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，再认证的回报可能会更高，因为投资者可以在同一时间赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再认证是去中心化金融市场（DeFi）领域的一个最新发展，在DeFi中，加密货币持有者投资实验性项目，以期在其不需要出售的情况下从其持有的资产中获得巨大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付认证奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户之所以加入平台是因为期待未来奖励，或叫做“空投”的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人员发放其新创建的代币。用户希望这个被称作“EIGEN”的代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的麦卡锡表示，再认证平台的增长是由寻求空投的用户推动的，这被形容为“极其投机，这免费的钱”。他表示：“这非常危险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的首席研究官大卫·杜昂表示，再认证可能带有“隐藏风险”——如果再认证代币用于加密货币借贷，市场调整期间可能会出现强制平仓和更大的波动性。他在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘加剧了高风险借贷的风险，加密货币作为抵押品在Terra和Luna等代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从目前来看，再认证问题对传统金融市场没有造成任何重大传染性风险。”标普全球评级数字资产分析高级主管安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但加密货币世界正在逐步与主流金融领域接轨，再认证开始受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody注意到对认证的巨大机构兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，因为难以建立“纸质记录”，所以不认为再认证是可行的一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作重新认证部分资金，Kelp DAO在四月的博客中如此表示。Laser Digital拒绝了路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户进行加密资产认证，并期待“围绕再认证出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示了比特币的几种表示形式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;泛美通讯社/路透社/巴黎路透社/文件照片/插图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示了以太坊的几种表示形式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图展示了以太坊放在一块PC主板上的几种表示形式，该插图于2023年6月16日拍摄。路透社/达娜·鲁维奇/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重新担任关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯雷伊重新扮演了 Hezbollah 和美国之间的关键沟通角色，美国试图以此调停与以色列的战争，利用数十年的经验成功促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这进一步突显了这位86岁老者在黎巴嫩的影响力，尤其是在长期占据主导地位的什叶派穆斯林社区。自从以色列在9月杀死了伊朗支持的哈什米姆·纳斯尔拉举行领导权以后，他被视作稳持局面的重要人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的一次电视讲话中，伯雷伊表示黎巴嫩正处于一个“黎巴嫩历史上的最危险时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致以稳定局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯雷伊在黎巴嫩1975年至1990年的内战中因领导什叶派阿马尔运动而声名鹊起。自1992年起，他一直是议会议长，这是什叶派在该国宗派秩序中所能担任的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hezbollah的新领导人伊扎姆·卡塞姆支持伯雷伊作为谈判人的角色，称他是自己的“大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间与伯雷伊会面，试图调停与以色列的冲突，此时冲突与加沙战争同时爆发，并在9月加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让人联想到伯雷伊在2006年帮助结束Hezbollah与以色列之间另一场大规模冲突时所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他的角色更加重要，因为黎巴嫩没有总统，内阁仅有部分权力，很难接触到Hezbollah，而美国将其列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在访问黎巴嫩，他是唯一值得见面的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他因帮助谈判释放被什叶派武装分子劫持并扣押的39名美国人而在全球声名鹊起。当时，正是黎巴嫩长达15年的内战期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后他当选议长时，正好是纳斯尔拉领导Hezbollah崛起之时。两人共同领导了“什叶派双重”，指双方主导了什叶派政治代表和国家大部分事务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯雷伊的外交官说：“他是Hezbollah可信赖的伙伴，这使他非常重要，但也有一个明确的限制，无论是因为Hezbollah还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的火力击中了伯雷伊领导的阿马尔运动势力范围的地区，包括泰尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年，伯雷伊出生于塞拉利昂一个移民商人家族，后举家迁至黎巴嫩并在青少年时期就开始活跃于政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多昔日困顿的什叶派民众为伯雷伊帮助改善他们在这一制度中的地位而鼓掌，这种制度中特权偏向天主教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为法律专业人士，伯雷伊在阿马尔运动创始人穆萨·萨德失踪后接替了他的职务。萨德在访问利比亚期间失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿马尔运动的军事崛起在伯雷伊的领导下发生，它与包括Hezbollah在内的几乎所有政党在内战期间战斗，后来Hezbollah成为了阿马尔运动的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯雷伊的什叶派追随者加入国家机构和安全部门，他似乎与Hezbollah的政治步伐同步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当公布的一份美国大使馆电报就他真正对Hezbollah的态度提出质疑时，伯雷伊予以否认，宣称纳斯尔拉“如同我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯雷伊的阿马尔运动战士与Hezbollah一起在以色列入侵加沙后，加入了针对以色列发射火箭弹的行动以示支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始拜访贝鲁特并与伯雷伊会面，试图阻止以色列-黎巴嫩边境交火，也试图说服Hezbollah从利塔尼河以北撤退，那条河流距离边境数公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯雷伊告诉一位外国官员，“移动利塔尼河到边界底部会更容易，但要推移Hezbollah到利塔尼河以北则不然。”一位与伯雷伊接近的信源对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯雷伊的反对者也批评他是引导黎巴嫩2019年经济崩溃的宗派精英之一。那时，国有金融系统因数十年的腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召集议会会议为议员们选举总统，导致第一基督教职位在政府空缺长达两年之久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯雷伊作为外交渠道的角色引起了Hezbollah政治对手，如基督教的黎巴嫩力量的不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统主导。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯雷伊与伊朗前议会长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯雷伊与伊朗前议会长阿里·拉里贾尼（未图示）会面于贝鲁特 图源：路透社/萨德尔·泰耶尔/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅显示黎巴嫩议会议长纳比赫·伯雷伊像的横幅悬挂在贝鲁特市的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一幅显示黎巴嫩议会议长纳比赫·伯雷伊像的横幅悬挂在贝鲁特市的一栋建筑上，贝鲁特市举行什叶派阿马尔运动创始人穆萨·阿勒-萨德失踪45周年的纪念活动，穆萨·阿勒-萨德于1978年在访问利比亚后失踪 图源：路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item></channel></rss>