<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2024 16:39:05 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中有190名议员出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事戒严令。现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事戒严令，时间为2024年12月3日。青瓦台/ REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中袭击事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候另一名囚犯对其进行袭击后，于周五在魁北克的一所最高安全级别监狱中去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年被定罪，承认在不列颠哥伦比亚省非法屠宰场内杀害吸毒者和妓女，并割碎他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他在温哥华附近的一个简陋地产上杀害了六名女性，其部分遗体被发现。随后，政府检方在他被判处终身监禁后撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务方面表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱因受袭后去世。受伤后，他被送往医院救治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中指出：“我们意识到，这名犯罪者的案件给不列颠哥伦比亚省内及全国各地的社区带来了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有60多名女性失踪于温哥华市中心的东点地区，该地区环境恶劣，毒品泛滥，自2002年初皮克顿被捕前长达十余年的时间里，女性失踪案例频发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿的猪场在温哥华市中心以东约25公里处的波特库克兰地区，共发现了33名女性的遗体或DNA，其中很多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道称，皮克顿写的一本书在亚马逊上刚一上架就被立即撤下。当时《温哥华太阳报》报道说，在书中，这位连环杀手声称自己无罪，并坚称被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版社请求亚马逊下架此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="星期四这天在新威士敏斯特拍摄的罗伯特·威廉·皮克顿的法庭开庭画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是一个没有日期的照片，罗伯特·威廉·皮克顿出现在他的比利库特兰家中。图片来源：路透社/环球电视/档案照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个小但具有重要意义的步骤，这两位年资深的战略专家认为，此举可能有助于削弱俄罗斯对乌克兰哈科罗夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。这一决定反映了美国在对乌克兰军事援助的限制上的调整，包括不再禁止提供先进的F-16战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府的官员表示，最新的决定仅针对哈科罗夫地区的战斗，允许乌克兰使用美国提供的武器反击俄罗斯部队，这些部队正在袭击乌克兰部队或准备发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这一决定将允许乌克兰前线部队利用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器，射向俄方境内的目标，以及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能为阻止俄方部队在哈科罗夫地区进一步推进创造条件，”乌克兰国家战略研究所研究员诺尔·贝利斯科夫表示，该研究所是在基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国内务情报局军事官员菲利普·英格raham表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战线的部队需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将陷入被动，并需要重新考虑他们在向哈科罗夫地区进攻时所使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策可追溯数周。据报道，5月13日，乌方在白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗中将主持的视频会议上提出这一请求。苏利文于5月15日向拜登报告时，建议放宽这一限制。拜登随后同意乌克兰有权在俄罗斯境内安全打击俄方部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年5月20日，乌克兰总统泽连斯基在一次接受路透社采访时首次呼吁其西方伙伴采取这一举措，当时他表示：“迄今为止，还没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国外交政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内打击的禁令，将其作为在哈科罗夫地区发起袭击的安全庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科罗夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以在边境上保持近距离，其防空、电子战和指挥控制也可在该区域保持部署，”李说道，“这可能提供了一定程度的安全保障。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会改变战线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定可能不会显著改变战线的移动，但如果这样做，会使得俄罗斯继续进行此类跨境行动变得更加困难，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格raham指出，俄罗斯军队尚未达到能够从东北方向有效威胁哈科罗夫的力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力从东北方向对哈科罗夫进行有效威胁，”他说道，“要这样做，他们需要在东部冲突地区使部队严重空心化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要让乌克兰从其领土上发射武器入俄，并于周二再次将核战争的风险提上议程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器的范围，尤其是在俄方在战场上的攻势掌握不利的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，华府宣布政策转向后不到一天，泽连斯基在对《卫报》的一次采访中呼吁美国批准打击俄罗斯领土内部的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿史汀生中心高级顾问马克·坎西安表示，拜登的举措只是一个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项激进的政策转变，但这是朝前迈出的一步，”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政机构的官员将争论下一步：打击更广泛的固定目标——也许那些不直接威胁于哈科罗夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府尚未确定是否允许打击俄罗斯其他地区的目标，但也不会完全排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们还将继续适当地调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;

&lt;img alt="俄导弹袭击哈科罗夫外围学校后现场” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图 2024 年 5 月 30 日，乌克兰首都哈科罗夫附近的小丹利夫卡村，一处儿童和青少年体育骑术学校遭到俄罗斯导弹袭击严重损毁。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/资料照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在获罪后誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对记者时，发出了一则既适用于法律战场也适用于政治战场的信息：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他对在2016年隐瞒色情明星封口费的商业记录造假罪名成立34项指控的前一天，共和党总统候选人列举了一系列对手和不满，声音愤怒且冗长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审理他案件的法官胡安·梅伦吸是“有罪”的、“恶魔”。他描述乔·拜登是“我们国家历史上最糟的总统”。他还猛烈抨击了那些作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及那些非法移民，后者据称非法涌入该国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，称面前的挑战不仅关乎他个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这个，”他说，“因为我们正在为美国战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在其他竞选演讲中他也常常穿插幽默，但这一场基本上较为沉郁。特朗普在新闻发布会上只拿着一页小纸条，最后没有回答任何问题，便与儿子埃里克·特朗普一起很快从讲台上退下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐活动和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统以及任何暗示特朗普犯有罪行的人进行了猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场候选人彼此都视为对国家的威胁的竞争中，拜登竞选团队利用特朗普的言论作为最新的证据，证明他认为自己不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且失利的唐纳德·特朗普大肆讲述他个人的不满，并对其美国司法系统的真相进行诽谤。任何在场的人都能得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国总统。”比尔·提尔，拜登竞选团队的通讯主管，在声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者中，大部分人都认为纽约的判决是冤枉的，他们在周四通过竞选活动筹集了3480万美元的捐款，这是该平台WinRed上共和党数字化募捐的一天记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于整个竞选活动中，共和党候选人的筹款总额均落后于拜登，他们的竞选团队在周五继续加速了筹款，向支持者发起了一系列恐吓性质的募捐信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条信息在特朗普新闻发布会上爆出后大喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟前总统的步伐，声称审判存在缺陷，指控本不应该被提起，陪审团人员来自民主党占压倒性的纽约曼哈顿区，导致了法官有偏见，这些当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党阵营没有迅速或有力的谴责，特朗普的盟友和竞选助手们展开了攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉齐维塔嘲讽了一支国家共和党组织在其社交媒体平台上的声明，该声明称陪审团的判决应获尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“看法就像屁股孔一样，每个人都有一个，”拉齐维塔写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对在判决前警告美国人“不要因更严重的党派冲突而火上浇油”的马里兰州温和共和党州长劳瑞·霍根猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选，”拉齐维塔在社交媒体上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州两大摇摆州的共和党选民采访中，几位受访者表示，特朗普的判决令他们 rethink(重新考虑)自己11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背叛可能会对他与拜登的重赛造成损害，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人士都像特朗普自己一样，称之为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治性的，目的就是为了伤害他，并尽可能长时间地让他远离竞选舞台，”62岁的来自乔治亚州玛丽etta市的退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他做到，就能对任何人做到。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长势头，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守节制支出的承诺，以增加产量，这将使世界最大的原油生产国的产量增速在2024年放缓，这可能会减轻欧佩克+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年中，由于页岩革命和技术创新及效率提升，美国引领了非欧佩克国家的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友（简称“欧佩克+”）去年加深了减产幅度，部分原因是弥补美国和其他非欧佩克国家生产量上升带来的影响。欧佩克+总计减产586万桶/日，这相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在努力达成一项复杂的协议，该协议将允许该集团将其部分减产延长至2025年，三位了解欧佩克+讨论情况的知情人士在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着欧佩克+周日开会考虑供应政策，美国钻井产量的增加继续推动非欧佩克+产量的增长，但2024年的威胁将不如2023年那么严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供给今年将增加约27万桶/日。这与欧佩克本身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测大致相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过欧佩克+之外的石油生产商供给增长量大约100万桶/日。该集团在5月的月度报告中称，这意味着欧佩克+原油的需求量应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将大大低于110万桶/日，欧佩克原油需求量变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，总体美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析人士表示，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度。”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有上升更多，尽管当前价格处于高位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在公司的资本支出保持不变，推迟了钻机升级计划，以最好地与相对平缓的钻井增长相匹配。公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，截至去年底，美国的钻机数量下降了13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力和意愿在未来数年增加100万桶/日的原油生产，但目前没有动力以这样的速度增长。”标普分析师在周四的一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国今年的原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市油气生产商在股东的压力下，限制了增长投资，此前过度支出推动了天然气田的迅猛增长，但在2010年代限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几年高于预期的产量增加部分原因是私人生产商的推动，如今一些私人生产商正受到合并浪潮的影响，他们通过钻更长的井和对岩石进行压裂来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近兼并活动频繁，我预计当前的油价将持续下去，并将继续支持美国整体石油产量适度增长，随着钻井和完井效率的持续改进。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如斯伦贝谢（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美地区的收入下降了6%，部分原因是兼并活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略有了转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师詹尼·斯塔乌诺夫说道，他预计欧佩克+将会延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领今年的石油和液体产量增长。美国能源信息署3月时表示，欧佩克+今年的石油液体产量预计将下降100万桶/日，而非会员国的供给将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已学会适应美国石油产量增长。”瑞银银行的斯塔尤诺夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻机操作室从拥有Oasis石油的油田租赁区控制室拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻机操作室从拥有Oasis石油的油田租赁区控制室拍摄（位于美国德克萨斯州温克附近的佩姆尼亚盆地。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在非洲民族大会（ANC）党历史上最差的选举结果中执政，将会严重减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的投票站数据显示，ANC的得票率不到42%，这一数据远远低于2019年上次选举时的57.5%，并且首次在30年内未能获得过半数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举给ANC带来了选举打击，该党曾是纳尔逊·曼德拉的解放运动，现在将不得不与其他较小政党谈判联盟协议或其他形式的合作，以执政南非。这可能需要拉马福萨做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转变为商人身份的拉马福萨可能会面临反对党和其党内部批评者的辞职要求，但ANC的一名高级官员支持他继续任职，分析家们认为没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一位能够接替拉马福萨的统一候选人，”开普敦大学政治学教授安东尼·博特勒说，他撰写过一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在这次选举中拥有主要政治家群体中最高的支持率。ANC内部的派系斗争可能使得任何反对其的动员变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在全数初步结果公布的日子周日发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因2022年的一份调查报告提出的他可能因装满家具的钱款而有过不当行为的指控面临质疑，当时他宣布此事件为“Farmgate”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，拉马福萨拒绝了对该丑闻的指控，并在同年晚些时候赢得了ANC领导人五年的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周三的选举被认为是对ANC最严峻的考验，原因在于选民对高失业率、犯罪和瘫痪性断电等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，承诺重塑政党形象并振兴经济，当时他的前任雅各布·祖马在其任期内经历了长达九年的丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他在2018年成为国家首脑时，最初的一波狂喜很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，关于高层ANC官员的丑闻仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自其政敌祖马，他支持新党姆科托瓦西，该党超出了预期，在主要省份夸祖鲁-纳塔尔（KZN）尤其令人印象深刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马困住了拉马福萨和ANC，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔极其脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这对拉马福萨的项目来说是结束……无法在选举失利之后还指望一切如常，”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，这与他在1980年代作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他折中调解的能力，以及他在推进南非作为“全球南方”倡导者的声誉中扮演的角色，“全球南方”通常指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最有影响力的倡导者之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝指控，本月，法官裁决以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以方强烈否认这一指控，并坚持其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者指出，他几乎没有为解决南非的最大挑战提供新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前一天的ANC最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺将“做得更好”，成千上万的支持者聚集在一个索韦托足球场观看讲话，许多人在他还没有结束讲话前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提出了一份新的加沙停战提案，作为释放人质的条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，让战后的新篇章开始。”拜登说，他面临着美国总统选举年结束加沙冲突的压力，而这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方调停的以色列与激进的哈马斯运动之间的停战协议谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法数周的军事行动以及总理本雅明·内塔尼亚胡政府在国内和国际上因加沙平民伤亡和人质持续被囚禁而面临的新压力后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室在周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露的停战计划提出一份加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪后的次日，凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与之前的提议有所不同，因为停战将在整个三个阶段过程中持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，一个为期六周的停战协议期间，以色列部队将从加沙的人口中心撤离，人质（包括老人和女性）将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天有600辆卡车进入加沙提供人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将商讨永久停止敌对行动的条款。“停战将继续，只要谈判继续进行。”总统宣布，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将涉及加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不会同意这个计划，并会呼吁这场战争无限期持续。有些人甚至在政府联盟内，他们明确表示他们想要占领加沙，想为多年战斗而战，人质对他们来说不是首要关注事项。”拜登说，“我已经敦促以色列领导人支持这一协议，无论遇到多大的压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终生致力于以色列的美国总统，唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，以及最近派遣美国部队直接保卫以色列受伊朗攻击的人，我敦促你们退一步，想一想如果这个时刻失去了会发生什么。”他说，“我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员对记者说，以色列之所以能够提出新的提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细到了四半页的协定，”该官员说，“这份协定已被多次仔细商议。现在摆在桌面上的，是整个过程的收官之作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将历时42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些以色列媒体报道称，拜登周五的演讲具有戏剧性，试图直接吸引以色列公众的注意。以色列12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。据锚点丹尼·库什马罗说，以色列审查机构此前禁止出版此类提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比以往计划更有可能成功，休斯顿德克萨斯大学历史学与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何有严重威胁的攻击或恐怖袭击的可能性已经大幅降低，尽管并非完全不可能。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球舆论巳转向反对以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望结束这场冲突，与拜登的影响相结合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以提供很多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提案要求，将因伤病或年老在加沙的人质释放，作为六十天停战的条件，停战可能延长以运送更多援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该建议计划本月稍早因以色列拒绝接受哈马斯作为谈判一部分对战争产生永久性结束的要求而破裂，以色列还加强了对加沙南部拉法市的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，尽管在持续的冲突中，哈马斯已经告诉调解人它不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成一项全面协议，包括劫持者和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个有公民被哈马斯扣押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际抗议，但没有触及美国决定切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙冲突中的巴勒斯坦人民经历的是真正的地狱，”拜登在周五说。“我们看到了本周早些时候拉法发生的悲惨火光，随后是一次针对哈马斯的以色列空袭……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，在自10月7日哈马斯袭击以色列南部以来以色列对加沙的攻击中，已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击造成约1,200人丧生。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法毁坏的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在拉法毁坏的建筑物废墟中行走，这些废墟是在以色列军事进攻中毁坏的，地点在加沙北部贝特拉赫亚地区，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·埃萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯瑞重申了他在美国与哈马斯之间的调解者角色，华盛顿试图在以国土之间达成停火协议，利用数十年的经验帮助促成该协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这凸显了86岁的伯瑞在黎巴嫩，尤其是在什叶派穆斯林群体中仍具有的巨大影响力，尤其是在以色列于9月击毙由伊朗支持的哈马斯领袖哈桑·纳斯拉赫后，他被视作一种稳定影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次电视讲话中，伯瑞对黎巴嫩人民说，黎巴嫩正在“关闭一个历史性的时刻，这是黎巴嫩所经历的最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民展现团结，为黎巴嫩的利益而共同努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯瑞作为黎巴嫩1975年至1990年的内战期间什叶派“奥马尔运动”领袖而崭露头角，并自1992年起担任议会议长，成为黎巴嫩教派制度中什叶派最高的职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯新领袖阿里·纳泽姆·卡尔萨姆称赞伯瑞是一名谈判者，并称其为“我们的大哥”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，旨在促成结束冲突的协议，这次冲突与加沙冲突同期进行，并在九月升级，他多次与伯瑞会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也就重申了伯瑞在2006年帮助结束哈马斯与以色列最后一次大规模冲突中所扮演的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，伯瑞的角色尤为重要，因为黎巴嫩迄今没有总统，政府内阁只有部分权力，很难接近被视为恐怖组织的哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他简直是唯一值得会面的人，他是政体。”一位驻贝鲁特的外交官如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在1985年，他通过谈判促成了被黎巴嫩什叶派激进分子劫持的波音客机上39名美国人的释放，帮助他在国际上崭露头角。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战后当选议长时，正是纳斯拉赫崛起为哈马斯领袖的时候。两人联手引领了“什叶派双雄”，一个指的正是那两个主导什叶派政治代表权，并且掌控了大量政府资源的政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常拜访伯瑞的外交官指出：“他是一位值得信任的哈马斯合作伙伴，这一点至关重要，但同时他的能力也存在显而易见的限制，无论是由于哈马斯还是伊朗所持立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火已经影响到伯瑞的“奥马尔运动”所支配的地域，其中包括提尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯瑞1938年出生于塞拉利昂一个移民商人家族，在利比亚的塔尼因探亲失踪后，他曾与“摩苏萨德老爷”穆萨·萨德尔共同创立“奥马尔运动”。他在此运动中担任律师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上世纪九十年代，他推动“奥马尔运动”在内战中发展，并与几乎所有的内战主要参战国作对，尽管后来成为哈马斯的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战后，“奥马尔运动”的什叶派追随者大量加入政权机构和安全部门，伯瑞似乎也随着哈马斯的政治步伐行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当2006年的美国大使馆电报在2010年被公布时，开始质疑他对哈马斯的真实态度时，他不为所动，宣称“纳斯拉赫就像我自己”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯瑞的“奥马尔运动”战士应哈马斯在10月7日对南方以色列发动攻击后加入其中向以色列发射火箭，与其他南方黎巴嫩进行声援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官们开始访问贝鲁特并会晤伯瑞，试图阻止双方在以色列与黎巴嫩边境地区的交火，并试图说服哈马斯撤出黎巴嫩里特尼河以北，而里特尼河距离边界30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯瑞曾告诉一位外交官说，“将里特尼河向南移至边界比让哈马斯向北移动至里特尼河还要容易。”致此的另一位接近伯瑞的消息人士向路透社证实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯瑞的反对者也批评他是导致2019年黎巴嫩陷入经济崩溃的教派精英之一，当时因多年来的腐败，金融体系崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另有人指责他拒绝召集议会会议选举总统，使政府中的基督要职空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯瑞作为外交通道的角色也令哈马斯的政治对手如黎巴嫩基督教力量党感到不悦，后者称任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。 &lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯瑞与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯瑞与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面（未出现）在贝鲁特，黎巴嫩，2024年11月15日。路透社/萨蒂尔·阿尔-苏达尼/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一张展示黎巴嫩议会议长纳比赫·伯瑞肖像的横幅挂在贝鲁特的一座建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一张展示黎巴嫩议会议长纳比赫·伯瑞肖像的横幅挂在贝鲁特街边，人们正在庆祝摩苏萨德老爷穆萨·萨德尔的离去并纪念他。资料照片为2023年8月31日在黎巴嫩贝鲁特举行的45周年纪念活动。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转移到了一种新的平台，投资者可以通过锁定其代币获得奖励，这在分析人士警告可能会给用户和加密货币市场带来风险的新模式中占据重要地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新抵押”盛行，是加密货币市场风险增加的最新迹象，随着价格反弹和交易者寻求收益，加密货币市场的风险正在逐渐增加。全球最大的加密货币比特币接近历史新高，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新抵押热潮的核心，是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险资本公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得1亿美元融资后，其平台吸引了超过188亿美元的加密货币——仅六个月前这个数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重新抵押是为扩展一种长期存在的名为“抵押”的加密货币实践发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者，如以太坊持有者，需要允许他们的资产在验证过程中被锁定。参与者在抵押期间无法立即访问其代币，但会获得作为回报的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台还向用户发放新生成的加密货币来代表他们所抵押的加密货币。重新抵押使代币持有者能够将这些新的代币再次抵押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币领域对于重新抵押有多风险存在分歧，一些业内人士认为这项实践尚处于初级阶段，风险尚不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一些人，包括分析师，担心如果代表重新抵押加密货币的新代币用作加密借贷市场的抵押品，可能会导致基于少量底层资产的借贷链环不断叠加。如果每个人都同时退出，这可能会扰乱更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品的支持时再有抵押品，就不是一个理想的情况了，这增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫纳罗·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，抵押支付的收益具有吸引力：在以太坊区块链上的抵押收益通常在3%-5%之间，但分析师们表示，对于重新抵押，收益可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新抵押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，持币者将在实验性方案中投资，希望在不售出持有的加密货币的情况下获得高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户提供抵押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户期待将来的奖励或所谓的“空投”奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer正在向平台用户提供其新生成的代币，用户希望这个名为“EIGEN”的代币在未来能够具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的莫纳罗·麦卡锡称，重新抵押平台的增长受到用户寻求此类空投的支持，称这是“真的，真的投机，这个免费的钱的东西。”&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密交易所Coinbase的首席研究官大卫·杜翁（David Duong）说（COIN.O）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预支性地这样做，（他们）期待会获得某种奖励但不知道是什么。”杜翁说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan推出EigenLayer，在美国西雅图大学担任助理教授的时间，他是印度首个由学生设计的微型卫星团队的一员，根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为提供验证服务的市场，连接潜在抵押者与需要抵押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重新抵押平台出现了，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供重新抵押代币，并生成新的代币代表那些重新抵押的资产。这些代币可以其他用途，例如作为借入抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的目标是让用户选择何处抵押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系……这是一个新兴现象。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜翁说，重新抵押可能伴随着“隐藏的风险”——如果重新抵押代币用于加密借贷，那么在市场低迷期间，可能会出现被迫清算和更多的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的暴跌加剧了高风险借贷的影响，随着作为抵押品的加密代币在Luna和Terra代币崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新抵押，而是在借贷协议中。借贷协议未能准确定价风险。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新抵押，指出重新抵押协议中的现金相对于整个加密行业2.5万亿美元的净资产来说是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直在担心加密世界中的损失可能溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有重新抵押问题引起传统金融市场传染性风险的重大风险。”标普全球评级公司数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，加密领域与主流金融的联系正在增强，重新抵押也正在获得机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的渣打银行Zodia Custody看到了机构对抵押的兴趣显著增加，但风险主管Anoosh Arevshatian认为，重新抵押太过冒险，因为很难建立详细的“文件证据”，追踪这些资产的去向及其奖励分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为部分资金进行重新抵押，Kelp DAO在四月份一篇博文中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密资产的瑞士银行Sygnum表示，其为客户进行代币抵押，并预计“重新抵押周围的生态系统将逐渐形成”。 &lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;代表性的比特币图象，一名巴黎摄影师Benjamin Tessier于2024年3月9日拍摄。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;2023年6月16日拍摄的代表性的以太坊图象放置在PC主板上，摄影师Dado Ruvic拍摄并获授权发布。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>