<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 06 Oct 2024 03:59:37 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议了一项新的加沙停火协议，以换取人质的释放，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一天了，”拜登说道，这位美国总统正面临选举年的压力来制止已持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的以色列与加沙地带的激进组织哈马斯之间的停火谈判反复陷入僵局，双方均将谈判进展迟缓归咎于对方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议在以色列连续数周入侵拉法之后提出，同时，总理本雅明·内塔尼亚胡的政府在国内和国际上面临巨大的压力，原因在于加沙的伤亡人数以及人质持续被扣留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登宣布停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这距离拜登的共和党总统竞争对手，唐纳德·特朗普，因34项重罪指控被定罪不到一天时间，突显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登所提议的计划包含三个阶段，与先前的提议不同的是，在各方推进这三个阶段的过程中，停火将持续有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段中，为期六周的停火期间，以色列部队将撤出加沙的人口密集区，作为交换，将释放包括老人和女性在内的人质，以换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北加沙地区，而每日将有600辆卡车运输人道援助物资进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续进行，”总统说，这是一个新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登说，这一提议已经通过卡塔尔传达到哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列内部，那些推动“无限期”战争的人改变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道在以色列，有些人不会同意这一计划，他们希望战争无限期地持续下去。有些人甚至就存在于政府内部。他们已经表明了立场，他们想要占领加沙，他们想要继续战斗数年，而人质对他们来说并不是优先考虑的。但是，我曾敦促以色列的领导人，不管遇到何种压力，都应支持这一交易，”拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一生致力于支持以色列的个体，作为唯一在战争期间访问以色列的美国总统，在刚受到伊朗攻击时，直接派出了美军来保卫以色列的我，我请求你暂时后退一步，思考如果这个时刻溜走，将会发生什么。我们不能失去这一刻，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出这份新提议是因为最近战场上的得利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在真的存在一个解决危机的路线图。这是一个详细四页半的协议”，该官员说。“它再次经过了精心的谈判，现在摆在桌面上的确实是一种冲突解决的终局过程。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位官员还补充说，每阶段将为期42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体将周五拜登的讲话描述为“戏剧性的”，并将其解读为直接向以色列公众呼吁的一次尝试。首席第12频道中断了晚间的新闻节目，对拜登的演讲进行了直播。主持人丹尼·库什马罗（Danny Kushmaro）表示，以色列的审查机构此前已禁止公布提议细节的发表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰瑞米·苏里（Jeremi Suri）表示，这一提议成功的可能性比之前的计划更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了巨大伤害，哈马斯能够对以色列发动任何重大攻击、袭击或恐怖事件的可能性虽非零，但比之前低了很多，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的观感正在“转变”，苏里补充道，这可能促使以色列人希望冲突停止，同时考虑到拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某事时，他可以创造出大量的激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项关于人质的提议呼吁向加沙释放病弱、年长和受伤的人质，作为交换，将展开六周的停火，以便向封锁区提供更多的援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提议于本月早些时候崩溃，当时以色列拒绝了哈马斯关于将战争永久终结作为谈判的一部分的要求，并加大了对加沙南部地区拉法的攻击力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解者，在持续的侵略中，它将不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，则愿意达成“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名要求匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五会晤了来自17个国家的外交官，这些国家的公民被哈马斯扣为人质，目前在加沙地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列上周日对拉法的一次空中打击导致45名巴勒斯坦人死亡，这一事件引发了国际愤怒，但并未触及美国“红线”，没有中断向以色列提供的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民承受了纯粹的苦难，”巴拜登周五说。“我们都看到了本周早些时候拉法致命火灾的悲惨画面，这是以色列针对哈马斯的空中打击所导致的...”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据巴勒斯坦卫生机构的估计，自以色列回应哈马斯10月7日在以色列南部的袭击以来，加沙已有超过36,280人丧生。哈马斯的袭击导致约1,200人死亡，根据以色列的记录。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉西亚的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，在加沙地带北部的贝特拉西亚，一名巴勒斯坦人在以色列军事进攻中被毁的建筑物废墟中行走。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;（该报道在第17段包含强烈语言）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发出了一个适合他的法律与政治战斗的强烈信号：他准备好了对抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;认定他罪名成立&lt;/a&gt;、涉及34项伪造文件罪，以隐藏对色情明星的封口费后的次日，这位共和党的总统候选人通过愤怒且冗长的声明列出了他的对手和冤屈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理他案件的法官胡安·梅尔尚为“腐败”和“恶魔”。他将民主党的对手&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;描绘为“我国历史上最差的总统”。他猛烈抨击了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;在案中针对他的证人&lt;/a&gt;、投票弹劾他的国会议员，还重申了他在集会上的言论——非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将他面临的挑战置于国家利益之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为此行动，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管以往的竞选演讲中往往穿插着幽默，此次发言却几乎全程严肃。特朗普在新闻发布会上仅持有一小页笔记。在结束时，他未接受任何提问，迅速地在儿子埃里克·特朗普的陪同下离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友猛烈攻击了司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位主要候选人互相指责对方对国家构成威胁的竞选中，拜登的竞选团队将特朗普的言论视为其不适任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国人民见证了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普，他絮絮叨叨谈论着个人的冤屈，对美国司法系统谎话连篇，让任何观者都必然会得出一个明显的结论：此人不能担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们多数将纽约的裁决视为司法的不公，周四他们向特朗普竞选捐款高达3480万美元，创下特朗普在WinRed平台单日捐款记录。WinRed是一家负责共和党数字募捐活动的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选团队，其募捐总金额落后于拜登，在周五一鼓作气持续加快募捐步伐，向支持者大批发送充满警告信息的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不投降！”特朗普的新闻发布会后，另一条短信如此宣称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织纷纷站在前总统背后，主张审判有误，指控不应提出，民主占优势的曼哈顿的陪审团人选存疑，法官怀有偏见——这些指控遭到当地当局的否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些谴责不够迅速或强而有力的共和党人，特朗普的盟友和竞选助手则发起猛烈攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉奇维塔对一个全国性的大学共和党团体进行抨击，该团体在社交媒体平台X上表示应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股……人人都有……”拉奇维塔在帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对&lt;b&gt;拉里·霍根&lt;/b&gt;发出&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;攻击&lt;/a&gt;。霍根是一位温和的共和党前州长，现竞选参议员，判决前他曾告诫美国人“不要用更极端的党派对立去火上浇油”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选。”拉奇维塔在X上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;采访中，宾夕法尼亚州和佐治亚州的几位共和党选民表示，特朗普的定罪让他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新审视了在11月大选中对他是否继续支持的决定&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背弃&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能会伤害他在与拜登的再次对决&lt;/a&gt;，鉴于他目前在几个摇摆州中仅以微弱优势领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人都同特朗普的看法一致，认为审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治算计，就是为了伤害他，尽可能地阻止他进行竞选活动。”62岁的斯科特·克雷顿，乔治亚州马里埃塔的一名退休警官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对付他，那他们能这样做于任何人。没有人是安全的，绝对没有人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    &lt;figure class="kg-card kg-image-card kg-width-full"&gt;
        &lt;img alt="前美国总统特朗普出席在纽约举行的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"/&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                2024年5月31日，美国纽约市。REUTERS/Brendan McDermid
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure class="kg-card kg-image-card kg-width-full"&gt;
        &lt;img alt="前美国总统特朗普出席在纽约举行的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"/&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                2024年5月31日，美国纽约特朗普大厦，共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在刑事审判后的有罪判决次日出席新闻发布会，他被指控伪造商业记录以掩饰在2016年支付给色情明星斯托米·丹尼尔斯的封口费。REUTERS/Brendan McDermid/资料图片
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的某些限制，这虽是小幅举措，但在专家看来却是在这场已持续两年的战争中向更深层次介入迈出的重要一步，可能有助于遏制俄罗斯对哈尔科夫地区跨边境的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标风险太大。他们担心乌克兰的重大攻击可能引发与核武大国俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与其他美国禁止向基辅供应高端武器的决定相契合，这些武器禁令后来逐渐被解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定，于上周四生效，针对哈尔科夫地区战情进行了精密的调整。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器打击正在攻击其或是准备攻击其的俄罗斯军队，即使这些俄军位于边境另一侧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一调整使前线的乌克兰部队得到授权，可以利用美国提供的高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器和搭载在上的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹，以及其他武器，对位于边境另一侧的俄罗斯军队进行反击，专家指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此举可稳定前线，并可能创造条件在俄军固守之前，将他们从哈尔科夫地区逼退，”乌克兰国家安全研究所的研究员尼古拉·别利耶斯科夫说道，该研究所是基辅官方智囊团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国前军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区的关键前线抽调部队的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于劣势，不得不重新思考在进攻哈尔科夫时使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登做出这一决策的过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国官员透露，5月13日，乌克兰在与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席C.Q.布朗将军的加密视频会议中提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。该官员要求匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，沙利文、奥斯汀和布朗开发了一项放松限制的建议，并在5月15日将其呈交给了拜登。拜登同意乌克兰有权回击从俄方安全领土发起攻击的俄罗斯军队，美国官员表示。自那时起，拜登政府一直在完善这项决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛季米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其盟友采取此类行动，但当时他说：“目前为止，一切未有积极进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土内打击的禁令，将其作为安全地带发起哈尔科夫地区攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈尔科夫距边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮驻扎在边境对面。可以将防空、电子战、指挥与控制资源保留在那里，”李分析道。“它或许获得了某种程度的庇护所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，李和其他专家指出，单凭这一决策可能不会立即改变前线态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这一决策不太会显著改变前线的移动，或者根本不会改变。但它会让俄罗斯继续这种跨境行动更加艰难，”李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆说俄罗斯在哈尔科夫进行大规模推进的兵力不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力产生足够的战斗力量，从东北部真正威胁到哈尔科夫。这样做，会抽干他们东线的作战兵力，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰在其境内发射武器，并且在本周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，尽管乌克兰似乎准备在接下来的数月或数年内，在战场上遭遇困难、尤其是俄罗斯夺得了战略主动后，寻求扩大其使用美国武器在俄罗斯其他地区的范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政策转向宣布后的不到一天时间里，即周五，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引述表示，呼吁美国批准乌克兰打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员、现为华盛顿战略与国际研究中心智囊团成员的马克·坎西安表示，拜登此举仅迈出了第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并不是政策上的重大改变，但确实是个行动的方向，”坎西安说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰和政府内部官员将争取下一步：打击更广泛的俄罗斯目标——或许不是直接威胁哈尔科夫，而是在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话，拒绝透露拜登政府是否会扩大政策，允许在俄罗斯其他地区实施打击。但他并未排除这一可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来，我们将继续做过去在必要时所做的事情，即适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫郊外的俄罗斯导弹袭击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在位于哈尔科夫郊外的Mala Danylivka村庄的“儿童与青少年骑术学校”遭受俄罗斯导弹袭击后，全力工作。该学校在遭受重创，此处为2024年5月30日路透社/瓦伦廷·奥吉伦科的档案照片中的景象。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探商坚守着控制支出以提升产量的承诺，使世界顶级原油生产国有望在2024年实现较为缓和的生产增长，这或许能够减轻石油输出国组织及其盟友（简称：OPEC+）在即将召开的周末会议上进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年中，美国因其页岩革命和在技术和效率方面的突破，推动了全球非OPEC产油国的石油供给增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国的原油产量超出了预期，增加了逾一百万桶/日，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的大约40万桶/日的增幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，OPEC+深化了减产力度，旨在部分弥补美国和其他非OPEC产油国产量的增加。OPEC+目前的总减产规模为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三位了解OPEC+讨论的知情人士周四表示，OPEC+正在研究一项复杂的协议，将允许该集团在2025年继续执行部分减产计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在OPEC+于周日召开会议考虑供应政策之际，美国的产量增长将继续推动非OPEC+国家的产量增加，但其威胁性将低于2023年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府最新预测显示，今年全年的石油产量可能增长约27万桶/日，接近OPEC预测的美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（International Energy Agency）预计，美国的产量增幅将达到64万桶/日。这三家机构的预测最受关注，但均低于去年的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日将超过OPEC+以外的产油国供应增长约100万桶/日，这意味着OPEC+的原油需求量将比2023年高出约90万桶/日，OPEC在其5月份的月度《油市报告》中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长率较低，为110万桶/日，且OPEC原油需求基本不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年至今，美国综合原油产量变化不大。4月份平均产量为1313万桶/日，低于12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于目前油价徘徊在每桶80美元左右，行业高管和分析师表示，美国的生产商似乎不太可能像2023年那样意外地上调产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户依然保持了极度审慎和纪律性，"钻井合同商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德（Paul Mosvold）说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在当前价格背景下，钻井平台数量没有大幅增加，这令人感到意外。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司将保持资本支出稳定，推迟钻井设备升级，以更好地匹配更为平稳的钻探增长，并计划今年年底运营12座钻井平台，明年再部署几座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据贝克休斯（Baker Hughes）的数据，美国的钻井平台数量已降至496座，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔（S&amp;amp;P）分析师在周四的报告中写道："美国有能力连续数年以100万桶/日的速度增产，但目前无意以如此快的速度增长。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球商品洞察（S&amp;amp;P Global Commodity Insights）预计，今年美国的原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国上市生产商在近几来限制了增长支出，在经历了疯狂开支、快速增产却因回报有限而受到投资人在10年代页岩产业的打压后，迫于投资人的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几年产量超预期增长的部分动力来自私有生产商，其中一些公司现正被行业整合浪潮席卷。他们通过钻探更长的井和同时压裂更多井的岩石，提高单井产量，实现生产效率的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"尽管最近的合并浪潮不断，但我预计在钻探和完井效率持续改善的刺激下，目前的油价水平将继续有助于整体美国石油产量的适度增长，"德克萨斯标准石油（Texas Standard Oil）的总裁蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从事油田服务的斯伦贝谢（SLB）等企业预计，今年其在国际市场的增长将超过北美。第一季度，该公司在国际市场的收入增长了18%，而在北美的收入则下降了6%，部分原因是合并活动的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近年来战略重点的转移，更注重资本纪律，产生了不同的反应，"瑞银集团的一位分析师格里奥维奇·斯托纳沃（Giovanni Staunovo）说，他认为OPEC+将延长其自愿减产计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西与圭亚那，被预期将继续引领2024年石油和液体燃料产量的增长，抵消OPEC+以外的成员减产，能源信息署（EIA）于今年三月份的报告提到，来自OPEC+的石油液体量预期今年将减少100万桶/日，而非成员产油国的供给则将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了应对美国石油生产增长",瑞银的分析师说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="在威肯附近的一块油气租地上，Oasis Petroleum所有的一座钻井平台上的作业平台从控制室视角一览无遗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州威肯附近的Permian盆地，从控制室视角看Oasis Petroleum油气租地上的钻井平台上的作业平台。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;在推动非洲国民大会（African National Congress，简称ANC）历经自种族隔离制度终结以来最糟糕的选情后，南非总统西里尔·拉马福萨（Cyril Ramaphosa）的权威将遭受严重打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据周三选举中大约71%的计票站的统计结果，ANC的得票率低于42%，相较于2019年选举时的57.5%有着显著下滑，且首次在30年内&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;未能获得多数票&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举的挫折意味着，纳尔逊·曼德拉（Nelson Mandela）曾经的解放运动将不得不与一个或多个小党派进行&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;谈判组建联合政府&lt;/a&gt;或达成其他形式的协议，以求继续治理国家。它可能需要在政策上作出妥协或向内阁中的关键职务作出让步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位从工会领袖转型为商人的拉马福萨，恐怕会面临反对党和党内批评者的呼吁，要求他辞职，而这些人内部亦存在着深刻的分裂。然而，一位&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;高级ANC官员&lt;/a&gt;支持他继续留任，分析人士指出，目前没有接替他的明显人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在拉马福萨之后，没有一个明显的统一候选人能够接手，"开普敦大学（University of Cape Town）的政治学教授安东尼·巴特勒（Anthony Butler）表示，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年三月的民意调查中，拉马福萨在本次选举中主要政治家中拥有最高的支持率，而ANC党内的派系斗争可能会使任何针对他的动员复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举成绩发表评论。他的发言人称，当最终的初步结果预计于周日公布时，他将发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，拉马福萨作为总统的未来并非首次处于不确定状态。2022年，一份报告发现，他可能因在其农场家具内藏匿大量现金一事上存在失职行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他就此争端否认了不当行为，称称之为“Farmgate”的丑闻&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;，&lt;/a&gt;并在当年晚些时候赢得了作为ANC领袖的五年连任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次选举被视为ANC成立以来面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪问题和频繁的停电状况&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;十分不满&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底被选为ANC的领导人，承诺要清理政党形象，重振经济，在他的前任雅各布·祖玛（Jacob Zuma）执政九年期间，ANC深受丑闻、腐败和经济衰退的困扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在他于2018年成为国家元首后的最初一波全国性的欢腾很快消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多后的今天，经济仍呈停滞状态，而ANC高层官员身后的丑闻依然不断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周投票的一次决定性的打击是由他的宿敌祖玛发起的，后者支持了新党派uMkhonto we Sizwe，其表现超出预期，严重削弱了ANC的选票，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖玛将拉马福萨和ANC置于了困境，他知道他们在KZN的脆弱状态，"政治分析家拉尔夫·马特特（Ralph Mathekga）说。"这是拉马福萨项目终结...你不能在选举中失败，然后期待一切照常进行。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因在重要改革上显得举棋不定、避免加剧党内裂痕的做法受到批评，这与他在80年代作为工会领袖时所表现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，支持者赞扬他的共识构建技巧，以及他在提升南非作为所谓"全球南方"盟主国家声誉中的角色，其中"全球南方"指的是低收入和中低收入国家群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，当全球呼吁更公平的疫苗分配时，拉马福萨是全球最响亮的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更近一些时候，南...&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于上周五去世，享年74岁。据报道，本月早些时候，他在一所最高安全级别的监狱遭到另一名囚犯的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的批量杀手之一，皮克顿在2007年被定罪，罪名是在太平洋省份不列颠哥伦比亚省的自家养猪场屠戮并肢解吸毒者和妓女。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被裁定故意杀害了六名女性，这些受害者部分遗骸在他位于温哥华附近杂乱无章的地产上被找到。在他被判终身监禁后，政府检察官放弃了对他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门证实，皮克顿于5月19日在魁北克的监狱遭到袭击后不幸死亡，事后他曾被送入医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了极大的伤害。”该部门在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿被捕前，有超过60名女性在长达十余年内从温哥华贫穷、充斥毒品的唐人街东区神秘失踪。直到2002年初，皮克顿被捕时，这系列案件终于引起了重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿位于不列颠哥伦比亚省波特库伊特兰（距温哥华市中心东约25公里）的养猪场，发现了多达33位女性的遗骸或DNA。其中许多女性为原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿亲笔撰写的一本书在亚马逊上线数小时后迅速下架。据报道，这本由连环杀手编写的书中声称自己是清白的，并指责警方对其构陷。当时，《温哥华太阳报》曾对此进行报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社请求亚马逊将其下架并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿案在新西敏市开庭审理的档案电视图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张无日期的档案电视图像中，罗伯特·威廉·皮克顿在其位于波特库伊特兰的家中出现。 图源：加拿大环球电视台/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，该平台通过锁定投资者的代币以提供回报，这一复杂的机制被分析师警告说对用户和加密货币市场构成了潜在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“重质押”(re-staking)的激增，是加密货币市场日益增长投机性的最新迹象，因为当价格攀升和交易者追求收益时，这种趋势日益明显。比特币，作为最大的加密货币，已接近历史最高价位；而以太坊，位居第二的加密货币，今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风投公司安德森·霍洛维茨（Andreessen Horowitz）的加密货币部门获得了1亿美元的投资，吸引了价值188亿美元的加密货币至其平台，比起6个月前的不足4亿美元已有显著增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里拉姆·卡纳（Sreeram Kannan）告诉路透社，重质押是为扩展长期存在的加密货币实践，即质押，而发明的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，涉及网络中的众多计算机相互检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目标，诸如以太坊的代币持有者允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。参与者在质押过程中会暂时失去对其代币的即时访问权，但反过来会获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台也向用户发放新创建的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。重质押使持有者可以将这些新代币，再次用在不同的基于区块链的程序和应用程序中进行质押，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对重质押的危险程度意见不一，一些内部人士表示这种做法太新，目前难以评判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人担心，如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密货币庞大的借贷市场中的抵押品，可能基于一小部分基本资产产生无尽的借贷循环。他们称，如果所有参与者同时试图退出，这可能会扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当某事物上有抵押物再抵押，这是不理想的，它引入了一种之前不存在的新风险，"加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者来说，收益是吸引点：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%至5%的范围内，但分析师表示，重质押可能带来更高的回报，因为投资者可以同时赚取多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押是去中心化金融(DeFi)的最新动态。DeFi是一个充满风险的领域，加密货币持有者投资于实验性计划，希望在不出售自己资产的情况下获得巨额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为执行该机制尚未完善。用户投身于该平台，期待未来的奖励，或被称为“空投”的其他赠品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer一直在向使用该平台的用户发放其新创建的代币。用户期盼这种名为“EIGEN”的代币未来能值钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的摩根·麦卡锡表示，重质押平台的增长是由用户寻求这些“空投”推动的，他将其称为“非常投机的，这种免费金钱的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这十分冒险，"美国加密货币交易所Coinbase &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;(COIN.O)&lt;/a&gt;的研究主管大卫·登格（David Duong）说，该公司提供质押服务，但不提供重质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"他们现在主动采取行动，期待获得某种报偿，但他们并不知道是什么，"登格说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer是去年由斯里拉姆·卡纳发起的。卡纳是西雅图华盛顿大学的前助理教授，他还是印度首个学生设计的微卫星启动团队的一员，根据其学术网站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称为一个验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序相连。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新型重质押平台层出不穷，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代表客户在EigenLayer上执行重质押，进而生成代表这些被重质押资产的新代币。这些代币可在其他地方使用，比如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡纳说他的平台的目标是允许用户选择在何处质押其代币，并帮助新兴的区块链服务成长，而不是激励更多以加密货币作为抵押的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系...这是一种新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的登格表示，重质押可能带来“隐性风险”-如果重质押代币在加密借贷中使用，市场低迷时可能会出现强制清算和更大的波动率，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年的加密市场大幅下跌在高风险借贷的推动下加剧。在“Terra和Luna”代币崩盘后，被用作抵押的加密货币迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡纳将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"风险并不在于重质押，而在于放贷协议。放贷协议存在风险定价不当的问题，"他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担忧，指出与全球加密行业约2.5万亿美元的净资产相比，流入重质押协议的现金量微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构对加密货币领域损失可能外溢到更广泛金融市场的问题持长期关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，从重质押问题向传统金融市场的溢出风险并不明显，”标准普尔全球评级的数字资资深分析师安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便如此，加密货币领域正在越来越与主流金融紧密连接，重质押也正在得到机构投资者的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行加密业务部门Zodia Custody已经看到了大量机构对于质押的兴趣，但其认为重质押走得太远，因为难以确定资产的去向以及回报如何分配，首席风险官阿鲁什·阿维舒蒂安（Anoosh Arevshatian）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村控股的加密业务部门Laser Digital与Kelp DAO合作，对其实部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月的一篇博客文章中表示。Laser Digital未就路透社的置评请求做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士加密货币专业银行Sygnum称，其为客户的加密资产进行质押，并预计“一个围绕重质押的新型生态系统将会出现”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="展示比特币加密货币代表图案的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;	   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;展示比特币加密货币代表图案的插图，摄于2024年3月9日，法国巴黎。REUTERS/Benoit Tessier/插图/历史图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="展示以太坊加密货币代表图案的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;	   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日，一个以太坊加密货币代表图案置于主板上的插图。REUTERS/Dado Ruvic/插图//历史图片/历史图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）于周六宣布，旨在达成全球协议以更有效应对疫情的谈判，最迟将于2025年，或在条件允许的情况下更早完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;WHO的194个成员国在过去两年中，围绕一项旨在加强疫情前后合作的协议展开了磋商，以应对COVID-19疫情期间暴露出的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家联合国机构原计划本周内达成协议，但因富裕国家与较贫穷国家之间在疫苗共享和应对准备等议题上存在深刻分歧，谈判得以延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，各国确实达成了平行协议，更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中新增了“疫情紧急状态”类别，用于应对最严重且对全球健康构成威胁的危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;WHO总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今日作出的历史性决策，体现了成员国共同的意愿，即保护本国人民和全球民众免受公共卫生紧急情况及未来疫情的共担风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们迈出了增强措施、防止疫情爆发威胁美国人安全并对国家造成威胁的一步。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球卫生规则的修改旨在COVID-19疫情导致超过700万人死亡后加强全球对新型病原体的防御，这一数据根据WHO的统计得出。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案图片：世卫组织标志在日内瓦总部旁" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案图片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）的标志在总部附近。路透社/Denis Balibouse/档案图片/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>