<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 22 Jan 2025 01:02:27 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>在联合国，巴拿马提醒特朗普不应威胁使用武力</title><link>https://www.reuters.com/world/un-panama-reminds-trump-he-should-not-be-threatening-force-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;巴拿马已经向联合国发出警告——在路透社周二看到的一封信中，美国当选总统唐纳德·特朗普在其就职演讲中誓言要重新掌控巴拿马运河一事，也遭到上述警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拿马的联合国大使伊洛伊·阿尔瓦罗·德·阿尔瓦指出，按照联合国宪章的规定，各国在国际关系中“应避免以武力威胁或使用武力违背任何国家的领土完整或政治独立”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这封信件递交给联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯，并抄送给了联合国安理会，一个由15个成员国组成的维护国际和平与安全的机构。巴拿马也将于2025-2026年担任安理会成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其就职演讲前继续其威胁言论，明确表示美国将重新掌控运河。他在周一指责巴拿马违背了1999年运河最终移交时所做出的承诺，并声称该运河的管理权已转交至中国——巴拿马政府对此予以强烈否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有把它交给中国，我们把它交给巴拿马了，并且我们打算收回它。”特朗普在宣誓就职第二个四年任期后几分钟就说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔瓦罗·德·阿尔瓦分享了巴拿马总统何塞·拉斐尔·穆尼诺对特朗普言论的反对意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对话总是澄清提及的要点的最佳方式，而不会削弱我们对运河的全部主权和所有权。”穆尼诺说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在运河建设及管理方面发挥了主要作用，数十年间一直在其周围地区进行管理。然而，1977年美国与巴拿马签署的两份协议为运河完全回归巴拿马管理铺平了道路。美国在经过一段联合管理后于1999年正式交还运河。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="运载货物的船只通过巴拿马运河" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N7WALSIHCRNVLIOZQFOJUBU5J4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;运载货物的船只通过巴拿马运河阿瓜克拉拉的锁道，位于巴拿马城郊，2024年5月3日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="反对美国前总统唐纳德·特朗普的抗议活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VS66H6FCSJNVLIOZQFOJUBU5J4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名工会成员在巴拿马城美国大使馆外的抗议活动中踩踏美国国旗，2025年1月20日。路透社/阿里斯·马丁内斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 18:00:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/un-panama-reminds-trump-he-should-not-be-threatening-force-2025-01-21/</guid></item><item><title>绿色和平活动人士在达沃斯世界经济论坛会议上举行气候抗议</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/greenpeace-activists-slip-through-davos-security-stage-climate-protest-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;绿色和平组织的活动人士于周四，在世界经济论坛年度会议在达沃斯举行期间，在会议主厅外举行了一场短暂的气候变化抗议活动，当时商界和政界领袖正在参加本周的会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三名抗议者身着深色西装和白衬衫，成功进入会议中心，并攀上一个入口阳台，随后展开了一面大标语，上面写着：“对超级富豪征税。为公正绿色的未来提供资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安保人员介入，将抗议者疏散，这发生在官方开幕式和欧洲委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩发表讲话前不久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，抗议活动不存在安全威胁，这些活动人士是展会的持证人员，为主办方之一工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，绿色和平组织的活动人士克拉拉·汤普森告诉路透社，抗议结束后的第二天，他们被释放，并已被移交给达沃斯的一家警局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们已经做了他们能做的，并不能说得更多，”被问及如何进入会场时，汤普森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界经济论坛在其声明中表示，它“尊重和平表达的权利”，并表示正在审查此事，并将“确保所有参会者和工作人员的安全与福祉置于最高优先级。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周在瑞士举行的这一次会议，其他参会的商业和政界领袖收到了的一则信息，与此前绿色和平组织的抗议活动不谋而合，这期间，活动人士封锁了达沃斯的直升机场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于世界经济论坛会议的安全措施十分严密，其中一个主要议题是“保护地球”，警戒期的加强已成必然。世界经济论坛在声明中指出：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在一个日益分裂和分裂的世界中，继续为这种对话提供平台比以往任何时候都更加重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前有一天，反对化石燃料补贴的抗议者在周一也用绿色油漆在亚马逊公司的临时基地（设于主要街道）前泼洒了油漆。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="第55届世界经济论坛（WEF）会议在瑞士达沃斯举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YIWYI3KWXJNDRIZG5WHWEI2YI4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;绿色和平组织的活动人士在第55届世界经济论坛（WEF）会议在瑞士达沃斯进行抗议时，举着标语在会议中心。图片来源：路透社/耶弗·赫尔曼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="第55届世界经济论坛（WEF）会议在瑞士达沃斯举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J2I4LBIADNKUZGUZF36MMVF4H4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;绿色和平组织的活动人士在第55届世界经济论坛（WEF）会议在瑞士达沃斯进行抗议时，举着标语在会议中心。图片来源：路透社/耶弗·赫尔曼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 12:15:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/greenpeace-activists-slip-through-davos-security-stage-climate-protest-2025-01-21/</guid></item><item><title>特朗普下令美国退出世界卫生组织</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-signs-executive-withdrawing-world-health-organization-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;美国将退出世界卫生组织，美国总统唐纳德·特朗普在星期一宣布这一决定，称全球卫生机构在新冠肺炎疫情和其他国际卫生危机的处理上存在失误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，世卫组织未能摆脱“成员国不当政治影响的单独行动”并且要求美国缴纳“不公平且不成比例”的费用，相比之下，其他像中国这样的较大国家所缴纳的费用要少得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“世卫组织欺骗我们，每个国家都在欺骗美国。这种情况不会再次发生。”特朗普在签署退出令后不久，在其连任就职典礼上如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织周二表示，遗憾美国作为其最大的捐赠国之一做出这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望美国重新考虑这一决定，也希望双方能够进行建设性对话，从而惠及所有人，包括美国人和全世界的人民，”世界卫生组织发言人塔里克·杰萨雷维奇在日内瓦对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国此举设置了12个月的通知期，使美国能够退出联合国卫生机构并停止所有对世卫组织开展的工作的财政资助。美国是世卫组织最大的资金来源国，贡献了其总预算的大约18%。世界卫生组织2024-2025财年的预算为68亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织内外几位专家的观点，美国的退出可能会对该组织内的多项项目构成风险，尤其是包括在结核病（世界最大传染病杀手）在内的疾病预防控制项目，以及其他健康紧急情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我经历的全球卫生最黑暗的一天，”来自华盛顿，也是世界卫生组织协作中心（协调国家和全球公共卫生法）主任的乔治城大学教授劳伦斯·戈斯廷说，“特朗普可能正在播种下一次疫情的种子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据特朗普的行政命令，美国政府将暂停就世卫组织疫情条约进行谈判，直至退出程序完成为止。与世卫组织合作的美国政府人员将被召回并重新分配，政府将寻求合作伙伴来承担必要的世卫组织活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该命令还称，政府将尽快审查、废除并取代2024年美国全球公共卫生安全战略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的最大捐款国是比尔和梅琳达·盖茨基金会，虽然大部分资金用于消灭脊髓灰质炎，但其首席执行官马克·苏兹曼在X平台上表示，基金会将继续敦促完善世卫组织而不是削弱它。以附加强制费和自愿捐款的形式计算的第二大州捐款国是德国，占世卫组织资金总额的大约3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国卫生部长周二表示，柏林希望说服特朗普继续留世卫组织，而欧盟对此表示关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被问及特朗普的决定时，中国外交部在周二的例行记者会上表示，世卫组织在全球卫生健康治理中的作用应得到强化，而不是削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国将继续支持世界卫生组织履行其职责，并进一步深化国际公共卫生合作，”外交部发言人郭佳坤说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普退出世卫组织并不令人意外。他在2020年就任期间就曾采取行动退出，指责世卫组织帮助中国“误导世界”关于新冠肺炎疫情的起源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织坚决否认这一指控并称其仍在敦促北京分享数据，以确定新冠肺炎疫情是通过人类接触感染动物还是因研究类似病毒的地方实验室引起的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国法律，退出世卫组织需要一年的通知期以及支付任何未付费用。在上一次美国退出之前，乔·拜登在2021年1月20日首次入主白宫时就停止了这一程序。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织Logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RNOPKJJ4QNKSBIJHNJ4RL7YEYQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;图源：瑞士日内瓦世界卫生组织总部，2022年12月14日。路透社/德尼·巴利博苏&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 01:39:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-signs-executive-withdrawing-world-health-organization-2025-01-21/</guid></item><item><title>以色列陆军参谋长因哈马斯10月7日袭击中的重大安全漏洞而辞职</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-chief-staff-submit-resignation-defence-minister-israeli-media-says-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;以色列军方负责人赫尔兹·哈勒维于周二宣布，他将于3月6日辞职，对该国历史上最严重的一天发生的严重安全漏洞负全责，这起事件发生在2023年10月7日，当时来自加沙的巴勒斯坦哈马斯武装分子对以色列发动了跨境袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈勒维表示，尽管曾普遍预期他将辞职，但他在本次辞职信中提到，将完成以色列国防军对10月7日事件的调查，并加强军队对安全挑战的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚谁将成为哈勒维的继任者，他提到将指挥权移交给一位尚未命名的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管公众普遍对此次袭击事件感到愤怒，但以总理本雅明·内塔尼亚胡的政府仍抵制了开放国家调查的要求，驳回了对其在安全漏洞中的责任的审查，该事件导致1200名以色列人死亡，并有约250名人质被劫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“10月7日早晨，我负责的军队在保护以色列公民方面失败了，”哈勒维在其辞职信中写给国防部长伊萨克·哈茨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说，以色列为此在人类生命和人质方面付出了沉重的代价，外国人质被劫持还对“身体和精神”造成了创伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我对这场可怕的失败负责，这种责任伴随着我每一刻，将伴随我的余生，”这位有着四十年军龄的老兵如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈勒维在电视讲话中承诺，将进行一次深入而透明的调查，调查的具体细节将呈报给国防部长，并尽可能公开呈现给公众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马加维新闻集团报道，海军和空军指挥官也将很快递交辞呈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望我们的政府也会承担责任，”前外交官齐夫·哈雷尔对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈勒维与时任国防部长约阿夫·加兰特步调一致，后者于11月被内塔尼亚胡解职，并在关于超正统犹太神学院学生免服兵役的问题上与某些部长发生冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位高级军事将领已因10月7日事件辞职，而军事南方指挥部负责人亚隆·芬克曼将军也表示将辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“或许我们的首相应该像首席参谋长所承担的那样，承担个人责任，”60岁的活动家吉尔·阿什肯纳齐对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在持续了15个月的加沙战事之后，与哈马斯达成的首个停火协议于周日正式生效，计划在接下来的六周内释放33名仍被劫持的人员，目前认为仍有约94名人质在加沙，但一些人可能在被囚期间已经死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈茨感谢哈勒维，并表示将有序寻找继任者。内塔尼亚胡也接受了哈勒维的辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈勒维经常受到以政府内部强硬派官员，如财政部长本雅明·斯莫特里赫的批评，后者批评他在加沙战役中的表现过于软弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自战争以来，超过46000名巴勒斯坦人丧生，该国因以色列的轰炸和空袭而严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯莫特里赫赞扬哈勒维在战争中使哈马斯军事能力受到打击的表现，但同时也将责任推回哈勒维身上，认为是他引发了这一袭击事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我对解除哈马斯的民事和政府能力的战役中的失败的批评，以及他对10月7日失败的责任，都不会削弱我们对他多年来所做工作和贡献的伟大感激之情及其所取得的成就。我们也反对这次停火和释放人质的协议。”斯莫特里赫补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“接下来的时期将标志着高级军事指挥层的更替，作为为重新开战做好准备的一部分。这次战争将延伸至西岸，直至最终胜利。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈勒维表示，尽管10月7日的失败，但自那之后，以色列军队取得了许多军事成就，在此期间，以色列的军事实力成为了该地区最强大的，民意调查显示，公众对以色列国防军的支持非常强烈。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="70届军事作战军官毕业典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TEACXG7K6FLE5KPEX4FSR4T6NY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以色列军方总参谋长赫尔兹·哈勒维出席70届军事作战军官毕业典礼，地点位于米兹佩拉蒙附近的军营，2024年10月31日。路透社/阿里·科恩/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 13:17:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-chief-staff-submit-resignation-defence-minister-israeli-media-says-2025-01-21/</guid></item><item><title>特朗普提高了中美关系谈判重启的前景</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-raises-prospects-negotiated-reset-us-china-ties-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;重返白宫伊始便未对华征收关税，并没有将中国列为威胁，这为中美关系有所缓和带来了希望，双方都寻求互相从合作中获利，而非对对方造成损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在就职典礼后的演讲中，美国总统特朗普没有提及中国及其之前作为贸易战对手的身份，甚至宣誓要让美国“变得极其富有”，但他仍为潜在的新谈判保留了门户，目标是与世界上第二大经济体达成新的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普也推迟了对中国控股的短视频应用TikTok的封禁令，但采取了前所未有的行动，建议美国应该拥有TikTok美国业务的50%所有权以换取该应用继续运营，并称该公司可能价值数百亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着特朗普开始其第二任期，分析人士认为北京和华盛顿需要重新制定蓝图来推进各自的期望和维护各自的利益，尽管之前未解决的2020年贸易协定问题等棘手问题可能会影响当前友好氛围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的第一任期内，他迅速与中国国家主席习近平建立了关系。两位领导人分别在佛罗里达州和北京举办了奢华的互访。但这些会面未能阻止两国关系陷入贸易战，引发了连环加征关税，扰乱了全球供应链。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，双方都不倾向于恢复以往的关系，而是倾向于重新谈判。正如一位分析人士所言：“特朗普想达成协议，否则他会立刻对中国实施关税。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他在竞选时非常强硬地反对中国，但在上任第一天就避开了这个问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国将从中受益，因为可以限制自己的关税。同时也能向特朗普提供达成协议所需的一切。金融服务业？人民币？你想让人民币变得更强劲吗？当然可以，至少在短期内。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一次贸易战对中国的威胁将比特朗普最初对中国征税时更为严重。当时，中国正面对着严重的房地产危机、低迷的内部需求以及16%的青年人失业率等种种挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国股市在周二波动，投资者努力理解特朗普对华计划的含义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，习近平与特朗普在电话中同意建立一个关于“重大问题”的战略性沟通渠道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该47任美国总统还表示，他有可能在今年访问中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来的反华派，现任的中国国务卿马可·鲁比奥，在总统宣誓就任第二任期后不久即获得确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，特朗普其他内阁成员可能对中国有不同的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃隆·马斯克作为特朗普任命的旨在提高美国政府效率的咨询机构负责人加入白宫团队，作为特斯拉的首席执行官，拥有广泛的在中国的商业利益，曾与中国的领导层建立了紧密关系，可能也会对中国政策发表自己的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士认为，特朗普将会视自己为美国的首席外交官，并不会依赖仍受中国2020年制裁的鲁比奥，或者他提名的商务部长或贸易代表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普通过分集权的空间在美国历史上是前所未有的。在实际层面来说，中国可能只能找上特朗普一个人谈话。”上海德勤咨询公司的合伙人布·郑 метал认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但这取决于特朗普在美国政治体制内部能走多远，因为美国的共识已经形成，中国是头号竞争对手。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果具实用性，中国有机会说服特朗普推翻拜登政府采取的旨在限制中国关键技术领域（如半导体）能力的出口管制。分析人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普本质上是一个商人，他的考量更多务实，而不关心意识形态，”北京大学国际关系学院教授王东说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其他问题，如地缘政治问题、台湾问题都是次要的，它们没有在特朗普的就职演讲中被提及。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们会看到美国是否会恢复到更加实际和理性的状态，以便双方能够增强中美关系，重回健康的、稳定和可持续发展的轨道。” 王东补充说，“如果这样，我们甚至可以说这是一次‘尼克松2.0’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国前总统理查德·尼克松在冷战高峰期于1972年2月访问北京，为建立正式外交关系和中国重返国际舞台铺平了道路。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普与习近平在大阪G20峰会双边会晤开始之际合影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FD3CNAEXNJNQFNKP7UYBAICQ74.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国时任总统唐纳德·特朗普与中华人民共和国国家主席习近平在大阪G20峰会双边会晤开始之际合影。（2019年6月29日，日本大阪。图片来源：路透社/凯文·拉马尔克//档案照片）&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 08:05:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-raises-prospects-negotiated-reset-us-china-ties-2025-01-21/</guid></item><item><title>独家：叙库尔德武装反对将极端组织监狱移交给伊斯兰统治者</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/syrian-kurdish-forces-oppose-handing-jihadist-jails-islamist-rulers-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;库尔德武装力量看守着叙利亚北部一个监狱中的极端组织“伊斯兰国”成员，他们反对将该设施移交给大马士革的新伊斯兰政权，同时警惕极端组织的攻击，并监控其重新出现的企图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国支持的叙利亚民主力量（SDF），一支由库尔德人领导的武装力量，控制着叙利亚四分之一的领土。SDF表示，“伊斯兰国”已经试图通过这两个月以来的两次监狱突袭行动，争取释放其同伙。突袭行动发生在巴沙尔·阿萨德政权于12月8日倒台后，极端组织意在利用政局动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在负责囚禁约4500名“伊斯兰国”成员（其中包括许多外国人士）的哈塞卡市监狱，一名库尔德军官预测该组织会再次尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当叙利亚政权倒台时，‘伊斯兰国’夺取了大量武器，他们很快组织起来再次攻击监狱。”这名藏在滑雪面罩下的军官告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社周六获得了进入这座高度防御监狱的罕见机会，采访了三名囚犯——一名英国人、一名俄罗斯人和一名从突尼斯来的德国公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SDF已经持续十年充当美国领导的打击“伊斯兰国”武装力量的先锋，他们在2017年从其拉卡大本营以及2019年从最后一个据点巴古兹废墟清除了极端组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自Hayat Tahrir al-Sham（HTS）前身为“哈马斯”组织夺权并建立新政府以来，监狱问题变得尤为突出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国势力对于由谁来管理监狱意见不一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其视叙利亚库尔德派系为主国家安全威胁，认为应将监狱移交给新政权，并已提出协助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将离职的美国政府表示支持SDF继续管理监狱。前国务卿安东尼·布林肯于1月8日表示，防止“伊斯兰国”卷土重来的关键部分在于让SDF完成他们一直以来的使命——确保外国恐怖分子的罪行得到应得的惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这名库尔德军官表示库尔德领导的当局不会将监狱移交给新政权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“与新政府共管监狱是不可接受的。牢狱的保护任务只有联合体和SDF才能承担。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SDF表示极端组织成员一直在利用叙利亚各省的监管漏洞。这名库尔德军官提到，在占领大马士革的战斗中发现了贴有“伊斯兰国”旗帜的战士图像。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HTS曾是“基地”组织的分支，与“伊斯兰国”有过冲突，并拒绝支持“伊斯兰国”宣扬的跨国圣战运动。新政府表示，在大马士革郊区成功挫败了“伊斯兰国”的攻击行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SDF与新政权在如何整合库尔德武装力量进入叙利亚新的安全架构方面存在分歧：SDF表示其无意解散自身，这与新国防军愿景相矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大马士革内政部对于此次报道暂无回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SDF表示目前管理着约1万名“伊斯兰国”成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，SDF还负责一个名为阿勒霍勒的拘留营，关押着数万名人员，其中包括疑似“伊斯兰国”成员的家属。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年被“伊斯兰国”袭击过的监狱里，一名囚犯表示他曾于2014年从英国出发加入该组织，“认为上帝圣法将在这片土地上得以实施”。他通过一个小带铁栏的窗口发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;囚犯们被看到坐在容纳十几人的共用囚室内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一名自称德国公民，原籍突尼斯的囚犯，他在狱中度过了八年，却没有任何关于妻子和孩子的消息。他表示：“大家都感到后悔，都知道自己犯了重大错误，并真心希望回到家中和家人身边。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯囚犯也表达了悔意，他表示希望俄罗斯总统弗拉基米尔·普京宽恕自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;囚犯们没有透露自己的名字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那名库尔德军官表示，来访的记者通常都会听到这些囚犯表示后悔的话语，但实际上这种态度是假的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示该监狱中关押的囚犯曾参与巴古兹战役，并坚持战斗到最后的气息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库尔德领导的政权长期以来呼吁外国国家遣返本国公民，并于2023年宣布计划对此类公民进行审判。人权组织表示一些国家因其安全担忧而拒绝收回本国公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那名库尔德军官表示囚犯们仍以武力分子的形象存在，任命“埃米尔”或指挥官，计划逃亡，并接受宗教教育：“我们从未注意到他们放弃了他们的信仰。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="普尔库尔德武装力量警卫哈塞卡的阿斯纳监狱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6FEPFCODPVIK5KHLWUE77U7QWM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;普尔库尔德武装力量警卫哈塞卡的阿斯纳监狱，叙利亚，2025年1月18日。路透社/Orhan Qereman/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈塞卡的阿斯纳监狱外的库尔德领导的叙利亚民主力量成员" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VXEENFCSTFIHZOVJD2EX5AO2XU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;哈塞卡的阿斯纳监狱外的库尔德领导的叙利亚民主力量成员，叙利亚，2025年1月18日。路透社/Orhan Qereman/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 12:05:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/syrian-kurdish-forces-oppose-handing-jihadist-jails-islamist-rulers-2025-01-21/</guid></item><item><title>德国总理候选人梅尔茨批评泄露的美国大使关于特朗普的简报</title><link>https://www.reuters.com/world/german-chancellor-candidate-merz-criticises-leaked-us-ambassador-briefing-about-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;德国总理候选人的领跑者弗里德里希·默茨表示，德国驻美国大使安德烈亚斯·迈克尔利斯泄露的一份批评唐纳德·特朗普的简报严重损害了德国政府的声誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社周六独家报道了大使的简报详情，该简报日期为1月14日，称特朗普的议程将削弱基本的民主原则，剥夺执法部门和媒体的独立性，并赋予科技公司权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;默茨在周二向德国德.fail广播电台表示，目前德国政府与特朗普政府进行对话的任何请求很可能将被拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“来自华盛顿的信息是以政治活动家的语言撰写的，显然这是有意公开的，”默茨补充说，认为泄密是对德国外交政策的重大失误。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="达沃斯世界经济论坛第55届年会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VWQ4KILFXVIUVASPOQ6J5WBWEM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
德国保守派总理候选人、基督教民主联盟（CDU）主席弗里德里希·默茨在瑞士达沃斯参加第55届世界经济论坛年会（2025年1月21日），路透社/伊夫·赫尔曼摄。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 18:49:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/german-chancellor-candidate-merz-criticises-leaked-us-ambassador-briefing-about-2025-01-21/</guid></item><item><title>德国总理充满希望：欧洲必须考虑向特朗普提供什么</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/german-chancellor-hopeful-europe-must-consider-what-offer-trump-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;德国反对党领导人、下月大选可能成为新总理的弗里德里希·梅尔茨在世界经济论坛年会上表示，在欧洲采取一致的谈判立场条件下，美国总统唐纳德·特朗普可以成为欧洲一个有趣的合作对象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他是一位交易高手，所以我们需要思考我们能提供什么，”梅尔茨在特朗普就职后的第二天出席世界经济论坛年会时说，他以流利的英语发表了上述言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位亲保守派的总理候选人说：“例如，如果我们需要从美国购买军事设备，为什么不在欧洲层面合并采购呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，梅尔茨可能会受到来自欧洲另一大强国法国的反对，后者拥有庞大的国防工业，并且当其他欧盟成员国选择购买美国武器而非法美替代产品时，法国经常提出批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只要我们站在欧洲一边，并清楚地知道自己想要什么，特朗普就能成为我们一个重要伙伴，”梅尔茨说。他与特朗普一样，除了政治生涯，还有丰富的企业界经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及结束乌克兰战争的政策建议时，梅尔茨表示，他确信如果西方更果断地支持乌克兰抵抗俄罗斯的全面入侵，这场战争可能早已结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当天晚些时候与乌克兰总统泽连斯基会面时，他告诉对方，即使不清楚新的美国政府在关键时刻会采取什么行动，他可以信赖德国的支持。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="第55届世界经济论坛年会（WEF）在瑞士达沃斯举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FVR6J4G2EBKWJAIVHQIRKO25SE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月21日，瑞士达沃斯，第55届世界经济论坛年会现场，德国保守派总理候选人、基督教民主联盟（CDU）主席弗里德里希·梅尔茨正在发言。 REUTERS/Yves Herman&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 18:50:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/german-chancellor-hopeful-europe-must-consider-what-offer-trump-2025-01-21/</guid></item><item><title>赦免的1月6日袭击者将在特朗普正式就职首日获释</title><link>https://www.reuters.com/world/us/pardoned-prisoners-jan-6-attack-go-free-trumps-first-full-day-office-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;4年前企图攻占美国国会的支持唐纳德·特朗普的囚犯将于周二开始获释，这得益于新总统在 inauguration day 行使的 紧急行政命令，意图迅速对国家进行激进改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计特朗普会在当地时间周二签署更多 行政命令，此前已发布了包括限制移民和撤回环境法规等相关措施的文件。这些措施还包括推迟禁用短视频应用TikTok的全面执行75天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党总统唐纳德·特朗普 对1500名涉嫌参与2021年1月6日国会山事件被告的特赦引起了国会参议员们的愤怒，2021年1月6日数千名特朗普支持者闯入国会，以期阻止国会认证民主党总统乔·拜登胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在就职后的几个小时内签署了一系列命令，回到了备受鼓舞的白宫成为了新任总统。在他的就职演讲中，他批评了拜登的总统任期，并自称为上帝所选来拯救一个滞后的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他面临着严峻的挑战，要在参众两院分裂时、面临不可避免的法律诉讼和顽固的领导者时实现他建立“美国黄金时代”的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普暂未采取行动增加关税，这违背了他的主要竞选承诺，但表示他计划在2月1日将对加拿大和墨西哥征收25%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普回归白宫在世界市场引发了 混合情绪，投资者试图理解未来四年的前景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元在特朗普于周一宣布有关关税的消息后，出现急剧反弹，此前曾一度下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国股市期货周一大幅波动后，最终上涨，交易者消化了特朗普有关经济政策和贸易保护的声明，同时欧洲股市小幅上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普是美国历史上第一位在失去总统宝座后再次当选的总统，并且是白宫有史以来的第一位罪犯总统。他担任总统时得到了共和党完全支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2015年首次进入政界以来，非法移民一直是特朗普的一大诉求。周一，他开始进行全面的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总统就职典礼后不久，美国边境官员宣布关闭拜登的CBP One入境系统，该系统允许数十万移民通过预约登记才能合法进入美国。这导致了许多移民的措手不及和疑惑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对特朗普议程的人很可能会在法庭上挑战他的决定。美国公民自由联盟在周一提交的一份联邦诉讼文件中表示，特朗普终止CBP One计划剥夺了移民在美墨边境寻求庇护的唯一途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普再次退出《巴黎气候协定》，这是他2017年首次退休以来第二次将美国从全球减排的努力中剔除。分析师和外交官表示，此次退出将比2017年对美国和全球产生更深远的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其他环境措施中，特朗普撤销了拜登政府针对近岸石油和天然气开发确立的禁令，这将引起法律挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还宣布美国将退出 世界卫生组织，指责该组织在新冠疫情和其他国际健康危机中的处理不当。德国卫生部长当天表示将努劈此外，特朗普还撤销了有关人工智能和电动汽车的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他冻结了联邦招聘，要求政府员工返回办公室工作，而非继续远程办公。他签署文件设立了“提高政府效率”部，由亿万富翁埃隆·马斯克领导的外部咨询委员会负责，目标是大幅削减政府开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他将废除联邦多样性计划并要求政府仅承认出生时的性别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普誓言改变墨西哥湾的名称为美国湾，并重申他要重新控制巴拿马运河。他在外交政策上的上述言论引发了美国盟国的不安。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2021年1月6日，特朗普的支持者暴徒冲进美国国会大厦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M4OED7FI2ZNVZICFOXQJLZXPA4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2021年1月6日，特朗普的支持者暴徒冲进美国国会大厦，与他们突破的警员发生了肢体冲突。莱厄·米里斯拍摄的照片（资料图片）。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Oath Keepers 极右翼民兵组织创始人斯图尔特·赖斯出狱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F2LUFFAIBRITFLJS5W3JNSULLE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月20日，特朗普支持者攻击后的美国国会大厦。特朗普对参与1月6日美国国会大厦袭击的人员进行了前所未有的大赦，其中包括被判处18年监禁的 Oath Keepers 极右翼民兵组织创始人斯图尔特·赖斯。美国路透社/德博拉·盖尔巴拉拍摄的照片，截图自视频。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一年中最值得关注的图片：一张图片及其背后的故事" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CCZGRSEK7BL2NLUDF6Z4ZXY2XU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2021年1月6日，警方投掷的爆炸物在美国国会大厦前爆炸。一群支持特朗普的示威者在此展开暴力活动。路透社记者莱厄·米里斯：“2021年1月6日，数以千计的支持特朗普的示威者闯入美国国会大厦，试图推翻刚刚举行的选举，阻止民主党人乔·拜登成为下一任美国总统。这是自1812年战争以来对美国政府中心袭击最严重的事件。我在国会大厦西面到达现场时，示威者已突破警力防线，接下来的七个小时，我记录下了混乱的场面。其间，示威者大声喊道‘起劲干’（Heave-ho），觉得可以强行冲入大楼。我没有选择被人群践踏或受伤的风险，而是爬上为总统就职典礼搭建的脚手架，以获得更好的视角。最终多家入口已遭占领，为这座入口的争夺战更是持续了数小时。国会警察和华盛顿特区警察与示威者混战，多名警员严重受伤。有四人在当天死亡，第二天一名抗议者袭击的警察也因伤去世。后来，执法人员成功击退了人群。在早上5时04分，使用震爆弹（Flashbang）轰击人群，导致现场一片光明，也照亮了美国国会大厦的独特景象：美国公民正冲破他们的国家国会大厦。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 11:29:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/pardoned-prisoners-jan-6-attack-go-free-trumps-first-full-day-office-2025-01-21/</guid></item><item><title>德国博世工厂气体钢瓶爆炸造成两名合同工死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/two-contractors-dead-germany-after-gas-cylinder-explosion-bosch-site-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;两家分包商在博世（Bosch）公司 premises，全球最大的汽车零部件供应商，在德国蒂林根市南部的警察和公司周二表示，一名气体钢瓶爆炸后死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地时间周二上午约7时，蒂林根市警方表示，几名工人在户外发现一个气体钢瓶开始泄漏四烷（silane）气体，于是前去调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司方面表示，爆炸导致两家分包商的两名员工死亡，另有另一人受轻伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们对这两名外部公司员工的不幸去世感到非常哀痛，我们向他们的家属表示深切的慰问。”公司在邮件中对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司正在进行调查，以确定四烷气体泄漏的原因。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 16:37:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/two-contractors-dead-germany-after-gas-cylinder-explosion-bosch-site-2025-01-21/</guid></item><item><title>当加沙民众探访被毁的房屋、搜寻死者时，他们对停火的喜悦逐渐减弱</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-joy-ceasefire-dims-they-visit-ruined-homes-dig-dead-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;步履蹒跚或乘坐人力车，许多饱受加沙冲突折磨的巴勒斯坦人于停火第三天开始返回家园废墟，面对全面损毁的震惊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;停火从周日开始生效，此前巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）移交了首批三名人质，以色列释放了九十名囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现时焦点转向了加沙这片沿海地区的重建工作，以色列军队在报复哈马斯于2023年10月7日对以色列发动攻击的行动中，将该地区夷为废墟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些加沙居民已无法辨认他们昔时居住的地方，转而返回过去几个月内寄宿的帐篷。另一些人则开始清除废墟，试图重返其家园的残骸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们正在清理房屋，移除废墟，这样我们才能回家。那些是被毁的被子和枕头，房子什么都没剩下。”巴勒斯坦妇女瓦拉·艾尔-埃里在纳西里特难民营（该营地自上世纪五十年代以来一直是加沙地带的一部分）受损家园指着她的个人物品说到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她表示，重返家园的心情无法言表。她说，她周六整夜等待停火生效。然而，有关停火的乐观情绪已消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“进入营地时，我泪流满面，因为我们这里的营房不是那样，这是我们最好的家园。我们离开时，所有的楼房和家园仍完好无损，邻居们也没有丧命。”她遗憾地说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加沙北部的加沙城中，三名孩子的母亲阿布勒（Abla）在确认停火持续后，于周日赶回了被以色列炮击和地面进攻夷为平地的泰勒·阿瓦哈（Tel Al-Hawa）郊区住所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她描述说，现场令人心惊。“七层楼的建筑已夷为平地，如同一块饼干被压扁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我听说该地区遭受了严重破坏，房屋可能已被毁，但我既充满疑虑又充满希望，相信房屋可能因某种救援而得以保存。”她在聊天应用中告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我找到的不只是一间房屋，而是一个充满回忆的盒子，我曾经在那里抚养孩子，庆祝他们的生日，为他们烹饪食物，教导他们初步的话和动作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些人则搭建帐篷在房屋废墟旁，或者进入破损的家中，思考着重建何时开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国的一项损害评估报告显示，清除由于以色列轰炸留下的超过5000万吨废墟将耗时21年，费用可能高达120亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更糟的是，部分废墟疑似被含石棉的材料污染，因为自二十世纪四十年代以来，加沙的部分毁坏难民营已被改建为城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加沙卫生部门表示，在冲突中至少有4.7万人丧生，废弃的废墟中可能还埋藏着更多的遗骸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国开发计划署报告称，这场战争使加沙的发展后退了七十年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们能够返回家园。……我认为这在一定程度上是个逃避现实的说法，因为他们大部分人在北部发现的，是一堆堆废墟。因此，他们需要帮助。”联合国协调人办公室发言人詹斯·拉尔克在日内瓦的一个新闻发布会上说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦救援人员继续在房屋废墟和道路旁搜寻多少人在战争中埋伏的遗体，迄今为止已找到至少150具尸体，据加沙民事紧急服务说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社交媒体上散播的腐败遗体画面令人震惊。在希贾亚公墓，几个月前被以色列坦克和推土机夷平后，一些男子正在挖掘地面，寻找他们亲人的墓地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希贾亚公墓里，阿特夫·贾尼迪亚（Atef Jundiya）说：“我一直在寻找我父亲的墓、我兄弟的墓以及我兄弟妻子的墓，但一无所获。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们虽然因停火感到欣慰，但我们仍然在寻找烈士和墓地，却始终找不到。”贾尼迪亚向路透社表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加沙民事紧急服务估计还有1万人的遗体埋在废墟下，呼吁动用重型机械和挖掘设备进行遗体回收，官员们预计这个过程将持续数月。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人搜索战后废墟中的亲人遗体和墓地，在加沙城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IV4OU2FUVVJ4ZN4ZCMLNZWAHUE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在停火后在加沙城希贾亚公墓寻亲，该公墓曾被以色列坦克和推土机夷平。图片摄于2025年1月20日。路透社/达乌德·阿布·卡斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在被战争摧毁的房屋废墟旁骑行，在拉法" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ROT3LBOFCROODAE57YQ2J5GFI4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在加沙南部拉法拉沙地区被战争摧毁的房屋废墟旁附近休息，停火后。图片摄于2025年1月21日。路透社/穆罕默德·赛勒&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人穿越废墟前往家，在贾巴利耶" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YJZ4DVAYDBOORDWYZEENV6WSYA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;贾巴利耶在加沙北部，停火后房屋建筑在废墟中陷入残破。图片摄于2025年1月21日。路透社/达乌德·阿布·卡斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人穿越被战争摧毁的房屋废墟，在拉法" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YCFQM7YZZFIUXEE5ZZ5IRWRHGU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在停火后穿越被战争摧毁的房屋和建筑废墟，在加沙南部拉法。图片摄于2025年1月21日。路透社/穆罕默德·赛勒&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人冲向援助卡车，在拉法穿越加沙地带边境进入" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OFRB35HCE5NZVOG54LRMRB66FU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;停火后，巴勒斯坦人冲向援助卡车，在加沙南部拉法穿越加沙地带边境进入。图片摄于2025年1月21日。路透社/胡萨姆·阿尔-马斯里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="以军坦克靠近加沙地带边界，在以色列境内拍摄，停火中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TGDXDI3EYBICJJD7SUSWMWLVHQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以军坦克靠近加沙地带边界，在以色列境内，停火中。图片摄于2025年1月21日。路透社/阿米尔·科恩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人穿越被战争摧毁的房屋和建筑物废墟，在加沙南部拉法伊努斯镇" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/64O7NWZVCZNLJLNJ3CAXO33A3E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在加沙南部拉法伊努斯镇，停火后穿越被战争摧毁的房屋和建筑废墟。图片摄于2025年1月21日。路透社/哈特姆·哈利德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 12:07:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-joy-ceasefire-dims-they-visit-ruined-homes-dig-dead-2025-01-21/</guid></item><item><title>民主党领导的各州及倡导者对特朗普的出生公民权命令提起诉讼</title><link>https://www.reuters.com/legal/lawsuits-challenge-trumps-birthright-citizenship-other-orders-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;由民主党领导的州和民权组织已率先提起诉讼，挑战美国总统唐纳德·特朗普就职后签署的一系列行政命令，其中包括试图废除出生公民权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由18个民主党领导的州、哥伦比亚特区以及旧金山市构成的联盟，在波士顿联邦法院提起诉讼，称共和党总统试图废止出生公民权的行为明显违反美国宪法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这起诉讼紧随美国公民自由联盟、移民组织和一位即将临盆的母亲在特朗普签署该行政命令后几小时内提交的两项类似诉讼之后提出，这标志着特朗普就任总统后提交的首轮重大司法诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新泽西州总检察长马修·普拉钦在一份声明中表示：“检察长们一直为非法行为做好准备，今天立即提起的诉讼向特朗普政府发出了一个明确的信息，即我们将捍卫居民和基本宪法权利。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫暂未对此作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些诉讼均在马萨诸塞州波士顿或新罕布什尔州康科德的联邦法院提起，矛头直指特朗普全面收紧移民政策的核心措施——一份联邦机构不应承认非法入境者或临时在美者子女的美国公民身份的行政命令。该命令同时涉及借签证合法滞留的人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计民主党领导的州和倡导组织还将提起更多诉讼，以挑战特朗普议程的其他内容。当前已有诉讼提请法院针对政府效率部和特朗普签署的削弱公职人员保障的行政命令进行审理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麻萨诸塞州总检察长安德烈亚·乔·坎皮恩的办公室表示，如果特朗普的命令得以实施，每年将有超过15万名儿童首次失去获得公民身份的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普政府无权剥夺公民权利。”坎皮恩在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提起诉讼的原告包括叫“O. Doe”的一位居住在麻萨诸塞州并通过临时保护地位合法居留，预计于3月临盆的女士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;临时保护地位适用于因遭遇自然灾难、武装冲突或其他极不寻常事件的国家居民，目前覆盖来自17个国家的大约100万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他几起诉讼也正在挑战特朗普早些时期行政命令的其他方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表联邦政府37个机构和部门员工的美国国税局雇员协会于周一晚提交了诉讼，质疑特朗普签署的更容易解雇数千名联邦政府雇员并用政治忠臣替代的行政命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国税局雇员协会和其他政府雇员工会与公共利益组织提交的部分诉讼表示，由埃隆·马斯克领导的政府效率部顾问委员会违反联邦透明度法。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="La Colaborativa, Brazilian Worker Center and Lawyers for Civil Rights files suit against the Trump administration, in Massachusetts" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PNH4SJKP6JMJFKQKLN4UMMRRIY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;La Colaborativa, Brazilian Worker Center and Lawyers for Civil Rights的主席兼首席执行官Gladys Vega在麻萨诸塞州查尔斯河市召开新闻发布会，介绍其对特朗普政府发起的诉讼，该诉讼对象是将取缔移民父母子女出生公民权的行政命令。图片来源：路透社/劳伦·奥威尔·兰伯特&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="La Colaborativa, Brazilian Worker Center and Lawyers for Civil Rights files suit against the Trump administration, in Massachusetts" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MTKXOTMEGRO7PKKSEMW4G4KDMM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Lawyers for Civil Rights of Boston的执行董事Ivan Espinoza-Madrigal在麻萨诸塞州查尔斯河市召开新闻发布会，介绍其对特朗普政府发起的诉讼，该诉讼对象是将取缔移民父母子女出生公民权的行政命令。图片来源：路透社/劳伦·奥威尔·兰伯特&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Building of a temporary shelter for migrants deported from the United States, in Ciudad Juarez" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/U3CS2NKHJBM2VOYS62WZ66P3HA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥当局将使用拖车在墨西哥奇瓦瓦市为被美国遣返的移民修建临时收容所。图片来源：路透社/迭戈·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="U.S. President Donald Trump at the Oval Office in Washington" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S7TDVFQYWRPJHM2ZHTATBGIRY4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普签署文件，发布1月6日事件赦免，出席地点为华盛顿的白宫椭圆形办公室。图片来源：路透社/卡洛斯·巴里亚/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 16:10:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/lawsuits-challenge-trumps-birthright-citizenship-other-orders-2025-01-21/</guid></item><item><title>解析：什么是美国出生公民权？特朗普能废除它吗？</title><link>https://www.reuters.com/world/us/what-is-us-birthright-citizenship-can-trump-end-it-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普于周一（2025年1月20日）启动了一项广泛的移民整治行动，其中包括重新解释&lt;em&gt;出生公民权&lt;/em&gt;的原则。这一原则自1868年联邦宪法第十四条修正案加入后，已在美国实施了超过150年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是对美国出生公民权及特朗普限制其行使权力的法律依据的概览。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何出生在美国的人都被视为美国公民，这源自1868年宪法第十四条修正案中的&lt;em&gt;公民身份条款&lt;/em&gt;。修正案规定：“凡出生或加入美国国籍并受美国管辖的人，均为美国公民及所属州的公民。”《1952年移民与国籍法》也对公民身份进行了定义，并包含类似的条款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国国土安全部的估计，截至2022年1月，美国非法移民人数约为1100万人，一些分析师将这一数字估计为1300万至1400万。他们的美国出生的孩子被视为具有美国公民身份。特朗普曾批评一些外国妇女为了获得美国公民身份而进入美国生育儿童。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的。出生在美国的外国人外交人员（享有外交豁免权）及其子女并不是美国公民，因为他们不受美国的管辖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的命令声明：如果母亲非法入境且父亲不是美国公民或永久居民，则在美国出生的个人不应享有自动公民权；若母亲合法临时入境（如持学生或旅游签证），父亲不是美国公民或永久居民，则其子女也不应享有公民权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国最高法院尚未明确表示，第十四条修正案的公民身份条款是否适用于非法在美国出生的子女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最知名的出生公民权案例发生在1898年，当时美国最高法院裁定，一名从中国合法移民到美国的华裔男子 Wong Kim Ark 的儿子因其1873年在美国旧金山出生而成为美国公民。该男子在1899年访问中国后试图再次入境美国时被拒绝，而当时中国移民受到严重限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1884年，美国最高法院在美国公民登记的争议案中裁定，美国出生的 John Elk 并非美国公民，因为他是一名美洲原住民部落成员，因此不受美国管辖。国会于1924年为美洲原住民授予了美国公民身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些学者认为，如果立法者希望所有出生在美国的人都成为公民，他们不会在第十四条修正案中加入“受美国管辖”这一条款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们认为，这一语言排除了非法入境者及其美国出生的子女。特朗普的行政命令称，这些被拒之公民身份的人由于父母的身份，不在美国的管辖范围内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数学者认为这种对管辖权语言的解释是站不住脚的。与外交人员不同，非法入境者没有合法豁免权，必须遵守美国法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18个由民主党领导的州和地区以及哥伦比亚特区&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/lawsuits-challenge-trumps-birthright-citizenship-other-orders-2025-01-21/"&gt;起诉&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;了特朗普政府，并请求马萨诸塞州联邦法院阻止特朗普的这项命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各州声称特朗普的命令违反了宪法第十四条修正案，僭越了国会的立法权力，违反了移民和行政法规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;移民倡导组织也起诉了这项命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果法院裁定宪法保护出生公民权，那么只有修正宪法才能改变这一点。修正宪法需要国会两院三分之二的支持以及三十四州立法机构的批准，这一过程可能需要数年时间。宪法自1992年以来未曾有过修正。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普即将就任美国总统前的华盛顿筹备场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OPEG4NX4KNMXJD5TAXUI4MD7QQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月16日，美国国旗在美国国会大厦前飘扬。图片来源：路透社/玛可·杜里奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 18:39:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/what-is-us-birthright-citizenship-can-trump-end-it-2025-01-21/</guid></item><item><title>习近平和普京讨论与特朗普、乌克兰及台湾的关系</title><link>https://www.reuters.com/world/putin-vows-further-develop-ties-with-xi-just-hours-after-trump-inauguration-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和中国国家主席习近平讨论了如何与唐纳德·特朗普建立联系、结束乌克兰战争的和平前景以及莫斯科对中国在台湾问题上立场的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平与普京在唐纳德·特朗普周一宣誓就任美国总统后进行了长达1小时35分钟的视频通话，二人提议加深两国的战略伙伴关系，这引起了西方的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国与俄罗斯于2022年2月宣布建立“没有上限”的伙伴关系，当时普京访问北京，数天后他向乌克兰派遣了大量军队。普京近期将中国描述为“盟友”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;72岁的普京通过位于莫斯科郊外的Novo-Ogarevo官邸与71岁的习近平通过北京人民大会堂通话，称彼此为“亲密的朋友”，并告知特朗普周五通过TikTok通话的内容、贸易以及台湾的相关事宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫外交政策顾问尤里·乌沙科夫在莫斯科向媒体表示：“双方表示愿意在对等和相互尊重的基础上与美国建立关系，如果有特朗普团队这般真正的兴趣，我们肯定会继续这个方向。我们还表示我们随时愿意与美国新政府对话解决乌克兰冲突。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌沙科夫称，普京希望建立长期和平而非短期停火，任何协议都需要考虑到俄罗斯的利益。乌沙科夫表示，他们尚未收到关于与特朗普通话的具体提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他将对华采取强硬立场，并会与普京讨论结束乌克兰战事的问题。他在就职典礼后的讲话中表示，冲突正在摧毁俄罗斯，因此普京应当达成停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平主张通过谈判结束乌克兰的冲突，并指责美国通过向乌克兰提供武器助长了该战争，而乌克兰表示愿意寻求既能尊重其利益的和平方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈佛大学博士研究生政府系主任格雷厄姆·艾利森在2023年发布了一篇论文，论文题目为《&lt;a href="https://www.hks.harvard.edu/publications/xi-and-putin-have-most-consequential-undeclared-alliance-world" target="_blank"&gt;习近平与普京拥有世界上最具实质性的一场未公开结盟&lt;/a&gt;》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾利森认为，“特朗普承诺的以及我笃定将发生的早日结束乌克兰战争中，习近平将发挥决定性作用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普称习近平是“优秀的扑克牌玩家”，他与普京相处融洽，但在其任期内警告普京，如果俄罗斯进一步干涉乌克兰，美国将对莫斯科采取军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京和习近平拥有广泛的世界观，认为西方正在衰落，中国在多个领域挑战美国的霸权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京说：“我们共同倡导建立一个更加公正的多极世界秩序，并致力于确保欧亚乃至整个世界的不可分割的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌沙科夫表示，普京与习近平的视频通话是在特朗普宣誓就职之前就已经安排好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国将中国视为最大的竞争对手，将俄罗斯视为最大的国家威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯是最大的中国能源消费者，也是俄罗斯最大的单一石油出口市场。普京表示，他们将继续在快中子反应堆和核燃料再处理方面进行合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于台湾，乌沙科夫表示，俄罗斯再次确认了其坚定支持一个中国的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国认为台湾是中国领土一部分，习近平在新年演讲中表示，没有人能够阻止中国实现与台湾的统一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾政府反对北京的这一主张，认为只有台湾人民有权决定自己的未来，并认为北京应当尊重台湾人民的选择。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在北京郊外的Novo-Ogaryovo官邸与中国国家主席习近平举行视频会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7BVY4SVM35O73JGB4F5KIYHOTU.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在北京郊外的Novo-Ogaryovo官邸与中国国家主席习近平举行视频会议，拍摄地点为俄罗斯莫斯科，会议时间为2025年1月21日。斯普特尼克/伽维里尔·格里戈罗夫/路透社池照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在北京郊外的Novo-Ogaryovo官邸与中国国家主席习近平举行视频会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AOX6USC5KBK2TOEJ25SL5H6RU4.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在北京郊外的Novo-Ogaryovo官邸与中国国家主席习近平举行视频会议，拍摄地点为俄罗斯莫斯科，会议时间为2025年1月21日。斯普特尼克/伽维里尔·格里戈罗夫/路透社池照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在北京郊外的Novo-Ogaryovo官邸与中国国家主席习近平举行视频会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L3F45KHR2BM4DPJQZUJCF4QRGI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在北京郊外的Novo-Ogaryovo官邸与中国国家主席习近平举行视频会议，拍摄地点为俄罗斯莫斯科，会议时间为2025年1月21日。斯普特尼克/伽维里尔·格里戈罗夫/路透社池照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯总统弗拉基米尔·普京迎接金砖国家峰会在喀山的与会者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CLKJPNYWW5I2TFL4QFFHQQL4MQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京迎接出席金砖国家峰会的中国国家主席习近平，在俄罗斯喀山举行欢迎仪式，拍摄时间为2024年10月22日。路透社/马克西姆·谢甲托夫/池照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 09:49:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/putin-vows-further-develop-ties-with-xi-just-hours-after-trump-inauguration-2025-01-21/</guid></item><item><title>加沙停火将有助于提升以色列的信用评级，关键在于落实，机构称</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-help-israels-credit-rating-moodys-says-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦激进组织哈马斯与以色列达成停火协议，这将减少以色列公共财政的风险，并有可能改善其主权信用评级，主要评级机构在周二表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若停火得以遵守，国际评级机构标普(S&amp;amp;P)表示，这将增加以色列实现好于预期2025财年和经济表现的可能性，并指出这一停火协议有助于降低整个中东地区的信用风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆迪(Moody's)表示，该协议还减少了冲突升级的风险，特别是伊朗的介入，以及由此可能对能源价格和全球供应链造成的溢出效应，特别是红海航运中断的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的信用评级过去从未被下调，但在过去一年的冲突中，穆迪、标普和惠誉等主要评级机构多次下调了其信用评级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆迪分析师克里斯蒂安·房(Christian Fang)表示：“对于以色列而言，有效执行停火协议，并进一步促进加沙地区冲突持久降级，将减少主权信用实力的负面风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普指出存在执行风险，其中蕴含着西岸地区暴力升级事件，以色列安全部队于周二派遣武装直升机袭击了杰宁市，导致至少八名巴勒斯坦人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普表示：“在未来几周，我们将评估该协议的执行情况是否能导致可持续的停火，并降低军事冲突持续或加剧的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;惠誉和标普称，协议的实施将包括减少升级风险，暗示如果停火协议得以遵守，可能会改变信用展望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;惠誉表示，进一步降低冲突的强度“将增加以色列2025年的财政和经济表现好于预期的可能性，但这对信用评估的影响可能较小”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆迪于今年9月将以色列的主权信用评级从“A2”下调了两个等级至“Baa1”，并维持负面展望，称地区冲突升级至黎巴嫩武装组织真主党(Hizballah)。以色列在11月与真主党达成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;惠誉指出，停火协议将有助于维持与真主党的停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;惠誉补充说：“以色列与哈马斯和真主党之间的军事冲突已产生经济和财政成本。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日生效的与加沙的第一阶段停火协议释放了自2023年10月7日以色列袭击以来哈马斯扣押的33名人质中的三人。仍有94名人质留在加沙。作为协议的一部分，以色列也开始释放巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段将持续42天，仍需要进一步谈判以达成永久停火，以降低地缘政治紧张局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于国防支出激增，以应对军事冲突，以色列在2024年的预算赤字为国内生产总值的6.9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年的预算赤字目标为国内生产总值的4.4%，尽管许多经济学家认为这是过于乐观的估计，财政部长当地时间上周表示，该赤字可能达到5%。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一架无人机视角展示停火后加沙市受损和被毁的建筑物" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RBALPNSF5NKUREF7CPT3SOVSLE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一架无人机视角展示停火后加沙市受损和被毁的建筑物，2025年1月20日。来源：路透社/马哈茂德·阿巴斯苏&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 09:12:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-help-israels-credit-rating-moodys-says-2025-01-21/</guid></item><item><title>马提尼克岛开始对社会抗议活动领导人皮蒂托进行审判</title><link>https://www.reuters.com/world/martinique-begins-trial-social-protests-leader-petitot-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;马丁尼克的一名抗议领导人因在生活成本示威期间擅自进入政府财产受审，其支持者称这是法国海外领地重手镇压抗议活动的又一例证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;42岁的罗德里格·佩蒂奥特（Rodrigue Petitot），人称“莱R”，领导了去年在加勒比岛屿上的社会运动。这里的食品价格比法国本土高出许多，贫困人口比例亦为法国本土的两倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“运动正在发展壮大，他们需要将其扼杀在摇篮里。”一名同案被起诉的活动人士格拉迪斯·罗杰（Gwladys Roger）告诉路透社，声称自1960年代以来，政治镇压已通过司法手段被广泛使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你要想除掉一只狗，你就说它得了狂犬病。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩蒂奥特和他的三名同案被告被指控在11月11日法国海外领地部长会面时擅自进入马提尼克总督府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该批活动人士，来自“为保护非洲裔加勒比人及其资源而团结起来”联盟（RPPRAC），声称他们是为了会见部长，法庭文件显示一名警官允许他们进入。佩蒂奥特的红色衬衫支持者们聚集在法庭外，为他两天的聆讯造势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马提尼克议员乔万尼·威廉（Jiovanny William）出席了11月11日的会议，他告诉路透社，他支持这批活动者的宗旨，但不赞成他们进入会场的方式。“他们试图采取强硬手段，但我遗憾的是他们没有与立法机构合作。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩蒂奥特的一名律师埃迪·阿内顿（Eddy Arneton）告诉路透社，如果被定罪，他可能会面临最多20年的监禁，这是因为他有犯罪前科。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“佩蒂奥特先生行使了他的言论自由权利，旨在引起公众和当局对马提尼克现状的关注。此次程序的目的是镇压社会运动。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩蒂奥特去年12月因一起关于 TikTok 视频的暴力和胁迫行为，也被判处10个月监禁，但后来改为软禁。他表示自己并未意在进行身体攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马提尼克的动荡是近期法国领土上的一个典型案例。试图减少土著康巴斯族人的选举权重引发了新喀里多尼亚的新一轮骚乱，而东非海域的马约特岛遭受了一场风暴的侵袭，造成39人死亡，数千人无家可归。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国于1635年占领了马提尼克，并通过1946年的一部法律，将马提尼克、瓜德鲁普、法属圭亚那和留尼汪岛变为一个“大区”，承诺给予这些地区的平等地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，马提尼克的贫困率高达27%，而这一比率在法国本土仅为14%；2023年食品价格比法国本土高40%。据官方法国数据，奴隶主的后裔“贝克”主导经济并抬高利润，加剧了紧张局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史学家兼法国殖民主义研究者桑德琳·莱马伊尔（Sandrine Lemaire）称，法国海外领地存在“新殖民主义”式的社会运动镇压，举例说明康巴斯族领导人被转移到距离10000英里外的本土监狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年10月10日至11月4日期间，为应对马提尼克的动荡，该地实行宵禁，其中超过一百家商铺遭到破坏和焚烧。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议期间，马丁尼克抗议者在福尔德桑特市司法法院前聚集，正在接受审判的抗议者狂热的活动家罗德里格·佩蒂奥特（Rodrigue Petitot）领导了反对高昂生活成本的运动，马提尼克，2025年1月21日。路透社/莱莉·佛劳迪（Theripublication – Reuters/Layli Foroudi）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GD44F5VPWZMATEOXXR6KW7AW2Q.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议期间，马丁尼克抗议者在福尔德桑特市司法法院前聚集，正在接受审判的抗议者狂热的活动家罗德里格·佩蒂奥特（Rodrigue Petitot）领导了反对高昂生活成本的运动，马提尼克，2025年1月21日。路透社/莱莉·佛劳迪（Theripublication – Reuters/Layli Foroudi）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MYBK6YREEVNUVNFUAF5JRNNBGM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议期间，马丁尼克抗议者在福尔德桑特市司法法院前聚集，正在接受审判的抗议者狂热的活动家罗德里格·佩蒂奥特（Rodrigue Petitot）领导了反对高昂生活成本的运动，马提尼克，2025年1月21日。路透社/莱莉·佛劳迪（Theripublication – Reuters/Layli Foroudi）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6VAPKT7EDVJCPMYKMU75MUFR2U.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议期间，马丁尼克抗议者在福尔德桑特市司法法院前聚集，正在接受审判的抗议者狂热的活动家罗德里格·佩蒂奥特（Rodrigue Petitot）领导了反对高昂生活成本的运动，马提尼克，2025年1月21日。路透社/莱莉·佛劳迪（Theripublication – Reuters/Layli Foroudi）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZC2XLZTZPBNOVJTCTXO3BRQ6M4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 15:42:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/martinique-begins-trial-social-protests-leader-petitot-2025-01-21/</guid></item><item><title>一个新的美国时代由特朗普 usher in</title><link>https://www.reuters.com/world/us/new-american-era-is-ushered-by-familiar-trump-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;在他就职演说中，唐纳德·特朗普总统承诺开启一个新的黄金时代，并把自己视为一位和解者。然而，这场颂扬光明未来的演讲却常常充满了过去的回声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的言论在很多方面都与他八年前首次就职时的话语如出一辙。当时的他谈到的是一个经济疲软、因犯罪而四分五裂的国家。在周一，他把自己描绘成乔·拜登前任政府时期，受到武器化司法体系迫害的对象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普声称，他在获得普选胜利后，获得了实施对国家愿景的使命。这场政治逆袭最终导致他在四年前誓言推翻其2020年大选失利的同一座建筑中宣誓就职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从这一刻起，美国的衰退已经成为历史，”特朗普在美国国会众议院大厅说，“我们的黄金时代才刚刚开始。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他承诺要成为“一名和平使者和和解者”。然而，紧接其后，特朗普迅速宣布了在诸多分裂性问题上的重大政策改革。他誓言终结联邦多样性倡议，并表示会签署一项命令，宣布只有两种性别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁在性别和种族多样性问题上进行一场基于常识的革命，但这场革命包括一些人而排斥另一些人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普感谢支持他的黑人与拉丁裔选民，并以马丁·路德·金日为名致辞，表示要实现这位被暗杀的民权领袖的梦想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普眼中的那个梦想，似乎是他表示的“无偏见”的美国，那是一个纯粹以能力决定一切的时代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管2024年总统选举的得票率仅仅领先1个百分点，特朗普暗示其胜利赋予了他执行强硬右翼政策的合法依据，同时他还称，去年企图谋杀他一事是天意，进一步增强了他的决心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“上帝救了我，让我再次复兴美国，”特朗普说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在具有争议的选举后，新总统通常会调整竞选风格的语言并放弃对政治对手的攻击。但特朗普并非如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔·拜登就座在附近，特朗普对拜登的移民政策、外交政策等问题提出了尖锐批评。他声称，他的获胜赋予了他“完全和彻底逆转一场可怕背叛的授权。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一场竞选演讲，”历史学家、乔治·华盛顿总统图书馆执行主任林赛·切夫金斯基说道，“他依然把同样的指责指向同一批人。这反映了相同的怨恨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普描述的近期议程大多涉及简单地逆转拜登上任以来的政策。他并没有详细列出其政府的主要目标，而更多的是描述恢复过去政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时，特朗普确实使用了一种鼓舞人心的措辞，提到了国家的“生来如此的命运”，甚至暗示他希望建立更广阔的领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年初次担任总统时，特朗普也曾呼吁和解。然而，随后他的任期内充满了分歧，无论在言辞还是政策上都是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要向前迈进，特朗普在未来几周和几个月内可能需要展示他能够放下对多年来的怨恨——两次被弹劾和2020年败给拜登的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在过去的八年里，我经历了比我们250年历史上任总统在内的任何人都更多考验和挑战，”特朗普说，“在过程中，我学到了很多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普没有提到他学到了什么，但在这次就职演讲以及当天对支持者的两次发言中，他听起来像那位美国人所熟知的受伤的特朗普。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们在华盛顿华盛顿特区的国会众议院穹顶顶层楼道内黄昏时行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H5DO57O2TNP2HFE2T3LPIMLRVA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在华盛顿华盛顿特区的国会众议院穹顶顶层楼道内黄昏时行走。路透社/伊芙琳·霍奇斯（Evelyn Hockstein）/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普第二次总统就职典礼的典礼仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/46NGQMKITFOXLHI7H3BSJ6HH54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普在华盛顿的Capital One Arena出席第二次总统就职典礼的游行活动中调整麦克风。2025年1月20日。路透社/卡洛斯·巴里拉（Carlos Barria）/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 01:24:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/new-american-era-is-ushered-by-familiar-trump-2025-01-21/</guid></item><item><title>沙特外长称特朗普未提及伊朗与以色列爆发战争的风险</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/saudi-foreign-minister-tells-davos-meeting-iran-israel-war-should-be-avoided-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;沙特阿拉伯外交大臣在周二表示，他不认为唐纳德·特朗普政府的新一届管理会增加以色列与伊朗之间爆发冲突的风险，这一议题自以色列入侵加沙以来便一直是该地区担忧的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费萨尔·本·法拉汉王子在达沃斯论坛上也提到，他希望特朗普总统对伊朗的态度能让德黑兰方面愿意与美国政府积极合作，解决其核计划问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“显然，伊朗与以色列之间的任何战争，或本地区任何冲突，我们都应该尽量避免。”费萨尔王子在世界经济论坛年度会议上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，新上任的美国政府不会增加爆发战争的风险，相反，特朗普总统明确表示他并不支持冲突。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年10月7日伊朗支持的巴勒斯坦哈马斯武装组织对以色列进行跨境袭击导致冲突升级以来，关于以色列与伊朗之间可能爆发战争的恐惧加剧。此次袭击引发了为期数周的以色列军事行动，并将伊朗的支持者，包括黎巴嫩的真主党以及也门的胡塞武装卷入与以色列的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列对哈马斯发动了一次毁灭性的战争，并且对黎巴嫩的真主党也进行了打击，摧毁了这两个组织的军事结构，削弱了伊朗在中东地区的影响力网络，并颠覆了导致阿萨德总统被推翻的强大联盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自10月袭击发生以来，十五个月后，以色列与哈马斯达成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费萨尔王子在世界经济论坛年度会议上发言时表示，卡塔尔首相谢赫·莫罕默德·本·阿卜杜勒拉赫曼·阿勒萨尼参加了同一个讨论小组，他曾协助促成停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡塔尔总理表示，特朗普中东特使史蒂夫·韦茨科夫的关键介入起到了决定性作用，帮助双方达成了这一协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他希望，在以色列与哈马斯的战争结束后，巴勒斯坦民族权力机构能够恢复对加沙的治理角色，并指出加沙的未来应由加沙人民而非任何其他国家来决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火协议并未直接解决如何治理战后的加沙地带的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列拒绝任何由哈马斯治理加沙的可能，哈马斯曾在此期间运营加沙，但其亦几乎完全反对由巴勒斯坦民族权力机构统治加沙，那是建立于三十年前的奥斯陆临时和平协定下的一种构架，其在西岸的治理能力有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特的费萨尔王子还表示，新的叙利亚政府面临着一个破碎且缺乏实质性国家机构的局面，需要国际援助以重建从零开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“至关重要的是，我们要积极参与，展现耐心，并向大马士革政权伸出援手，提供实质性的支持。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解除此前针对阿萨德政府行动而施加的制裁是实现这一目标的关键一步。尽管美国和欧洲已授予权限豁免，但进一步采取行动仍是必要的，沙特外交大臣说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“叙利亚是一个亟需重建的破碎国家；越早采取行动并提供支持，成功的稳定过渡就越有希望。”他还说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡塔尔的谢赫·莫罕默德表示，特朗普重返白宫为双方合作提供了重大机遇，并强调双方可以共同努力将中东地区转变为稳定和安全的地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统让美国再次伟大的愿景非常重要，我们也希望中东再次变得强大。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费萨尔王子还提到，沙特长期抵制黎巴嫩，理由是真主党在该国政治事务中拥有强有力的影响，但其于本周晚些时候将访问贝鲁特，成为十年来首名访问贝鲁特的沙特外交大臣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，在长时间的政治真空期后，新当选的黎巴嫩总统是一个积极信号，但沙特需要看到真正的改革才能加大与该国的互动。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="世界经济论坛（WEF）第55届年会在达沃斯召开" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MTGL3U4EDNOHVBS7UHQKHBQWV4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;沙特阿拉伯的外长费萨尔·本·法拉汉王子在2025年1月21日于瑞士达沃斯召开的第55届世界经济论坛（WEF）上。路透社/耶夫·赫尔曼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 15:53:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/saudi-foreign-minister-tells-davos-meeting-iran-israel-war-should-be-avoided-2025-01-21/</guid></item><item><title>对于一位逃离威胁的洪都拉斯单亲妈妈来说，特朗普粉碎了美国梦</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/one-honduran-single-mom-fleeing-threats-trump-dashes-american-dream-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在周一上午宣誓就任美国总统后不久，来自洪都拉斯的移民黛妮娅·门德兹的手机开始响起，她使用的用来预约美国难民身份申请的APP出故障了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黛妮娅害怕这会影响她2025年1月21日已经预约好的难民身份申请。当时，她坐在墨西哥边境小镇佩德拉斯·内格拉斯的一处移民庇护所的阳台上。她叫来了在庇护所二楼的女儿索菲亚，索菲亚当时正在使用她的手机上CONT smoothly.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“快把手机拿过来，快！”黛妮娅对索菲亚说，“跑！跑快点！”CONT smoothly&lt;/p&gt;&lt;p&gt;32岁的单亲妈妈黛妮娅，她的1月21日难民身份申请已经筹备了一年时间。CONT smoothly&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黛妮娅回忆起2024年1月1日的可怕经历，一个帮派成员要求她每周支付约120美元的保护费。由于财务困难，她无法支付这笔费用，于是她向帮派求情两个月。五天后，又有另一个帮派成员提出了同样的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他说：‘你已经被警告两次了。第三次我们不会善待你。’”黛妮娅说。CONT smoothly&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了保护自己和女儿索菲亚（现年15岁）及儿子埃塞（现年13岁）的安全，她当晚带着两个孩子逃离了洪都拉斯。她未能向任何人告别，以避免被揭发。CONT smoothly&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过向美国马里兰州的兄弟求助，黛妮娅用了一周时间辗转来到墨西哥蒙特雷。在那里，她找到了一份包装玉米饼的工作，每天工作8小时。她更换了手机，并关闭了脸书账户，因为她一直收到来自洪都拉斯帮派的威胁信息。CONT smoothly&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黛妮娅从小即失去双亲，并在八岁时辍学，帮助祖母在街头出售甜品和卷饼。她希望能为子女继续教育。CONT smoothly&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，黛妮娅在蒙特雷的两所学校都被拒之门外，且未能与校长谈话。她推测自己遭受了歧视。CONT smoothly&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整整一年的时间里，黛妮娅每天都登录CBP One应用程序，为能够得到赴美寻求难民身份的预约而希望。2025年1月2日，她终于获得了2025年1月21日的预约。CONT smoothly&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我非常兴奋，”黛妮娅说，“同时，我也有些紧张，因为据说1月20日一切都会停止运作。”CONT smoothly&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名共和党人，特朗普在第二次竞选连任时承诺加强边境安全并将非法移民人数减少至历史最低点，并打算关闭允许数十万非法移民合法预约的CBP One注册程序。CONT smoothly&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，黛妮娅仍决定在1月19日周日来到佩德拉斯·内格拉斯，希望可以赴美的路。CONT smoothly&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在边境的这两天里，她紧张得几乎无法进食，避免观看任何有关特朗普将取消预约的TikTok视频。CONT smoothly&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普就职典礼前一天的晚上，黛妮娅和家人前往教堂祈祷。CONT smoothly&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我祈求上帝能软化特朗普通的心。”黛妮娅说。CONT smoothly&lt;/p&gt;&lt;p&gt;索菲亚取来了手机，立刻尝试登录CBP One应用程序。CONT smoothly&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，黛妮娅盯着自己手机中的邮件，看了好几分钟。她反复阅读，之后眼眶湿润了。CONT smoothly&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我的预约被取消了。”黛妮娅说。CONT smoothly&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一小群其他寻求庇护的女性在几分钟前还在开心地喂鸽子，现在围在黛妮娅周围，脸上的表情凝重。CONT smoothly&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黛妮娅转向索菲亚轻声说道：“亲爱的，你将无法进入这个应用程序。”CONT smoothly&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黛妮娅给她在马里兰的弟弟丹尼斯打电话，读着邮件：“告诉我：我现在该怎么办？”CONT smoothly&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她的弟弟表示因为施工进展迟缓，可能无法给她汇款。CONT smoothly&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黛妮娅表示她的口袋里只剩下10美元，她也不确定在蒙特雷的那份旧工作是否还能继续，但她认为重返洪都拉斯是不可能的。CONT smoothly&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黛妮娅走向庇护所的宿舍，坐在铺着毯子的床垫上，裹着毯子，外面正下着大雪。CONT smoothly&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们原本就差一天。”黛妮娅无法置信地说，她和其他寻求庇护的移民讨论着下一步的选择，其中包括许多来自委内瑞拉的移民。CONT smoothly&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名移民引用了一句西班牙谚语，意为：“面对恶劣的天气，要面带微笑。”CONT smoothly&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“但这不是恶劣的天气，”黛妮娅说，“这是一场令我们心寒的暴风雪。”CONT smoothly&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黛妮娅坐在原地不动，呆呆地注视着前方，眼睛偶尔会流下泪来。CONT smoothly&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她的儿子埃塞（希望成为心理学家）做了几个俯卧撑。而小女儿索菲亚（希望成为兽医）则下楼与其他孩子玩耍。CONT smoothly&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，有移民抵达庇护所的消息传来。黛妮娅起身道：“让我们在其他人到来前打扫一下走廊吧。”她拿起一把扫帚和拖把。CONT smoothly&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她扫地就是想让自己不去想那个从未实现的预约。CONT smoothly&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="寻求庇护者在特朗普总统就职日之前参加教会礼拜"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名寻求庇护的家庭，已在过去的13个月中在日本图拉哈瓜的佩德拉斯内格拉斯庇护所等待，他们的预约是1月21日，那个日期正逢特朗普总统的就任典礼。  路透社照片/杨承恩 / 2025年1月19日&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="来自洪都拉斯的黛妮娅·门德兹在就任典礼当天得知她的预约被取消时的表情"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;来自洪都拉斯的黛妮娅·门德兹，32岁，与她15岁的女儿索菲亚和13岁的儿子伊赛，在过去13个月中一直在寻求庇护，她们今天在佩德拉斯内格拉斯的庇护所收到了关于罗马边境保护局（CBP）即将取消她们1月21日预约的消息。  路透社照片/杨承恩 / 2025年1月20日&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="寻求庇护者在就任典礼之前参加教会礼拜"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;来自洪都拉斯的黛妮娅·门德兹在过去的13个月中一直寻求庇护，在1月21日预约，该日期在1月20日即将卸任的特朗普总统接下来的任职典礼之后。她与两名子女位于墨西哥图拉哈瓜的佩德拉斯内格拉斯庇护所，在此期间参加了教会礼拜。 路透社照片/杨承恩 / 2025年1月19日&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="寻求庇护者在就任典礼之前参加教堂礼拜"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;15岁的索菲亚，一名来自洪都拉斯的移民，与试图进入庇护程序的家庭一起乘坐庇护所提供的小巴参加星期天的教会礼拜，她的家庭在过去的13个月中一直在工作并向美国寻求庇护，预约时间是在1月21日，该日期临近即将连任的特朗普总统的就职典礼。 路透社照片/杨承恩 / 2025年1月19日&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="15岁的索菲亚·门德兹使用CBP One应用程序"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;15岁的索菲亚·门德兹，一名来自洪都拉斯的移民，过去13个月一直在为美国寻求庇护并在1月19日接到了关于1月21日美国海关和边境保护局（CBP）预约取消的通知，这正值即将连任的特朗普总统就职日前夜。 路透社照片/杨承恩 / 2025年1月20日&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 11:05:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/one-honduran-single-mom-fleeing-threats-trump-dashes-american-dream-2025-01-21/</guid></item><item><title>韩国尹锡悦在针对戒严令的弹劾听证会上为其行动进行辩护</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-attend-impeachment-trial-first-time-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;韩国总统尹锡悦于21日出席了宪法法院就其弹劾案举行的听证会，其间他否认了曾指示军事高层将议员从国会拖出会场并在短期内试图实施戒严的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在听证会接近开始时，尹锡悦应代首席法官黄敏宰之邀，表示自己一直致力于维护自由民主体制，并誓言将回答法院的任何问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身着海军蓝色西装，搭配酒红色领带，尹锡悦表示自己在2022年当选总统之前是一名检察官，他承诺将回答法院可能提出的任何问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自上周以来，尹锡悦因涉嫌共谋实施叛乱，在涉及他试图在12月初实施戒严令的独立刑事调查中已遭到拘留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在听证会中表示，12月3日被派往国会的特种部队并未意图破坏立法机构或阻止其反对自己的戒严令，因为他很清楚这样的行为会造成无法辩护的危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这个国家，国会和新闻媒体比总统更为强大，处于更为有利的地位。”他对法院表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的律师团队提出为尹锡悦的戒严令宣布进行辩护，称其旨在警示反对党民主党的不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们认为反对党采取的行动已使政府瘫痪，并将韩国的民主和宪法秩序推向崩溃的边缘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该命令仅意在确立戒严令的形式，从未打算执行，也因可能与上位法律产生冲突而无法执行。”律师赵基焕在法院表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赵基焕还否认参与戒严令宣布的军事指挥官有关尹锡悦及其高级助手下令逮捕与总统政见不符的议员的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党民主党和少数政党及尹锡悦的国民力量党中有12名成员于12月14日以三分之二多数票弹劾尹锡悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月27日，宪法法院开始审理针对尹锡悦弹劾案，审查指控其因无正当理由企图施行为宪法所禁止的戒严令的弹劾动议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国会的法律团队陈述了军事指挥官的证词，并播放了显示军事直升机在国会场地降落，特种部队打破进入主要建筑，以及部队包围中央选举委员会的视频片段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一位律师也批评了有关选举委员会违规的未经证实的说法，尹锡悦曾以此为由辩护其实施戒严令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在韩国当前的国家混乱中，选举舞弊的阴谋论可能会毁掉我们的社群本身。”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宪法法院有180天的时间来决定是否永久解除尹锡悦的职务或恢复其职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦是在一辆警车护卫下被从首尔拘留中心送往宪法法院参加听证会的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被允许更换自己目前所穿的迷彩狱服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听证会结束后，尹锡悦在获得拘留中心负责人批准后前往医疗机构接受医疗护理，司法部在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受隐私保护因素影响，没有提供进一步详情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦决定出席弹劾听证会与其在面对刑事诉讼时的激烈抵抗形成对比，在进行调查的调查人员向他发出传唤或参加询问会时，他拒绝回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师团队否认他策划了叛乱，这在韩国可被判终身监禁甚至实际上可被判死刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于18日下午支持尹锡悦的愤怒人群在下达延长其拘留期限时占领了地区法院，宪法法院在周二加强了安全措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;街道两侧排列着数十辆警车，将数百名尹锡悦的支持者与法院保持至少100米以上的距离。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国被弹劾总统尹锡悦的弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/76F4UOS5Z5PJHDOGW54RDLCRLA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国被弹劾总统尹锡悦出席在首尔宪法法院举行的弹劾听证会，2025年1月21日。路透社/金洪姬/池&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国被弹劾总统尹锡悦的弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VEET2AV4ENPLXOJ6Z6BQ5GM7XY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国被弹劾总统尹锡悦出席在首尔宪法法院举行的弹劾听证会，2025年1月21日。路透社/金洪姬/池&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国被弹劾总统尹锡悦的弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AHIRE4OM3VMUDPDHUQWTSFN4HA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国被弹劾总统尹锡悦出席在首尔宪法法院举行的弹劾听证会，2025年1月21日。路透社/金洪姬/池&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国被弹劾总统尹锡悦的弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LQ4AWPZO2ROB3CXMNHIIHWEYHY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国被弹劾总统尹锡悦出席在首尔宪法法院举行的弹劾听证会，2025年1月21日。路透社/金洪姬/池&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国被弹劾总统尹锡悦的弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZTRO2ZZOHRNLJKVQH7HSKD7JEQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; Korea’s impeached President Yoon Suk Yeol attends his impeachment trial at the Constitutional Court in Seoul, South Korea, January 21, 2025. REUTERS/Kim Hong-Ji/Pool&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国被弹劾总统尹锡悦的弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D6RGHTASP5J5NK5DJ6AWOU452Q.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国被弹劾总统尹锡悦出席在首尔宪法法院举行的弹劾听证会，2025年1月21日。路透社/金洪姬/池&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国被弹劾总统尹锡悦的弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CLJLTFXM2VJDFDVJJXTT3DOMNA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国被弹劾总统尹锡悦出席在首尔宪法法院举行的弹劾听证会，2025年1月21日。路透社/金洪姬/池&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦前往首尔西部地区法院" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NI4BOWTXO5MXVO5E647CDOQLGA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;据相信载着被弹劾的韩国总统尹锡悦的车辆于2025年1月18日到达首尔。金仁喜/路透社/池/D程序图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔的总统办公室向全国发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HQ62K2JIN5OYHPM7CJFX446G2U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔总统办公室向全国发表讲话，2024年12月12日。韩国总统办公室/手稿/路透社/文件图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 03:21:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-attend-impeachment-trial-first-time-2025-01-21/</guid></item></channel></rss>