<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2025 13:53:07 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>泽伦斯基表示，只有美国提供安全保证，基辅的安全保障才能生效。</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-says-kyiv-security-guarantees-will-only-work-if-us-provides-them-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基表示，确保基辅的安全保障以结束俄罗斯的战争，必须由美国提供，他希望在第二届任期开始后不久与当选总统唐纳德·特朗普会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受美国播客Lex Fridman周日发表的采访中，泽连斯基表示乌克兰人指望特朗普迫使莫斯科结束其战争，若美国退出北大西洋公约组织（NATO），俄罗斯将在欧洲升级冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自俄罗斯于三年前入侵以来，当选总统特朗普将在1月20日返回白宫，这引发了对通过外交手段结束战争的希望，但同时也令基辅担忧，若能迅速停火将付出高昂代价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在YouTube上发布的长达三小时的采访中，泽连斯基呼吁乌克兰加入NATO，并强调除非提供安全保障，否则停火将仅让俄罗斯有时间重新武装，为再次攻击做准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基指出，特朗普领导下的白宫在提供安全保障方面起着关键作用，并声称他与当选总统在采用“以力量促和平”策略结束冲突方面意见一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有美国，安全保障是无法实现的。我指的是能够防范俄罗斯侵略的安全保障。”他表示，这暗示了欧洲盟友在军事上过于薄弱，无法独自管理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位乌克兰领导人认为，俄罗斯总统普京对结束战争的认真谈判不感兴趣，必须施压使其停战并同意达成持久和平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵以来，战场形势对乌克兰来说是最具挑战性的时期之一，基辅部队因人数劣势，在东部顿巴斯地区已经丢失了数个村庄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他说最终决定权在美国，但泽连斯基警告，华盛顿在特朗普领导下若决定退出北约，将削弱联盟力量，激发普京在欧洲的胆量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果它退出联盟，普京将摧毁欧洲。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰领导人表示，他需要与特朗普会面以确定如何阻止克里姆林宫的行动，并且欧洲各国政府也需要在基辅决定与俄罗斯方面会谈之前发出声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在去年年底与泽连斯基通话时曾表示，这位乌克兰领导人将很快在美国进行正式访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他告诉我，我的访问将是他任期的头几件事之一。这对他来说很重要。我希望我们会见面。”泽连斯基说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位乌克兰领导人还表示，如果收到正式邀请，他将在1月20日特朗普的就职典礼上出席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;采访发表的当晚，乌克兰部队在俄罗斯库尔斯克地区展开新的攻势，他们在去年8月的一次突然攻势中在此地夺取了一个飞地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰方面称，俄罗斯已将数千名朝鲜士兵部署在库尔斯克地区，以帮助其作战力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基估计，战斗中共有近3800名朝鲜士兵伤亡，但认为若朝鲜选择这样做，它还有能力派遣更多兵力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还补充称，朝鲜已向俄罗斯提供了370万枚榴弹炮弹，这个数字与欧盟去年提供的100万枚作了对比。路透社无法独立核实这些数据。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 22:23:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-says-kyiv-security-guarantees-will-only-work-if-us-provides-them-2025-01-05/</guid></item><item><title>随着西方注意力的减弱，中国最高外交官前往非洲</title><link>https://www.reuters.com/world/chinas-top-diplomat-heads-africa-wests-attention-dwindles-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国最高外交官于周日开始了他一年一度的非洲新年巡访，延续了长达35年的传统，旨在悄悄地增强北京在资源丰富的非洲大陆的既已显著影响力，同时欧洲的影响力减弱，美国的态度摇摆不定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管全球各大首都和投资者正为美国当选总统唐纳德·特朗普即将重返白宫做准备，而乌克兰和中东的战争以及国内政治占用了德国和法国官员的时间，分析人士表示，中国外交部长王毅访问纳米比亚、刚果共和国、查德和尼日利亚凸显了中国与非洲的一贯联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王毅此行直至周六之际，世界第二大经济体正加大对其负债累累的非洲盟友的金融支持，并寻求达成更多关键矿产交易，开拓市场以消化过剩出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每年访问哪些国家的决定往往遵循不外乎于外部逻辑，”中国-全球南方项目联合创始人埃里克·奥兰德兰（Eric Orlander）说道。（但）对中国大陆人民而言，这在非洲产生了共鸣，作为中国对大陆始终坚持承诺的提醒，与美国、英国和欧盟的做法形成对比。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国坚定认为，非洲从来不是被遗忘的大陆，而是充满活力和开发潜力的土地，”中国外交部发言人郭嘉鲲在周一的例行记者会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着中国经济放缓，非洲为陷入债务困境的当地政府部门对项目的推迟支出提供了急需的途径，同时也为中国的电动汽车和太阳能电池板找到了市场，这些领域是美国和欧盟声称产能过剩的领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非洲在联合国中的50多个投票权也帮助北京增强努力重塑多边机构，并重新解释全球规范，使这些规范更符合其利益，尤其是在人权等问题上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管现任美国总统乔·拜登在上任期间仅对角诊进行了唯一一次访问，但中国将非洲列入外交日程的首位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对非洲而言，中国企业既是行动者也是灵感来源，”非洲拥有的咨询公司发展重塑创始人汉娜·里德瑞（Hannah Ryder）表示，这解释了一些正在竞选非洲联盟委员会主席职位的人为何强调北京改善非洲制造能力的能力以及中国在普及教育方面的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非洲联盟委员会是55国非洲联盟的秘书处。里德瑞指出，王毅决定访问今年成为中非合作论坛（FOCAC）联合主席的刚果，也表明了中国在落实上一届峰会成果方面的承诺，峰会承诺了510亿美元新的金融援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士表示，北京也逐渐在重大区域安全事务中发挥影响力，这也解释了为什么王毅将访问乍得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国上月宣布从非洲中非国家撤军，其政府出乎意料地结束了与地区打击伊斯兰极端分子斗争中关键西方盟友的国防合作条约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国已经成为撒哈拉以南非洲和西非新军事联合政府可信赖和稳定的伙伴，”奥兰德兰说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对法国和美国而言，这些西方力量在该地区的减弱被视为‘争议性’，但对非洲视角来说则完全不同。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="各国领导人出席联合国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HN5HXC2VO5KTJGF2LIADJSUSWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            中国外交部长王毅出席联合国总部纽约城市总部“未来的峰会”全体会议，2024年9月23日。路透社/David Dee Delgado/资料图
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:39:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinas-top-diplomat-heads-africa-wests-attention-dwindles-2025-01-06/</guid></item><item><title>消息人士称，加拿大总理特鲁多可能宣布辞职</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-resignation-early-monday-globe-mail-reports-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多极有可能宣布辞职计划，尽管他尚未做出最终决定，据熟悉特鲁多想法的消息来源周一表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该消息来源在接受路透社采访时透露，《加拿大邮报》此前报道，特鲁多预计最早将在周一宣布将辞去加拿大执政自由党领袖职务，任期已满九年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息来源要求匿名，因为他们未经授权公开发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多的离职将使该党在选举之前面临领导权真空，据民调显示，自由党将在即将举行的选举中败给正式反对党保守党，时间将在10月底之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《加拿大邮报》的报道称，特鲁多的离职计划尚未最终确定，但他们预计将在周三紧急召集的自由党立法会议前宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越来越多的自由党议员由于一系列令人担忧的民调结果，已经公开敦促特鲁多辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多的办公室在非工作时间没有立即回应置评请求。周一发布的特鲁多常规日程表显示，他将远程参与加拿大与美国关系的内阁委员会会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《加拿大邮报》的报道还指出，目前尚不清楚特鲁多是否会立即辞职，抑或继续担任总理直至新自由党领袖被选出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多在2013年接任自由党领袖时，该党正处于困境，首次在众议院中跌至第三位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果他辞职，这可能会引发新一轮呼吁尽快举行选举，以确保有一个有稳定能力应对总统当选人唐纳德·特朗普未来四年行政事务的新政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位消息来源告诉报纸，特鲁多曾与财政部长迪米廷·莱布兰讨论过，如果莱布兰不参选党魁，他是否会愿意出任临时领袖和总理，但如果莱布兰欲竞选党魁则此安排不可行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;53岁的特鲁多在过去两次特殊的众议院选举中成功遏制了党内议员对民调结果和选区丢失的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自2022年12月特鲁多试图降级财政部长克里斯蒂娅·弗莱兰——他的核心内阁盟友之一——之后，呼吁他辞职的声音已经增强。弗莱兰因为反对特鲁多更多支出的提议而推翻了他的要求，最终辞职，并声称特鲁多是“玩弄政治把戏”而不是为国家整体利益着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年，特鲁多领导自由党赢得选举，并承诺“阳光大道”与进步议程，包括推动女性权利和抗击气候变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，逐步治理的现实逐渐磨平了他的锐气，和许多西方领导人一样，处理疫情的影响占据了他大部分时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管渥太华为了保护消费者和企业投入大量资金，创造了历史性的预算赤字，但这未能避免公众对物价飙升的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;糟糕的移民政策导致了数十万移民的到来，加剧了已经过热的房地产市场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在魁北克省加蒂诺的劳里埃尔俱乐部节日派对上讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QT2CZD2LRNPU3L3FXFTQPJM5LE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多于2024年12月16日在魁北克省加蒂诺的劳里埃尔俱乐部节日派对上讲话。路透社/帕特里克·道尔/文件照&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:42:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-resignation-early-monday-globe-mail-reports-2025-01-06/</guid></item><item><title>法国萨科齐就涉嫌利比亚竞选资金案受审</title><link>https://www.reuters.com/world/frances-sarkozy-goes-trial-over-alleged-libyan-campaign-financing-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;前法国总统尼古拉·萨科齐因涉嫌在2007年总统竞选期间收受利比亚独裁者穆阿迈尔·卡扎菲非法提供的数百万欧元资金，将于周一接受审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐一直否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位保守派前领导人面临“隐瞒侵吞公款罪、被动受贿罪、非法竞选资金罪以及共谋实施犯罪罪”等多项指控，金融检察官办公室表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场为期三个月的庭审将于下午1点半（格林尼治标准时间中午12点30分）在巴黎开庭，可能进一步削弱公众对法国政治精英的信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员指控萨科齐与利比亚政府达成了腐败协议。该事件涉及一名利比亚间谍、一名已定罪的恐怖分子、军火商以及卡扎菲向萨科齐的竞选提供数百万欧元资金，并安排以手提箱的形式运送到巴黎的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐的律师表示，前总统的案件是一场捏造，不存在利比亚资金支持其竞选活动。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“经过十年的调查，前所未有的资源部署、电话窃听、法官出国奔波，世界各地，很显然——不存在资金记录，没有转账，没有付款，甚至没有据称的资金数额的任何痕迹。”萨科齐的律师克里斯托夫·英格兰表示。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;如被判有罪，萨科齐或将面临最长10年的监禁和37.5万欧元（约38.6万美国 dollars）的罚款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐近年来面临一系列法律纠纷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年12月，法国最高法院维持了他对腐败和影响法官为其谋取利益的判决。萨科齐被要求佩戴电子手环一年，而非入狱，这在法国前国家元首中尚属首次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在另一起案件中，萨科齐因隐瞒非法竞选资金被判有罪，上诉案正在进行中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金融检察官称，2005年时，尚为法国内政部长的萨科齐与卡扎菲达成一项协议，以支持利比亚在国际上的立场（此时利比亚孤立无援）为条件，换取竞选资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2011年，卡扎菲被推翻并遭杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2012年，法国独立调查网站Mediapart公布了所谓2006年12月利比亚情报服务部门的一份文件，称卡扎菲与萨科齐达成协议，提供数百万欧元以资助其总统竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐称该文件为假文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查法官于2013年启动调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此案牵涉九起其他法律程序，调查人员向超过21个外国国家发出了配合请求，试图追踪通过各种中间人和公司进行的资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在案例中另有12人一同受审，包括萨科齐的前右臂副手克劳德·古朗、前内政部长布莱斯·霍特费克斯及其当时的竞选资金负责人艾里克·沃厄尔特。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这笔 alleged 非法竞选资金显示了跨境腐败的机制，通过转移资金给私人和政治利益而非正当用途，剥夺了民用人口的基本公共资源。”反腐败组织Sherpa、Anticor和Transparency International联名声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元 = 0.9708欧元）&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="萨科齐关于2012年总统竞选非法资金案的裁决" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OHB2E7RD2NM6HCPCMMXX2OJZGU.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;前法国总统尼古拉·萨科齐出席“比格马利亚”案的上诉判决，该案件涉及其2012年落败总统竞选的非法资金来源，此图为2024年2月14日在巴黎法院的文件照片。路透社/Gonzalo Fuentes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:24:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/frances-sarkozy-goes-trial-over-alleged-libyan-campaign-financing-2025-01-06/</guid></item><item><title>印度中部 Maoist 攻击造成八名警察和司机死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/india/ten-policemen-feared-killed-bomb-blast-central-india-tv-report-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;印度中央邦 Chattisgarh 省发生一起由 Maoist 叛军引发的爆炸事件，至少造成八名警察和一名司机死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方周一通报，受害者乘坐的警车在该邦 Bijapur 区遭到爆炸袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是该地区安全力量遭受的一系列零星袭击中的最新一起。在过去几个月中，武装部队与叛军之间的枪战频发，叛军成员伤亡较多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chhattisgarh 及其邻近的中央和东方印度地区长期受 Maoist 叛军的叛乱影响，尽管近年来叛军活动范围有所缩小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maoist 叛军信仰由已故中国领导人毛泽东提出的共产主义形式，并采取游击战方式对抗政府，导致双方频发冲突和伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maoist 表示，他们正在为改善贫困印度农民和无地劳工的土地控制权以及对矿产资源的要求而斗争，这些矿产资源目前被大型矿业公司开采。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:00:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/ten-policemen-feared-killed-bomb-blast-central-india-tv-report-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>朝鲜测试中程导弹，布林肯访问首尔</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-fires-ballistic-missiles-south-korea-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周一访问首尔期间表示，朝鲜进行的导弹试射提醒各方，加强美韩日三国合作以遏制日益胆大的平壤势在必行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据韩国军方消息，朝鲜于当地时间中午（格林尼治标准时间凌晨3点）发射了一枚中程弹道导弹，该导弹向东飞行超过1100公里后坠入大海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几个小时后，布林肯在新闻发布会上指出，这次发射突显了美、韩、日三国合作的重要性，包括实时共享导弹数据和进行三国联合军事演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“今天的发射提醒我们，我们合作的重要性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯还警告称，平壤与莫斯科之间的关系正在加深。他表示，华盛顿认为，俄罗斯意图与朝鲜共享航天和卫星技术，作为其支持乌克兰战争的回报，自2024年11月5日以来，超过1000名朝鲜士兵在该战争中丧生或受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管存在着历史上的问题，本月即将卸任的美国总统乔·拜登在深化美韩日三国合作方面取得了进展，特别是在与韩国和日本的关系中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，韩国的政局动荡，加上即将到来的特朗普政府回归的不确定性，都引起了人们对这些努力能否持续的疑问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，韩国国会议员投票弹劾总统尹锡悦，并暂时剥夺了其职务。尹锡悦的弹劾案正在宪法法院审理中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果尹锡悦被永久免职，将举行总统选举。在被认为是胜选热门的自由派阵营中，有人批评尹锡悦与东京的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯还与韩国代理总统崔丙为民会面，并在新闻发布会上表示，尽管华盛顿对尹锡悦的行为有严重关切，但它对韩国的制度和民主韧性充满信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次发射是韩国自2024年11月5日以来首次发射中程弹道导弹，当时朝鲜至少发射了7枚短程弹道导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚此次发射的导弹类型，但据报道，朝鲜去年进行的中程弹道导弹测试采用了新的固体燃料设计，并携带了朝鲜声称的高超音速滑翔飞行器，这是一种能够机动和避开导弹防御系统的弹头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜表示，正致力于使所有类型的导弹都使用固体燃料。固体燃料导弹在发射前不需要立即加注燃料，通常更易操作且安全，所需后勤支持更少，使其比液体燃料武器更难以被发现且生存能力更强。&lt;/p&gt;

&lt;div&gt;
    &lt;img alt="朝鲜发射弹道导弹，布林肯访韩" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q4EPGN5JWZJRLOXVMYUFGA5D6Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名男子在首尔观看电视报道朝鲜在东海岸外海域发射弹道导弹的画面，2025年1月6日。    路透社/金宏基&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div&gt;
    &lt;img alt="美国国务卿布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W6D5JB5UK5JCDDSNBFCJX2H75U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（右）和韩国国会议长吴万石（左）在韩国民众面前在首尔国会大厦会面前合影，2025年1月6日。    李氨基/路透社&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div&gt;
    &lt;img alt="美国国务卿布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L2NWGTKHBRNDJPKY3XQ6EZQ3JY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（右）在首尔外交部举行的联合新闻发布会上与韩国外交部长徐太一（左）合影。    李氨基/路透社&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div&gt;
    &lt;img alt="朝鲜发射弹道导弹，布林肯访韩" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N6KUT6J5RNKALPUM3OLNVYFCC4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;人们观看电视报道朝鲜在东海岸外海域发射弹道导弹的画面，2025年1月6日。    路透社/金宏基&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div&gt;
    &lt;img alt="美国国务卿布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RO3YN52ST5PX5NBKBVN2RFU4I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;韩国代理总统崔丙为民（右）和美国国务卿安东尼·布林肯（左）于2025年1月6日周一在首尔会面。    李氨基/路透社&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 03:11:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-fires-ballistic-missiles-south-korea-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>德黑兰称在意大利拘留伊朗人相当于“人质绑架”</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/tehran-says-detention-iranian-italy-amounts-hostage-taking-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;伊朗周一表示，美国要求意大利扣留一名伊朗公民的做法等同于人质绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗商人Mohammad Abedini上周在米兰被捕。美国指控他涉嫌参与2023年在约旦针对美军的无人机袭击，伊朗否认与此事有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abedini的逮捕与三天后意大利记者Cecilia Sala在德黑兰被拘留一事有关。Sala当时正持普通记者签证在工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗外交部长发言人Esmaeil Baghaei对记者表示：“我们视某些国家对伊朗公民的追捕或引渡为绑架行为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在德黑兰进行的电视新闻发布会上，Baghaei表示：“他们主要被指控规避美国单边制裁。编造司法理由诱捕伊朗公民是非法的、不道德的，且侵犯人权。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于是否Sala的拘留与Abedini在意大利的逮捕有关，Baghaei回应称：“这些事件没有任何关联。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abedini因涉嫌提供用于美军2023年在约旦的袭击中的无人机零部件，被美国发出通缉令而被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abedini现被关押在监狱中，法院将在本月决定是否准许他保释在家，同时审理美国的引渡请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，意大利外交部召见了伊朗大使，要求立即释放Sala，并称其对Sala的拘留表示严重关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，伊朗安全部队逮捕了数十名外国人和双重国籍人士，大多被指控从事间谍和安全相关活动。人权组织指责伊朗通过此类逮捕试图从其他国家获得让步。伊朗否认这一说法。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:27:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/tehran-says-detention-iranian-italy-amounts-hostage-taking-2025-01-06/</guid></item><item><title>俄罗斯境内战事持续，莫斯科报告在乌克兰取得进展</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯周一表示，其武装力量在东乌克兰取得重要进展，同时仍继续应对克里亚尔斯基地区西伯利亚方向的新一轮乌克兰攻势，在该地的激烈战斗已经持续了第二天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部表示，其部队已经占领了距乌克兰物流枢纽波科罗夫斯克约32公里（20英里）的库拉霍夫镇。该镇此前已经持有很多周的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部称，占领库拉霍夫将使莫斯科能够在顿涅茨克地区的攻势中加快步伐。此外，俄军还占领了距离波科罗夫斯克约5英里的达恩斯克定居点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由DeepState跟踪前线的乌克兰监测组织称，大部分库拉霍夫镇已被俄军控制。乌克兰克罗蒂茨亚部队称，俄方继续对库拉霍夫镇进行攻击，但乌方正在识别和抵御该地区俄军的进攻行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方都希望在1月20日美国当选总统唐纳德·特朗普就职典礼之前，改善其战场态势，特朗普曾承诺将尽快结束这场持续近三年的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的五个月里，乌克兰的主要成就是占领并坚守克里亚尔斯基境内的一块土地，这对于任何可能的和平谈判来说都是一张重要的筹码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰并未透露周日发起的克里亚尔斯基进攻的细节，但一位高级乌克兰官员表示，俄罗斯“正在得到它应该得到的结果”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯方面声称，莫斯科的部队已经击退了最初的乌克兰进攻，但进一步的攻势预计会到来。然而，REUTERS无法核实双方的战场更新信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄克伦特努山地军团指挥官阿普特·阿拉丁诺夫少将表示：“当然，这并不是我们的最终目标。现在我们正在另一方向记录集中的敌方装备，我们当然明白对方会尝试在这一方向发动进攻。目前我不说具体位置。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰和西方估计，在克里亚尔斯基地区的约11,000名来自俄罗斯盟友朝鲜的士兵被部署以支援莫斯科的军队。俄罗斯既没有证实也没有否认这一存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周一表示，朝鲜有超过1,000名士兵在该冲突现场阵亡或受伤。REUTERS无法进入克里亚尔斯基战区，也无法核实伤亡数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对乌克兰的新一轮攻势，美国、英国和欧盟都重申了支持基辅的决心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟外交与安全政策高级代表卡雅·卡拉斯基在一份REUTERS声明中表示：“乌克兰有权利捍卫自己，根据国际法，这项权利可以延伸至其国界之外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡拉斯基还表示：“俄罗斯非法对乌克兰的战争包括源自克里亚尔斯基地区的众多俄罗斯攻击行动，因此，根据国际法，该区域的俄罗斯军事力量是合法目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院发言人周日表示：“我们致力于在战场上尽一切可能支持乌克兰，这包括提升安全援助，使用包括《国会授权法》下授权的所有可用资源。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国表示，他们将支持乌克兰直至战争结束。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 07:14:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</guid></item><item><title>德国圣诞市场袭击死亡人数上升至六人</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/german-christmas-market-attack-death-toll-rises-six-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;一名52岁的女性在上月一名男子驾车冲撞德国圣诞市场后受伤，后在医院去世，当地检察官办公室发言人表示，袭击致死人数因此增至六人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月20日发生在马格德堡市中心的袭击事件导致多人受伤，震惊全国，并引发了关于移民问题的紧张情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局描述嫌犯是一名有伊斯兰偏见言论史的50岁沙特阿拉伯籍精神科医生，其同情德国选项党右翼政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执法部门称，该疑似袭击者利用紧急出口开入圣诞市场，加速驾驶并冲入人群，三分钟内撞倒超过200人。他已在现场被捕。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="圣诞市场袭击后的现场状况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DIWHXRZ4DBLQHD7KSJH67K2XLM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;马格德堡“老市场”圣诞市场的摊位受损情况，一名男子于12月22日晚通过紧急出口路线驾车冲入人群。路透社/安内格雷特·希尔塞（文件照）&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 08:22:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/german-christmas-market-attack-death-toll-rises-six-2025-01-06/</guid></item><item><title>美国消息人士称，虽然维持制裁，但仍将放宽对叙援助限制</title><link>https://www.reuters.com/world/us-ease-aid-restrictions-syria-limited-show-support-new-government-wsj-reports-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国政府即将宣布放宽对向叙利亚提供人道主义援助和其他基本服务如电力等方面的限制，同时继续实施其严格的经济制裁措施，知情人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将离任的拜登政府此举旨在向叙利亚新上任的伊斯兰政体传递善意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一决定旨在改善战争蹂躏国家的民众生活条件，同时保留美国的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部发言人未能立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自12月8日闪电般反扑突然终结阿萨德家族长达数十年的统治以来，美国官员多次与由前“基地”组织附属机构“沙姆解放运动”（HTS）领导的安全部门成员会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然HTS已宣布与“基地”组织断绝关系并对抗该组织，但美国仍将其继续视为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿希望HTS能在反恐等优先事项上与美国合作，并且组建包容所有叙利亚人的政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《华尔街日报》报道，拜登政府周末已批准放宽援助限制，称此举授权财政部向提供水资源、电力等基本人道主义援助的机构和公司发放豁免。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="新年第一天，道路上的新一轮曙光照亮了大马士基这座城市的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HF423M5X75MOTB7IEPFGHVBDLE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月1日，大马士基，叙利亚，在反对阿萨德政权的长期统治后迎来了新年第一天的第一轮曙光。REUTERS/阿姆·阿卜杜勒拉赫曼·达尔什/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 03:31:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-ease-aid-restrictions-syria-limited-show-support-new-government-wsj-reports-2025-01-06/</guid></item><item><title>乌干达军方首脑表示他希望斩首都派领导人</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/ugandas-military-head-says-he-wants-behead-opposition-leader-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;乌干达军队负责人兼总统尤韦尼·穆塞韦尼之子表示，他有意砍下乌干达最有影响力的反对党领袖的头颅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/ugandan-leaders-pro-putin-son-touted-presidency-may-face-tricky-ride-2022-05-19/"&gt;穆霍齐·卡纳亚鲁加巴&lt;/a&gt;广泛被认为是其父亲的接班人，后者自1986年起执政乌干达。卡纳亚鲁加巴经常在社交媒体上发布具有煽动性的帖子，包括2022年威胁入侵邻国肯尼亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳亚鲁加巴后来为这一威胁道歉，并有时声称某些帖子是戏谑的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日晚，卡纳亚鲁加巴在X平台上发帖表示，他的父亲，他尊称为“Mzee”，是唯一保护反对党领袖罗伯特·恩瓦伊不遭他所害的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果Mzee不在那儿，我今天就要砍下他的头。”卡纳亚鲁加巴发帖写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恩瓦伊，其法定姓名为罗伯特·基亚古卢尼，参加了2021年的总统选举，最终输给了穆塞韦尼，他在X平台回应称，对此威胁毫不忽视，并指出自己曾多次遭人图谋暗害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳亚鲁加巴回应道：“看出来了！我把你吵醒了吗？在我砍下你的头之前，偿还我们之前借给你的钱吧。”他暗示政府之前曾通过购买支持来削弱反对派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前为止，政府发言人和卡纳亚鲁加巴的发言人尚未就此事发表评论。军队发言人在遵守这一立场方面选择沉默。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府发言人曾表示，应将卡纳亚鲁加巴的社交媒体帖子视为“非正式”评论，而不是严肃对待或反映政府政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为“罗比·威尼”的恩瓦伊凭借其明星魅力转变为政界人士，成为穆塞韦尼最强大的对手。他拒绝承认2021年的选举结果，指责存在舞弊和恐吓行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权活动人士也将乌干达政府批评为大规模侵犯人权，包括酷刑和任意拘留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌干达政府反复否认选举舞弊和人权侵犯的指控。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="卡纳亚鲁加巴在其生日派对上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DCAMYG4ZLJP5DGRMY5KIADDYCA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌干达总统尤韦尼·穆塞韦尼之子、乌干达军队地面部队负责人卡纳亚鲁加巴在乌干达恩贝贝的一次生日派对上。路透社/阿布布卡·鲁博瓦/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 07:51:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/ugandas-military-head-says-he-wants-behead-opposition-leader-2025-01-06/</guid></item><item><title>布林肯表示对韩国民主进程充满信心</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-police-asked-execute-arrest-warrant-impeached-president-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;韩国调查人员请求延长对弹劾总统尹锡悦的逮捕令，以进行其12月3日宣布的戒严令相关调查。访韩的美国国务卿安东尼·布林肯重申了对韩国这个关键亚洲盟友处理政治动荡的信心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;调查人员未能在周五将逮捕令送达尹锡悦，因为总统安保人员以人墙的方式阻止了接触尹锡悦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该逮捕令成为针对在职总统的首份逮捕令，原本应在周一零点（1500 GMT）到期。调查机关在周一发表声明时表示，已向法庭申请延长逮捕令期限，但没有说明延长的具体时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦因宣布戒严令而被弹劾，同时因疑似叛乱正在接受刑事调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这项为期仅六小时的风波将韩国这个亚洲最强民主国家推入未知领域，不仅弹劾了尹锡悦，也弹劾了他的总理兼代理总统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦的行为遭到包括布林肯副手库尔特·坎贝尔在内的一些美国官员的罕见批评，坎贝尔认为此举“严重误判”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在会见了韩国外交部长徐在植后，布林肯表示，华盛顿方面对尹锡悦在宣布戒严期间采取的一些行动表达了严重关切。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但此类事件反映出韩国作为一个民主国家的韧性和成功，“是相当强大的”，布林肯在记者会上表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们看到以及预期将持续看到的是和平、完全符合宪法和法治的有序反应。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦于12月14日被国会弹劾并暂停总统职责。宪法法庭正审理此案，以决定是否应永远解除其职务或重新任命他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;负责对尹锡悦进行叛乱调查的高级官员反腐败调查办公室（CIO）已要求警方执行逮捕令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;警方表示，在新闻发布会上指出，存在这样的法律争议，且将继续与CIO讨论此事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;得知CIO将在警方联合调查团队和其自身职权范围内执行逮捕令时，韩联社援引警方官员的话说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦的律师团队认为，根据韩国法律，CIO无权调查叛乱案件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1月6日，代表尹锡悦的法律顾问郭东玄表示，要求执行逮捕令的尝试实际上可以被视为CIO承认其调查和逮捕令“非法”的证据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要求逮捕在职总统的前所未有的尝试加剧了支持尹锡悦与要求惩处他的示威活动之间的对立。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1月6日，以基督教牧师尹光勋为首的一群长期支持者举行了记者会，并将尹锡悦的斗争描述为“争取自由的国际战役”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他们发布声明说：“遗憾的是，在韩国没有福克斯新闻台”，此举显然是指美国广受欢迎的保守派有线电视新闻网。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹光勋表示，尹锡悦的支持者将继续在其住所外集会，直到“看到结果”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="访问韩国的美国国务卿安东尼·布林肯与韩国外交部长徐在植" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DEQD3EOJVZIMJEJVVMZC2FQMCM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（左）与韩国外交部长徐在植（右），韩国首尔外务部于2025年1月6日合影后举行的联合新闻发布会。     李劲曼/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="访问韩国的美国国务卿安东尼·布林肯与韩国外交部长徐在植" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DZFADIYXMRJQTNXJGP2YJ2XDB4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;访问韩国的美国国务卿安东尼·布林肯与韩国外交部长徐在植在联合新闻发布会上拥抱，韩国首尔外务部于2025年1月6日合影。     李劲曼/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="支持被弹劾的韩国总统尹锡悦的示威者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI7BMQRABNMJRDKESIZFBTBGLA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持被弹劾的韩国总统尹锡悦的示威者在首尔便利店对面举行集会，2025年1月6日。 路透社/李修&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="反对被弹劾的韩国总统尹锡悦的示威者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MR7JGVAK7NKZ3LYV7YT56NNVBU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对被弹劾的韩国总统尹锡悦的示威者在首尔便利店附近举行集会，2025年1月6日。 路透社/李修&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦面临第二次逮捕尝试" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YOESCK32IVPBBMNJL2WZH4PMDY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;首尔，2025年1月6日。 路透社/李修&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦面临第二次逮捕尝试" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PR2I2VS7VJJPTB57FX2YYRBPS4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政的新国家党议员试图阻止由高级官员反腐败调查办公室提出的逮捕尹锡悦的企图，2025年1月6日首尔。 路透社/李修&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="媒体成员聚集在蔚山高级官员反腐败调查办公室前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6MXNHVDF6BNHNKEGY5PMFAKCGU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月6日，媒体成员聚集在蔚山高级官员反腐败调查办公室前。 路透社/金修贤&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="支持被弹劾的韩国总统尹锡悦的示威者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T3P5GCR3NNOSPDG3RP2AOABZTU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持被弹劾的韩国总统尹锡悦示威者在首尔便利店对面举行集会，2025年1月6日。 路透社/李修&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="媒体成员聚集在蔚山高级官员反腐败调查办公室前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ERLMC3JYBFKHJFP2QD2YIOJACA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月6日，媒体成员聚集在蔚山高级官员反腐败调查办公室前。 路透社/金修贤&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:16:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-police-asked-execute-arrest-warrant-impeached-president-2025-01-06/</guid></item><item><title>菲律宾部署海空资产监控中国“巨无霸船只”</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-deploys-maritime-air-assets-monitor-chinas-monster-ship-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾部署了军事和海岸警卫队的海空资源在其专属经济区监控中国最大的海警船，并称该船的存在是对中国的“恐吓、胁迫和侵略”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据菲律宾海岸警卫队称，长达165米（541英尺）的船只5901号，菲律宾称之为“怪兽”，周日距离拉·巴西勒斯省海岸大约65至70海里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们所有的资源都对准了这艘怪物船。一旦它（采取）挑衅行动，将面临适当的回应。”菲律宾国家安全部发言人乔纳森·马拉萨利亚向国家电视台表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尼拉駐华大使馆暂未对置评请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年，中国与美国盟友菲律宾的关系紧张，马尼拉总统费迪南德·马拉贝·马科斯执政期间，双方因中国在南中国海的行为而常有争端。中国指责菲律宾在它的水域内多次侵入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国声称几乎全部的南中国海为其领土，该海域是每年3万亿美元海上贸易的关键通道，中国在并与邻国越南、菲律宾和马来西亚的专属经济区相邻区域拥有庞大的海警力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京方面拒绝接受海牙常设仲裁法院2016年的判决，当时法院裁定称这些广阔的海域主权要求没有法律依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据菲律宾海岸警卫队分享的视频，该海岸警卫队命令中国船只离开该区域，并警告其没有在该区域操作的授权。在收到的无线电回复中，中国船只表示其在行使管辖海域内的执法任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是中国恐吓、胁迫、侵略和欺骗的一部分。他们展示自己的船只，目的是恐吓我们的渔民。”马拉萨利亚说，并补充称菲律宾的海上力量将得到增强以支持渔民。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 09:00:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-deploys-maritime-air-assets-monitor-chinas-monster-ship-2025-01-06/</guid></item><item><title>独家报道：格林菲尔悲剧——使用致命建筑材料的英国公司免于承担责任</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/ghosts-grenfell-no-penalties-uk-firms-that-used-deadly-building-material-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;2017年 Grenfell 大楼火灾导致发现英国公共高层住宅建筑使用的防火隔板存在可燃风险后，政府承诺将由负责施工的公司为疏忽行为承担责任。然而，七年之后，专案调查显示，在近100栋建筑中安装不合格防火隔板的施工公司大多未承担相应的经济责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;防火隔板是一种隔热材料，适用于新建或既有建筑，以改善其热性能。Grenfell 大楼火灾导致72人遇难，加剧了公众对数千座建筑使用可燃材料的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了迅速解决这一问题，英国政府承担了主要资金，允许对补贴公共住宅进行防火隔板替换。之后，为了追回纳税人支出的资金，住房部表示，将与建筑所有权人合作，鼓励法律诉讼以追讨曾安装不合格隔板的施工公司的赔偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据英国法律，如果房产的翻新不符合当时建筑规范，房产所有者可以起诉该施工公司及设计师，并在某些情况下起诉使用该材料的制造商，要求承担整改费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过对超过100栋涉及 Grenfell 大楼火灾的政府和非营利住房单位，以及政府和法院认定或公众调查中不符合规范的建筑，审查发现，共有103栋建筑。其中，26个地方政府和26家非营利住房单位的25栋建筑安装了被政府、法院或调查结论认定为不符合规范的隔板。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仅5家业主（总共涉及25栋建筑），在26家负责安装侦察型隔板的公司中，试图从安装不合规隔板的公司获得部分赔偿。其中3家成功回收了一部分资金，另外2家仍在与施工公司进行调解，尚未进入诉讼程序。所获赔偿仅占103栋建筑更换隔板总成本2.6亿英镑中的13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四名代表建筑公司及住宅业主参与 Grenfell 后期案件的律师指出，政府为覆蓋整改费用创立的基金无意中减少了起诉施工公司的动机。公共住宅部门若胜诉，所得补偿金必须归还政府，而败诉的法律费用将由诉讼失败方独自承担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国社会住房联合会表示，政府本可通过覆盖诉讼费用并提供法律指导来增加索赔数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;审查未发现政府有意操控降低索赔数额的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，住房、社区与地方政府事务部表示，其全国性防火隔板更换计划优先考虑迅速移除危险隔板，而非追责费用。该部门拒绝就规则如何造成诉讼动机丧失，或回应关于建筑公司索赔水平等问题发表评论，并表示不会修改其隔板计划规则以简化更多索赔，帮助追回纳税人资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次审查分析是首次全面审查施工公司因安装不合格隔板而参与公共住宅建筑翻新工程的程度，揭示了很少有案件针对施工公司提起诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grenfell 事件中，伦敦肯辛顿的居民区由于大楼内填充塑料的外部隔板使一室内的小火迅速演变成一场吞噬24层建筑的火海，导致数十名居民丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年，政府曾表示使用的大楼隔板不符合当时的安装规范。官方调查最终报告中支持了这一观点，并指出所有责任方均未主张该隔板符合监管要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;火灾之后，地方政府和住房协会（为低收入家庭提供补贴住房的组织），发现同类隔板和其他不符合防火规范的隔板已安装在全英国各地的建筑上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府审计局在11月指出，超过700栋公共住宅建筑在Grenfell事件后更换了隔板，而还有约1800栋建筑需进行安全处理。整改总成本预计将超过40亿英镑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;审计局认为，作为公共住房拥有者的居民没有现金来支付这些费用，政府可能需要承担一部分费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;律师Chris Leadbetter表示，公共住宅所有者如果要报销案件需支付诉讼费用，这会使他们不太可能提起诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;审查通过各地信息证实，需更换隔板的建筑通过区议会声明、媒体报道和社会媒体帖子查找。审查则通过审查法定财务报表、卫星图像、规划文件、信息自由请求、地方政府会议纪要及与众多律师、住房组织和区议会的讨论确认隔板是否在安装时符合规范。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Build UK首席执行官Suzannah Nichol表示，建筑行业承认不应安装不符合规范的隔板，但建筑公司没有足够的资金独自承担所有整改费用。她认为，设计师和产品制造商也应承担责任并分摊费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有坚定回应审查报导的施工公司包括英国的Willmott Dixon和Alumet，法国的Bouygues SA，以及美国私募股权集团Apollo拥有的United Living。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大部分公共住房提供者对为何起诉或不起诉的原因未作详细说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，政府在Grenfell事件后设立的用于资助公共住宅建筑安全的基金规则解释了原因。报告指出，2018年成立的第一个基金已经分发了3亿英镑的纳税人资金给县议会和住房协会。然而，截至审查时，该基金仅回收了不足100万英镑的赔偿金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢菲尔德市议会决定放弃对Morgan Sindall的诉讼。市议会表示，由于政府已支付了重新安装隔板的成本，继续进行可能需要大量财力的诉讼已经不符合市民纳税人的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国Brodies律师事务所首席法律顾问Eric Johnstone表示，政府不支付诉讼费用但希望从胜诉中获益，这在很大程度上对社会住屋提供商提起诉讼形成了障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morgan Sindall声称其对Hanover Tower的汉弗莱斯塔楼建筑没有责任，但没有进一步详细说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仅3家审阅报告的建筑业主从施工公司获得了与隔板相关的赔偿金。第一例中，纳容维尔住房协会在政府设立首个隔板基金前即已提起诉讼。纳容维尔住房协会要求Wates集团为其于2013年为三个建筑安装的填充聚乙烯隔板支付整改成本。住房协会获得了Wates集团价值400万英镑的和解费用，且未诉诸法庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wates表示其不知悉错误安装了不合格产品。Wates拒绝回答纳容维尔和其他23座建筑相关问题，其中8座建筑在审核中安装了聚乙烯填充隔板。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;居住在汉弗莱斯塔楼33年的前消防员John Cawthorne表示，对于在全国范围内安装不合格隔板的建筑公司应受到制裁，但他愤怒的是“这些公司在世界各地安装了我的大楼，但我从未得到任何补偿”。

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="西伦敦肯辛顿一个夏夜，消防队员正在处理Grenfell Tower公寓大楼的火灾，烟雾冲天" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ASZ35TCNXVPHLA6Y7RPRKKLK6I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;西伦敦肯辛顿一个夏夜，消防队员正在处理Grenfell Tower公寓大楼的火灾，烟雾冲天（图片来源：路透社/路透图片版权，时间：2017年6月14日）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="迫在眉睫的Grenfell幽灵：英国使用致命建筑材料的公司在被惩罚吗？" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PD7CY74NRKLLOURRJZ3FT53TI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;英国北部伦敦瑞士尚特基地斯科特茨住宅区附近的一栋高层公共住房建筑的新隔板正在施工（图片来源：路透社/路透图片版权，时间：2024年11月8日）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Grenfell大灾难后，伦敦发布第二份公共调查报告，人们对兜售Grenfell大火悲痛的墙面表达了 condolences" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UOCFNCME45LMBHXNCTJUGA6DTY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;伦敦发布第二份公共调查报告的那天，Grenfell 大楼在被严密遮盖的废墟前的哀悼墙面（图片来源：路透社/路透图片版权，时间：2024年9月4日）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="迫在眉睫的Grenfell幽灵：英国使用致命建筑材料的公司在被惩罚吗？" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7BSLTKMFVNM3BF5TIFPEJNJ6DU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2012年于英国北部伦敦巴内特的格兰维尔路住宅区实施翻新工程后安装了可燃隔板，Grenfell 大楼火灾揭示了这类隔板的风险，此后这些隔板被移除并更换为当前材料（图片来源：路透社/路透图片版权，时间：2024年11月8日）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="迫在眉睫的Grenfell幽灵：英国使用致命建筑材料的公司在被惩罚吗？" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DYCE4MPTBZK3XCALHB5LIS7Z6M.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2012年于英国北部伦敦巴内特的格兰维尔路住宅区实施翻新工程后安装了可燃隔板，Grenfell 大楼火灾揭示了这类隔板的风险，此后这些隔板被移除并更换为当前材料（图片来源：路透社/路透图片版权，时间：2024年11月8日）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 06:05:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/ghosts-grenfell-no-penalties-uk-firms-that-used-deadly-building-material-2025-01-06/</guid></item><item><title>农民车队前往巴黎重启抗议运动</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/farmers-convoys-head-paris-restart-protest-movement-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;农民车队于周日出发，试图在巴黎周边阻塞道路，抗议他们认为不平等的海外竞争以及过度的监管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年初，来自欧盟最大农业生产国——法国的农民发起了欧洲范围内的抗议活动，但随着一年的进展，这些示威逐渐平息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，近期欧盟和南美洲国家在Mercosur联盟中宣布原则上达成自由贸易协议的消息，为反对Mercosur协议的法国农民注入了新的动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国农民对不符合欧盟标准的监管仍持不满态度。法国农业生产合作社的官员计划于1月13日与法国总理弗朗索瓦·贝罗举行会面，表达他们的关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们无法理解当前农民所面临的困苦和困境，”法国农业合作社协调委员会的副总监艾丽梅·雷比亚瑞在BFM TV上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持欧盟与Mercosur自由贸易协议的国家，如德国等，认为该协议可以减少对中国的依赖，并对美总统当选人唐纳德·特朗普威胁的贸易关税提供缓冲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，许多欧洲农民——往往是由法国农民领头——继续抗议欧盟与Mercosur的自由贸易协议，认为这将导致来自南美的价格低廉商品，尤其是牛肉的进口，这些商品不符合欧盟的安全标准。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="法国农民从协调农业联盟（CR）抗议欧盟与南美国家之间的自由贸易协议，该协议在Mercosur联盟中进行。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OADNVMDCCZMTBGVDW4IVNUADSM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;法国农民在巴黎抗议欧盟与Mercosur联盟国家之间的自由贸易协议，2025年1月5日。路透社/博丹·泰西尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 16:08:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/farmers-convoys-head-paris-restart-protest-movement-2025-01-05/</guid></item><item><title>肯尼亚警方如何掩盖反政府抗议者的死亡事件</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/how-kenya-police-cover-up-killings-anti-government-protesters-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;十九岁的查尔斯·奥沃诺在2024年7月于内罗毕附近的一次反政府抗议活动中因头部中弹身亡，据《路透社》获得的尸检报告显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，肯尼亚警方将他的死记录为一起交通事故，其兄弟在接受《路透社》采访时称，这是根据他亲自确认奥沃诺身份后看到的医院记录簿而言的。《路透社》未查看该记录簿副本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在另一起案例中，警方称沙奎尔·奥比恩吉在一次交通事故中身亡，根据其父亲向《路透社》提供的入住医院记录簿记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政府自身的尸检报告显示奥比恩吉颈部中弹，于同日在同一内罗毕郊区的基塔勒纳身亡，据《路透社》查看的尸检报告显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在肯尼亚，医院记录簿记录由警方报告的死亡原因，公共病理学家通常仅在死者被家属识别后才会进行尸检。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《路透社》与三名负责抗议活动期间工作的警官交谈，他们声称肯尼亚警方有时在医院记录中错误地将由警察致死的死亡事件记录为“交通事故”、“群体正义”或“溺水”，以掩盖其责任。这些警官要求匿名，以避免谈论敏感问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为撰写此报道，《路透社》审查了《路透社》获取的四份公共病理学家对奥沃诺、奥比恩吉及两位其他青年的尸检报告，这些青年在6月和7月激烈抗议活动中身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家属描述了在三起案件中，警方在医院记录簿中记录的死亡原因与尸检报告之间存在差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有尸体都被赋予一个号码，该号码由医院工作人员在尸体记录簿中记录。奥沃诺和奥比恩吉被记录时未附带姓名，但其家属通过匹配记录簿中的号码与尸体编号，确认了死亡原因由警方出具的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《路透社》无法独立核实家属提出的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三起案件，24岁的凯费勒·奥迪瓦鲁被警方记录为“群体正义”死亡，根据其家属提供的入住医院记录簿记录。然而，两位目击者告诉《路透社》，奥迪瓦鲁是在7月3日抗议活动中被警察不当带走并击昏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四位抗议者丹泽尔·奥蒙迪的尸体在7月6日被发现时已在野外池塘中浸泡九天，尸检报告记录其死因为溺水。然而，《路透社》审查的四份尸检报告显示，只有第三位路透社获取的病理学家拒绝接受采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚国家警察服务对此未作回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚总统威廉·鲁托、副总统及其内政部均未就相关问题发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数千名肯尼亚年轻人在6月底至7月初的全国性抗议活动中走上街头，反对税负增加和政治腐败，抗议持续数周，引发国家动荡。肯尼亚副总统基索鲁·金德基表示，期间有42人死亡，这一数字得到了人权组织的验证，称警方在应对抗议时使用了实弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些著名的人权组织指控肯尼亚当局掩盖数十起被指由警方致死的案件，未解释的绑架和非法拘留等行为与抗议活动有关，因抗议参与者大多为年轻人，这类抗议活动被称为“Z世代抗议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚国家人权委员会记录了自6月抗议活动开始至12月之间的所谓强制失踪案件达82起，相较于此前18个月的9起，情况不容乐观。该委员会于12月26日在一份声明中指出，有29人仍未被寻找出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这涉及到的一个低姿态单位是肯尼亚刑事调查总局的一个名为OAT的特别行动小组，三名警官和人权组织“人权观察”非洲分部负责人奥斯琴诺·纳米瓦亚认为这个单位与这些活动有关联。纳米瓦亚根据从中获得的信息透露了这个单位的名称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚国家警察服务发言人雷莎·昂扬哥在与《路透社》的访谈中表示，她对此单位的情况一无所知，也无法证实是否曾与此单位有此行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于警方致死和非法拘留的指控，昂扬哥表示正式投诉将由独立警察监督机构IPOA调查，IPOA负责调查警察暴力行为的案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IPOA在七月份发布的公报中指出，已注册了10起未授权逮捕、绑架和失踪案件包括奥蒙迪在内的受害者，4人向《路透社》表示他们或他们的家属向IPOA提交了此类投诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IPOA未对相关提问作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2024年7月16日于基塔勒纳抗议活动中，奥沃诺的尸体被放置在街道上，《路透社》通过比对抗议中的穿着和尸体摄影，确认了死者身份。摄影中，下颚处可见致命伤，一名警官站在前方，手持步枪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时任内政部长兼警察负责人金德基在12月份对记者表示，抗议活动不幸导致生命损失，部分生命损失归咎于警方行动，警方有权在极端情况下使用致命武力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁托在12月31日的演讲中承认，安全服务人员曾发生过度和非司法行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关医院记录簿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为撰写此报道，《路透社》审查了自抗议活动开始至9月底的三个月医院记录簿，重点关注内罗毕殡仪馆——肯尼亚最繁忙的公立医院，所有未识别身份的尸体都是由警察接手的。肯尼亚内罗毕市当地政府部门的一名医生提供了访问记录簿的权限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;殡仪馆负责人和内罗毕县政府卫生部门负责人谢绝了媒体来访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从6月25日至9月30日的这两个时间段，警方将警察致死事件记录为枪击致死的次数为9次，不及去年同期记录的一半，分析显示，低数量的枪击致死案件使人们认为可能存在企图掩盖因警察射击死亡的尸体数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在奥比恩吉案中，六天后其家属前往内罗毕殡仪馆试图寻找其子，被告知所有最近接收的尸体都是交通事故受害者。最终其家属获得许可，并确认了奥比恩吉的身份，其颈部一侧有较大伤口，目击者向《路透社》提供的照片也证实了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尸检报告显示奥比恩吉因近距离枪击身亡，路透社从奥比恩吉处获观尸检报告的照片。在三份尸检报告中，《路透社》未找到签署报告的病理学家姓名，而在第四份尸检报告中，报告人声明他无权接受媒体采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在奥玛事件中，奥玛与朋友在抗议活动中与其中一些人被着制服和平民警察带走并被捆绑在一辆车里，被打昏，他的两名朋友和他舅舅向《路透社》表示。大多数人被释放，但奥玛昏迷且受伤严重，被警方带离现场，还有一名朋友被一同拘留并当天释放。五周后，当警方将其尸体交给内罗毕殡仪馆时，其家属被口头告知，奥玛是在路上发现的死亡尸体。医院记录簿中记录其死因为“多重撞击伤导致挫伤”，其家属称，《路透社》未看到该记录簿中的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2019年9月至2022年9月间，人权组织“难民国际”肯尼亚分会声称，一直受到多达数百起的非法处决和数十次强迫失踪指控，涉及与前总统奥尔索罗·肯雅塔及其政府有关的一系列案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年10月，总统鲁托解体了该局，称其“任意剥夺了肯尼亚公民生命”。奥尔索罗·肯雅塔及其警方官员均未对此回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而这一新成立的Sbu则负责净化抗议者，其中包括处决和绑架，《路透社》采访的三名警察表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据“人权观察”非洲部负责人奥茨伊诺·纳米瓦亚称，OAT已经吸收了前Sbu的成员。《路透社》无法验证OAT参与犯罪行为的情况。警方未对OAT的责任或规模作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥空迪的尸体被发现于纳罗夸郊外的一处废弃 Quarry处，他的父亲詹姆斯·奥蒂恩提交给《路透社》的尸检报告显示，其肺部呈过度膨胀，头部、颈部、右上臂及膝盖的部位均可见瘀伤。他年逾五十五岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在溺水之前，发生了一些其他的事”，奥蒂恩表示。奥蒂恩向《路透社》表示，IPOA已承诺对此调查。IPOA未对此案做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《路透社》采访了七名抗议者或家系失踪者的受害者，其中有六人是抗议者或积极参与政治的人物，包括声名显赫的人权活动家布歇·尼亚吉和阿斯拉姆·龙顿。他们均被警方扣留超过一个月。三人表示亲友被武装人员从家中或街头带走，而一位仍然失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一名巡逻抗议活动的警察告诉《路透社》，他和其他隐蔽警察混入群众中寻找抗议领头者，并获取他们的电话号码以追踪其行动，组织其他逮捕行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法律学生乔舒亚·奥亚科在六月底被不明身份的男子殴打，全身被打得遍体鳞伤并质问为何参与抗议活动。他说，在两天后获释前，被捕者向他做了具体的要求。“他们问他，‘如果你为我们工作，我们应该向提供抗议运动相关信息的人提供帮助’”，他说道。《路透社》无法验证奥亚科的捕获者是否是警察。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:06:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/how-kenya-police-cover-up-killings-anti-government-protesters-2025-01-06/</guid></item><item><title>三名以色列人在约旦河西岸北部枪击事件中死亡，军队正在追捕嫌疑人</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/three-israelis-killed-northern-west-bank-shooting-army-pursuing-suspects-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;周一，位于以色列占领西岸基德穆姆镇附近的一辆汽车和公交车遭到射击袭击，造成三人死亡，多人受伤，以色列国家急救服务组织哈达萨（Magen David Adom，MDA）证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军队电台报道称，军方已在该区域周围设置了封锁，以搜寻他们认为已逃至附近巴勒斯坦村庄的嫌疑人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡誓言将惩治作案者及其所有相助者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"没有人会被放过。"他在X平台上发文表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，巴勒斯坦当局暂无回应。隶属于哈马斯的激进组织哈马斯称赞此一袭击是“对占领者持续罪行的英勇回应”，包括在加沙的一场灭绝种族战争。不过，哈马斯并未宣称对此负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年10月7日哈马斯武装袭击南部以色列以来，西岸地区的暴力事件急剧升级，造成数百名巴勒斯坦人和数十名以色列人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列国防部长亚伊尔·卡特表示，已指示军队对该事件作出强有力的回应，并强调任何效仿加沙哈马斯途径的人将付出沉重代价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列极右翼财政部长贝兹利尔·斯莫特里赫呼吁召开紧急内阁会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MDA称，现场确认两名年龄60岁左右的女性和一名大约40岁的男性死亡，另有七名乘客受伤，其中包括一名63岁的男性公交车司机，其伤势严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1967年战争后占领西岸以来，数十万以色列人已在该地区定居。大多数国家认为这些定居点非法，尽管以色列对此持有异议，称其与土地的历史和圣经联系有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦安全部队本月进入北部的杰宁市及其邻近的难民营，声称此举旨在镇压已经建立起来的武装团伙“暴徒”。这些团伙在当地逐渐掌握了权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，以色列安全部队在对杰宁南部一村庄的一名37岁男子的住所开火后，该名男子丧生；而一名17岁的少年在纳布卢斯难民营阿萨克营地的一次以色列突击行动中丧生，巴勒斯坦官员证实了这一消息。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 08:18:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/three-israelis-killed-northern-west-bank-shooting-army-pursuing-suspects-2025-01-06/</guid></item><item><title>关于企图逮捕韩国尹锡悦你需要了解的</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/what-you-need-know-about-attempt-arrest-south-koreas-yoon-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;弹劾的韩国总统尹锡悦的律师与负责调查其短暂实施的戒严令的高级官员腐败调查办公室（CIO）就CIO是否有权逮捕并追究其刑事责任的问题存在分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是目前已知的情况：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO正领导一个联合调查小组，该小组包括警方和国防部门，正在对尹锡悦等人进行叛乱和滥用职权等指控的调查，而检察官正在进行独立调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO于2021年1月成立，作为独立的反腐败机构，调查高级官员及其家属，包括总统，以防止检察官滥用职权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但它的调查和起诉权利受到限制。CIO没有权起诉总统，必须在调查完成后将案件移交给检察官办公室采取进一步行动，包括提出起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师指出，根据法律规定，CIO可以调查的高级官员和违法行为名单广泛，但并未提到叛乱。因此，CIO无权处理他的案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;律师们还指出，首尔地区法院签发的逮捕令违反了《刑事诉讼法》中有关不得在涉及机密军事信息或官员拥有机密信息的情况下搜查场所的规定，并没有提供足够的法律依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦方面已经向宪法法院提交了投诉和禁制令，质疑逮捕令的合法性，尽管首尔西部地区法院周日驳回了类似的投诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，总统安全服务和军事卫队阻止CIO调查人员逮捕尹锡悦，双方僵持了六个小时。安全服务负责人朴长俊周日表示，安全服务因法律上对CIO调查权利的争议及逮捕令的有效性问题，无法配合执行逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO表示，通过获得逮捕令已取得处理尹锡悦案件的权利，根据逮捕令的内容，CIO认为《刑事诉讼法》中的两个条款不予适用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO周一表示，基于“如此严重的案件不应存在任何争议”的考虑，已请求警方承担执行逮捕令的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO的发言人在周一表示，存在关于执行令转移的法律争议，CIO将与警方讨论此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;柯东玄，尹锡悦的法律顾问，认为请求警方执行逮捕令实际上表明CIO的调查和逮捕令是非法的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宪法法院周四表示，将指派法官后开始审查尹锡悦律师提交的投诉和禁制令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日驳回类似投诉的首尔西部地区法院表示，CIO有权处理尹锡悦的案件，因为涉及叛乱的指控包括在其职权范围内的滥用职权罪名。法院还表示，逮捕令中的两个《刑事诉讼法》条款豁免，似乎表明任何涉及搜查的目的仅限于逮捕被告，而非获取其财产，因此法官在批准逮捕令时特别注明这一点是合法的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师批评法院的声明是“诡辩”，并表示将考虑提请更高级法院审查此决定。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="遭弹劾的韩国总统尹锡悦的蜡像在首尔一个反对他的抗议活动中的雪天被雪覆盖" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JIWHHOWBARIXLNC2TGOVTMTOL4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;遭弹劾的韩国总统尹锡悦的蜡像在首尔一个反对他的抗议活动中的雪天被雪覆盖，2025年1月5日，韩国首尔。REUTERS/崔东旭&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 09:14:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/what-you-need-know-about-attempt-arrest-south-koreas-yoon-2025-01-06/</guid></item><item><title>随着以色列对加沙地带的打击行动加剧，哈马斯与以色列就和谈问题发生分歧</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-strikes-kill-nine-people-gaza-mediators-strive-truce-deal-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;以色列与哈马斯在周日围绕一项停火协议的细节争执不休，该协议旨在在加沙地带停止战斗并将人质送回家中，同时巴勒斯坦官员表示，以色列的炮击在过去几天已导致超过100人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名哈马斯官员表示，该组织已批准将34名以色列人质作为协议的一部分送返，这可能是最终达成停火协议的第一步。然而，内塔尼亚胡总理办公室迅速发表声明称，哈马斯尚未提供人质名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日稍晚，哈马斯官员向路透社提供了该人质名单副本，名单上列出了34名哈马斯同意在与以色列达成可能停火协议时释放的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各方正在加紧努力，在美国总统当选人唐纳德·特朗普于1月20日就职之前达成一项停火协议，为在15个月的以巴战争中绑架以色列人质的回归铺平道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些努力正值以色列军事行动在加沙地区激增。据医疗人员称，过去这一周末，以色列对加沙地区的空袭造成105名巴勒斯坦人丧生。以色列军方称，他们击毙了数十名哈马斯武装人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院表示，以色列必须遵循国际法律并“在保护平民方面采取显著更多措施”。然而，它还表示，支持以色列自卫的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列谈判代表于周五被派往多哈与卡塔尔和埃及调解人以及美国总统约书亚·拜登政府的代表继续进行谈判。以方的调解人敦促哈马斯同意一项协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示周五，其已经做好尽早达成协议的准备，但双方距离达成协议还有多远尚不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名哈马斯官员告诉路透社，任何关于返回以色列人质的协议都取决于以色列从加沙地带撤军并达成永久停火或战争结束协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“然而，目前，占领者在停火协议和撤军问题上的强硬立场阻碍了任何进展，”该官员匿名表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡一直坚称，战争只有在哈马斯作为军事和管理力量被根除后才能结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列于2023年10月7日对以色列南部社区的哈马斯袭击作出响应，此次袭击导致约1200人丧生，约250人被俘为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的军事行动已使加沙地区的大部分地区被夷为平地，驱使大多数民众撤离家园，并导致45,805名巴勒斯坦人丧生，根据加沙卫生部的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日全天，以色列空袭继续在加沙地带进行，据加沙卫生官员称，一处纳西列特营地的房屋遭到空袭，造成5人死亡，北部加沙地区的贾巴利亚又有4人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天晚些时候，另一处空袭袭击了加沙南部卡纳尼尤什的警局，造成5人死亡，据医疗人员称，死者身份尚不清楚是否全部为警察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日落时分，医疗人员表示，另一起空袭造成加沙中部伯伊瑞吉营地三人死亡，使周日的死亡人数升至17人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，其部队对卡纳尼尤什人道主义区域的哈马斯武装人员和迪尔·埃罗拉人道主义区域的伊斯兰圣战武装人员发动了袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙市谢赫·拉德万街区，受害者的亲属和邻居赶到周日晚些时候被以色列空袭击中的朱赫家族的房屋，据医疗人员表示，该房屋造成7人死亡。周日早晨，仍在继续搜救其它三人，他们可能被困在瓦砾中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三人徒手挖掘废墟，来取回尸体并搜寻可能的幸存者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列军方表示，其部队在过去几天袭击了加沙地带的超过100个目标，并击毙了数十名哈马斯武装人员，摧毁了一些火箭发射阵地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列军方表示，他们在加沙的杰巴利亚地区杀死了上周参与10月7日以色列袭击的一名伊斯兰圣战武装人员。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙市被以色列袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EDYSHOUYEFKYHA27QT2W5IZKSY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月5日，加沙市。MOTTI MISRAH / REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙地带建筑物损毁景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X2WWXMYFVNJEPJS5SPHQFRVMZA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月5日，加沙地带被摧毁的建筑物，从以色列南部拍摄。KAI PFAFFENBACH / REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙地带的烟雾景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQQP2V2I5FLCPCF2G45ZDLPPCA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月5日，加沙地带的烟雾景象，从以色列南部拍摄。KAI PFAFFENBACH / REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙市被以色列袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SMCD2IHRBKLFN4PBNLLFD27WI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月5日，加沙市被以色列空袭击中的房屋现场，女孩们走在现场。MOTTI MISRAH / REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙市被以色列袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NFAPGMQCIRJKBGKBP3FCV45ZGA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月5日，加沙市被以色列空袭击中的房屋现场，人们检查现场。MOTTI MISRAH / REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 13:11:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-strikes-kill-nine-people-gaza-mediators-strive-truce-deal-2025-01-05/</guid></item><item><title>在中间派失败后，奥地利将进入由极右势力主导的联盟谈判。</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/austrian-conservatives-hold-crisis-meeting-after-chancellor-quits-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;奥地利在周日向着由极右翼政党自由党（FPO）主导的政府联盟谈判迈进，此前中选政府的组建努力因未包括自由党而告失败，促使总理卡尔·内哈默辞职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内哈默在周六晚宣布辞职，他曾领导过由三党及两党组成的谈判，意在组建一个中选派联盟政府，以抵御 eurosceptic（疑欧）、对俄国友好的自由党，该党在9月份的议会选举中获得约29%的选票，成为第一大党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人民党（OVP）保守派任命秘书长克里斯蒂安·斯托克尔暂时接替内哈默的领导职务。斯托克尔过去一直重申内哈默的立场，即人民党不会与自由党领袖赫伯特·基克尔合作执政，但在周日他表示情况已经改变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“领导选票最多政党形成政府的任务将交予我。”斯托克尔在接受媒体采访时说，“因此，这件事不仅关乎赫伯特·基克尔或我，而是关乎这个国家急需一个稳定政府。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人民党是唯一一家未明确排除与自由党合作的政党，如果两者共同执政，他们将在议会中占有多数。内哈默将矛头指向基克尔，称他是一名阴谋论者。但基克尔坚称，他领导的政府中他会担任总理一职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总统亚历山大·范德贝伦——一位昔日的左翼绿色党领导人，曾就让基克尔成为总理提出质疑——拒绝在选举后的短期内请求自由党组阁，因为其他政党不愿与其合作。尽管如此，范德贝伦表示情况已经改变，他将于周一上午11点与基克尔会面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“之前阻碍人民党与自由党合作的声音已经变得安静了许多，这意味着一条新的可能性正就此打开。”范德贝伦在向全国人民发表讲话中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自由党在过去曾是政府联盟的次要合伙人，最近自2017年至2019年间与人民党合作，但自1950年代成立以来，自由党从未在由其领导人任职的党派中领导过政府。该领导人的后台是一名曾是党卫军（SS）军官和纳粹党议员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内哈默的联盟谈判失败突显了在欧洲许多国家，中选派政党在没有极右翼政党的情况下组建稳定政府的难度正在增加。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民调显示，自由党的支持率继续增长，与人民党和社民党的差距已超过10个百分点，而这些政党的支持率则在下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人民党和自由党在许多问题上存在重叠，尤其是在移民问题上立场强硬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，此次中选派的谈判中最棘手的问题是如何缩减预算赤字，预计这一赤字在2024年和2025年将超过欧盟规定的3%的经济产出限制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管两党都呼吁减税，但自由党承诺要削减人民党的一些既得利益，比如强有力的商会。他们在这个问题上意见不合——自由党反对援助乌克兰反对俄罗斯的战争，以及目前计划中的导弹防御系统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自由党与匈牙利总理维克托·奥尔班的青民盟（Fidesz）结盟，称自己是在捍卫奥地利的中立。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;基克尔在脸书上发布了一份简短的声明，否认谈判失败的责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们不应对失去的时间、混乱的状况和削弱人们的信任等后果负责。”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="奥地利人民党（OEVP）在维也纳举行的竞选宣传海报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXD3DMM44ZKUNBISHPAXVRDNSU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人民党（OEVP）秘书长克里斯蒂安·斯托克尔在维也纳的竞选宣传海报发布会上向媒体发表讲话。路透社/莱昂哈德·福格/资料照片，2024年9月4日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="在维也纳进行联盟谈判后的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SWTG2CALA5IXRM2ME5DKDQD6T4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;奥地利总理兼人民党（OeVP）主席卡尔·内哈默与社会科学民主党（SP）主席安德烈亚斯·巴布拉尔和NEOS政党主席贝特·梅因尔-里斯宁格尔在维也纳进行联盟谈判后的新闻发布会。路透社/莉莎·勒特纳/资料照片，2024年12月17日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="人民党和总理卡尔·内哈默向媒体发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PGXAXZMTDRK4JPQAKDE6ADNB34.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人民党（OEVP）主席兼总理卡尔·内哈默在其竞选计划发布期间在维也纳向媒体发表讲话。路透社/莱昂哈德·福格/资料照片，2024年9月5日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 11:13:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/austrian-conservatives-hold-crisis-meeting-after-chancellor-quits-2025-01-05/</guid></item></channel></rss>