<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 15 Jan 2025 12:56:29 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>阿尔巴尼亚总理给意大利总理梅洛尼带来生日围巾和歌曲的惊喜</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/albanian-premier-surprises-italys-meloni-with-birthday-scarf-song-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;阿尔巴尼亚总理埃迪·拉马在本届国际可再生能源峰会开幕式上，将一条围巾作为礼物赠予意大利总理吉奥吉娅·梅洛尼，并为她唱起了生日快乐歌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马个头比梅洛尼高出不少，他在世界未来能源峰会上单膝跪地，双手呈上礼物，并用英语唱起了“生日快乐”。两国领导人在阿布扎比举行的这一峰会上出席了相关活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这条轻盈的围巾是由一名移居至阿尔巴尼亚的意大利设计师设计的，拉马向梅洛尼作了介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管政治理念大相径庭，但两位领导人之间的合作关系却十分融洽——梅洛尼领导着意大利兄弟党，而拉马担任阿尔巴尼亚社会党领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅洛尼在去年与拉马达成协议，同意将部分在意大利海域获救的移民送往阿尔巴尼亚的拘留中心进行安置，但由于法律上的阻碍，该计划暂时处于搁置状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本届峰会上，意大利、阿尔巴尼亚和阿联酋签署了共建亚得里亚海海底可再生能源互联网络的合作协议，协议价值至少10亿欧元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="意大利总理吉奥吉娅·梅洛尼出席罗马年终新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PF7RDFZPENKBDFPX63TPLDTUXE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;意大利总理吉奥吉娅·梅洛尼出席她在罗马的年终新闻发布会，拍摄于2025年1月9日，意大利。路透社/费列莫·卡西里档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 11:05:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/albanian-premier-surprises-italys-meloni-with-birthday-scarf-song-2025-01-15/</guid></item><item><title>乌克兰泽伦斯基在二战争端取得进展后访问波兰</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-zelenskiy-visits-warsaw-wednesday-poland-says-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基于周三访问华沙，波兰称两国历时已久的战时遗体挖掘历史争议获得了突破，这为两国关系的改善铺平了道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;围绕遗体挖掘和恰当安葬受害者的争端，将成为5月份总统选举的关键议题。保守派历史学家、波兰国家记忆研究所（IPN）院长，作为主要民族主义反对派候选人参选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管自2022年俄罗斯入侵以来，波兰一直是乌克兰最为坚定的支持者，但两国自1943年至1945年的沃伦尼亚屠杀事件以来的邻国关系一直备受紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一争议近年来更为复杂，波兰副总理瓦迪斯瓦夫·科斯尼雅克-卡姆奇亚在今年10月表示，乌克兰在加入欧盟时必须解决该问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰面临新的俄罗斯攻势，也将讨论其要求提供更多武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰称，在沃伦尼亚屠杀事件中丧生的波兰人超过10万人，数千名乌克兰人也在报复性屠杀事件中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华沙长期以来要求其专家能够自由进入可能埋有受害者的地点，以便进行遗体挖掘，以安排正当的葬礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰总理唐纳德·图斯克周五赞扬了两国关系的“突破”，称乌克兰决定允许首次进行受害者的遗体挖掘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《波兰日报》报道，遗体挖掘工作计划于4月开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基将与图斯克会面，两位领导人将在格林尼治时间11:40共同召开联合新闻发布会，之后他将会见总统安德烈·杜达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基办公室负责人安德里·耶尔玛克在Telegram上表示，他们将讨论“战争、武器、制裁、历史、削弱俄罗斯用于资助战争的能源工具”。一位波兰政府官员告诉路透社，他们还将讨论“遗体挖掘的实施方式”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰本月接任欧盟理事会轮值主席国，增加欧盟安全承诺和支持乌克兰成为议程的重点，各国领导人正展望特朗普就任美国总统后的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沃伦尼亚屠杀事件发生地，在二战前是波兰领土，后来被苏联占领。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013年，波兰议会将乌克兰民族解放军（UPA）在二战期间实施的屠杀行为认定为“带有种族灭绝特征的种族清洗行为”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰没有接受这一说法，并经常将沃伦尼亚事件看作是波兰和乌克兰之间的冲突，影响两国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅称，战后，波兰对乌克兰人进行了不良对待，强迫他们搬迁到该国其他地区。此外，2015年，波兰的一座纪念乌克兰民族主义士兵的纪念碑遭到破坏，也是乌克兰的投诉之一。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="欧盟领导人布鲁塞尔峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XWAE433G7JLWPFDBWNOZ3CR5QQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基出席2024年12月19日在比利时布鲁塞尔举行的欧盟领导人峰会。路透社/约翰娜·格龙/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 05:48:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-zelenskiy-visits-warsaw-wednesday-poland-says-2025-01-15/</guid></item><item><title>对华鹰派鲁比奥预计将顺利确认为特朗普政府国务卿提名人</title><link>https://www.reuters.com/world/us/china-hawk-rubio-set-smooth-confirmation-trumps-state-dept-nominee-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;美国共和党参议员马科·鲁比奥预计将在周三的国务院提名听证会上接受参议院外交关系委员会的温和质询，而该委员会他已经服务了14年。随后，他有望以相对轻松的方式获得参议院全体成员的确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为坚定的“亲台”派，并且是支持以色列的坚定支持者，这位53岁的鲁比奥在总统当选人唐纳德·特朗普宣布提名他成为美国首席外交官之后，立即获得民主党人的支持，这种现象与一些争议更大的提名人在党内甚至特朗普自己的支持者中引发了怀疑相比，形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥是移民自古巴的后代，他将是首位担任美国首席外交官的西班牙裔美国人。作为自2011年以来同时担任参议院外交关系委员会和情报委员会成员的成员，他在国家安全问题上的两党合作方面赢得了声誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我相信你具备担任国务卿所需的技能和资格。”参议院外交关系委员会首席民主党人珍妮·沙欣在准备好的开幕词中写道，此内容由路透社在听证前获悉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙欣在上述讲话中还表示，希望鲁比奥能够详细阐述政府对乌克兰的计划，并倾听他对中东事务的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥是国会在对抗中国问题上最具影响力的倡导者之一，这也是华盛顿少数几个团结一致的议题之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他支持香港民主抗议者的行为在中国引发了制裁，这意味着他可能会成为首位受到中国旅行限制约束的美国国务卿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥对中国人权记录的关注，这是该议题中美两国之间长期存在的争议焦点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的一些其他国家安全提名人均受到强烈的批评，其中甚至包括一些共和党人要求了解更多关于前福克斯新闻主持人皮特·赫格赛思和前国会议员图尔西·加巴德的信息，他们分别被提名担任国防部长和国家情报局长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥本人也受到了一些批评。一些特朗普的核心支持者认为他太传统和国际主义，与特朗普政府的更为孤立主义的“美国优先”政策格格不入。鲁比奥也是2016年共和党总统候选人提名竞选的竞争对手之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但最近他的观点与党魁更接近了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年4月，鲁比奥与其他14名共和党参议员投票反对一项大规模军事援助计划，帮助乌克兰抵抗俄罗斯，尽管他在2022年5月投票支持援助乌克兰。特朗普批评乔·拜登总统继续向俄罗斯入侵者提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥表示基辅需要寻求与俄罗斯的和平谈判，而不是试图重新获得自俄罗斯占领的最近十年所得的所有领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普选择这个强烈批评古巴共产党政府的人担任首席外交官，这也表明他将延续他在任内的政策，即回撤前任总统奥马巴时期努力缓和与这个岛屿国家的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，总统乔·拜登宣布将放松对古巴的制裁，这是他预期采取的一系列举措的一部分，旨在释放政治犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥强烈支持以色列。去年，他说他不会在加沙寻求停火，并认为以色列应该摧毁“所有”巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动哈马斯的元素。“这些人是残忍的野兽。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果听证会进行得如预期顺利，鲁比奥可能将在特朗普连任后不久，即2025年1月20日成为美国国务卿。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人和美国前总统唐纳德·特朗普在罗利的多顿球馆竞选活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HDPSDVMBTVKCPOJDITVBFRPZNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人和美国前总统唐纳德·特朗普与共和党参议员马科·鲁比奥（FL）在美国北卡罗来纳州罗利的多顿球馆参加竞选活动时的反应。路透社/乔纳森·德雷克/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 11:03:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/china-hawk-rubio-set-smooth-confirmation-trumps-state-dept-nominee-2025-01-15/</guid></item><item><title>特朗普尝试购买格陵兰岛引发关于如何处理台湾问题的中国辩论</title><link>https://www.reuters.com/world/china/trumps-greenland-bid-stirs-debate-china-about-what-do-with-taiwan-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;多年来，美国政府一直敦促中国在台湾问题上“克制”，并放弃军事威胁，试图将这一民主治理的岛屿纳入其控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，一些中国评论员指出，美国长期以来传达的信息现在因美国当选总统唐纳德·特朗普扬言通过武力或经济手段控制格陵兰和巴拿马运河而受到质疑。特朗普将在2025年1月20日就职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普有关台湾的言论对未来美国政策的影响最近在中国社交媒体和国际关系分析家中进行广泛讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管短期内台海局势不太可能改变，但有人认为特朗普打破美国外交惯例的做法可能为中国的行动创造机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位中国专家表示，特朗普执政的第一年表明他在将外交政策视为交易，并暗示他可能在台湾问题上达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海复旦大学国际问题研究所教授赵明浩说，特朗普威胁要通过武力夺取格陵兰、巴拿马运河甚至加拿大，这些都是需要认真对待的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此外，我们还需要考虑特朗普的实用主义，他认为这是很认真的。许多中国人依然认为特朗普是一个能搞定难题的人，即使是在台湾问题上也是如此。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政府外交部表示，试图将格陵兰与台湾挂钩的想法是荒谬的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“台湾问题是中国内政，其解决方式应由中国人民决定。”其在一份向路透社发出的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾外交部被问及特朗普的言论是否会促进中国在台湾问题上制造麻烦的可能时，表示“中华民国”是该岛的正式名称，是一个主权独立国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何扭曲台湾主权状态的做法都改变不了台湾海峡的现状。”其在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普过渡团队未立即对该邀请发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国坚持认为台湾是中国领土，并从未放弃使用武力统一岛屿的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京面临的一个限制因素是，美国法律规定必须向台湾提供防御所需的一切手段，但根据“战略模糊”政策，是否会在与中国开战的情况下援助美国部队帮忙仍不得而知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其执政的第一年强烈支持台湾，包括定期进行武器销售。但去年竞选期间，特朗普表示台湾应该支付美国为其提供保护的费用。台湾曾多次表态称，致力于增加国防开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在北京眼中，台湾已合法属于中国领土，其命运注定要回到祖国怀抱；台湾则对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，特朗普有关格陵兰的言论在中国社交媒体上引起了轩然大波，中国的社交媒体内容受到审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果格陵兰被美国吞并，中国必须收回台湾，”香港城市大学法学教授王江裕在微博上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位以“鸿图书香”为名的百度搜索引擎博客评论员表示，如果特朗普对格陵兰采取行动，中国应“抓住机会收回台湾”。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中南财经政法大学政治与国际关系学院副教授陈飞在新闻门户网站网易写道，对特朗普来说，台湾是核心的安全利益，但这与中国经验的情况有所不同，因为特朗普正在直接威胁另一个国家的主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“台湾是中国内域，是一个纯内政问题，与任何其他国家无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但美国德国马歇尔基金会的台湾专家宝姐姐·格拉瑟表示，对中国国家主席习近平来说，还有其他更重要的因素要考虑，尤其是对中国军事能力的评估以及使用武力对台湾的成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为北京会将格陵兰和台湾相提并论，”她说，“中国人认为台湾自始至终都是中国的一部分，他们不会花钱买，台湾的政府也不会同意被购买。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新加坡南洋理工大学国际关系研讨所高级研究员杜瑞思也表示，认为特朗普关于格陵兰的言论会促使中国在台湾问题上更加自信的想法是荒谬的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但据我看来，如果特朗普总统拒绝……排除使用军事力量以求并实现和保护美国利益的可能性，我认为这种言论和决心会进一步使北京不敢轻举妄动，以免美国对台湾采取军事行动进行自卫。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这对中国的威慑力非常强大。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图展示地球仪、中国和台湾国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PRY6SEDEZNIEXKTVG2M5ESU2OI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图显示地球仪置于中国和台湾国旗之间，2022年8月6日。路透社/Dado Ruvic/插图/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 05:18:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/trumps-greenland-bid-stirs-debate-china-about-what-do-with-taiwan-2025-01-15/</guid></item><item><title>受挫幸存者成为首位在职被捕的韩国总统</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-embittered-survivor-becomes-first-sitting-president-arrested-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;尹锡悦成为首位因涉嫌&lt;strong&gt;叛乱&lt;/strong&gt;被逮捕的在职韩国总统。他在长达数周的与调查他涉嫌叛乱的当局的僵持中最终让步，于12月14日被国会弹劾，随后于2025年1月15日被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位在任期内逐渐孤立的政治幸存者，自任期过半以来，64岁的尹锡悦一直饱受个人丑闻的困扰，激进的反对派和党内分歧使他陷入困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他面临的法律困境与他执政前作为顶级检察官所取得的显赫政绩形成了鲜明对比。这些政绩使他成为公众人物，并在2022年总统选举中赢得了胜利，这是他首次担任公职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年总统大选勉强胜出后，尹锡悦不断遭受连绵不绝的战役的打击，这导致了他的行为越发叛逆。一位他的前对手曾表示，这种叛逆正是他的显著特点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到2024年12月3日，尹锡悦在震惊韩国国民的情况下短暂实施了&lt;strong&gt;戒严令&lt;/strong&gt;。他此前曾被告知被非法拘捕，并以此为由集会支持者，面对不断加剧的法律和政治难题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他目前的命运掌握在韩国&lt;strong&gt;宪法法院&lt;/strong&gt;手中，随着他的法律困境加剧，法院将决定他的命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦因涉嫌叛乱面临多项刑事调查，这是唯一韩国总统无法豁免的指控，其中包括公职人员腐败调查机构的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦曾拒绝遵从他称之为非法逮捕令的行为，以此来吸引支持者，在法律和政治困境不断加剧的情况下公开展示团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在首尔市中心的坚庐藏身期间，尹锡悦及其总统安全服务与试图逮捕他的当局进行了高风险的博弈。在长达两周的时间里，当局试图逮捕他，尹锡悦最终同意接受询问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在他被捕之际，尹锡悦发布声明称，他并不承认这一非法程序，但为了防止流血冲突，他将服从。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦曾誓言要“打到底”，并呼吁支持者帮助他将国家从“反国家势力”的手中拯救出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的总统任期在过去一年中因涉及他妻子的丑闻而蒙上了阴影。他的妻子因不当接受了一只价格高昂的迪奥手袋而受到指责，这成为议会大选失败的主要原因之一。但尹锡悦继续拒绝调查这一事件，并拒绝调查有关其妻子和母亲涉嫌股票操纵的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查这些指控的检察官决定不指控这位第一夫人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在国内的挣扎掩盖了他的国际舞台上的相对成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他大胆推动与邻国日本长达数十年的外交争端结束，并与东京和美国一起推动三边安全合作，这一举动被视为他的外交政策成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年在白宫的一次活动中，尹锡悦展现了他个人关系方面的天赋，当时他在总统乔·拜登和其他观众面前唱起了1970年代的流行歌曲《&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-us-mark-alliance-with-rap-song-fashion-beer-2023-11-02/"&gt;美国派对&lt;/a&gt;》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦出身于首尔的一个富裕家庭。他在学校表现出色，并进入首尔国立大学法学系学习。但由于好逸恶劳，他反复未能通过司法考试，直到第九次才通过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，尹锡悦作为调查前总统朴槿惠腐败案的主要调查员，被问及是否出于报复，他回应说检察官不是黑道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三年前，朴槿惠暂停了他的调查工作，并解除了他对一起涉及国家安全局重要案件的调查团队的职务。当时，大多数人认为这是对她权威的挑战的惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他参与将朴槿惠关押并戏剧性地重返首尔中央地方检察官办公室主任一职，标志着他崛起的开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两年后，尹锡悦成为韩国的大检察官，领导了一项针对接近继任总统文在寅的亲密盟友的腐败调查。这使他成为对文在寅的自由政策感到失望的保守派的宠儿，并为他赢得了2022年总统候选人的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他的总统任期一开始便因移行政宫这一举动而不顺。有些人怀疑他是为了风水原因而这么做，但尹锡悦否认自己或妻子与巫师有任何牵连。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年万圣节的人潮拥挤事件造成159人死亡后，尹锡悦拒绝解雇高层官员，反而被指责保护了他的“追随者”。其中一位是尹锡悦同校校友、当时的安全部长李随着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位从首尔 chois 高中毕业的校友是金永熏，他在推动行政办公地点搬迁、担任总统安全服务负责人后，又在9月被任命为国防部长。金永熏也被认为是建议尹锡悦宣布戒严的两个人之一。另一人是李随着。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 03:04:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-embittered-survivor-becomes-first-sitting-president-arrested-2025-01-15/</guid></item><item><title>孟加拉国最高法院裁定前总理凯拉德 genç cases中的无罪判决。</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/bangladeshs-top-court-acquits-former-pm-khaleda-graft-case-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;孟加拉国最高法院于周三宣布前总理凯拉德·齐亚在一桩2008年的贪腐案件中无罪释放，为这位病中的领导人参与议会选举铺平了道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是凯拉德及其家族的最新一次司法胜利，她是该国两大政治势力之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由首席大法官赛义德·雷法特·艾哈迈德领导的五人法官小组宣告凯拉德、其子塔里克·拉赫曼等人无罪，推翻了高等法院在2018年判决的监禁判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，凯拉德的对手希琳·哈西娜执掌孟加拉国，她在8月因大规模抗议被迫辞去总理职务并逃往邻近的印度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这起追溯至2008年的案件指控凯拉德及其同伙盗用了2100万塔卡（约17.3万美元）的外国捐赠，这些资金原本用于她在2001年至2006年担任总理期间设立的孤儿院信托基金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“案件卑劣到连上诉和未上诉的人都被宣告无罪。”辩护律师齐布尔·阿贝丁在宣判后表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月，79岁的凯拉德在另一起贪腐案件中被宣告无罪，该案件指控她在2005年从另一个信托基金中挪用了3150万塔卡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，凯拉德因患有肝硬化和心脏病等健康问题，被运送至伦敦接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月，高等法院宣布塔里克及其同伙在2004年的集会中引发的手榴弹袭击案无罪，塔里克目前流亡于伦敦，担任孟加拉国民族党（BNP）代理党魁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月以来，孟加拉国由诺贝尔和平奖得主穆罕默德·尤努斯领导的临时政府执掌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孟加拉国民族党（BNP）呼吁于2025年8月之前举行大选，称此举是为了国家利益，理由是政治和经济局势持续不稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=121.5000塔卡)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="参加集会的孟加拉国民族党支持者手持前总理凯拉德·齐亚的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LTFVWONNVROGJPEP2PMVMMUXOY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;参加集会的孟加拉国民族党支持者手持前总理凯拉德·齐亚的照片，照片摄于希琳·哈西娜辞职后不久，在孟加拉国首都达卡，2024年8月7日。路透社/莫汉杜·蓬尼尔·胡赛因/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:10:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/bangladeshs-top-court-acquits-former-pm-khaleda-graft-case-2025-01-15/</guid></item><item><title>韩国调查人员在叛乱调查中讯问被捕总统尹锡悦</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-president-yoons-residence-execute-arrest-warrant-yonhap-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦因涉嫌参与一起刑事叛乱调查，在周三被当局逮捕并接受质询。他表示，自己之所以合作是因为担心避免非法调查可能导致暴力事件的发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是韩国历史上首位在职总统被逮捕，这场突发的事件使这一亚洲最活跃的民主国家再次陷入动荡。尽管该国历史上经常以法律手段惩处和监禁前任领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自国会议员在12月3日短暂宣布实施戒严后决定弹劾他并将他解除职务后，尹锡悦便一直蛰居在山间别墅中，被庞大的总统安全队伍护卫，甚至阻止了一次先前的逮捕尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数千名警察在16日凌晨对尹锡悦的住所进行了冲击，试图将他逮捕后，他才同意前往接受质询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在一份声明中表示：“尽管这是一次非法的调查，我仍决定配合以防止不必要的流血事件。”该声明提及负责此次调查的高级官员腐败调查办公室(Corruption Investigation Office for High-ranking Officials, CIO)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检察人员陪同尹锡悦从青瓦台的“贝弗利山”区驱车前往CIO的简陋办公室，从后门进入，避免了媒体的注意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局在48小时内有权对尹锡悦进行质询，此后需要申请逮捕令才能将其拘留20天或释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，尹锡悦拒绝回答问题，未同意与调查人员进行视频记录的访谈，据CIO官员透露。CIO表示尚不清楚尹锡悦为何拒绝响应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据CIO官员透露，尹锡悦在完成一顿白菜汤晚餐后，质询将继续进行，但晚间质询是否进行尚待决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师表示，逮捕令是违法的，因为该令是由错误司法辖区的法院发出，且调查团队并无合法授权进行调查。CIO提供的搜索尹锡悦住所的逮捕令中称尹锡悦为叛乱首犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据CIO官员透露，总统守卫在质询楼层中，但尹锡悦可能将被关押在韩国首尔拘留中心，其他知名人士，如前总统朴槿惠和三星电子董事长李在镕也曾在此服刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦宣布实施戒严震惊了韩国公众，导致韩国第四大经济体日本的经济动荡，并引发了美国在该地区关键安全伙伴韩国前所未有的政治动荡。参议员在12月14日不久后即对其进行了弹劾投票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了刑事调查外，宪法法院正在审议是否应支持议员的弹劾决定，永久罢免尹锡悦的总统职位，还是恢复其总统权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫国家安全委员会发言人表示，美国将继续与首尔政府合作，赞赏韩国政府及其民众的所有努力，以符合宪法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本邻国日本政府发言人桥本浩史在每日新闻发布会上表示，东京密切关注着韩国的这一进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次逮捕行动在凌晨开始，引发全国关注，数十万人通过现场直播观看警察大部队抵达总统府，推搡支持尹锡悦的民众并向森林公园入口处携带梯子和剪线器人行道进发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地方新闻播报员报告尹锡悦拘留迫在眉睫时，据现场目击者称，一些尹锡悦支持者和警察在总统府附近爆发了小规模冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成千上万的抗议者聚集在CIO办公室外，挥舞着韩国和美国国旗，并举着“停止偷窃”的标语。这些标语指的正是尹锡悦对他未证实的选举舞弊指控，这也是他宣布临时戒严的部分理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在其个人Facebook页面上手写的一封信中表示，他因没有妥协而常被称作愚蠢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦声称，存在大量的选举办票舞弊证据，不能被视为阴谋论，尽管他承认没有足够的证据去处罚某个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国选举委员会否认了军队在临时戒严时期对该机构采取的行动指控，声称选举制度透明且公开透明，有充足的监督。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些尹锡悦的支持者将他的困境与美国前总统唐纳德·特朗普联系起来，特朗普也主张2020年大选有舞弊行为，最终仍成功进行了令人震惊的政治复出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看到我们的国家濒临崩溃真是太悲惨了，”一名70岁的退休者，在尹锡悦被捕当天向总统府外抗议的 Kim Woo-sub 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我仍然期望特朗普能够支持我们的总统，选举舞弊是他们共有的问题，但同样需要韩国对抗中国，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管民调显示大多数韩国公众反对尹锡悦的临时戒严并支持其弹劾，但政治僵局使得他的支持者得以喘息，其所属的人民力量党（People Power Party, PPP）在最近几周也出现了复兴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近的一次Realmeter民调显示，人民力量党的支持率为40.8%，而主要反对党民主党的支持率为42.2%，误差幅度内且低于上周的10.8%的差距。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 19:47:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-president-yoons-residence-execute-arrest-warrant-yonhap-2025-01-14/</guid></item><item><title>拜登在椭圆办公室辞行，特朗普的影子 looming 在其遗产之上</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-bids-farewell-oval-office-trump-looms-over-his-legacy-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登将在星期四发表其五个十年政治生涯中的最后一场椭圆办公室演讲，希望以此夯实一个被民主党未能阻止唐纳德·特朗普重返白宫的颓势而掩盖的遗产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年，拜登以过渡人物身份竞选总统，但这位80岁的高龄候选人选择竞选连任，坚信自己是唯一一个能够击败特朗普的民主党人。在七月拜登因与特朗普辩论中失利而被排除在竞选之外后，他的一些民主党人指责他为选举失利负有责任，副总统卡玛拉·哈里斯带领竞选团队进行了一场席卷全国的闪电行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在艰难应对不平等、解决气候问题、推动基础设施复原、提振美国经济等方面，拜登及其盟友努力重塑美国经济，促进了新的半导体芯片的制造。尽管面临着民主党未能阻止民主制度倒退的挑战，拜登仍留下了美国经济表现优异、未来充满希望的遗产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遗憾的是，拜登未能以他期望的方式弥合国内的分歧，也无法在全球范围内阻止民主制度的倒退。他最辉煌的政绩——击败特朗普，这一成就只是暂时的。如今，共和党总统当选人誓言推翻民主党政府所取得的许多成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在椭圆办公室发布的一封早间信件中指出了他所认为的持续威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我竞选总统是因为我相信美国的灵魂受到了威胁。我们是谁的本质受到了威胁，而这仍是个现实问题。”他敦促美国人继续为了平等、生命、自由与追求幸福而抗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对乔·拜登来说，他只希望被铭记为为这个国家所做的伟大贡献，至少在短期内，这些贡献由于他的参选决定而被超过。”前奥巴马总统顾问大卫·亚历山卓说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他成为了一位历史性的总统，因为他是击败了特朗普的人。因此，显然，特朗普的回流、重新上台权力比他上次离开时还要强大，是对这个故事不幸的附言。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫官员表示，长期来看，人们可能会更清晰地认识拜登的遗产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从历史的角度而言，这场选举发生的时间极其短暂。这位总统已锁定了自林登·约翰逊以来最重大的立法记录，而这些法律带来的不可逆转的利益将随着时间的推移而不断扩大。”官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期盟友克里斯·科恩参议员表示，拜登在2021年首次就职时面临经济危机、公共卫生危机和民主危机，在1月6日国会山遭特朗普支持者袭击后更是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当时国家正处于危机的深处。从那时起，他就任后从疫情中恢复过来，是他的最大成就。”科恩表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府负责分配COVID疫苗、推动经济复苏，即便经济上遭遇通胀飙升和价格高涨等挑战。但共和党人抓住了公众的失望情绪，指责民主党人精英主义以及与工薪阶层选民脱节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你无法仅凭几年的绝对经济增长和政策改变逆转四十余年的不平等上升趋势。”经济政策研究所会长希德·谢尔霍茨说道。“但其中最根本的一件事是提供了大规模的救济措施，以促进强劲的就业复苏。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在参议院任职三十余年，担任巴拉克·奥巴马的副总统八年，其四年的总统任期中，以统一西方对乌克兰战争的反应、加深盟友关系以及美军从阿富汗撤军作为关键外交政策成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年8月的混乱阿富汗撤军期间，13名美国军事人员丧生，这一事件使拜登的人气跌到谷底。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其大力支持以色列态度——尽管巴勒斯坦人因哈马斯激进组织对以色列的致命袭击而伤亡惨重——也使民主党内部出现分裂，拜登在左翼的形象亦受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前加拿大总理贾斯汀·特鲁多的国家安全顾问文森特·雷比表示，尽管拜登在重建美国信任方面取得了坚实成就，但他的历史地位将时过境迁而定论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将从五、十年后的历史角度看待他。但他将是两届特朗普总统之间的一位总统，他坚守了底线，但特朗普还是回来了。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统乔·拜登在洛杉矶大面积野火应对中的联邦响应简报会上登场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BERFUBVX6VO43KANCYKTO3PKFQ.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;  
&lt;figure&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统乔·拜登在洛杉矶大面积野火应对中的联邦响应简报会上登场，位于美国华盛顿特区的白宫椭圆办公室，2025年1月10日。REUTERS/伊丽莎白·弗朗滋/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;  
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统乔·拜登与美国总统当选人唐纳德·特朗普在白宫椭圆办公室会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PE7MQQJK35IWTOFFRVKQYFR2WA.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;  
&lt;figure&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统乔·拜登与美国总统当选人唐纳德·特朗普在华盛顿特区白宫椭圆办公室会面，2024年11月13日。REUTERS/凯文·拉玛库/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;  
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:04:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-bids-farewell-oval-office-trump-looms-over-his-legacy-2025-01-15/</guid></item><item><title>科摩罗执政党赢得议会选举，反对派拒绝接受选举结果</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/comoros-ruling-party-wins-parliamentary-elections-opposition-rejects-results-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;科摩罗执政党在本周的议会选举中以压倒性优势获胜，选举委员会宣布，执政党在周日的选举中获得了33个议席中的28个席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立国家选举委员会（CENI）在周二晚宣布，执政党在周日的选举中获得了33个议席中的28个席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党在上届议会中拥有24个席位中的22个席位，由于2023年法律变更，议会规模扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要反对党朱瓦党由于对其透明性存有疑虑未参与此次选举，并称选举结果为闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朱瓦党秘书长哈桑·艾哈迈德·埃尔·巴鲁万在声明中指出：“科摩罗人抵制选举闹剧已经揭露了选举舞弊和篡改选票。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党的发言人阿卜杜勒马赫德表示，选举过程中存在违规行为，他们拒绝接受选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“反对党抵制了篡改选票的代表被逐出投票站。”阿卜杜勒马赫德周一对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举部长法基里丁·马哈莫德在周二对路透社表示，“反对党的欺诈指控是站不住脚的。如果他们感觉受了委屈，应该将证据提交法庭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日在投完票后，总统阿扎利·阿苏马尼立即驳斥了欺诈指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿苏马尼的反对者指责他实施专制统治，并为他的长子诺尔·埃尔·法特准备了继任计划，意在2029年任期结束后由其接任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1975年从法国独立以来，科摩罗曾尝试过多达十几起政变，该国人口仅80万。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Working dinner at a the final day of the Russia-Africa summit in Saint Petersburg" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YVAQCVHRJGZJZJ4Q23TQ4S6IMU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;科摩罗总统阿扎利·阿苏马尼在圣彼得堡俄罗斯出席工作晚宴，2023年7月28日。米哈伊尔·梅捷尔//塔斯社供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:40:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/comoros-ruling-party-wins-parliamentary-elections-opposition-rejects-results-2025-01-15/</guid></item><item><title>加沙停火仍难以实现，谈判人员试图敲定协议</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;谈判人员正在努力敲定加沙停火的最终细节。这是一项复杂的、分阶段的停火协议，谈判在卡塔尔进行了马拉松式的讨论，旨在结束一场已造成广泛死亡和破坏，并搅乱了中东局势的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多哈的超过八个小时的会谈燃起了乐观情绪。包括调解人卡塔尔、埃及和美国以及以色列和哈马斯官员在内的多方表示，达成一项停战协议以及释放人质比以前更近了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但哈马斯高级官员在周二晚向路透社表示，巴勒斯坦团体尚未提交回应，因为它仍在等待以色列提交示意图，显示其部队将从加沙撤出的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在之前的几个月里，双方间断的谈判多次接近达成停火协议，但在最后一刻遭遇障碍。当前协议的大致轮廓自2024年中以来已经存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果成功，计划中的逐步停火可能结束已经摧毁加沙、造成数万人死亡、使加沙多数人口无家可归，并仍然导致每日数十人死亡的战事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举可缓解中东地区的紧张局势，这场战争已经引发了约旦河西岸、黎巴嫩、叙利亚、也门和伊拉克的冲突，引发了以色列与伊朗全面战争的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列于2023年10月7日，在哈马斯领导的武装人员越过其边境后展开了军事行动，造成1,200人丧生，超过250人被俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此后，根据加沙当局卫生官员的统计，以色列军队已在加沙杀死了超过46,000名巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦人再次希望最新的会谈能带来解脱，缓解人道主义危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们等待停战和停火。愿上帝让我们以善结束这一过程，赐予我们和平并允许我们返回家园。”54岁的加沙难民阿玛尔·萨利赫，前任ened。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“即使学校被轰炸、破坏并摧毁，我们只希望知道我们终于生活在和平之中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，以色列将从2023年10月7日哈马斯袭击中俘获的人质和尸体中收回约100人，并以此为交换，释放巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新的草稿复杂且敏感。根据规定，最初步骤将包括六周的初步停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划还包括以色列军队逐步从加沙中部撤出，并让难民返回北部加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协定还要求哈马斯释放33名以色列人质，并采取其他步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;条款规定，在第一阶段第16天开始谈判第二阶段的协议。第二阶段包括释放所有剩余人质、永久停火以及以色列士兵的完全撤出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便交战双方同意该协议，该协议在最终停火和释放所有被俘人员前仍需进一步谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管各方正努力达成停火协议，但以色列军方、辛贝特国家安全局和空军在过去的24小时内对加沙进行了大约50次针对目标的攻击，军方和辛贝特在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国表示，正在筹备在潜在停火下扩大对加沙的人道主义援助，但仍存在边界准入和安全方面的不确定因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人质家属对希望和失望之间摇摆不定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不能错过这一刻。这是最后的机会；我们可以拯救他们。”霍达斯·卡德隆说，她的丈夫奥弗和孩子萨赫尔和易瑞兹于10月7日被绑架。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="约旦河西岸中部加沙地带的一次以色列袭击后的现场景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I34LI66IXFMMLAVUWBLRBUH5QU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在卡塔尔拉比赫·阿卜德拍摄的一次以色列袭击现场拍照，加沙地带中部，2025年1月15日。路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加沙地带南部汗尤尼斯的一次以色列袭击后的现场景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L5HVRK2H3ZOZNAO65LOBUHMVJI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在黎巴嫩人哈特姆·卡哈尔拍摄的一次以色列袭击现场拍照，加沙地带南部，2025年1月14日。路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加沙地带中部加沙布尔的一次以色列袭击后的现场景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UC6WVGHTT5KHTOWY5DOB6A2P6Q.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在以色列人拉曼·阿卜德拍摄的一次以色列袭击现场拍照，加沙地带中部，2025年1月14日。路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="北部加沙被以色列袭击后的被损毁建筑物" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K7YCQ4ZI7ZLERFWF2O2ENHNT7I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以色列人阿米尔·科恩拍摄的北部加沙被损毁建筑物，2025年1月14日，从以色列视角拍摄。路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="以色列战斗机从以色列视角被拍摄的资料图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7NE3L4YWZ5KM3HI4M5VHN6XYWA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以色列战斗机从以色列视角拍摄，2025年1月14日。路透社/阿米尔·科恩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="北部加沙被以色列袭击后升起的浓烟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PTRPGQRLSRMMDCTDB7ASBH6OYQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;阿米尔·科恩从以色列视角拍摄的北部加沙升起的烟雾，2025年1月14日。路透社/泰安图片社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 22:49:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</guid></item><item><title>意大利就非政府组织工作者在委内瑞拉被捕向委内瑞拉提出抗议</title><link>https://www.reuters.com/world/italy-protests-venezuela-over-arrest-ngo-worker-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;意大利外交部周三召见了在罗马的委内瑞拉最高外交官员，抗议该拉丁美洲国家对两个月前在委内瑞拉被逮捕的意大利公民阿尔贝托·特伦蒂尼命运信息的缺失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;45岁的NGO工作人员阿尔贝托·特伦蒂尼在11月于委内瑞拉被捕，但其家人表示，至今未对其提起正式指控。特伦蒂尼的家人呼吁罗马政府加大努力争取他的释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交部长安东尼奥·塔贾尼在社交媒体X上写道：“今早，我召见了委内瑞拉的大使，强烈抗议对意大利公民阿尔贝托·特伦蒂尼被拘留情况信息不足一事，并对三名意大利外交官被驱逐一事提出质疑。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《共和国报》报道，特伦蒂尼于11月15日在路障被拦下，被带至加拉加斯的一所监狱，并被拒绝与其家人联系。其母亲告诉该报，特伦蒂尼有健康问题，但未带药品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社已向罗马的委内瑞拉大使馆发送邮件寻求置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利与委内瑞拉关系恶化的一个背景下发生的逮捕一事，源于罗马和其他国家未承认尼古拉斯·马杜罗7月2024年总统选举的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总理吉奥吉娅·梅洛尼于周五谴责反对派领导人玛丽亚·科林娜·马查多在马杜罗就职第三任期前几小时内被短暂逮捕一事为“不可接受的镇压行为”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，意大利成功从监狱中释放了记者塞西莉亚·萨拉。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特伦蒂尼的母亲告诉《共和国报》：“我们相信总理梅洛尼和那些已经在塞西莉亚·萨拉案中展示过承诺和专注度的阁僚会继续工作，保护另一位意大利人不受伤害，尽快将阿尔贝托带回意大利。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="新当选的黎巴嫩总统乔瑟夫·奥恩在贝布达会见意大利外交部长安东尼奥·塔贾尼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R6Y4CDOC6RPZTLMFMVMD3MWNNM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;意大利外交部长安东尼奥·塔贾尼在黎巴嫩贝布达意大利大使馆举行的新闻发布会上表示。图片来源：路透社/默罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:34:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/italy-protests-venezuela-over-arrest-ngo-worker-2025-01-15/</guid></item><item><title>洛杉矶消防员在极端条件下坚守阵地</title><link>https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-firefighters-alert-return-extreme-winds-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;消防队员周二继续对抗洛杉矶近郊肆虐的两大野火，尽管沙漠大风和干旱的地形带来了极其危险的条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约8500名来自至少七个州和两个外国的消防员连续第二日阻止了火灾蔓延，但火灾仍吞噬了相当于整个华盛顿特区大小的区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一系列飞机向崎岖的山地投放了水和阻燃剂，而地勤人员则昼夜不息地使用手工具和水管工作。自1月7日火灾爆发以来，飞机偶尔因强风吹停。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕利塞德斯火势位于城西边缘，面积为23,713英亩（约96平方公里），控制率为18%——这表示正有18%的火场边缘被控制住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊顿火在城东山脉区域，总面积为14,117英亩（约57平方公里），控制率为35%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自去年4月以来，南加州缺乏任何显著降雨，使植被变成了易燃材料。圣安那风从沙漠地区席卷过山脊和峡谷，火焰前更是飞溅着数百英尺远的火星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管周二白天风力较预期稍轻，但气象局预计周三凌晨风速将达峰值，山地区域可能出现70英里每小时（约112千米每小时）的强风，同时还将保持红旗警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据洛杉矶法医办公室的数据，火灾死亡人数增至25人。目前估计受损或被摧毁的建筑物数量保持在超过1.2万座，未来重建工作预计将极为浩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多邻居街区被夷为平地，只剩下散落的炉灰和碎石。许多住宅内，仅剩烟囱矗立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在重灾区太平洋帕利塞德斯，卡琳娜·马赫和她的丈夫迈克尔·科瓦克感受到一些“难逃之义”，看到他们的房子安然无恙，而许多邻居的财产却全毁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们设计房子贴近自然，了解南加州的历史，我们知道在房子的生命周期中，可能会有一次严重的火灾，”科瓦克，一位建筑师说。他设计了这座房子并说，“因此，我们设计的房子既具备防火功能，又具有可持续性。巧合的是，这两种系统往往是一体的。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又有几千人获准返回家中，但仍有8.8万人处于疏散命令中，另有8.4万人处于疏散警报中，这是该大都会区历史上前所未有的大规模人口转移。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从电视上看是另一回事。从空中看，可以想象那种难以想象的巨大破坏。”洛杉矶市长卡伦·巴斯在空拍巡查后于新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;失去家园的48岁的约翰·阿多夫在埃顿火中幸免于难，但仍对未来感到不安。他在火灾仍在进行时回去查看能救回些什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“超市、加油站、爆炸的汽车里火星四溅……火焰高达建筑物两层，形成火焰龙卷风。我愚蠢且疯狂地试图抢救，”阿多夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;城市搜救队在阿塔丹拿的杂货店停车场展开搜救行动，用白板追踪进展，并从拖车内分发任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;50名消防员和警局人员逐户进行调查，寻找任何残余火源和可能存在的风险，如与太阳能电池板相连的锂电池。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕利塞德斯火势逼近了盖蒂博物馆珍贵的艺术收藏，这座博物馆收藏着梵高、伦勃朗、莫奈和德加的作品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但收藏品仍安全地存放在盖蒂中心的石灰岩石建筑中，该建筑有防火钢和加固混凝土。“试图从安全保障中移除艺术品是极不理智的，”盖蒂信托主席凯瑟琳·E·弗林姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国会共和党议员迈克·约书亚提议对援助设限，民主党对此表示反对。约书亚也表示，任何救灾资金都应“得到资助”，即应由其他预算覆盖，防止增加预算赤字的可能性，甚至削减其他项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这在过往的自然灾害中是少见的，加州民主党众议员泰德·莱欧驳斥了这种立场，认为这种做法“荒谬”。他说：“不应该利用美国同胞的痛苦与苦难来推动新的政策改变。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 13:59:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-firefighters-alert-return-extreme-winds-2025-01-14/</guid></item><item><title>德国政党在二月全国选举中的能源政策</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/german-parties-energy-policies-february-national-election-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;德国，欧洲最大经济体的选民将于2月23日前往投票站举行选举，这是柏林与俄罗斯断绝数十年来主要供气关系以来首次举行选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是主要政党提出的能源政策：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基督教民主联盟（CDU），在此次选举中与巴伐利亚姐妹党CSU联合，承诺将电价每千瓦时（kWh）降低5欧分或更多，相当于2024年电价的约12%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政党提议通过提高碳排放配额价格来减少电网费用，部分地减轻消费者的负担，同时为私营资本投资电网提供激励。两党均希望重新考虑对核能的看法，该能源在2022年已被废弃，并可能废除从2035年起禁止使用化石燃料车的禁令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CDU领导人弗里德里希·梅茨勒表示，快速转向氢能源将不会取得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;右翼民粹主义的“德国另类选择党”（AfD）主张继续运行天然气、石油加热系统和硬煤发电站。该党希望继续国内褐煤开采，并撤销退出核能的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该党认为当前执政联盟“意识形态化的”向可再生能源转型计划依赖于政府的补贴，这将导致贫困、去工业化和加深能源进口依赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AfD希望退出《巴黎气候协定》，削减能源税，并重启从波罗的海海底进口俄罗斯天然气管道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该党的总理候选人艾丽丝·韦德尔表示，她将拆除风力涡轮机以降低反映可再生能源扩展的电网费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会民主党（SPD）表示，他们将继续补贴可再生能源，并通过转型基金向消费者返还从税收和附加费中收集的大部分费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该党希望放宽宪法对公共债务的限制，即所谓的债务刹车，以筹集更多能源补贴的资金，并承诺继续推动绿色转型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该党希望暂时减免购置德国制造的电动汽车的税款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绿党主张继续促进可再生能源的发展。该党已经为一个容量市场设计计划制定了详细规划，来补充计划中的天然气到电力转换电站，这些电站应作为备份以平衡易变的风能和太阳能电力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该党希望推广电动汽车、热泵、能源共享和能效提升，并继续支持低收入消费者。该党的绿色政策计划通过增加政府借款来筹措资金。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="CDU领导人和即将举行的联邦选举的主要候选人弗里德里希·梅茨勒访问汉堡" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EWODLIO3YZNFVO5PHGDT6W7OMQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;基督教民主联盟（CDU）领导人及即将举行的联邦选举的主要候选人弗里德里希·梅茨勒在访问德国汉堡的哈芬城市时回答记者提问，时间为2025年1月10日。马库斯·布兰特/路透社/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:44:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/german-parties-energy-policies-february-national-election-2025-01-15/</guid></item><item><title>乌克兰报告因“大规模”俄罗斯空袭而紧急停电</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-reports-emergency-power-cuts-amid-massive-russian-air-strike-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰在当局描述为“大规模”的俄罗斯导弹袭击背景下，在六个地区实施了紧急断电，国家电网运营商表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅空军此前已警告源自俄罗斯的多批次导弹来袭，并宣布启动全境防空警报，但目前尚无关于损坏情况的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰电网公司Ukrenergo在一份声明中称，已对哈尔科夫、苏梅、波尔塔瓦、扎波罗热、尼古拉耶夫和基洛沃格勒等六个地区实施了断电措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另据乌克兰能源部长格erman·加卢什金在社交媒体上表示，“预防性措施”涉及电力分配系统，目前也在实施中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为克里姆林宫持续三年的入侵行动的一部分，俄罗斯军队继续在战场对乌克兰电网发动常规空中打击。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Recovery Forum at the Ukraine Recovery Conference in Berlin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QUEGDGJEU5P6VJHHLSAIHMHYCU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;German Galushchenko，乌克兰能源部长，在2024年柏林乌克兰复苏大会恢复论坛上发言。2024年6月11日，德国柏林。路透社/安内格雷特·希尔赛/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 06:35:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-reports-emergency-power-cuts-amid-massive-russian-air-strike-2025-01-15/</guid></item><item><title>随着气候压力增大，克什米尔的藏红花种植者试验室内种植</title><link>https://www.reuters.com/sustainability/climate-energy/kashmirs-saffron-growers-experiment-with-indoor-farming-climate-pressures-mount-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;在喜马拉雅山脉印度克什米尔地区的山谷中，坐落着世界最贵香料——藏红花闻名的潘坡镇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里是印度藏红花的主要生产基地，仅次于伊朗成为世界上第二大藏红花生产国。每公斤藏红花的价格高达325,000印度卢比（约3,800美元），因其采摘劳动密集而昂贵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十月份，番红花植物开始开花，紫色花朵覆盖田野，人们手工采摘带有芳香味的红色藏红花丝，用于多种食品，如海鲜烩饭（paella），以及香水和染料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我很自豪能种植这种作物。”纳西尔·艾哈迈德·马利克（Nisar Ahmad Malik）一边从祖传的田地里采摘花朵一边说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管马利克坚持传统的种植方式，指出产自他农田的藏红花具有“丰富的色泽，香味和香气”，但一些农业专家正在尝试在室内种植藏红花，以应对全球变暖的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度克什米尔地区的藏红花产量约占全国产量的90%，其中大部分在潘坡镇种植，但由于印度科学与工业研究委员会（CSIR）指出，该小镇正面临快速城市化的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，气温升高和不稳定的雨量对藏红花的生产构成风险，产量从2010-2011财年的8公吨降至2023-2024财年的2.6公吨，联邦政府在今年2月告知议会，目前正在努力提高生产水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一个项目是帮助在管状容器中控制环境的室内种植过程，其中含有水分和关键养分的种植计划，由印度理工科学研究所（Sher-e-Kashmir University of Agricultural Sciences）的巴希尔·伊拉希博士（Dr. Bashir Ilahi）指出，已经取得了良好的效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在控制环境中种植藏红花证明了温度的抵抗力，并显著降低了作物失败的风险。”伊拉希站在实验室里，周围堆放着装满紫花管的箱子时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊拉希和其他当地专家正在帮助农民进行如何在室内种植番红花的演示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个了不起的创新。”克什米尔藏红花种植者协会主席阿卜杜勒·梅杰德（Abdul Majeed）表示。梅杰德和其他一些协会成员已经在进行几年的室内种植。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;藏红花种植者曼佐尔·艾哈迈德·米尔（Manzoor Ahmad Mir）呼吁加大政府支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政府应该大力推广室内藏红花种植，因为气候变化正影响整个世界，而克什米尔也不例外。”米尔说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="克什米尔藏红花种植者进行室内种植试验" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TWLSFHXYCFLYRNC2WRB4CPA2EA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克什米尔村民在潘坡收集藏红花的花蕊，距斯rinagar以南19公里（12英里）。摄于2002年10月27日. REUTERS/Fayaz Kabli AH/DL/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="塞维利亚的藏红花采收文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CHPXV7XVSVMXVOQ5IFG4DEK2LA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;女性在西班牙塞维利亚的藏红花采收期间收集番红花（crocus sativus）花蕊，摄于2010年10月28日. REUTERS/Sergio Perez/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 11:03:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sustainability/climate-energy/kashmirs-saffron-growers-experiment-with-indoor-farming-climate-pressures-mount-2025-01-15/</guid></item><item><title>法国总理贝鲁因社会党威胁支持不信任投票而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/frances-pm-bayrou-weakened-by-socialists-threat-back-no-confidence-vote-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;法国总理弗朗索瓦·巴卢瓦少数政府长期生存的可能性因法国社会党宣布支持不信任表决威胁而显得渺茫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管巴卢瓦似乎能够依靠58名左翼法国不屈党（LFI）、绿党和共产党的议员提交的不信任动议而存活下来，但失去社会党的支持将是一次重大打击，尤其是他上周二提出重新谈判一项有争议的2023年退休改革法案以获得他们支持之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果失去社会党支持，巴卢瓦将发现自己处于类似前总理米歇尔·巴尼耶的困境中：依赖极右国民联盟（RN）的好感，而后者随时可以改变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴尼耶的任期因极右翼国民联盟在勒庞领导下的对紧缩2025预算案的不满而缩短至三个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;勒庞及其幕僚对明天的投票持模棱两可的态度。很可能他们会弃权，使巴卢瓦暂时得以存活，&amp;quot; Eurasia Group 在一份声明中说，&amp;quot;失去社会党的支持后，巴卢瓦现在同样容易受到极右势力任意摆布和威胁。&amp;quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不信任表决将于格林尼治时间1月19日14时在国民议会进行辩论，国民议会主席雅埃尔·布伦-普维特周三向RTL广播电台宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社会党在12月投票将巴尼耶推下台，他们将是否支持巴卢瓦的条件设定为重新谈判2023年退休法案。巴卢瓦试图通过与社会党的接触摆脱对极右翼国民联盟的依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二在议会，巴卢瓦提出了重新谈判退休法案的门道，提议将工会和雇主会安排三个月的任务，以达成一条经济平衡的新协议。如果不能达成平衡，则维持现行协议，巴卢瓦表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社会党领袖奥利维尔·福尔认为这并不足够。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;除非我们收到明确回应，否则我们会支持不信任表决，&amp;quot; 周二晚福尔告诉TF1电视台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还说，社会党希望有一个保证，如果重新谈判失败，该法案将重新由议会审议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预算部长阿梅莉·德蒙尚称不愿意接受这一要求，她在接受 TF1 电视台采访时说：“工会和雇主可以成功地进行他们的对话，这是正确的方法。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年春通过的这项退休改革法案逐步将领取全额退休金的最低年龄从62岁提高到64岁。&lt;/p&gt;    &lt;figure&gt;&lt;img alt="法国总理巴卢瓦在巴黎国会发表政策宣言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DB3EIM5EQ5PD3PNRYVX3L3DFUE.jpg" /&gt;         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;法国总理弗朗索瓦·巴卢瓦在巴黎国民议会发表政策宣言，2025年1月14日。路透社/贝尔纳蒂·泰西耶/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;    &lt;figure&gt;&lt;img alt="巴黎爱丽舍宫每周内阁会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SIAFOECMABMXHB25BL5PJVOXXE.jpg" /&gt;         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴黎爱丽舍宫每周内阁会议后，政府成员查看手机，2025年1月15日。路透社/莎拉·迈松内尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:46:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/frances-pm-bayrou-weakened-by-socialists-threat-back-no-confidence-vote-2025-01-15/</guid></item><item><title>叙利亚因威胁埃及政府的视频而拘留埃及人</title><link>https://www.reuters.com/world/syria-detains-egyptian-after-videos-threatening-egypts-government-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;叙利亚新政权拘留了一名曾在反对前领导人巴沙尔·阿萨德政权的伊斯兰主义力量中战斗的埃及武装分子。据媒体报道，这名武装分子在社交媒体上对开罗政府作出了威胁性言论，消息来源来自叙利亚内政部和阿拉伯安全机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举有助于缓解开罗对 Hayat Tahrir al-Sham（生命解放阵线）叛军取得政权的担忧，这些叛军上个月推翻了阿萨德政权。考虑到埃及政府在国内镇压穆斯林兄弟会的行动，这一举动具有重要意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该武装分子艾哈迈德·曼苏尔本周发布了一段视频，表示埃及总统阿卜杜勒-法塔赫·塞西的下场将与阿萨德相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因这些言论和其他言论被捕，并目前关押在拘留中心，消息来源表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管埃及政府大多数官方声明均支持叙利亚人民，但官方媒体对大马士革政权更迭表达了批评，并表达了对其统治者——生命解放阵线——支持穆斯林兄弟会再生的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“（叙利亚当局）逮捕了他，但埃及媒体运动传递了这一信息，”阿拉伯消息来源说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这向开罗发出信号，这是一个他们认为极其重要的问题。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:24:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/syria-detains-egyptian-after-videos-threatening-egypts-government-2025-01-15/</guid></item><item><title>贾里德·库什纳远程提供建议，而伊万卡·特朗普选择在父亲的第二任期中不担任任何角色</title><link>https://www.reuters.com/world/us/jared-kushner-advises-afar-ivanka-trump-opts-out-role-fathers-second-term-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普的女儿伊万卡·特朗普及其丈夫贾里德·库什纳在特朗普的第一任期中享有较为不受限制的访问权限，并在中东和平谈判和新冠肺炎疫苗开发等领域发挥了重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在2021年1月20日开始的第二个特朗普政府中，他们声明将不再担任官方职务，而是距离华盛顿特区1000英里（约1600公里）之外，在佛罗里达州迈阿密的家中生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳原本是一位房地产巨头，现在经营著一家由来自沙特阿拉伯、卡塔尔和阿拉伯联合酋长国的投资支持的私募股权公司。另一方面，伊万卡·特朗普已经远离政治，并表示希望专注于照顾她的三个孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，根据一位了解库什纳工作的人的说法，库什纳仍然在幕后起到重要作用，为特朗普的中东策略提供建议，帮助选拔任命官员，并在过渡过程中引导某些内阁成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳与特朗普即将上任的首席幕僚苏西·威尔斯关系密切，并定期与其沟通，这位消息人士称。库什纳还涉及一些招聘工作，例如与即将上任的司法部长潘·博迪尼合作，帮助寻找新的联邦监狱局负责人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳曾帮助促成一系列以色列与阿拉伯国家之间的关系正常化协议，并正在为特朗普长期的朋友和捐助者史蒂夫·维克夫提供有关他新职务中东特别使节的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果我负责中东事务，首先会找的是贾里德，《两端采访》主持人、前瑞士大使埃德·麦克穆伦说。”他是特朗普的重要筹款人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伦理专家、民主党人，甚至一些共和党人都表示关注库什纳在其私募股权公司与中东投资（包括来自沙特阿拉伯的20亿美元投资）中可能存在的利益冲突，库什纳认为这些担忧是错误且政治理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社此前报道显示，库什纳多次与沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼讨论美国与沙特之间的涉及以色列的外交谈判问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在路透社的报道发布之后，民主党众议员请求美国司法部长指派特别检察官调查库什纳是否担任未注册的外国代理人为沙特阿拉伯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳表示，其投资不存在利益冲突，并草率地驳回了这些批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得益于其私募股权公司阿菲尼蒂伙伴公司，福布斯估计库什纳正接近成为亿万富翁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳、伊万卡·特朗普及其特朗普过渡团队的发言人均未回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普似乎不再像过去那样需要依赖家人作为顾问，因为他有如苏西·威尔斯这样的值得信赖的助手，帮助他管理迄今为止最严密的竞选活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普周围有更为专业化的运营团队。”共和党策略师大卫·科什尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊万卡·特朗普及其丈夫自2017年至2021年间的特朗普政府时期涉及了一系列重要事务，其工作范围包括促成新的北美自由贸易协定，该协定包含更严格的劳动和汽车零部件规定，帮助北美洲成功申办2026年足球世界杯。伊万卡还成功倡导扩大儿童税收抵免，并为联邦员工争取到带薪产假。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳表示，阿菲尼蒂伙伴公司已经从卡塔尔投资局和阿布扎比投资者Lunate那里筹集到了15亿美元的额外资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我会明确告诉他们，”库什纳补充说，“如果特朗普当选，他们不应该期望得到任何好处。”他在《顶尖投资者》播客上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最近一期《Skinny Confidential Him &amp; Her播客》中，伊万卡·特朗普表示，她放弃了另一届白宫任期，以优先照顾她的三个孩子。她说这一次她希望作为女儿而非顾问支持特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊万卡·特朗普的Instagram上展示了她在豪华假期、迈阿密的奢华夜晚、骑马和冲浪的照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的儿子小唐纳德·特朗普和艾瑞克·特朗普也不期望加入特朗普政府的官方职位。他的长子小唐纳德加入了保守派的1789资本投资基金，而艾瑞克·特朗普则主管唐纳德·特朗普家族的特朗普组织。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 11:04:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/jared-kushner-advises-afar-ivanka-trump-opts-out-role-fathers-second-term-2025-01-15/</guid></item><item><title>印度国防部长援引印度洋地区的权力竞争</title><link>https://www.reuters.com/world/india/indias-defence-minister-cites-power-rivalry-indian-ocean-region-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;国际权力竞争正在印度洋地区上演，印度国防部长拉吉纳特·辛格在周三表示，强化该关键贸易路线的海军存在是其国家的头等大事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管辛格没有点名任何国家，但分析人士指出，自2020年中国和印度边境冲突导致24名士兵丧生后关系恶化以来，中国的强大海军力量成为印度的安全关切。中国拥有全球最大的海军力量，拥有超过370艘舰艇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国和美国也在印度洋的迪戈加西亚岛拥有联合军事基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过10月一系列会谈后达成的协议，中印两地军队已从两个对峙点撤回。但印度陆军参谋长表示，目前仍存在一定程度的对峙状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“由于地缘战略原因，印度洋区域也成为了国际权力竞争的一部分，该区域是世界上大量贸易和商业活动的必经之地。”辛格在孟买举行的潜艇和海军船只交接仪式上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还指出，按体积计算，印度95%的贸易与印度洋区域息息相关。在这种情况下，强化印度海军的存在成为了其最优先事项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度试图抵消中国在邻国通过投资和基础设施项目逐渐增强的影响。新德里计划到2035年建成拥有175艘舰艇的强大海军力量，重点使用国产部件，但分析人士指出，与每年几乎建造14艘军舰的中国相比，印度的建造速度较慢，仅建造4艘。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="10th ASEAN Defense Ministers Meeting in Jakarta" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PO4O5QNVVZJY7CS7K3N5XZGERA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            印度国防部长拉吉纳特·辛格出席在印度尼西亚雅加达举行的第10届东盟国防部长会议——加里曼丹（PLUS）峰会，日期为2023年11月16日。摄影：巴古斯·印度诺/路透社/资料图片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:26:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/indias-defence-minister-cites-power-rivalry-indian-ocean-region-2025-01-15/</guid></item><item><title>特朗普顾问承认乌克兰和平协议还需数月才能达成</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/trump-advisers-concede-ukraine-peace-deal-is-months-away-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;拜登当选总统唐纳德·特朗普的顾问现在承认，乌克兰战争的解决可能需要数月至更长时间，这标志着他最大的外交政策承诺——在他的白宫就职首日达成和平协议——面临的严峻现实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位与特朗普有联系的人士在接受路透社采访时表示，他们预计需时数月才能解决冲突，认为他是将竞选时的豪言壮语与对冲突的复杂性及新政府组建所需时间缺乏认识的结合。这些评估与即将上任的俄罗斯-乌克兰特使、退役陆军少将基思·凯洛格的观点一致。凯洛格上周接受福克斯新闻采访时提到，他希望能在就职后100天内解决战争，但他认为这远远超出特朗普的原定时间表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但即使是凯洛格所设定的时间表，也被前美国驻乌克兰大使、现任华盛顿大西洋理事会高级研究员的约翰·赫布斯特认为过于乐观。“要让此事成行，特朗普必须说服（俄罗斯总统弗拉基米尔·）普京，坚持己见有不利之处，”赫布斯特说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本月5日选举胜出前，特朗普多次宣称他在就职首日就能与乌克兰和俄罗斯达成和平协议。然而，晚至10月底，他在言论上有所微妙转变，开始声称可以迅速解决这场战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自大选以来，特朗普的话风再进一步退让，他经常只是说会解决冲突，而没有给出具体的时间表。当选总统还表示，结束乌克兰战争比在加沙地带达成停火协议更为艰难。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国共和党总统候选人、前总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统沃莱迪米尔·泽伦斯基在纽约会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J32FWREHBNK7LK35OOYSU7QTBY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国共和党总统候选人、前总统唐纳德·特朗普（右）与乌克兰总统沃莱迪米尔·泽伦斯基（左）在纽约特朗普大厦会面，2024年9月27日。路透社/莎农·斯塔普莱顿/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯在这场可能和平协议上的信号亦充满矛盾，尽管迎接特朗普直接对话，但拒绝了一些顾问提出的不切实际的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫拒绝就特朗普团队的最新时间表发表评论。即将上任的特朗普政府代表和乌克兰驻华盛顿大使馆均未对要求置评的请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯近期在战场上取得显著进展，尽管这些进展付出了巨大的人力和物资代价，许多分析人士认为，在试图控制更多乌克兰领土的同时，普京有推迟达成协议的动机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫布斯特指出，本月早些时候俄罗斯常驻联合国代表瓦西里·涅班济亚表示，特朗普顾问提出的和平计划“一无是处”。尽管特朗普和平计划的具体轮廓尚未明确，顾问们普遍支持至少在未来一段时间内将北约成员国身份问题搁置，冻结当前的战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数高级特朗普顾问还支持向乌克兰提供实质安全保障，例如建立由欧洲部队巡逻的非军事化区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，特朗普团队试图结束战争的努力仍然进展不顺，凸显了竞选承诺在面对复杂外交谈判时可能遇到的现实困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的乌克兰特使凯洛格推迟了他在2024年12月举行的基辅及其他欧洲首都访问计划，被视为初步的侦察任务，以助官员们启动和平计划，路透社上周报道了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰外交部援引了美国对违犯《洛根法》的担忧，即限制私人公民与外国政府谈判的法律。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="乌克兰国民警卫队士兵在哈尔科夫地区前线向俄罗斯军队开火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LHRW56QW2FO6FEAGMT7ERNSSWQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，俄罗斯对乌克兰的袭击中，在乌克兰哈尔科夫地区，乌克兰国民警卫队13旅“哈尔契亚”部队的士兵用奥托·梅拉拉（OTOMELARA）自行火炮向俄军阵地开火。/路透社/索菲娅·加特洛娃/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;与此同时，即将上任的特朗普政府官员，包括国务院、国家安全委员会和其它机构中的官员，仍在探索谁有权对不同的地缘政治问题进行决策，一位特朗普的外交政策助手告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国当选总统唐纳德·特朗普在密尔沃基发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WQ5K4RHDYFKY3BQ4WCUOVKS4WE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普在威斯康星州密尔沃基发表讲话，2024年10月1日。/路透社/卡洛斯·巴里亚/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 09:02:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/trump-advisers-concede-ukraine-peace-deal-is-months-away-2025-01-15/</guid></item></channel></rss>