<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 07 Nov 2024 13:17:11 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别的监狱中遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的大規模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省巴哥克兰猪场屠杀毒品成瘾者和卖淫女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在审判后不久将谋杀6名女性的指控定罪，这六名女性的部分遗体在温哥华附近的一个破旧物业上被发现。在被判终身监禁后，另有20起谋杀指控被撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿在5月19日遭受袭击后于魁北克监狱内去世，并被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响，”服务方在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是过去十多年内，活跃在温哥华贫穷、毒品泛滥的东南区的近60名失踪女性中的数例，直至2002年初皮克顿被捕。在皮克顿猪场发现的33名女性的遗骸或DNA，很多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道称，皮克顿的一本书在亚马逊上架后几小时内即被下架。皮特克兰当地媒体《温哥华太阳报》当时报道说，书中皮克顿声称自己清白，是被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除此书，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，图为未注明日期的电视台文件照片，显示他在巴哥克兰住所。路透社/环球电视/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片，图为未注明日期的电视台文件照片，显示他在巴哥克兰住所。路透社/环球电视/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前敲定</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对流行病的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已经历时两年就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病发生前后加强合作，以弥补COVID-19期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初希望本周达成协议，但由于富裕国家和贫穷国家在疫苗共享和准备等方面的分歧较大，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国达成了更新现有健康规则的平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》(IHR)，其中包括一个新的“全球威胁健康紧急状态”类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞·阿丹诺姆·格贝禄在一份声明中表示：“今天的历史性决策体现了成员国共同保护本国人民和世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们正在采取措施将各国问责，并加强措施以阻止在威胁美国和国家安全之前的爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，这些全球健康规则的变化旨在弥补COVID-19导致超过700万人死亡后的世界对新病原体的防御不足。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世卫组织（WHO）标志，拍摄于瑞士日内瓦总部，2023年2月2日。路透社/丹尼斯·巴利博斯/文件照片/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;世卫组织（WHO）标志，拍摄于瑞士日内瓦总部，2023年2月2日。路透社/丹尼斯·巴利博斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而势力削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在管理非洲国民大会（ANC）党在大选中的最糟糕表现后，其影响力将严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举约71%的选区统计结果中，ANC的得票率低于42%，这是自种族隔离时期结束以来，其在选举中得票率首次低于50%，与2019年上一次选举中获得的57.5%相比，降幅明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着，作为 Nelson Mandela 的解放运动遗产，ANC 需要与一个或多个较小政党谈判 合作协议 或其他形式的协议，以便继续执政。这可能导致政策让步或放弃政府中的关键职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经的工会领导人转为企业家的拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但一位ANC高层官员支持他继续担任领导职务，分析人士表示没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的能接替拉马福萨的人选，”库恩扎大学的政治学教授安东尼·巴特勒说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月进行的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政客中最受支持的之一，党内的分歧可能复杂化反对他的动员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾在2022年因一项审查报告称他可能在农场庄园家具中藏匿大批现金时的不当行为悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了关于这场“农场门”丑闻的错误行为指控，并在同年晚些时候赢得了延长五年的ANC党领导人的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今面临最严峻的考验，缘于选民对失业率高、犯罪率上升和停电等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC党领导人时，承诺重塑党形象、重振经济，这是在前任总统雅各布·祖玛在九年间导致的丑闻、腐败和经济增长下滑的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，成为国家元首初期的兴奋迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，顶级ANC官员仍处于丑闻漩涡之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举结果的致命一击来自他的主要对手祖玛，他支持新的政党ukhonta we sizwe，该党超出预期的表现，严重削弱了ANC的支持，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛已经棋高一着摆布了拉马福萨和ANC。他知道自己在夸祖鲁-纳塔尔省是弱势的，”政治分析师拉尔夫·马特盖卡表示。“这标志着拉马福萨时代终结了……你不能在选举中输掉却还指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上摇摆不定而受到批评，旨在避免激化党内的分歧——此行为与20世纪80年代他作为工会领导人时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者却赞扬他凝聚共识的能力和推动南非作为“发展中国家之楷模”的角色，换句话说，即低收入和发展中国家联盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最 prominent 的倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出对以色列的种族灭绝指控，导致法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。以色列强烈否认这些指控并继续在拉法地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年ANC的成就，但批评者说，他为解决南非最紧迫挑战提供的解决方案不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前，ANC的最后竞选集会上，他承诺“做得更好”会场上支持者聚集了数千人，许多人在他演讲尚未结束时就散场了。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;		
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 after guility verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排镜头，发表了既适合其法律斗争也适合政治斗争的演讲：他已经准备好了战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件隐瞒支付给成人电影明星的封口费而罪名成立的前一天，这位共和党总统候选人愤怒地列举了一系列对手和不满，并发表了冗长而情绪化的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼主审法官尤安·梅尔钦为“不义”和“恶魔”。他将民主党对手乔·拜登形容为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他抨击了为其案作证的证人，指责投票弹劾他的国会议员，并再次指控非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将自己面对的挑战形容为不仅仅是他个人的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他之前的竞选演说常常夹杂着幽默，但这次演讲基本上充满了沮丧。在记者招待会上，特朗普仅拿着一张小纸条。最终，他没有回答任何问题便迅速离场，身边有其子埃里克·特朗普陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的支持者也猛烈抨击司法系统并攻击任何认为特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人相互攻击对方是国家威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的言论视为新的证据，表明他根本不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了特朗普一名情绪混乱、绝望且失败的总统，在个人抱怨中诽谤美国司法系统，让任何观看的人都得出一个明确的结论：这个男人永远不适合担任美国总统。”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而特朗普的支持者，他们大多认为纽约的裁决是司法不公，他们仅在周四就通过筹款平台WinRed向特朗普竞选捐款3480万美元，创下特朗普竞选活动单日筹款纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管民主党籍总统拜登在全球总筹款额上领先，特朗普团队在周五试图通过发送一系列恐吓性的筹款短信来保持筹款节奏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的日子！”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将永不投降！”特朗普记者招待会后另一条信息如此吹嘘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判有诸多缺陷，指控不应被提起，陪审团来自民主党占多数的地区，存在偏见且法官有偏见——尽管当地官员否认了这种说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对共和党人声和社会党人未发表足够有力或严厉的声明时，特朗普的支持者和竞选顾问进行了猛烈反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉克维塔嘲讽了转发尊重陪审团判决结果的全国共和大学生组织在社交媒体上发布的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见如肛门，人人有局。”拉克维塔在推特上发表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还抨击了前马里兰州共和党温和派州长拉里·霍根，在裁决之前他警告美国民众“不要将更多的党派分歧火上浇油”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了竞选。”拉克维塔在推特上回应霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州等关键战场州对共和党选民的采访中，有多数受访者表示特朗普的定罪使得他们在11月份是否继续支持他产生了犹豫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种变故可能会损害他在与拜登再次对决时的表现，鉴于特朗普在多个摇摆州的领先优势微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但接受特朗普阵营采访的大多数共和党人听起来更像是特朗普自己，他们认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治性的，只是为了伤害他并尽可能让他离开竞选轨道。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在接受采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他做这种事，就能对任何人都这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦德马克&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，纽约市，美国。在2016年因伪造商业记录以隐瞒支付给了成人电影明星Stormy Daniels的封口费的刑事审判中，共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦参加新闻发布会。路透社/布兰登·麦德马克/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国与乌克兰在两周前爆发的战争中迈出了更为深入的一步，专家指出，这可能有助于缓解俄罗斯在哈科基夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张不应允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标，原因是在该领土上实施大规模攻击可能引发与核武装备的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策与美国先前禁止向基辅提供更高级武器的规定相一致，这些规定包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，现在均已逐步放宽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府高级官员表示，最新决定从本周四开始生效，仅限于哈科基夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边界另一侧攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线乌克兰军人提供了在使用美国提供的高机动艺术火箭系统（HIMARS）发射器和带制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹等武器的情况下跨越边界打击俄罗斯部队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这能够稳定前线，并可能在俄罗斯部队在哈科基夫地区设防前将其赶走，”基辅官方智库乌克兰国家安全与战略研究所研究员米卡尔·比莱耶斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东顿巴斯关键战场调走部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于守势，必须重新考虑在哈科基夫地区的攻击战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日，乌总统泽连斯基在一次安全视频会议上提出了使用美国武器跨边界攻击的请求，与会者包括白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋部主席C.Q·布朗上将，一名美国官员表示，在不愿公开姓名的情况下透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，沙利文于5月15日将此建议呈交拜登。据这名官员透露，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土安全条件下打击俄罗斯部队，拜登政府随后一直在做最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁乌的伙伴采取这一步骤，但当时表示：“至今为止，什么都没有改变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前弗吉尼亚研究学院欧亚项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内进行打击的操作来将其安全庇护所设在哈科基夫地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为乌克兰第二大城市，哈科基夫距离边界只有30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边界另一边保留大炮。它可以保留防空系统、电子战、指挥与控制功能，”李说，“其可能获得一定程度的保护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李及其他专家认为仅凭这一决定不太可能迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会大幅改变前线的移动情况，但如果能这样做，将使俄罗斯更难继续进行跨境攻击操作，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈科基夫地区缺乏足够的部队进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力量从东北方向对哈科基夫造成严重威胁，”他说道，“要做到这一点，它会削弱其在东线战斗区域的部队数量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射入俄罗斯，并于周二再次提高了引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌方似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大美国武器在俄罗斯其他地区的使用能力，特别是经历了困难的一年之后，俄罗斯在战场上恢复了优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策调整不到一天之后，泽连斯基在与《卫报》的采访中引用言论呼吁美国批准打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的措施只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是政策上的激进变化，但确实是一步，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将论证下一步：打击更广泛的范围，包括可能不是直接威胁哈科基夫但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在布拉格，美国国务卿安东尼·布林肯拒绝说明拜登政府是否可以扩大政策允许袭击俄罗斯领土上的其他目标，但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续采取符合需要进行调整和适应的做法，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈科基夫附近的俄罗斯导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月30日，乌东部哈科基夫市附近米拉达尼柳夫卡村的一座儿童和青少年体育骑行学校严重受损，反映俄罗斯对乌攻击的情形。路透社/瓦伦廷·奥格雷内科/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质的前提下重启加沙停火，并敦促哈马斯同意新方案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该战争该结束，时势该改变。”拜登总统在讲话中说，他正在面临来自美国总统选举年的压力，需要解决已持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家在调解以色列与哈马斯军事组织之间的停火问题上已经谈判多次，但进展缓慢，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列在拉法进行数周军事行动之后提出的，同时还伴随着对总理本杰明·内塔尼亚胡政府的国内和国际压力，因为加沙平民的死亡和其中一些人质被继续扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登公布的停火计划提供加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，民主党总统候选人唐纳德·特朗普前一天因34项重罪被判有罪，突显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这个新方案分为三个阶段，与之前的方案有所不同，因为在所有三个阶段中停火都将持续，直至谈判结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤离加沙人口中心，作为交换，人质，包括老年人和女性将被释放，换取数以百计的巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民也将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车向加沙运送人道援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“即使谈判继续，停火也将继续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括加沙的重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登敦促那些支持“无限”战争的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列支持这场战争无限持续的人不够。有些人甚至是在政府联盟中，他们明确表示，他们希望继续占领加沙，继续战斗数年，人质对他们来说都不重要。我敦促以色列领导层即使面临压力也支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一位在战争时期访问以色列的总统，发出直接保护以色列免受伊朗攻击指令的总统，我请你思考一下，如果这个时机被错过会发生什么，”他说，“我们不能失去这个时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名向媒体表示，以色列能够提出新提议是因为战场取得了进展，“我们现在真的有一条通往危机终结的道路。这是一份详尽的四页半协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位官员补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体形容拜登周五的演讲十分戏剧性，试图直接向以色列公民呼吁。当地时间晚间新闻暂停播放，转播了拜登的讲话。以色列审查部门此前已禁止刊登提案细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯丁大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这项提案比以往任何一个都“有更高的成功概率。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成重大损害，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性并不小，但远低于以前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步，全球民众对以色列的印象正在转为负面，苏里表示，这可能促使以色列结束冲突，再加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以制造大量激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的早期人质提案是一种交换方案，释放生病、年老和受伤的人质，换取为期六周的停火，并可以选择延长停火以发送更多援助物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案本月早些时候因以色列拒绝在谈判中同意哈马斯全面结束战争的要求而瓦解，以色列增加了对加沙南部城市拉法的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示已告知调解人，若以色列停止战争，愿意进行一个全面协议的谈判，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·萨利文周五与17个国家的外交官进行了会面，这些国家在加沙被哈马斯扣押的人中有公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人丧生引发国际强烈谴责，但没有触犯美国的红线，导致停止向以色列提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在加沙的巴勒斯坦人民经历了这场战争的炼狱，”拜登周五说。他提到了本周以色列在对哈马斯目标空袭中导致加沙致命火灾的可怕图像。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙的攻击回应10月7日南部以色列发生的哈马斯袭击以来，已经有超过36280人丧生。以色列统计的哈马斯袭击死亡人数约为1200人。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，这些建筑物在以色列军事行动期间被摧毁。图片摄于2024年6月12日，加沙北部贝特拉赫亚。   作者：路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国oil生产商维持温和增长OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持减少提升产量支出的承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年的产出增长放缓，这可能缓解OPEC+本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中的大部分时间里，凭借页岩革命和技术创新与效率提升，驱动非OPEC产油国的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府2023年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克和OPEC+盟国去年加大了减产力度，部分原因是补偿美国和其他非OPEC产油国产量的增长。OPEC+总减产量为586万桶/日，大约相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正商讨一项&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;复杂的减产协议，计划将一些减产措施延长至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+本周日会议讨论供应政策，美国生产增加继续推动非OPEC+产量增长，但其面临的风险将不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供给今年将增长约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将超过64万桶/日。他们是受密切关注的预测者，而所有预测均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长将超过约220万桶/日，比OPEC+以外的油气生产国的供应增长高出约100万桶/日。OPEC+指出，这意味着OPEC+原油需求可能比2023年高出约90万桶/日&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产出变化不大。四月份产出约为1313万桶/日，较十二月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师称，美国生产商似乎不大可能像2023年那样令市场感到意外，即使油价徘徊在接近每桶80美元的水平。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户保持了非常保守和严谨的态度。"合约钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"鉴于当前价格，钻机数量没有更多增长也感到意外。"&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，推迟对钻机的升级，以更好地适应钻井增长放缓的局面。计划到年底运营12台钻机，并重新部署几台钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496座，比去年同期减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"美国有能力在未来几年内增产100万桶/日，但现在没有意愿以这样的速度增长。"标普分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增长4.7万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市公司美国生产商受限于投资者的压力，未能投入更多资金用于增长，2010年代无节制的支出虽然推动了迅猛增长，但对页岩能源部门的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超出预期的产量增长部分归因于私营生产者的推动，其中一些现在正卷入一股波及行业的合并浪潮中。他们通过钻更长的井并破碎岩石同时从更多井中提取石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"我认为，尽管最近的合并浪潮，由于不断改进钻井和完井效率，我们仍会看到当前油价格继续支持适度的美国石油产量增长。"德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司如SLB预示今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略出现了转变，重点更多地放在资本纪律上，导致了不同的反应。"瑞士信贷银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将领先今年原油和液体产量的增长。美国能源信息署表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经接受了美国石油产量的增长，"Staunovo指出。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="位于德克萨斯州温克附近Permian盆地的奥赛斯石油公司租赁地内的钻井平台操作间。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;位于德克萨斯州温克附近Permian盆地奥赛斯石油公司租赁地内的钻井平台操作间。这张照片于2018年8月22日于该租赁地控制室拍摄。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币被转移到了一种新的平台，投资者可以借此锁定他们的代币并获得奖励，这背后复杂的设计引发了分析师对用户和加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的日益流行，标志着加密货币市场风险偏好的最新信号，随着价格飙升和交易者寻找收益，加密货币市场的收益率上升。比特币作为最大加密货币，接近历史最高水平，而以太币作为第二大加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是在西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年二月获得了美国风投公司Andreessen Horowitz数字货币部门投资的1亿美元，并且其平台吸引了188亿美元的加密货币——相较六个月前的不足4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时说道，该公司发明了重新质押技术，旨在扩大长期存在的加密货币实践“质押”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中许多计算机在网络中相互检查并确认谁拥有哪种类型的加密货币。为了实现这一目标，加密代币的所有者（例如以太币）需要暂时锁定其资产作为验证过程的一部分。持有者在参与质押过程中暂时失去即时访问其代币的权利，但会获得相应的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会提供新创建的加密货币来代表用户己质押的加密货币。重新质押使代币的所有者可以将这些新生成的代币再次质押给不同的基于区块链的程序和应用程序，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新质押的风险程度存在分歧，一些内部人士认为这一做法尚处于初期阶段，还无法知道其风险程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重新质押资产的新代币被用作加密货币借贷市场中的抵押品，可能会导致基于少数底层资产无穷循环的借贷链。他们认为，如果所有市场参与者同时尝试平仓，这将导致更广泛的加密货币市场的不稳定状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当担保品上又有担保品时，并非理想的情况，这增加了未曾存在的一种新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者，吸引他们的是质押回报：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师指出，重新质押的回报率可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）风险环境下最新的发展，加密货币持有者可以投资于实验性方案，旨在不实际出售的情况下，从其持有的资产中获得大的投资回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为这一机制尚未开发出来。用户之所以加入平台，是因为预见到未来奖励或称为硬币空投的其他发奖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其自己新创建的代币。用户希望这种代币叫做“EIGEN”的硬币在未来会具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由用户寻求硬币空投所驱动的，这种做法非常冒进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个真真切切的「免费午餐」游戏，”美国加密交易所在Coinbase（COIN.O）的研究主管David Duong说，Coinbase提供质押服务但不提供重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在这种行为是有预见的，（他们在期待会得到奖励，但并不知道奖励会是什么）”Duo说。&lt;/p&gt;
&lt;pЕвро宁率先指出，Eigelayer平台自去年推出以来由Sreeram Kannan创建，他曾是西雅图大学的助理教授，并参与了首个由学生设计的小型卫星项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要锁仓代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押平台的出现，例如EtherFi、Renzo、Kelp DAO等平台，这些平台为客户提供重新质押服务，并生成新的代币来表示重新质押的资产，这些代币可以用于其他地方，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台上旨在让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的加密货币支持的借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系......这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duo认为重新质押可能伴随着“隐藏风险”，如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，可能会导致强制平仓和市场下滑期间更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场崩盘加剧了高风险借贷交易，这使得作为抵押品的加密代币价值迅速下降，导致Luna和Terra代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan指出，Eigelayer平台的风险并不在于重新质押，而在于借贷协议。他说：“借贷协议对风险进行了错误定价。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分专家并不担心重新质押，指出重新质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密资产行业来说并不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于对加密世界中的损失担忧会影响到更广泛的金融市场，监管机构长期以来一直对此表示关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，重新质押问题对传统金融市场构成的传染性风险尚未达到重要性级别的担忧，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正在变得越来越与主流金融相连接，重新质押也吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密部门的Zodia Custody观察到，在其客户中出现了大量的兴趣投向重新质押，但上诉Zodia Custody的风险主管Anoosh Arevshatian认为重新质押仍在可接受范围外，因为追踪资产金融轨迹和分配奖励的具体情况仍然难以界定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周四，Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，以重新质押其部分基金，这是Kelp DAO 4月发布的一份博文中提到的。然而，Laser Digital没有回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链投资银行Swiss Sygnum表示，其平台为客户提供其客户的加密资产的质押服务，并预期“围绕重新质押将出现一个新生态系统”。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·施恩鲍姆以压倒性的优势当选为墨西哥首位女总统，继承了其导师兼离任领导安德烈斯·曼uel·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。这位项目因为奥夫拉多尔在贫困人群中的高人气得以实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;施恩鲍姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，根据墨西哥选举机构的快速计票结果显示，她的得票率为58.3%至60.7%，这一得票率将创墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在国会两院中获得绝对多数席位的可能性，这使联盟能够在无反对党支持的情况下通过宪法改革，据选举机构给出的结果范围显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希斯尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在接受初步计票结果显示她的得票率为26.6%至28.6%后，承认了自己的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"在我的有生之年，我将成为墨西哥首位女性总统，这是我第一次并且可能也是最后一次的机会，"施恩鲍姆对支持者说，引起一阵欢呼：“总统，总统！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施恩鲍姆的胜利对墨西哥而言是一个里程碑，这是一个以其粗犷文化著称的国家，也是世界上第二大天主教信徒国。多年来，天主教文化在推动传统价值观和女性角色方面发挥着重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施恩鲍姆成为美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从没想过有一天我会有机会投票给女性，"87岁的埃德丽玛·蒙蒂尔，一位施恩鲍姆的支持者在墨西哥最小的州塔拉科拉说，"以前我们甚至不能投票，即便能，押票对象也是听命于丈夫的人。感谢上帝，这一切都发生了变化，我也得以经历这一切。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，施恩鲍姆面临着复杂的道路。她必须在实现民众福利政策的同时，应对巨额预算赤字和缓慢经济增长的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步计票结果宣布后，施恩鲍姆告诉支持者，她的政府将履行财政责任，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全，但细节少之又少。此次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次选举，有38位候选人遭遇暗杀，许多分析人士认为，奥夫拉多尔任期期间，犯罪组织的影响力扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举当天，普埃布拉州的投票站发生了两起人员死亡事件。奥夫拉多尔政府任期期间，超过18.5万人因暴力和谋杀案丧生，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳修特尔·帕里什·弗兰内利表示：“除非她承诺在提高警务质量及减少有罪不罚方面作出重大投资，否则施恩鲍姆可能难以在整体安全水平上取得显著改进。”这位独立的拉美政治风险分析师说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA党也在初步计票结果显示中赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新总统的挑战之一将是与美国进行复杂的谈判，尤其是在中美洲移民大规模穿越墨西哥进入美国、以及毒品走私安全合作方面，尤其是在美国芬太尼疫情肆虐的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国大选由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对墨西哥生产的中国制造汽车征收100%的关税，并称他将调动特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺、吸引制造商重新选址以响应最近岸外包趋势的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施恩鲍姆还需要考虑如何处理墨西哥石油公司Pemex，该公司生产持续下降，债务严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这不是能够无止境地投入公共资金的地方，让公司永远无法盈利，"高盛首席拉美经济学家阿尔伯托·拉莫斯说，"他们必须重新思考Pemex的商业模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，维持了汇率并降低了失业率。这些成就使他极具人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施恩鲍姆承诺扩大福利计划，但墨西哥预计今年将出现较大赤字，中央银行预计2025年经济增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔在选举期间对施恩鲍姆的影响很大，试图将此次选举视为对他的政治议程的全民公投。施恩鲍姆则否认反对党声称她将是奥夫拉多尔的“傀儡”，尽管她承诺继续实施包括帮助最贫困人口在内的许多政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，施恩鲍姆感谢奥夫拉多尔为“使我们的国家变得更好”而做出的独特贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析家维里·里奥斯认为，性别歧视可能是施恩鲍姆被认为将成为奥夫拉多尔“傀儡”的主要原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"难以置信的是，人们无法相信她将自己做出决定，我认为这与她是女性有很大关系，"她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="施恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;施恩鲍姆，执政的MORENA党总统候选人，于墨西哥城墨西哥当地时间6月3日在赢得选举后与支持者互动。PATH|雷凯拉·辛哈（ REUTERS / Raquel Cunha）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="施恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;施恩鲍姆，执政的MORENA党总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意，地点同上。AUTHOR|雷凯拉·辛哈（ REUTERS / Raquel Cunha）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城扎卡罗广场，墨西哥当地时间2024年6月2日，墨西哥执政的MORENA党宣布施恩鲍姆为总统选举胜出者，人们手持“总统施恩鲍姆”的标语庆祝。PATH|马黑·埃利佩（ REUTERS / Mahe Elipe）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥当地时间2024年6月2日。THE AUTHOR|达尼埃尔·贝塞里尔（ REUTERS / Daniel Becerril）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥反对党总统候选人索希斯尔·加尔维兹在大选结束后向支持者讲话，墨西哥城墨西哥当地时间2024年6月2日。PATH|克特扎利·尼克特-哈（ REUTERS / Quetzalli Nicte-Ha）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥当地时间2024年6月2日，选举日，普埃布拉州投票站，选举工作人员关闭投票站。PATH|何塞·路易斯·帕拉塔（ REUTERS / Jorge Luis Plata）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥当地时间2024年6月2日，选举日，维拉克鲁斯人们在投票站投票。PATH|亚希尔·塞瓦尔洛斯（ REUTERS / Yahir Ceballos）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥当地时间2024年6月2日，诺罗加奇镇查恰帕，里昂达塔康坦卢恩纳，投票站外排队投票的人们。AUTHOR|加布里埃尔·桑亚拉（ REUTERS / Gabriela Sanabria）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥当地时间2024年6月2日，选民在投票日投票后展示手指上的墨水标记。PATH|亚历山德罗·梅内盖尼（ REUTERS / Alexandre Meneghini）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥反对党总统候选人索希斯尔·加尔维兹在投票站外为选举日拍照，地点同上。PATH|亨利·罗梅罗（ REUTERS / Henry Romero）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城桑巴托罗莱欧国际机场，投票站安装在机场内，投票日。PATH|赫尔南多·罗梅罗（ REUTERS / Henry Romero）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥当地时间2024年6月2日，选民在圣胡安昌拉投票站投票。PATH|雅科布·加西亚（ REUTERS / Jacob Garcia）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥当地时间2024年6月2日，选民在投票站投票。PATH|雅科布·加西亚（ REUTERS / Jacob Garcia）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。PATH|亨利·罗梅罗（ REUTERS / Henry Romero）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥当地时间2024年6月2日，选民在圣安德烈拉拉延兹投票站投票。PATH|雅科布·加西亚（ REUTERS / Jacob Garcia）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日，克莱奥迪娅·施恩鲍姆。PATH|雷凯拉·辛哈（ REUTERS / Raquel Cunha）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。PATH|亚历山德罗·梅内盖尼（ REUTERS / Alexandre Meneghini）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥2024年6月2日，萨尔坛卢萨拉。PATH|加布里埃拉·桑亚拉（ REUTERS / Gabriela Sanabria）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;中国，2024年6月2日。PATH|伊万·阿利亚斯（ REUTERS / Ivan Arias）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼纽尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和其妻子贝特丽丝·古蒂埃雷兹·穆勒走向投票站为选举日投票。PATH|亨利·罗梅罗（ REUTERS / Henry Romero）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民等待投票站开放，一面支持墨西哥反对党候选人索希斯尔·加尔维兹的标语悬挂在投票站外，地点同上。PATH|胡利安·科尔特斯（ REUTERS / Luis Cortes）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;周六，投票站外部，支持墨西哥反对党候选人索希斯尔·加尔维兹的选民举起标语。PATH|克特扎利·尼克特-哈（ REUTERS / Quetzalli Nicte-Ha）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;投票站开放前，普巴托拉纳，选民为墨西哥城的选举进行准备。PATH|何塞·路易斯.帕拉塔（ REUTERS / Jorge Luis Plata）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在墨西哥城投票站外排队。PATH|胡利安·科尔特斯（ REUTERS / Luis Cortes）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选前期准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;5月31日，墨西哥城，投票站筹备工作正在进行。PATH|达尼埃尔·贝塞里尔（ REUTERS / Daniel Becerril）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选前期准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;5月31日，墨西哥城，选民们沿着市中心走动，预备周日的大选。PATH | 达尼埃尔·贝塞里尔（ REUTERS / Daniel Becerril）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选前期准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月1日，墨西哥城，商店外墙全被塑料覆盖，拒绝酒精销售，传闻</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>