<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 26 Nov 2024 17:58:26 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据狱政当局透露，他在本月早些时候的一次监狱械斗中受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一。2007年，他因在不列颠哥伦比亚省温哥华市附近的一个养猪场杀害毒瘾者和妓女并肢解其遗体被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害了六名妇女，其部分遗体在温哥华市郊的一处破败房产中被发现。政府检方在定罪后因他被判处终身监禁而撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大狱政服务表示，皮克顿是在魁北克监狱于5月19日遭受袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;狱政服务在声明中说：“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害妇女中有六十多人来自温哥华市区边缘、毒品泛滥的东端街区，在皮克顿被捕的十多年间先后失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿被捕后的 pig farm 中，33名受害者中有许多是原住民身份，她们的遗体或DNA在不列颠哥伦比亚省普特科米湖附近被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据传皮克顿所著的一本书在亚马逊上线几小时后就被下架。在书中，连环杀手自称无罪，并声称警察局是在诬陷他，这一点由《温哥华太阳报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊将其下架并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的庭审画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的庭审画面。图/路透社/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球协议以更有效地应对 pandemics 的谈判将在 2025 年底前完成，如有可能则更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的 194 个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议旨在提高大流行病前后和期间的合作水平。这一协议是在承认 COVID-19 失败的情况下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原计划本周达成协议，但在富国和穷国在疫苗共享和准备等问题上存在严重分歧的情况下，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了更新现有具有法律约束力的卫生规则的平行协议，即国际卫生条例（IHR），其中新增了一个“大流行病紧急状态”类别，用于应对最显著且全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特沃德罗斯·阿达诺姆·格布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天的具有历史意义的决定展示了成员国共同保护本国人民和世界免受公共卫生紧急情况和未来流行病共享风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克森·贝塞拉在同一日表示：“通过这项协议，我们迈出了承担责任和加强措施的一步，以在威胁美国国家安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据，全球卫生规则的改变旨在增强对 COVID-19 造成超过 700 万人死亡后的新兴病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;世卫组织（WHO）标志，拍摄于 2023 年 2 月 2 日，瑞士日内瓦总部。路透社/ DENIS BALIBOUSE/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党选举表现下滑而深受削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民党（ANC）党后，面临严重的削弱。ANC在最近的选举中，得票率不到42%，这是自种族隔离结束以来ANC最差的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举已统计约71%的选票结果显示，ANC的得票率不到42%，这一数字较2019年大选中得到的57.5%大幅下滑，并且首次在30年内未能赢得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举给ANC带来的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动前组织，ANC现在必须与其他较小政党协商组建联盟政府或其他形式的协议来管理国家，可能需要做出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领导人转型为商人的拉马福萨，有可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的重要官员仍支持他继续留任，分析家认为尚未出现显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确能接替拉马福萨的统一候选人，”来自开普敦大学的政治教授安东尼·伯勒教授说道，他撰写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查表明，拉马福萨在此次选举中是主要政治人物中最有好评率的，党内派系斗争可能使任何反对行动变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举业绩发表评论，但他的发言人表示，将在周日公布正式初步结果时再做发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾在2022年因一项报告显示他可能在庄园家具中藏匿资金的事宜中涉及不当行为而悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这笔钱是“Farmgate”丑闻中的不当行为指控，后来却在同一年赢得了新的五年任期内作为ANC领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是对ANC最具挑战性的考验之一，因为选民对失业率居高不下、犯罪率和电力供应中断问题的愤怒情绪已经酝酿已久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领袖时曾承诺，要整顿党的形象，振兴经济，此前他在九年的任期内因贪腐丑闻和经济衰退饱受指责，前任是雅各布·祖马。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首后的最初一阵激动情绪很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年过去，经济仍然停滞，关于上层ANC官员的丑闻仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的关键一击来自他的政敌祖马，他表示支持新党umKhonto we Sizwe，该党超出了预期，严重削弱了ANC的支持，尤其是祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析家拉尔夫·马特赫加说：“雅各布·祖马‘制住了’拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”“这是拉马福萨计划的终结……你不能在选举中落败并要求一切如常发展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因犹豫不决，未对关键改革提出明确立场，以避免激化党内分歧而受到批评，这与他早在1980年代作为工会领导人时期果断决策形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者却称赞拉马福萨的协调能力，并对其在提升南非作为“全球南方”一部分的形象中所扮演的角色表示称颂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情期间，拉马福萨是全球呼吁更好地分配新冠疫苗最突出的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提出针对以色列的种族灭绝诉讼，从而促使法庭裁决以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。面对指责，以色列坚决否认，并继续对拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨努力突出ANC过去三十年的成就，但批评者认为他未能为南非面临的最大挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;临近选举前，ANC最后一场竞选集会在桑顿足球场举行，拉马福萨在场外人群人群面前做出了“我们将做得更好”的承诺，但不少支持者在他演完后就离场了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在桑顿足球场投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;DESAI, 2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器供应问题上逐渐介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美方武器的限制，这是美国参与两年战争的一大步。专家认为，这有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美方武器攻击俄罗斯境内目标风险过高。他们担心这可能会引发与核武装的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美方向基辅提供的高端武器禁令相契合，这些禁令也随后被解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从周四开始实施，专注于哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美方提供的武器反击来自边界对面的俄罗斯军队，或者他们正准备发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有专家称，这赋予了前线的乌克兰士兵使用高机动远程火箭炮（HIMARS）发射榴弹猎手远程火箭弹（GMLRS）和其他武器在边界对面攻击俄罗斯军队的权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所研究员米科拉·贝里斯科夫说：“这可以稳定前线，并可能在俄方在哈尔科夫地区扎营之前，迫使他们后撤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆说，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场调动军队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆说：“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，不得不重新考虑他们在攻陷哈尔科夫地区的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定渊源于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员透露，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗进行的安全视频会议上提出了这一请求。沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文在5月15日将此建议呈现给拜登。据称，拜登认为乌克兰应该能够从俄罗斯本土安全地攻击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁合作伙伴采取类似行动，但当时表示：“目前尚无积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据外政策研究 institute 埃及亚项目高级研究员罗伯·李说，俄罗斯利用拜登的禁令在哈尔科夫地区安全地发动攻击，以此作为掩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边界仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以让其火炮和防御部队、电子战和指挥控制设施置于边界对面，从而获得某种程度的庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，单凭此决定短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“这一决定不太可能大幅改变前线的态势。但它会使俄罗斯继续进行跨境攻击变得更为困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆说，俄罗斯缺乏足够的军队从东北方向对哈尔科夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆说：“俄罗斯没有能力生成足够的战斗力从东北方向威胁哈尔科夫。要这样做，他们将不得不在东部战场削弱其兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰对俄罗斯境内目标使用武器，并在周二再次警告存在引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备好在未来几周和几个月内寻求扩大使用美制武器的范围，尤其是经过一个艰难的战场年，俄罗斯在战场上几乎掌握了主动权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，约有一日拜登政府宣布政策转向后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾在五角大楼任职的马克·坎辛现在是位于华盛顿的美国战略与国际问题研究中心的高级研究员。他认为拜登的举动只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎辛说：“这不是巨大的政策转变。但这是一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将论辩下一步：打击范围更广的目标——也许不只是直接威胁哈尔科夫的目标，而是在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时表示，拜登政府是否会将政策扩大至允许对俄罗斯其他地区进行打击仍有待观察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“往前进，我们将会继续做迄今为止一直在做的——适应和调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区的炸弹袭击后遗症" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;火灾救援队在乌克兰哈尔科夫附近村庄马拉丹里夫卡受损严重的儿童和青少年体育骑术学校工作现场，这是俄罗斯对乌克兰的攻击后发生的火灾。图片摄于2024年5月30日。REUTERS/瓦伦廷·奥吉列诺、档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下重启加沙停火，并敦促哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新一天的篇章了。”拜登说。作为面临选举压力的总统，他也必须在战事持续八个月的加沙地区冲突中止战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其它国家促成的停火谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了谈判进程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这项提议是在以色列在拉法的攻势持续数周以及针对贝内·内塔尼亚胡政府在国内和国际上施加新的压力后提出的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贝内·内塔尼亚胡办公室表示，美国在拜登提出停火计划后，已授权谈判代表向以色列提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪，使两位候选人间的对比更加突出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登新提出的提议由三个阶段构成，不同于以往任何一份提案，因为它没有先制定一个维和计划而后继续谈判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以军将从加沙人口中心撤离，释放包括老人和妇女在内的人质，同时交换数百名巴勒斯坦囚犯。在人道主义援助方面，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部地区，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束冲突的条件进行谈判。“停火将持续，只要谈判还在继续，”总统说，这是一个新的转折。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重要的加沙重建计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贝尔说，哈马斯已经收到了卡塔尔转交的该提议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登呼吁以色列内推动“无限战事”的人们改变立场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划，有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们希望占领加沙，希望长期作战。人质对他们来说不是优先事项。”拜登说，“我已经敦促以色列领导层支持这项协议，不管来自各方的压力如何，你们仍会坚定地站在这项协议的背后。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“身为以色列议题终其一生的一份子，以及唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，当我在伊朗攻击以色列时指派美国军队去直接保卫以色列时，我恳求你们后撤一步，想想如果失去这个机遇将导致怎样的后果。我们不能失去这个机遇。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以军之所以能提出这一新提案，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现在确实有一份通往危机结束的路线图。这份协议是一个详细到四页半长的协议，已经经过详尽的谈判。”这位官员说，“现在摆在桌面上的就是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，美国高级官员补充说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多家以色列媒体称，拜登周五的演讲具有戏剧性，被视为试图直接向以色列人民呼吁的尝试。以色列12频道中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。内森·库什马罗说，以色列审查官之前禁止公布该提案的细节。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;安德鲁·卢里认为，与以前的提案相比，该提议更有可能成功。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著的伤害，哈马斯发动任何重大袭击或恐怖行动的可能性虽然仍然存在，但远低于以前。”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他同时指出，以色列的全球公众形象正在变得负面，这可能促使以色列人希望停止这场冲突，同时拜登的影响力也在发挥作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项计划时，他可以创造许多鼓舞人心的因素。”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年早些时候曾提出过一项人质提案，提议在以六周停火为条件释放加沙地区的病、老、伤人质，条件也可以延长以更多援助进入这一地区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该提案在本月稍早因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中的全部要求而破裂，加沙南部城市拉法的攻势也再度升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈马斯表示，它已告知调解人，不会在当前攻势期间进行更多的谈判，但愿意就人质与囚犯的交换达成一项完整的协议，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位匿名的美国官员说，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五会见来自17个国家、其公民被挟持在加沙的外交官。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一项以色列周日在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际谴责，但没有触及美国的红线——切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民饱受无尽的苦难。”拜登周五说。他展示了本周早些时候在拉法发生以色列袭击与致命大火的可怕图像。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列因10月7日针对南部加沙的哈马斯袭击发动对加沙的攻击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，这次哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被损建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚，在以色列军事进攻中被损的建筑废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争After guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(这部分内容包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机时直视镜头，传达了一则既符合他的法律斗争也符合政治斗争的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约的一个陪审团裁定特朗普因篡改文件以隐藏支付给成人电影明星静音费用而被判34项罪名成立后一天，这位共和党总统候选人情绪激动地列举了众多对手和不满，并发表了冗长的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在庭审的法官胡安·梅尔汗称其为“歪曲”和“恶魔”，描述民主党的乔·拜登，在即将于11月5日举行的选举中他的对手，为“历史上最糟糕的总统”。对他的审判作证的证人、弹劾他的人以及——呼应他的竞选集会言论——非法移民，都被特朗普痛批。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将面临的挑战塑造成超出他个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们要做这件事，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演说相比，这次的演讲更多地是阴郁的，而不是带有幽默。在新闻发布会上，特朗普仅用一个小页页的笔记。演讲结束时，他没有回答任何问题，便迅速离开讲台与儿子埃里克·特朗普一起离去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募捐活动和社交媒体，前总统的盟友也对外露出了敌意，他们针砭司法体系，并指责任何暗示特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要竞逐者都将其对手描绘为国家威胁的大选中，拜登阵营将特朗普的言论视为他不宜就任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普表现出困惑、绝望和失败，围绕个人怨言唾沫乱飞，声称美国的司法制度虚假；观者清清楚楚地看出，这个人无法担任美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约的裁决是一场不公——向他的竞选账户捐赠了3480万美元，美国时间周四当天创下了新的纪录。特朗普团队声称，这是WinRed平台上共和党数字募捐的一天最高纪录。WinRed是一家为共和党处理数字募捐的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于拜登在总募捐额上遥遥领先，特朗普的竞选团队试图在周五保持这一速度，发布了一系列令人心悸的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不会投降！”另一条信息在特朗普的新闻发布会上后发出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都在前总统身后站队，声称审判不公正，控诉从未应有，陪审团池在民主党人占主导地位的纽约曼哈顿地区的选择被污染，而法官存在偏见——该市的地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党谴责不力时，特朗普的盟友和竞选助手们会进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选经理克里斯·拉克维塔嘲讽了一个社交媒体平台X上的全国大学共和联盟，该联盟的一条帖子声称陪审团的裁决应得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股，”拉克维塔在一条帖子中写道，“每个人都有一个。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也在社交媒体平台X上嘲讽了马里兰州前共和党州长劳瑞·霍根，后者在裁决前警告美国人，切莫扩大 pusillanimous 反对派斗争的危害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束竞选了，”拉克维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州的共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪让他们的支持倾向于在11月转向他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普在多个摇摆州的领先优势十分微薄的情况下，此类招兵买马可能会对他与拜登的重演造成损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，大多数接受采访的共和党人听起来很像特朗普本人，称该审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治斗争，旨在伤害他并尽可能让他远离竞选备战现场。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿说，他居住于佐治亚州的Marietta。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加一次新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。Reuters/Brendan McDermid&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加一次新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。民主党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦出席新闻发布会，该发布会发生在针对他在2016年篡改商业记录以掩盖支付给成人电影明星静音费用的刑事审判定罪后一天。Reuters/Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取奖励，这一复杂方案引发分析师警告，称其增加了用户和加密货币市场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”现象的盛行是加密货币市场的最新风险迹象，随着价格飙升且交易者寻找收益，此现象显示出市场的冒险心态。目前市值最大的加密货币比特币接近历史最高价，而市值第二大的以太币今年至今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司 Andreessen Horowitz 的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了总计188亿美元的加密货币至其平台，半年前这一数字仅为4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，该公司发明了重质押，旨在扩展长期存在的加密货币惯例——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一点，加密货币持有者（例如以太币的持有者）同意在验证过程中将其资产锁定。持有者在参与质押期间将暂时无法立即访问其代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新的加密货币以代表他们所质押的加密货币。重质押使代币持有者可以利用这些新代币在不同的基于区块链的应用程序和项目中再次质押，希望获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对其如何看待重质押的风险意见不一，一些内部人士表示这一实践尚处于初级阶段，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他一些人，尤其是分析师，则担心如果代表重质押代币的新代币作为抵押品用于加密货币庞大的借贷市场，就可能出现基于少量基础资产的无限借贷循环。如果所有人都同时尝试退出，他们认为这可能会动摇更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品作为额外抵押时并不是理想的状况，它引入了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的兴趣在于收益：在以太坊区块链上进行质押的回报率通常在3%至5%之间，但分析师表示，重质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）这一风险领域的最新发展，在此领域，加密货币持有者投入试验性计划，希望在不卖出持有的资产的情况下获得其持有资产的大型回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为这一机制尚未开发完成。用户加入该平台是出于对未来奖励或称为空投的其他发放奖励的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其自身新创建的代币，用户希望这种名为“EIGEN”的代币未来能够有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由于用户希望获得这些空投，称其为“真正非常投机，这笔免费的钱”。他强调这是“非常有风险的”。&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;美国加密交易所Coinbase&lt;/a&gt;的研究负责人David Duong表示：“他们目前是预判将获得某种奖励，但不知道具体是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan以及团队成员去年成立，该团队曾在印度启动过首颗由学生设计的微型卫星，根据其学术网站信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为一个验证服务市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台如EtherFi、Renzo、Kelp DAO相继浮出水面，这些平台为客户在EigenLayer进行重质押，生成新的代币代表那些重质押的资产。这些代币可以用来做其他用途，例如作为借款中的保证金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择如何质押其代币并帮助新的区块链项目发展，而不是鼓励更多的加密货币担保借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能带有“隐藏风险”，例如重质押代币用于加密货币借贷可能会导致被迫清算和市场下行期间更高的波动性，他在一份报告中如此预警。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，由于抵押的加密货币在莱拉和Luna代币崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan淡化了EigenLayer的风险。&lt;br/&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。这些协议错误定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，指出重质押协议中的资金相对于全球加密行业2.5万亿美元的总资产而言微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失可能会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重质押问题对传统金融市场构成任何实质性的传染风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正在逐渐与主流金融领域接轨，而重质押也正在吸引机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行的加密部门Zodia Custody看到了机构对质押的兴趣，但认为重质押涉及追踪资产去向和分配奖励的“纸面追踪”，因此仍是一个为止涉及的阶段，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作将部分资金进行重质押，Kelp DAO在四月份的博客帖子中如此表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预期“将围绕重质押出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图为加密货币比特币的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图为加密货币以太坊的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制开支以提升产能的承诺，这将使全球最大的原油生产国美国在2024年的增长放缓，这可能缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新效率的突破，推动了非OPEC国家在全球原油供应增长中扮演关键角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日增超过100万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为OPEC及盟国组织的OPEC+在过去一年加深减产措施，部分原因是补偿美国等非OPEC国家产量的上升。OPEC+的总体减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在探讨一个复杂的新协议，该协议允许该组织将部分减产措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的知情人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日开会讨论供应政策，美国产量的增长继续推动非OPEC+产出的增加，但相较于2023年，威胁相对较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应预计今年将增加约270,000桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长300,000桶/日的预计相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量增长将更加显著，达到640,000桶/日。这三位是最受关注的预测机构，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的产油国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求可能在2024年比2023年增加约90万桶/日，OPEC在5月份的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师称，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎也不会像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常审慎和纪律性,”合约钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有进一步上升也是令人惊讶的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司保持资本支出持平，推迟对其钻机的升级以更好地适应较低的勘探增长。公司计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有可能在未来几年以100万桶/日的增长率增长，但目前没有意愿以这种速度增长,”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，美国原油和凝析油今年产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商受到投资者的压力，削减了资本支出，此前过度投资导致页岩产业在2010年代快节奏增长，但却限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几年，超过预期的产量增长部分得益于私人生产商，其中一些现在正在经历一次&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;整合浪潮&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;，提高了生产力。他们通过钻更长的井和压裂岩石以同时从更多的井中采油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮仍在继续，但我预计当前油价将继续支撑美国总体原油生产增长，随着钻井和完井效率的持续改进将实现温和增长,”德州标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将多于北美市场。第一季度，SLB的国际营收增长18%，而北美营收下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年的战略重心转向资本纪律，反映了不同的反应,”瑞银分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计将在2024年引领石油和液体产量增长。根据3月份的报告，EIA预计今年OPEC+的石油液体产量将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何适应美国原油产量的增长,”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从Oasis Petroleum在其Permian盆地内的租约控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作楼层从Oasis Petroleum在其Permian盆地内的租约控制室看到，地点在美国德克萨斯州Wink附近。2018年8月22日  路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜选，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔迪娅·谢尼亚乌姆在墨西哥总统选举中赢得压倒性胜利，成为墨西哥首位女总统，继承了她的导师和卸任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔的民望使贫困人群支持她，从而促成了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢尼亚乌姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会提供的初步计票结果，赢得了58.3%至60.7%的选票，这一得票率有望成为墨西哥民主历史上最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还很有可能在国会两院获得三分之二以上的超级多数，这将使该联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步计票结果中承认败选，得票率在26.6%至28.6%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次成为墨西哥首位女性总统，”谢尼亚乌姆在致支持者的演说中对热烈的欢呼声说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢尼亚乌姆的胜利标志着墨西哥的里程碑， Mexico 和加拿大是男性主导文化的国度，而墨西哥拥有世界上第二大天主教人口。长期以来，墨西哥的社会和文化更多地推崇传统的性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢尼亚乌姆是美国、墨西哥或加拿大首位赢得普通选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会投票给一个女性，”87岁的埃德丽玛·蒙特伊勒，谢尼亚乌姆的支持者，说，她是墨西哥最小的州特拉亚卡的居民。“过去我们甚至不能投票，即使能投票，也是按照丈夫的指示，感谢上帝这是变了，”她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢尼亚乌姆的路径异常复杂。她必须平衡提高民众福利政策的承诺，同时面临着巨额预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者她的政府将节制财政支出，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但对此细节含糊其辞。此次选举是墨西哥有史以来最暴力的选举之一，有38名候选人被杀害。许多人分析认为，洛佩斯·奥夫拉多尔执政期间，有组织犯罪集团扩展了它们的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举中还发生了两起选站的杀害选民事件。在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥政府内近18.5万多人被杀，创下了墨西哥现代历史上的最高纪录，尽管谋杀率在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投入大幅改进警务，并降低职权免受追责的程度，否则谢尼亚乌姆很可能难以实现安全状况的显著改善，”独立拉美政治风险分析家纳塔尼亚胡·帕里什·弗兰内利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥市市长选举，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国进行艰难谈判的挑战，包括巨大的移民流入和毒品走私问题，特别是在美芬太尼危机仍在肆虐的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果今年11月美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将会更加困难。特朗普承诺对墨西哥制造的中国小轿车征收100%关税，并表示将动员特种部队打击犯罪团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商搬迁，作为近岸外包趋势的一部分，企业将供应链接近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢尼亚乌姆还将不得不解决 PEMEX 的问题，这是国家石油巨头，其产量已连续二十年下降，正陷入债务困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是将公共资金无止境地投入一个永远无法盈利的公司，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“他们必须重新考虑 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，确保比索的坚挺和低失业率，这些成就使他极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢尼亚乌姆承诺扩大福利计划，但面对墨西哥今年面临巨额赤字和2025年中央银行预测的仅1.5%的低经济增长率，这将很难实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将选举变成对其政治议程的全民公投，试图让此次投票成为对他政策的决定性评价。谢尼亚乌姆坚决否认反对党的指控，称自己不会成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡，尽管她承诺继续许多他的政策，这些政策有助于减轻墨西哥最贫困人口的境况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演说中，谢尼亚乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为“一位独特的人物，为我们国家带来了更好的变化”。但政治分析师维里·里奥斯认为，批评谢尼亚乌姆可能是洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡背后的原因是性别歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以置信人们不相信她会做出自己的决定，”她说，“我认为这和她是女性有很大关系。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="谢尼亚乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;谢尼亚乌姆，墨西哥执政党MORENA党总统候选人，她在获得选举胜利后在墨西哥城发表演讲，2024年6月3日。路透社/拉迦尔·孔哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="谢尼亚乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;谢尼亚乌姆，执政党MORENA党总统候选人，在获得胜利后向支持者挥手致意，2024年6月3日，墨西哥城。路透社/拉迦尔·孔哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城中央广场，墨西哥执政党MORENA宣布谢尼亚乌姆赢得总统选举后市民举着“总统谢尼亚乌姆”的横幅，2024年6月2日。路透社/马赫伊·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;谢尼亚乌姆反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯在选举结束后向支持者致辞，2024年6月2日，墨西哥城。路透社/凯塞莱-尼基特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，墨西哥城一名投票站工作人员关闭投票站，2024年6月2日，萨尔瓦克罗斯科霍索兰。路透社/约尔根斯·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在2024年6月2日的墨西哥城选举日前往投票站，韦拉克鲁斯。路透社/雅亥尔·塞巴略斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥卡纳坦特镇，2024年6月2日。路透社/加布里拉·桑纳布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在2024年6月2日的墨西哥城选举日投完票后展示手指上碘酒标记，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内尼吉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，一条投票通道在墨西哥城的贝尼托·胡安·鲁扎尔国际机场为大选日的投票安装完成。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，投票站内，墨西哥城圣胡安·拉拉宁萨拉。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥的反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯在大选日的投票站外拍照。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内尼吉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥查鲁马。路透社/加布里拉·桑纳布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，民众在投票站排队等候投票。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥市。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，民众在大选日的投票站外支持反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，民众在大选日投票站外展示支持反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯的横幅。路透社/凯尔泽·尼基特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥市。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥市。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥市。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>