<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 19:35:56 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会（共300名议员，此次有190名议员出席）于周三投票通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。总统办公室/Handout via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候的一所高安全级别监狱中被另一名囚犯袭击后去世，监狱当局称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华附近的猪场残忍杀害吸毒者和妓女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被认定杀害了六名妇女，其部分遗体在温哥华市郊一个破败的房产中被发现。政府检察官在对他判处终身监禁后，放弃了对其另20起谋杀罪名的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克的一所监狱中于5月19日被袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务方面在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是十余年间多伦多东区——一个贫困人口众多、毒品泛滥的社区——60余名失踪女性中的部分成员，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近的波特库克兰，即温哥华市中心以东约25公里处，33名女性的遗体或DNA被发现，其中多数为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后数小时内就被撤下。当时，《温哥华太阳报》称，书中自称无罪的连环杀人犯声称自己被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求将该书籍从亚马逊网站删除，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="皮克顿图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的这幅无日期的电视照片显示他在波特库克兰的家中。路透社/全球电视/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在南非非洲国民大会（ANC）党自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，实力大减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的选区计票结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自2019年上一次选举以来的显著下滑，且首次在30年内未能取得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失败意味着曾是纳尔逊·曼德拉解放运动的ANC将不得不与其他较小政党谈判共同执政的协议，或寻求其他形式的合作。这可能要求ANC做出政策让步或是让出内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、商人拉马福萨很可能会面临反对党和他党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他留任，并且分析家指出缺乏明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人能接替拉马福萨的位置。”作为开普敦大学政治学教授并撰写过拉马福萨传记的安东尼·博特勒说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举中是政界最受认可的人物，而ANC内部的派系斗争可能使其遭受抵制行动更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布最终初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因一次艰苦调查而在2022年面临被指控就家具中藏匿一沓现金一事不当行为的质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认在那次被称为“Farmgate”的丑闻中有过不当行为，并在当年晚些时候赢得了新的五年ANC党领袖任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，因选民对高失业率、犯罪和电力中断等民生问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领袖，承诺重塑ANC的形象并振兴经济，这之前是前总统雅各布·祖马在九年的丑闻、腐败和经济衰退背景下领导时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首后的兴奋情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依旧停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，在此次选举中表现出色，严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马设下陷阱，挫败了拉马福萨和ANC。他知道在夸祖鲁-纳塔尔省，他们非常脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯伽说。“这标志着拉马福萨项目的终结……你不能选举失败而仍指望一切如常运作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上犹豫不决而遭到批评，试图避免加剧党内裂痕，但这种犹豫与他在上世纪80年代作为工会领导人的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者赞扬他寻求共识的能力，以及他在推动南非作为所谓的“全球南方”（指低中收入国家的集团）倡导者的角色方面所发挥的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最受关注的声音之一，呼吁疫苗更公平的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提起一项针对以色列的种族灭绝诉讼，该法院本月裁定以色列必须停止对加沙城市的拉法市军事袭击。以色列强烈否认这些指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者认为他未能提出新的对策以应对南非最大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，获得数万支持者的支持，但有不少人提前离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非约翰内斯堡索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五宣布，以色列提议以释放质/stretchr换为期六周的新加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的日子了。”拜登说。他处于选举年压力之下，需在持续八个月的中部地区冲突中表现出更强的领导力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家调解的停火谈判已多次停滞，双方互相指责是冲突缺乏进展的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列连续数周对雷夫沙的侵入后提出的，面对来自国内外因加沙死亡人数和质正版的持续压力，以色列政府再次面临挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，共和党总统候选人唐纳德·特朗普在次日被判有罪，34项伪证重罪进一步突显了两党候选人之间的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新协议分为三个阶段，与以往提议不同，停火将持续到整个过程结束，期间双方将逐阶段谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在首个阶段，为期6周的停火期间，以色列军队将撤离加沙人口密集区，并释放包括老人和妇女在内的质すこと，以换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，特别是北部加沙，600辆人道主义援助卡车每日将进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“即使在谈判继续进行时，停火仍将继续。”总统说，这是个新人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将实施加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，加沙协议通过卡塔尔已转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列内反对无限战事的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列内有些人将不同意这项计划。他们将呼吁战争无限制地继续下去。有些人甚至在政府联盟内，他们明确表示，他们希望占领加沙，并继续战斗数年，质正版并非他们的优先事项。我敦促以色列的领导层即使在面对压力时，也要支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有终身承诺以色列的唯一美国总统，最近亲自前往在加沙战争期间的以色列，以及最近派遣美国部队直接捍卫以色列免受伊朗袭击的人，我希望你退一步思考，如果这一刻失去会发生什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府高级官员对记者说，以色列能够提出新建议，是因为在战场上的显著进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一个详尽的四页半协议，经过细致协商。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员补充说，根据此计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体将拜登的讲话描述为戏剧性的，并将其视为直接向以色列公众呼吁的一种尝试。主要频道12中断了晚间新闻节目，直播拜登的讲话。以色列审查部门此前禁止发表此提案的细节，安蒂·库什玛罗称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeremi Suri，德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授，表示这一提议比之前的计划更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著的破坏，哈马斯能够对以色列实施任何严重打击或袭击或恐怖活动的可能性不再那么显著，但仍然比以前要低。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的舆论正在转向反对以色列，这可能会促使以色列人希望结束冲突，同时拜登的支持也会发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在今年提出的一个先前质正版提议中，用以换取六周停火，停火可以延长以运送更多援助进入隔离区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议一个月前因以色列拒绝同意哈马斯将永久结束战争作为其中一部分的谈判要求而崩潰，以色列加大了对加沙南部拉法的袭击强度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，如果以色列停止战争，其已告知调解人如果愿意，愿意达成包括质正版交换的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个有质正版被哈马斯扣留的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，拉法的一次以军袭击造成45名巴勒斯坦人丧生，引起国际愤慨，但未超出美国的红线，使其暂停对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民遭受的痛苦无法用言语形容。”拜登周五表示，“我们看到了以色列对拉法上周的致命炮击造成的可怕画面，该行动旨在针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列因2024年10月7日南部以色列发动的哈马斯袭击回应攻击加沙以来，已有超过36280人丧生。据以色列官方统计，哈马斯袭击造成了约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>Biden 深入介入乌克兰冲突，批准供应武器</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在美国武器使用限制，允许其在俄罗斯境内打击目标，这一举措标志着美国在持续两年的俄乌战争中更深入的介入，专家认为这有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美方提供的武器打击俄罗斯领土可能过于冒险，担心这将引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定正好符合美国对向基辅提供更先进武器的其他限制，这些限制现在已经陆续解除，包括美国高级战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员称，最新决定于周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美提供的武器反击从边境一侧攻击或准备攻击自己的俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这将给予前线乌克兰士兵使用高机动炮兵火箭系统（HIMARS）发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器，越过边境打击俄罗斯部队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区站稳脚跟之前，迫使他们撤退，”乌克兰国立战略研究学院研究员Mikola Bielieskov说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的这一决定将降低基辅从东顿巴斯关键战场抽调兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将不得不重新审视他们在对哈尔科夫地区的攻势中所使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登做出这一决定的过程始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员透露，在5月13日的一次安全视频会议上，乌方提出了使用美国武器跨越乌克兰与俄罗斯边境的需求，与会者包括白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合参谋长主席General C.Q.Brown。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出了放松限制的建议，Sullivan于5月15日向拜登汇报了这一建议。据官员透露，拜登同意即使俄罗斯境内发动攻击，乌方也应能够使用其领土作为安全基地进行反击。此后，拜登政府一直在商讨这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统Volodymyr Zelenskiy在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取这一措施，但他当时表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在美国领土对俄罗斯境内部署武器的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发动进攻的避难所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以轻松地将大炮安放在边境附近，部署防空系统、电子战和指挥控制系统，”Lee说，“它可能获得一定程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，Lee和其他专家表示，这一决定本身可能不会迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的运动，如果有变动的话。但它会加大俄罗斯持续这种跨境行动的难度，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的兵力进行大规模进军哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯在东北方向无法充足地生成进攻性战斗能力来真正威胁哈尔科夫地区的安全。”他说，“为了做到这一点，它会不得不削弱东部战场的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北大西洋公约组织成员不要让乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并再次提高了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌方似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在美国武器使用方面的权限，特别是考虑到去年俄罗斯在战场上的攻势取得了优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周五，距离华盛顿宣布这一政策转变不到一天，Zelenskiy在与《卫报》的采访中呼吁美国批准对其境内的俄罗斯境内目标进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现供职于华盛顿战略与国际研究中心的前国防部官员Mark Cancian认为，拜登的这一举措仅为第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的巨大转变，但它是一个步骤，”他说，“乌克兰士兵和政府官员将为此做出论点：打击更广泛的、不是直接威胁哈尔科夫、但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿Antony Blinken在周五于布拉格的讲话中拒绝评论美国政府是否可以扩大政策，允许在俄罗斯其他地区进行攻击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续根据需要进行调整和适应，”Blinken说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫周边遭俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;哈科夫附近村庄Mala Danylivka的一家儿童及青少年体育骑术学校在俄罗斯导弹袭击中受损严重，这突显了俄罗斯对乌克兰的持续攻击。该图片为2024年5月30日在乌克兰领土上拍摄的照片，由路透社记者Valentyn Ogirenko拍摄。（路透社/文件照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守削减支出以稳定产量增长的承诺，这将使世界最大的原油生产国美国在2024年的增长放缓，这可能缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国在页岩油革命和技术创新的推动下，非OPEC产油国的原油产量大幅增长，成为全球原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量令人意外地大幅增长，日产量超过100万桶，达到1293万桶/天，远超年初预计的约40万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友组成的OPEC+去年进一步削减了供给，以弥补美国和其他非OPEC产油国产量增加的影响。OPEC+的总减产额度为586万桶/天，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在就一项复杂协议进行商讨，该协议将允许该组织将部分减产措施延长至2025年，知情消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管OPEC+将于周日开会讨论供应政策，但美国产量的增加继续推动非OPEC+产油国产量增长，但在减产背景下的威胁已经不如2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/天。这一增幅与OPEC自身预计的美国原油和凝析油产量增加30万桶/天的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国的产量将增长64万桶/天。这三位是最受关注的预测机构，所有人的预测都低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求将增长220万桶/天，而OPEC+之外的产油国的供给增长将少于此数。OPEC表示，这意味着2024年对OPEC+原油的需求将比2023年增加约90万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求将增长110万桶/天，但OPEC原油的需求将不会有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，美国总体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/天，比去年12月的1326万桶/天稍有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国钻探公司不太可能再次创下意外增长，即便油价目前徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然保持非常保守和自律的态度。”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻井数量未能更多地增长令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出维持不变，并推迟对钻井设备的升级，以更好地与较平坦的钻井增长相适应。计划在今年年底前运营12台钻机，并在明年部署更多的设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内增长100万桶/天，但是目前并没有意愿以这样的速度增长。”S&amp;amp;P分析师在本周的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加约47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，美国上市的石油生产商在投资者的压力下，限制了对增长的投入。此前，无节制的支出推动了页岩油行业的迅猛增长，但回报却寥寥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，比预期更高的产量增长部分得益于私营生产商，这些企业中的许多正在被整合到产业波中。他们通过钻更长的井和进行压裂来同时从更多的井中开采石油以提高效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，我认为我们将继续看到当前的油价水平支撑着美国总体石油产量适度增长的信心，因为钻探和完井效率的持续改进将继续如此，”德克萨斯标准石油公司的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将比北美更快。第一季度，其国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年，策略有所转变，更注重资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行的分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年原油和液体燃料产量的增长。EIA表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/天，而非成员国将增加140万桶/天的供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从Permian盆地俄克萨斯石油拥有权益的土地的控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从Permian盆地俄克萨斯石油拥有权益的土地的控制室中可见，位于美国德克萨斯州Wink附近。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，宣示了他的法律和政治战役中的战斗姿态：他已经做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团于前一天判决前总统特朗普因在2016年为封口费篡改文件而被判34项指控罪名成立的一天之后，该党总统候选人详细列出了其对手和不满，并发表了一番愤怒而语无伦次的评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼审判他的法官胡安·梅尔尚为“污蔑者”和“恶魔”。他称民主党总统候选人乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他痛批曾出庭反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，以及称他们为非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将眼前的挑战抛给听众，称这场斗争远超个人范畴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相较于过去的一些竞选演讲中掺杂了喜剧元素，这一场主要充满了阴郁情感。特朗普在记者会上仅仅拿着一张薄薄的纸片。在结束时，他没有回答问题便迅速离开了讲话台，身边有其儿子埃里克·特朗普陪伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离摄像机的位置、通过筹款呼吁及社交媒体，前总统的盟友也都对司法系统进行了强烈抨击，并指责任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位领跑候选人互相描绘对方为国家威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的评论视为他不适合担任总统的最新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普一个困惑、绝望、失败的时刻，他在自我怨言中谩骂美国司法系统，让任何观看的人得出唯一结论：此人无法成为美国的总统，”拜登竞选活动通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，特朗普竞选团队称，大多数认为纽约判決不公的特朗普支持者向给他送去了3480万美元的捐款，创下了其在“WinRed”平台一天内的最高记录。该平台为共和党人处理数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管目前总体筹款落后于拜登，但竞选团队试图加快筹款步伐，在周五发送了多条充满预示不好的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如此写到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我决不会屈服！”在特朗普的记者会之后，另一条信息如此宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党政要及其组织都坚定地站在了前总统一边，认为该审判有缺陷，指控应从未提出，陪审团在重磅民主党区带有偏见，法官也有偏见——地方当局否认了这些质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党人士的谴责不够迅速或坚决的情况下，特朗普的盟友和竞选助手随即展开了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔对一家社交媒体平台X上发表一条尊重陪审团裁定结果的全国共和大学生团体发布了嘲笑信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股洞，每个人都有的，”拉西维塔发布了一条信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上直接抨击蒙哥马利州温和派共和党前州长、正在竞选参议员的拉里·霍根，在判决之前他曾警告美国人“不要因更进一步的党派分歧而助燃火势”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了自己的竞选，”拉西维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键“摇摆州”的共和党选民采访中，几人表示，特朗普的定罪使他们重新思考对他的支持，将于11月举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似的背弃可能会在多场关键的摇摆州选战中削弱他对拜登的竞选优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来与特朗普本人如出一辙，称审判一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治的，目的是诋毁他并尽可能多地让他远离竞选舞台，”生活在佐治亚州玛丽塔的62岁退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这一点，就能对任何人做到，绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加一次记者会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加一次记者会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在一项刑事审判中被判34项指控罪名成立一天后，参加特朗普大厦记者会，美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中再现关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会 Speaker 宁比赫·伯里重新担任黎巴嫩政府与真主党以及美国之间的重要调解人角色，美国希望通过他与真主党的谈判帮助结束与以色列的战争。伯里利用数十年的经验帮助达成了停火的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一举动突显了这位86岁的政治人物依然在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中的影响力。自以色列在今年九月杀死了真主党最高领导人哈桑·纳斯里拉之后，他就被视为稳定政治局势的重要人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三通过电视发表讲话时提到，黎巴嫩正在结束“最为危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为祖国着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间作为什叶派阿马尔运动的领导人崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会 Speaker，是黎巴嫩什叶派中地位最高的政治人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡斯木对伯里作为谈判者表示支持，称他为真主党的“大哥”。美国特使霍奇施坦在此期间多次访问贝鲁特，与伯里会面努力促成停火，而这场战争与2024年加沙战争同时进行，并在九月激化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一行动在某种程度上再次回顾了伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间主要战争所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，由于黎巴嫩没有总统，内阁仅有部分权力，并且很难直接接触到真主党，伯里的作用显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位驻贝鲁特的外交官表示：“现在你来黎巴嫩，他是唯一值得会晤的人物，他是国家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判并释放了39名被什叶派武装分子劫持并扣押的美国人在贝鲁特的囚禁，从此他在全球政治舞台上崭露头角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党与以色列于1990年产业内战后，伯里在内战后的选举中当选 Speaker 恰好与哈桑·纳斯里拉领导真主党上台重合。他们共同领导了“什叶派双头”，这是指主导什叶派政治代表和大部分政府机构的两党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官评论说：“他是真主党的信任伙伴，这使他变得非常重要，但同时也有一个明显的限制，无论是出于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导的阿马尔党在意大利泰因地区的控制区也受到了以色列的袭击，包括塔林城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出生于1938年的伯里，其家人为利比里亚塞拉利昂的移民商人家庭，他在黎巴嫩长大并在大学时期积极参与政治。这是15年长期内战期间的一场离奇事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经被压迫的什叶派社区很多人对伯里帮助改善他们在宗教寡头政治体制下的地位表示赞赏，该体制的特权大部分偏向了基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的律师，伯里在创始人穆萨·萨德尔失踪后接任了阿马尔党领导人。萨德尔在访问利比亚期间失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导了阿马尔党军事崛起，该党在内战期间几乎与所有主要党派交战，其中包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了政府制度和安全部门，可以明确他与真主党一起政治行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆的秘密电报在2010年发布时质疑他对真主党的真实看法，伯里反击声明：“哈桑·纳斯里拉就像我自己。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔党战士在以色列针对加沙地金字头哈马斯10月7日对南部以色列的袭击后，与真主党一道发射火箭作为声援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交使节开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图阻止黎以边界地带互相发射炮火，并寻求说服真主党从黎巴嫩里底河向北撤退，该河长30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示：“将里底河往南移到边界要比让真主党撤退到里底河的北面简单得多。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者称他为玩弄教派利益精英的一部分，这部分人将黎巴嫩在一9迷失于2019年的经济崩溃，这是40年政府腐败的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些人指责他拒绝召开议会会议，让政府关键的总统职位空缺，已经有两年多时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里的外交通道角色也令真主党的政治对手感到不满，如基督教的黎黎政党力量，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统来主持。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会 Speaker 宁比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会 Speaker 宁比赫·伯里在贝鲁特会见了伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未图展示），路透社/法里德·阿尔-苏丹尼/档案照片。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会 Speaker 宁比赫·伯里的一张画像挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年8月31日，在贝鲁特举办的纪念什叶派政党阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年活动上，阿马尔运动领导人宁比赫·伯里的画像挂在建筑上，萨德尔于1978年访利比亚后失踪。路透社/穆罕默德·阿扎基/档案照片。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密重质押平台兴起，交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，在这种平台上，投资者通过锁定其代币获取奖励，从而引发分析师的担忧，认为这可能对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行的趋势，是加密货币市场风险文化的最新信号，随着价格猛涨和交易者寻求收益，加密货币市场正在重新洗牌。全球最大加密货币比特币接近历史高点，而第二大加密货币以太币今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的背后是以西雅图为基地的创业公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司安德森霍洛维茨加密部门筹集了1亿美元，吸引了高达188亿美元的加密货币到其平台上，比六个月前增加了近400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了重质押来扩大传统加密货币实践中的质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，通过网络中许多计算机参与验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，加密货币持有者，例如以太币的持有者，允许他们的资产在验证过程中被锁定。参与者在质押期间将暂时失去对代币的立即访问权，但会因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创造的加密货币，以代表他们所质押的加密货币。重质押允许代币持有者将这些新代币再次用于不同的区块链项目和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界的参与者对重质押的风险程度意见不一，一些内行人士表示，该实践处于初期阶段，尚不足以作出准确判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，则担心如果作为重质押代币的抵押品用于加密货币广泛借贷市场，可能会导致基于少量基础资产的无限借贷循环。如果所有投资者同时尝试退出，可能会动摇更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“当抵押品之上还有抵押品时，这并不理想，这增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引他们的是收益：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重质押的回报可能会更高，因为投资者可以在同一时间内获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）风险世界中的最新发展，其中加密货币持有人投资于实验性方案，以期在不卖出持有的资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为付款机制尚未建立。用户加入该平台是为了期待未来奖励或所谓的空气投发（airdrop）奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer正在向使用该平台的用户发放其新创造的代币。用户希望名为“EIGEN”的代币在未来有所值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由用户寻求此类空气投发（airdrop）推动的，称这种情况“非常投机，是免费钱的体现。”&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“这样做是预判性举措，（他们）预计会获得某种回报，但他们不知道是什么，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duong表示，Coinbase提供质押服务，但不支持重质押。用户目前是在预期未来奖励的情况下加入平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan于2022年创立EigenLayer，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并作为团队一员在印度发射了第一颗由学生设计的微卫星，其学术网站上记载了这些经历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新涌现的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户将代币重新质押到EigenLayer并生成代表这些重质押资产的代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择将代币质押到何处，以帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多以加密货币为基础的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有正式关系……这是一个新兴的现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能存在“隐藏风险”——如果重质押代币被用于加密货币借贷，可能会导致强制平仓并增加市场下滑期间的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的问题，随着作为抵押品的加密代币在Terra和Luna代币崩盘后迅速失去价值，进行相关投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan试图将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“重质押的风险不在于质押，而在于借贷协议，借贷协议在错误地定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管一些专家表示对重质押并不担心，指出重质押协议中的资金量相对而言占全球2.5万亿美元加密资产总额的比例很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管部门长期以来一直担心加密货币世界中的损失波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重质押问题对传统金融市场构成任何显著传染风险，”S&amp;amp;P Global Ratings数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正越来越与主流金融相联系，重质押正吸引机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered金库Zodia Custody观察到机构投资者对质押表现出显著兴趣，但认为重质押步子迈得太大，因为很难建立一条有形的资产流转纪实，并确定奖励分配方式，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密子公司Laser Digital与Kelp DAO合作为一些基金进行重质押，Kelp DAO四月时在博客中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示正在为客户加密资产进行质押，并预计“将围绕重质押形成新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴黎，法国，2024年3月9日，Illustration图片展示的代表加密货币比特币。路透社/Benoit Tessier/插图/资料照片/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴黎，2023年6月16日，插图展示的代表加密货币以太坊被放置于PC主板上。路透社/Dado Ruvic/插图/资料照片/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>