<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 22 Jul 2024 21:30:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登退出白宫竞选，世界股市稳定</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;全球股票指数周一保持平稳，投资者权衡了总统乔·拜登在周末宣布退出连任竞选的决定，而中国央行的意外降息未能提振亚洲市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登周日宣布他会退出2024年美国总统选举竞选，并支持副总统卡玛拉·哈里斯作为民主党的候选人挑战前总统唐纳德·特朗普，特朗普是共和党的提名人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场对这一消息反应尚可，明西的全球股票指数 (.MIWD00000PUS)上涨了0.75%，至816.92点。该指数在过去一周下滑了2.1%，这是自四月份以来最差的单周表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为，拜登退出是很常态化的，只要我们明确这一点，”纽约MDB资本的总裁兼首席市场策略师路易·巴嫩西说道。“现在你看到的是特朗普的交易，更多的风险投资，小型股，长期的石油和天然气以及比特币重新进入市场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元对一篮子货币稍有上升，捕捉了一些避险流动，而比特币——在唐纳德·特朗普回归白宫的任何增加机会中通常都是受益者——在周日随着乔·拜登的宣布后稳定下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元指数上升0.1%，至104.32点，欧元上升0.07%，至1.0885美元。比特币在上周触及六周高位，在其自二月份以来最强劲的单周上涨后相对稳定，本周上涨了1.76%，至68,158美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华尔街三大指数全数上涨，科技股和通信服务股占据了强劲的增长。英伟达 (NVDA.O)上涨近5%，在得知其正在为中国市场开发一个新的AI芯片的消息后受到提振。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;道琼斯工业平均指数(.DJI)上涨了0.32%，至40,415.44点，标准普尔500指数(.SPX)上升了1.08%，至5,564.41点，纳斯达克综合指数(.IXIC)上升了1.58%，至18,007.57点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者正在密切关注本周的公司财报旺季。特斯拉 (TSLA.O)和谷歌母公司Alphabet (GOOGL.O)开始了“七巨头”大型公司股票的财报季。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国债变化不大，市场评估了白宫竞选的不确定性，10年期美国国债收益率增加了1.7个基点，达到4.256%。市场完全预计将有美联储在九月份降息的可能性得到风险偏好的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当选总统拜登从竞选中退出，我认为不会对市场产生影响，因为不论是否是卡玛拉·哈里斯或者其他谁，政策都将是一样的，”德克萨斯州Turtle Creek Wealth Advisors的首席市场策略师大卫·斯皮卡说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“市场今天涨价是因为大型科技公司重回市场。我们看到了几周的转换，从大型科技公司转至小型公司和价值股以及周期股，这实际上是健康的情况。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周欧洲最大的银行也报告财报，市场关注是否较高的利率带来的增长已经告终，以及近来的政治动荡是否影响了市场情绪。STOXX 600(.STOXX)最终上升了0.93%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民银行周日降低了短期利率10个基点，这降低了长期借贷成本和债券收益率。这一举动是北京周日公布旨在推动经济的政策文件之后的。MSCI的亚太地区之外的广义指数 (.MIAPJ0000PUS)下滑了0.61%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油价连续两天下跌，库存增加和需求疲软的迹象令市场失望。布伦特原油期货下跌0.3%，结算价为每桶82.40美元，这是6月11日以来的最低点。美国西德克萨斯中质原油期货底部，下跌0.35美元至每桶79.78美元，这也是一个月以来的最低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金价跌至逾一周的最低点。现货黄金下跌0.07%，至每盎司2,398.32美元。美国黄金期货上涨0.28%，至每盎司2,402.10美元。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="纽约证券交易所的交易员在工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6KBCT5M74VL6JHDVDE2GU42AV4.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      &lt;i&gt;2024年7月3日，美国纽约，纽约证券交易所（NYSE）的交易员在工作。 图片来源：REUTERS/Brendan McDermid/档案照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;

  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="伦敦证券交易所的老人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BAWOFJQQ3NIV5PRY43JGDA4IZU.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      &lt;i&gt;2019年10月11日，伦敦金融城，伦敦证券交易所的一名老人。 图片来源：REUTERS/Stefan Wermuth/档案照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;

  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="港金上市指数和股价外的交代昨日股市表现的指示牌" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DUSI46GGSVKF5JHN3R7XLCCROE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      &lt;i&gt;2023年8月18日，中国香港，港金上市指数和股价外的交代昨日股市表现的指示牌，位于湾仔汇丰银行商业大厦的正前面。 图片来源：REUTERS/Tyrone Siu/档案照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:22:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-22/</guid></item><item><title>拜登结束总统竞选后美元小幅上涨</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-eases-biden-ends-reelection-bid-yuan-steady-after-rate-cut-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;周一是相对于整体清淡的交易，美国美元稍微提高了。投资者在消化美国总统乔·拜登 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/biden-81-pulls-out-presidential-race-2024-07-21/"&gt;结束再次竞选连任决定&lt;/a&gt;，此类情况可能为货币市场注入更多波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，对日元而言，美元在经历了连续两天的上涨后有所减弱。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场参与者还关注即将到来的美联储和日本银行关键的货币政策会议。美联储可能暗示它准备好在9月份会议结束后开始削减周期，而日本银行），相比之下，可能开始提高利率，这可能会给日元带来一定程度的提振。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，投资者仍然高度聚焦于美国总统选举。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元和国债收益率在周一在拜登宣布他结束再次竞选连任后的略微下跌，但这随后被收回。前联邦候选人唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;Republican nominee&lt;/a&gt;），目前在博彩市场上领先许多其他人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“总的来说，这些移动仍然表明投资者大部分是在寻求特朗普第一任期作为再次竞选连任可能的光路指南，”Capital Economics的副总主市场经济学家约纳斯·戈尔特曼写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;换句话说，更高的国债收益率，更强的美元，对股市的总体建设性环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登已提名副手卡玛拉·哈里斯取代他成为11月5日选举的民主党候选人。

哈里斯很快获得了党的领导人的支持，但几位高调人物保持沉默，其中包括前美国总统巴拉克·奥巴马。美国众议院前议长南希·佩洛西在7月21日星期一下午正式提名哈里斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元指数 - 用于衡量其相对于一组外国货币价值的指标 - 上涨了0.1%，达到104.32。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Amo Sahota, Klarity FX货币咨询公司的企业部门总监说，对于所有货币对而言，在拜登退出后，美元/墨西哥比索回对应的反应最为鲜明。美元最终下跌了0.6% ，达到17.925比索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尽管选民公共调查结果仅略微收窄，并未显著收窄，但比索喜爱这项新闻，即除了拜登之外还有另一个候选人，”Sahota说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了美国大选外，分析师指出，日元可能在与美元的关系上处于转折点，自2024年初以来下跌，因为美联储接近降息，而日本银行已经在预期不久将紧缩货币政策后不久开始上扬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国中央银行的货币设定联邦公开市场委员会（FOMC）和日本银行将在7月30-31日举行两天的会议。市场参与者几乎完全定价了美联储在9月份的降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元下跌了0.3%对日元达到157.10。而欧元最终与美元守平元，达到$1.0886。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师指出，在利率会议上未对任何同意反抗重债的拉跌，日本银行的这种降息在未来短期内仍然一个强烈的基准结果。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元在离岸交易中稳定上涨0.1%至7.29元，随着中国人民银行意外下调七天逆回购利率至1.7%，从1.8%，声称这个动作会提高开放式操作市场并支持实体经济。随后即时的降低了一分钟减列了同一至五个一的借贷主要利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚元，中国风险的代理，下跌了0.7%，达到0.6640美元，中止了提前的涨幅，这是在拜登退出的消息传出之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于加密货币市场，投资者在接收追踪二杯的推出之际保持着紧张。然而，Factorys CEO Darius Tabai表示，这仅为承认这个空间提供了一个信任的标志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是否醚赦D带纳新资金举证不明。比特币自身成为了这种隔离性的资产，并没有通胀溢出趋向到其余加密空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;醚下跌了0.3%，至3496美元，加密币上涨了1.8%至68,182美元。&lt;/p&gt;&lt;table&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Currency bid prices at 22 July​ 08:00 p.m. GMT
&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Description
&lt;/td&gt;&lt;td&gt;RIC
最后一美元关闭 / U.S. Close Previous Session
&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Pct Change
&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;YTD Pct
&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;High Bid
&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Low Bid
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Dollar index
       &lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;104.3
&lt;td&gt;104.22
&lt;td&gt;0.1%
&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.89%
&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;104.42
&lt;td&gt;104.18
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Euro/Dollar
      &lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;1.0888
&lt;td&gt;1.0883
&lt;td&gt;0.04%
&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;-1.36%
&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;$1.0903
&lt;td&gt;$1.0873
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Dollar/Yen
      &lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;157.08
&lt;td&gt;157.48
&lt;td&gt;-0.24%
&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;11.38%
&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;157.615
&lt;td&gt;156.3
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Euro/Yen
      &lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;1.0888
&lt;td&gt;171.38
&lt;td&gt;-0.21%
&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;9.89%
&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;171.65
&lt;td&gt;170.08
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Dollar/Swiss
      &lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;0.8895
&lt;td&gt;0.889
&lt;td&gt;0.06%
&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;5.69%
&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0.8902
&lt;td&gt;0.8871
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Sterling/Dollar
      &lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;1.2929
&lt;td&gt;1.2911
&lt;td&gt;0.15%
&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.61%
&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;$1.2942
&lt;td&gt;$1.0873
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Dollar/Canadian
      &lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;1.3752
&lt;td&gt;1.3728
&lt;td&gt;0.19%
&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3.75%
&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.3775
&lt;td&gt;1.3706
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Aussie/Dollar
      &lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;0.6641
&lt;td&gt;0.6685
&lt;td&gt;-0.65%
&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;-2.59%
&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;$0.6702
&lt;td&gt;$0.6632
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:48:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-eases-biden-ends-reelection-bid-yuan-steady-after-rate-cut-2024-07-22/</guid></item><item><title>地缘政治再次打破市场步伐</title><link>https://www.reuters.com/markets/geopolitics-is-back-break-markets-stride-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;政治已经从历史高位推倒了全球市场，并在过去几周中成为投资者面临越来越分裂的欧洲、孤立的美国和世界贸易放缓前景的主角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地缘政治在主权资金管理人的风险清单上位列榜首，今年中，货币开始逃离潜在的爆发点，例如台湾的股市，涌向避风港，如黄金，上周末黄金再次创下了历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推理逻辑已经演变到认为一个和平贸易时期结束了，下一时期看起来利润较少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球近一半的人口今年会进行投票，目前的选情支撑了这样一个转变：台湾选出了一位甚为不为北京所喜的总统，法国选民向右偏转，且为一直怀孕以来最大的左翼多数党在英国政府的协助下建立生根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仅在八天内，美国的竞选行程就掀起了骇人的波澜：领先的候选人唐纳德·特朗普遭射伤，乔·拜登在距离投票日不到四个月的时候离任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场正密切关注着两项有可能在特朗普胜利时被激发的风险，这两者都对局势造成了影响：通货膨胀和半导体销售限制或中断，特别是对于台湾来说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄金最被想到的是作为一个通货膨胀的避险工具，在目前环境下，中央银行对信任持怀疑态度，需求增加。生命尝试后，特朗普的生命波涛对他的支持者产生了刺激，黄金触及每盎司2450美元的历史高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"所有特朗普政策均可能引发通货膨胀 -无论是减税、移民或回迁（制造业），最终对美元都是负面的...因此，美元可能对黄金贬值。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，在唐纳德·特朗普对于保护台湾及其芯片行业承诺模棱两可的情况下，市值超百亿美元的台湾半导体制造公司（2330.TW）从上周开始市值下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄金从失误事件后反弹，达到了峰值，再次抢占了投资者关注的首要位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国股市相对于欧洲欧元区股市落后，对德国主权债务的担忧达到十二年来最高水平，政府担忧可能采取不信任甚至脱离欧元区的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们对法国和意大利债券的配置偏轻，我们认为他们在协商较低预算赤字时，将会发出政治噪音。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从投资角度看，利息率的高点开始对经济构成压力。中国的经济增长率出现放缓，中东和欧洲外围国家的战争，主要国家在完全对立的一边。这是一个持久性的高风险与政策后果不明引起的高度紧张状态，将持续至本世纪的十年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能源、国防相关股票和原材料，如铜和铀等，成为了投资者关注的重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国股市在过去一周内落后于欧洲股市的其他部分，而司法债务创下十二年来对德国主权债务的最高折扣点。 ±

全球市场波动率现在正在上升，但由于历史标准偏低，尚未出现大规模证券流入“尾流基金”。"前景关切并不是金融市场的首要焦点，特别是对于股票市场而言，始终关注着利率和盈利增长。然而，地缘政治是那些可能产生重大影响，并成为大幅负面事件的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前六月期的市场波动性期权交易便宜，暗示它们的市场需求不旺盛。然而，最近有了一些购买，尤其是在中国大陆股市表现疲软的情况下，市场的乐观情绪出现了下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“30年来，投资者受益于全球一体化和地缘政治稳定的历史最好时期。一个风险更高的时代已经到来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前景不明的环境已经被适应，投资策略正在改变，更加注重如何应对政治风险了。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 10:09:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/geopolitics-is-back-break-markets-stride-2024-07-22/</guid></item><item><title>菲律宾表示在与中国达成补给协议后仍维护南海权利</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-says-still-assert-south-china-sea-rights-after-resupply-deal-with-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾外交部周一表示，在与中国就其到有争议的第二汤姆斯礁(Fishery Bank)补给任务达成“临时安排”后，菲律宾将继续坚持其对南中国海的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中国外交部和菲律宾外交部（DFA）均没有透露该安排的具体细节，但马尼拉表示，此举“不会损害我们各自国家的立场”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾外交部在一份声明中说：“在我们希望建立和谐、以和平方式处理分歧的情况下，我们强调这个协议是出于善意的，并且菲律宾仍准备实施它。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们呼吁中国也做到这一点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部确认了“临时安排”，双方同意共同管理海上分歧并缓和事态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国声称几乎整个南中国海，包括菲律宾在1999年故意搁浅以加强其海域主张的第二汤姆斯礁。菲律宾在那里驻扎着一艘锈蚀的海军船。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尼拉定期向驻扎在礁石上的士兵派遣补给任务，这导致了与北京的紧张关系升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外长重申了要求菲律宾拖走搁浅战舰的诉求，并拒绝接受菲律宾向该礁大量运输建筑材料的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“到战舰被拖走的时间到来之前，如果菲律宾需要给驻在战舰上的人员运送生活必需品，中国愿意出于人道精神允许这一行动，前提是菲律宾事先通知中国并在实地检查之后，”中国外交部在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿欢迎向南中国海的紧张局势降级的外交努力，副国务卿Dan Kritenbrink对记者表示：“我认为我们现在的眼睛将关注的是确保协议得到实施，中国停止最近几周在第二汤姆斯礁进行的挑衅并加剧不稳定的行为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾之前曾表示反对事前通知中国关于其补给任务，称这原本是合法的，即便是在新的协议达成之后，这一立场并未改变，尽管中国外交部的声明如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾外交部表示：“通过一系列认真和精细的协商，双方达成了协议原则和方法，铺平了理念汇通之路，并没有损害国家立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因此，发言人关于事先通知和实地确认的声明是不准确的，”它补充表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国否认2016年在海牙国际常设仲裁法庭（Permanent Court of Arbitration）做出的裁决，该裁决认定北京广泛的主张缺乏国际法基础。菲律宾向该法院提出了这一诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南中国海有争议的第二汤姆斯礁的航拍图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GU3TVOODWNMNLJL3IIORHKJEOU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2023年3月9日，菲律宾驻军所在、在当地被称为艾云廷的南中国海有争议的第二汤姆斯礁（独家照片）航拍图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 07:52:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-says-still-assert-south-china-sea-rights-after-resupply-deal-with-2024-07-22/</guid></item><item><title>逃离碰撞现场的油轮在马来西亚被扣押</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/fire-hit-oil-tanker-enters-malaysia-fpso-bertam-terminal-area-data-shows-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;一艘在新加坡东南部海峡周五撞毁后的散货船上逃逸的油轮“Ceres I”，周三被马来西亚当局追踪并拦截，随后进入马来西亚 Bertam 浮动石油终端所在的地区，根据LSEG和Kpler的数据所示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这艘圣多美和普林西比国旗的巨型油轮在哈芬尼亚尼罗号另一艘新加坡国旗的油轮没有解释的情况下逃离了大约35英里外的新加坡岛屿避难岛55公里的地方撞车现场。在事故发生后，“Ceres I”被认为关闭了其追踪系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马来西亚海事局称，由两艘拖船拖行的“Ceres I”在马来西亚水域内被发现。事故后，Ceres I 的自动识别系统（AIS）数据显示，这艘非常大的原油运输船（VLCC）的船载油量约为200万桶，当时这艘船发生碰撞时为空载。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，行业专家表示，“Ceres I”此前曾运载过伊朗原油，并且由应对伊朗相关船只流量的卫星数据跟踪其在马来西亚 Linggi 中转枢纽通过船只之间交换卸下达伊朗原油的过程中。Ceres I 在2024年3月从伊朗港口Kharg的转移中卸下了伊朗的原。之后它在亚洲的马六甲海峡附近在4月7日至9日与两艘油轮进行了两次RSC转移。”美国倡导团体“反对伊朗核”的首席宪法官克莱尔·奖曼说。通过船只之间转移经常被用来掩盖受制裁原油的起源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事故现场的空中巡查发现有轻微溢油迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“为了进一步的行动，将有两名油轮被拖到安全的位置进行进一步调查，此次事件的原因将由海事部门进行调查，” Johor 省代理海事总监由此发言，但未说明船只被带到何地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事故的具体情况尚不清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据“Ceres I”的船长布朗州海洋管理局报告称，那26名船员在试图扑灭火灾时在此期间保持安全，而离开Ceres I 和哈芬尼亚尼罗号船的14名船员和船上的22名船员已经安全到达新加坡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于马来西亚东海岸马来西亚半岛南海的Bertam终端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据 LSEG 数据，上海普度造船管理有限公司持有 Ceres I 的管理权，但无法立即回应回事人的评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hafnia，哈芬尼亚尼罗的管理者表示正在与马来西亚当局讨论移动其船只。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hafnia 说：“哈芬尼亚尼罗号运行稳定，并接受四艘装备有原油响应和灭火能力的拖船的照料。预计不久将有一艘能进行深海拖拽的拖船加入该船。热评估没有发现哈芬尼亚尼罗号外部结构上的热点，且没有明显的火焰或烟雾迹象。专家现场评估持续进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hafnia Nile 是一艘巴拿马型油轮，正带运量约为30万桶用于日本的汽油，根据 Kpler和LSEG 船航行数据的话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡是亚洲最大的石油交易中心，也是全球最大的船员补给港之一。其水域是世界上最繁忙的海上航线之一。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="救援队伍在新加坡的避难岛东南部撞断的油轮上进行工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/56FH6S45ZVLZ7MWAM6TMUK3XMQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;附带图片描述：共和国新加坡武装部队/路透社由档案提供的一张2024年7月19日拍摄的IFPS GASMS/CLOUDMISSION NB的照片，这张图片描绘了在新加坡岛屿外围发生油轮火灾后的RSS Supreme充气硬艇。 &lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 01:36:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/fire-hit-oil-tanker-enters-malaysia-fpso-bertam-terminal-area-data-shows-2024-07-22/</guid></item><item><title>洞察：西方矿商推动金属价格上涨以抵御中国竞争对手</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/western-miners-push-higher-metals-prices-ward-off-chinese-rivals-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;The only U.S. cobalt mine sits idle in the northern Idaho woods, a mothballed piece of steel and dirt that is too expensive for its owner to operate because Chinese rivals have flooded global markets with cheap supplies of the bluish metal used in electric vehicle batteries and electronics.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jervois Global &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/JRV.AX" target="_blank"&gt;(JRV.AX)&lt;/a&gt;, which dug the mine into the side of a nearly 8,000-foot (2,400-meter) mountain, watched helplessly last year as cobalt prices plunged after China's CMOC Group &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/603993.SS" target="_blank"&gt;(603993.SS)&lt;/a&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/chinas-cmoc-boost-congo-copper-output-after-ending-row-with-gecamines-2023-09-07/"&gt;opened the Kisanfu mine&lt;/a&gt; in the Democratic Republic of Congo, pushing global production of the metal to an all-time high.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Idaho site, which &lt;a href="https://www.reuters.com/id" target="_blank"&gt;Jervois bought in 2019&lt;/a&gt;, was put on hold in June 2023 just weeks before it was set to open. More than 250 workers lost their jobs. A skeleton crew now rotates unused rock crushing equipment weekly to keep it from flattening under its own weight.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"We were open and honest with our staff and told them: 'This is all about the price of cobalt,'" site manager Matthew Lengerich told Reuters during a visit to the facility. Jervois says cobalt prices need to reach at least $20 per pound for the site to open. But prices floated near $12.17 in July.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A similar dilemma faces BHP &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BHP.AX" target="_blank"&gt;(BHP.AX)&lt;/a&gt;, Albemarle &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/ALB.N" target="_blank"&gt;(ALB.N)&lt;/a&gt; and other Western mining companies trying to compete with metals produced by Chinese-linked firms, some of which use &lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/china-cant-quit-coal-by-2040-researchers-say-despite-global-climate-goals-2024-04-23/"&gt;coal-generated electricity&lt;/a&gt;, &lt;a href="https://www.reuters.com/legal/us-appeals-court-dismisses-child-labor-case-against-tech-companies-2024-03-05/"&gt;child labor&lt;/a&gt; or other practices outside the reach of many governments and manufacturers' standards.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Western miners argue that their competitors have inherent cost advantages that enable rapid production expansions even as prices for cobalt, lithium and nickel have more than halved over the past 18 months. The operational costs for many of these Western companies have consequently exceeded the prices their products can fetch in the market.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This has spurred growing calls from policy-makers and miners, Jervois and Albemarle included, for a two-tier pricing system, which could involve paying more for metals produced in a sustainable manner, either directly or via multiple prices listed through futures exchanges depending on production methods. For instance, different nickel prices could apply for "standard nickel" and "green nickel."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Western miners simply can't compete with China, and China has shown the willingness to drive market prices way down," said Morgan Bazilian, director of the Payne Institute for Public Policy at the Colorado School of Mines.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Two-tier pricing could radically alter the centuries-old system of buying and selling metals vital for energy transition, providing market transparency, and could contribute to empower United States (and the European Union) make considerable impacts, such as the introduction of tariffs, supply chain transparency requirements, or government insurance for mines, as potential remedies.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The U.S. State Department's Jose Fernandez acknowledged that the push often necessitates price insurance for metals to be equivalent to that for agricultural commodities, but it is crucial to understand that "all of those commitments have a cost."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As a consequence, companies like Northern Graphite in Canada started asserting premiums for guaranteed North American supplies of battery metal, while Teck Resources began selling a type of copper known as concentrate to Aurubis. Payment terms no longer rely on exchange pricing to ensure a steady supply of ESG-compliant concentrate, which is then transformed into copper for sale to the auto industry.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Consumer pressure for more environmentally sustainable metals is increasing, as some car companies opt to pay premiums for metals sourced sustainably, despite facing reputational risks in not doing so.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Teck Resources&lt;br&gt;
&lt;span class="author"&gt;&lt;strong&gt;U.S. and E.U. officials&lt;/strong&gt; have privately expressed sympathy with the mining industry, but thus far have been reluctant to intervene in setting prices for metals by exchanges or independent entities. They might consider invoking measures like tariffs, imposing stricter transparency rules on supply chains, or offering insurance for mines to aid the mining industry.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:08:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/western-miners-push-higher-metals-prices-ward-off-chinese-rivals-2024-07-22/</guid></item><item><title>独家：流向俄罗斯的非法芯片流量放缓，但中国、香港仍然是转运中心</title><link>https://www.reuters.com/technology/illicit-chip-flows-russia-seen-slowing-china-hong-kong-remain-transshipment-hubs-2024-07-21/</link><description>&lt;p&gt;在以前未知的美国商务部数据上显示，通过中国和香港运输以支援俄罗斯战争努力的半导体和其他受限制商品在今年下滑了五分之一，但这同时使得香港继续成为全球规避制裁的热点区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国商务部官员向路透社透露，在1月到5月期间，通过香港转让被美国和欧盟视为可能用于乌克兰战争的微电子等高级组件的“通用高优先事项项目”(Common High Priority Items, CHPL)减少了28%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在同样的期间，不包括香港、中国内地向俄罗斯转移这些项目的数量也下降了19%，该官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社首次报道了这些未知数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及中国内部通过双重用途货物运往俄罗斯的情况时，美国商务部指示莫瑞时向路透社转至先前声明，阐明其限制“俄罗斯获取其进行无情乌克兰战争所需的科技和其他物品”的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府认为，香港和中国都是俄罗斯通过这些关键节点获取军事材料，包括半导体和无人机零件的重要全球节点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为我们至少有理由感到乐观，我们已经减缓了这种贸易”美国商务部官员说，但他补充说，“中国仍然是我们最大的关注点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国及其盟友指控中国支持俄罗斯在乌克兰的战争，部分原因是通过出口给莫斯科武器制造者所需的零部件和设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院和财政部对与俄罗斯军队有商业关联的全球实体施加了几轮制裁，包括可能触及香港的壳公司，这些公司涉嫌规避了半导体的供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国商务部官员匿名表示，非法流动量下滑归因于几个因素。其中包括美国当局的积极执行以及那些其产品正被转运至战场公司的参与交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员拒绝与路透社分享完整的数据集，理由是对信息的安全保护有需求。“我可以告诉你的是，我们对俄罗斯进口有信心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港政府没有回应路透社关于向俄罗斯转移商品的问题，但表示“我们不执行，也没有法律权力执行其他国家单方面实施的制裁”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，它强调“我们在联合国安理会”制裁指示下，按照中国外交部的指引，对包括朝鲜在内的实施了“严格执法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国海关总署和外交部没有对路透社的询问作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯驻华盛顿大使馆没有对路透社的问题作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿全球安全非盈利组织C4ADS 分析数据指出，200家注册于香港的公司于2023年8月至12月期间向俄罗斯买家运送了近20亿美元的商品。该数据在《香港自由基金会》（CFHK）提供的一份新报告中概述，并经过路透社的审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这份重复数据中显示，超过7500万美元被列为通用高优先事项项目（CHPL）——从美国英伟达和法国VectorWave的高端芯片，到美国德州仪器和英特尔的中低端芯片——于2023年8月至 12月期间通过香港进行运送。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CFHK表示，这些受限制的商品中有些被运送给了被制裁的俄罗斯企业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英伟达在回答路透社的询问时，停止在2022年3月向俄罗斯销售，并要求其顾客遵守所有合适的美国法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德州仪器告诉路透社，“强烈反对”其芯片用于俄罗斯军事设备及其产品的非法转移。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英特尔表示，其严格遵守美国出口规定和制裁，对供应商和分销商制定相同标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;VectorWave没有对被询问报告做出回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的研究已揭示了香港公司推动敏感技术转移和商品数量大幅增加的情况，这危害了国际安全与稳定” 香港自由基金会研究员山姆·比克特表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C4ADS 2023年度海关数据指出了两家价值158万美元和121万美元的Nvidia货物，通过名为蓝彩电子的发货人，被转让到莫斯科的一家名为“洛托斯”的公司，蓝彩电子的注册地址位于香港中央商务区的一座豪华办公楼内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国地址的蓝彩电子董事科尔·斯蒂文森无法联系，表示无法确认其回复详情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年8月至12月期间，价值1760万美元的Nvidia货物经由多个中间商，通过香港、中国、台湾、土耳其、泰国、塞尔维亚和阿联酋等国家后，被转至俄罗斯。审阅海关记录后，注意到这些托货的物品包括用于无人机的边缘人工智能系统“Jetson TX2”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;John Rizzo表示：“如果公司被认为是违反美国出口控制的人，我们将会采取适当的行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两家100万的高价值包裹，均包含贴有微处理器标签的矢量风波微处理器，这是为先进的通讯和军事系统设计的高性能半导体，包括雷达系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对怀有恶意运作个体在香港注册公司并替换注册地址大规模转移商品至伊朗和朝鲜，CFHK报告对这些行为表示关注，并观察香港商业注册文件的审查显示,Russell Corporate Consulting公司的注册地址被更改。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总览文件收集后，发现Kwai Chung港口附近工业建筑中有多间被列为托货人及关联公司共有记录的办公室已被关闭。Atkin Ltd.的 unfamiliar前公司在阿联酋的办公室腐烂，且被成堆的香港公司注册信件填充。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告指出，香港易于设立和注册新公司的特性，导致营利机构和其它中介定期处理与伊朗和朝鲜间的受限交易和资金流动，这被指责为削弱全球政策和制裁实施。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 22:05:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/illicit-chip-flows-russia-seen-slowing-china-hong-kong-remain-transshipment-hubs-2024-07-21/</guid></item><item><title>菲律宾与美国举行2+2外长、国防部长对话</title><link>https://www.reuters.com/world/philippines-us-hold-22-foreign-defence-ministers-dialogue-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾和美国定于7月30日在马尼拉举行外长和防长之间的2+2对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部在周一的一份声明中说，部长们预计将讨论如何进一步增强他们对联盟的承诺，以“支持基于规则的国际秩序，加强经济联系，促进广泛的繁荣，并解决不断演变的区域和全球安全挑战”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计美国国务卿安东尼·布林肯和国防部长劳埃德·奥斯汀将与同行恩里克·马纳洛和吉尔伯托·托德罗会面，自这种格式于2012年开始以来，这将是第四届高级级对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们的会议正值菲律宾与中国在南中国海围绕菲律宾向有争议的礁石补充部队展开的行动发生争端之后的一个多月时间。双方此后已同意缓解紧张局势。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿布林肯与巴拿马外交部长马丁内斯在经济繁荣美洲伙伴关系部长级会议上会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q7ZQLBMMKFIWDJQCPKM2GZOFN4.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年7月17日，美国国务卿安东尼·布林肯与未照相的巴拿马外交部长卡萨社联合外交部在华盛顿的美国国务院会议。REUTERS/Amanda Andrade-Rhoades/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯与菲律宾同行共同举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GEEY6CH3ENORFN6PBP6WNZWCHI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年3月19日，外交部长恩里克·马纳洛在马尼拉与美国国务卿安东尼·布林肯在工作访问期间的联合新闻发布会。REUTERS/Eloisa Lopez/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:48:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/philippines-us-hold-22-foreign-defence-ministers-dialogue-2024-07-22/</guid></item><item><title>对以色列态度强硬，对北约态度稳定：哈里斯的外交政策会是什么样子</title><link>https://www.reuters.com/world/us/tougher-tone-israel-steady-nato-how-harris-foreign-policy-could-look-2024-07-21/</link><description>&lt;p&gt;Vice President Kamala Harris is expected to stick largely to Joe Biden's foreign policy playbook on key issues such as &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/ukraine-crisis/"&gt;Ukraine&lt;/a&gt;, China and Iran but could strike a tougher tone with Israel over the &lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;Gaza war&lt;/a&gt; if she replaces the president at the top of the Democratic ticket and wins the U.S. November &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;election&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;As the apparent frontrunner for the nomination after &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Biden&lt;/a&gt; dropped out of the race and &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/biden-81-pulls-out-presidential-race-2024-07-21/"&gt;endorsed her&lt;/a&gt; on Sunday, Harris would bring on-the-job experience, personal ties forged with world leaders, and a sense of global affairs gained during a Senate term and as Biden's second-in-command.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;But running against Republican candidate &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;, she would also have a major vulnerability - a troubled situation at the U.S.-Mexico &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/what-policies-do-biden-congress-have-us-border-2024-03-21/"&gt;border&lt;/a&gt; that has bedeviled Biden and become a top campaign issue. Harris was tasked at the start of his term with addressing the root causes of high irregular migration, and Republicans have sought to make her the face of the problem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On a range of global priorities, said analysts, a Harris presidency would resemble a second Biden administration.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"She may be a more energetic player but one thing you shouldn't expect – any immediate big shifts in the substance of Biden's foreign policy," said Aaron David Miller, a former Middle East negotiator for Democratic and Republican administrations.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Harris has signaled, for instance, that she would not deviate from Biden's staunch support for NATO and would continue backing Ukraine in its fight against Russia. That stands in sharp contrast to a pledge by former president Trump to fundamentally alter the U.S. relationship with the alliance and the doubts he has raised about future weapons supplies to Kyiv.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A lawyer by training and a former California attorney general, Harris struggled in the first half of Biden's term to find her footing, not helped by being saddled early on with a major part of the intractable immigration portfolio amid record crossings at the U.S.-Mexico border.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;That followed a failed 2020 presidential campaign that was widely considered lackluster.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;If she becomes the nominee, Democrats will be hoping Harris will be more effective at communicating her foreign policy goals.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the second half of Biden's presidency, Harris - the country's first Black and Asian American vice president - has elevated her profile on issues ranging from China and Russia to Gaza and become a known quantity to many world leaders.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At this year's Munich Security Conference she delivered a tough speech slamming Russia for its invasion of Ukraine and pledging an "ironclad" U.S. commitment to NATO's Article 5 requirement for mutual self-defense.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The &lt;a href="https://www.reuters.com/world/biden-kremlin-says-ukraine-war-is-more-important-2024-07-22/"&gt;Kremlin&lt;/a&gt; said on Monday that Harris had made no noteworthy contribution to relations with Moscow except for statements "unfriendly towards our country." She has accused Russia of waging a "barbaric and inhumane" war in Ukraine.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On China, Harris has long positioned herself within Washington's bipartisan mainstream on the need for the U.S. to counter China's influence, especially in Asia. She would likely maintain Biden's stance of confronting Beijing when necessary while also seeking areas of cooperation, analysts say.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Harris has made several trips aimed at bolstering relations in the economically dynamic region, including one to Jakarta in September to fill in for Biden at a &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/asean-summit-starts-jakarta-stresses-making-economy-plush-says-biden-2024-09-19/"&gt;summit of the Association of Southeast Asian Nations (ASEAN)&lt;/a&gt;. During the visit, Harris accused China of trying to coerce smaller neighbors with its territorial claims in the disputed South China Sea.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Biden also dispatched Harris on travels to shore up alliances with Japan and South Korea, which have had reason to worry about Trump's commitment to their security.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"She demonstrated to the region that she was enthusiastic to promote the Biden focus on the Indo-Pacific," said Murray Hiebert, a senior associate of the Southeast Asia Program at Washington's &lt;a href="https://www.stratfor.com/"&gt;Center for Strategic and International Studies&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;While she could not match the "diplomatic chops" Biden had developed over decades, "she did fine," he added.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;However, like her boss, Harris has been prone to the occasional verbal gaffe. On a tour of the Demilitarized Zone between South and North Korea in September 2022 to reassert Washington's support for Seoul, she mistakenly touted a U.S. "alliance with the Republic of North Korea."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;If Harris becomes her party's standard-bearer and can overcome Trump's lead in pre-election opinion polls to win the White House, the Israel-Palestinian conflict would rank high on her agenda, especially if the Gaza war is still raging.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Although as vice president she has mostly echoed Biden in firmly backing Israel's right to defend itself after Hamas militants carried out a deadly cross-border raid on Oct. 7, she has at times stepped out slightly ahead of the president in criticizing Israel's military approach.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In March, she &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us-vp-harris-urges-israeli-government-do-more-boost-aid-into-gaza-2024-03-03/"&gt;bluntly stated&lt;/a&gt; that Israel was not doing enough to ease a "humanitarian catastrophe" during its ground offensive in the Palestinian enclave. Later, she did not rule out "consequences" for Israel if it launched a full-scale invasion of refugee-packed Rafah in southern Gaza.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Such language has raised the possibility that Harris, as president, might take at least a stronger rhetorical line with Israel than Biden, analysts say.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;While her 81-year-old boss has a long history with Israeli leaders and has even called himself a "Zionist," Harris, 59, lacks his visceral personal connection to the country.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;She maintains closer ties to Democratic &lt;a href="https://www.politico.com/atetime/categories/democracy/"&gt;progressives&lt;/a&gt;, some of whom have pressed Biden to attach conditions to U.S. weapons shipments to Israel out of concern for high Palestinian civilian casualties in Gaza.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;But analysts do not expect there would be a big shift in U.S. policy toward Israel, Washington's closest ally in the Middle East.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Halie Soifer, who served as national security advisor to Harris during the then-senator's first two years in Congress, said Harris' support of Israel has been just as strong as Biden's. "There really has been no daylight to be found" between the two, she said.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Harris is expected to have a previously scheduled meeting with Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu during his visit to Washington this week, her first encounter with a foreign leader since Biden ended his re-election bid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Harris could also be expected to hold firm against Israel's regional arch-foe, Iran, whose recent nuclear advances have drawn increased U.S. condemnation.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jonathan Panikoff, formerly the U.S. government's deputy national intelligence officer for the Middle East, said the growing threat of "weaponization" of Iran's nuclear program could be an early major challenge for a Harris administration, especially if Tehran decides to test the new U.S. leader.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;After a series of failed attempts, Biden has shown little interest in returning to negotiations with Tehran over resuming the 2015 international nuclear agreement, which Trump abandoned during his presidency.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Harris would be unlikely to make any major overtures without serious signs that Iran is ready to make concessions.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Even so, Panikoff, now at the &lt;a href="https://www.atlanticcouncil.org/"&gt;Atlantic Council&lt;/a&gt; think tank in Washington, said: "There's every reason to believe the next president will have to deal with Iran. It's bound to be one of the biggest problems."&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 23:36:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/tougher-tone-israel-steady-nato-how-harris-foreign-policy-could-look-2024-07-21/</guid></item><item><title>伯克希尔哈撒韦公司将比亚迪股份减持至5%以下</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/berkshire-hathaway-cuts-stake-chinas-byd-below-5-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;沃伦·巴菲特的伯克希尔哈撒韦公司(Berkshire Hathaway，BRKa.N)将其在比亚迪(002594.SZ，BYD)的持股比例降至低于5%，这可能是伯克希尔在披露中国最大电动汽车生产商股票销售方面的最后一次行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据周一向香港证券交易所提交的文件，截至7月16日，伯克希尔持有的比亚迪已发行H股的比例从5.06%降至4.94%。截至6月11日，其持股比例曾高达7.02%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据香港的规定，当持股比例跌至整数百分比以下时，开价方必须披露销售情况；一旦持股比例降至5%以下，披露行动就会停止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯克希尔于2008年开始投资总部位于深圳的比亚迪，当时以2.3亿美元的价格购入大约2.25亿股，占比为10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯克希尔从2022年8月开始出售比亚迪股份，当时股票价格已上涨超过20倍，并在其创下单日最高价两个月后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已故伯克希尔副董事长查理·芒格推动了最初对比亚迪的投资，伯克希尔主要在美国进行投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比亚迪由中国化学家王传福于1995年成立，最初是一家生产可充电电池的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它在上一年超越特斯拉公司(TSLA.O)成为全球最大的电动汽车制造商，尽管特斯拉随后重新夺回了这一位置。在第二季度，比亚迪销售了426,039辆电动汽车，而特斯拉销售了443,956辆。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="BYD的混动汽车“元”在北京比亚迪梦想展上展出" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KCL7KAQUQFOANJWWA2WO5FZV2U.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
BYD的混动汽车“元”在北京比亚迪梦想展上展出，照片拍摄于2016年4月11日，北京，REUTERS/Kim Kyung-Hoon供稿文件图。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024年北京国际汽车展览会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DRHE7BN4MJNXPJIWLMN7SIMRS4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
在北京国际汽车展览会或Auto China 2024上，参观者在北京2024年4月25日的活动现场经过BYD标识，REUTERS/Tingshu Wang供稿文件图。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:04:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/berkshire-hathaway-cuts-stake-chinas-byd-below-5-2024-07-22/</guid></item><item><title>美日将于7月28日举行安全会谈</title><link>https://www.reuters.com/world/us-japan-hold-security-talks-july-28-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;七月二十八日，日本和美国的外长和国防部长将在日本举行安全会谈，致力于推进美国总统乔·拜登所称的联盟历史性的升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“2+2”会谈将涵盖延伸威慑，这是用来描述美国承诺利用其核武器和常规部队来遏制对盟友的攻击的术语，日本外务省在本周一表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;访问期间，美国国务卿安东尼·布林肯还将与日本同行堀江武彦举行双边会议，美国国防部长劳埃德·奥斯汀则将与来自日本和韩国的同行举行三方会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四月，东京和华盛顿宣布了一系列旨在加强双边关系的举措，这些举措被拜登称为自1951年美国与日本联盟开始以来最重大的升级。这些举措包括加深防务行业的合作和升级军事指挥结构，以改善协调，因为两国都看到了来自中国、朝鲜和俄罗斯的地区威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这些具有历史意义的 2+2 谈判将巩固我们从联盟保护转向联盟投影的重心转变，”美国驻日本大使拉姆·埃曼纽尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过与日本自己的突破性举措并行的美国在日本的部队指挥结构的转变，即日本在明年三月推出其联合指挥，联盟将准备好并装备起来，应对未来几十年印太地区的安全挑战。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国驻日本大使拉姆·埃曼纽尔在日本东京与路透社进行采访时的讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LS2GOEZAABLWDCRXQG6Y66DHY4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国驻日本大使拉姆·埃曼纽尔于2023年10月30日在东京大使府邸与路透社进行采访时的讲话。/Issei Kato / File Photo&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 13:11:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-japan-hold-security-talks-july-28-2024-07-22/</guid></item><item><title>油轮丑闻后，中国卡车和食品制造商试图重新赢得消费者信任</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinese-truck-food-makers-attempt-regain-consumer-trust-after-tanker-scandal-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;中国的商用车制造商于周一发布了运输食用油车辆的安全标准，企业在尝试恢复消费者信任的同时，正在应对有关燃料罐车运送食用油的消息引发的食品安全担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管过去十年北京方面已努力加强食品安全监管，中国依然难以摆脱一系列过往食品安全事件所带来的损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近发生的一个事件中，《北京青年报》报道指控称，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/china-probe-alleged-use-fuel-tanker-trucks-carrying-cooking-oil-2024-07-09/"&gt;燃料罐车&lt;/a&gt;用于运送豆油、食用油和糖浆，而在运送之间没有清洗罐车。这一指控影响到了国家粮食储备公司中储粮和食用油生产商中粮集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两家公司都已经表示，将会对此指控进行调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务院食品安全委员会，等同于政府内阁，已承诺将对此事进行调查，并对受到影响方实施严厉处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家媒体也非常批评中储粮对消费者生命和健康的忽视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但网络上仍然存在愤怒情绪，在线用户质疑这种做法为何在不被察觉的情况下长期存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一，中国重汽集团（股票代码：301039.SZ）表示，已与三个子公司一起制定了中国的第一个关于运输食用油的车载罐车行业标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查发现，由于缺乏标准，食用油物流行业普遍存在食品安全风险，有很多液体罐车同时运输食用液体，如糖浆和豆油，以及化学品液体，如石蜡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新标准明确规定了运输和储存食用油的技术要求和检查规则，该集团在其微信声明中如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;食品企业也试图通过与最新丑闻保持距离来维护自身声誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了证明产品的安全性，某食用油品牌发布了一段视频展示员工饮用其油品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此报道已经侵蚀了中国食品安全监管的权威性，导致北京多年来保证其产品安全的努力，在国内和进口商中遭遇打击。2008年，至少有6名儿童因食用掺有毒化学物三聚氰胺的奶粉患病，事件导致该国乳制品行业信誉受损，多国禁止进口中国制造的乳制品 。这一丑闻促使北京对食品生产者加强控制，2009年通过了食品安全法，2010年建立了全国食品安全委员会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但由于此后一系列事件持续损害国内食品行业的声誉，一些中国消费者转而寻求外国品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2011年，中国当局拘留了32人，他们涉嫌采用地沟油制作并销售大量改造成食用油，这是从街道或沟渠中提取的油。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 13:05:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinese-truck-food-makers-attempt-regain-consumer-trust-after-tanker-scandal-2024-07-22/</guid></item><item><title>菲律宾马科斯禁止离岸博彩运营商</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-marcos-orders-closure-offshore-gaming-industry-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾总统费迪南德·马科斯于周一宣布禁止离岸赌博运营商，瞄准了一个由中国政府主导的在线行业，其中还包括未经授权的组织，这些组织已经扩展到了犯罪领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马科斯在其国情咨文中宣布这一命令时，在众议院获得了起立鼓掌。他说到：“必须停止对我们的法律体系的严重滥用和不尊重。”并伴随着巨大的掌声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“伪装成合法实体，他们的业务涉足宽泛的非赌博领域，如金融欺诈、洗钱、卖淫、人口贩卖、绑架、残酷折磨，甚至谋杀。”马科斯告诉会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统的这一决定正值与中国关系日益紧张之际，尤其是围绕南中国海繁忙水道中的礁石和沙洲的重叠主张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾驻曼谷大使馆暂未对此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，它呼吁菲律宾禁止在线赌博以支持中国自身对跨境赌博的打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时的北京表示，反对所谓的无端指控，即中国政府与被称为菲律宾离岸博彩运营商（POGOs）的组织有联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多POGOs也将目标对准了在中国是非法的赌博客户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参议员丽莎·洪蒂韦罗斯领导了参议院对POGOs与犯罪集团之间指控进行调查，她将马科斯的举措称为“全国性的胜利”。她表示：“POGOs给国家带来了无以计数且无法言喻的社会恶果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赌博监管机构负责人阿莱杭德罗·腾格科没有立即对提问作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;腾格科去年告诉路透社，大约有250至300家没有许可的离线赌博公司在菲律宾运营，这大约是该国46家合法博彩运营商的六倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在线赌博产业在2016年在菲律宾兴起，这与当时总统罗德里戈·杜特尔特的支持相呼应，后者支持博彩监管机构领先互联网赌博公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2023年终，POGO行业雇用了约2.5万菲律宾公民和近2.3万外国公民。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="在马尼拉大都会帕塞市的赌博桌旁，一个赌场发牌员收集筹码" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZLFC6C44BBNYPBSKBWNA5JE4FA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      在菲律宾马尼拉帕赛市的一张轮盘赌桌旁，一个赌场发牌员收集筹码, 2015年3月27日。 
      &lt;br /&gt;来源：REUTERS/Erik De Castro / 文件照片
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 10:07:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-marcos-orders-closure-offshore-gaming-industry-2024-07-22/</guid></item><item><title>独家：英伟达正在为中国市场准备新版旗舰人工智能芯片</title><link>https://www.reuters.com/technology/nvidia-preparing-version-new-flaghip-ai-chip-chinese-market-sources-say-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;Nvidia &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NVDA.O" target="_blank"&gt;(NVDA.O)&lt;/a&gt; 正在开发一款针对中国市场的新旗舰AI芯片版本，该芯片版本将与当前美国的出口管制兼容，四位了解此事的消息人士表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份，AI芯片巨头&lt;NVIDIA&gt;推出了“Blackwell”系列芯片，预计将在今年晚些时候开始大规模生产。这一系列的处理器将两个处理硅板集成在一起，大小相当于公司之前的供应。在该系列中，B200在一些像提供AI聊天机器人答案的任务中，比它的前身快30倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nvidia将与中国主要分销伙伴之一“Inspur”合作，推出和发展命名为“B20”的芯片。计划从2025年第二季度开始运送“B20”。一位消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些消息来源拒绝透露身份，原因是Nvidia尚未做出公开宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nvidia的发言人拒绝置评。Inspur没有回应请求评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nvidia的股票在路透发布报道后，在美国预盘交易中上涨1.4%，至119.67美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿在2023年收紧了对中国的先进半导体出口管制，旨在阻止中国在超级计算领域的突破，这将有助于中国的军事发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自那以后，Nvidia专门为市场开发了三款芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更严格的美国出口管制的出现，帮助中国的科技巨头华为(HWTA.UL)和腾讯支持的初创公司雕邻在高端AI处理器领域的国内市场中取得了一定程度的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Blackwell”系列的一款针对中国市场的芯片将有助于美国公司应对这些挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国是Nvidia在禁运后的2023年1月至1月财报期间的主要市场之一，占营收约17%，降低于前两年占26%的比重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nvidia在华的最先进芯片“H20”，本年开售后初期业绩表现较弱，且价格低于华为的竞争对手芯片，路透社分析指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但目前销售正在快速上升，两位消息来源表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nvidia预计今年在中国可以销售超过100万台“H20”芯片，价值超过120亿美元，这个估计来自研究团队“SemiAnalysis”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场对于美国将持续对半导体相关的出口管制施加压力的期望很高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国正推动荷兰和日本限制更进一步的对中国的芯片制造设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府也有初步计划对最先进的AI模型设立限制，包括用于AI系统如ChatGPT的核心软件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球半导体股票在上周末下挫，当时路透社报导指称拜登政府正在考虑一项名为“外国直接产品规则”的措施，该措施将允许美国禁止出口如果使用美国技术生产的商品。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows NVIDIA logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RNXOUQLVK5OUDLYYNCD5K75KFA.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A smartphone with a displayed NVIDIA logo is placed on a computer motherboard in this illustration taken March 6, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo/File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 04:02:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/nvidia-preparing-version-new-flaghip-ai-chip-chinese-market-sources-say-2024-07-22/</guid></item><item><title>基辅称乌克兰最高外交官本周将访华谈和</title><link>https://www.reuters.com/world/ukraines-top-diplomat-visit-china-this-week-talk-peace-kyiv-says-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰的首席外交官周二将应北京的邀请访问中国，与中国的外长王毅进行会谈，乌克兰表示，会谈的重点将是结束俄罗斯在乌克兰的战争以及中国在达成和平协议中可能的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从俄罗斯自2022年2月份进行大规模入侵，外交部长德米特罗·库列巴将在7月23日至25日期间访问中国，与王毅外长讨论双边关系。乌克兰外交部在官网发布的声明中表示：“讨论的主要议题将是如何结束俄罗斯的侵略以及中国在实现稳定和公正和平中可能扮演的角色。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的声明指出库列巴的访问将持续从7月23日至26日，并提供了较少的具体信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次行程非常不寻常，因为中国在广泛认为与克里姆林宫关系密切，它们在2022年宣布了一个“没有限制”的伙伴关系，就在这之前几天，俄罗斯入侵了乌克兰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管作为全球第二大经济体的中国没有谴责俄罗斯入侵，并帮助确保了俄罗斯战争经济继续运作，但基辅对北京的批评一直比较谨慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国则表示，其与俄罗斯的关系建立在不结盟的基础上，不针对任何第三方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在战争持续进行数月后，随着11月份美国选举的到来，可能会出现另一个的关键转折。如果前总统唐纳德·特朗普再次上台，他可能停止对乌克兰的核心援助。为此，各种和平倡议出现了，乌克兰在6月在瑞士举行了不包括俄罗斯参与的国际峰会，以推广其和平愿景，现在希望在11月的峰会上让俄罗斯参与进来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然中国没有参加瑞士峰会，巴西在5月23日与之发布了另一个六点和平方案，支持在双方均认可的情况下举行国际和平会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基表示，只有全球的强国才有可能成功结束这场战争，其中点出了中国以及乌克兰与之关系密切的美国盟友两个可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰领导人表示中国应该在解决这场战争中扮演一个严肃的角色。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Estonian Foreign Minister Tsahkna visits Kyiv" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XAIJ3YPNOFLETPEKPO5HKCSHNI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月3日，乌克兰外交部长德米特罗·库列巴在乌克兰首都基辅与爱沙尼亚外交部长玛格努斯·塔赫纳会面。面对俄罗斯对乌克兰的攻击。 图片来源：REUTERS/Gleb Garanich / File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 11:04:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/ukraines-top-diplomat-visit-china-this-week-talk-peace-kyiv-says-2024-07-22/</guid></item><item><title>耶伦将在巴西 G20 金融会议上面临有关拜登竞选退出和特朗普的问题</title><link>https://www.reuters.com/world/us/yellen-face-questions-biden-campaign-exit-trump-g20-finance-meeting-brazil-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;美国财政部长珍妮特·耶伦本周在二十国集团（G20）财长和中央银行行长会议期间面临着来自国际同行的问询。这些问题背景包括美国总统乔·拜登退出了2024年总统竞选和国际社会日益增长的担忧，即唐纳德·特朗普可能重返白宫。在巴西召开的联合国集团２０（G20）于７月２２日至２７日举行会议，这是拜登政府官员首次以国务院大臣的身份与国际伙伴进行重大互动，自周日拜登宣布支持副总统卡玛拉·哈里斯成为民主党总统候选人以来，美国政策承继问题成为了关键议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位资深美国财长官员称，耶伦在里约热内卢会议上的目标是继续推动通过绿色能源政策激励提振经济增长的战略、增加多边开发银行的贷款缓解气候变化影响以及解决贫困国家的债务危机。她也将强调对乌克兰的支持并讨论中国的制造业能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，即便如此，G20官员们都在担忧美国政策的连续性问题，尤其在看到拜登的决定之后。一位欧盟G20代表团的成员说：“美国的局势是我们此次会议的背景关注点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;G20会议上对特朗普可能胜利及美国在气候变化、税收等问题上的承诺存疑是所有参与者和分析人士关注的焦点。这样的问题预计将出现在耶伦的个人会面中，但在全球经济、债务重组、气候变化和税收议题的正式G20会议中则不太可能出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿战略行动中心的全球经济学中心高级主任乔希·利普斯基表示：“官员们希望听到耶伦更多关于哈里斯的经济优先事项的意见。她可以表示我们专注于政策，让政治问题自决，但没有任何人会质疑美国在全球经济领导地位及其对经济多边主义承诺的未来问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被问及国际社会对美国选举政治发展快速演变的担忧，美国财长官员认为耶伦将专注于二十国集团（G20）会议议程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利普斯基说：“她是全球经济问题上非常重要且权威的声音，人们希望听到她对于其政策观点的讨论，我期待我们能谈及这些。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在巴西举行的G20主席国会议期间，官员们注意到会议即将于11月份的投票来临之前寻求对此前协议的确认，特别是全球对亿万富翁的征税以缓解国家之间的不平等税收问题。拜登已经提议美国对超过10亿美元的财富征税，但耶伦对于任何可能促使收入再分配的税制持反对态度。这位财长官员指出，强调税收进步原则对于二十国集团十分重要，但出现单一全球范围对亿万富翁征税的可能性不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在G20财长会议之后，耶伦将与巴西贝伦的亚马逊流域财长会面并在7月27日发表演讲，强调过去三年拜登政府在应对气候变化方面提出的倡议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该财长官员称：“她将直接说明无法解决气候变革及其影响的经济后果对于经济增长和环境来说是糟糕的政策决策。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国财政部长耶伦在国会金融服务委员会的证词" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/COWAVITSX5PCLB4FVKQH2SVAZM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&amp;lt;i&amp;gt;2024年7月9日，在美国国会山举行的美国国会金融服务委员会关于财政部年度世界金融体系报告听证会上，美国财政部长珍妮特·耶伦证词 同摄肯·塞登 曾是路透社的图片记者&amp;lt;/i&amp;gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 10:07:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/yellen-face-questions-biden-campaign-exit-trump-g20-finance-meeting-brazil-2024-07-22/</guid></item><item><title>总统称菲律宾“不能让步”其南海立场</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-cannot-yield-its-south-china-sea-position-president-says-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾总统费迪南德·罗慕尔dez·马科斯于周一表示，他的国家“无法放弃”在南中国海的位置，也无法动摇，但将寻找方法来缓解争议水域的紧张局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国家国情咨文中，马科斯还表示，“基于规则的国际秩序下的适当外交渠道和机制是解决争端的唯一可接受途径”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O7IZMRTHKNORNIGC74WI63AY6Q.jpg" alt="菲律宾总统马科斯在奎松市发表第三次国情咨文"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年7月22日，菲律宾总统费迪南德·罗慕尔dez·马科斯在马尼拉大都会奎松市众议院发表第三次国家国情咨文，现场图来自路透社，由Lisa Marie David摄&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JLH5TLD66NP77DKBL4R4ZXZOUY.jpg" alt="菲律宾总统马科斯在新加坡的沙河拉对话会上发表主旨讲话"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，菲律宾总统费迪南德·罗慕尔dez·马科斯在新加坡的沙河拉对话会上发表主旨讲话，资料照片由Edgar Su为路透社摄制&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 09:27:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-cannot-yield-its-south-china-sea-position-president-says-2024-07-22/</guid></item><item><title>马尼拉称，中国和菲律宾就南海补给任务的“临时安排”达成一致</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-resupply-ship-south-china-sea-shoal-without-us-help-2024-07-21/</link><description>&lt;p&gt;The Philippines and China have "reached an understanding on the provisional arrangement" for resupply missions to a beached Filipino naval ship in the South China Sea, Manila's foreign ministry said in a statement on Sunday.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The &lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippine-says-be-relentless-protecting-interests-south-china-sea-2024-07-02/"&gt;Department of Foreign Affairs (DFA)&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; did not provide details on the arrangement for the Philippines' resupply missions to the &lt;em&gt;Sierra Madre&lt;/em&gt; on the Second Thomas Shoal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But it said it followed "frank and constructive discussions" between the two sides at the Bilateral Consultation Mechanism &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippine-says-be-relentless-protecting-interests-south-china-sea-2024-07-02/" title="earlier this month."&gt;earlier this month&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Both sides continue to recognize the need to de-escalate the situation in the South China Sea and manage differences through dialogue and consultation and agree that the agreement will not prejudice each other’s positions in the South China Sea," the DFA said.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Chinese foreign ministry confirmed the "temporary arrangement" with the two sides agreeing to jointly manage maritime differences and de-escalate the situation in the South China Sea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippine-says-be-relentless-protecting-interests-south-china-sea-2024-07-02/" title="earlier Monday."&gt;A spokesperson said&lt;/a&gt; in a statement released early on Monday, "The Chinese side still demands that the Philippine side tow away the ship and restore the original status of (Second Thomas Shoal) as if it were unmanned and without facilities."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manila deliberately beached the Philippine naval ship in 1999 to reinforce its claims over disputed waters around the shoal and it has since maintained a small contingent of sailors.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“If the Philippines needs to provide supplies to the ship’s occupants before the Philippines tows away the beached warship, the Chinese side is willing to allow the Philippine side to carry out the transportation and replenishment on humanitarian grounds,” the spokesperson said.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;China still stood firm over its territorial claims regarding the disputed waters.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“If the Philippines transports a large amount of building materials to the ship and tries to build fixed facilities and permanent outposts, China will never accept it and will resolutely block it in accordance with laws and regulations, so as to safeguard China’s sovereignty,” the spokesperson added.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Philippine security officials also said on Sunday they will carry out the resupply missions on their own despite an offer from the United States for help.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;White House National Security Adviser Jake Sullivan said on Friday the U.S. "will &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/us-support-philippines-efforts-resupply-ship-atoll-sullivan-says-2024-07-19/" title="ensure its treaty ally can resupply the Sierra Madre on the Second Thomas Shoal."&gt;do what is necessary&lt;/a&gt;".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan’s Filipino counterpart, Eduardo Ano, said the resupply will remain "a pure Philippine operation".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"There is no need at this time for any direct involvement of U.S. forces in RORE (resupply) mission," Ano said in a statement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reuters previously reported that the Philippines &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-turned-down-us-help-amid-south-china-sea-tensions-military-chief-2024-07-05/" title="turned down"&gt;turned down&lt;/a&gt; offers from the U.S. to assist its operations in the South China Sea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tensions in the disputed waterway have boiled over into violence in the past year, with a Filipino soldier losing a finger last month in a &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-coast-guard-says-philippine-supply-ship-illegally-intruded-waters-second-2024-06-16/" title="clash"&gt;clash&lt;/a&gt; that Manila described as an "intentional-high speed ramming" by the China Coast Guard.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Philippine military's spokesperson said in a separate statement on Sunday the Philippines "will exhaust all means before seeking foreign intervention" in its resupply missions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manila and Washington are bound by the 1951 Mutual Defense Treaty, a &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/why-have-united-states-philippines-issued-defence-treaty-guidelines-2023-05-04/" title="pact"&gt;pact&lt;/a&gt; that can be invoked in case of an armed attack against Philippine forces, public vessels or aircraft in the South China Sea. U.S. officials including President Joe Biden have affirmed its "ironclad" commitment to aid the Philippines.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;China claims nearly all of the South China Sea, overlapping maritime claims of the Philippines, Vietnam, Malaysia and Brunei. In 2016, a Hague-based tribunal said China's claims had no legal basis, a decision Beijing has rejected.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="A Philippine flag flutters from BRP Sierra Madre, a dilapidated Philippine Navy ship that has been aground since 1999 and became a Philippine military detachment on the disputed Second Thomas Shoal" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BYF2SAU6NJLTBITZL55ILVK5QQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;A Philippine flag flutters from BRP Sierra Madre, a dilapidated Philippine Navy ship that has been aground since 1999 and became a Philippine military detachment on the disputed Second Thomas Shoal, part of the Spratly Islands, in the South China Sea March 29, 2014. REUTERS/Erik De Castro/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Aerial view of the contested Second Thomas Shoal in the South China Sea" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5RLCI2MAWJLSPF72F3A3W5OD3Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Second Thomas Shoal, March 9, 2023&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 09:46:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-resupply-ship-south-china-sea-shoal-without-us-help-2024-07-21/</guid></item><item><title>早间竞价：拜登退出，选举赌注发生变化，中国削减</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-pix-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;一起来看看未来一天美国及全球市场的前景，由迈克·多兰分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国前总统乔·拜登在周末撤出白宫竞选活动的消息，可以说并不算是一个大爆冷门的事件，但它依然为市场上以共和党挑战者唐纳德·特朗普在11月选举中稳操胜券的押注，增添了一些不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在经历了华尔街股市极其动荡的一周，这也是自4月以来的最大周度跌幅，以及市场大手笔科技公司的巨舰在第二季度财报季开始时遇到的挑战之后，市场波动性已经开始重新出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下一位总统的选举赔率的收紧，可以帮助保持市场的波动性，自周一开始，部分所谓的“特朗普交易”略微有所调整，长期国债收益率和美元暂时下滑，墨西哥比索则坚挺，同时股票期货上涨了一点，波动指标VIX保持在上一周3个月的高位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，中国人行从国际大背景中为新一周开端带来了一项主要变化，目的在于提振人民币的中长期汇率，使其达到两周以来最低水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彼时，技术股市场仍然处于动荡之中，网友的轮动至小盘股以及周五全球计算系统的失灵让市场难以察觉，相关股票的波动更加明显。因此，市场必须应对下一次财报更新的浪潮——谷歌母公司Alphabet&lt;code&gt;(GOOGL.O)&lt;/code&gt;和特斯拉&lt;code&gt;(TSLA.O)&lt;/code&gt;将在周二公布财报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但值得注意的是，拜登退出白宫竞选活动以及谁将作为民主党的候选人的焦点将至少主导接下来讨论的话题。拜登对副手凯玛拉·哈里斯的支持，使得她成为本月民主党大会之前该职位的领跑者，且市场对此表现出了激烈的反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到绝不受选举日程和政治流程影响的美联储，预计在9月进行首场利率下调，但如今这场选举竞争的紧迫性弱化后，市场质疑这一计划的可能性降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了以上重点，本周还有丰富多彩的行程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了大型财报发布之外，美联储青睐的6月个人消费价格指数（PCE）将受到关注。同时，各国多项月度商业调查将揭晓；美国财政部会举行3个月和6个月的新债发行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧洲，本周各大银行财报将成为焦点，包括德国的德意志银行&lt;code&gt;(DBKGn.DE)&lt;/code&gt;、英国的劳埃德银行&lt;code&gt;(LLOY.L)&lt;/code&gt;、法国的巴黎银行&lt;code&gt;(BNPP.PA)&lt;/code&gt;、西班牙的桑坦德银行&lt;code&gt;(SAN.MC)&lt;/code&gt;以及意大利的意大利联合银行&lt;code&gt;(CRDI.MI)&lt;/code&gt;；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，华尔街的各大公布了财报，其中包括：Verizon、 Truist Financial 、WR Berkley、Nucor、NXP Semiconductors、IQVIA、Cadence Design、Alexandria Real Estate等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一需要关注的关键发展对美国市场提供进一步指引：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*芝加哥联邦储备银行的6月份经济活动指数&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*美国企业财报：Verizon、Truist Financial、WR Berkley、Nucor、NXP Semiconductors、IQVIA、Cadence Design、Alexandria Real Estate&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*G20财长与中央银行行长会议在里约热内卢召开，会议稍后将举行G20巴西峰&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*纽约联邦储备银行总裁约翰·威廉姆斯（John Williams）及亚特兰大联储银行总裁拉斐尔·布斯蒂克（Raphael Bostic）发表演讲&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*美国财政部拍卖3个月、6个月的国库券&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统乔·拜登宣布退出再竞选美国总统，纽约时报一杯部印刷厂的助理领工霍华德·费尔尔（Howard Fewell）整理着纽约邮报的头版，该版标题显示了拜登的官方支持者倒向了副总统凯玛拉·哈里斯（Kamala Harris）。2024年7月21日，美国纽约市。" src="https://cloudfront.us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZXM6FFMMZVMR5PHDC56Z2ZTL6A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;助理领工霍华德·费尔尔（Howard Fewell）正在整理纽约邮报的头版，上面写着美国前总统乔·拜登宣布退出再竞选美国总统。这一版面突出呈现了拜登的官方支持者倒向副总统凯玛拉·哈里斯。2024年7月21日，美国纽约市。摄影师：&lt;a href="https://www.reuters.com/" target="_blank"&gt;路透社&lt;/a&gt; 薇奥·浮克（Caitlin Ochs）摄的文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 10:02:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-pix-2024-07-22/</guid></item><item><title>跟随人民币贬值，被高估的印度卢比跌至历史新低</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/overvalued-indian-rupee-slips-record-low-tracking-chinese-yuan-declines-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;在周一中国人民币下降和估值衡量体系下达到六又六分之五年以来的最拉伸水平的情况下，印度卢比跌至历史最低点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在IST时间凌晨1点40分，印度卢比兑美元的报价为83.6725，超过了6月创下的83.6650的历史最低点，继续微幅下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在本月股票和债务流入量有强劲表现的背景下，印度卢比仅下降了0.35%，外国投资者已经在本月内向印度股市和债务市场投资了50亿美元，根据NSDL的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度储备银行（RBI）很可能是吸收了大部分流入，从而激发了外汇储备的跳跃性增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IDFC First银行的经济学家 Gaura Sengupta 表示，印度卢比实际有效汇率（REER）的高点是印度储备银行吸收美元流入并避免货币升值的考虑因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据印度储备银行的月度公报，基于40种货币篮子的印度卢比的贸易加权REER在6月为106.54，意味着其比其交易对手高估值了6%以上，这是自2017年12月以来的最高值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，Gupta 认为，印度储备银行可能希望确保卢比相对于贸易伙伴的货币，包括中国，不会过度升值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民币在周一跌至7.2959对美元，年内跌幅达到2.3%。然而，印度卢比的跌幅仅为0.6%，是主要亚洲国家中最小的一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得益于印度储备银行的美元购买，印度的外汇储备在7月的前两周攀升了148.6亿美元，达到创纪录的6670亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一定程度上，印度储备银行可能正在允许卢比贬值以"使其更贴近"其亚洲伙伴的汇率，一位外资银行的高级交易员说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，中央银行似乎不希望卢比快速贬值。它已经通过非交付远期和现货市场出售美元/卢比来确保不会引发波动。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HIZ45GX24FPTLCHFKKL77ZNGDA.jpg" alt="印度卢比钞票在孟买的这张图片插图中可以看到"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这张图片插图展示了在2013年6月12日在孟买的印度卢比钞票。卢逢山/路透社图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 09:45:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/overvalued-indian-rupee-slips-record-low-tracking-chinese-yuan-declines-2024-07-22/</guid></item><item><title>台湾开始年度军事演习 旨在紧密模拟实战</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-starts-annual-war-games-aiming-closely-mimic-actual-combat-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;Taiwan在周一开始一年一度的汉光演习时，在战略性的河流上进行了反登陆操练。该年度演习今年旨在尽可能贴近实战，没有剧本，模拟如何反击中国的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国视民主管理的台湾为其领土，已经连续四年在岛上进行定期的演习，目的在于施加压力，促使台北接受北京对主权的声称，尽管台湾对此强烈反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Taiwan今年的演习取消了大多数表演元素，比如预设的火力展示，反而集中了夜间演练和适应断联指令的练习。在塔姆西的第一天演习，位于一条主要河流出口到台北，士兵们操练布设水雷和渔网，阻止敌方登陆。军方官员张智槟表示，他们尽最大努力减慢敌人行动速度，“因为动作慢，对我们更有利。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一上午在台北附近的桃园，台湾主要国际机场所在地，预备役人员集合等候发令，民用车辆被派来运送补给。7月27日早上，桃园机场将进行一小时演习，但当天预计有台风影响岛屿，因此可能推迟进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Taiwan国防部还发布了华林空军基地的视频，位于岛东侧，山体上设有飞机库，用于在遭到空中攻击时保护飞机。实弹射击只将在离中国海岸较近的台湾外岛进行，包括金门和马祖。这些岛屿在冷战时期曾发生间歇冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为期五天的战争演习将与万安民间防务训练同步进行，演练中，主要城市街道在模拟中国导弹袭击时被撤离，并测试手机的警报声。本周演习场景包括在现有指挥枢纽被摧毁后设定备用指挥路径，以及驱散试图登陆台湾西部海岸的中国军力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国在5月赖清德就职后仅两天，围绕岛屿举行了每天的战争游戏，并声称这是“惩罚”他的就职演说，其中包含对分离主义内容的谴责。中国同时也在对台采用灰色地带战争，采用不正规战术持续骚扰对方，使对方一直处于紧张状态，而不发动直接冲突。这包括几乎每日的空军任务深入台湾附近空中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国从未放弃使用武力控制台湾的选项。赖清德多次表示台湾的未来应由台湾人民自我决定，并被拒绝对话。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 02:17:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-starts-annual-war-games-aiming-closely-mimic-actual-combat-2024-07-22/</guid></item><item><title>中国允许延迟退休以应对人口问题</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-allow-delayed-retirement-combat-population-woes-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;China将逐步提高法定退休年龄，目前这一年龄在全球范围内处于最低水平，以允许人们工作更长时间。此举旨在缓解养老金预算压力，许多省份已经面临赤字问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;改革刻不容缓，中国从1960年至2021年，预期寿命由44岁增加至78岁，超过了美国，并预计到2050年将超过80岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日发布的关键政策文件还推出了一系列计划，旨在应对人口出生率下降以及老龄化问题，这是连续第二年下降，并预计在未来几十年内继续下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“根据自愿参与、适当灵活的原则，我们将推进改革，逐步以审慎和有序的方式提高法定退休年龄。”相关部门表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文件中概述的改革预计将在2029年前完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，男性法定退休年龄为60岁，这比大多数发达国家低五年到六年；而从事白领工作的女性为55岁，从事工厂工作的女性为50岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去两年中，决策者表示目标是提高退休年龄，但这将是第一次允许工作者选择继续工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家健康机构预计，60岁及以上的老龄人口将于2035年从2.8亿增长至超4亿，相当于当前英国和美国人口的总和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迈克尔·赫尔曼，联合国开发计划人口基金的资深顾问表示，多数国家为应对人口老龄化带来的压力，保障养老金基金安全，减缓劳动力短缺的潜在影响，提高了退休年龄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是标准化的政策工具，逐渐进行这种方式非常合理。重要的是我们需要以灵活的方式进行。”他补充道，并说工人应有机会以兼职、远程工作或项目工作的方式继续工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，每位退休人员得到来自5位在职人员的贡献支持。这一比例在过去十年里已经减少了约一半，预计到2030年将降至4比1，到2050年将降至2比1。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济学家认为，中国当前依赖正在缩减的活跃劳动力支付增加的退休人员福利的养老金制度不可持续，需要改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据财政部数据，中国31个省级行政区中的11个正在面临养老金预算赤字。中国科学院认为养老金制度到2035年将耗尽资金。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月22日在北京的一座公园内休息的老年人。REUTERS/Tingshu Wang/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;img alt="Elderly people rest at a park on a summer day in Beijing" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TWHY6WHUNNJVBIGC5XTBQDKL6Q.jpg" /&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 07:51:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-allow-delayed-retirement-combat-population-woes-2024-07-22/</guid></item><item><title>上半年我国财政收入同比下降2.8%</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-fiscal-revenue-shrinks-28-year-first-half-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;数据显示，2024年上半财年中国财政收入同比下降2.8%，与1至5月的下降幅度保持一致，经济复苏前景因国内需求持续疲软而黯淡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半财年中国财政支出同比增长2%，与前五个月增长3.4%相比有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社计算，6月的财政收入同比下降2.6%，而5月则下降了3.2%；相比之下，6月的财政支出同比下降3%，扭转了5月2.6%的增长趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二季度中国经济放缓幅度超过预期，主要是由于房地产业下滑和需求疲软拖累了复苏步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地方政府债务、就业不确定性以及与西方关系紧张等因素也削弱了消费者和企业的信心，促使人们要求出台更有效的政策支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管中国政府在增加政府支出方面采取了措施，并发行了超长期特殊债券，旨在刺激经济增长的措施未能达到预期效果，如救助房地产业以重新激活消费市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受到提振的市场最终以削减主要的短期和长期利率的方式对增长进行刺激。这是中国自去年8月以来首次采取大规模降息措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周六，中国共产党中央委员会闭门会议后公布了涵盖60点政策内容的文件，该政策中主要包括从发展高端产业到改善地方政府财政状况的举措。税收将逐步转移至消费环节，这符合市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家预计，政府将采取新的财政和税制改革措施，以缓解对地方政府逾13万亿美元债务风险的担忧，这些债务对金融机构和经济增长构成了威胁。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 08:46:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-fiscal-revenue-shrinks-28-year-first-half-2024-07-22/</guid></item><item><title>印度经济顾问在年度报告中支持更多中国直接投资</title><link>https://www.reuters.com/world/india/indian-economic-adviser-backs-more-chinese-direct-investment-annual-report-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;印度的年度经济报告指出，即使自2020年起，涉及数十亿美元的中国对印度投资因德里与北京之间地缘政治紧张局势加剧而受到干扰，印度也支持加大对中国的投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度首席经济顾问V. Anantha Nageswaran在上星期一提交给议会的年度经济调查报告中表示，为了提振印度对全球市场的出口，德里可以通过整合进中国的供应链或是促进中国直接外商投资（FDI）来实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在这些选择中，专注于来自中国的FDI似乎对提振印度对美国的出口更为有利，类似于过去东亚经济体所做的一样。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告称，选择FDI策略“似乎比依赖贸易更为有利”，因为它能制止新德里与北京之间的不断扩大的贸易赤字。北京是中国对印度最大的出口国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2020年以来，印度对中国公司的投资审查逐步收紧，两国关系恶化，两国士兵在喜马拉雅前线无界地区的冲突导致20名印度士兵和4名中国士兵丧生。除了对投资额审查外，印度从2020年起几乎已经禁止对中国公民的签证发放，但现在考虑放宽对技术人员的签证，因为这曾导致数十亿资金损失的lander受到了阻碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西方国家正在寻求替代的进口途径，以减少对中国在全球制造业和供应链上的依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度2023-24财年（FY24）的净FDI流入骤降62.17%，至105.8亿美元，创下17年新低，相比前一年的279.8亿美元显著下滑，印度中央银行数据显示。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="印度的首席经济顾问V. Anantha Nageswaran在新德里参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YRN7ANIWQVOBNDQPYHWGQCNVJI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;印度的首席经济顾问V. Anantha Nageswaran在2023年1月31日的印度新德里一次新闻发布会上出席。路透社/Adnan Abidi 档案图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 08:37:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/indian-economic-adviser-backs-more-chinese-direct-investment-annual-report-2024-07-22/</guid></item><item><title>中国将对部分美国进口商品的关税豁免期限延长至2025年</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/china-regulate-lithium-ion-battery-industry-amid-fast-expansion-2024-06-19/</link><description>&lt;p&gt;中国的财政部在周一宣布，将对某些美国产品的进口关税豁免期延长至2025年2月28日。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一辆装载有集装箱托盘的拖车驶过宁波港" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UESJSXAMERJLZFMAMS7PIILGTA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一辆装载有集装箱托盘的拖车驶过浙江省的宁波港，摄影于2015年1月22日。路透社/威廉·洪/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Jun 2024 07:32:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/china-regulate-lithium-ion-battery-industry-amid-fast-expansion-2024-06-19/</guid></item><item><title>中国政府土地出让收入同比下降18.3%</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-revenue-government-land-sales-down-183-year-year-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;中国财政部上周一公布数据显示，2024年上半年国有土地使用权出售收入持续下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与今年前五个月14%的下降相比，政府土地销售收入同比下滑了18.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年以来，由于长期的房地产危机和经济增长放缓，土地销售量大幅下滑，这已成为跟踪房地产市场动态和地方财政状况的关键指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fitch评级在研究报告中指出，“长期基础设施投资依赖于波动的土地出让收入的可持续性受到挑战，促使中国地方政府探索替代方案，特别是在房地产需求结构发生转变的情况下。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可能包括征收房产税，尽管要筹集足够的资金极具挑战性。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 08:17:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-revenue-government-land-sales-down-183-year-year-2024-07-22/</guid></item><item><title>中国下调多项主要利率以支持脆弱的经济</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/china-central-bank-cuts-short-term-policy-rate-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;China使市场感到意外，星期一缩减了主要短期和长期的利率。这次举措是自去年8月以来首次提出如此广泛的政策调整，显示了中国政府意图通过增强第二经济发展大国的增长来应对挑战。这是在共产党领导人会议之后的几天内提出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央行的关键短期政策利率和市场操作利率的削减是在中国发布弱于预期的第二季度经济数据以及高层领导近期举行会议后发生的。这场会议大约每五年举办一次以制定政策议程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国正处于通缩边缘，面临长期房地产危机，债务攀升以及消费者和商业信心减弱的问题。贸易战升温也是一大挑战，全球领袖对中国的出口主导地位越来越警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Macquarie银行的中国首席经济学家Larry Hu表示：“今天的裁减行动是一个意外之举，可能源于第二季度经济增长动力的显著下滑，以及三中全会要求‘实现今年的增长目标’的指示。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民银行（PBOC）周一宣布将7天回购利率从1.8%下调至1.7%，同时改进公开市场操作机制。这是自2023年8月以来的首次利率下调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紧接着，中国在月度定价中也以同样幅度削减了基准贷款利率。一年期贷款市场报价利率（LPR）降至3.35%，较之前3.45%下降，5年期LPR被减少至3.85%，之前为3.95%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PBOC随后削减了针对金融机构的常设贷款工具（SLF）利率，这一贷款类型旨在解决商业银行临时资金需求，二者相同幅度削减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BNP Paribas大中华区外汇与利率策略负责人Ju Wang指出，市场对美联储开始减息的预期增加了，考量到人民币面临与美元巨大的收益率差异的压力，这也给PBOC提供了进一步宽松政策的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官方新华社引用接近PBOC的消息人士称，“果断”的利率削减显示了央行决心提振复苏，并是响应了领导层旨在实现今年GDP目标的意图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PBOC还调整了其借贷计划，表示从7月起对于中期借贷便利贷款的抵押要求将被降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师表示，这意味着商业银行需要为抵押需求持有的长期债券数量减少，可以进行出售或买卖，从而有助于央行实现将长期收益率底部支撑，打击债券泡沫，及形成更加陡峭收益率曲线的任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在利率削减后，人民币汇率下跌至近两周的最低点，每美元7.2750，之后削减一些损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跨收益率曲线的中国主权债券收益率下跌，10年期最低点降至2.24%，30年期降至2.45%。.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年9月份交割的中国30年期国债期货在周一的下午交易中上涨0.33%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pinpoint资产管理公司的总裁、首席经济学家Zhang Zhiwei表示：“中国政府意识到中国经济面临的下行压力，因此在美联储采取行动前就开始调整利率。”他预期，在美联储开启降息周期后，还将进一步削减中国国内的利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PBOC在一份声明中表示，本次利率降低旨在“加强反周期调节，更好地支持实体经济”。这之后不久，PBOC宣布调整其货币政策传导渠道的计划。PBOC 宣布，七天回购全面设置为政策利率功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社引用消息人士称，“这一行动也体现了市场导向的利率机制的提升。”</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:26:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/china-central-bank-cuts-short-term-policy-rate-2024-07-22/</guid></item><item><title>中国对其十年来的政策承诺的承诺面临越来越多的质疑</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-faces-growing-scepticism-over-its-commitment-decade-old-policy-pledges-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;随着中国经济不平衡加深，北京正面临要在上周末举行的具有前瞻性的领导会议后的十年政策承诺上取得突破的巨大压力，过去几年未能实现重大突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对内部逐渐加剧的&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/chinas-stubborn-savers-ignore-inducements-spend-growth-slows-2024-07-18/" target="_blank"&gt;通缩压力&lt;/a&gt;和&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-economy-seen-slowing-q2-stimulus-calls-grow-2024-07-14/" target="_blank"&gt;需求减弱&lt;/a&gt;，以及国外对它出口主导地位的增加&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/chinas-growth-model-pushes-beijing-into-more-trade-conflicts-2024-01-29/" target="_blank"&gt;敌意&lt;/a&gt;，每十年一次的政治活动，即&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/what-is-chinas-third-plenum-2024-07-15/" target="_blank"&gt;全会&lt;/a&gt;选择了延续政策而不是任何结构变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便央行&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/china-central-bank-cuts-short-term-policy-rate-2024-07-22/" target="_blank"&gt;出乎意料地进行了下调&lt;/a&gt;，上证指数和&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SSEC" target="_blank"&gt;(.SSEC)&lt;/a&gt;中国股市在周一仍然下跌，就连市场预期也令人失望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《全会给改革宣布的进步并不明显，尤其是考虑到国内外挑战，纳利斯经济学家亚洲亚太区首席经济学家艾莉西亚·加西亚·赫雷罗表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“似乎中国政府更愿意摸索前进，但是坚持他们自己的信念。问题是，泥沙现在需要处理得更多。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济学家们会欢迎诸如改善公共部门营商环境、让市场在资源配置中起决定性作用或增加税收收入等承诺带来的进步。然而，他们并不确定这是否会实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年的全会议程包括了2013年公布的修订版的有限偏离，当时它激起了人们对中国经济未来扩张的大规模信心，并将国家主席习近平定位为全球投资者眼中的改革者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但许多经济学家认为，中国在市场市场化以及私营部门逆向发展五年后已经前进了一步，主要是因为2015年股市崩盘后收紧了资本管制和近年来科技、金融和其他行业的严格监管打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国承诺提振国内需求、改革毛时代内部分户系统避免城乡巨大的不平等、加强农村土地权利或改善社会安全同样可以追溯到至少2013年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京在重复一个存在混合记录的政策议程中面临信誉赤字，与十年前相比，想要提升企业和消费者情绪，它需要更加紧迫地行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通常不指定执行时间线的全会，北京在第五年2029年宣布实现政策目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，具体的截止日期未能激发投资者的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“改变市场预期并不简单和容易。”国有中国银行的首席研究员宗良指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“先前走得太远，现在想回头，但是人们不自信。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宗良表示，全会设定了一个积极的道路，但担心“麻烦的外部环境”，如如果前总统唐纳德·特朗普赢得美国总统选举，会使中国改革的声音减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与2013年相比的一个显著不同之处是，最新全会议程对“新型生产力”的重视，这一概念由习近平去年提出，设想了国家庞大工业综合体的科学研究和技术升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国押注高科技出口产品将成为新的增长引擎，以弥补基础设施投资回报率下降和在2021年后巨大房地产泡沫破灭所带来的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这令华盛顿、布鲁塞尔和其他首都感到不安，它们主张北京在各种行业推动产能过剩，使中国出口商品价格低廉，威胁到全球制造业就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多经济学家也曾 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/part-chinas-economic-miracle-was-mirage-reality-check-is-next-2023-09-03/" target="_blank"&gt;争论过&lt;/a&gt;，世界第二大经济体需要减少对外市场的依赖和债务驱动的投资，而是刺激家庭消费，作为增长潜力的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些经济学家认为，一个更加以消费者为中心的发展模式对于中国长期增长潜力至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果进入中国的关键出口市场的准入受限，官员们将依靠衰退的国内经济来推动增长——这是一个艰难的任务，考虑到对国内经济健康的持续不安。”穆迪分析公司在全会后撰写的一份报告中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汇丰首席亚洲经济学家弗雷德里克·纽曼说，全球投资者期待“戏剧性改变”，可能对政策议程的“增量”更新感到失望，但他保留了一些乐观想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出的一个关键差异是，2013年的议程体现了习近平从其前任继承的雄心，而最新议会被中国领导人完全拥护，这增加了强有力实施的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们需要对其有点信心。”纽曼说，“但在六个月内，我们需要看到一些改革。”他警告投资者的耐心枯竭。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5A3BXCI3BNJXBLH3JSVMR3JRM4.jpg" alt="Giant screen shows news footage of the third plenary session of the 20th Central Committee of the Communist Party of China (CPC), in Beijing" style="text-align: center;" title="&lt;i&gt;A giant screen shows news footage of Chinese President Xi Jinping attending the third plenary session of the 20th Central Committee of the Communist Party of China (CPC), in Beijing, China July 18, 2024. REUTERS/Tingshu Wang/File Photo&lt;/i&gt;" /&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNV2FP66JNRPC6AAOGCEW4M54.jpg" alt="Person walks past a construction site in Beijing's Central Business District" style="text-align: center;" title="&lt;i&gt;A person walks past a construction site in Beijing's Central Business District (CBD), China July 14, 2024. REUTERS/Tingshu Wang/File Photo&lt;/i&gt;" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 07:06:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-faces-growing-scepticism-over-its-commitment-decade-old-policy-pledges-2024-07-22/</guid></item><item><title>渣打银行关联的中国渤海银行寻求处置 40 亿美元不良贷款</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/stanchart-linked-china-bohai-seeks-dispose-4-bln-bad-loans-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;中国渤海银行（9668.HK）于星期一宣布，鉴于中国动荡的经济和房地产行业问题的加剧，正寻求出售价值290亿元人民币（约399亿美元）的不良贷款。这一举动旨在处理银行的不良资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家总部位于天津的银行，占英国贷款机构标准渣打银行（STAN.L）持股16.2%，在港交所的公告中表示，预计从此次出售中遭受的财务打击为39亿元人民币。同时，银行预计至少能收到177亿元人民币作为交易补偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渤海银行正在设法将其大量失效贷款从资产负债表中剥离，并表示有6个潜在买家。这6个潜在买家包括中国四大资产管理公司的天津分公司：中国东方资产管理、中国信达资产管理、中国长城资产管理、中国中信金融资产，此外还有天津JR资产管理公司和天津滨海正信资产管理公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四大资产管理公司于上世纪90年代末设立，是在亚洲金融危机之后为解决国家银行的不良贷款而成立的。随着时间的推移，这些公司的经营活动已扩展至更广泛的金融服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渤海银行、中国信达资产管理公司和中国中信金融资产管理公司对此置评要求未予回应。致电中国东方资产管理、中国长城资产管理、天津滨海正信和天津省市资产管理主管时均未接通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的经济在今年第二季度的表现远低于预期，恶化中的房地产市场继续拖累国内银行的业务。较小型的银行尤其脆弱，因他们对欠发达地区和资本基础较弱的关注程度更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外商银行正遭受中国贷款机构业务恶化的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行在过去的几个季度中，对其在渤海银行的股份已计提总值8.5亿美元的减值，5月公布继续对此领域采取谨慎态度，因住宅销售量还持续下滑。标准渣打银行的在港上市股价格从2020年的上市以来缩水了80%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国贷款机构2023年的净利润较前一年下降了17%，其年报显示。截至2023年底，该银行的不良贷款比例为1.78%，高于行业平均的1.59%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国渤海银行港股上市股份在下午交易中上涨了1.08%，标准渣打银行股上涨了0.9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1 美元 = 7.2695 人民币)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="The Standard Chartered bank logo is seen at their headquarters in London" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OJGCNRT5FRJTNJJ7H55MFCFMCQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;The Standard Chartered bank logo is seen at their headquarters in London, Britain, July 26, 2022.  REUTERS/Peter Nicholls/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 02:33:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/stanchart-linked-china-bohai-seeks-dispose-4-bln-bad-loans-2024-07-22/</guid></item><item><title>雷诺首席执行官呼吁欧洲电动汽车过渡时间表保持灵活性</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/renault-ceo-calls-flexibility-european-ev-transition-timeline-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;雷诺集团CEO卢卡·德梅奥对欧洲向电动汽车转型的时间表表示质疑，并补充说，如果想要实现其电动汽车目标，汽车制造商必须降低成本，他在星期一出版的商业日报Les Echos上发表了类似评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电动汽车转型对于减少全球碳排放至关重要，并且这种转变的速度将重塑汽车行业和环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期的欧盟选举正值 &lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/shift-new-models-weak-demand-hit-europes-automakers-2024-04-30/"&gt;电动汽车需求疲软的时期&lt;/a&gt;，越来越多的人呼吁废除欧盟2035年的禁售柴油车和汽油车的禁令，该禁令计划于2026年进行审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德梅奥说：“我们需要在日程上稍微灵活一些。” 他也是欧洲汽车制造商协会（ACEA）的主席，但同时表示：“然而，由于当前市场放缓，完全和仅仅放弃这一目标将是一个严重的战略错误。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在谈及国内市场需求疲软背景下雷诺计划将100%的欧洲汽车生产转向电动汽车这一目标时，德梅奥表示：“事实是我们至今还没有走上在2035年实现100%电动汽车的正确轨道。这就是事实。如果客户不跟随我们，我们都得负责。我们需要降低成本。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汽车行业面临着多种挑战，包括监管不确定性以及来自中国的竞争加剧了家庭市场的生活成本危机，进而影响了电动汽车的转型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球电动汽车销量在2023年增长了35%，但在2024年下降。然而，在6月，欧盟的新车销售在6月增长了4.3%，达到了自2019年7月以来的最高水平，而电池电动汽车的注册略呈下降。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="敦刻尔克附近诺曼底雷诺桑杜维尔工厂的参观" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/57RASQIIIRPMJI7M5DOM2DTOKA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;第五届雷诺集团首席执行官卢卡·德梅奥在位于法国勒阿弗尔附近的雷诺桑杜维尔汽车工厂参观时的影像。REUTERS/Sarah Meyssonnier/文件图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="法国汽车制造商雷诺在巴黎举行的纯电动单位Ampere投资者日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YHZFB46STJLTVNLUOYLZ3AVFYE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴黎，法国，2023年11月15日，雷诺集团举办新电动汽车单位Ampere的资本市场日。&lt;i&gt; REUTERS/Gonzalo Fuentes/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 05:33:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/renault-ceo-calls-flexibility-european-ev-transition-timeline-2024-07-22/</guid></item></channel></rss>