<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 05 Dec 2024 10:42:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190名议员出席，于周三投票通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令时发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，时间为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大著名连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一座最高安全级别监狱中遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大历史上臭名昭著的大规模谋杀案罪犯之一。2007年，他在不列颠哥伦比亚省的猪场被定罪，被指控杀害吸毒者和妓女，并在其遗体上进行残忍处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因六名被害女子的部分遗体在温哥华附近一处简陋的地产上被发现而被判有罪。政府检察官因其他20起谋杀案指控在他被判终身监禁时被撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务称，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭到袭击后去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及整个国家的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是超过60名在温哥华市贫困、毒品泛滥的东端地区失踪的女性的一部分。她在2002年初被捕前的十多年时间里，这里的女性陆续失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗骸或DNA在皮克顿位于位于温哥华市中心以东约25公里的普尔科泉湖的猪场被发现，其中许多是土著女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿所写的书籍在亚马逊上架后几小时就被下架，皮克顿在书中表示自己无罪，并声称自己被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿，他的法庭案件始于新西敏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这张无日期的文件电视照片显示了罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在他的普尔科泉湖家园。图片来源：路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲弱而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）党后，因在最近的选举中遭遇该党自种族隔离制度结束以来最差的结果而权势大减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举中约71%投票站的初步结果显示，ANC的得票率低于42%，这是该党自1994年大选以来首次未能获得绝对多数，且远低于2019年选举时的57.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果对ANC来说是一次打击，该党作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与其他较小政党谈判联盟协议或达成其他形式的协议，共同治理国家。拉马福萨可能需要在政策上做出让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转企业家、现任ANC激进派的拉马福萨可能面临反对党和党内的反对声讨退位的呼声，但ANC一位高层官员支持他留任，分析人士表示，目前没有显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能接替拉马福萨的人选，”UCT政治学教授安东尼·伯勒说，伯勒撰写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月进行的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治人物中公认的最受欢迎者之一，ANC内部的派系斗争可能难以为任何人发起反对运动提供便利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至发稿时，拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他计划在周日全数初步结果公布时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年发布的调查报告显示，拉马福萨可能因家具中藏匿一桶现金的丑闻而承担不当行为的责任，这起事件被称作“农区门”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那次丑闻后，拉马福萨坚称自己清白，并于同年获得连任ANC领导人的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最严峻的考验，因选民对高失业率、犯罪和电力危机等问题不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领袖时承诺要重塑该党的形象，重启经济发展，而之前在这九年里，该党在前任雅各布·祖玛任内名声狼藉，腐败满天，经济发展停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而当他在2018年上任成为国家领导人时，人们的热烈祝贺迅速黯然失色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，该国经济依然停滞不前，ANC高层屡屡陷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中，拉马福萨的最大对手祖玛发挥关键作用，新党“姆库NTWO伊思祖兹韦”不仅表现出色，还大大削弱了ANC的支持基础，特别是在祖玛的故乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛将拉马福萨和ANC的选项堵死，他知道ANC在夸祖鲁-纳塔尔省是多么脆弱，”政治分析师拉尔夫·马泰卡说，“这对拉马福萨的项目来说是个终结，不能在选举失败的情况下指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得摇摆不定而受到批评，这种犹豫是为了避免激化与党内分裂者的矛盾——这与他在1980年代作为工会领导人时展现出的果断完全不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，支持者却赞扬拉马福萨的首脑技巧，以及他在推动南非作为“南方”领头羊中的作用，这被称为低收入和中等收入国家的代名词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最引人关注的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝诉讼，法院本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列对此激烈否认，并继续在拉法展开军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在竞选期间强调了ANC过去三十年的成就，但批评者认为，他在如何解决南非最紧迫的问题上提出的新的解决方案不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，并召集了数万支持者聚集在索韦托足球场上。许多人在他演讲完毕前就散场了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井运营商坚持节俭支出的承诺，维持增产水平，这可能在2024年让全球最大原油生产国的增长放缓，从而缓解欧佩克+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国因页岩革命及技术创新和效率提升等原因，成为非欧佩克国家的主要原油供应增长来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，同比增长超百万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府2023年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友在去年进一步削减供应，部分原因是弥补了美国及其他非欧佩克国家产量的增长。欧佩克+总共减产586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，欧佩克+正在商讨一项复杂协议，计划将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+定于周日开会审议供应政策，美国产量增长仍将推动非欧佩克+产量上升，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应预计今年将增加约27万桶/日。这一数字与欧佩克自身对于美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的预测基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。上述三者均为最受关注的预测机构，其预测值均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计全球需求增长220万桶/日，将超过欧佩克+以外的石油生产国的供应增长约100万桶/日，这意味着2024年对欧佩克+原油的需求将比2023年多90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将仅为110万桶/日，对欧佩克原油需求的变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比去年12月份下降约1.26%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商今年不太可能像2023年那样意外增加产量，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和克制的态度。”合同油井服务商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数没有进一步攀升令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并暂停对钻机的升级，以更好地适应钻探增长放缓的趋势。其计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes数据显示，美国油井计数已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力和在几年内实现日均增加100万桶的产量，但目前没有意愿以那样快的速度增长。”标普分析师在周四发布的一份报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普大宗商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年来，美国公共上市生产商受限于投资者的压力，对增长的资本投入受到了控制，此前无节制的支出导致页岩油领域在2010年代实现了激增，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，比预期更高的产量增长部分由私营生产商推动，其中一些现在受到了兼并与整合的影响。他们通过钻更长的井和裂缝岩层同时在更多井中生产石油来提升生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然近期的兼并与整合将持续，但预计当前的油价将持续，从而有助于支持美国石油产量增长率的适度增长，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），今年预计国际市场的增长将超过北美市场。第一季度国际收入对比同比上升18%，而北美收入下降6%，部分原因是兼并与整合的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略导向出现了转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”瑞信银行分析师乔瓦尼·斯塔努沃表示，他认为欧佩克+将继续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和 Guyana 今年预计仍将引领石油和液体产量增长。欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日，据美国能源信息署（EIA）3月份预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了适应美国石油产量的增长。”瑞信银行的斯塔努沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作层从Permian盆地奥-Semitic石油公司自营租赁的钻井平台控制室俯视图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作层从Permian盆地奥-Semitic石油公司自营租赁的钻井平台控制室俯视图，位于德克萨斯州Wink。路透社/Nick Oxford/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一群摄像机时，发表了一番符合其法律和政治战役的言论：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团前一日报导称，特朗普因虚构文件以隐瞒支付成人影片女星封口费而被定罪34项罪名的宣判后，这位共和党总统候选人愤怒且冗长地列举了一连串的对立者和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理其案件的法官胡安·梅伦乔为“腐败”和“恶魔”，形容其在11月5日大选中的对手乔·拜登是“美国历史上最差的总统”。他猛烈批评为其案出庭作证的证人、曾经投票弹劾他的国会议员，以及声称非法倾泻非法移民进入美国的口号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将其面临的挑战比作不仅限于个人的范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中时常夹杂着滑稽的元素，但这一演讲大体上显得阴沉。特朗普在新闻发布会上仅翻阅了一张小页的笔记。最终，他没有回答任何问题，由其子埃里克·特朗普陪同，迅速离开了发言台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募捐信件和社交媒体，前总统的盟友对他蔑视司法系统的态度以及那些暗示特朗普犯罪的人进行了谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两国主要候选人互相描绘对方是国家安全威胁的情况下，拜登阵营抓住特朗普的言论作为进一步证据，证明他没有资格成为总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普关于个人不满的胡言乱语，并捏造了美国司法制度，任何观看者都会得出结论：此人无法担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对纽约裁决持异议的特朗普支持者们通过募捐渠道向其竞选活动捐款3480万美元，该行为发生在周四。这一数额创下了特朗普使用WinRed平台进行数字筹资的单日记录。WinRed是共和党用于募捐的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总募捐金额上落后于拜登，但特朗普的竞选活动在周五继续保持这种速度，向支持者发送了一系列令人担忧的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自美国历史上的黑暗之日！”其中一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普的新闻发布会上，另一条信息如此声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判过程存在问题，指控本来就不应提出，陪审团来自民主党主导的曼哈顿，法官有偏见。本地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党官员的谴责不够及时或力度不够时，特朗普的盟友和竞选助手便开始攻击别人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔对一个在社交媒体平台上发文称应尊重陪审团裁决的全国共和党学生团体进行了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见如人的屁，人人都有，”拉西维塔发布到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在另一个平台上针对前马里兰州温和派共和党州长拉里·霍根发起了攻击。霍根在判决前警告美国人“不要因更严重的党派争斗往火上浇油。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动，”拉西维塔在另一个平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受来自俄亥俄州和乔治亚州等摇摆州的共和党选民采访时，许多选民表示特朗普的定罪使他们在11月的投票中对其的支持有所动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离可能导致他在与拜登的重新对决中受损，尤其是在特朗普在多个摇摆州的支持率接近的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人都和特朗普一样，将此次审判视为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治性的，旨在伤害他，尽可能让他远离竞选活动，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在乔治亚州Marietta表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约，路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约，路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国参与这场持续两年的战争的又一步骤，专家认为这可能会削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨界攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在风险。他们担心大规模的乌克兰攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国之前对供应给基辅的高端武器的禁令相吻合，这些禁令也已经瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，本次最新决定于本周四生效，是针对哈尔科夫地区的具体战斗而制定的。美国官员称，允许基辅使用美国提供的武器反击“攻击他们或正准备攻击他们”的俄罗斯部队来自边境对面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，哈尔科夫前线的乌克兰军队现在可以在使用配有制导多联装火箭系统（GMLRS）导弹的高机动火箭炮（HIMARS）等武器向俄罗斯部队进行回击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区站稳脚跟前，将他们逼退。”乌克兰国家安全战略研究所研究助理米科拉·比莱斯科夫表示，该研究所位于基辅，是官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军队情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯重要战场调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人会在战术上处于被动，必须重新考虑他们在向哈尔科夫地区进攻时使用的战术。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一政策决定始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日的一次安全视频通话中向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗提出了在哈尔科夫地区跨越边界使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗呼吁放松限制，苏利文并未对拜登提出建议。拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全地反击俄罗斯部队，美政府一直在为此做最后的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取类似举措，但当时他说：“目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;傅立叶政策研究学院欧洲事务高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内进行打击的禁令作为安全避港，用来发起对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界只有19英里(30公里)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮部署到边界对面，可以保留防空设备、电子战设备、指挥和控制设备等。”李表示，“这可能有一定的安全范围。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，此次决定本身短期内可能不会明显改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会大幅改变前线的动态，但如果能阻止俄罗斯继续进行这种跨界行动，会更难一些。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力发起对哈尔科夫的大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的人力资源生成足够的战斗能力，从东北方向对哈尔科夫构成有效威胁。”他补充说，“要这样做，他们需要剥夺东线战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约国家不要让乌克兰远程攻击俄罗斯，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩展使用美国武器的能力，特别是在过去一年俄罗斯在战场取得优势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布这一政策转变后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引述要求美国批准深入俄罗斯领土打击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡恩森斯·马克，曾是五角大楼官员，目前在华盛顿战略与国际问题研究中心工作的分析师表示，拜登的决定只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但这是一步。”卡恩森斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更大范围的目标——也许不直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，白宫是否会将这一政策扩展到在俄罗斯其他地区进行打击的问题上没有给出明确回答，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要的适应和调整。”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰境内哈科夫地区导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;span&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区村里的马尔大丹尼里夫卡村，俄罗斯导弹袭击重创的儿童和青年体育骑术学校废墟。REUTERS/Valentyn Ogirenko/文件照片&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登在周五表示，以色列提议在释放人质的条件下重启加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启和平的新篇章了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说道。他正面临美国总统选举周期内需停止加沙冲突的压力，该冲突现在已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家调停的旨在安排以色列与哈马斯之间的停火的谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列数周对拉法的军事入侵以及对内国外对贝内特政府因加沙死亡事件和持续的人质危机所施加的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，贝内特的办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议也在唐纳德·特朗普当选总统的对手——&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;特朗普&lt;/a&gt;——因34项重罪指控被定罪的翌日提出，凸显了两名候选人在立场上的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新停火提案分为三个阶段，与以往提案不同的是，停火将持续到所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙民众区撤出，并交换人质，包括老人和妇女，与此同时释放数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙提供人道援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久终止敌对行为的条件进行谈判。“停火将一直持续，只要谈判继续进行。”总统说，这是一项新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将出台一项重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，该提案通过卡塔尔传递给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列支持该计划，尽管有人反对并呼吁战争无限期继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人不会同意这项计划，并将要求战争无限期继续。他们甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们希望占领加沙并继续战斗多年，人质对他们来说并不是优先事项。然而，我已经敦促以色列领导层支持这份协议，尽管会面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为一名刚刚派遣美国部队直接防御以色列免受伊朗攻击的人，我希望你退一步思考，如果错过这个时刻会怎样。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员匿名对记者表示，以色列能够提供新的提议是因为最近的战场胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在我们真的有了解决危机之路图。这是一个详细到四页半的协议，又经过了详细协商。现在的谈判结果其实是一件终结战事的方案的结论部分。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体描述拜登周五的演讲为震撼性言论，认为其试图直接向以色列民众呼吁。主要电视频道第12频道中断了当晚的新闻节目，直播了拜登的演讲。造谣者此前禁止刊发该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有分析认为，该提议比之前的提议更容易取得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够在以色列发动任何严肃攻击或恐怖事件的可能性也许不再那么低。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/jeremi-suri/"&gt;杰里米·苏里&lt;/a&gt;——德克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授——说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全球舆论正‘转向’反对以色列，这可能会促使以色列希望结束冲突，加上拜登的影响。当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议，要求以释放患病、年迈和受伤的人质换取六周停火，停火可以延长以输送更多援助物资到加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中结束战争而瓦解，并对拉法进行了加紧打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，哈马斯表示，它已告诉中间人，在持续的冲突中将不再参与更多谈判，但可以就人质和囚犯交换达成“完整的协议”，前提是以色列结束战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的国民被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生在拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的强烈愤怒，但并未越过高于美国提供军事援助给以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了无尽的苦难。”拜登在周五说道。他说，“我们都知道本周在拉法发生的致命火灾，是一次以色列针对哈马斯的打击导致的可怕画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日南部袭击后发起对加沙地带的攻击以来，已有超过36,280人死亡。据以色列统计，哈马斯的袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日加沙地带北部贝特拉海亚的受损建筑废墟中行走。这场战争中，巴勒斯坦人遭受了极大的苦难。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里再次扮演了美国与真主党之间的关键协调角色，华盛顿试图调解与以色列的停火，凭借数十年的经验促成了停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一行为进一步彰显了86岁的伯里在黎巴嫩的影响力，特别是对什叶派穆斯林社区，该社区在数十年里一直受他主导。自以色列在九月份杀死什叶派抗韩辉（哈桑·纳斯拉拉）——真主党领导人——以来，他被视为一种稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的电视演讲中说：“黎巴嫩正关闭一段历史性的时刻，这是黎巴嫩迄今为止经历过的最危险的时刻。”并呼吁黎巴嫩人为了黎巴嫩的团结而共同努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩内战期间因其领导什叶派阿拉姆运动而声名鹊起，并自1992年起担任议会议长，成为黎巴嫩该政治体系中最高级别的什叶派官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡塞姆支持伯里作为谈判者的角色，称其为真主党的“长兄”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，试图促成停火。这场停火与加沙战争并行进行，在九月份由于真主党对以色列攻击的加剧而达到高潮。这又使人回想起伯里在2006年那次长期冲突最后阶段所发挥的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅拥有部分权力，且很难接触真主党，因此伯里的角色变得更加重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，他是唯一值得见的人。他是国家的象征。”一位驻地外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年，伯里因其帮助解救被什叶派武装绑架的39名美国人而崭露头角。这些人盘踞在一架被劫持的美国航班上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后伯里当选议长正赶上那一年什叶派的政治领袖纳斯拉拉上台。他们一起领导了什叶派双人组，这指的是那对主导什叶派政治代表和大部分政府的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说道：“他是真主党的信任伙伴，这使他变得非常重要，但他能做到的也有限，无论这是因为真主党还是因为伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火打击了伯里所领导的阿拉姆运动势力管辖的区域，包括泰尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂的商人家庭，伯里在幼年时期就移居黎巴嫩，在大学时代就开始涉足政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经处于社会底层的什叶派社区内，许多人赞扬伯里帮助他们提高了在宗派系统的地位，而在这套系统中，特权倾向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的人，伯里在创始人穆萨·萨德尔失踪后接掌阿拉姆运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导了阿拉姆运动的军事崛起，该运动与内战中的几乎所有主要政党为敌，包括后来成为其盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大批加入政府机构和安全机构，他似乎与真主党保持一致步调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆的一份电报称，伯里关于真主党的真实情感在2010年公布后受到质疑，但伯里予以驳斥，宣称纳斯拉拉“就像我自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿拉姆运动战斗人员在真主党的支持下与以色列单独作战，以响应哈马斯对南部以色列的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特，并与伯里会面，试图阻止以色列和黎巴嫩之间边界地带的火力对峙，并说服真主党撤离北面黎巴尼河，该河在边境北侧约30公里（20英里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“将黎巴尼河向南移动到边界要比让真主党撤离到黎巴尼河北面容易得多。”一位接近伯里的人士对路透社说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他是引导这个陷入经济崩溃的宗派精英之一，在2019年，金融系统因数十年的腐败而崩溃的那一年，在此期间，他没有召集议会会议让议员选举总统。这使得总统职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交联系人的角色激怒了真主党的政治对手，比如基督教的黎巴嫩力量联盟，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来执行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面（未图），贝鲁特，2024年11月15日。路透社/萨迪尼·阿塞尔顿/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里的图像挂在贝鲁特的一栋建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里的图像挂在贝鲁特的一栋建筑物上，在纪念什叶派领袖穆萨·萨德尔失踪45周年之际举行的一次集会上，萨德尔于1978年访问利比亚后失踪，2023年8月31日。路透社/阿扎基尔·穆罕默德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币通过一种新的平台转移，该平台为投资者提供办理解锁代币的奖励，这种复杂的方案引起了分析师的警告，称其用户和加密市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新委托”日渐流行，这表明加密市场在价格上涨和交易者寻找收益的情况下变得更具冒险性。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平；而第二大加密货币以太坊今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新委托热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨基金的加密货币部门获得了1亿美元的融资，其平台吸引了188亿美元的加密货币，较六个月前不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新委托，以扩大传统的加密货币“委托”做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中许多计算机网络合作验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者如以太坊的所有者允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与委托期间会失去对代币的即时访问权，但在作为交换会获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些委托平台还向用户发放代表已委托加密货币的新创加密货币。重新委托使所有者可以再次将这些新代币委托给不同的基于区块链的程序和应用，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密领域对于重新委托的风险存在分歧，一些内部人士认为这种做法尚处于初级阶段，尚未可知其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师及其他人士担心，如果新的代表重新委托加密货币的代币被用作加密借贷市场中的抵押物，可能会形成基于少量实际资产的无尽借贷循环。如果所有人都同时试图退出，这可能使更广泛的加密市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押物之上又有抵押物时，这并不理想，它引入了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对收益的吸引力在于：在以太坊区块链上委托的回报率通常为3%-5%，但分析师表示，重新委托的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新委托是去中心化金融（DeFi）领域的新发展之一，在此领域中，加密货币持有者投入到实验性的计划中，以在不售出其持有的情况下产生巨大收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户支付委托奖励，因为该机制尚未开发完成。用户加入该平台主要是出于对未来奖励或其他名为空投（airdrops）的赠送给的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其自身创造的代币。用户希望这种叫做“EIGEN”的代币在未来有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新委托平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，称为“确实真的投机，这种免费的资金”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险。”美国加密交易所Coinbase的首席研究官员David Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在这样做是为了预期获得奖励，但他们不确定会获得什么。”Duong补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年推出，他是西雅图大学分校的前助理教授，曾是印度第一个由学生设计的微型卫星团队的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，将潜在的委托者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新委托平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币在EigenLayer上重新委托，并生成新的代币代表重新委托的资产。这些代币可以用于其他领域，例如作为借款的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于其平台的目标，Kannan表示，允许用户自由选择在哪里委托代币，支持新的区块链服务增长，而非激励更多的加密资产借贷，是没有正式关系的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种风险不在于重新委托，而在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新委托并不担心，他们认为重新委托协议中的现金相对于全球市值达2.5万亿美元的加密行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长久以来都担心加密世界的损失会蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重新委托问题对传统金融市场没有显著的风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密领域正日益与主流金融相连接，机构投资者也对此产生了兴趣。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;万事达加密部门Zodia Custody看到了大量的机构对委托的利息，但谨慎考虑重新委托，首席风控官Anoosh Arevshatian表示难以建立资产去向和收益分配的“纸面记录”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重新委托，Kelp DAO在4月的一篇博客中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示，它为客户加密资产进行委托，并期待围绕重新委托出现新的生态系统。&lt;/p&gt;

![&lt;i&gt;代表加密货币比特币的插图&lt;/i&gt;](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg)
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币比特币的插图于2024年3月9日在法国巴黎拍摄。路透社/Benoit Tessier/插图&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

![&lt;i&gt;代表加密货币以太坊的插图&lt;/i&gt;](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg)
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币以太坊的插图放置在一台PC主板上，拍摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>