<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 14 Sep 2024 16:57:56 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火协议，以交换人质释放，并呼吁哈马斯接受新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，迎接接下来的每一天了"，拜登说，他正面临在竞选年中停止加沙冲突的压力，目前这场冲突已进入第八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家调解的旨在安排以色列与加沙地带武装哈马斯运动之间停火的谈话多次陷入僵局，双方均指责对方未能取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议发生在以色列对拉法赫连续数周进行入侵之后，以及在国内和国际上对总理本雅明·内塔尼亚胡政府新的压力之下，有关加沙地带的死伤和未释放人质的持续狱禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，在内塔尼亚胡透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提交加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举尚在民主党总统的共和党对手，唐纳德·特朗普，周五因34项重罪罪名被判有罪之前一天，突显了两名候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议由三个阶段组成，不同于之前的提议，因为停火将在各方通过所有三个阶段的同时继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙地带人口中心，包括老人和妇女在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙地带，包括加沙地带北部，每天将有600辆卡车为加沙地带运送人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将协商永久结束敌对行动的条款。"只要谈判持续，停火将继续"，总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项针对加沙地带的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列推动“无期限”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我知道在以色列有些人不会同意这个计划，并将要求战争无限期地继续。有些人甚至在政府联盟中。他们已经表明，他们想占领加沙，他们想为多年战斗而不在乎人质。好吧，我已经敦促以色列领导人无论面对什么压力都支持这笔交易，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个人生致力于以色列的人，作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美军直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我要求你们退一步考虑，如果我们失去这一时刻会发生什么，”他说。“我们不能失去这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出这一新的提议是由于最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"现在确实有一条通往危机结束的路线。这是一份详细的四页半协议，”这位官员说。“它再次经过痛苦的细致谈判。现在摆在桌面上的是真正意义上的结束过程。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员补充说，根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为鼓动性的，并解读为试图直接向以色列公众发出呼吁。领先的第12频道中断了其晚间新闻节目，现场播放拜登的讲话。新闻主播丹尼·库什马罗说，以色列审查机构之前禁止发布提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯州大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提案比之前的提案更有成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能对以色列发起任何严重攻击或恐怖事件的可能性不小，但比之前要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在向反以色列的方向转变”，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"当美国总统真正为某事全力支持时，他可以创造大量的激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的早期人质提案要求以释放加沙地带病危、老年和受伤的人质为交换条件，实行可能延长以允许更多援助运入该地区的六周停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在一个月前破产后破裂，因为以色列拒绝在谈判中同意哈马斯要求战争永久结束的要求，并加剧了对加沙地带南部拉法赫城的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已经告诉调解者，它将不会在持续的侵略期间参与更多谈判，但愿意在以色列停止战争的情况下，就包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”达成一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问雅各布·苏利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯在加沙地带劫持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法赫的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际哗然，但并未触及美国红线，以切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人经历了真正的苦难，”拜登周五表示。“我们都看到了之前本周以色列针对哈马斯的致命炮火的恐怖画面……”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日对加沙地带发动攻击以来，已有超过36,280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯的攻击造成大约1,200人死亡。
&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在北加沙地带拜特拉基亚的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在北加沙地带拜特拉基亚的废墟中行走，这些建筑在以色列的军事行动中被摧毁，时间：2024年6月12日。路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本篇报道包含第17段中有力度的言辞)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期五，唐纳德·特朗普在美国特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一条既适合他的法律之战也适合他的政治之战的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团前一天裁定他犯有34项伪造文件以隐藏向一位色情明星支付封口费的罪行后，共和党总统候选人特朗普在愤怒且混乱的发言中，列举了若干对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理他案件的法官胡安·梅尔切恩为“狡猾的”和“邪恶的”。他将他的竞选对手，11月5日选举中的民主党候选人拜登，描述为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他谴责了出庭作证反对他的人、投票弹劾他国会议员以及——照搬他在集会上的讲话——他声称非法涌入国家的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选活动捐款，他把面前的挑战描绘得比他个人的挑战还要大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这么做吧，因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他之前的竞选演讲常常掺杂幽默，但这次演讲却多为严峻。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸条。结束之时，他没有接受任何提问，与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开了演讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及任何敢于暗示特朗普犯有罪行的人提出了猛烈的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两位领先候选人都将对方描绘为国家威胁的比赛中，拜登团队抓住特朗普的发言作为新鲜证据，证明他不适于公职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒表示：“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普在亲朋好友的责难下胡言乱语，并诋毁美国司法系统，让所有观看的人都只能得出一个明显的结论：这个人不能担任美国总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普团队表示，支持者——其中大多数认为纽约的判决是不公正的——仅周四一天就为他捐献了3480万美元。这在WinRed平台（共和党处理数字筹款的平台）上创下了特朗普的单日捐款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总筹款额落后拜登的环境中，该竞选活动于周五试图保持速度，向支持者发送了一连串令人担心的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息读道：“这是美国历史上的最黑暗一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的新闻发布会后，另一条信息高喊：“我绝不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判有缺陷，起诉永远不应当发生，曼哈顿大量民主派中存在被污染的陪审团池，法官有偏见——这些指控当地当局予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党人对特朗普的谴责不够迅速或不够强烈的情况下，特朗普的盟友和竞选助手发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉西维塔贬低了全国性的大学共和党团体，该团体在社交媒体平台X上的帖子称陪审团的裁决应受到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔在X上发文称：“意见就如同屁股……每个人都有一个……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在社交媒体X上对马里兰州温和的共和党前州长拉里·霍根发起了攻击，霍根在裁决之前警告美国人“不要让更多的恶毒党派之争激化矛盾”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔在X上回应道：“你的竞选活动到此结束了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这些争夺战州的共和党选民采访中，几位选民表示，特朗普被定罪的事实正在使他们重新思考11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背叛可能会在特朗普与拜登的再选中给他造成损害，考虑到特朗普在多个摇摆州的优势极为微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党选民的声音听起来很像特朗普本人，把审判说成是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治亚州马里埃塔市退休警察、62岁的斯科特·克莱顿说：“这都是政治，就是为了伤害他，尽可能让他远离竞选舞台。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“如果他们能对他这么做，他们就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;11月5日总统选举中的共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，该新闻发布会在他因涉伪造商业记录以隐藏2016年对色情明星斯蒂姆Ware支付的封口费而被定罪后一天举行，2024年5月31日，美国纽约市。路透社/布伦丹·麦克德米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰使用美国武器在俄罗斯境内作战的限制，这是两年来深入战争的一小步，但意义重大。专家们认为，这或许有助于缓解俄罗斯跨越边界对哈尔科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张，允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土上的目标风险过大。他们担心，大规模的乌克兰攻势可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对向基辅提供高端武器的其他禁令相吻合，这些禁令也随后瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府的官员表示，最新的决定，自周四起生效，是专门针对哈尔科夫地区的战斗量身定制的。美国官员表示，它允许基辅使用美国提供的武器对“攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯军队进行还击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家们表示，这将使前线的乌克兰军队获得信号，可以使用美国提供的武装有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器以及其他武器，对俄罗斯军队进行跨境射击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究学院（基辅一所官方智库）的研究员米科拉·别利耶斯科夫（Mykola Bielieskov）表示：“这可以稳定前线，并在他们挖掘阵地之前，创造条件将（俄罗斯军队）从哈尔科夫地区击退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾任英国军事情报官员的菲利普·英格哈姆（Philip Ingram）表示，拜登的决定将减少基辅从东部的顿巴斯地区关键战场抽调部队的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯现在将发现自己处于守势，并将不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区攻击中使用的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日通过一次安全视频会议向白宫国家安全事务助理杰克·苏利文（Jake Sullivan）、国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）和参谋长联席会议主席卡尔·Q·布朗（General C.Q. Brown）提出要求，在哈尔科夫地区越过边界使用美国武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，苏利文于5月15日将其提交给拜登。这位官员表示，拜登同意乌克兰应该能够从俄罗斯领土的安全地带对攻击他们的俄罗斯军队进行反击，拜登的政府自那时起一直在完善该决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的伙伴采取这样的步骤&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;（5月20日）&lt;/a&gt;，但当时表示：“到目前为止，没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对外政策研究学院欧亚计划的高级研究员罗布·李（Rob Lee）表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内进行打击的规定，将其作为在哈尔科夫地区发动攻击的安全港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以将其炮兵直接部署在边境对面。它可以保持防空、电子战、指挥和控制在那里。”“它可能有一定的圣所程度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，仅此决定本身可能不会很快改变前线状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“我认为（该决定）不会在很大程度上改变前线的感觉，除非有任何变化。但它将使俄罗斯继续这种跨境 operation变得更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格哈姆表示，俄罗斯没有足够的部队发动对哈尔科夫的大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯没有产生足够作战能力以威胁从东北部哈尔科夫的能力。要做到这一点，它将削弱东部作战地区的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内开火，并在周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内扩大其使用美国武器在俄罗斯其他地区的打击能力，特别是在俄罗斯在战场上夺取动量的艰难一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在美国宣布政策转变后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，乌克兰希望获得美国批准打击俄罗斯境内深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国防部前官员、现华盛顿战略与国际问题研究中心智库成员的马克·卡西安（Mark Cancian）表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这并不是政策的激进转变。但它是一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府中的官员将为下一步努力：打击更广泛的打击目标——也许是在其他地方的俄罗斯目标，尽管这些目标并不直接威胁哈尔科夫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布尔肯（Antony Blinken）周五在布拉格表示，他不排除拜登政府扩大政策，允许在其他俄罗斯地区进行打击的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布尔肯说：“展望未来，我们将继续我们一直在做的事情，即根据需要适应和调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Aftermath of a Russian missile strike outside of Kharkiv" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在俄罗斯对乌克兰的攻击中，乌克兰某体育学校遭俄罗斯导弹袭击严重损毁现场，2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫郊区马拉姆达尼利夫卡村。 REUTERS/瓦列利扬·奥日列恩科/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国石油钻探商继续恪守对节制增加产出的支出承诺，这使得全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，或许这将减轻OPEC+在本周末进行进一步供应削减的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得益于页岩革命以及技术进步和效率的提升，美国在过去十年中推动全球非OPEC原油供应的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增加，日产量超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的大约40万桶/日的产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其被称为OPEC+的盟友去年深化了供应削减，部分原因是为了弥补美国和其他非OPEC生产商产量的上升。OPEC+的减产总量达到了580万桶/日，相当于全球需求的5.7%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;熟悉OPEC+讨论的三位知情人士表示，OPEC+正在制定一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分减产延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日考虑供应政策，美国生产增加 continues to drive gains in non-OPEC+ output but will present less of a threat than they did in 2023.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新的预测是今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC对自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三家机构是最受关注的预测者，它们的预测均低于去年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日将超过OPEC+集团以外的石油生产国供应增长约100万桶/日。该组织在其5月月度《石油市场报告》中表示，这意味着OPEC+原油的需求量应该比2023年高约90万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将大幅降低至110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油总产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，环比12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管原油价格徘徊在每桶80美元左右，但业界高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能出现像2023年那样令人惊喜的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户保持着极高的保守和纪律性，”在合同钻探商Scandrill担任首席运营官的保罗·莫斯瓦尔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“鉴于当前的价格水平，钻机数量的增长并没有想象的那么明显。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司正在保持资本支出稳定，并推迟升级其钻机，以最佳地适应更平稳的钻探增长。它计划到年底运营12座钻机，并计划明年重新部署几座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据贝克休斯的最新数据，美国石油钻机数量已从去年的596座下降13%，降至496座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;P的分析师在周四的一份报告中表示：“美国有能力在未来几年内以每天100万桶的速度增长，但目前没有这种增长的欲望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在经历了无节制的投资推动页岩行业短期内迅猛增长但回报有限的冲击后，公开交易的美国生产商近年来在增长上的支出受到限制，这主要是由于投资者的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，产量增长的部分原因在于私人生产商，其中一些生产商目前正在被影响该行业的并购浪潮卷入。他们通过钻更长的井和实施压裂，从而从同一时间内开采更多的油井来提高生产力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德州标准石油总裁蒂莫西·罗伯逊表示：“尽管近期出现并购浪潮，但我预计现有油价将保持稳定并帮助支持整体美国原油产量增长的温和增长，因为钻探和完井效率的持续改善将继续。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像SLB（SLB.N）这样的油田服务公司预计今年将更多地受益于国际市场而非北美市场。其今年第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士投资银行UBS的分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示：“近年来，战略发生了转变，对资本纪律的关注加强，这导致了不同的反应。”他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，美国以及加拿大、巴西和圭亚那预计将成为今年石油和液体产量增长的主要领导者。美国能源信息署（EIA）在3月份表示，预计今年OPEC+的石油液体产量将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;UBS的斯塔诺沃表示：“OPEC+已经学会了与美国的石油生产增长共存。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="从位于德克萨斯州Wink附近二叠纪盆地的Oasis石油租赁的控制室看到的钻机操作区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从位于德克萨斯州Wink附近二叠纪盆地的Oasis石油租赁的控制室看到的钻机操作区，美国德克萨斯州，2018年8月22日。 REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统塞里斯·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）自种族隔离终结以来最糟糕的选举结果后，将遭受极大的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中，约71%的选区公布结果，显示ANC的得票率不到42%，较2019年上次选举获得的57.5%大幅下降，且首次在30年内未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的挫败意味着纳尔逊·曼德拉曾经的解放运动将不得不与一个或多个较小政党协商组成联合政府，或达成其他形式的协议以治理国家，可能需要做出政策让步或放弃显赫的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、现任商人的拉马福萨可能将面临来自反对党和其党内批评者的辞职呼吁，但一位高级ANC官员已支持他留任，分析师称目前没有明显的继承人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒，同时也是拉马福萨传记的作者表示：“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查显示，在这场选举中，拉马福萨在主要政治人物中的支持率最高，ANC内部的派系斗争可能使任何针对他的动员企图复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对其党在全国选举中的表现发表评论。其发言人表示，他将在周日，当宣布最终临时结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾因2022年一份报告而悬于一线，该报告发现他在自己的游戏农场中发现的一笔现金可能涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了“农场门”丑闻中的不当行为，并在同年晚些时候赢得了ANC领导人的五年新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于选民对高失业率、犯罪和严重的电力中断等问题的不满，周三的选举被视为ANC面临的最为严峻的考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底被选为ANC领导人，承诺在经历了前任贾克布·祖马任期内的九年丑闻、腐败和经济下滑后，改善党派形象并复兴经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他成为国家元首后不久的狂喜迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过六年后，经济依然停滞，ANC的高层官员仍不断爆出丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自于他的宿敌祖马，他支持的新政党uMkhonto we Sizwe的表现超出预期，并在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔（KZN）对ANC的支持造成重大打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析人士拉尔夫·马泰赫加表示：“雅各布·祖まとANC落入了绝境。他知道他们在KZN处于脆弱地位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是拉马福萨项目的终结……你无法在选举中失败并期望一切如常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人批评拉马福萨在关键的改革问题上似乎犹豫不决，以此避免加剧其党内裂痕——这与他在20世纪80年代作为工会领导人的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的共识建设能力以及他在提升南非作为所谓“全球南方”倡导者形象中的作用，该表述是对一组低中等收入国家的简化说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球呼吁更公平分配疫苗的显要之声之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起种族灭绝诉讼，本月，法官下令以色列停止对加沙城拉法赫的军事攻击。以色列激烈否认这些指控，并在拉法赫继续其军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出ANC在过去30年里的成功，但批评者说，他没有提出太多新解决方案来解决南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一次ANC竞选集会上，他在索韦托的一座足球体育场前成千上万的支持者面前承诺要“做得更好”。许多人在他讲话结束时纷纷离开。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统塞里斯·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大被判刑的连续杀人犯罗伯特·皮克顿于本周五逝世，享年74岁。据了解，他本月在一家最高安全级别的监狱中被另一名囚犯袭击，监狱当局发布了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，于2007年被定罪，指控其在不列颠哥伦比亚省太平洋省区的养猪场，杀害吸毒者和妓女，并肢解他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判杀害了六名女性，她们的残骸在他的破败地产上被发现，这些地产位于温哥华附近。在皮克顿被判处无期徒刑后，政府检察官撤回了对其额外20起谋杀罪的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿在5月19日遭受攻击后去世，当时他正在魁北克监狱服刑。攻击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务在一份声明中表示：“我们意识到，这位罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及其他国家的社区产生了灾难性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是自2002年初皮克顿被捕以来，从温哥华贫困、毒品泛滥的东市中心区消失的60多名女性中的几位。她们在十多年的时间里陆续失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的布克莱恩港养猪场，发现了33名女性（其中许多人是有原住民血统）的遗骸或DNA，该养猪场位于温哥华市中心以东约25公里处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称为皮克顿所写的一本书在上市几小时后被亚马逊撤下。当时，温哥华太阳报报道称，在这本书中，连续杀人犯声称自己是无辜的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求从亚马逊下架该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="电视新闻图片中的罗伯特·威廉·皮克顿，其案件在纽威明斯特郡开庭" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是未经日期记载的电视新闻图片中罗伯特·威廉·皮克顿在布克莱恩港家的样子。图片由全球电视/档案照片，路透社提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新平台，该平台向投资者提供锁定代币以换取回报，分析师警告称这种复杂的机制对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓"再抵押"的激增是加密市场上风险承担的新迹象，随着价格攀升和交易者寻找收益。作为最大的加密货币，比特币接近历史最高水平，而以太坊，第二大加密货币，今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再抵押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司曾在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元资金，并将价值188亿美元的加密货币吸引到其平台上——相比六个月前不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了再抵押来扩展一种被称为"抵押"的长期加密货币实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多台计算机在&lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/TECHNOLOGY-BLOCKCHAIN/010070P11GN/"&gt;核对和确认&lt;/a&gt;谁拥有哪些加密货币。为此，加密代币的所有者，如以太坊，允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与抵押的过程中会失去对代币的即时访问权，但作为回报，他们可以获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台也向用户提供新创建的加密货币，以代表他们抵押的加密货币。再抵押使得所有者能够将这些新代币再次抵押，在不同基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于再抵押的风险性，加密界产生了分歧，一些加密界人士表示，这项实践过于初期，尚不了解其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表再抵押的加密货币的新代币被用作加密贷款市场的抵押品，可能会有基于少数底层资产的无数借贷循环。他们说，如果所有人同时退出，这可能会破坏更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"当存在抵押品上再次抵押时，这并不理想，因为它增加了一个原本不存在的风险元素"，加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链进行抵押的收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，再抵押的收益可能会更高，因为投资者可以一次性获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再抵押是去中心化金融（DeFi）风险世界中最新的发展，在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不出售持有物的条件下从其持有资产中获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付抵押奖励，因为支付机制尚未开发。用户正在加入该平台，期待未来的奖励或其他名为空投的礼品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer已经向使用该平台的人发放其新创建的代币。用户希望这种名为"EIGEN"的代币将来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再抵押平台的增长被用户寻求此类空投所推动，他称之为"非常、非常投机性的免费金钱事务"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这非常危险"，美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供抵押但并不提供再抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜昂表示，他们目前正在采取预防措施，预期将获得某种奖励，但他们不知道是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，他是西雅图华盛顿大学的前助理教授，也是一支推出印度首颗学生设计微卫星的团队的成员，据他的学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一个验证服务市场，将潜在的抵押者与需要抵押代币的应用程序相连接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已出现新的再抵押平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台代表客户在EigenLayer上进行再抵押，并生成新代币来代表这些再抵押的资产。这些代币可用于其他方面，例如作为借款抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目的是让用户选择将代币抵押在哪里，帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密抵押借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何官方的关系……这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，再抵押可能带来“隐匿的风险”——如果再抵押代币在加密贷款中使用，可能会在市场处于低迷期间出现强制清盘和更高的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场上的一次销售是由高风险贷款加剧的，因为用作抵押品的加密代币在Terra和Luna代币坍塌后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区别开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"风险不是在再抵押，而是在贷款协议上。贷款协议是错误地定价风险，"他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再抵押不太关注，指出与全球加密行业25万亿美元净资产相比，再抵押协议中的现金很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“到目前为止，我们没有看到任何从再抵押问题传播到传统金融市场的实质性风险，”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正越来越多地与主流金融联系在一起，再抵押正受到机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody看到了对抵押的重大机构兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，他们认为再抵押过于激进，因为很难确定资产的去向以及如何分配收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital在4月份的一篇博客文章中称，其已与Kelp DAO合作，将部分资金用于再抵押。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其正在抵押客户的加密资产，并预计“一个围绕再抵押的新生态系统将会出现”。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;In this illustration, representations of cryptocurrency Bitcoin can be seen. The photo was taken in Paris, France, on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;The illustration depicts a representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard. The photo was taken in June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪亚·希恩鲍姆以绝对优势赢得选举，成为墨西哥首位女总统，接过了她导师和卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者的声望在贫困群体中助力她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和曾任墨西哥市市长的前官员，根据墨西哥选举当局的快速计票结果，获得了58.3%至60.7%的选票，这有望创下墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据选举当局给出的结果范围，执政联盟也将在国会两院中获得可能的两-thirds超级多数，这将允许联盟在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特·盖尔韦斯&lt;/a&gt;在预选结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后，承认败北。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在共和国200年的历史中，我将成为首位女总统，”她对支持者表示，引发了高声欢呼：“总统，总统”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对希恩鲍姆的胜利是墨西哥的一个重要步伐，这个以“鲁戈文化”著称且拥有世界第二大数据罗马天主教徒群体的国家，多年来一直在推进更传统的女性价值和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是全球首个在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为一位女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔说，她是墨西哥最小的州特拉斯卡拉的希恩鲍姆支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们甚至不能投票，而当你有这个权利时，那是为了投票给你丈夫告诉你要投票的人。感谢上帝，这已经改变了，我能亲身体验这一切，”蒙蒂尔补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆面前是一条复杂的道路。她必须在增加社会福利政策的承诺与继承庞大的财政赤字和低经济增长之间寻求平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者表示，她的政府将财政稳健并尊重中央银行的自主性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改善安全状况，但详细内容不多，这次选举是墨西哥现代史上最暴力的选举，已有38名候选人被谋杀，进一步凸显了巨大的安全问题。许多分析师认为，有组织犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日投票也受到了在普埃布拉州投票站发生两名人员死亡的破坏。在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内的死亡人数——超过185,000人——比墨西哥现代历史上的任何其他政府都多，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投资于改善警务和减少无责放行，否则希恩鲍姆在提高整体安全水平方面可能难以取得显著进步，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里斯·弗拉纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据初步结果，执政的 MORENA 党派也赢得了墨西哥市长的职位，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新总统面临的新挑战中，将包括与美国的紧张谈判，美国有大量移民跨境前往美国，以及在美国芬太尼危机肆虐之际，在毒品贩运方面的安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果唐纳德·特朗普在11月赢得美国总统大选，这些谈判将更加困难。特朗普誓言要对在墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并表示他将派遣特别部队打击卡特尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统将致力于解决电力和水短缺问题，并试图吸引制造商作为近岸趋势的一部分进行迁址，在这一趋势中，公司正在将供应链迁移至其主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还必须解决如何处理 Pemex 这个国家石油巨头的问题，它的产量已连续二十年下降，并深陷债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是有一个无尽的坑，你往里投入公共资金而公司永远不会盈利，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔伯特·拉莫斯说。“他们必须重新思考 Pemex 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，监督比索走强和失业率保持在低水平——这些成就使他的声望达到了顶峰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利项目，但鉴于墨西哥今年可能出现大幅赤字，中央银行预计2025年经济增长率仅为1.5%，这将不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选活动中&lt;sup id="fnreference1" class="footnote-ref"&gt;&lt;a href="#fn1" rel="footnote"&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;大权在握，试图将投票变成对其政治议程的全民公决。尽管希恩鲍姆否认反对党的说法，即她将是洛佩斯·奥夫拉多尔的“木偶”，但她誓言将继续他的许多政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的获胜演讲中，希恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔的“一位具有独特性格，使我们国家变得更加美好”的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯说，性别歧视是批评希恩鲍姆将成为卸任领导者的“木偶”的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人难以置信的是，人们无法相信她将做出自己的决定，我认为这很大程度上是因为她是女性，”她说。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纳瓦埃尔，墨西哥墨西哥城的执政党 MORENA 的总统候选人克劳迪亚·希恩鲍姆在赢得选举后向支持者发表讲话时表现出反应，墨西哥城，墨西哥，6月3日。路透社/拉kea Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政党 MORENA 的总统候选人克劳迪亚·希恩鲍姆在墨西哥城墨西哥，2024年6月3日获胜后向支持者挥手致意。路透社/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥市中心的雄狮广场，墨西哥执政党 Morena 在宣布克劳迪亚·希恩鲍姆赢得总统选举后，人们举着写有“总统克劳迪亚·希恩鲍姆”的横幅。2024年6月2日，路透社/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥克鲁斯克特克，墨西哥。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;!-- ... (Image figures are omitted as they are static and not required for the translation only) ... --&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在达成全球共识、探讨如何更有效地应对大流行的谈判将于2025年或更早之前结束，世界卫生组织周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就此协议进行了两年的谈判，该协议旨在在COVID-19期间的应对失败之后，增强大流行前后的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初计划在本周达成协议，但鉴于富国与贫穷国家在疫苗共享和准备措施等问题上的深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国达成了一个平行的协议，以更新现有的具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包含了一个针对重大且对全球构成威胁的健康危机的“大流行紧急状况”新类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞·阿登·戈 آم说：“今天所做出的历史性决定，彰显了成员国共同保护本国人民和全球人民免受公共卫生紧急情况和未来大流行共同风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生和公共服务部长哈维·贝塞拉周六表示：“通过这一协议，我们采取了措施确保各国对各自的卫生安全负责，并在疫情威胁到美国人民和我们的安全之前阻止其爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，这些全球卫生规则的更改旨在在全球抗击COVID-19导致超过700万人死亡之后，加强世界对新型病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
 &lt;img alt="档案照片：世界卫生组织（WHO）标志在日内瓦总部附近可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）标志在瑞士日内瓦总部附近可见。路透/丹尼斯·巴尔博斯/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>