<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 06 Dec 2024 13:46:57 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中有190名议员出席，在周三举行的一次会议上通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。这一消息由现场直播的电视台证实。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，时间为2024年12月3日。青瓦台/ REUTERS 分发&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全等级监狱内遭到同监犯人袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最具争议的大规模谋杀案凶手之一，皮克顿于2007年被判在不列颠哥伦比亚省的猪农场杀害和肢解吸毒者和妓女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在靠近温哥华的一处简陋房产内被指控杀害了六名女子，受害者的部分遗骸在那里被发现。政府公诉人在他被判终身监禁后，撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日被袭击后，在魁北克监狱内去世的。在遭到袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部门在一份声明中表示：“我们深知这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚及其全国其他社区造成了巨大的创伤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是温哥华贫困、毒品泛滥的东温哥华低洼地带未能寻回的超过60名女性中的一部分。这些女性失踪事件持续了超过十年，直到皮克顿在2002年初被逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪农场的波特科克兰地区发现了33名女性的遗骸或DNA，许多失踪者为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿所写的一本书在亚马逊上线仅数小时内就被下架。据《温哥华太阳报》报道，书中，连环杀人犯声称自己是无辜的，并表示自己受到了警方的冤枉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊下架此书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像，拍摄于他位于科克兰港的家中，图片来源未知" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像，拍摄于他位于科克兰港的家中。图片来源：路透社/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲弱而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在其领导非洲国民大会（ANC）政党遭遇自种族隔离结束以来最糟糕选举结果后，其地位将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举约71%的选区结果显示，该党的选民份额低于42%，这一数字远低于2019年上次选举中的57.5%，首次在30年内未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着，以曼德拉为首的解放运动将不得不与一个或多个较小政党谈判组成政府联盟或其他形式的合作协议。这可能意味着政策让步或主要内阁职位的让渡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人兼商人拉马福萨可能面临着反对党及党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员坚持支持他继续留任，分析师表示没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的团结候选人能够接替拉马福萨的职务，”位于开普敦的政治学教授安东尼·伯勒斯表示。伯勒斯之前曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民调显示，拉马福萨在此次选举中得到的主要政治人物中拥有最高的支持率。ANC内部的派系冲突可能使任何反对他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布全数初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统地位此前也曾悬而未决，当时的一个调查委员会报告指出，他可能在游戏农场家具中藏有现金的行为构成不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了与此相关的指控，即所谓的“Farmgate”事件，并在当年晚些时候赢得了连任ANC领导人。五年的届满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被看作是对ANC最具挑战性的考验，因为选民对高失业率、犯罪率和电力中断等关键问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾在2017年末当选ANC领导人，承诺改善该党的形象并重塑经济增长，在前领导人贾梭统治下经历了九年的丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在他2018年成为国家元首后的最初兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年来，经济仍未见好转，高级ANC官员仍受到丑闻的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自其政敌贾梭，后者支持了新党uMkhonto we Sizwe，该党取得了超出预期的表现，并在ANC在夸祖鲁纳塔尔省的支持率上造成了很大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“贾梭击溃了拉马福萨和ANC，他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“这将是拉马福萨事业的终点... 选举失败后无法希望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因在关键改革上的拖延而受到批评，以避免加剧党内分歧——这是他作为工会领袖在20世纪80年代表现果断的反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们对他解决分歧的能力和推动南非作为“全球南方”代言人形象的角色表示赞扬。“全球南方”指的是低收入和发展中国家的统称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球范围内最响亮的声音之一，呼吁新冠疫苗的公平分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控，本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事打击。以色列则否认这些指控并继续其军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去的30年中ANC的成就，但批评者认为他对于解决南非最大挑战提出的新解决方案不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的最终竞选集会上，他承诺将“做得更好”，紧随其后的是聚集在索韦托足球场数万支持者的呐喊声。许多人在他演讲未结束前便离开。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/奥佩纳·诺基思&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐进加剧乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;拜登总统决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的某些限制，这标志着美国在持续两年的俄乌战争中深化介入。专家表示，这一举措可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为向乌克兰提供打击俄罗斯领土目标的美国武器存在太高的风险。他们担心大规模的乌克兰攻击可能触发直接冲突，从而引发核武国家俄罗斯的直接介入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅供应高端武器的禁令相呼应，这些禁令近年来也纷纷破裂，包括美国最先进的战斗机和远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，最新决定已于周四生效，这一举措针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击俄罗斯部队，这些部队正在边境对面攻击乌克兰或准备发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家们认为，这一决定为在前线的乌克兰士兵提供了使用如美国高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器和导向多管火箭系统（GMLRS）导弹等武器的合法途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能为在哈尔科夫地区撤退俄罗斯军队创造条件，”乌克兰国家安全研究院研究员米哈伊洛·比列斯科夫表示，该院是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官菲尔·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场调动部队的数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今，俄罗斯会发现自己处于被动地位，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区攻击时所使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席科·布朗中将的安全视频会议上提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。苏利文随后在5月15日将这一建议呈交给拜登。据官员表示，拜登同意乌克兰可以在鲁斯土土地上安全反击俄罗斯部队。拜登政府一直在为这一决定做最后的润色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时，曾公开呼吁西方盟友采取此类行动，但当时表示：“到目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚计划高级研究员罗布·利表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内发射攻击的禁令，作为在其邻国进行攻击的据点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮保持在对面边境上。它可以保留防空、电子战、指挥控制等设施，”利说道。“它或许有一定的安全程度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利和其他专家表示，就此决定本身而言，短期内可能不会改变前线的动向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，这一决定并不会极大地改变前线的行进，但会使其对俄罗斯继续跨境行动变得更加困难，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫缺乏足够的部队发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力，从东北方向有效威胁哈尔科夫，”他说道。“为实现这一点，它将不得不在其东线战斗区域掏空部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京曾警告北约盟国，不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次警告存在爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在美国武器使用方面的权限，特别是在俄罗斯获得战场主导权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，美国宣布政策转向后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，对俄罗斯境内的目标进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的举动仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的巨大变革，但这是一大步，”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将主张下一步：打击更广泛的针对目标——可能是不直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否能扩大其政策，允许对俄罗斯境内的其他地区进行打击尚未确定。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续保持我们一直所做的，即必要时适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫附近的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民防人员在俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青年体育骑马学校的现场工作，这是在乌克兰哈尔科夫附近的马拉丹利夫卡村。图片摄于2024年5月30日。摄影：瓦列尼京·奥吉伦科/路透社/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争尽管被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机时向人们发表了一番合乎其法律和政治斗争需要的话语：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一家陪审团当天刚刚裁定他涉及篡改文件以掩盖支付一名脱衣舞者封口费的34项罪名时，这位共和党总统候选人一口气列举了一系列敌人和怨恨，语气愤怒且不连贯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称他的法官审判员胡安·梅尔罕“歪曲事实”、“魔鬼”。他形容竞争对手、即将于11月5日选举中的对手乔·拜登是“我们国家历史上最糟糕的总统”。特朗普猛烈抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他声称非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将自己面前的挑战比作国家事务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这么做，”他说，“因为我们在为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其他竞选演讲常常夹杂着幽默，但这次演讲大多数部分显得阴郁。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸条。最后，他没有回答问题就跟随儿子埃里克·特朗普快速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人进行了痛骂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位竞选人普遍将其对方描绘为对国家构成威胁的情况下，拜登阵营指出特朗普的言论为他不可胜任总统一职提供了新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普在个人怨恨的模糊不清的表述中陷入绝望并撒谎，关于美国司法系统的言论让任何观看的人都得出了一个显而易见的结论：这个男人不能胜任美国的总统。”拜登竞选通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据特朗普团队的说法，特朗普支持者——其中大多数认为纽约的判决系正义缺失——在周四单日通过竞选活动募集资金3480万美元。这创下了特朗普在WinRed平台上单日收入的新纪录。WinRed是一款用于共和党数字募捐的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于在总募资方面落后于拜登的竞选活动试图保持这样的速度，在新闻发布会后，他们推出了密集的催捐短信攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条短信这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我决不会投降！”另一条短信在特朗普的新闻发布会后如此宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都坚决支持前总统，声称审判有缺陷、指控不该提出、陪审团池在曼哈顿地区带有偏见、法官偏袒——当地权威部门否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对共和党人的批评不够迅速或强有力的批评者，特朗普的盟友和竞选助手则开始了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉西维塔嘲讽了一个全国范围内共和党团体的社交媒体帖子，该帖子表示陪审团的判决应被尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁眼，人人有也……”，拉西维塔写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对一位温和派共和党前纽约州州长兼参议员竞选人在判决前警告美国人“不要用更多有毒政治分裂之火浇油”的言论进行了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动，”拉西维塔在社交媒体上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这一具有战略意义的战场州，几位共和党选民在接受采访时表示，特朗普的定罪使他们重新考虑了对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这类分离可能会对他与拜登的重赛造成损害，特别是在多个摇摆州特朗普的支持率微弱的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但多数接受采访时的共和党人听起来与特朗普本人非常相似，称审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治，就是为了伤害他，尽量让他远离竞选活动，”来自乔治亚州玛丽塔的62岁已退休警官斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能把这种事做到他身上，他们也可以做到任何人身上。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议以释放人质为条件，与加沙武装组织哈马斯达成新的停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最好方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开启未来的日子了，”拜登总统在讲话中表示。他正在面临在选举年结束加沙冲突的压力，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国居中调停的以色列与哈马斯停火谈判多次陷入僵局，双方相互指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份提议是在以色列数次对拉法发动进攻，以及国内与国际对因加沙死亡事件和人质继续被扣押对本雅明·内塔尼亚胡政府施加的压力下提出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的幕僚在周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登披露的停火计划提出方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，美国民主党总统竞选人、共和党的唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪，凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，不同于以往的提议，因为停火将贯穿所有三个阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质——包括老人和妇女——将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆载有人道主义援助物资的卡车进入加沙，拜登如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“在谈判继续时，停火将持续下去，”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三个阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，他已经将这份提议通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道，在以色列有些人不会同意这项计划，并将继续要求战争无限期持续。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明，他们希望占领加沙，并希望多年持续战斗，人质对他们来说不是优先事项。然而，我已经敦促以色列领导层尽管在任何压力下，也要支持这一协议，”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一名对以色列有终身承诺的美国总统，在战争期间唯一访问以色列的美国总统，以及当以色列遭到伊朗攻击时直接派遣美军为其提供庇护的美国总统，我要求你们在这个关键时刻后退一步，考虑一下如果错过这一刻会发生什么。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国高级官员（匿名）对记者说，以色列之所以能提出这份新提议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半的协议，”该官员说。“这份协议再次进行了细致入微的谈判。现在摆在桌面上的真的是一种过程的终结。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的讲话十分戏剧化，是对以色列公众的直接呼吁。以色列12频道中断晚间新闻直播，实时播放拜登的讲话。以色列检查员此前曾禁止出版这款提议的细节，锚点丹尼·库沙罗如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授》杰里米·苏里说，这一提议比以往的提议更有可能取得成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列给哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖袭击以色列的可能性现在并不显著，但比以前要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公共认知正在“反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望停止冲突，而拜登的影响也起到了作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持某件事时，他可以创造很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候，以色列提出的另一份人质提议是通过释放加沙患病、年长和受伤的人质换为期六周的停火，该停火可以延长以允许更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项提议上个月在以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中完全结束战争后，因以色列加大了解放拉法的军事行动而破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调停者，在当前的侵略继续进行时，它将不会参与更多的谈判，但它愿意达成一份全面的协议，包括交换人质和囚犯，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国高级官员（匿名）表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与包括17个国家在内的、其公民被哈马斯扣为人质的外交官会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周日在拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但美国尚未达到切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登说。“我们看到了加沙拉法本周早些时候致命炮火的可怕画面，袭击了哈马斯……”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，加沙至少有36280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯的袭击致死约1200人。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，这些废墟是在以色列军事进攻中被摧毁的，地点为北部加沙地带拜特拉赫亚，2024年6月12日。路透社/马赫茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持削减支出以提高产量的承诺，这将使世界顶级原油生产国在2024年的增长放缓，在这种情况下，OPEC+可能在本周末做出进一步减产的决定将变得更加轻松。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国在非OPEC生产国中推动了全球原油供应的增长，得益于页岩革命及技术突破和生产效率的提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加深了减产力度，部分原因是补偿美国及其他非OPEC生产国的产量增加。OPEC+的总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，打算允许该组织将其某些减产措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+本周日考虑供应政策，美国的生产增加继续推动非OPEC+产量的增长，但相较于2023年，这种威胁有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新预测显示，今年美国原油产量将增加约27万桶/日。这一预测与欧佩克对于美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计美国产量将增加64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求将增长220万桶/日，而来自OPEC+之外的石油生产商的产量增长将低于此水平大约100万桶/日。这表明，OPEC+原油的需求应比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在其5月月度&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求将增长110万桶/日，而对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;国际能源署&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;预计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油总体产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比12月份下降了约1.26万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，尽管油价徘徊在每桶80美元附近，美国石油生产商也不太可能像2023年那样令人惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“我们的客户仍然非常保守和有纪律，”紧固钻机Scandrill首席运营官保罗·莫斯福德说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“考虑到当前油价，钻机数量几乎没有上升，这是令人惊讶的。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，推迟升级其钻机，以最好地适应钻井增长放缓的局面。计划年底运营12台钻机，并在明年收回部分钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国石油钻机数量已降至496台，相较于去年同期下降了13%。&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/article/us-oil-production-baker-hughes/baker-hughes-oil-and-gas-drilling-rigs-on-shelf-down-13-23-idUSKCN1RD1LL"&gt;据贝克休斯数据&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“美国有能力在未来几年内不断增长100万桶/日，但目前并没有以那个速度增长的愿望，”S&amp;amp;P分析员在本周的报告中如此说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预测美国今年原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市公司在增长方面的支出受到投资者的压力，投资者在2010年代由于无节制的支出而取得了迅猛增长，但在页岩领域回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长在一定程度上是由私人生产商推动的，其中一些现在正卷入一场&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;合并浪潮&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，这波浪潮正在影响该行业。他们通过延长钻井和压裂岩石提高生产力，以在同期增加更多的油井产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“尽管近来有一波合并，但预计油价将保持稳定，并在持续改进钻井和完井效率的帮助下支持美国石油产量温和增长，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诸如SLB等油田服务公司预计今年将从国际市场获得更多的增长，而不是北美地区。其第一季度国际市场收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“近年来的战略发生了转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应，”瑞士信贷银行分析师乔凡尼·斯塔诺夫表示，他预计OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西和圭亚那被预测将是今年石油和液态石油产品产量增长的主要动力。美国能源信息署表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;国际能量署报告&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“OPEC+已经学会与美国石油产量增长共存，”瑞士信贷银行的斯塔诺夫说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作室从井场控制室可以看到，该井场由Oasis石油公司拥有，位于美国得克萨斯州佩尼安斯盆地附近的温克" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作室从井场控制室可以看到，该井场由Oasis石油公司拥有，位于美国得克萨斯州佩尼安斯盆地附近的温克，2018年8月22日。路透社/尼科·奥克福/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里再次扮演了美国与真主党之间的关键沟通角色，华盛顿试图通过他调解与以色列的战争，利用多年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色进一步彰显了这位86岁的人士在黎巴嫩的影响力，特别是在长期由他主导的什叶派穆斯林社区。自以色列在九月份杀死了真主党领导人哈桑·纳斯拉allah，他被视作稳定力量以来，他的影响力更加显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演说中，伯里说黎巴嫩正在关闭“历史上最具危险性的时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了国家的未来，展现团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在１９７５年至１９９０年黎巴嫩内战期间作为什叶派力量阿马尔运动的领袖崭露头角。自１９９２年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派政治体系中什叶派势力所能达到的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新的领导人谢赫纳伊姆·卡塞姆赞誉伯里为一名谈判者，称他为“我们所有人的兄长”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦曾多次访问贝鲁特，与伯里会面，试图促成停火，而停火与同时进行的加沙战争同时发展，并在九月份急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这呼应了伯里在２００６年调解完真主党和以色列之间最后的重大战争时所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁只具有部分权限，且少有途径接触被美国认定为恐怖组织的真主党，他的作用显得格外重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在来黎巴嫩，他确实是唯一值得见的人。他就是国家。”一位贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;１９８５年，他因帮助谈判释放了３９名在黎巴嫩被什叶派激进分子劫持飞机后为人质的美国人而声名鹊起，这些激进分子隶属于１５年的黎巴嫩内战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后他在１９９２年当选为议长时，哈桑·纳斯拉allah正在领导真主党。他们共同成为了所谓的“什叶派双雄”，这对真主党和什叶派穆斯林的政治代表直至大部分国家事务都有很大程度的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他被认为是真主党的坚定伙伴，使他非常重要，但他的所能所为也是有限的，不论是由于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了伯里所属的阿马尔运动势力范围，包括了泰尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里于１９３８年出生于塞拉利昂，其家族是一来自提宾的移民商人。他在黎巴嫩长大，并在大学时代就积极投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经处于相对不利地位的什叶派社区中许多人赞扬伯里帮助提高了他们在这个教派统治体系中的地位，该体系中特权一直偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的人，伯里在阿马尔运动创始人穆萨·萨德失踪后接任领导，萨德之前领导着该运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔军事崛起，阿马尔与内战期间几乎所有的主要党派交战，后来才成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，伯里的什叶派追随者大量加入国家机关和安全部队，他似乎开始与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当２００６年美国大使馆电报在２０１０年公开，质疑他对真主党的真实看法时，伯里将之抛诸脑后，声明说纳斯拉allah“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;２０２３年，在哈马斯对南部以色列进行袭击后，当以色列开始针对加沙的攻势时，伯里的阿马尔战士加入了真主党发射火箭的行列，以示团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特与伯里会面，试图阻止在黎以边境的炮火交换，并说服真主党在其北部边境附近的利塔尼河北侧撤退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾告诉一位外国官员，他觉得要是把利塔尼河向南迁移至边境比让真主党向北迁移更为容易。一位接近伯里的消息人士向路透社透露了这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也指责他是导致２０１９年黎巴嫩经济崩溃的教派精英之一，该次崩溃是数十年来因政体腐败导致的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一些人指责伯里拒绝召集议会会议选举总统，导致留下的黎巴嫩政府的最高清教徒职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交穿梭角色的角色也让真主党的政敌感到不满，例如基督教的黎人力量，他们说任何谈判都必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前任主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里（左）与伊朗议会前任主席阿里·拉里贾尼（未图）会面于２０２４年１１月１５日在黎巴嫩贝鲁特。路透社/萨迪尼·塔彦 2024年11月15日 档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="悬挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的肖像的标语牌" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名示威者在黎巴嫩贝鲁特悬挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的肖像的标语牌上举行纪念教士穆萨·萨德尔 逝去的４５周年集会，穆萨·萨德尔于１９７８年访问利比亚后失踪。路透社/摩罕默德·阿扎基 2023年8月31日 档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的数字货币已转移到一种新的平台，投资者在该平台上以锁定其代币换取奖励，这是一个复杂的方案，分析师警告称，这种计划对用户和加密市场都存在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行，是加密市场上风险偏好的最新迹象。随着价格的上涨和交易者寻找收益，这一趋势有所增强。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平；而以太币，作为第二大加密货币，今年以来涨幅超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在今年2月从硅谷风险资本公司领投的加密货币部门筹集了1亿美元，并已吸引超过188亿美元的加密货币到其平台上，这一数字在短短六个月里增长了近45倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新质押，以扩大传统的加密货币做法——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，需要网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪种加密货币。要实现这一目的，持有加密货币代币的用户允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。在这种情况下，持有者在参与质押期间将失去立即访问其代币的能力，但他们会获得收益率作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还给用户提供代表他们所质押的加密货币的新代币。重新质押使所有者可以将这些新代币再次质押给不同的基于区块链的项目和应用程序，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界对于重新质押的风险程度存在分歧，一些内部人士表示，鉴于这一做法尚处于初级阶段，目前还无法判断其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果代表重新质押的加密货币的新代币被用作加密贷款市场的抵押物，那么基于少数基础资产的无限借贷循环可能会引发市场动荡。如果所有人在同一时间试图退出，这种情况可能会导致更加广泛的加密市场失稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当涉及到以抵押物作为抵押时，这并不是理想的情况，它增加了一种新的风险因素，这种风险之前并不存在，”Kaiko的加密数据分析研究员Adam Morgan McCarthy指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者的吸引力是收益：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%，分析师表示，对于重新质押来说，收益可能更高，因为投资者可以同时赚取多种收益率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是加密去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，DeFi是指加密货币持有者投资实验性项目，以期在无需出售的情况下从其资产中获得大量回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户提供质押奖励，因为为此机制还未开发完成。用户加入该平台是为了预期的未来奖励，或者可以说是预期可以获得的空投奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人提供其自行创造的全新代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求空投奖励的用户驱动的，这被视为“非常，非常投机，这是一笔免费的钱”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在预作部署，预期将会获得某种奖励，但并不知道是什么，”Duong补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sreeram Kannan去年成立了EigenLayer。他是前西雅图华盛顿大学助理教授，也是曾经帮助推出印度第一颗由学生设计的微卫星的团队成员。这是根据他的学术网站所述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务交易市场的平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重新质押平台正在涌现，如EtherFi、Renzo 和Kelp DAO，这些平台为客户重新质押代币，并生成代表重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目标是让用户选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务发展壮大，而不是鼓励越来越多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能带来“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用于加密借贷，可能会引发强制平仓并在市场下跌期间增加波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘加剧了高风险借贷的影响，因为使用作抵押的加密货币在 Terra 和 Luna 等代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险在于借贷协议，而不是重新质押。借贷协议对风险进行了错误定价，”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不关心，指出重新质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密货币总资产来说微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币世界中的损失波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前来看，重新质押问题不会对传统金融市场造成实质性风险，”Standard &amp;amp; Poor’s Global Ratings的数字资产分析主管Andrew O’Neill说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正在变得越来越与主流金融连接，同时机构投资者也加入了重新质押的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody看到了机构对加密货币质押的极大兴趣，但因其难以建立资产流向的“法律痕迹”和奖励分配机制，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押略显过分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与其Kelp DAO合作，为部分资金进行了重新质押，Kelp DAO在4月的博客中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产的质押，并期望“围绕重新质押出现一个新生态系统”。 &lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示了比特币的代表图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;比特币的示意图，拍摄于2024年3月9日在法国巴黎。REUTERS/Benoit Tessier/示意图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示了以太币的代表图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以太币的示意图，拍摄于2023年6月16日。REUTERS/Dado Ruvic/示意图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>