<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 05 Dec 2024 16:10:25 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共300名议员中有190人出席，于周三通过决议要求解除尹锡悦总统颁布的戒严令，现场直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于狱中袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;曾被定罪的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱遭受另一囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华地区的养猪场屠杀和虐待多名吸毒者及卖淫女的尸体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被判处终身监禁，且因杀害六位女性而被定罪，这些女性的部分遗体在其位于温哥华附近的破旧地产上被发现。政府检方在审判后不久，对他额外指控的20起谋杀案撤回了起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省及其全国各地的社区带来了毁灭性的影响，”该服务部在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中还包括在那条吸毒泛滥的温哥华市中心东区“唐人街”失踪的超过60名女性中的部分人，在皮克顿2002年初被捕前长达十余年的时期里，这些女性纷纷失联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场附近的波特库克利姆市，即温哥华市中心以东约25公里处发现33名女性的遗体或DNA，许多受害者是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书在亚马逊上架后不久即被摘下。当时《温哥华太阳报》报道称，在这本书中，连环杀手声称自己无罪，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求从亚马逊移除该书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的未日期电视画面显示在其波特库克利姆家园" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿出现在这一未日期的电视画面中，画面摄于他的波特库克利姆家中。路透社/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在执掌非洲国民大会（ANC）党后的选举表现将大受削弱，因该党此次选举成绩为其自种族隔离制度结束以来最差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举中约71%投票站的结果显示，ANC的得票率不到42%，这一数字较2019年上一次选举中的57.5%有所下降，并首次在30年内未能赢得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的挫败意味着作为纳尔逊·曼德拉解放运动的前领导人，ANC不得不与其他较小政党达成执政联盟或其他形式的合作，以管理国家。这可能需要作出政策让步，或让出内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转变成为企业家的拉马福萨很可能面临反对党和其党内的批评者要求辞职的呼声，但ANC党委一位高层官员支持他留任，分析家也认为暂无明确接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个能够接替拉马福萨的明确统一候选人。”库恩提大学政治学教授安东尼·巴特勒表示，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纵览3月的一份民调，拉马福萨是此次选举中主要政治人物中最受欢迎的一位，但在ANC内的派系之争可能会使动员反对他变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全盘初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨被悬置于是否继续担任总统的边缘，因2022年调查小组报告显示，他可能因存放在狩猎场家具中的一笔现金被控不当行为而辞职“农场门”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一丑闻，并在那一年晚些时候赢得了ANC领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪率和电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被选举为ANC领导人时，承诺改善该党的形象并重振经济，而他前任雅各布·祖马的九年间，ANC一直陷于丑闻和经济衰退的泥潭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，2018年成为南非总统后最初的一阵欢呼热情很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后的今天，经济依旧停滞不前，针对ANC高层官员的丑闻仍然时有发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中最大的打击，来自于拉马福萨的对手祖马，其支持的新政党“民族之锤”（uMkhonto we Sizwe）超出预期，严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马将拉马福萨和ANC困住。他知道自己在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“这是拉马福萨计划的终结……你不能输掉选举还指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者认为，拉马福萨在关键政策改革上显得犹豫不决，以避免加剧政党内裂，这与他作为工会领袖在上世纪80年代一出手见成效截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们称赞他有建设性的协商能力，及作为“全球南”的倡导者来提升南非国际形象的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是其中一位最直言不讳呼吁更公平分配疫苗的全球声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出起诉以色列种族灭绝的案件，在本月的裁决中，判决以色列必须停止对加沙市拉法的军事攻击。以色列则坚称这些指控是虚伪的并继续其在拉法地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者声称他提供的解决方案对南非的最大挑战来说并不够新颖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC最后一场竞选集会上，他向数万支持者承诺，“做得更好”。&lt;/p&gt;
        
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持减少增产支出的承诺，这将导致全球最大原油生产国2024年的增长放缓，这可能减轻了OPEC+本周需要进一步减少供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国因为在页岩革命和技术创新方面的突破，成为了非OPEC产油国中推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国及其他非OPEC产油国产量上升，欧佩克及其盟友(OPEC+)仍于去年深化了供应削减措施，总削减量为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一个复杂的协议，预计将允许该组织在2025年继续实施部分削减措施，三位熟悉OPEC+会谈的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日开会考虑供应政策，尽管美国产量增加继续推动非OPEC+产出增长，这种影响却不及2023年的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一预测与欧佩克自己预计的美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的预测相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署(IEA)则预测美国原油产量将增加64万桶/日，这些是最受关注的预测机构，并且预测值均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，超过OPEC+以外的石油生产商的供应增长，约为100万桶/日。这意味着2024年OPEC+原油需求将比2023年增长约90万桶/日，OPEC在其5月月度油市报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA则预测2024年全球需求增长仅为110万桶/日，并预计OPEC原油需求基本保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今美国整体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师认为，美国生产商今年不太可能像去年那样令人惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和纪律严明的态度。”合约钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，尽管目前油价接近80美元，钻机数量还没有大幅增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并暂不升级其钻机，最佳适配于钻井增长率较为平稳的情况。他们计划今年底运营12台钻机，并将部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已从去年同期下降13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年实现每天100万桶的増长，但目前还没有这样的意愿。”S&amp;amp;P分析报告周四指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商在投资者的压力下，减少了增长方面的支出，因为在2010年代的无节制支出推动了快速増长的同时限制了页岩领域的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的生产增加部分来自私营生产商，其中一些现在正被整合潮流席卷。他们通过钻更长的井并在同一时间从更多的井中进行压裂来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期发生了整合潮，但我料目前的油价继续，将有助于支持整体美国石油生产增长，特别是在钻井和完井效率不断改进的情况下。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地球勘探服务公司如SLB (SLB.N)则预计今年国际市场的增长将超过北美的增长。该公司第一季度的国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向资本纪律，这导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+可能会延续其自愿削减措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那今年预计将引领石油和液体产量增长。EIA在3月表示，今年OPEC+的石油液体产量预计将下降100万桶/日，而非成员国产量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量的增长共存。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从位于威克附近由Oasis石油公司拥有的租赁地控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作室从位于威克附近由Oasis石油公司拥有的租赁地产的控制室可见，2018年8月22日，美国德克萨斯州。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈用语)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对镜头时坚定地表达了他既为法律斗争也为政治斗争的立场——他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件隐藏隐秘资金支付给一枚女艳星的 34 项指控被判有罪的一天后，这位共和党总统候选人怒气冲冲地罗列了一长串敌人，并发表了一通长篇大论的抱怨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔尚为“不正直”、“魔鬼”。他形容2024年11月5日选举中的对手、民主党总统候选人乔·拜登是“历史上最糟糕的总统”。他抨击出庭作证反对他的证人、表决弹劾他的国会议员，以及他所说的非法偷渡入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将面临的挑战比作是超越个人的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“去做这件事，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中经常带有幽默感，但这次演讲大体上阴沉消极。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张小纸片。结束时，他未回答问题，便接受儿子小唐纳德·特朗普陪同，迅速离开了演讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统进行了猛烈攻击，任何人都不敢指责特朗普犯下罪行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人互视为国家威胁的竞选中，拜登的阵营利用了特朗普的言论，认为这是进一步证据证明特朗普不具总统资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“刚目击了一位混乱、绝望且落败的唐纳德·特朗普对他个人的投诉喋喋不休，并歪曲美国司法系统，任何人都能得出一个显而易见的结论：这个人不适合担任美国总统。” 乔·拜登竞选活动的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持特朗普的人大部分认为纽约的裁决是司法不公，他们的竞选团队报告称，他们于周四收到3480万美元捐赠，创下了WinRed平台对共和党数字募捐的单日记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于筹款总额落后于拜登，竞选活动试图加快步伐，向支持者发送了一系列令人不安的募捐短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不投降！”另一条信息在特朗普举行新闻发布会后宣称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了一些共和党政界人士和组织对裁决表示谴责，大部分共和党人和机构都支持前总统，声称审判有瑕疵，这些指控本不该被提起，曼哈顿陪审团存在偏见，法官偏袒 — 这些指控当地执法部门否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不力，特朗普的支持者和竞选助手展开了猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉谢尔蒂塔挖苦对社交媒体平台X上的一个全国大学共和团体发布的应在乎陪审团裁决的帖子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有自己的看法……每个人都有……”拉谢尔蒂塔发帖说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对马里兰州前共和党州长拉里·霍根进行了反击，霍根在判决前警告美国人“不要浇油助长更多党派极化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动了，”拉谢尔蒂塔对霍根在X上的评论做出了回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键战场州内对共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的判决使他们重新考虑是否支持他参加11月的选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类离散有可能影响他在与拜登的竞选复赛中，尤其是在多个摇摆州内特朗普微弱领先的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来像特朗普本人一样，称之为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这纯粹是政治，目的是伤害他，并尽可能让他远离竞选活动。”62岁的退役警官斯科特·克莱顿在佐治亚州梅里塔城说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“只要他们能对他这么做，他们可以对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦特·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市，共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在出席新闻发布会，该发布会于此前一天就其伪造商业记录以隐瞒2016年支付给色情明星“斯托米·丹尼尔斯”封口费的刑事审判宣判有罪后举行。路透社/布伦特·麦克德米德/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的一些限制，这标志着美国在两年半的战争中更进一步介入，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在重大风险，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅提供的其他高端武器禁令相契合的规则，这些禁令在随后也相继取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决策于上周四生效，这是一次旨在应对哈尔科夫地区战斗的狭义措施。美国官员表示，此举允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯从边境对面进攻或准备进攻的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这对前线的乌克兰人来说是一个绿灯，他们可以使用美国供应的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射装置、制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器，越过边境打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯人尚未稳固防守前推动他们退出哈尔科夫地区，”乌克兰国立战略研究学院研究员米科拉·比列斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆说，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯的前线调开部队的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利位置，不得不重新评估他们在哈科夫地区的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程已持续数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员匿名透露，5月13日，乌克兰在一个安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席皮尔斯·布朗提出要求，使用美国武器在哈尔科夫地区越过边境打击目标。苏利文、奥斯汀和布朗提出放宽限制的建议，并在5月15日将建议呈交给了拜登。据该官员称，拜登同意乌克兰可以直接从俄罗斯境内打击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这项决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时表示，呼吁西方伙伴采取这一行动，但当时表示：“目前为止，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国外交政策研究学院欧亚项目高级研究员罗伯特·李指出，俄罗斯一直利用拜登对不允许在其领土内进行打击的禁令，将这对哈科夫地区的进攻作为安全地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其炮兵安置在边境对面，可以保留防空系统、电子战系统和指挥控制系统，”李说道，“或许获取了一定程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家认为，仅凭这项决定并不能迅速改变前线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定不一定能迅速改变前线的动向，但如果这样做会使俄罗斯继续这种跨境作战行动变得更加困难，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯在哈科夫地区的兵力不足以发起大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力来从东北方向向哈科夫地区发动有效攻击，”他说道，“为了做到这一点，他们将在东部作战区域耗尽兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，还在周二再次警告这种风险可能引发核战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大使用美国武器的方式，特别是在俄罗斯上个月在战场上夺取主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策调整不到一天的时间里，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，打击俄罗斯境内更深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿总部前国防官员马克·坎西安认为，拜登的举动只是“一小步”。他说道：“这不是一项激进的政策。但这是一项前进的步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一步：打击更广泛的目标——可能包括不直接威胁哈尔科夫，但位于其他地区的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，不明确拜登政府能否扩展其政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击，但他没有排除这种可能性的可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续我们一直在做的事情，即必要时进行调整和适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击导致哈尔科夫附近的一家儿童青少年运动学校严重受损" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫郊区梅拉达尼利夫卡村的一家儿童青少年运动学校因俄罗斯导弹袭击严重受损，当地正在进行灭火工作。路透社/瓦伦丁·奥格里内科/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重新扮演关键调停角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重申了他在哈马斯与美国之间扮演的关键斡旋角色，尤其是在美国试图调解黎巴嫩与以色列之间战争的过程中，他利用数十年的经验促成了停火协议。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;停火协议&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件凸显了伯里这位86岁老人仍然对黎巴嫩的影响力，尤其是他在什叶派穆斯林社区中的主导地位，自九十年代初他就一直担任这一体制下的议会议长，并且自九月份以色列暗杀哈马斯头目哈桑·纳斯尔拉赫以来，他被视为稳定影响因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示黎巴嫩正在“抹去一个历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民为了黎巴嫩团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975-1990年黎巴嫩内战期间作为什叶派力量“安分运动”的领导人崭露头角。自1992年起，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩什叶派势力在宗派秩序中的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯新领袖纳伊姆·卡塞姆认可伯里作为谈判者的地位，称其为“长辈”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·奥什金在多次访问贝鲁特期间与伯里会面，试图促成停火，这些停火同时与加沙战争同步进行，并在九月份达到了高潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这呼应了伯里在2006年之前哈马斯与以色列之间的大型战争中所起的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩没有总统，内阁权限有限，且很难接触被美国列为恐怖组织的哈马斯，伯里的作用比以往任何时候都更加重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得一见的人。他是国家。”一位驻黎巴嫩的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他在帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持并扣押在美国喷气式客机上的39名美国人方面发挥了全球性的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里的选举，标志着纳斯尔拉赫成为哈马斯领导人的时期，他们共同领导了“什叶派二元政治”的局面，这一表述指出了什叶派政治代表和国家大部分部门的两个主要政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常访问伯里的外交官说：“他是哈马斯很受信赖的合伙人，这使他非常重要，但很明显他也有一些他无法逾越的限制，无论是由于哈马斯还是伊朗的政治立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了伯里的安分运动影响力所及的地带，包括塞里亚城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于西非的利比里亚，他的家庭来自黎巴嫩蒂尼奈镇的移民商人家庭，在黎巴嫩长大，并在学生时代就活跃在政治领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派社区的许多人称赞伯里帮助提升了他们在宗派体系中的地位，该体系长期偏向基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师，伯里在创始人穆萨·萨德尔失踪后接任安分运动领袖，并引领了安分运动的军事崛起，该运动曾与内战中的几乎所有主要政党作战，后来成为哈马斯的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大规模加入了政府部门和安全部门，他似乎在政治上与哈马斯保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当2006年美国大使馆的一封电报在2010年发布时，对伯里对哈马斯的真实感情提出了质疑，伯里否认了这些指控，宣称纳斯尔拉赫“就像我自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的安分运动战士在以色列发动攻势之际与哈马斯共向以色列发射火箭，表示支持加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会见伯里，试图阻止黎以边境地区的交火，并说服哈马斯撤至黎巴嫩黎凡特河以北，该河位于边境北部约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾告诉一名外国官员“移动黎凡特河向南至边境比推动哈马斯北上黎凡特河更加容易”，一位接近伯里的消息人士对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他是造成2019年因长期国家腐败导致金融体系崩溃而黎巴嫩陷入经济危机的精英之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人指责他拒绝召开议会会议选举总统，导致政府中最重要的基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也激怒了哈马斯的政治对手，如黎巴嫩基督教力量，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在贝鲁特与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图）会面。路透社/萨迪尼·阿尔苏丹尼/资料照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一尊悬挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的海报挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2023年8月31日，在庆祝什叶派创办安分运动的创始人穆萨·萨德尔失踪45周年之际，一尊悬挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的海报挂在贝鲁特的一栋建筑上。路透社/莫罕默德·阿扎克尔/资料照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列已提议在释放人质的同时提议新的加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的一页了，”拜登总统在讲话中说，他面临着选举年的压力，需要停止自八个月前就开始的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家进行的调解努力反复未能安排以色列与激进组织哈马斯之间的停火，双方均指责对方阻碍了停火的进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列几个月来对拉法发动多次侵袭之后提出的，并在约书亚·戈特岑提出解散议会的声明后，对内塔尼亚胡政府施加了新的国内外压力，尤其是在加沙地区导致的死亡事件和人质仍被扣押的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府发言人周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停战的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也发生在共和党总统候选对手唐纳德·特朗普因34项重罪定罪而判决的情况下，突显了两位候选人之间的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新计划由三个阶段组成，与以往计划不同，因为停火将在所有三个阶段继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期6周的停火期间，以色列部队将从加沙人口中心撤出，包括被扣为人质的老人和妇女将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民，包括北部加沙的居民，将返回加沙，并且每天有600辆卡车提供人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“停火将持续进行，只要谈判持续进行，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，该提议已通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些希望“无限期”战争的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人将不同意这一计划，有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明，他们想占领加沙，并希望继续战斗多年。人质对他们来说不是优先事项，”拜登说，“我已经敦促以色列领导层，不管什么压力，都要支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列最坚定的支持者之一，也是唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，也是最近派美国军队直接支援以色列应对伊朗袭击的人，我现在敦促你们重新思考，考虑如果错失这一刻，将会发生什么，我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，新谈判方案是由于最近战场上的进展而得以提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一项详细的四页半协议，已经经过仔细谈判，现在摆在桌面上的是整个过程的最终方案。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体称，拜登周五的讲话具有戏剧性，被认为是试图直接向以色列公众争取支持。第12频道中断了晚间新闻节目，以直播拜登的讲话。此前，以色列审查机构曾禁止发布提议的详细情况，以色列电台主播丹·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾夕法尼亚州大学历史与公共事务教授杰里米·苏里称，与此前相比，这项提议的成功率较高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已严重削弱了哈马斯，并且哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或恐怖事件的几率并不小，但也比以前低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正逐渐转向反对”以色列，苏里说，这一变化可能鼓励以色列人希望结束冲突，同时拜登的影响也会发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他能创造许多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一个扣押人员提议是释放加沙的病、老、伤者，换取为期六周的停火，允许更多的援助进入这个飞地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候崩塌，因为以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的要求，并加强了对加沙南部城市拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，已经向调解者通报，若以色列停止冲突，他们将不参加持续中的更多谈判，但已准备好达成“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五与来自17个拥有被哈马斯扣押的公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，以色列拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际强烈抗议，但没有触及美国的红线，导致削减对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在战争中，巴勒斯坦人民经历了真正的地狱，”拜登在周五的讲话中说。“我们看到了本周早些时候在拉法发生的一场致命大火，以色列打击哈马斯组织……的画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日针对南部以色列的哈马斯袭击后回击加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位巴勒斯坦人行走在拉法受损建筑的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人行走在拉法受损建筑的废墟中，这些建筑是在以色列军事行动中被摧毁的，照片拍摄于2024年6月12日加沙北部地带。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台蓬勃发展，交易员寻求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币进入了一种新型平台，投资者可以通过锁定其代币获取奖励，这种复杂的计划引起了分析师的担忧，认为这可能给用户和加密市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”的盛行是加密货币市场风险偏好增加的最新迹象。随着价格不断上涨，交易者在寻找收益的同时贪婪地进入市场。其中以太坊作为第二大加密货币，今年至今已上涨超过60%，而最大的加密货币比特币接近历史最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于西雅图创业公司EigenLayer。该公司在二月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台现在已经吸引了超过188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释说，重质押是为了扩大传统的加密货币“质押”做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多台计算机来检查和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币持有者如以太坊的代币持有者会允许他们的资产在验证过程中被锁定。持币者在参与质押期间暂时无法访问其代币，但会得到收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些质押平台还会向用户发放新的加密货币来代表他们参与质押的代币。重质押允许持有者将这些新代币再质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重质押的风险性存在分歧，有些人认为这项做法尚处于起步阶段，风险尚不明朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他一些人士，包括分析师，担心如果新生成的代币作为质押代币作为加密市场的借贷市场的抵押品，可能会导致基于少量底层资产而形成的无限借贷循环。如果所有用户同时尝试退出，这可能会使更广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果有了抵押品再抵押过渡效不理想，这可不是理想的状况，会给另外部分新增额外的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引他们的是回报：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是不受监管的金融（DeFi）领域最新的发展，投资者可以在实验性方案中投资加密货币，希望在不售出其持有的代币的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为它尚未开发出相应的机制。用户加入该平台是基于对未来奖励的期待，或者其他形式的空投奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用其平台的人发放该平台新生成的代币，这一代币被称为“EIGEN”。用户希望这一代币在未来能够有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Kaiko的Morgan McCarthy的说法，重质押平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，这被称作“非常非常高风险的免费有偿事件”。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密货币交易平台Coinbase的研究主管David Duong说，（Coinbase（COIN.O）提供了质押但并未提供重质押），“他们现在事先作出这种行为，期望之后会有所回报但并不知道回报是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年成立，Kannan曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并参与了一支首次设计并启动的学生微型卫星团队，这一信息在他的学术网页上有所提及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务市场，将潜在的质押者与需要已锁定代币的应用程序联系在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重质押平台已经出现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供收益率并使用这些代币进行二次质押，然后生成新代币来代表客户重质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示其平台的目的是让用户自己选择将代币质押到哪里，帮助新的区块链服务发展，而不是促进更多的以加密资产作为抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系......这是一种新兴的现象。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能带来“隐藏的风险”——如果用作借贷抵押的代币产生被迫被清算和市场下跌期间更多波动的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的下跌部分是由于高风险借贷，随着用作抵押品的代币在Terra和Luna崩溃后价值迅速损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新质押，而在于借贷协议的风险定价。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，指出重质押协议中的现金相对全球加密货币资产的2.5万亿美元来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构早已担心加密货币世界的损失可能会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题不会对传统金融市场造成传染性的风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正变得越来越与主流华尔街金融相联系，重质押也越来越受到机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部 Zodia Custody 已经看到了机构投资者对质押项目的重大兴趣，但因为难以建立资产去向和份额分配的“纸质记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重质押是个步骤太远的一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密业务部门Laser Digital与Kelp DAO合作以重质押其部分资金，Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum称其为客户存储备份的加密资产，并期望“围绕重质押出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>