<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 14 Dec 2024 16:57:25 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中有190名议员出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事戒严令，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社资料图片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于上周五在魁北克的一所最高安全级别监狱因狱中遭殴打去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋沿岸的猪场谋杀吸毒者和卖淫女，并将遇难者遗骸处理成肉制品而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在位于温哥华附近的破旧地产上被认定杀害六名女性，其部分遗骸残骸在此地被发现。政府检察官在他被判终身监禁后撤销了另外20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭受殴打后逝世，事发地位于魁北克监狱，他在此服刑。随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中表示：“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是昆兰地区的约60名女性中的一份子，其中大多数女性生活在这个贫困、毒品泛滥的温哥华市中心东区。皮克顿于2002年初被捕时，这些女性已失踪超过十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场的不列颠哥伦比亚省柯库特兰市附近，共发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的一本书在亚马逊上架不到几小时就被下架。当时《温哥华太阳报》报道称，书中皮克顿声称自己无罪，是被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求亚马逊下架此书并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片显示，电视摄像机记录了他在科库特兰家中的情况。路透社/环球电视/文件照" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片显示，电视摄像机记录了他在科库特兰家中的情况。路透社/环球电视/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导南非全国大会党（ANC）后将面临严重削弱，南非全国大会党在本次选举中的表现不佳，创下自种族隔离结束以来的最差成绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选日投票站计票结果显示，南非全国大会党的得票率不到42%，远低于2019年上次选举中的57.5%。这是自30年前以来，南非全国大会党首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举结果意味着，曾经的解放运动组织——纳尔逊·曼德拉领导的南非全国大会党，很可能需要与其他小党派就执政事宜进行谈判或达成其他形式的合作协议。这可能意味着政策妥协或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、现商人拉马福萨可能会面临反对党以及党内批评者的辞职压力，但南非全国大会党的高层官员已经表示支持他继续任职，分析人士并不认为有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够在拉马福萨辞职后接任。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒尔说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中获得了所有主要政要中最高的支持率，党内派系间的斗争可能使任何试图反对他的努力变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对南非全国大会党的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日发布演讲，届时将公布最终选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年的一项委员会调查报告中，拉马福萨被怀疑因家具中藏有巨额现金而可能犯有不当行为，这对他的总统职位构成了考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨就“庄园门”一案否认了不当行为，并在同年获得了为期五年的南非全国大会党领导人连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次投票被视为对南非全国大会党的最大挑战，原因是选民对高失业率、犯罪和社会惨淡的电力供应深感愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选南非全国大会党领袖时承诺整顿党派形象，振兴经济，此前在任长达九年期间，高层腐败和经济衰退频发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自他成为总统后在2018年初建立起的初步乐观情绪很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，南非经济依旧停滞不前，高层腐败丑闻仍在频发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击，是由他的政敌祖马获得，祖马支持新成立的uMkhonto we Sizwe党，该党出人意料地获得成功，严重削弱了南非全国大会党的支持基础，特别是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马成功伏击了拉马福萨和南非全国大会党，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说，“这对拉马福萨的项目而言已经结束……失败的选举意味着不能保持一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因试图在关键改革上拖延时间，避免加剧党内裂痕而受到批评，这与他在1980年代作为工会领袖时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他建立共识的能力以及作为“全球南方”倡导者的角色，后者是指发展中国家团体的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在疫情期间，拉马福萨是全球最为引人注目的倡议公平疫苗分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列谋杀罪的案件，促使法官本月裁定以色列必须中止对加沙市拉法的军事打击。以色列强烈否认指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调南非全国大会党过去三十年间的成就，但批评者认为，他并未提出针对南非最大挑战的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前南非全国大会党的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，但许多支持者在演讲尚未结束时就离开了现场。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在罪名成立后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在唐纳德森大厦内面对着一排摄像机，用符合其法律和政治斗争的话语传达了一个信息：他准备好战斗了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约市陪审团裁定他因伪造文件隐藏向艳星支付封口费的款项而有罪34项相关指控后一天，这位共和党总统候选人愤怒长篇大论地列出了他的敌人和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称负责他审判的法官胡安·梅尔加“歪曲事实”、“魔鬼”。他称民主党总统候选人乔·拜登是“我们国家迄今为止最糟糕的总统”。他猛烈抨击了为他出庭作证的目击者，投票弹劾他的国会议员，以及宣称为非法移民不断涌入国家的移民问题——这与他的竞选集会言论如出一辙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者捐款支持他的竞选活动，将面临的挑战视为不单单是自己的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“做这件事，因为我们要为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他其他竞选演讲中时常带有幽默，但此次演讲大部分显得阴沉。他在新闻发布会上只拿了一小页纸作为笔记。结束时，他没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了发言台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友也对司法体系和那些暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位候选人互相视为对国家构成威胁的选战中，乔·拜登阵营借特朗普的言论作为进一步证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国刚刚见证了一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普在关于他个人不满的自说自话中，声称美国司法制度都是谎言，这让任何在场的人都只有一个明显结论：这个人不可能成为美国总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的大多数人认为纽约被判是冤假错案——周四向他的竞选活动捐款达3480万美元，特朗普团队表示这是一天的最高记录。这是共和党在名为“WinRed”的数字筹款平台上的最高单日记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款上落后于拜登，该竞选活动仍试图保持这种势头，向支持者发出一系列威胁性的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条短信写道：“美国历史上最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条在特朗普新闻发布会后发出的信息疾呼：“我将绝不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统一边，他们认为审判有缺陷，指控本不应提出，陪审团中在民主党占多数的曼哈顿有人未被玷污，而法官有偏见——地方当局否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党批评不那么迅速或有力的地方，特朗普的盟友和竞选助手展开了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选搭档克里斯·拉希瓦蒂特嘲讽了一个发布社交媒体平台X上的声明支持陪审团判决应被尊重的全国性大学生共和团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股，每个人都有一个……”拉希瓦蒂特在X平台上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上抨击了马里兰州一位温和派前共和党州长、参议员竞选人兰德尔·霍根，在判决前他曾警告美国人“不要让更加极化的党派主义向火中加油”。拉希瓦蒂特回复道：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个选战场地与共和党选民的采访中，几名受访者表示，特朗普的定罪使他们在11月的投票时重新考虑支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种脱离会损害他在与拜登对决中的优势，特别是考虑到特朗普在多个摇摆州的支持率微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但被采访的大多数共和党人听起来都像特朗普本人一样，称审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治，只为伤害他并尽可能多地阻止他参加竞选活动，”62岁的退休警察斯科特·克拉克在乔治亚州马里埃塔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这一点，他们也能对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加了一场新闻发布会，地点在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/布兰登·麦克德米德/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎地加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是拜登政府参与两年二战以来的一个小而重要的步骤。专家表示，这一决定有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌军使用美方供应的武器打击俄罗斯领土内的目标过于冒险，担心这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接军事冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时的规则与美国对基辅提供的高端武器的其他禁令相吻合，这些禁令也已于近期解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登政府官员表示，上周四生效的最新决定仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美方供应的武器反击越过边界进攻或准备进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专家指出，这一决定相当于赋予前线乌军使用高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射带有精确制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器的许可。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这可以稳定战线，甚至可能在俄军还在据点之际，促使他们撤出哈尔科夫地区，”乌克兰国立战略研究学院研究员米科拉·比尔耶斯科夫说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲尔·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场调动兵力的必要性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现在俄罗斯将陷入被动，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登的决策过程始于数周前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全事务助理杰克·沙利文、国防部长劳伊德·奥斯汀和联合参谋部主席格伦·B·布朗提出了跨越边界使用美方武器的要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此后，沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登转达了这一建议。美国官员称，拜登同意乌克兰可以安全地打击来自俄罗斯土地上的攻击部队。过去几周，拜登政府一直在制定这一决策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在一个月前，乌总统泽连斯基在接受路透社采访时表示，希望西方伙伴能够采取类似措施，但他当时表示：“迄今为止，还没有积极结果。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;费城美国地缘政治研究学院高级研究员罗布·利表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在其领土内进行打击的决定作为在哈尔科夫地区发动攻击的安全庇护所。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮保持在边界对面，继续保留防空、电子战、指挥和控制装备，”利说，“它在这可能有一丝安全庇护区的痕迹。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，利和其他专家认为，这一决定本身可能不会立即改变前线局势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会大幅改变前线的移动状况，如果有的话，但它将使俄罗斯更难以继续进行这种跨境行动，”利说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈科夫地区缺乏足够的兵力展开大规模攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的战斗力来威胁哈尔科夫，”他说道。“如果这样做，它将使东部战场的兵力一空如洗。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统普京继续警告北约盟国不要允许乌克兰在其领土上发射武器，并再次在周二将核战争的风险提高到新的水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几个月内扩大其使用美方武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上占据优势的一年之后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周五，华盛顿宣布政策变化仅一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准对俄罗斯领土深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乔治城战略与国际研究中心高级研究员马克·坎西安表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这一举措并不构成政策的重大改变。但它是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求采取下一步行动，即打击更广泛的战场目标，也许是在不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝明确表示拜登政府是否能扩大政策，允许在俄罗斯其他地区发动攻击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“未来，我们将继续像现在所做的那样，即必要时进行调整和适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫地区后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在俄罗斯导弹重创的乌克兰哈尔科夫市郊小达尼利夫卡村青少年体育骑校火灾现场工作，背景是俄罗斯入侵乌克兰的战火。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持节制增加产量的开支承诺，这将使全球最大的石油生产国在2024年的增长速度更为缓慢。这可能缓解OPEC+在未来几天内进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩革命和技术创新的双重推动下，作为非OPEC产油国在国际市场上的影响力不断扩大，带动了全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长，日产量超过1293万桶，远高于2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友在2023年通过进一步减产来缓解其他非OPEC产油国，尤其是美国的增产压力。OPEC+的减产总量达到586万桶/日，约占世界石油需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在努力达成一项复杂的协议，该协议将允许延续部分减产措施至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日开会讨论供应策略，美国产量的增长将继续推动非OPEC+的产量增加，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方最新的预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC预计的美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日。这三个是最值得关注的预测机构，并且他们的预估都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，2024年将超过非OPEC+国家的供应增长约100万桶/日，这意味着OPEC+石油的需求量预计比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC石油的需求不会有显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国统一体油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，较去年十二月减少了约2.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据业内高管和分析师分析，美国生产商今年不大可能再次出现像2023年那样的大幅增长，即使目前的油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度。”合同钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，钻机数量没有进一步增长，依然令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出水平不变，并推迟对钻机的升级，以更好地与平缓的钻探增长相匹配。该公司计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署一到两台钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已从去年的水平下降了13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔分析师指出：“美国能够在数年内以每天100万桶的提速增长，但目前没有意愿以这种速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察预计今年美国原油和凝析油的产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国公司限制了在增长上的支出，经受不住投资者在2010年代不受控制的支出造成的快速增长和从页岩油部门有限的回报带来的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来的高于预期的产量增长在一定程度上归功于私人生产商，其中一些如今正被席卷在一个影响行业的整合浪潮中。他们通过钻更长的井和对岩石进行压裂提高了生产率，从而在相同时间里从更多的井中开采更多的油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，我预计当前的油价将继续存在，有助于在持续提高钻探和完成效率的推动下，温和推动整体美国石油生产增长。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略调整导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔凡尼·斯坦诺沃认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国及其盟友加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领2024年的石油和液体产量增长，抵消其他减产国家的影响。根据EIA的报告，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存。”瑞银银行的斯坦诺沃表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Permian盆地一处石油钻井平台的操作楼层，通过拥有奥西斯石油公司的开采权的控制室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Per《原文中的图片说明》在德克萨斯州温克附近Permian盆地的一个由Oasis石油公司拥有开采权的钻井平台上，操作楼层从控制室可见，2018年8月22日。路透/尼克·奥克福德/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出为释放人质而提议新的人道主义停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的篇章了。”拜登总统在谈到即将进行的选举时，表示他有责任解决持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他多国斡旋下的加沙停火谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了和平进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议发生在几周的拉法单边行动之后，且以色列对其政府及国际上因加沙死亡事件和人质问题所面临的压力加大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室表示，拜登透露停火计划后，以色列授权谈判人员提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被裁定有34项重罪罪名之后一天，这一提议引发了强烈对比，突显两位候选人的区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议包含三个阶段，不同于以往的提议，因为停火将在谈判进行的整个过程中持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军方将撤出加沙平民区，换回数百名巴勒斯坦囚犯，包括老年和女性人质，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙提供人道援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久停火条件进行谈判。“在谈判继续的情况下，停火将仍然继续。”总统说道，这是一个新的发展趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已在卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统还呼吁以色列内部希望“无限战争”的人士改变态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人不会同意这项计划，并将继续呼吁战争持续下去。有些人在政府联盟中，他们明确表示，他们想要占领加沙、继续战斗多年，将人质视为次要问题。但天知道，我恳请以色列领导层支持这项协议，尽管面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我一生都致力于支持以色列，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，我想说，在这种关键时机，停下来思考一下这个机会的丧失将意味着什么是一种必要的举动。我们不能在这一刻失败。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员，在匿名条件下告诉记者，以色列能够提供这一新提议是因为战场上的积极进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在我们有了通往危机结束的道路图。这是一份详尽的四页半协议，经过详细谈判达成。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将延续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体称，拜登8日的演讲有戏剧性，试图直接吸引以色列公众。12频道在晚间新闻节目中断播放拜登的演讲。此前，以色列审查员禁止发布该提议的细节，锚声明尼·库什马罗声称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰瑞米·苏里认为，这一提议成功的机会高于以往。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列给哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动重大打击、攻击或恐怖事件的概率并非微不足道，但比以前低了很多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步而言，全球公众舆论正在“反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突。再加上拜登的影响，当美国总统全力支持某事时，可以创造很多有利条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个早些时候被以色列拒绝的人质提议要求，以人道主义交换方式释放生病、年老和受伤的人质，换取为期六周的停火，以允许更多的援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议早些时候在以色列拒绝满足哈马斯要求结束战争作为谈判的一部分并在拉法进行进一步袭击后破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，该组织已告知调停人，在持续的袭击期间不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，愿意达成包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员表示，国家安全顾问杰克·沙利文将在8日与17个被哈马斯扣留公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日在拉法的空袭造成45人丧生，引发国际愤怒，但未越过美国的红线，威胁切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中遭受了极度痛苦。”拜登周五说，“我们看到了上周因以色列打击哈马斯在拉法的致命大火中出现的可怕画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙发起攻击以来，已有超过36,280人丧生，这是对以色列南部10月7日袭击的回应。据以色列统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被破坏的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在 Beit Lahia 的被破坏的建筑废墟中行走，在此次以色列军事进攻期间被摧毁。摄影：路透社/阿马尔·艾萨，2024年6月12日，加沙北部&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比·伯里再次扮演了黎巴嫩真主党和美国之间的关键沟通角色，华盛顿正试图通过他来促成结束与以色列战争的协议。伯里凭借数十年的经验，为促成这一协议立下了汗马功劳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里的影响力再次凸显，尤其是在黎巴嫩什叶派穆斯林社区，他在此社区中占据着举足轻重的地位。特别是今年9月，在以色列暗杀了真主党领导人赛义德·哈桑·纳塞尔后，人们重新看到了他的稳定影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三，伯里在电视讲话中表示，黎巴嫩正关闭“黎巴嫩历史上最危险的一刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结一致，为黎巴嫩的利益着想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩内战（1975-1990年）期间作为什叶派“希望阵线”（Amal Movement）的领袖崭露头角。他自1992年起担任议长一职，这是黎巴嫩政治体系中什叶派人士所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党的新领导人纳斯尔·卡塞姆谴责伯里担任谈判角色，称他是真主党的“大哥”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦频繁访问贝鲁特，并多次与伯里会面，试图通过他促成结束冲突。这是与加沙战争（2024年）几乎平行的冲突，且在9月达到新高度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与伯里在2006年有助于结束真主党与以色列之间最后重大战争时所扮演的角色遥相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，考虑到目前黎巴嫩总统空缺、内阁仅具有部分权力，以及美国黑名单真主党的情况，伯里在他所做的努力中发挥的作用更加关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如今当你来到黎巴嫩，他真的是唯一值得会面的人。他实际上是国家。”一位在贝鲁特的外交官这样说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里因协助谈判释放被劫持滞留车臣的39名美国人而闻名全球，这些人由车臣激进分子在黎巴嫩内战期间劫持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，他当选为议长，与赛义德·哈桑·纳塞尔一同领导真主党，这对二人成为什叶派政治代表的主导力量，并在国家政治领域中占据重要地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位 frequently 访问伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他显得十分重要，但也有显而易见的局限，无论是由于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火击中伯里“希望阵线”的势力范围，包括提尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里出生于1938年，父母是来自黎巴嫩蒂夫宁的一位移民商人。他生于塞拉利昂，并于青年时期活跃于政治领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经处境艰难的什叶派社区许多人称赞伯里，帮助改善了在宗派制度中的处境，该制度中特权多倾向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名律师，伯里在创始人穆萨·萨德尔失踪后接管了“希望阵线”。萨德尔是“希望阵线”的创始人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里是“希望阵线”军事崛起的重要推手，该组织在内战期间与几乎所有的主要党派为敌，后来成为了真主党的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里什叶派追随者加入了政府机构和安全机构，他似乎与真主党政治同步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当2006年美国大使馆的一封电报在2010年后批评他对真主党的真实感情时，伯里宣布这并非真实，并声明赛义德·哈桑·纳塞尔“就像我自己一样”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里领导的“希望阵线”战斗员与真主党一起在加沙冲突爆发后发射火箭，对南方以色列表达支援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会面伯里，试图阻止跨黎以边境的枪战，并说服真主党向黎巴嫩境内的里蒂尼河以北撤出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员说：“要移动里蒂尼河以南方针比促使真主党向北跨越里蒂尼河更容易些。”一位接近伯里的消息来源向《路透社》透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的宗派精英之一，这场金融危机源于数十年的政府腐败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些人指责伯里拒绝召集议会会议，让政府最高职位之一自2021年以来一直空缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交沟通的角色惹恼了真主党的政治对手，比如基督教“力量进步”党，他们主张所有谈判应由黎巴嫩总统出面进行。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比·伯里会见伊朗前议长阿里·拉里贾尼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼（未摄入）在黎巴嫩贝鲁特会面。路透社/塔伊尔·阿尔苏丹尼/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比·伯里在贝鲁特的建筑上悬挂的横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，在庆祝在1978年前往利比亚旅行后失踪的希望阵线创始人穆萨·阿尔-萨德消失45周年之际，在贝鲁特悬挂的黎巴嫩议长纳比·伯里画像横幅。路透社/莫罕默德·阿扎基/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，这种平台向投资者提供奖励，以换取他们将加密货币锁定在其平台上。这种复杂的方案引起了分析师的警告，称其可能给用户和加密市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再委托”日益流行的现状，是加密市场风险偏好提升的最新迹象。随着加密货币价格飙升和交易者寻找收益，比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年迄今已涨超60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再委托热潮的核心是一位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台上已吸引价值188亿美元的加密货币，这比六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了再委托，以扩大长期以来的加密货币实践——委存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查并确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目的，加密货币持有者，如以太坊持有者，允许他们的资产被锁定，作为验证过程的一部分。持有者在参与委存期间失去即时访问其加密货币的权限，但作为回报，他们可以赚取收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些委存平台还向用户发放新的加密货币，表示他们所持有的加密货币。再委托使所有者可以将这些新产生的代币重新委托给不同基于区块链的程序和应用，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对再委托的风险性意见不一，一些业内人士认为这项做法尚处于初级阶段，难以对其风险性做出判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心，如果代表再委托的代币作为贷款市场的抵押品，可能存在基于少量底层资产的无限借贷循环。如果所有人都同时退出，这可能会对更广泛的加密市场产生不稳定性，他们表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品抵押时再有抵押品，这并不是很好，它增加了新的风险元素。”加密数据服务提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益率：以以太坊区块链为例，赚取的回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，再委托可能带来更高的回报率，因为投资者可以赚取多重收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再委托是分散式金融（DeFi）这一高风险领域的新发展之一，其中加密货币持有者投资于实验性计划，希望在无需出售的情况下提高其持有的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付委托奖励，因为这种方法的机制尚未开发。用户加入该平台，是因为期待未来的奖励，或名为“空投”的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人发放其自行产生的代币，称为“EIGEN”。用户希望这一代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据服务提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，再委托平台的增长是受用户寻求空投驱动的，这被称为“非常非常投机性，这是一笔免费的钱”。&amp;lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&amp;gt;(COIN.O)&amp;lt;/a&amp;gt; Coinbase的首席研究官David Duong说&amp;ldquo;现在他们正在预先采取这一行动，(预期)他们将被奖励一些东西，但他们不知道是什么。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan，University of Washington的前助理教授，以及印度首个学生设计的微卫星团队成员，创立了EigenLayer。EigenLayer自称是一个验证服务市场，将潜在的委托者与需要铸币的程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的再委托平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代委托其加密货币，并产生新的代币以代表这些再委托的资产。这些代币可以用于其他用途，例如作为贷款抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户体验选择在哪里铸币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系，这是一种新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;COIN.O Coinbase的David Duong表示，再委托可能伴随“隐藏风险”，如果再委托的代币被用于加密货币借贷，这可能在市场下跌期间导致强制清算和更多的波动性，他写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷，随着用来作为抵押的加密货币在Terra和Luna崩溃后快速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan拒绝将风险归咎于再委托。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再委托，而在于借贷协议。借贷协议错估了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再委托并不担心，指出再委托协议中的资金相对全球市值2.5万亿美元的加密货币行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担心加密货币领域的损失波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现阶段，我们不认为再委托问题对传统金融市场构成任何实质性风险。”S&amp;P Global Ratings的数据资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正变得越来越与主流金融相连，而再委托也受到机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密货币部门Zodia Custody看到机构对委托的兴趣显著，但考虑再委托太过步，因为难以建立详细的“纸面记录”，以确定资产流向及其收益分配方式，Zodia Custody首席风险官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为一些资金进行再委托，Kelp DAO在四月的博客文章中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示其为客户加密资产进行委托，并预计“围绕再委托将会出现新的生态系统”。&amp;lt;/p&amp;gt;

&amp;lt;figure&amp;gt;&amp;lt;img alt="加密货币比特币的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&amp;gt;&amp;lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币比特币的代表，摄于法国巴黎，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&amp;gt;&amp;lt;/figure&amp;gt;

&amp;lt;figure&amp;gt;&amp;lt;img alt="加密货币以太坊的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&amp;gt;&amp;lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以太坊的代表放置在PC主板上，摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&amp;gt;&amp;lt;/figure&amp;gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>