<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 17 Sep 2024 18:36:24 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了一项新的加沙地带停火协议，以交换人质释放，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称其为结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开始战后的一天了"，正在接受&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;，他在面临着在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;选举年&lt;/a&gt;结束&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙地带冲突&lt;/a&gt;的压力，现在已进入第八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的以色列与加沙地带武装派别哈马斯之间的停火谈判反复陷入僵局，双方互相指责对方缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列持续对拉法地区进行侵犯数周后提出的，以及在国内和国际上对总理本雅明·内塔尼亚胡政府的新压力之后，这些压力与加沙地带的死亡事件以及人质的持续扣留有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后在加沙地带提出停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举是在民主党总统的共和党竞争对手&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;因犯下34项重罪而被定罪后的一天发生的，凸显了两位候选人之间鲜明的对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议包括三个阶段，并且与之前的提议不同，因为停火将在各方过渡至所有三个阶段时继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙地带的人口中心，人质，包括老年人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙地带，包括北加沙，每天将有600辆卡车向加沙地带运送人道主义援助，拜登如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。"只要谈判继续，停火将继续"，总统表示，这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个主要的大加沙地带重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，该提议已经通过卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列推动“无期限”战争的人改变他们的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我知道在以色列有一些人不会同意这个计划。他们会要求战争无限期地继续。有些人甚至政府联盟中。他们已经表明，他们想占领加沙。他们想为几年而战斗，对人质他们并不是优先考虑的。好吧，我已经敦促以色列领导层在这个协议上站出来，不管有什么样的压力，我都支持这个协议，"拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个一生都致力于以色列的人，作为唯一一位在战时访问以色列的美国总统，作为一个在伊朗攻击以色列时直接派遣美军捍卫以色列的总统，我要求你们退一步，思考如果此时此刻错过会发生什么，“他说。“我们不能再失去这一时刻了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名未透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出新的提议是因为在战场上最近取得的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，”该官员说。“它经过了精密的谈判。现在摆在桌上的真的是这个过程的一个尾声。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位官员还补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将周五拜登的演讲描述为戏剧性的，并解读为直接向以色列公众呼吁。领先的第12频道打断了其晚间新闻节目，直播拜登的讲话。以色列审查员此前禁止公布该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·塞里表示，这一提议比之前的提议更有成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发起任何严重攻击或恐怖袭击的可能性并不小，但与之前相比要低得多，"塞里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在转向”以色列，塞里说，这可能鼓励以色列人希望冲突结束，以及拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"当美国总统真正全力以赴支持某事时，他可以创造很多激励措施，"塞里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的早期人质提议要求交换加沙地带有病、年老和受伤的人质，以换取为期六周的停火，该停火可以延长以允许更多的援助运入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于以色列拒绝在谈判中同意哈马斯要求战争永久结束，并在加沙地带南部城市拉法加大攻击力度，该提议在本月早些时候破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯本周四表示，它已向调解人表示，在这些侵略持续之际，它不会参加更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成一项“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个国的外交官会面，这些国家有公民被哈马斯扣留在加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，在拉法的一次以色列空袭中，造成45名巴勒斯坦人死亡，引起国际哗然，但并未&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-defines-major-rafah-operation-that-would-change-israel-policy-2024-05-28/"&gt;触动美国的红线&lt;/a&gt;，从而切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人在这场战争中遭受了真正的地狱，”拜登周五表示。“我们所有人都看到了这周早些时候，在以色列针对哈马斯的空袭后，拉法市发生的致命火灾的恐怖画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列在10月7日哈马斯在以色列南部发起袭击后对加沙地带发动攻击以来，已有超过36,280人死亡。以色列的统计数据显示，哈马斯的攻击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在北加沙地带比蒂拉亚的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在北加沙地带比蒂拉亚在以色列军事进攻中被毁坏的建筑物中行走，6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本报道含第17段强烈用词)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，唐纳德·川普在美国特朗普大厦内面对众多摄像机，传达了一则与他法律和政治斗争都相称的信息：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团当天宣判他犯有包括伪造文件以隐藏支付给一名艳星的封口费在内的34项罪名后，这位共和党总统候选人愤怒且语无伦次地列举了一系列敌人和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将审理他案件的法官胡安·梅尔昌称为“狡猾”的“魔鬼”。他将他的对手、《11月5日选举》中的民主党候选人约瑟夫·拜登描述为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他抨击了那些对他作证、投票弹劾他的国会成员——以及他所说的非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;川普敦促支持者捐助他的竞选活动，将面前的挑战描述为他一个人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这么做，因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演说常常点缀着幽默，但这次演说却是阴郁的。川普在新闻发布会上只拿着一张小纸条。结束时，他没有回答任何问题，并在儿子埃里克·川普的陪伴下迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和在社交媒体上，前总统的盟友们也对司法体系和任何敢于提出川普犯有罪行的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位主要候选人都将对方描绘成对国家构成威胁的竞选中，拜登竞选团队利用川普的言论作为新的证据，证明他不适合担任公职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队沟通总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚目睹了一位困惑、绝望和失败的唐纳德·川普，他漫无目的地谈论自己的个人不满，并诽谤了美国的司法体系，让所有观众得出一个显然的结论：这个人不能成为美国总统一职。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;川普的支持者，其中多数人认为纽约的判决是不公正的，仅在周四一天就向他的竞选活动捐赠了3480万美元，这是特朗普在共和党数字筹款平台WinRed上的单日捐款纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款额上落后于拜登，该竞选团队在周五努力保持竞争步伐，向支持者发送了一系列充满威胁的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一条短信写道：“这是美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在川普的新闻发布会对峙会上，另一条信息怒喊：“我永远不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧随前总统的步伐，他们认为审判存在缺陷，指控不该提起，曼哈顿民主党众多的陪审员团受到玷污，法官存在偏见——当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或不够强烈时，川普的盟友和竞选团队成员发动了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;川普的联合竞选经理克里斯·拉奇维塔对一家全国性大学共和党团体在社交媒体平台X上发布的一条帖子表示蔑视，该帖子称陪审团的裁决应受到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉奇维塔写道：“意见就像屁股……每个人都有一个……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;抨击&lt;/a&gt;了马里兰州温和的前共和党州长拉里·霍根，霍根竞选参议院席位，在判决前警告美国人“不要通过更多的有毒党派主义而火上浇油”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选活动结束了，”拉奇维塔在X上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和乔治亚等摇摆州的共和党选民采访中，几位选民表示，川普的定罪令他们开始重新思考在11月的总统选举中对他支持的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种变的可能性可能会在特朗普与拜登的再次对决中对他造成伤害，考虑到特朗普在多个摇摆州仅以微弱优势领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来与川普本人相似，称这场审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治亚州马里埃塔市62岁的退休警官斯科特·克拉克顿说：“这是一场政治斗争，只是为了尽可能地伤害他并让他远离竞选舞台。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，那他们就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前任美国总统特朗普出席纽约新闻发布会的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前任美国总统特朗普出席纽约新闻发布会的照片，这是他在因涉嫌伪造商业记录以掩盖2016年向保密色情明星Stormy Daniels支付封口费而被判有罪的刑事审判中宣判有罪的一天后举行的" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。共和党总统候选人、前任美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦举行新闻发布会，这是他在因涉嫌伪造商业记录以掩盖2016年向保密色情明星Stormy Daniels支付封口费而被判有罪的刑事审判中宣判有罪的一天后举行的。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登解除对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器部分限制的决定，是深入这场持续两年的战争的一个小小但意义重大的步骤。专家们认为，这一举措有助于减缓俄罗斯的跨境哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，赋予乌克兰使用美制武器打击俄领土上的目标过于冒险。他们担心，乌克兰的大规模攻击可能引发与核武装的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对其他武器供应禁令的适用一样，它与其他旨在限制向基辅供应高端武器的美国禁令相吻合，包括先进的美国战斗机到远程标准教学法导弹（ATACM）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定的实施于周四，该决定针对哈尔科夫地区的战斗进行了精细调整。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击“攻击或准备攻击他们”的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家表示，这给了前线乌克兰人绿灯，允许他们使用美国提供的机动性高炮火箭系统（HIMARS）发射器和装备有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器，反击俄罗斯的军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所的研究员米科拉·别列伊斯科夫表示：“这可以稳定前线，并在俄军设立阵地之前，为其从哈尔科夫地区撤退创造条件。”该研究所是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格哈姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部的顿巴斯地区的关键战斗前线抽调部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，并将不得不重新思考他们在进攻哈尔科夫时使用的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在与白宫国家安全主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联席参谋长委员会主席奇夫·布朗上将的一次安全视频会议中，于5月13日提出请求使用美国武器跨境打击哈尔科夫地区的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗于5月15日向拜登提出了放宽限制的建议，沙利文将该建议带到了拜登处。据该官员表示，拜登同意乌克兰应该能够从俄罗斯领土上安全地对攻击他们的俄罗斯军队进行反击，拜登政府自那时起一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取类似行动，但他当时表示：“到目前为止，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚项目的高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄境内实施的打击措施，将其作为在哈尔科夫地区发动攻击的安全港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以将其炮兵部署在边界一侧，保持防空、电子战、指挥与控制（在那里），或许有一定程度的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“我认为（这个决定）不太可能（或根本不可能）改变前线的大规模移动。但它将使俄罗斯继续这种跨境行动更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格哈姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模的哈尔科夫进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯没有能力生成足够的作战能力从东北部对哈尔科夫构成威胁。要做到这一点，他们将不得不削弱其在东部的战斗部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内开火，并于周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器在俄罗斯其他地区的打击能力，特别是在经历了俄罗斯在战场上夺取动力的困难一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变的不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准对其在俄罗斯领土深处目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现在华盛顿战略与国际研究中心智库的马克·卡西亚尼表示，拜登的行动只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这并不是政策上的激进转变。但它是一个步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员会为下一步进行辩论：打击更加广泛的打击目标——可能是那些不直接威胁哈尔科夫，但位于其他地区的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，他不排除拜登政府扩大其政策，允许在其他俄罗斯地区进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，这就是根据需要适应和调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Aftermath of a Russian missile strike outside of Kharkiv" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在乌克兰哈尔科夫郊外的Mala Danylivka村，俄罗斯袭击乌克兰时，消防员在严重受损的儿童和青年体育骑术学校的遗址上工作，2024年5月30日。 REUTERS/瓦伦蒂因·奥格雷琴科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国油田开发者坚守减少增加产量支出的承诺，这使全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，可能有助于减轻OPEC+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凭借页岩革命以及技术创新与效率提升带来的产量增加，美国在过去十年中推动了非OPEC产油国在全球石油供应领域的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日均增长超过一百万桶，达到1293万桶/日，远远超过政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其所属的OPEC+成员国去年加大了供应削减力度，部分原因是为了弥补美国及其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+削减的总产量为586万桶/日，相当于全球需求量的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉OPEC+讨论的三名消息人士于周四表示，OPEC+正在磋商一项复杂协议，该协议将允许该组织将部分削减量延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日将审议供应政策，美国生产增长持续推动非OPEC+产量的增长，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测预计今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长300,000 bpd的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长640,000 bpd，这三家机构是密切关注的主要预测机构，其预测值均低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将达220万桶/日，将超出OPEC+集团之外产油国供应增长的约100万桶/日。该组织在其5月份的油市报告中表示，这意味着OPEC+原油的需求量应比2023年多约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长将大幅下降至110万桶/日，而对OPEC原油的需求也将保持稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，美国原油总产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价接近每桶80美元，但业界高管和分析人士表示，美国产油者似乎不太可能像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户在保持非常保守和自律，”合同钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯科德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格水平，钻机数量并未增加至更多，这有些令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正保持资本支出稳定，推迟升级钻机以最佳地与平缓的钻井增长相匹配。它计划在年底前运营12台钻机，并在明年再部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯顿的数据，美国油气钻机数量已从去年同期的水平下降了13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P分析师在周四的一份报告中表示，美国有望在未来多年里以每天100万桶的增长速度增长，但目前没有增长至这一速度的意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国产油商在增长上的支出受到限制，这是因为投资者在无节制地增加支出推动迅猛增长后，从页岩区块收得的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来的产量增加部分得益于私人产油商，其中一些正在被席卷该行业的整合浪潮所吞噬。他们通过钻更长的井并同时对岩石进行压裂，从而提高生产力，在同时从更多的井中开采石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，但预计由于钻井和完井效率的持续改善，当前的油价将继续并支持美国整体石油生产增长的适度增长，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯逊说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），今年预计将更多地从国际市场获得增长，而不是北美。其第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略发生了转变，对资本纪律的重视程度更高，导致反应不同，”瑞士信贷银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将延长其自愿削减量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将领先于油和液体生产增长。EIA在三月份表示，预计OPEC+的石油和液体产量今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国的原油生产增长共存，”ubs的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="从位于德克萨斯州Wink附近二叠盆地Oasis石油公司租赁的控制室看到的钻井平台操作区域" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是2018年8月22日，从位于德克萨斯州Wink附近二叠盆地Oasis石油公司租赁的控制室拍摄的钻井平台操作区域。图片由路透社尼克·奥克西奇提供/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）党的选举后，该党自种族隔离结束以来遭遇的最差选举结果将严重削弱其地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三选举的71%选区的结果显示，ANC的得票率低于42%，与2019年上次选举时获得的57.5%相比急剧下降，并且首次在30年内未达到多数票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举行政打击意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与其他一个或多个小政党谈判达成联盟协议或其他形式的协议以治理国家，可能必须做出政策让步或放弃显赫的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖兼企业家的拉马福萨可能会面临来自反对党和他党派内部批评者的辞职呼声，但一位-topANC高级官员已经支持他继续留任，分析师表示没有明显的接班人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒，曾撰写拉马福萨的传记，他表示：“没有一位能统一各方并接替拉马福萨的明确候选人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份的一次民意调查表明，拉马福萨在这次选举中是主要政治家中最受欢迎的，ANC内部的派别斗争可能会使针对他的动员尝试复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日，即宣布最终当选结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在2022年曾经悬于一线，当时一个委员会的报告发现他可能违反了挪用其狩猎农场上藏匿现金的不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了这起丑闻中的不当行为，被称为“农场门”的丑闻，并在那一年晚些时候赢得了作为ANC领导人新的五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票因为选民对高失业率、犯罪和严重断电等问题不满而被视为ANC面临的最严峻考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末竞选ANC领导人时承诺，在前任、前领导人雅各布·祖马九年的丑闻、贪污和经济衰退后，他将整顿党的形象并重振经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他在2018年成为国家元首后，最初的大规模兴奋迅速消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，ANC的高层官员仍然围绕丑闻纠缠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周投票的决定性打击是由他的宿敌祖马发动的，他支持了新成立的政党uMkhonto we Sizwe，该党的表现超出预期，大幅削弱了ANC的支持，特别是在祖马家乡的夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特赫卡说：“雅各布·祖马将拉马福萨和ANC置于了绝对劣势。他知道他们在KZN软弱可欺。”。“这是拉马福萨项目的终结……你不能失去选举，还期望一切照常进行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键改革上犹豫不决，以免加剧他党内的分歧而受到批评，这与他在20世纪80年代作为工会领导人在决策上的果断大相径庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏他建立共识的技能和他推动南非作为所谓“全球南方”捍卫者的地位的作用，“全球南方”是低收入和中收入国家的一个简称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球呼吁更公平分配疫苗的声音中最突出的代表之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起种族灭绝诉讼，本月，法官下令以色列必须停止对加沙城拉法赫的军事攻击。以色列断然否认了这些指控，继续在拉法赫的攻势中坚持立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出ANC在过去30年中所取得的成就，但批评者表示，他很少提出新方案来解决南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前，ANC在索韦托足球场的最后一场竞选集会上，拉马福萨在数万名支持者面前承诺将“做得更好”。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="South African president Cyril Ramaphosa votes in Soweto" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大著名连环杀手罗伯特·皮克顿于本周五去世，终年74岁。据监狱当局透露，他本月早些时候在一所最高安全级别的监狱内遭到另一名囚犯攻击，导致其去世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最为声名狼藉的集体谋杀犯之一，2007年被判处犯下杀害吸毒者和妓女并肢解其遗骸的罪行，这些凶案发生在不列颠哥伦比亚省的太平洋省份他的养猪场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他因杀害六名妇女并被发现在其位于温哥华附近的简陋房产中有部分遗骸而被定罪。在被判处无期徒刑后，政府检察官取消了针对他进行的另二十起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大监狱管理局表示，皮克顿在5月19日在魁北克监狱内遭受攻击后去世，该监狱是他服刑之地。攻击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;管理局在一份声明中表示：“我们深知此罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区产生了灾难性影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者是自十多年前在美国温哥华市贫穷、毒品泛滥的Downtown Eastside社区失踪的60多名妇女中的一员，直到皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿的波特科基特兰养猪场发现了33名妇女的遗骸或DNA样本，其中许多人属于原住民群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，2016年，一本据称由皮克顿所著的书籍在上架数小时内即被亚马逊下架。在该书中，连环杀手声称自己是无辜的，被警方陷害，当时《温哥华太阳报》对此进行了报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商要求从亚马逊下架此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;此照片为未注明日期的罗伯特·威廉·皮克顿在波特科基特兰家中的电视画面。 REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型的平台，该平台向投资者提供锁定代币以换取奖励，这是一个分析师预警其对用户和加密市场构成风险的复杂方案。所谓“再分叉”的流行趋势，是加密市场在价格上涨和交易者寻求收益时的最新风险投资迹象。最大的加密货币比特币接近历史最高水平，以太坊作为第二大加密货币，今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再分叉”繁荣的内核是坐落西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，将其平台的加密货币价值吸引至188亿美元，比六个月前增长了不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan对路透社表示，EigenLayer发明了“再分叉”来扩展一项名为“抵押”的长期加密实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机共同检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币代币的所有者，如以太坊，允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与抵押过程中无法即时访问他们的代币，但会获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台还会向用户发放新创建的加密货币来代表他们抵押的加密货币。再分叉使所有者能够将新代币再抵押，并与不同的基于区块链的程序和应用一起，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于再分叉的风险，加密世界观点不一，有些人认为这一实践尚处于起步阶段，尚无法确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果作为再分叉加密货币代表的代币被用作加密的大额借贷市场中的抵押品，可能会导致基于少数底层资产的借贷循环。他们说，如果所有人都同时退出，这可能破坏更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示：“当有价值抵押品时，并非理想状态，它增加了原本不存在的新风险元素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益：在以太坊区块链上抵押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，由于投资者可以一次赚取多个收益，再分叉的回报可能会更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再分叉是去中心化金融市场（DeFi）高风险领域的最新发展，在此领域，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不卖出的情况下产生大量收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未向用户提供直接的抵押奖励，因为相关的机制尚未开发。用户正加入该平台，期待未来的回报或其他称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人士提供其新创建的代币。用户希望这款名为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy说，再分叉平台的增长是由寻求此类空投的用户推动的，他将这称为“非常投机，这是一件免费的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong表示：“他们现在采取了预防性措施，预期将得到一些回报，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer是由Sreeram Kannan于去年推出的，Kannan曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，也是一组在印度推出首个由学生设计的微型卫星的团队成员，据他的学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场，将有意进行抵押的投资者与需要抵押代币的应用程序相连接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再分叉平台纷纷涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台代表客户在EigenLayer上再分叉代币，并创建代币来代表这些再分叉的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目的是允许用户选择将代币抵押在何处，并帮助新的区块链服务增长，而不是激励进行更多加密货币支持的借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与任何这些参与者都没有官方关系...这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong在一份笔记中表示，再分叉可能伴随着“隐藏的风险”——如果再分叉代币用于加密借贷，那么在市场下行期间可能会出现强制平仓和更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售行为因高风险借贷而加剧，由于“泰拉”和“吕娜”代币崩盘，作为抵押品的加密货币很快失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险隔离开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再分叉，而在于借贷协议。借贷协议正在错误地评估风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再分叉并不担心，指出与全球加密行业2.5万亿美元的净资产相比，再分叉协议中的现金很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到再分叉问题对传统金融市场造成传染的任何重大风险，”S&amp;amp;P全球信用评级公司数字资产分析师负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正在日益与主流金融接轨，再分叉正受到机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行加密部门Zodia Custody表示，对抵押产生了大量机构兴趣，但认为再分叉过于激进，因为难以建立资产去向及奖励分配的“书面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital在一篇4月份的博客文章中表示，已与Kelp DAO合作，对一些基金进行再分叉。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士以加密为中心的银行Sygnum表示，它为客户的加密资产进行抵押，并预计“将围绕再分叉出现一个新生态系统”。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪亚·谢伊纳瓦姆以压倒性的胜利当选墨西哥首位女性总统，继承了她的导师和即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔在贫困人群中的高人气帮助推动了她的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢伊纳瓦姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举机构的快速抽样统计，获得了58.3%至60.7%的选票，赢得了总统之职。这将是有史以来墨西哥民主历史上最高的得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟也预计将在国会两院中获得可能的三分之二超级多数，这使得联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构提供的结果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;雪奇特尔·戈尔格雷&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后，承认了失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在共和国200年的历史中，我将成为第一位女总统，”谢伊纳瓦姆对支持者说，他们大声欢呼着“总统，总统”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢伊纳瓦姆的胜利对墨西哥来说是一个重大步伐，墨西哥以其&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;男性文化&lt;/a&gt;著称，拥有世界上第二大多数罗马天主教人口，多年来一直推动更传统的人格价值和角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢伊纳瓦姆是第一位在美国、墨西哥或加拿大赢得全国选举的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想象过有一天我会为女性投票，”87岁的爱德尔米拉·蒙特伊尔说，她是墨西哥最小的州特拉斯卡拉的谢伊纳瓦姆支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在我们无法投票之前，而当你可以投票时，是出于你丈夫告诉你要投的人。感谢上帝，这已经改变了，我得以亲身经历，”蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢伊纳瓦姆面前是一条复杂的道路。她必须在增加社会福利政策的承诺和继承巨额预算赤字及低经济增长之间取得平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将负责财政并尊重中央银行的自治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她誓言要提高安全水平，但细节很少，而且选举是墨西哥现代历史上最暴力的一次，共有38名候选人遇害，这加剧了巨大的安全问题。许多分析人士表示，在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，有组织犯罪集团扩大并加深了他们的势力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在普埃布拉州投票站发生的两名人员被杀的事件也玷污了周日的大选。在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期中，有超过185,000人遇害，这是墨西哥现代历史上任何其他行政当局都没有的，尽管凶杀率一直在稳步下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警察工作和减少 impunity 上投入具有颠覆性的投资水平，否则 Sheinbaum 很可能难以实现整体安全水平的显著提高，”独立的拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里斯·弗拉纳里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的 MORENA 党也赢得了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥城市长选举&lt;/a&gt;，这是该国的最重要的职位之一，初步结果显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统将面临的挑战之一是与美国在美国难民涌入墨西哥和药物走私安全问题进行紧张谈判，而此时美国正遭受芬太尼危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果唐纳德·特朗普在11月赢得美国总统选举，这些谈判将更加困难。特朗普誓言将对在墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并表示他将动员特种部队与贩毒集团作战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下一任总统将不得不解决电力和用水短缺问题，并吸引制造商重新定位，作为贴边趋势的一部分，在该趋势中，公司将其供应链移至其主要市场附近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢伊纳瓦姆还必须应对如何处理石油巨头 PEMEX 的问题，该公司的产量已连续20年下降，负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不能只是一个无底洞，你把公共资金放进去，公司 never 有利润，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“他们必须重新思考 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，并监督比索走强和失业率保持在低水平——这些成就使他获得了巨大的声望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢伊纳瓦姆承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥今年预计将出现大规模赤字和中央银行预计2025年经济增长仅为1.5%，这将不会容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔一直在&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;监督着竞选活动&lt;/a&gt;，试图将投票变成对他政治议程的全民公投。谢伊纳瓦姆驳斥了反对派的言论，称她将是洛佩斯·奥夫拉多尔的“木偶”，尽管她承诺将继续实施包括帮助墨西哥最贫困人群在内的许多政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她胜利的演说中，谢伊纳瓦姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔的“一个独一无二的人，他使我们的国家变得更加美好”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯表示，她认为性别歧视是批评谢伊纳瓦姆将成为离任领导人的“木偶”背后的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“令人难以置信的是，人们不能相信她将做出自己的决定，我认为这与她是一位女性有很大关系，”她说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 	  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪亚·谢伊纳瓦姆，执政党 MORENA 的总统候选人，在墨西哥城赢得选举后，在墨西哥，向支持者发表讲话，欢呼着“总统，总统”。美联社/R阿克亚·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 	  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政党 MORENA 的总统候选人谢伊纳瓦姆在墨西哥城赢得选举后，向支持者挥手。墨西哥，2024年6月3日。美联社/R阿克亚·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 	  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城中心宪法广场，墨西哥执政党 Morena 宣布克劳迪亚·谢伊纳瓦姆赢得总统选举后，人们手持“总统克劳迪亚·谢伊纳瓦姆”的横幅。美联社/迈赫·艾利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 	  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥。美联社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 	  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城选区关闭后，反对党总统候选人雪奇特尔·戈尔格雷在墨西哥城向支持者发表讲话后作出反应。墨西哥，2024年6月2日。美联社/奎扎利·尼策-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 	  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，选举日当天，选区工作人员关闭了投票站。墨西哥，2024年6月2日。美联社/豪尔赫·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 	  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥，六个胜利者的公共选举期间，人们在投票站投票。墨西哥，2024年6月2日，海，墨西哥城。美联社/雅伊尔·塞巴洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 	  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥，辛南坎坦。美联社/加布里埃拉·萨纳布拉亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; 	  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，人们在投票站排队。美联社/亚历山大·门格雷尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 	  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的一家投票站，美国反对党总统候选人雪奇特尔·戈尔格雷在选举日当天在选民等待投票站开门时摆姿势拍照。墨西哥，2024年6月2日。美联社/胡安·路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 	  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，选举日当天，普查工作人员在投票站准备。墨西哥，2024年6月2日。美联社/胡安·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; 	  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥奇瓦瓦州诺罗加奇镇，拉拉米鲁妇女在选举日当天在投票站等待投票。墨西哥，2024年6月2日。美联社/何塞·路易斯·贡萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 	  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，选举日当天，投票结束后，人们在投票站拿起手指上标记的墨水。美联社/亚历山大·门格雷尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 	  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，美联社/何塞·路易斯·加西亚在选举日当天在一家普查站投票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; 	  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，选举日当天，在贝尼托·胡安·帕斯国际机场设立的投票站，一名游客投票。美联社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; 	  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥，六个胜利者的公共选举期间，人们在投票站投票。墨西哥，2024年6月2日，雅伊尔·塞巴洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; 	  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，谢伊纳瓦姆。美联社/阿克亚·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; 	  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。美联社/亚历山大·门格雷尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; 	  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的辛南坎坦，2024年6月2日。美联社/加布里埃拉·萨纳布拉亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt; 	  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥，科玛丘恩的选民在选举日当天前往投票站。美联社/伊万·阿里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; 	  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥城的总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝阿特丽兹·古铁雷斯·穆勒在选举日当天走向投票站投票时，向选民挥手动作。美联社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; 	  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，人们手持支持墨西哥反对党总统候选人谢奇特尔·戈尔格雷的横幅，选民在选举日当天等待投票站开门。美联社/胡安·路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; 	  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的一家投票站，人们手持支持墨西哥反对党总统候选人谢奇特尔·戈尔格雷的横幅，在选举日当天在投票站外。美联社/奎扎利·尼策-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 	  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥，选举日当天，在投票站准备的普查工作人员。墨西哥，2024年6月2日。美联社/胡安·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt; 	  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，选举日当天，人们在投票站附近排队。美联社/胡安·路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 	  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，墨西哥城。美联社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在就如何更有效地应对大流行的全球性协议的谈判将于2025年或更早之前完成，世界卫生组织周六宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经就一项协议进行了两年的谈判，该协议旨在在大流行期间及之后加强合作，以弥补COVID-19期间的认可失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该联合国机构最初的目标是在本周达成协议，但由于富裕国家和贫困国家在疫苗共享和准备等问题上的深刻分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行的协议，以更新现有的具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生规则》（IHR），其中包括针对最具影响力和全球威胁性健康危机的新类别“大流行紧急情况”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·盖伯雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天所做出的历史性决策展现了成员国共同保护其人民和全世界人民免受公共卫生紧急情况和未来大流行共同风险的愿望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长哈维尔·贝塞拉周六表示：“通过这份协议，我们采取措施使各国承担起责任，并加强防止爆发威胁美国人民和我们的安全的措施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球健康规则的变化旨在加强世界对新冠疫情后新病原体的防御，因为新冠疫情导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：世界卫生组织标志在日内瓦总部附近可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）标志在总部附近可见。 REUTERS/Denis Balibouse/File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>