<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 31 Jan 2025 12:55:57 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>俄罗斯谴责特朗普导弹防御计划，并指控美国图谋 militarize 太空</title><link>https://www.reuters.com/world/russia-condemns-trump-missile-defence-shield-plan-accuses-us-plotting-militarise-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯周五谴责美国总统唐纳德·特朗普颁布的一项旨在建立新的导弹防御系统的行政命令，指责美国试图破坏全球核平衡，并为太空军事对抗铺平道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周一签署了一项命令，该命令“要求制定一个‘美国铁穹’”，这是一个针对弹道导弹、高超音速巡航导弹和其他形式空中攻击的下一代美国导弹防御系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫表示，此举意在更新过时的系统，并应对美国对手研发新运载工具所带来的“灾难性威胁”，这些威胁更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但俄罗斯外事部发言人玛丽亚·扎哈罗娃表示，这项计划旨在削弱俄罗斯和中国进行核威慑的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对特朗普新政府宣布的一项政策提出迄今为止最尖锐的批评中，她表示，美国的计划将妨碍有关核武器控制谈判的前景——这是特朗普和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京都表示支持的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该计划明确地设想加强美国核武库以及在太空进行军事行动的能力，包括开发和部署基于太空的拦截系统，”扎哈罗娃在莫斯科举行的新闻发布会上对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认为这证实了美国致力于将太空作为武装对抗的舞台，并部署武器的意图。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种美国的态度不会有助于缓解紧张局势或改善战略领域的局势，包括促进战略进攻性武器的有益对话，”她补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫的“铁穹”声明没有提到加强美国核武库的问题，而是表示：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国铁穹将进一步通过增强实力而实现和平的目标。通过赋予美国二次反击能力，铁穹将威慑对手对本土的攻击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普和普京都表示希望会面讨论包括乌克兰战争在内的一系列问题，但莫斯科表示尚未收到美国关于会面时间和地点的任何信号。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯外交部长拉夫罗夫在莫斯科举行年度新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TYPNRYZ7BFMV5CMT73MBYDQSCY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;俄罗斯外事部发言人玛丽亚·扎哈罗娃出席2025年1月14日在莫斯科举行的俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫的年度新闻发布会。路透社/埃夫根尼娅·诺佐申娜/资料图片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 10:46:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/russia-condemns-trump-missile-defence-shield-plan-accuses-us-plotting-militarise-2025-01-31/</guid></item><item><title>佩特罗要求在美国的无证件哥伦比亚人返回</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/petro-asks-undocumented-colombians-us-return-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗周五敦促在美国的无证件哥伦比亚人“立即”返回哥伦比亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在X平台上补充说，社会繁荣部将为参与该部门计划的返国人员提供信贷支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;载有从美国遣返人员的哥伦比亚空军飞机本周抵达首都波哥大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周末，哥伦比亚政府外交官与美国达成遣返航班协议，避免了两国之间的经济灾难。此前，两国都曾威胁要征收关税，美国还采取了签证措施。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗访问海地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/34SYMKIWERICZKDEHEXK2YE434.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗在海地雅克梅尔访问期间与跨国有领导小组会议后的讲话，2025年1月22日。路透社/马尔基森·皮埃尔/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:42:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/petro-asks-undocumented-colombians-us-return-2025-01-31/</guid></item><item><title>致命华盛顿坠机事故后，调查人员寻求抢救飞机</title><link>https://www.reuters.com/world/us/investigators-seek-salvage-aircraft-after-deadly-washington-crash-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;调查小组计划在周五继续努力打捞涉及华盛顿坠机事故的两架飞机，该事故造成67人死亡，并引发了有关美国首都航空安全的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚刚从周二坠入波托马克河的美国航空公司飞机中打捞出所谓的“黑匣子”后，潜水员准备继续“打捞飞机”并在周六寻找更多部件，华盛顿消防局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“夜间，船只将继续在现场进行安全和表面搜索，并由当地、州和联邦区域合作伙伴共同参与。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家运输安全委员会正在研究一架载有60名乘客和4名机组人员的庞巴迪CRJ700飞机的驾驶舱语音记录器和飞行数据记录器，该飞机上所有人员在坠机事故中不幸丧生，另外还有3名直升机机组人员也遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局尚未确定导致坠机的具体原因，该事故发生在地区喷气机试图在里根华盛顿国家机场降落时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部表示，该直升机飞行路线的最大海拔为200英尺（61米），但它可能飞得更高。根据飞行追踪网站FlightRadar24的数据，坠机发生在约300英尺的高度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无线电通讯显示，空中交通管制员已通知直升机即将到来的喷气机，并要求它改道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，机场当晚只有一名管制员而不是两名负责本地飞机和直升机的管制工作，这种情况被认为“不正常”，但对于较低的交通量来说是“足够的”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国航空（AAL.O）首席执行官罗伯特·伊索姆表示，坠机的美国鹰航5342航班飞行员有大约六年的飞行经验。这架庞巴迪喷气机由PSA航空公司操作，该公司是地区子公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部长皮特·赫格塞斯表示，坠机的直升机由三名戴夜视镜的“经验较为丰富”的军人操作，他们正在进行一年一度的训练飞行。当局表示，他们将暂停涉事陆军单位的其他飞行，并重新评估该地区的训练演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统唐纳德·特朗普在没有证据的情况下暗示，民主党推行的多元、平等和包容（DEI）努力可能发挥了作用。自1月20日就任以来，特朗普一直试图废除这些多元化、公平性和包容性计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的言论受到了民主党的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当调查还处于初步阶段时，他凭什么做出这些轻率的发言？”纳提祈祷网络民权组织主席阿·夏尔顿说。“无论这些是否是DEI聘用人员或常春藤盟校聘用人员，重要的是，这些家庭正在悲痛之中，不希望看到一名热衷于废除DEI政策的总统将这个时刻政治化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坠机事故中包括来自俄罗斯、中国、德国和菲律宾的人士，其中包括一些年轻花样滑冰运动员以及来自飞机出发地堪萨斯州的人士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚州州长格伦·扬金告诉路透社，截至周四，超过一半的遇难者的遗体已被打捞。该机场坐落在华盛顿的波托马克河对面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国鹰航5342航班坠入波托马克河" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WU2ARWSLURMGHBIU3ZZZLQWRFE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;联合新闻社/路透社/卡洛斯·巴里亚（Carlos Barria）2025年1月30日，美国，弗吉尼亚州亚历山大市，美国鹰航5342航班与一架黑鹰军用直升机相撞坠入波托马克河后，搜索与救援队伍在事故现场附近工作。 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国鹰航5342航班坠入波托马克河" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UQ4WIU5SXBMD5GKTY665DAQLUM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国海岸警卫队和其他搜救队伍在里根华盛顿国家机场附近波托马克河的坠机现场附近操作。2025年1月30日，路透社/联合新闻社/特里·巴肯/美国海岸警卫队手稿&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 06:09:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/investigators-seek-salvage-aircraft-after-deadly-washington-crash-2025-01-31/</guid></item><item><title>随着周六截止日期的临近，北美准备应对新的特朗普关税</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/north-america-braces-new-trump-tariffs-saturday-deadline-nears-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;北美地区的企业、消费者和农民在周五为特朗普总统可能在数小时内宣布对加拿大和墨西哥进口商品征收25%关税做好准备，此举可能会影响接近1.6万亿美元的年度贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普已设定周六之前对加拿大和墨西哥采取惩罚性关税措施的最后期限，理由是这两国未能采取更有力的措施阻止非法移民和致命的芬太尼及其前体化学品流入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在周四表示，他仍在考虑对华进口商品加征10%关税来惩罚北京方面对此事的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业组织正竭力寻求有关特朗普将如何实施关税的任何信息，无论是立即全面实施25%关税，还是先宣布后延缓实施以留出谈判时间，让三国采取相应措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使立即实施，根据以往关税行动，美国海关和边境保护局也需在未来两周至三周内发布公共通知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在周四表示，他将很快决定是否将关税适用于加拿大和墨西哥原油进口，这表明他对关税可能对汽油价格的影响有所顾虑。根据美国人口普查局的数据，石油是美国从加拿大和墨西哥进口的第一大商品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位熟悉此事的消息人士称，特朗普预计将根据《国际紧急经济权利法》(IEEPA)施行关税措施，以应对芬太尼过量使用导致的近7.5万人死亡以及非法移民问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这部1977年制定并在2001年“9·11”袭击后进行修改的法律赋予总统在危机中实施经济制裁的广泛权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普可利用的贸易法律工具中，IEEPA为其提供了快速实施广泛关税的最快途径，这与需要商务部或美国贸易代表办公室进行长期调查的其他措施不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提名的负责这些机构的华尔街高管霍华德·卢廷克和贸易律师詹妮斯·格雷尔尚未获得美国参议院确认，特朗普曾通过IEEPA在2019年时表示，准备因边境问题对墨西哥采取关税威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实施关税将撕裂30年的自由贸易体系，从而破坏北美高度一体化的经济体系，汽车零部件可能在最终组装前多次跨越边境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家和商务高管警告称，这些关税将导致从加拿大进口的铝和木材、从墨西哥进口的水果、蔬菜、啤酒和电子产品、还有两国从对方进口的机动车大幅价格上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家指出，关税由进口商品的企业支付，再将其成本转嫁给消费者或接受较低利润。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统的关税将首当其冲加税美国，”加拿大商会公共政策主管马修·霍尔姆斯表示，“从汽油到杂货再到在线结算，关税将贯穿经济体系，最终损害边境两边的企业和消费者。这是一场双输局面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大准备了详细的立即反关税目标，包括对佛罗里达橙汁加征关税，这曾是特朗普的住所所在州。一位熟悉计划的消息人士表示，加拿大的全面目标可能达到1500亿加元的美国进口商品，但在采取行动前会进行公众咨询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大能源与自然资源部长乔纳森·威尔金森表示，加拿大将重点针对对美国人打击更大的商品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的第一任期，中国针对美国大豆和其它农产品实施制裁，而欧盟则对美国威士忌和哈雷摩托车等标志性美国产品实施了制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统克劳迪娅·希门内斯表示，墨西哥也会进行回击，认为特朗普的关税将导致40万美国失业，并推高美国消费者的物价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但最近，希门内斯公开表示不相信特朗普会兑现其征收关税的承诺，她表示，“我们确实认为不会发生，事实上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分这种缓和态度可能源自特朗普周日与哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗之间的10小时贸易争端，特朗普威胁因拒绝允许载有哥伦比亚遣返人员的美国军机进入而对这个南美国家征收25%的关税。这场危机在佩特罗同意接受这些飞行后告终。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国对报复性行动的计划更为谨慎。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇强调了中美的合作针对芬太尼走私，表示希望美国不要将中国的好意当成理所当然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国贸易集团高管表示，特朗普最近关于芬太尼和移民问题的一些进展表明，关税可能会宣布但暂缓执行，但他也表示特朗普可能需要以行动支持其威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们只是威胁而不将其落实，他们将失去信誉，”这位高管称。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统特朗普签署拉肯莉莉法案，要求拘留在美国非法居住且被控盗窃的移民" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EXSDDJI5R5OKJMJNKF24QFTPJM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普在白宫签署拉肯莉莉法案，在美国非法居住且被控盗窃的移民必须被拘留，这一法案于2025年1月29日在美国华盛顿特区签署。路透社/伊丽莎白·弗兰茨/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:06:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/north-america-braces-new-trump-tariffs-saturday-deadline-nears-2025-01-31/</guid></item><item><title>印度尼西亚 Aceh 附近发生 6.2 级地震，地质学机构报道</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/magnitude-62-quake-hits-offshore-indonesias-aceh-geophysics-agency-says-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;印度尼西亚阿契省附近海域发生里氏6.2级地震，该国地质 physics 机构在其社交媒体平台X上发布消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地震深度约为29公里，机构表示没有引发海啸的潜在风险。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:31:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/magnitude-62-quake-hits-offshore-indonesias-aceh-geophysics-agency-says-2025-01-31/</guid></item><item><title>哈马斯公布将于周六在加沙释放的以方人质名单</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-releases-names-israeli-hostages-be-released-saturday-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦激进组织哈马斯宣布，将在下一次释放人质交换中释放被其在2023年10月7日对以色列袭击中绑架的最小人质的的父亲以及另外两人，包括一名美国公民，以换取巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯武裝 Wings 的发言人阿布·奥贝达阿尔在Telegram频道上发文表示，雅各丁·比巴斯、基思·西格尔和奥夫·卡德尔隆将于周六被释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雅各丁·比巴斯是九个月大的卡拉富的父親，以及当时四岁的阿里尔的父亲，在跨境袭击发生时，他们被绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡拉富和他的母亲希莉，希莉在同一次袭击中被绑架，在2023年底，哈马斯表示他们在以色列轰炸中丧生，这是加沙战争初期的袭击事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们被绑架后的揽获视频很快就开始在社交媒体上流传，视频中，恐惧中的希莉紧抱着她的两个孩子，孩子们被绑家，周围是武装袭击者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时34岁的雅各丁也被绑架，一圈人围住他，视频中，他头部受伤流血，遭受锤击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美籍以色列人基思·西格尔在被捕后不久，也在与妻子阿维瓦一起被哈马斯绑架，哈马斯此前发布了显示西格尔的视频，阿维瓦则在同年11月的第一批交换人质中被释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫·卡德尔隆的两个孩子，埃雷兹和萨哈尔，也在同一事件中被绑架，他们也在第一次人质交换中被释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯在加沙释放了三名以色列人和五名泰国人质，而以色列则释放了110名巴勒斯坦囚犯，此前以色列因遭到来自一次人质交换地点的拥挤人群而加剧了释放过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在停滞近15个月的冲突停火协议下，协议规定将在六周内释放关押在加沙的33名人质，以换取数百名巴勒斯坦囚犯，这些人中许多已经在以色列服刑终身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已有十五名人质和400名囚犯交换，哈马斯的囚犯信息办公室表示，本周六还将交换90名巴勒斯坦囚犯，包括九名服刑终身和81名服刑长期的囚犯，以及三位以色列人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡因在战争初期未能达成人质协议而受到以色列的批评，无视安保漏洞，使哈马斯领导的激进分子越境袭击了以色列，并占领了附近的多个社区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，对于当前协议，同样也存在以色列的反对意见，一些批评者称，协议左右不定，未能为大多数被绑架者决定命运，哈马斯仍然是加沙的主要势力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管遭受中东风云中最为先进的军事的沉重轰炸和哈马斯领导人亚辛·阿莱辛瓦尔被暗杀，哈马斯仍旧在加沙保持其影响力的坚挺姿态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关押在哈马斯关押的巴勒斯坦囚犯和被囚人员包含30名未成年人，以及一些因参与针对以色列致命攻击而被关押的巴勒斯坦团体成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在哈马斯袭击以色列的单日事件中，1200多死，超过250名人质被绑架，这是大屠杀以来遇难和被绑架最严重的一天。死者和被绑架者中还包括数十名泰籍农业工人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据加沙卫生部的统计，以色列军事回应造成超过47000名巴勒斯坦人丧生，加沙230万名居民身处极度短缺药品、燃料和食物的困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列也在此过程中杀死了数名哈马斯领导层成员及另一个伊朗盟友黎巴嫩赫真运动的成员，对伊朗在中东地区的情报网络造成了重创。叙利亚伊朗支持的总统巴沙尔·阿萨德的倒台也进一步增强了以色列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯及其加沙居民指责以色列进行不分青红皂白和比例失调的轰炸，而以色列则表示采取措施保护平民，并指责哈马斯使用人肉盾牌在人口密集的加沙占多数，对此哈马斯予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约一半的人质曾在2023年11月的停火中被释放，其他人在以色列对加沙军事作战期间也陆续被营救或获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自哈马斯袭击引发的战争以来，以色列杀死了数名哈马斯领导层成员及黎巴嫩赫真运动的成员，干部职工打击了伊朗地区代理网络，同时也为叙利亚伊朗支持的一方总统巴沙尔·阿萨德的倒台提供了帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段合作的谈判有望于2月4日开始，旨在释放包括军事年龄男性在内的超过60名人质，并实现以色列从加沙的全面军事撤出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果取得成功，和平结束战争的可能性将随之出现，同时也将开始谈论重建加沙这一巨大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一张显示基思·西格尔的横幅，西格尔是10月7日以色列袭击中的被扣押者和双国籍公民，此图于2024年4月28日在以色列特拉维夫拍摄，正值以色列与哈马斯之间持续冲突，其他被扣押者横幅也隐约可见。路透社/谢恩·斯塔普兰顿/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KP63LBKTTFJGNBHGFHBWEVT4VY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;一张显示基思·西格尔的横幅，他是一名于2023年10月7日以色列袭击中被捕并被扣押在加沙的双重美国国籍公民，此图拍摄于2024年4月28日以色列特拉维夫，正值以色列与哈马斯之间持续冲突，其他被扣押者横幅也隐约可见。路透社/谢恩·斯塔普兰顿/文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 09:30:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-releases-names-israeli-hostages-be-released-saturday-2025-01-31/</guid></item><item><title>独家：美国寻求阻止真主党盟友提名黎巴嫩财政部长</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/us-seeks-block-hezbollah-ally-naming-lebanon-finance-minister-sources-say-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;华盛顿正在对黎巴嫩高层官员施压，要求他们不要让真主党和其盟友提名下任财政部长，知情人士透露，此举意在限制该伊朗支持组织在国家事务中的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国对黎巴嫩教派政治的直接干预显得尤为非同寻常，其背后的目标是利用中东地区的权力平衡变化。去年与以色列的战争中，真主党及其叙利亚盟友巴沙尔·阿萨德严重受挫，导致真主党被赶下台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如同黎巴嫩所有主要政治派系一样，武装组织真主党长期以来都会协调任命政府官员，特别是自2014年以来，阿迈勒运动一直是黎巴嫩财政部长的唯一任命者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但知情人士表示，五名消息人士称，美国官员希望随着黎巴嫩新总理纳幅夫·萨勒姆组建新政府，真主党的这种影响力能被削弱。这些人士要求匿名，因为他们未获授权接受媒体采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们表示，美国官员已向萨勒姆和黎巴嫩总统约瑟夫·奥恩传达信息，呼吁不要让真主党在下一届内阁中担任职务。奥恩作为军队指挥官曾得到美国的支持，并在一月初当选总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息人士中三人称，黎巴嫩-美国商人马萨德·布尔罗斯是美国前总统唐纳德·特朗普任命的中东事务顾问，在向黎巴嫩传达这一信息的人中占有一席之地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国共和党国会议员公开呼吁特朗普不要让真主党和其盟友进入政府，但之前几乎没有报道指出布尔罗斯及其他美国官员向黎巴嫩直接传达了这一信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫和国务院未立即回应路透社相关问题，美国是否对真主党在内阁中的角色进行了干预，或布尔罗斯的角色是否进行了干预的具体情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布尔罗斯在接受黎巴嫩的阿尔贾达电视台采访时说，他期待新政府不包括“那些与旧体制有关的人”，以便恢复国际信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位接近真主党的知情人士表示，美国正在对萨勒姆和奥恩施加显著压力，要求他们限制真主党的翅膀及其盟友的势力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位直接了解情况的人士告诉路透社，允许真主党和阿迈勒民兵提名财政部长将损害黎巴嫩获取外国资金的机会，用于应对去年战争遗留下来的巨额重建账单，以色列空袭去年损毁了黎巴嫩大片地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大部分破坏发生在多数什叶派地区，真主党在那里获得支持。真主党呼吁阿拉伯国家和国际社会支持重建，但黎巴嫩国内和区域来源称，国际援助取决于政治进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上述进展之一是奥恩在当选总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特王室的一位消息人士表示，法国、沙特、美国的使节已告知议会发言人纳比赫·伯里，黎巴嫩选出总统是国际财政援助，包括来自沙特阿拉伯的援助的前提条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后的步骤将是政府的组建。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被问及真主党在新政府中的席位时，法国外交部发言人克里斯托夫·勒梅尔表示，新政府需要强大，并能够把黎巴嫩所有不同的民族团结起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国官员称，尽管真主党已受损，但仍不可忽视该派别什叶派社区的利益，并指出真主党在政治版图中发挥着作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩实行按宗教分配政治职位的分享制，总统由马龙尼派基督徒担任，总理由逊尼派穆斯林担任，议会议长由什叶派穆斯林担任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾在国际法院担任院长的法官萨勒姆于1月13日被提名组建黎巴嫩新政府，赢得了大多数议员的支持，但未获得真主党和阿迈勒民兵的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他已在过去两周内与政治派别进行磋商，以组成一个基于宗教和政治派别分配职位的内阁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在接受美国政府资助的阿拉伯语电视台Al-Hurra周二采访时称，他所在的党提名了议员兼前部长贾巴尔担任该职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位向路透社提供信息的消息人士表示，美国对什叶派穆斯林担任该职位没有异议，但不希望真主党或阿迈勒民兵直接影响该职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一位消息人士表示，华盛顿已向萨勒姆传达信息，称黎巴嫩正处于新阶段，真主党和其盟友“不得享有与之相同特权”，包括“获得敏感的财政部长等职位”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国共和党籍国会议员达林·拉赫德和达里尔·艾萨联袂美国-黎巴嫩友政协席的成员写信给特朗普，要求他考虑是否允许向黎巴嫩提供财政和重建帮助，前提是一系列至关重要的政策，据路透社看到的信件副本显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“黎巴嫩的新政府不得让任何真主党成员或他们的政治党派代表进入新政府。”这对搭档在信中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡内基中东中心的迈克尔·杨说，鉴于美国对公共支出在黎巴嫩财政体系中扮演的关键角色，美国视财政部长职位属于一条“红线”，因为2019年巨大的政府债务引发了黎巴嫩金融体系的灾难性崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国希望在黎巴嫩树立一个后真主党秩序，因此从他们的观点来看，拒绝真主党和阿迈勒运动在政府政策上拥有一席之地是合理的。”杨在接受路透社采访时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于财政部长职位的竞争引发了黎巴嫩的政治紧张局势，黎巴嫩力量党——一个坚决反对真主党的基督教派别——威胁如果不让真主党和阿迈勒民兵提名该职位和其他关键职位，将抵制政府组建。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 09:49:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/us-seeks-block-hezbollah-ally-naming-lebanon-finance-minister-sources-say-2025-01-31/</guid></item><item><title>英国、法国和德国重申对以色列阻止与联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（UNRWA）接触的关切</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/uk-france-germany-reiterate-concern-over-israel-blocking-contact-with-unrwa-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;英国、法国和德国于周五重申了他们对以色列实施一项法律的“严重关切”，该法律禁止以色列官员与联合国巴勒斯坦难民救济机构UNRWA接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们敦促以色列政府与包括联合国在内的国际伙伴合作，确保UNRWA的运作连续性。”三国联合声明如此说道，该声明由英国政府发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法律于今年10月获得通过，并从本周四开始生效，禁止UNRWA在以色列领土上运作，并阻止该机构与以色列当局接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列官员指控一些UNRWA工作人员参与了2023年10月7日由哈马斯发动的袭击，并称这些工作人员是巴勒斯坦激进组织的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国于本周四表示，UNRWA继续在加沙地带、西岸和东耶路撒冷提供援助和公共服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UNRWA于1949年成立，为 Palestinians 及邻近阿拉伯国家叙利亚、黎巴嫩和约旦的数百万人提供援助、医疗和教育服务。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt=" Palestinians 接受以色列和哈马斯停火后UNRWA提供的援助，在加沙地带南部的 Khan Younis" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JH7JZJFRVJPQRPILXVZ223PU4U.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位 Palestinians 男子在以色列和哈马斯停火后，从UNRWA获得援助箱，地点在加沙地带南部的 Khan Younis，2025年1月21日。REUTERS/Hatem Khaled/资料照片&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 10:00:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/uk-france-germany-reiterate-concern-over-israel-blocking-contact-with-unrwa-2025-01-31/</guid></item><item><title>俄罗斯逼近乌克兰关键城市，寻求通往未来进攻的通道</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-closes-key-ukrainian-city-seeking-gateway-future-advances-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯军队正逐步收紧对东部乌克兰城市波克罗夫斯克的封锁，这座城市是关键的后勤枢纽，其主要补给线在俄罗斯入侵邻国基辅三年后仍然受到威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管乌克兰坚称坚守该城市，但如果波克罗夫斯克被完全包围或沦陷，俄罗斯将能够在东部多方向发动攻击，并在战争关键时期增大对基辅的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波克罗夫斯克内部生活条件恶劣。据地方总督所述，战争前的人口为6万人，目前仅有7000名居民。最近邮局已经关闭，邮件将由装甲卡车投递。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波克罗夫斯克两侧的俄军炮兵和无人机可击中贯穿乌克兰东西全境的关键高速公路。大多数车辆目前为安全起见改用绕行通往波克罗夫斯克的旁路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最近几天，莫斯科部队已抵达东部乌克兰最重要的物流枢纽德涅彼得罗夫斯克通往波克罗夫斯克的主要铁路线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“形势总体艰难，敌人不断进行步兵攻击。”驻守波克罗夫斯克战线的乌克兰59师副指挥官如是说。为了安全原因，他要求使用军用代号凤凰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该军官称，敌军步兵数量众多，分队攻击时不惜承受重大伤亡，并能巧妙利用地形和能见度低的天气条件躲过无人机监视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不分昼夜，他们都在前进。”凤凰向路透社表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波克罗夫斯克的公路和铁路连接使其成为乌克兰前线大片区域的重要补给中心，尽管近期俄罗斯的炮火和无人机威胁已经限制了这部分功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卡内基国际和平基金会高级研究员迈克尔·科芬曼称，如果波克罗夫斯克沦陷，俄罗斯军队可以利用它作为推进向北或向西的平台。同时，他们正在该地区后方建设并修复铁路，这将使他们能够向西推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德涅彼得罗夫斯克地区是一个较大的省份，其东部边缘直面波克罗夫斯克。目前俄罗斯军队距离其边界约5公里，这并非乌克兰被俄罗斯占领的四个地区之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普正在推动双方达成和平协议，俄罗斯对该地区的占领可能会在未来谈判中增强其立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰军方发言人维克多·特鲁霍夫表示，俄罗斯军队正从西面试图绕过并包围波克罗夫斯克，这不同于他们对占领此前大城市时所采取的昂贵正面进攻和巷战方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“似乎可能是第一次，他们开始节省兵力。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三位接受路透社采访的分析师称，如果俄罗斯占领了波克罗夫斯克，其主要的进攻选项有两个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，俄罗斯军队可向德涅彼得罗夫斯克地区稀疏人口的平原推进，这片区域的防御工事很少，且为基輔抵挡敌人的天然和城市障碍提供较少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，俄罗斯军队可向北推进，进入工业城镇构成的密集网络，这将使莫斯科能够对目前被乌克兰控制的顿巴斯地区内第二大城市克拉马托尔斯克和斯洛维扬斯克施加压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日，乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基任命了陆战部队指挥官米哈伊洛·德帕蒂耶以指挥波克罗夫斯克及其周边战线的战术指挥任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他是一位备受尊敬的指挥官，他的任命可能有助于改善前线单位之间的指挥控制和协调，这是过去一年乌克兰所面临的一大挑战。”美国外交政策研究学院高级研究员罗伯·利表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波克罗夫斯克兵线上的攻击主要由少量步兵分队进行，使用小村庄和滩林进行阵地建设，军方发言人特鲁霍夫表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;副营长凤凰表示，俄罗斯最近开始使用新战术，派遣由3至4人组成的步兵小队深入敌方领土，利用反坦克地雷伏击乌克兰士兵和车辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他指出，总体来看，过去的一个月中袭击略有减弱，俄罗斯的炮击频率也较六个月前有所减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芬兰黑色乌鸦集团分析师帕西·帕罗因恩表示，由于缺乏足够的人力资源，乌克兰难以有效地反击俄罗斯的小规模步兵袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基辅已经面临长时间的征兵和动员问题，去年乌克兰有士兵因在疲惫不堪的部队中入不敷出而逃离或放弃了服役。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌军单位正陷入步兵短缺的困境。”帕罗因恩说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="波克罗夫斯克受损的建筑，系俄罗斯军事打击所致" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7B6P2DBQXFJJ3ILTPRMXPIYR3M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;波克罗夫斯克，乌克兰顿涅茨克地区，2025年1月21日。路透社/Inna Varenitsia/资料照片 - 受伤的公寓楼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="76岁的米科拉将柴火绑在自行车上，其所在建筑系俄罗斯军事打击所致" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IHVACNVOBVNSBFQIQCX5DRQF2Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;波克罗夫斯克，乌克兰顿涅茨克地区，2025年1月25日。路透社/Anton Shynkarenko/资料照片 - 76岁的米科拉将柴火绑在自行车上&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="波克罗夫斯克居民追赶鸽子" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MZNFRUL2M5PAFK7SHJNHPZYVBM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;波克罗夫斯克，乌克兰顿涅茨克地区，2025年1月21日。路透社/Inna Varenitsia/资料照片 - 战争期间的一幕，居民追赶鸽子&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 07:06:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-closes-key-ukrainian-city-seeking-gateway-future-advances-2025-01-31/</guid></item><item><title>乌克兰称在库尔斯克地区摧毁了俄方指挥post</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-says-it-destroyed-russian-command-post-kursk-region-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰军方周五表示，其导弹和炮兵部队对库尔斯克地区的俄军队指挥部实施了打击，这是为了干扰莫斯科军队的作战与后勤活动。“在此次协同精确打击中，敌方的指挥控制中心被摧毁，”总参谋部在Telegram上宣布。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:25:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-says-it-destroyed-russian-command-post-kursk-region-2025-01-31/</guid></item><item><title>台湾总统告诉教宗方济各全球机构应停止排除该岛</title><link>https://www.reuters.com/world/taiwan-president-tells-pope-francis-global-bodies-should-stop-excluding-island-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;国际组织应当停止以政治原因孤立台湾，台湾地区领导人赖清德在致教宗方济各的信中指出，并强调他认为战争没有赢家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梵蒂冈是唯一有正式外交关系的国家之一，依然与中华人民共和国声称的台湾保持关系。台北方面对此尤为关切，注意到北京方面与梵蒂冈改善关系的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月，梵蒂冈与中国延长了关于中国天主教主教任命的协议至四年，显示出双方之间信任程度的提高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德回应教宗方济各在2024年1月1日世界和平日的消息时，在信中提到教宗有关应对全球挑战如粮食危机和气候变化应当共同合作的评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我非常赞同这一观点，因此真诚地希望国际组织停止以政治原因孤立台湾。”赖清德在办公室发布的信件中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾由于来自中国的压力，大多数全球组织不允许其参与。北京认为台湾是中国的一个省份，无权被视为独立国家，这一观点被台北政府所否决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德还提到中国持续的军事威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您曾指出战争对所有人都是失败。我也坚信和平无价，战争没有赢家，”赖清德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“国际社会在维护台湾海峡和平稳定方面达成了高水平的共识。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国宪法保障宗教自由，但近年来，政府已加强对被视为挑战共产党和国家权威宗教的限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾不限制宗教信仰自由，拥有繁荣的宗教社群，包括基督徒、佛教徒和穆斯林。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="台湾地区领导人赖清德在台北举行的亚洲民主与人权奖颁奖典礼上发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3YLBQG2XIRIQ3MR277AP5ZMWKE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年12月10日，台湾地区领导人赖清德在台北举行亚洲民主与人权奖颁奖典礼上的发言。路透社/Ann Wang/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 10:57:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/taiwan-president-tells-pope-francis-global-bodies-should-stop-excluding-island-2025-01-31/</guid></item><item><title>英国说唱歌手开设新超市 以助社区“被看见”</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/uk-rappers-open-new-supermarket-help-their-community-feel-seen-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;两位英国嘻哈音乐人因厌倦了在家乡一家家店铺寻找所需的文化多元产品，决定自行解决问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获奖组合Casyo Johnson和Karl Wilson，音乐界名为Krept and Konan，他们在2015年推出了热门单曲“Freak of the Week”。两人成长于伦敦南部的Croydon，2021年的一次人口普查数据显示，当地约40%的居民属于黑人或亚裔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这对组合表示，他们所在的许多社区缺乏服务良好的小型本地便利商店，而一些大型杂货店的“世界食品”货架上也缺乏产品多样性。他们希望通过即将开业的15000平方英尺大型超市“Saveways”来填补这一空白，新超市定于周六开业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望人们感到被看到，”Konan说，他曾因音乐和Croydon社区的贡献获得2020年大英帝国勋章。“我们希望人们在购物时，能找到代表自己的地方，特别是当他们想要获得特定的食物时。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超市货架上摆放了数百种香料、不同类型的豆类、大米和食用油。购物者还将能够大量购买清真肉类、奇异鱼类和水果，以及来自少数族裔的头发和美容产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超市内设有一个祈祷室和一个意见箱，方便购物者向管理人员提出新增产品的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开设“一站式商店”，旨在为黑人、亚洲人和少数族裔社区提供定制产品，这一想法来自他们的商业伙伴Kaysor Ali，两人相识已有15年之久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“背后充满真心，正是这种信念驱使着我们前进，”阿里说道。“最重要的是填补这一空白，因为从来没有人这么去做——达到如此标准，”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:28:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/uk-rappers-open-new-supermarket-help-their-community-feel-seen-2025-01-31/</guid></item><item><title>对于处于粮食危机中的数百万儿童而言，面临终身损害的更大风险</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/millions-children-food-crises-heightened-risk-lifelong-damage-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;自从以色列与哈马斯达成停火协议以来，进入加沙地带的援助物资急剧增加，这有望缓解战争对该地区民众，尤其是儿童的严峻食品紧急状况。然而，即使在救援物资到达后，他们经历的饥饿也可能在未来数年对其健康造成长期影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据联合国1月22日的估计，2025年将有超过6万名加沙儿童需要治疗急性营养不良。已经有部分儿童死亡，但具体死亡人数差异较大。幸存者即使恢复到足够的营养水平，仍然面临多重长期健康威胁：儿童营养不良所引起的长期健康问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一令人担忧的前景引起了全球广泛关注。据路透社此前报道，在过去的一年中，从海地到阿富汗再到苏丹等多个发展中国家，以及加沙地带，饥荒和其他急性食品危机肆虐，影响了全球人口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据路透社获得的联合国世界粮食计划署的独家估计，全球约有1.31亿儿童，其中近4000万不满5岁的儿童居住在遭受急性食品危机的地区。这些地区还有近470万孕妇。这些估计基于世界各地可进行评估的最新数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据科学家、营养专家和人道主义组织官员的研究，儿童时期的饥饿造成的持久损害范围广泛且深远。研究显示，经历严重营养不良的儿童可能永远不会达到其全部的认知或身体潜力。另一些研究还表明，儿童时期，甚至孕期的营养不良与日后患心血管疾病、2型糖尿病和其他非传染性疾病的风险增加有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们正确地关注了营养不良的短期方面，但忽略了当紧急情况结束时，造成的损害并不会自行停止。”伦敦卫生与热带医学学院的营养学教授马克奥·凯拉克表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究显示，如果儿童后来能够获得良好的营养，一些因严重饥饿造成的影响可以得到缓解。但这需要满足很多条件。在发生食品危机的许多国家中，贫困、战争和内乱在危机结束后依然存在，限制了儿童获得充足食物和医疗保健的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着获得短期和长期影响的确切数据非常困难。尽管如此，“营养不良的儿童状况越严重，恢复就越难，”救助儿童会营养部门负责人汉娜·斯蒂芬森表示。她还补充说，儿童遭受营养不良的时间长短是决定因素之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家们强调，每一个营养不良的儿童都是悲剧，但饥荒和其他食品危机可能会使整整一代人遭受身体和认知上的缺陷。这也将在社会层面造成巨大损失，影响个体、家庭乃至整个国家。埃塞俄比亚吉马大学儿童和孕产妇营养及心理健康研究员穆巴拉克·阿贝拉教授表示，他生于1980年代初该国的饥荒时期，对此深有体会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在食品危机中，儿童相较于成人更易遭受营养不良、饥饿和感染性疾病导致的死亡，这些疾病对虚弱的个体更具致命性。科学家表示，儿童也比成人对极端营养不良引起的长期健康问题更为敏感，因为他们的身体和大脑仍在发育中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织将营养不良分为四种类型，所有这些类型都可能在饥荒或其他严重食品危机期间出现，造成持久影响，并可能同时存在于一个儿童身上：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;营养敏感性增加&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;儿童受到极端饥饿的影响有多重因素。已经饱受慢性营养不良或存在残障的儿童往往更容易受到食品危机短期和长期影响。一项由利物浦大学/马拉维-利物浦-韦尔科姆基金会的马尔维扎研究小组主导的研究即展示了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在该研究中，研究人员在马尔维扎布莱特蕾镇对1024名儿童进行了跟踪研究，他们在2006年7月至2007年3月期间因急性营养不良住院治疗。许多儿童因现有健康状况更易遭受营养不良。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一年后，研究团队只能确认462名儿童（45%）的存活情况。其中一些已离开该区域或未能被追踪，但427名儿童在治疗中或治疗后不久去世。最年轻和营养状况最差的儿童死亡率最高，此外，那些患有艾滋病或存在残障的儿童死亡人数也显著增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15年后，即2021年，最初患急性营养不良的儿童中仅有168人存活且可被追踪。这相当于最初接受治疗的最健康的一组儿童。尽管作为青少年，他们仍有一些因营养不良而造成的迹象，比同龄儿童或社区中的儿童要矮。还有一些弱握力的迹象，这表明总体肌肉力量减弱。差距比治疗后七年时要小，显示出一些恢复和追赶是可能的，凯拉克表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越来越多的研究显示，在饥饿危机期间怀孕的女性所生的婴儿也面临着长期损失的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项于2022年8月发表在《科学》杂志上的研究重点关注了苏联政府在约瑟夫·斯大林领导下策划的1932-33年乌克兰饥荒。这场人为灾难导致了约400万人死亡。研究人员发现，那些在怀孕初期接触过饥荒的儿童成年后患2型糖尿病的风险比未接触者高出一倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，我终于满意了，这确实发生了一些事情，”该研究的主要作者、纽约哥伦比亚大学医学中心的流行病学教授伯特·隆密说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究还显示，中国的1958-1962年大饥荒和二战末期的荷兰饥饿冬季时期，类似情况也存在。研究发现，孕期营养不良导致婴儿在成年后肥胖和精神分裂症等疾病风险增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项对数十项研究的系统回顾发现，儿童时期严重的营养不良与日后患非传染性疾病（包括糖尿病和心血管疾病）的风险增加有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员表示，尚不清楚早期极端营养不良和孕期营养不良如何导致终身健康问题。他们认为，孕期可能干扰了大脑和其他重要器官的发育，或暴露在营养不良母亲所产生的一系列应激激素中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些科学家认为，表观遗传学，即基因如何通过环境条件被激活或抑制的研究，可能在某些情况下发挥作用。这些研究认为，一些婴儿可能具有能够在艰难时期生存的表观遗传特征，但在充分营养时期则难以应对，他们面临的代谢状况（如肥胖和糖尿病）风险增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一种可能的观点是，儿童消化食物的能力在早期就已经设定，营养不良的儿童的代谢在成年后难以处理过度进食。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员表示，营养不良造成的长期影响需要更多的研究来确定具体原因。伦敦卫生与热带医学学院的凯拉克教授表示，填补这一“重要证据缺口”将有助于改善以往营养不良儿童的初始治疗和长期支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;饥荒对儿童造成的长期影响令人忧虑，无数的幽灵环绕其间，包括在饥荒期间死亡的成千上万甚至数百万人口，以及那些因生育率下降而从未出世的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;严重食品危机往往剥夺了女性的选择，因为它影响了生育能力和婴儿的生存率，或因为一些人不愿生育无法养活的婴儿。联合国人口基金的马威廉堡德健康专家韦比尔德·泽克表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机构尚未获得当前食品危机对生育率的影响数据。然而，过去饥荒的影响提供了先例：在1958-1962年中国饥荒高峰期，出生率下降了80%。在乌克兰，研究人员估计，若没有1930年代的饥荒，人口可能比现在减少10%。&lt;/p&gt;
  
  &lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙地带，加办尤尼斯慈善厨房烹饪的食物被送往哈利约恩斯，当地人们聚集领取食物" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WYXJ2A4HPZK6VMXEA3QLMNIEWM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年10月16日，加沙地带南部加办尤尼斯，冲突期间，当地儿童聚集在慈善厨房烹饪的食物旁领取食物。路透社/穆罕默德·赛义勒/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:03:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/millions-children-food-crises-heightened-risk-lifelong-damage-2025-01-31/</guid></item><item><title>苏伊士运河管理局表示红海局势趋于稳定</title><link>https://www.reuters.com/world/suez-canal-authority-says-stability-returning-red-sea-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;苏伊士运河管理局主席奥斯马·拉比埃向全球航运巨头马士基公司表示，红海的情况出现了稳定迹象，并敦促该公司在规划海上航线时予以考虑，根据苏伊士运河管理局的声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明称，拉比埃是在与丹麦集装箱航运集团首席执行官及其他高级管理人员会面时发表上述言论的，但未透露会议的具体时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在规划未来一段时间的海上航行计划时，将考虑到在红海区域观察到的积极信号。”拉比埃在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家全球知名航运公司已暂停红海航线，绕道非洲南部以避开也门胡塞武装可能的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及总统阿卜杜勒·法塔赫·塞西在12月表示，航运中断导致2024年苏伊士运河收入下降约70亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，马士基（股票代码：MAERSKb.CO）表示，尽管胡塞武装宣布将限制对船只的袭击，其仍将继续绕开亚丁湾和红海，将航线改至非洲南部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胡塞武装是伊朗支持的组织，自2023年11月以来对船只发动了超过百次袭击，导致至少两艘船只沉没、一艘船只被劫持，以及至少四名船员死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="苏伊士运河管理局主席奥斯马·拉比埃在新闻发布会上的讲话场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OKYBAX32LBIWNCYTSEXRGQP7XM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;苏伊士运河管理局主席奥斯马·拉比埃在新闻发布会上的讲话场景，埃及塞德港，2022年2月15日。路透社/莫罕默德·阿卜杜勒·盖尼/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:13:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/suez-canal-authority-says-stability-returning-red-sea-2025-01-31/</guid></item><item><title>德国保守派与极右势力的投票将 complicating 联盟建设</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/german-conservatives-vote-with-far-right-set-complicate-coalition-building-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;主流德国政党之间合作问题上的禁忌被打破，预计将在下月选举后形成联合政府的努力复杂化，并可能加深德国作为欧洲最大经济体的政治不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国历史上因纳粹主义而伤痕累累的禁忌终于被打破，这是热门竞选人弗里德里希·梅尔茨的决定：他希望通过与极右翼的“ alternative for Germany (AfD)”政党合作，在议会推动一项严控非法移民的议案。这一举动令朔尔茨总理的社会民主党及绿党大为不满，损害了政党间互相信任的程度，尤其是保守派的基民盟/基社盟派系需要与之结成联盟控局2月23日选举的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国伦敦国王学院德国研究讲师亚历山大·克拉克森表示，现在的联盟谈判可能比往常更漫长且复杂，而且可能会令日程安排变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们将希望确保谈判尽可能详尽无遗，”克拉克森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;漫长而复杂的谈判或者结成难以操作的联盟，可能在德国寻求从结构性危机中解救经济、从而提振更广泛欧洲地区经济时，使决策受到阻碍。欧盟也依靠德国这个历来作为其经济引擎，且在与美国政府谈判时的强硬伙伴。美国总统唐纳德·特朗普威胁对欧盟加征关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些政治分析师认为，极右翼的AfD可能从任何延长的政治不稳定中受益，该党目前民调排名仅次于基民盟/基社盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何在下次选举后结成的联盟都将非常不和谐，”汉诺威大学政治学家菲利普·柯克勒说。“但除非接下来的联盟在生活成本等方面表现出色，否则AfD在2029年或更早取胜也是有可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举在朔尔茨总理领导下的绿党和自由民主党的三党联盟已于11月崩溃后被召回。目前他在由社会民主党和绿党组成的少数政府领导下履职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自12年前大联盟政党和极右翼的AfD的崛起，政党联盟已经变得更加复杂。进入了议会的政党越多，而且AfD越强大，两个政党形成多数派的能力就越艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Afd目前民调支持率最高达22%，是2021年的两倍，但所有主流政党都普遍认为，他们将遵守不会与AfD联合执政的承诺，AfD受到安全部门监督。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保守派民调支持率为约30%，需要依赖社民党的朔尔茨或绿党与之结盟执政，后者目前民调支持率为约15%和14%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，议会周三的投票引发了对梅尔茨的严厉批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我再也无法信任他了，”朔尔茨在投票后说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社民党和绿党的资深成员公开称梅尔茨不适合领导德国。一些立法者私下认为，在梅尔茨领导的保守派右转之后，他们可能无法在梅尔茨领导下与保守派共治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他没有道德，也没有可靠性，这样的人不应该掌管这个国家，”社民党议会领导人卡特娅·马斯特说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保守派指责绿党管理经济不善且与许多选民脱节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔茨不仅呼吁永久性的移民控制，还拒绝在德国边境接受所有寻求庇护的人员，这种立场增加了与绿党及社民党的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两党指责梅尔茨在11月违反承诺，未经极右翼支持就推动了一项可通过议会议案的动议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔茨希望通过在移民问题上占据主动，增加保守派的支持率。不过此举却引发德国各地的抗议，他坚称加强移民管控是应对在公共场所的频繁暴力事件的必要应对措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，将注意力集中在移民上也可能对AfD有利。鉴于其在移民问题上的强硬立场，可能会无意中提升社民党与绿党的声望，让他们能够在民众心中充当抗击AfD的坚实防线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周民调结果不一。一些结果显示出AfD的支持率有所提升，而基民盟/基社盟的支持率有所下降。另外的结果则显示支持率几乎不变。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="联邦议院议长会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KBBMEGFCRVOIHLWJ445F2EJZSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图为从左至右：基民盟党魁弗里德里希·梅尔茨、基社盟党魁米夏埃尔·卢特、社民党和绿党领袖。这是梅尔茨于2025年1月31日在柏林联邦议院议会长会后的场景。他在当天成功推动议会通过一项移民严控议案，该议案包括边境拒绝寻求庇护人员。照片由路透社公开在报道中使用。图片提供者：路透社/娜达雅·沃尔哈根&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="联邦议院议长会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3SRMJBIZ5VNJ3OFPBOR6VG7M3U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图为基社盟党魁米夏埃尔·卢特与基民盟党魁弗里德里希·梅尔茨。梅尔茨于2025年1月31日成功推动议会通过一项移民严控议案，该议案包括边境拒绝寻求庇护人员。照片由路透社公开在报道中使用。图片提供者：路透社/莉泽娅·约翰逊森&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="联邦议院议长会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/43ZJNI2TWBNIROXSOW5QKU5DCA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图为联邦议院议长奥拉夫·朔尔茨与社民党议会主席罗尔夫·穆岑希克。基民盟党魁弗里德里希·梅尔茨于2025年1月31日成功推动议会通过一项移民严控议案，该议案包括边境拒绝寻求庇护人员。照片由路透社公开在报道中使用。图片提供者：路透社/娜达雅·沃尔哈根&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="联邦议院议长会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2K46KD5QJRLNLKOZLXGGRR527I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图为德国绿党成员布里塔·哈森曼与基民盟党魁弗里德里希·梅尔茨。梅尔茨于2025年1月31日成功推动议会通过一项移民严控议案，该议案包括边境拒绝寻求庇护人员。照片由路透社公开在报道中使用。图片提供者：路透社/莉泽娅·约翰逊森&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="联邦议院议长会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NM2XDIJA5JKULGM7LJIM76QJKA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图为自由民主党党魁、前德国财长克里斯蒂安·林德纳与基民盟党魁弗里德里希·梅尔茨。梅尔茨于2025年1月31日成功推动议会通过一项移民严控议案，该议案包括边境拒绝寻求庇护人员。照片由路透社公开在报道中使用。图片提供者：路透社/娜达雅·沃尔哈根&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:24:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/german-conservatives-vote-with-far-right-set-complicate-coalition-building-2025-01-31/</guid></item><item><title>印尼政府增加更大规模的免费餐食预算将使增长率提高2个百分点，总统顾问称</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/indonesias-bigger-free-meals-budget-add-2-pct-points-growth-presidents-adviser-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;印度尼西亚为今年一项为学童提供免费餐食的计划追加了100万亿印尼卢比（约61.4亿美元）的额外预算，将使该国经济增长率提高近2个百分点，总统佐科·维多多的一名顾问周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/indonesia-dishes-out-first-free-meals-programme-targeting-83-million-people-2025-01-06/"&gt;佐科标志性免费餐食计划&lt;/a&gt;本月早些时候启动，原定今年覆盖约1750万人，预算为71万亿印尼卢比（约43.6亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度尼西亚今年的国内生产总值增长目标为5.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佐科兄弟兼亲密顾问哈希姆·乔乔哈迪库索莫周五在一场论坛上表示，总统已同意追加100万亿印尼卢比的预算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度尼西亚财政部周四表示，该项目的预算为171万亿印尼卢比，预计2025年将覆盖约4000万人。该项目负责人两周前表示，佐科希望追加预算，使餐食计划能在年底覆盖&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/indonesia-needs-6-bln-more-budget-expand-free-meals-programme-2025-01-17/"&gt;近8300万人&lt;/a&gt;，即人口的四分之一以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此项免费学校餐计划帮助佐科在上个月的民调中获得了约为81%的公众认可率，基于他首百天的执政表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但印度尼西亚的金融市场对这项计划的成本感到担忧，该计划是佐科总统竞选的主要内容，市场警告称可能会因为增加债务而影响该国财政稳健性的有利声誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈希姆表示，额外的预算将来源于佐科本月早些时候要求政府采取的开支削减措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度尼西亚财政部表示，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/indonesia-plans-spending-cuts-worth-1884-bln-finance-ministry-says-2025-01-23/"&gt;削减开支&lt;/a&gt;预计将达306.7万亿印尼卢比，相当于2025年获批总支出3621.3万亿印尼卢比的约8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈希姆表示，佐科另一项标志性计划——每年建设300万套经济适用房——可以通过向投资者发行住房债券以及国家银行提供长期高达30年的按揭贷款来获得资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=16295.0000印尼卢比)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="印度尼西亚启动免费餐食计划" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M232IMW6SVJLHNNTZ5JSUMU6UY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;学生在雅加达的一所学校吃免费营养餐的图片，摄于2025年1月6日。路透社/威利·库尼亚瓦/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 09:38:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/indonesias-bigger-free-meals-budget-add-2-pct-points-growth-presidents-adviser-2025-01-31/</guid></item><item><title>肯尼亚致命暴力浪潮促使女性奋起反抗</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/kenyas-wave-deadly-violence-spurs-women-fight-back-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;从被残忍杀害并肢解的年轻女性租客到被前男友纵火的奥运会选手，肯尼亚女性遭受暴力事件激增，促使许多人准备反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据警方数据，去年8月至10月间，至少97名女性在发生性别动机相关故意杀人事件中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方未提供更早时期的统计数据，但据非洲数据汇集成立集体基于媒体报道的统计数据显示，2023年至少发生了75起此类事件，而前一年则有46起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活动人士表示，这种近期上升趋势在肯尼亚贫困地区普遍存在，尤其是女性保护自己的努力变得更为迫切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在首都内罗毕的Korogocho地区一座教堂内，93岁的玛丽·瓦内娜挥舞着沙包。她尖叫着：“不！不！不！”然后躲开了假装是男性攻击者的同学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这门由十二名成员组成的班级名为“Cucu Jukinge”，意为“奶奶保护自己”，而班上的课程却不仅仅是理论性的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约25年前，一对美国夫妇在Korogocho地区为当地居民设立了一门课程，原因是数名女性遭到侵犯并被杀害。Korogocho是一个贫困、犯罪猖獗的地方，由铁皮棚屋构成，沿着内罗毕河。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社区希望之光照亮组织表示，仅在去年10月至12月期间，他们就已支持了该地区307名基于性别暴力的受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几年前，瓦内娜曾凭借她的自卫技巧成功抵挡了一名试图侵犯她的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;82岁的埃斯特·聂里·莫伊里表示，当前针对女性的暴力事件激增，同样令人担忧：“看到年轻母亲和年轻女性被杀害，这种情况令我们恐惧。”她的一位同学则正在用竹棍练习击打潜在的攻击者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员指出，基于性别暴力在肯尼亚久已成为一个严重问题，原因在于男尊女卑的观念、经济和社会不平等，以及法不责众的情况。例如，肯尼亚法律并不将配偶强奸归类为犯罪，因此只能通过非性侵犯的法律进行处罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚性别暴力康复中心的阿尔伯塔·万巴瓦表示，经济困境是这类暴力事件激增的原因之一。极度贫困的男性在财务挣扎受挫后，往往会将愤怒转向女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚活动人士贝蒂·卡巴里告诉路透社，肯尼亚警察通常会对性别暴力投诉不闻不问，尽管这些投诉是私人事务。她表示：“我们有很多家庭暴力案件，施暴者往往虽然被熟知，但警方对此并没有跟进的兴趣。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥运会选手丽贝卡·切普特盖伊的前男友在今年9月杀人纵火，便是此类案件之一。据她家人透露，切普特盖伊过去一年曾至少三次向警方报告威胁和身体虐待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚警察发言人在一次采访中表示，肯尼亚警方正严肃对待女性谋杀案，并已成立刑事调查总局失踪人员单元来专门处理女性谋杀案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但活动人士表示，他们未见太多进展的迹象。11月，数百人在内罗毕反对女性谋杀的抗议行动中遭到警方催泪瓦斯攻击并被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社后来表示，“我们承认在处理该示威活动时存在管理不善的情况。”政府随后成立了总统工作组，限期90天内出台应对女性谋杀的具体建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，Cucu Jukinge表示，她们只能依靠自己。贝翠丝·芒迦回忆了曾经一个小偷试图闯入她家的一次经历：“我迅速踢了他三次，他说不要杀我。我告诉他：‘我警告过你。’”</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 09:09:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/kenyas-wave-deadly-violence-spurs-women-fight-back-2025-01-31/</guid></item><item><title>丹麦坚称在格陵兰问题上立场不变，尽管鲁比奥称特朗普的兴趣并非开玩笑。</title><link>https://www.reuters.com/world/denmark-stands-firm-greenland-after-rubio-says-trumps-interest-is-no-joke-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;丹麦周五表示，认真对待格陵兰并非待价而沽，此前美国国务卿马科斯·鲁比奥表示，美国总统唐纳德·特朗普有意收购格陵兰的“不是开玩笑”。(特朗普 &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;特朗普&lt;/a&gt;)称，打算将丹麦自治领土格陵兰纳入美国版图，并不排除使用军事或经济手段说服丹麦交出岛屿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲁比奥在周四的《Megyn Kelly Show》节目中表示，收购格陵兰符合美国的国家利益。他提到，特朗普不排除通过军事施压促使丹麦交出格陵兰，以避免在未来没有这种选项。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这不是在开玩笑。”鲁比奥说，“这不是为了获得土地而获得土地。这符合我们的国家利益，需要解决。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;丹麦外交大臣拉斯·洛赫·拉森回应鲁比奥的采访时表示：“如果他说这是一场玩笑，我会感到更加惊讶。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们非常严肃——这也是格陵兰的真实看法——格陵兰是无法出售的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这座岛屿大约有5.7万居民，自行治理内部事务。丹麦负责格陵兰的防务和安全，并表示只有格陵兰人才能决定自己的未来。美国根据条约在当地运营一个空军基地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民意调查显示，大多数格陵兰居民倾向于与丹麦建立更加宽松的关系，但反对该领土成为美国的一部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;格陵兰总理慕特·伊格登已加强了争取从丹麦独立的推动，并一再表示格陵兰不可出售，其居民必须决定自己的命运。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲁比奥在采访中表示，北极将变得对航运路线至关重要，美国必须能够捍卫该地区。他提到，美国竞争对手中国可能寻求扩大影响力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被问及四年后美国是否会拥有格陵兰，鲁比奥说：“显然，这是总统的首要任务，他已强调过这一点……目前我们还不处于讨论详细战术的阶段。但可以保证的是，四年后，北极地区的美国利益将更加稳固。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉森表示，鲁比奥在采访中提到的美国利益与丹麦王国一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果我们能就这个问题进行实质性的讨论，我们也将找到解决问题的方法。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谈及鲁比奥的言论，拉森说：“这体现了美国如果能够拥有整个世界，所有事情都能得到控制的野心。但这不会发生，所以我们必须找到另一种方式，共同完成这些任务。”&lt;/p&gt;
        
![丹麦外交大臣拉斯·洛赫·拉森在哥本哈根举行新闻发布会](Danish Foreign Minister Lars Lokke Rasmussen addresses the media in Copenhagen, Denmark, January 29, 2025. Thomson Reuters/Tom Little/File Photo)</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:00:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/denmark-stands-firm-greenland-after-rubio-says-trumps-interest-is-no-joke-2025-01-31/</guid></item><item><title>英国格伦费尔火灾受难者家庭要求解答关于身份不明的遗体问题</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/uks-grenfell-fire-families-demand-answers-over-unidentified-remains-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;自伦敦格伦费尔塔大火发生超过七年之后，部分遇难者的家属表示，接到来自当局的通知信，告知仍存有其亲人的遗骸，这种消息再次给他们带来了创伤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017年6月14日，自二战以来英国最致命的住宅火灾袭击了这座23层高的大楼，共造成72人死亡，并引发了关于低收入群体租户租金补贴住房的安全与条件的国家级反思。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当局和警方表示，每位遇难者都是通过一项详尽的公开调查得以确认身份的，并尽可能将遗骸归还给家属。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，家属们表示，收到通知信称，其亲人的遗骸可能仍存于无法识别身份的少量遗骸中，这让他们感到震惊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这就像再次挖开了他们的墓穴，”失去六位亲人的一家之一苏赞·彻库尔表示。她和她的兄弟艾萨姆说，他们以为在2017年安葬了他们收到的遗骸，已经为亲人们举行了葬礼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11月，他们收到了警方代表法医发出的通知信，称其亲人的遗骸仍可能存在于少量无法识别身份的遗骸中，可能是混杂在其他遇难者的遗骸中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这种创伤再现，以错误的方式来触发行事，令人深感不安、无谓且处理不当，”艾萨姆表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;格伦费尔塔的躯壳仍被防护包裹覆盖，矗立在伦敦西区。那里毗邻最贫困和最富裕的社区。政府预计将在下个月对该场地的未来发表声明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在审查后发布的信件中，家属们被询问是否希望继续安葬遗骸或将它们保留起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这封信是写给那些无法识别逝者身份信息的家庭的，即那些家属所发现的遗骸于其他遇难者混杂在一起，且这些遗骸碎片未能被识别。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们如何选择混杂的灰烬，那些可能是我们亲人的，也可能是不是的？”一名失去父亲的男性问道，他要求匿名。他说：“这留下了许多深重且令人不安的问题。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法医办公室和英国住房和社区事务部均未对此事发表评论。伦敦大都会警察副助理专员斯图尔特·坎德表示，警方不会对个人及保密事务发表评论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;代表近一半遇难者家属的格伦费尔下一关系人集团表示，家属并不知道这些遗骸的储存位置，也不知道是否有详细的存档记录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“将近八年，我们收到了一封冰冷的信件，不是面对面的交流，”失去两位亲人的女士表示，她也要求匿名。她埋葬了在火灾后获得的遗骸。三年前，她又收到了一些遗骸，但不知为何继续获得了更多的遗骸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这以非常不人道的方式对待了我们，不断刺激着我们伤口的愈合，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在信件中，警方表示，法医费奥娜·威尔科克斯担心，只有在她收到纪念亭建设的决定之后，遗骸的埋葬工作才能继续进行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年的一项委员会报告指出，威尔科克斯与家属的早期交谈表明，遗骸可能成为纪念亭的一部分。格伦费尔下一关系人集团表示，他们并不知情此计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;代表着居住在该公寓楼不可能东居民的兰卡斯特西声音组织表示，遗骸的处理感觉像是一项乏善可陈的工作。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="格伦费尔塔的包裹遗骸在慰问墙后展示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A3IM3QITRRK43AAKHWUAVYCNE4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;格伦费尔塔被包裹的遗骸矗立在慰问墙之后，背景是英国伦敦发布的关于致命2017年伦敦大火的第二次公开调查报告。REUTERS/汉娜·麦克凯/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="在伦敦格伦费尔塔发生一年后，塔楼被绿色灯光照亮" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M7FYCNH445NBPOC2BHRL47T4JE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;伦敦格伦费尔塔在塔楼火灾发生一周年之际被绿色灯光照亮，英国6月13日2018年。REUTERS/彼得·尼科尔斯/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 07:03:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/uks-grenfell-fire-families-demand-answers-over-unidentified-remains-2025-01-31/</guid></item><item><title>一些国会议员担心特朗普关税会对他们的家乡造成影响。</title><link>https://www.reuters.com/world/us/some-republicans-congress-worry-about-trump-tariffs-toll-their-home-states-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普2024年的竞选承诺——对进口商品施加重税，包括来自美国亲密盟友的进口商品——让一些共和党议员在国会的态度变得谨慎，担心这可能对他们的家乡经济造成影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普面临着一个自定的周六期限，可能对来自加拿大和墨西哥的进口商品施加25%的关税，同时对来自中国的商品加征更高的关税，这可能推高进口商品的价格，并提高报复性关税的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党议员在表达担忧的同时，尽量避免直接批评特朗普的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不支持全面的、普遍的关税，因为这在某些情况下会对农业社区造成影响，这对我们的州来说是至关重要的。”南达科他州农业丰富的州参议院多数党领袖约翰·瑟恩（John Thune）在接受路透社采访时说。他指出，特朗普可能施加的关税水平仍有待观察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南达科他州是39个将加拿大或墨西哥列为最大出口市场的州之一。路透社分析美国商务部数据后发现，特朗普在2024年选举中赢得了其中的26个州，16个州每年对加拿大或墨西哥的出口额超过5亿美元。加拿大和墨西哥分别是前两大美国出口市场，价值分别为3540亿美元和3220亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党参议员汤姆·蒂利斯（Thom Tillis）表示，特朗普“绝对应该”对墨西哥施加关税，以遏制芬太尼和移民流入，并要求加拿大增加北约的军费开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，该州每年向加拿大出口超过7亿美元商品的参议员蒂利斯指出，关税可能引发价格上涨，“你必须非常小心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾奥瓦州每年出口超过160亿美元农产品的参议员查克·格拉斯利（Chuck Grassley）表示将“持观望态度”。他对路透社表示：“通常情况下，我会对评论更加坚定，因为我是一名自由贸易者。过去，当自由贸易者是大多数时，我个人也在多数之中，但现在我处于少数。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格拉斯利的选民之一达维德·沃伦特（David Walton），59岁的豆农兼玉米农民在接受路透社采访时说：“上周末，我们经历了一场情绪过山车，因为我们看到特朗普威胁对哥伦比亚施加类似的关税，然后又撤回了这一威胁，一旦哥伦比亚总统同意他的移民要求。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他威胁哥伦比亚的事实让我们意识到，这可能是一个真正的问题。对于那些由于当前农业经济状况已经面临财务困难的农场，可能因为特朗普的关税而失去更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他共和党参议员认为，由于之前的经验，本州居民对特朗普可能实施的新关税并不那么担心。特朗普在第一次任期期间对中国施加的关税导致了2019年的一项160亿美元的农民援助计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提名的农业部长布里奥克·罗琳斯（Brooke Rollins）最近告诉参议院，如果这些关税实施，类似农民援助计划又将考虑提出，但额外的支出可能使总统想通过这些关税来支付2017年减税法案重新授权的做法复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“共和党曾长期主张自由市场和自由贸易，这些原则有助于确立美国作为全球经济超级大国的地位。”来自肯塔基州的参议员兰德·保罗（Rand Paul）在接受路透社采访时捍卫他代表的波旁酒生产商和汽车制造商，“许多在我的党派内部似乎已经忘记了这些教训。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在第一任期内，波旁酒是针对包括加拿大和英国在内的多个国家实施反报复性关税的目标之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自西弗吉尼亚州的参议员詹姆斯·杜克森（Jim Justice）对特朗普的关税计划表示赞赏：“每个人都跑到街上喊‘世界末日来了！世界末日来了！’但实际上并没有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大高级官员曾威胁实施报复性关税，但保守派艾伯塔省省长戴安娜·史密斯（Danielle Smith）试图在最近与多名共和党参议员举行的国会山会议中采取更外交的手段，强调两国经济的紧密联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有34个美国州将加拿大视为主要贸易伙伴。因此，与加拿大有这种密切联系的州，要向他们推销这一点并不困难。”在路透社的采访中，史密斯说，“他们意识到这一点的重要性，也意识到由此创造的大量就业机会。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="共和党领导人在美国国会山西举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YTY7UXLOKBOV5ENS5UNKGUWKCE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：路透社资料照，乔来说（R-SD）在每周参议院党团午餐后在美国国会山西举行的新闻发布会上，2025年1月28日，美国华盛顿。路透社/伊芙琳·霍克斯坦/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:07:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/some-republicans-congress-worry-about-trump-tariffs-toll-their-home-states-2025-01-31/</guid></item></channel></rss>