<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 17 Jan 2025 14:35:45 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登为 2,500 名非暴力毒品犯罪者减刑</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-commutes-more-sentences-this-time-2500-non-violent-drug-offenders-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;即将离任的美国总统乔·拜登于周五宣布，他将通融近2500名因非暴力毒品罪行被判刑的人员的刑期，他表示，迄今为止，他所发布的个人赦免和减刑数量超过了任何前任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五采取这一行动的受益者“相比现行法律、政策和实践下的刑期，长期服刑的时间明显过长”，拜登在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明指出，此举为基于过时的区分结晶可卡因和粉末可卡因的差异以及过时的毒品犯罪量刑增强措施而被判刑的个人提供了减刑救济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/biden-commutes-sentences-37-40-inmates-federal-death-row-2024-12-23/"&gt;今年12月，拜登还通融了联邦关押在死囚牢房中的37名囚犯的刑期，将其转为终身监禁，无假释&lt;/a&gt;，此举发生在2024年1月20日当选总统唐纳德·特朗普重返椭圆办公室之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/biden-pardons-39-people-commutes-sentences-1500-others-2024-12-12/"&gt;同一月份，他还宣布赦免了39名非暴力犯罪人员&lt;/a&gt;并通融了近1500名服刑时间过长的其他人员的刑期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登因赦免其儿子亨特（Hunter Biden）而受到批评，亨特曾认罪并被定罪涉及税务违规和与枪械相关的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;辩护律师和民权团体加大了努力建立引人注目的案件，并发起了帮助他们认为被错误定罪或因非暴力犯罪服刑过长人员的运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统通常在任期末时候会发布一系列赦免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普承诺将向他的一些支持者授予赦免，这些人是在2021年1月6日袭击美国国会大厦的事件中试图阻止国会认证拜登2020年选举胜利失败的人员。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="U.S. President Joe Biden visits the Department of Labor, in Washington" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FKMIKW5Z7BO23ECBLUBS7VX4RU.jpg"&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;美国总统乔·拜登在华盛顿访问劳工部，参加一个纪念美国劳动历史和劳工部长弗朗西斯·珀金斯的活动。图取自2024年12月16日，路透社/凯文·拉马尔克/文件照。&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 10:04:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-commutes-more-sentences-this-time-2500-non-violent-drug-offenders-2025-01-17/</guid></item><item><title>国际刑事法院检察官认为以色列在调查所谓加沙战争罪方面“未作出真正的努力”</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/icc-prosecutor-sees-no-real-effort-by-israel-probe-alleged-gaza-war-crimes-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;国际刑事法院检察官卡里姆·汗为将战争罪指控针对以色列总理的决定进行了辩护，称以色列方面没有做出实质性的自我调查努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受路透社采访时，尽管美国众议院上周通过了一项针对国际刑事法院的制裁措施以抗议，他对这一决定依然坚定。他表示，这些制裁是“不需要且不可喜的”。美国众议院表决内容见：&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us-house-votes-sanction-international-criminal-court-over-israel-2025-01-09/"&gt;这里&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院于2024年11月发布了对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡、前以色列国防部长约亚夫·加尔农及哈马斯领导人伊布·马斯里涉嫌战争罪和反人类罪的逮捕令，该逮捕令事涉加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社请求，以色列总理办公室未立即对该评论作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列拒绝了位于海牙的国际刑事法院的管辖权，并否认了战争罪行指控。以色列的主要盟国美国也未参加国际刑事法院，曾对针对内塔尼亚胡和加尔农的逮捕令提出批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们作为最后的补救法院……目前我们尚未看到以色列政府采取任何实质性行动来符合既定法律原则，即针对同一嫌疑人进行调查的行为，”卡里姆·汗在接受路透社采访时说，“这些情况可能改变，我希望能如此。”他在周四的采访中表示，这天正好距离以色列与巴勒斯坦激进组织哈马斯达成停火协议仅有一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在解释称，在犯罪行为发生后，以色列仍然可以展示其愿意进行调查的意愿；即便是在发布逮捕令后，利用所谓的互补原则将案件转回以色列法院也仍有可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为拥有125个成员国的世界永久性法院，国际刑事法院负责审判个人战争罪、反人类罪、灭绝种族罪和侵略罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡里姆·汗指出，以色列在法律上具有很高的专业水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他认为，“问题是，法官、检察官及法律工具是否被恰当地用于审查在被占领的巴勒斯坦领土上的指控？我认为答案是否定的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月9日，美国众议院通过了“非法法庭反制法案”，得到了总统特朗普的共和党同侪的广泛支持。见：&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;这里&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院表示，已注意到立法内容，并警告称该法案可能会剥夺战争受害者公正和希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普首次连任时，于2020年因阿富汗战争罪调查，包括美国公民被指控虐待，对国际刑事法院实施了制裁。这些制裁在约瑟夫·拜登总统任期内被解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五年前，前国际刑事法院检察官法图·本苏达及其他工作人员的信用卡和银行账户即被冻结，同时美国旅行亦受限。特朗普政府若再出手，新的制裁将更为严厉，并波及更广范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1998年成立的国际刑事法院旨在接过第二次世界大战后纽伦堡审判中确立的战争罪审判临时法庭的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一个源自纽伦堡的机构受到制裁是一件非常不合适且不应存在的事，”这是对检察官和法官的警告，因为国际刑事法院有125个成员国，”卡里姆·汗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这确实是一个所有良知之士都应该感到关切的问题，”他说，“我不会进一步讨论可能对法院产生的制裁措施意味着什么。”</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 08:06:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/icc-prosecutor-sees-no-real-effort-by-israel-probe-alleged-gaza-war-crimes-2025-01-17/</guid></item><item><title>特朗普移民管控政策在国土安全部秘书确认听证会上成为焦点</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trumps-immigration-crackdown-focus-homeland-secretary-confirmation-hearing-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;总统-elect唐纳德·特朗普计划中的移民严打措施将在周五的美国国会参议院确认听证会上受到关注，届时特朗普提名的国土安全部长候选人、共和党人克里斯蒂·诺姆将出席听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺姆将管理拥有26万名员工的美国国土安全部门，却缺乏国家安全方面的经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为州长，诺姆曾调动国民警卫队前往德克萨斯边境，批评由民主党领导的城市推行的所谓“庇护城市”政策，这些政策限制了与联邦移民执法的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普，一位将于周一重返白宫的共和党人，预计将立即采取一系列行政措施，以阻止非法移民并增加遣返人数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普认为，这些强硬措施是在民主党乔·拜登政府非法移民水平较高的背景下必要的，尽管近期因拜登政府加大对移民的管控力度，庇护者的逮捕数量显著下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若获得确认，诺姆将负责管理国土安全部，该部门负责边境安全、遣返和合法移民手续，以及应对紧急情况、网络安全和美国海岸警卫队及特勤局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为南达科他州州长，53岁的诺姆距离美国与加拿大的边境比与墨西哥的边境更近。然而，在近年来，她曾多次向共和党领导的德克萨斯州派遣数十名国民警卫队士兵，协助德克萨斯州维护边境安全，包括在2021年获一名共和党亿万富翁赞助的一项争议性部署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若获得确认，她可能会陷入特朗普盟友之间的辩论，关于是否应限制合法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2015年以来，诺姆家族的Racota Valley Ranch Partnership牧场已请求发放59张H-2A短期农业工人签证，据报先前未有公开披露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府2024年的记录显示，诺姆的兄弟罗克·阿诺德被列出为请求签证的企业所有者。诺姆的办公室和罗克·阿诺德均未回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年，诺姆在接受美联社采访时曾表示，她不再对Racota Valley Ranch Partnership牧场拥有经济利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合法和非法移民构成了美国农业劳动力的重要组成部分，但一些保守派人士认为，游客工人签证会压低美国人的工资，并阻碍技术进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亿万富翁伊隆·马斯克上月公开与一些特朗普的支持者发生冲突，因为马斯克支持H-1B短期签证计划，该计划旨在为高技能工人提供入境通道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年4月，诺姆在自传中表示，她曾枪杀了一条“不可训练”并且“她讨厌的”农场狗。这一事件引发了反对意见，一些特朗普顾问认为，此事可能影响了前总统对诺姆的看法，而当时诺姆正是一名副总统候选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五的听证会将在参议院国土安全与政府事务委员会举行。该委员会目前由几位民主党人组成，有时在移民执法问题上会与民主党人站在一起，包括参议员约翰·费特默和鲁本·萨拉戈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2002年国土安全部成立以来，该部门大多数部长都具有与该部门使命相关的经验。然而，一些部长是从其他职位转任，包括州长任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国双党制政策中心高级移民与边境政策顾问特里萨·卡德纳斯·布朗表示，外行人仍可以表现得很好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这意味着他们需要面对更大的、更陡峭、更快的学习曲线。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="国土安全部长提名者克里斯蒂·诺姆在华盛顿国会山" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KFR72SZAHVPS7CD35S54WUPHX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;国土安全部长提名者克里斯蒂·诺姆与美国参议员里克·斯科特（R-FL）在华盛顿国会山会面。2024年12月11日。图片来源：路透社/埃莉诺·弗朗茨 文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:04:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trumps-immigration-crackdown-focus-homeland-secretary-confirmation-hearing-2025-01-17/</guid></item><item><title>佩泽什基安告诉普京，伊朗和俄罗斯可以敲定核电站协议</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/iran-russia-can-finalise-nuclear-plant-agreements-pezeshkian-tells-putin-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;伊朗总统马苏德·佩什奇安在周五与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京会面时表示，他认为伊朗和俄罗斯两国可以在伊朗建设核电站的问题上达成最终协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国领导人正在克里姆林宫举行会晤，随后计划签署一份战略合作条约。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="最终日在俄罗斯喀山举行的金砖国家峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WWUZX2QDOBO75JU3SFDNQVSKWM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;伊朗总统马苏德·佩什奇安在2024年10月24日俄罗斯喀山举行的金砖国家峰会（延伸/金砖国家plus）上发言。路透社/马克斯·舍梅托夫/池拍/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:37:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/iran-russia-can-finalise-nuclear-plant-agreements-pezeshkian-tells-putin-2025-01-17/</guid></item><item><title>曾经的局外人，特朗普重返白宫比以前更强大</title><link>https://www.reuters.com/world/us/once-an-interloper-trump-returns-white-house-more-powerful-than-before-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;在2021年离开白宫的前一天，前总统唐纳德·特朗普誓言要在美国政坛保持影响力。“我们所启动的运动才刚刚开始，”他在告别视频中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彼时看来的侥幸愿望如今听起来像是预言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普以失败者和孤立者的身份离开白宫，被社交媒体ban令封杀，并被其党内同仁摒弃。国会因2021年1月6日支持者冲击美国国会事件而震惊，正准备对他进行第二次弹劾审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;78岁的特朗普将于周一再次成为总统，权力比以往任何时候都要强大。在颠覆常态的议程引领下，他面临的制约因素更少，这一议程正在动摇华盛顿并不安世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位曾是房地产开发商的前总统，如今被认为可能是21世纪初最具定义性的政治人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普林斯顿大学历史学教授朱利安·泽利泽说：“他看起来并不像被拒绝，而是像其版本的共和党政治已经成为主流。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与2017年首个任期开始时的支持者不同，如今支持者希望通过纯力相抗的忠诚盟友削弱其最激进的冲动，这些人积极致力于将华盛顿屈从于他的意志。共和党内对这一观点持怀疑态度的成员已退休，留下那些积极在国会推动其提案的盟友。三分之一体裁定如今支持特朗普的最高法院已经裁定，他将拥有广泛的空间自由行事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;硅谷巨头曾经保持距离，现在竞相赢得他的青睐。天下富豪、特斯拉CEO埃隆·马斯克已主动提出帮助特朗普重新调整政府架构，而Meta CEO马克·扎克伯格和亚马逊创始人杰夫·贝索斯将在他的就职典礼上占有一席之地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前真人秀明星还依靠亲和笼络播客和影响者来加强其信息，与此同时，主流媒体因观众流失而挣扎。他的十月播客采访在YouTube上的观看次数达到5400万次，接近其与民主党总统候选人卡玛拉·哈里斯电视辩论的6700万观众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普继承了一个强劲的经济和一个安静的南部边境。统计局数据显示12月的移民逮捕人数低于他离职时的统计值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，他宣布计划对贸易伙伴征收重税，同时驱逐数十万非法入境移民——这可能引发通胀并施压股市，特朗普一直在密切关注股市动向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个可能制约他雄心的手段是债券市场，如果美国巨额债务激增或国会难以提高举债上限，投资者可能感到恐慌。市场也可能对他未能履行延长2017年税改和削减政府开支的承诺做出糟糕反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当特朗普在2022年11月从佛罗里达州的财产出发，启动其第三个连任竞选时，他的运势处于低谷。他支持的多位众议院候选人失去了中期选举，他面临多项刑事和民事调查。保守派对手、佛罗里达州长罗恩·德桑蒂斯吸引了希望在特朗普任期后向前迈进的共和党人的热情。纽约邮报以轻蔑的笔调写道“佛罗里达州的人宣布消息”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但共和党选民在3月特朗普被指控掩盖封口费支付一案后指认他，并捐款涌入，他轻易赢得了该党的提名。更广泛的事件也对他有利，随着选民对民主党总统乔·拜登对物价上涨和非法移民问题的回应不满，拜登在2024年7月因电视辩论表现糟糕而宣布不再竞选连任，留给哈里斯有限的时间在选民面前为自己的竞选做准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将不幸转化为优势，将面临的法律困扰描绘为政治迫害，并发起拖延战使联邦检察官不得不撤回对他的两项指控，包括选举干涉。7月，未遂刺杀他时，特朗普挥舞拳头喊道“战斗！战斗！战斗！”创造了该年标志性的画面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次11月的胜利中，特朗普赢得了传统民主党支持者，尤其是年轻人和西班牙裔美国人的支持。选民视其c众罪名和民主党关于拒绝承认2020年失利的候选人可能对民主构成持续威胁的警告为无关紧要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普威胁要清理联邦雇员，利用司法部来骚扰政治对手。他还暗示可能拒绝使用国会拨款，这可能导致宪法争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他支持领土扩张议程——例如从丹麦购买格陵兰岛并控制巴拿马运河——这引发了他对第二任白宫任期可能与第一任一样混乱的可能性担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但就在他周一就职之前，特朗普已经重塑了华盛顿。共和党人和民主党人都采取了更为对立的中国策略，对自由贸易协定持怀疑态度。再削减广受欢迎的健康和退休计划的提案不再是党派预算提案的特色。拜登保留了中的多数特朗普关税，并努力减少对外国制造半导体的依赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾在美国政坛上是局外人的特朗普已经界定了它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自2015年以来，显然我们正处于特朗普时代，”美国企业研究所研究员马修·康蒂尼蒂说，“但尚未结束。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国当选总统唐纳德·特朗普在亚利桑那州凤凰城参加转折点美国主办的活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HULS7DAVTVMVBCMHI4O3IJS5UE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普在2024年12月22日，美国亚利桑那州凤凰城的转折点美国举办AmericaFest活动中发表演讲。路透社/陈艺肾脏照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:05:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/once-an-interloper-trump-returns-white-house-more-powerful-than-before-2025-01-17/</guid></item><item><title>特朗普是救世主？焦虑的乌克兰人质疑总统结束战争的权力</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/trump-saviour-anxious-ukrainians-question-presidents-power-end-war-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;“为什么每个人都对特朗普抱有期望？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莉尤姆利亚·帕里布斯并不指望即将上任的美国总统能终结乌克兰战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不抱任何希望。”这位20岁的学生在基辅市中心告诉路透社，“最终一切还取决于我们自己。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种怀疑的态度也在许多乌克兰人中间流传，他们对特朗普承诺在就任美国总统后短期内达成和平协议的信任甚微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的命运掌握在自己手中。”29岁的销售经理马哈里塔·德布鲁特说，“我们不能依赖别人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;55岁的 Hanna 哈娜·霍巴科瓦并没有寄希望于和平谈判来解决已经持续近三年的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位繁荣面包业的所有者十年前被迫逃离东部乌克兰的家中，当时政府军与俄罗斯支持的民兵之间的战斗爆发，并且随后两次由国际调解签署的和平协议相继失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果弗拉基米尔·普京的大俄军继续逼近南部城市，她不排除放弃新家顿涅茨克。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他不会在顿涅茨克、扎波罗热或尼古拉耶夫地区止步。”霍巴科瓦在面包坊内告诉她时泼油的声音中说，“他会继续前进。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管对达成协议的机会持怀疑态度，但她仍然相信，如果特朗普兑现承诺，他有可能成为全球和平的象征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普有机会成为拯救一个庞大国家的历史人物。”霍巴科瓦说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确实，不是所有人都否定了特朗普帮助加快停火的前景；据研究公司Gradus Research去年12月对约1100人的调查，超过三分之一的乌克兰人认为战争将在2025年底前结束，较六个月前高出约四分之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查显示，31%的受访者预计战争将持续多年，另有31%的人表示难以说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰议会外交事务委员会主任亚历山大·梅雷兹科也表示，特朗普可以通过带来和平与安全来巩固自己的遗产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰需要成为特朗普的成功故事。”梅雷兹科告诉路透社，“他可以成为胜利者进入历史。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，两位交战国的谈判立场仍然相去甚远。特朗普的顾问现在承认，乌克兰战争需要几个月甚至更长时间才能解决，这给他的最重要外交政策承诺——在上任第一天达成和平协议——带来了严峻的现实打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基极力推动加入北约，以防止未来的俄罗斯侵略；他和其他官员担心，如果没有绝对可信的美方同盟关系，任何协议都可能被克里姆林宫拖延，最终再次发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们将增强军事能力，再次返回。”2014年至2022年曾担任乌克兰国防部长和与俄国交涉和平事务的奥列克西·雷日科夫告诉路透社，“他们希望能够继续2014年和2022年所开始的工作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管普京表示愿意与特朗普讨论停火协议，但他拒绝作出重大领土让步，坚持要基辅放弃加入北约的愿望，据路透社在2024年11月从五位消息人士处了解到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十年前促使霍巴科瓦逃离其最初家乡的两次停火协议的最终失败——乌克兰部分归咎于西方军事支持不足——表明任何和平协议中的危险与陷阱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些协议以其2014年至2015年在白俄罗斯首都明斯克签署得名，因双方相互指责违约而迅速崩溃。尽管2015年后大规模战斗逐渐平息，隐性冲突轮廓渐渐显露，但在三年后俄罗斯入侵之前，战斗时有爆发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍巴科瓦的家人十年前因战斗逃离霍里夫卡，并在陶里茨克定居，创办了他们的食物业务。2022年大规模战争爆发后，他们再次搬家，离开陶里茨克前俄方炮击损坏了他们的面包坊，而陶里茨克现在几乎被俄军占领。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现总统彼得罗·波罗申科曾在时任总统期间签署了明斯克协议，并成为泽连斯基的政敌，同意了当前领导人认为乌克兰加入北约至关重要的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们以前经历过这种情况，知道没有任何东西会像这次和未来那样有效运作，除非乌克兰被邀加入北约。”他表示，“这本身就会阻止俄罗斯发起新的军事冒险，从而使得和平而不是暴力占据主导地位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在战场上，双方都在推高自己在任何停战谈判前的地位，乌克兰军队因兵力不足，奋力阻止俄罗斯在东部的进攻，同时试图在俄国库尔斯克地区守住一席之地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使达成停火协议，使其得以持续也可能是一个重大挑战，伦敦智囊团皇家国际事务研究所全球治理与安全中心的研究主任萨米尔·普里说。他指出，仍不清楚谁会监督和执行停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年当选国会议员之前在前线指挥特种部队单位的罗马·科斯顿科表示，在他经验中，如果一方在战场上开火，另一方通常无法做太多事情予以回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我亲历了数十次停火，大概有20次。”他补充说，“每一次与俄罗斯的停火都没有超过五分钟。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 08:08:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/trump-saviour-anxious-ukrainians-question-presidents-power-end-war-2025-01-17/</guid></item><item><title>“现在就开始”：韩国总统尹锡悦在警察逼近时态度坚决</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/it-starts-now-south-koreas-president-yoon-defiant-police-closed-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;当三千余名 riot 警察周三蜂拥至尹锡悦的山间别墅时，韩国总统尹锡悦与其忠实政党的高层聚集一堂，向他们透露国家的司法体系已被左派势力劫持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在人们已经开始认识到事态的严重性了，”据与会的议员尹尚薰称，被弹劾的总统在会议上如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在开始了，”据另一位议员全永珍称，这位 64 岁的领导人补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦声称自被国会弹劾以来，有成千上万的人走上街头支持他，包括一项指控他发出临时戒严令并被指控叛乱的刑事指控，上述说法来自另一位议员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几个小时后，这名前检察官结束了漫长的对峙，成为韩国历史上首位在职期间被捕的总统，并向执法机关投案自首，称这是对非法调查的屈从。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于韩国机构受损的说法，尹锡悦并没有提出任何证据支持他的主张。这已成为他武断发布的戒严令的一部分，并由此导致了这一亚洲最活跃民主国家前所未有的政治动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其最终央告的激昂恳求，其中一些之前未披露的信息，表明尹锡悦感觉支持他的力量正在积聚，并看到了他总统任期的希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦于周五仍在拘留中，拒绝与调查人员交谈。除了刑事调查外，他还将面临宪法法院的弹劾审判，宪法法院将决定是否恢复其总统权力或将其罢免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师并未立即对此文章提出评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的保守派正党支持率在其宣布戒严令后崩溃，在议会以压倒性多数投票反对戒严后，他立即撤销了这一命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自那以来，在反对派占多数的国会弹劾了他的继任者，并且调查人员未能成功逮捕尹锡悦的情况下，正党的支持率突然回升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周五的一项盖洛普韩国民意调查表明，正党首次以 39% 对抗 36% 超过了反对党民主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;盖洛普韩国和其他大多数民调机构停止调查尹锡悦个人形象支持率后，难以下定论其支持率上升的原因是同情尹锡悦还是对随后混乱的普遍失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项调查显示，仍然有 57% 的人支持弹劾他，反尹锡悦抗议者也继续举行大规模集会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;盖洛普韩国指出，当政治纷争不断加深时，尹锡悦及其政党的持续信息发布似乎产生了影响，这解释了正党的重新崛起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其主要是老年支持者抗议时，一些人挥舞着美国国旗以及韩国国旗和“Stop the Steal”横幅，右翼 YouTuber 促进了他的主张，包括选举黑客导致反对派去年大选胜利的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多支持尹锡悦的人将他的困境与美国前总统唐纳德·特朗普的困境相提并论，特朗普坚称选民欺诈是他在 2020 年选举失利的原因，称其遭受的一系列法律问题具有政治动机，并未提供任何证据。挑战其败选的数十项法庭案件均未成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持尹锡悦的大虔教牧师尹光洪表示，他将出席唐纳德·特朗普周一的就职典礼，并计划与特朗普讨论韩国选举欺诈问题。特朗普的代表拒绝发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治风险咨询公司 Eurasia Group 的东北亚分析师 Jeremy Chan 称，尹锡悦在极端不利情况下表现出的强硬态度也与特朗普有相似之处。“他看起来就像是在几乎完全挖掘阵地，就像特朗普会做的那样。” Chan 如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题是尹锡悦能否在政坛上复制唐纳德·特朗普式的政治复兴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，法院拒绝了尹锡悦律师提出的辩诉，理由是逮捕令是在错误的司法管辖区签发的，调查组没有进行调查的授权。辩护人还未能排除一名新任命的宪法法院法官参与弹劾案审理，理由是在反对派提名的情况下，尹锡悦无法接受公正审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eurasia Group 的 Chan 认为，很难看到尹锡悦重振旗鼓的机会，因为不大可能在国家层面对尹锡悦的临时戒严宣言的合法性进行重新审视——Chan 称这种行为“近乎政治自杀”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一情况没有阻止尹锡悦的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚被逮捕前与尹锡悦会面的另一名正党议员李尚辉称，这位陷入困境的总统为访客准备了三明治。一些人一边流泪一边下跪，因为他透露自己屈从于调查是为了避免暴力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于正党的民调恢复，李尚辉表达了更多的希望，即更多的人将会站出来支持尹锡悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们有常识，”他说，“现在发生的事情违背常识。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦被警方和高级官员腐败调查办公室的调查人员拘留，要求执行逮捕令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DYRVPBK2U5LWFIXVP77WP4I6DY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
警方和高级官员腐败调查办公室的调查人员正离开被罢免的韩国总统尹锡悦的官邸，这张照片摄于2025年1月15日的首尔。 -路透社/ Kim Hong-Ji/文件照
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被罢免的韩国总统尹锡悦的逮捕车辆行驶在首尔的道路" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YXSZA6RZ6NJ7TE6UW7P73SRR5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一张被认为是带走被罢免的韩国总统尹锡悦的逮捕车队的照片，摄于2025年1月15日的首尔，韩国。路透社/ Tyrone Siu/文件照
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在2024年12月12日于首尔的总统办公室发表全国演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QLE5BXE2DJJKVPGVNOY4SPD7JE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年12月12日，韩国总统尹锡悦在首尔的总统办公室对全国发表演讲。 - 首尔总统办公室/手语摄影师/路透社/文件照
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 06:39:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/it-starts-now-south-koreas-president-yoon-defiant-police-closed-2025-01-17/</guid></item><item><title>乌克兰空军称击落了隔夜发射的 33 架俄罗斯无人机</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-air-force-says-it-downed-33-russian-drones-launched-overnight-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰空军周五称，乌克兰防空系统在 overnight 内击落了俄罗斯发射的 50 架无人机中的 33 架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们表示，其中 9 架无人机“失联”，这指的是乌克兰通过电子战手段转移了俄罗斯无人机的行动路径，而一架无人机飞向了罗马尼亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事方面在Telegram上表示，敌方攻击无人机在敖德萨地区击中了工业企业，在 Kharkiv 、Cherkasy 和 Kyiv 地区的政府、私营企业和民宅的建筑物遭到被击落无人机坠落物的破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还提到，多瑙河地区受到了袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅地区的官方人员表示，在一次袭击中，坠落的打击目标碎片导致一名儿童受伤。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="基辅地区俄无人机袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AFWCETJQ25O7RFIGJMYZ36XP7A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;乌克兰基辅地区，1 月 17 日，俄罗斯无人机袭击导致建筑物受损，乌克兰国家紧急服务局基辅分队的消防员在现场工作。图片来源：REUTERS/乌克兰国家紧急服务局基辅分队/图片由 REUTERS 提供&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 08:05:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-air-force-says-it-downed-33-russian-drones-launched-overnight-2025-01-17/</guid></item><item><title>巴基斯坦伊姆兰·汗因土地贪污案获14年监禁</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/pakistan-court-sentences-ex-pm-imran-khan-14-years-land-graft-case-ary-news-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;巴基斯坦一家法院于周五判处前总理伊姆兰·汗因土地腐败案获14年监禁。这起判决对伊姆兰·汗政党与政府之间旨在平息南亚国家政治不稳定状况的初步对话造成打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;案件判决在巴基斯坦军用城市劳拉普纳的一所反贪法庭作出，伊姆兰·汗自2023年8月起被捕，现关押于此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊姆兰·汗的妻子布施拉·比比亦被判有罪，获刑7年。她在宣判后被捕，据Geo新闻报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭文件引用伊姆兰·汗党派声明称，“伊姆兰·汗·汗尼亚兹被判定犯有腐败罪。”文件还称，布施拉·比比也因“帮助、协助和促进腐败行为”被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊姆兰·汗的助手奥马尔·伊亚布表示，该党将对判决提起上诉。政府多名部长对判决表示欢迎，称判决基于证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;72岁的前总理伊姆兰·汗曾被指控在其2018年至2022年任总理期间，一名房地产开发商向他和他的妻子提供土地作为非法酬劳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊姆兰·汗和布施拉·比比均否认指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此案与他们在任时成立的阿克德里信托基金会有关。该基金会是一个非政府福利组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检察官说，基金会实际上是伊姆兰·汗非法接收开发商土地的一个幌子。他们声称，伊姆兰·汗共获得约60英亩（24公顷）土地，土地靠近巴基斯坦首都伊斯兰堡以及他山顶豪宅附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;判决文件中还命令没收此土地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊姆兰·汗的巴基斯坦正义运动党（PTI）声称，这些土地并非用于个人获利，而是用于伊姆兰·汗建立的精神和教育机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊姆兰·汗在其社交媒体平台X个人账号上的一篇帖文中表示，他将无限期地留在监狱，抗击这种非法统治。帖文称：“我们不会做任何交易，我们会面对所有虚假指控。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;判决公布三次延期，主要原因在于巴基斯坦正义运动党与政府间的和解努力。自伊姆兰·汗2022年政变下台以来，双方一直处于对立状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士认为，可能会涉及伊姆兰·汗及其政党放弃持续的抗议活动，其中包括去年议会信任投票后引发的反对选举舞弊的抗议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴基斯坦司法部长阿扎姆·纳泽尔·塔拉尔表示，伊姆兰·汗也可以向巴基斯坦总统提交特赦申请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是自2024年大选中，巴基斯坦正义运动党的候选人、被迫以独立候选人身份参选赢得最多席位但仍未能形成多数政府以来的最大挫折。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年8月以来监禁在押的伊姆兰·汗面临多项指控，包括贪污、滥用职权以及在2022年4月议会信任投票后被解除职务后煽动暴力指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在多数案件中，他要么被无罪释放，要么缓期执行，但这次判决和另外一起涉及2023年5月9日抗议BH案件的指控例外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年5月9日后的抗议活动中，伊姆兰·汗的支持者多次组织暴力抗议示威。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊姆兰·汗相关的案件均在监狱内进行审理，为安全起见。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴基斯坦前总理伊姆兰·汗与路透社在拉合尔 intervals 中交谈" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6VRBS4BWABK6JIXAGLZAWECCYM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;前巴基斯坦总理伊姆兰·汗在采访中暂停讲话，与其在拉合尔的对话期间，路透社记者拍摄的照片。图片来源：2023年3月17日，路透社/阿克塔尔·苏莫罗/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="伊姆兰·汗的姐姐阿莱梅·汗穆姆在巴基斯坦拉瓦尔品第阿迪亚拉监狱外接受媒体采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OCY5MZLXIBPULO5Z57DTEH2AHA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;伊姆兰·汗的姐姐阿莱梅·汗穆姆在巴基斯坦拉瓦尔品第阿迪亚拉监狱外就伊姆兰·汗因土地腐败案获14年监禁接受媒体采访。图片来源：2025年1月17日，路透社/萨拉德丁&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="伊姆兰·汗的支持者在伊姆兰·汗因土地腐败案获14年监禁后在阿迪亚拉监狱外举行集会，高喊口号" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/U2IIJSVRNZNPPGUTV2QLRUCDJA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;伊姆兰·汗的支持者在巴基斯坦拉瓦尔品第阿迪亚拉监狱外就伊姆兰·汗因土地腐败案获14年监禁举行抗议集会，高喊口号。图片来源：2025年1月17日，路透社/萨拉德丁&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="伊姆兰·汗的姐姐阿莱梅·汗穆姆在接受媒体采访，地点在巴基斯坦拉瓦尔品第阿迪亚拉监狱外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DOHP4GOQRJO3TF5LMK6AZLXPQE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;伊姆兰·汗的姐姐阿莱梅·汗穆姆在巴基斯坦拉瓦尔品第阿迪亚拉监狱外接受媒体采访，就伊姆兰·汗因土地腐败案获14年监禁。图片来源：2025年1月17日，路透社/瓦西姆·汗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴安全部队值守在一辆接载伊姆兰·汗妻子布施拉·比比的车辆抵达阿迪亚拉监狱时" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4CXJRKAMGNN75FBHE7R44XB7F4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴安全部队值守在一辆载着伊姆兰·汗妻子布施拉·比比的车辆到达巴基斯坦拉瓦尔品第阿迪亚拉监狱时。图片来源：2025年1月17日，路透社/瓦西姆·汗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 07:02:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/pakistan-court-sentences-ex-pm-imran-khan-14-years-land-graft-case-ary-news-2025-01-17/</guid></item><item><title>“从天而降的炸弹”：尼日利亚人谴责另一起针对平民的致命空袭</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/bombed-sky-nigerians-decry-another-deadly-airstrike-civilians-2025-01-17/</link><description>https://www.reuters.com</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:43:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/bombed-sky-nigerians-decry-another-deadly-airstrike-civilians-2025-01-17/</guid></item><item><title>三位纳瓦利内律师因“极端主义活动”被判处俄监狱劳改营多年</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/three-navalny-lawyers-jailed-belonging-extremist-organisation-mediazona-news-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;俄国法院于周五裁定，前反对派领袖亚历山大·纳瓦尔尼的三位律师——伊戈尔·塞戈金、亚历山大·莉普泽和瓦季姆·科兹耶夫——属于极端组织，并判处他们若干年劳改营监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些人于2023年10月被逮捕，并在次月被列入“恐怖分子和极端分子”的官方名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的审判在莫斯科以东的弗拉基米尔地区封闭进行，三人分别被判3年半、5年和5年半监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“瓦季姆、亚历山大和伊戈尔是政治犯，必须立即释放，”前反对派领袖的妻子尤利娅·纳瓦尔纳娅在X平台上发文称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权活动家表示，代理为批评当局和乌克兰战争的人辩护的律师被控极端主义，标志着在弗拉基米尔·普京总统领导下镇压异见的新界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“律师不能因工作而受到迫害。对辩护律师的压力可能会摧毁法律秩序中剩余的一切，而俄罗斯当局仍在试图维持法律秩序的表象。”人权组织OVD-Info在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OVD-Info称，纳瓦尔尼的律师被指控“仅仅因为他们遵守法律，没有放弃与镇压机器作斗争的人，”这损害了这些律师的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年2月去世的47岁纳瓦尔尼在生前被指控为侵略者，并称这些指控是当局为了压制对他批评总统普京的批评而捏造的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫表示不评论个别案件。当局长期以来将纳瓦尔尼及其支持者视为受西方支持的叛徒，旨在破坏俄罗斯的稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管身陷囹圄，纳瓦尔尼通过律师代理在社交媒体上发表言论，并频繁提起涉及其狱中待遇的诉讼，利用这些法律听证会的机会继续批评政府和战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们被指控帮助纳瓦尔尼在狱中继续发挥“极端组织”领导人的作用，通过传递信息将他的言辞传至外界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在法庭上，一名妇女喊道“男孩们，你们是英雄”，支持者为三名律师鼓掌，三人站在带栏的被告笼中接受判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月，尤利娅·纳瓦尔纳娅发布了一段她在狱中与纳瓦尔尼律师秘密会面的视频，称这是不合法的，因为被指控的人有权与律师私人会面。俄罗斯联邦监狱管理局未对此作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳瓦尔纳娅声称，这些视频是由当局录制并交给她的团队的，而她的团队曾悬赏征集有关纳瓦尔尼死因的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她指控纳瓦尔尼是在普京的指示下被谋杀的，克里姆林宫对此进行了强烈否认。尤利娅·纳瓦尔纳娅自己因涉嫌极端主义活动而遭到通缉，但她表示希望有一天能重返俄罗斯并竞选总统。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄国法院审理纳瓦尔尼律师涉嫌参加极端组织案，地点在彼得斯基镇" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6NCN4HKVV5KWVODTQ4HOLXXRPU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;}&lt;br&gt;代表反对派领袖亚历山大·纳瓦尔尼的律师伊戈尔·塞戈金、亚历山大·莉普泽和瓦季姆·科兹耶夫出席了在俄罗斯弗拉基米尔地区彼得斯基镇举行关于涉嫌参加极端组织的法庭听证会，2025年1月17日。路透社/尤利娅·莫佐罗娃&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄国法院审理纳瓦尔尼律师涉嫌参加极端组织案，地点在彼得斯基镇" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZOCMJLOKNZMYNFFIJDAP77DRP4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;}&lt;br&gt;代表反对派领袖亚历山大·纳瓦尔尼的律师伊戈尔·塞戈金、亚历山大·莉普泽和瓦季姆·科兹耶夫出席了在俄罗斯弗拉基米尔地区彼得斯基镇举行关于涉嫌参加极端组织的法庭听证会，2025年1月17日。路透社/尤利娅·莫佐罗娃&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄国法院审理纳瓦尔尼律师涉嫌参加极端组织案，地点在彼得斯基镇" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ATCKSBP6YVPOBLCGDKIZWFODKE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;}&lt;br&gt;代表反对派领袖亚历山大·纳瓦尔尼的律师亚历山大·莉普泽和瓦季姆·科兹耶夫出席了在俄罗斯弗拉基米尔地区彼得斯基镇举行关于涉嫌参加极端组织的法庭听证会，2025年1月17日。路透社/尤利娅·莫佐罗娃&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="反对派领袖纳瓦尔尼的墓地悼念者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C7BHQT7DVBMJ5A373A4UARLSWE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;}&lt;br&gt;俄罗斯反对派政治家亚历山大·纳瓦尔尼的画像被置于鲜花之中，在莫斯科鲍里索夫斯基公墓的葬礼次日，纳瓦尔尼的墓地，2024年3月2日。路透社/路透社/资料图&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 07:40:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/three-navalny-lawyers-jailed-belonging-extremist-organisation-mediazona-news-2025-01-17/</guid></item><item><title>意大利称马斯克与伊朗拘留记者的释放无关</title><link>https://www.reuters.com/world/musk-played-no-part-release-journalist-held-iran-italy-says-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;意大利外交部长安东尼奥·塔贾尼周五表示，埃隆·马斯克在意大利和伊朗就记者塞西莉亚·萨拉被释放的谈判中没有任何角色。意大利政府否认了马斯克介入的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利记者塞西莉亚·萨拉上月在伊朗采访期间被捕，上周返回意大利。不久后，意大利释放了一位在米兰因美国通缉令被捕的伊朗商人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔贾尼在接受SkyTG24电视台采访时表示：“马斯克与萨拉案无关。他没有任何角色。案件是由意大利政府解决的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《纽约时报》周三报道，萨拉的男友请求马斯克帮助获释，马斯克通过联合国大使联系了伊朗方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利总理吉奥吉娅·梅洛尼1月9日表示，她不清楚马斯克是否涉入了此事。梅洛尼是马斯克的好友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克，在任总统唐纳德·特朗普竞选团队的首席支持者，并且即将担任特朗普的政府开支削减顾问，1月7日表示他“发挥了很小的角色”。他在社交媒体X上写道：“我没有与伊朗的直接互动，只是建议美国从侧面提供支持。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据意大利政治消息来源称，萨拉的释放与梅洛尼1月晚些时候访问佛罗里达州会见特朗普有关。这趟行程在记者获释中起到了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="意大利记者塞西莉亚·萨拉获释出狱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MZXIZSGLXFKABKWDYY7Y6U4VKM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;意大利记者塞西莉亚·萨拉被释放后抵达家，2025年1月8日在意大利罗马。图 / 路透社/雷莫·卡西利档案照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:19:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/musk-played-no-part-release-journalist-held-iran-italy-says-2025-01-17/</guid></item><item><title>以色列称，哈马斯将于周日根据加沙停火协议释放首批人质</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-holds-off-approving-gaza-ceasefire-us-says-deal-is-track-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;哈马斯预计将于周日根据加沙停火协议释放首位人质，据内塔尼亚胡办公室周五消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果协议成功，停火将终止波及加沙高度城市化区域的大规模冲突，造成超过4.6万人员死亡，多轮次强迫逾230万战前人口流离失所，根据地方当局数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列内阁将审议与哈马斯求和协议以及释放人质的最终批准，内塔尼亚胡办公室周五宣布，此前有担忧该协议可能推迟执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙地区自身，以色列空袭持续进行，加沙民事紧急服务部门周五表示，自协议宣布以来，至少有101人遇难，其中包括58名妇女和儿童。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于部长间长期存在分歧，以色列推迟了原定于周四举行的内阁会议，预计会投票表决该协议，以色列指责哈马斯导致协议被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示已承诺执行该协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在周五凌晨，内塔尼亚胡办公室表示，协议的批准即刻在即，鉴于此，限制性的安全内阁将于周五召开会议审议协议，随后将举行全体内阁会议正式通过该协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“内塔尼亚胡总理被告知，已经就释放人质的协议达成一致意见，”内塔尼亚胡办公室在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="流离者帐篷受损状况，在以色列空袭后，哈马斯和以色列冲突期间，加沙地带汗尤尼斯，2025年1月17日。路透社/哈tem·凯勒” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LT47J4WUPRKVZMONYGLBNOHFRE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;流离者帐篷受损状况，在以色列空袭后，哈马斯和以色列冲突期间，加沙地带汗尤尼斯，2025年1月17日。路透社/哈tem·凯勒&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="流离者帐篷受损状况，在以色列空袭后，哈马斯和以色列冲突期间，加沙地带汗尤尼斯，2025年1月17日。路透社/哈tem·凯勒” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpying.com/reuters/QZX65NZTCNP5LO4GIQTOV5PNSM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;流离者帐篷受损状况，在以色列空袭后，哈马斯和以色列冲突期间，加沙地带汗尤尼斯，2025年1月17日。路透社/哈tem·凯勒&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在以色列空袭后，死者遗体旁的哀悼者，在哈马斯和以色列冲突期间，加沙地带汗尤尼斯纳塞尔医院，2025年1月17日。路透社/哈tem·凯勒” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpying.com/reuters/TBSI6JZQXBI3DKUTTEXHZPZ5YU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在以色列空袭后，死者遗体旁的哀悼者，在哈马斯和以色列冲突期间，加沙地带汗尤尼斯纳塞尔医院，2025年1月17日。路透社/哈tem·凯勒&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="耶路撒冷抗议停火协议的以色列人，在即将与哈马斯停火之前，2025年1月16日。路透社/阿马尔·阿瓦德” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpying.com/reuters/LFIQNWCBKFKGLJCVTMMXO5526Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;耶路撒冷抗议停火协议的以色列人，在即将与哈马斯停火之前，2025年1月16日。路透社/阿马尔·阿瓦德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在即将与哈马斯停火之前，为被劫持者提供支持及家属，在特拉维夫抗议，2025年1月16日。路透社/希拉·托雷姆” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpying.com/reuters/XI2PQBJAFRLL3JL7FQXLT26SVY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在即将与哈马斯停火之前，为被劫持者提供支持及家属，在特拉维夫抗议，2025年1月16日。路透社/希拉·托雷姆&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在即将与哈马斯停火之前，以色列国防军车辆从以色列边境一侧，加沙地带边境附近，2025年1月16日。路透社/阿米尔·科恩/文件照” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpying.com/reuters/D6YNTDNND5JVNLXTU7OUA33MJY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在即将与哈马斯停火之前，以色列国防军车辆从以色列边境一侧，加沙地带边境附近，2025年1月16日。路透社/阿米尔·科恩/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在即将与哈马斯停火之前，为被劫持者提供支持及家属，在特拉维夫抗议，2025年1月16日。路透社/希拉·托雷姆” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpying.com/reuters/CVOIXEFX2VMOHJEJXPMWTTBI24.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在即将与哈马斯停火之前，为被劫持者提供支持及家属，在特拉维夫抗议，2025年1月16日。路透社/希拉·托雷姆&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在即将与哈马斯停火之前，耶路撒冷抗议者，2025年1月16日。路透社/阿马尔·阿瓦德” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpying.com/reuters/QLSYYRK4LFIZLIRSMO2SK4KHXE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在即将与哈马斯停火之前，耶路撒冷抗议者，2025年1月16日。路透社/阿马尔·阿瓦德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在即将与哈马斯停火之前，为被劫持者提供支持及家属，在特拉维夫抗议，2025年1月16日。路透社/希拉·托雷姆” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpying.com/reuters/ETROAUYJI5P7NPULFWQTS2LB4Q.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在即将与哈马斯停火之前，为被劫持者提供支持及家属，在特拉维夫抗议，2025年1月16日。路透社/希拉·托雷姆&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在即将与哈马斯停火之前，抗议者封锁道路，耶路撒冷，2025年1月16日。路透社/阿马尔·阿瓦德” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpying.com/reuters/23DE3E2K2JLZLHAKUIOAC2JZS4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在即将与哈马斯停火之前，抗议者封锁道路，耶路撒冷，2025年1月16日。路透社/阿马尔·阿瓦德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 01:07:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-holds-off-approving-gaza-ceasefire-us-says-deal-is-track-2025-01-17/</guid></item><item><title>美国移民农场工人为特朗普大规模驱逐计划做准备</title><link>https://www.reuters.com/world/us/immigrant-us-farmworkers-prepare-trump-mass-deportation-plan-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;移民农场工人正为即将上任的美国总统唐纳德·特朗普大规模执行驱逐令做准备，包括为可能被拘留的子女指定监护人，据为他们提供法律援助的组织表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这类法律服务需求的上升反映了移民工人对特朗普将履行其竞选承诺的焦虑，即一旦在2024年1月20日就职，将驱逐数百万非法移民。这可能对高度依赖这些劳动力的农业产业产生重大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国农业部统计，全国约有一半被雇佣的农场工人没有合法移民身份，农场贸易组织警告称，若驱逐这些人，可能使该国的食品生产彻底停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政府尚未宣誓就职，但人们已经感到恐惧，”位于加州中央谷地的原住民墨西哥移民支持组织——奥萨卡二元发展中心（CBDIO）的执行董事萨拉伊特·马丁内斯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国四个农村和法律倡导组织的代表告诉路透社，他们提供的有关如何应对移民官员检查以及在受拘留时如何保障家庭安全的工作坊和资源需求大幅增加，最多增长了十倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些工作坊可能包括模拟与移民官员的正面交锋，以及如何为可能的执法做准备：填写指定临时监护人给孩子、指定代理人领取工资或允许孩子在被驱逐时出国旅行等相关文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿州的一名农场工人阿尔弗雷多（Alfredo）只使用了他的名字首字母，并因担心可能被打击而未透露更多信息，他说他正在参加这些培训以便将学到的知识传授给其他工人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们肯定非常担心，”他对路透社说，“我们以做农业工作而自豪，但这变得越来越难，展望未来很难再工作了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2017年至2021年的第一任政府任期中，特朗普政府在内布拉斯加州进行了针对家禽加工车间和农产品加工设施的工作场所突袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普即将上任的政府表示，将优先驱逐在美的非法居民，这些人对公共安全或国家安全构成威胁，但也没有排除广泛驱逐非法农场工人的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统将动用一切联邦权力并与州当局合作，实施美国历史上最大规模的非法犯罪分子、毒品贩子和人口贩子的驱逐行动，同时降低家庭的成本并增强劳动力市场，”特朗普过渡团队发言人卡罗琳·里维特说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;农业行业的贸易组织担心这将对食品生产产生潜在影响，特别是在加州。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据加州农业部门统计，加州生产了全国约三分之一的蔬菜、四分之三的水果和坚果，以及大量奶制品和肉制品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约40万农业工人参与了这些收获和加工过程，其中约75%是无证工人，据加州大学默塞德分校社区与劳工中心统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管非法移民的比例很高，但在该州最大的农业县中，适合农场工人的法律服务仍相对有限，据中央谷地工人权益和选民教育组织Valley Voices的公民参与项目主管伊薇特·查伊德兹·维尔雷亚尔称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自11月的选举以来，该组织的移民服务工作有所增加，近乎法律咨询和来自农场工人的问题和请求大幅增多。同时，它也与其他加州组织合作，建立快速响应网络，以支持可能面临突袭的工人，维尔雷亚尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴里扎·奥尔特萨表示，考虑到农场工人的偏远位置，他们难以获得法律服务处于不利地位，奥尔扎塔是加州农村法律援助的移民法律事务主管，正为农场工人们开发资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这使他们在其他劳动者中处于更为不稳定的境地，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据CBDIO的马丁内斯称，许多接受其帮助的工人为Mixteco和Zapoteco等语言，而不懂西班牙语或英语，他们正寻求有关移民文书工作和为美国出生的孩子申请护照的帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国东北部的纽约上州，康奈尔大学的农场工人项目自选举前以来增加了十倍的移民工作坊，预计很快将每天举行一次，康奈尔大学农场工人计划主任玛丽·乔·杜德利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜德利称，通过角色扮演，培训师向工人展示在街上或家中被移民官员搜查时如何应对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正在与时间赛跑，”她表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="The Wider Image: Trump reassures farmers about temporary visas" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SARKG6HUYVLIHD3VTDYEE7SKNI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;}&lt;i&gt;持H-2A签证的移民农场工人在加州基 Ing城收获罗马生菜后休息，2017年4月17日。路透社/路透社/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="A farmworker harvests cilantro in a field during the global outbreak of coronavirus disease (COVID-19) in Oxnard" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EK2UQYEWTBMRREZNIB34TWY3EY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;}&lt;i&gt;在加州奥克纳德，一名农场工人在疫情期间收获非洲牛油果，2020年3月19日。路透社/诺尔玛·加莱纳/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:10:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/immigrant-us-farmworkers-prepare-trump-mass-deportation-plan-2025-01-17/</guid></item><item><title>CNN报道：特朗普在上任头几个小时内就开始推行激进的反移民政策</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-tees-up-aggressive-anti-immigration-push-first-hours-administration-cnn-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;据美国有线电视新闻网周五报道，当选美国总统唐纳德·特朗普的团队正在拟定一份激进的行政命令草案，预计将在他宣誓就职后数小时内发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些措施包括美国移民和海关执法局在主要大都会区开展执法行动、向南部边境增派更多军事资源以及对更多入境人员加以限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国当选总统唐纳德·特朗普在华盛顿国会大厦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VXWTLCGQPBOWBBVPUUWSS4K36U.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月8日，美国华盛顿国会大楼，唐纳德·特朗普与国会共和党人会晤后发表讲话。路透社/Jeenah Moon 资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 10:25:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-tees-up-aggressive-anti-immigration-push-first-hours-administration-cnn-2025-01-17/</guid></item><item><title>匈牙利奥斯威辛幸存者称世界未汲取教训</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/hungarian-auschwitz-survivor-says-world-has-not-learned-lesson-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;当Agnes Darvas在1944年从匈牙利被驱逐到奥斯维辛集中营时，她的衣物被遗落在吉卜赛区域，母亲则为防虱虫而剪掉了她的发辫，她因此得以躲过了送往毒气室的其他儿童。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达拉斯女士现年92岁，她在布达佩斯市中心的家中告诉路透社记者，正是母亲借给她的外套和临时编成的发型使她的外貌显得更加成熟，这误导了奥斯维辛集中营的“死亡天使”约瑟夫·门格勒博士（Joseph Mengele），当时他负责挑选哪些人适合作业，哪些人则将被处决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在甄选过程中，门格勒被我的短发和外套蒙蔽，即便我那时才12岁，”她在2025年1月27日奥斯维辛解放80周年前夕，于位于布达佩斯市中心的家中回忆道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，她与母亲被送往普拉绍夫集中营，在那里她用比她自身体重还要重的铁铲在采石场工作，后来又被转移到另一个集中营马特豪森。到达贝当贝斯尔灭绝营时，由于吃了脏水中的病菌，她已经无法走路，只能爬行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1945年4月15日，英军解放该营地前的那段日子根本就没有水。她描述说，那是“地狱中的地狱”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“英军进来了……他们从汽车上用大喇叭喊着说你们自由了，我们会带你们离开这个地狱，”她说，“四周堆满了尸体。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯维辛是纳粹德国在占领波兰期间设立的灭绝营，大约有110万人在这里丧生，其中绝大多数是犹太人，执行的是希特勒的“最终解决方案”，旨在彻底消灭欧洲的犹太人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1944年，大约50万名匈牙利犹太人及家人在奥斯维辛和其他纳粹的灭绝营中被杀害，包括达拉斯女士的整个家族。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们家其实比较庞大，有72位亲戚，包括堂兄弟姐妹、姑姑之类的人，”达拉斯女士一边翻着家里别墅的照片一边说道，这些照片记录了她幸福而她自己则称之为被溺爱的童年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说道：“世界至今仍未吸取这么多苦难而遭受煎熬的人们的教训。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们认为只要我们进行纪念，这种事情就不会再发生。但这些事情如今每天都在发生，不只是犹太人，可能还有其他的族群……这个世界上从来没有发生过这么多的残酷的事。”&lt;/p&gt;
  
![匈牙利奥斯维辛幸存者](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZWUKXGKNQVJJXN5GW4AGNTA7A.jpg)
&lt;i&gt;92岁的匈牙利奥斯维辛幸存者阿格尼斯·达拉斯女士在布达佩斯的公寓中翻阅着年轻岁月的照片。2025年1月9日。REUTERS/马顿·莫努斯&lt;/i&gt;

![匈牙利奥斯维辛幸存者](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/76GMQC2BUZL57IKXVNZAKASBEM.jpg)
&lt;i&gt;92岁的匈牙利奥斯维辛幸存者阿格尼斯·达拉斯女士在布达佩斯的公寓中坐在她的书桌前。2025年1月9日。REUTERS/马顿·莫努斯&lt;/i&gt;

![匈牙利奥斯维辛幸存者的家庭照片](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FK5YFCVJUZOKLG6VYSNIHHRNXM.jpg)
&lt;i&gt;一张匈牙利奥斯维辛幸存者阿格尼斯·达拉斯女士年轻岁月与父母在一起的照片挂在布达佩斯公寓的墙上。2025年1月9日。REUTERS/马顿·莫努斯&lt;/i&gt;

![匈牙利奥斯维辛幸存者的家庭照片](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BSWT3ILFCRNJLIBD66DFKCE7I4.jpg)
&lt;i&gt;一张匈牙利奥斯维辛幸存者阿格尼斯·达拉斯女士年轻岁月的照片挂在布达佩斯公寓的墙上。2025年1月9日。REUTERS/马顿·莫努斯&lt;/i&gt;

![匈牙利奥斯维辛幸存者](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MCI7SKKSGVNUXMCR2EKXPHJDRQ.jpg)
&lt;i&gt;92岁的匈牙利奥斯维辛幸存者阿格尼斯·达拉斯女士在布达佩斯的家中拍摄照片。2025年1月9日。REUTERS/马顿·莫努斯&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 10:20:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/hungarian-auschwitz-survivor-says-world-has-not-learned-lesson-2025-01-17/</guid></item><item><title>德国总理 Olaf Scholz 不预计美国会在特朗普领导下停止对乌克兰的援助</title><link>https://www.reuters.com/world/germanys-scholz-does-not-expect-us-stop-ukraine-aid-under-trump-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;德国总理奥拉夫·朔尔茨在周五表示，他不预期美国会在1月20日当选总统唐纳德·特朗普宣誓就职后停止对乌克兰的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在柏林举行的新闻发布会上，朔尔茨表示，自大选以来，他已经与特朗普进行了两次通话，并且双方正进行着“密切”的外交对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因此，我们有理由期望，未来欧洲与美国之间的良好合作将持续取得成功，包括在支持乌克兰的问题上。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因此，我不预期美国会在防御乌克兰的问题上停止支持乌克兰。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="‘核废除’委员会听证会在柏林的公开听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V5VEGKX22RLNDETJ7MKBALAU7M.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德国总理奥拉夫·朔尔茨出席德国柏林举行的‘核废除’委员会听证会，日期为2025年1月16日。路透社/安妮格雷特·希尔塞&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 10:51:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/germanys-scholz-does-not-expect-us-stop-ukraine-aid-under-trump-2025-01-17/</guid></item><item><title>2025行业大会在谋杀案后加强安全措施拉开帷幕</title><link>https://www.reuters.com/world/us/industry-conferences-kick-off-2025-with-more-security-following-murder-us-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;美国行业会议，包括年底在旧金山举行的重大医疗健康会议，今年加强了参会者的安全措施。这发生在一名健康保险高管在纽约的一场投资者会议附近被&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/unitedhealthcare-ceo-fatally-shot-ny-post-reports-2024-12-04/"&gt;杀害&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，成千上万的高管、分析师、投资者和其他参会者可以自由地在会场和邻近酒店间穿梭。但今年，活动组织者与警方合作，在纽约的零售博览会上增加了更多的执法力量，并在本周举行的摩根大通（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/JPM.N" target="_blank"&gt;JPM.N&lt;/a&gt;）医疗健康会议以及本月初在拉斯维加斯举行的年度CES科技展上也加强了安保措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"此刻，加大了警察的存在感，这很好。我认为摩根大通真的很重视这一点，而且此举也得到了认可。"Roche制药公司的首席执行官Teresa Graham在接受摩根大通会议上的采访时说，Roche制药公司是罗氏集团（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/ROG.S" target="_blank"&gt;ROG.S&lt;/a&gt;）的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全国零售联合会（NRF）的会议和博览会中，纽约州和市的警察巡逻在Jacob Javits会议中心，并在入口处设有岗哨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这次活动的安保措施更加强化了。"NRF的内容战略副总裁Eric Olson在会议上说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;NRF每年都会与纽约警方合作，以确保该活动的安全，而这通常是一年中在Javits中心首次举行的会议。Javits中心和纽约市警察局未对该请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月的底特律汽车展览会也部署了金属探测器和爆炸物探测犬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安全顾问表示，自12月4日一名名为Brian Thompson的UnitedHealthcare高管在曼哈顿一家酒店外被杀害后，他们已多次与高管们讨论增加保护措施，特别是对于讲演环节中的保护。犯罪嫌疑人Luigi Mangione在五天后被警方在宾夕法尼亚州捉拿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安装了学校安全技术的枪支检测公司Omnilert的首席执行官David Fraser表示，该公司正在从主要酒店集团获得更多的兴趣。Omnilert使用人工智能在极短的时间内识别视频中的枪支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安保专家表示，带有会议议程的网站正在更新相关信息，例如演讲者信息、主题演讲地点以及时间，以保护演讲者的身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"如果你花10000美元（这已经不算贵）请人来会议演讲，你应该额外支付大约2000美元用于高管保护。"安全公司MPS Security &amp; Protection的总裁Michael Julian说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每年都举行的CES贸易展览会---曾被称为消费电子展---在其声明中表示，由于近期发生的悲剧事件，增加了安全措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在医疗健康会议上，来自摩根大通和韦斯特林圣费尔南多酒店的安保人员数量更多，在会场和会议室也部署了旧金山警察。三位大型金融机构的医疗基金经理表示，他们的团队在会议之间安排了更多的时间，尽管这些会议并没有实际干扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一下午，不足20名抗议者，其中一半是退休人士，在会场外平静地表达他们的不满。他们的口号“抵制，拖延，撤销”来源于Brian Thompson谋杀现场找到的弹壳，这与一本关于保险理赔实践的书籍相关。周二，即为期四天活动的第二天，只有一个抗议者回来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据Equilar的分析，在过去，大多数美国公司几乎不为高管安全进行支出。2023年，大约100家标普500（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SPX" target="_blank"&gt;.SPX&lt;/a&gt;）公司报告了高管安全费用，这些费用从2019年的5040万美元增长到7190万美元。专家们预计这一数字将继续增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在公司安保领域，这是一个标志性的事件，短期内不会迅速消失。"福雷斯特表示。"我原本以为这件事会稍微有些放缓，但实际情况是趋势持续加剧。"&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="UnitedHealthcare CEO Brian Thompson据说在纽约中城一家酒店附近被刺杀" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PJ52BELMINM4BAON34727LNNHQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;纽约市中城一家酒店附近，一名纽瓦克警察局犯罪现场小组成员在设置证据标志的地方工作，这些标志是在Brian Thompson被刺杀的地方发现的弹壳。2024年12月4日。REUTERS/Shannon Stapleton/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:12:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/industry-conferences-kick-off-2025-with-more-security-following-murder-us-2025-01-17/</guid></item><item><title>为什么在此之前没有大规模的“女性大游行”抗议特朗普的就职典礼</title><link>https://www.reuters.com/world/us/why-theres-no-big-womens-march-before-this-trump-inauguration-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;59岁的艺术家卡罗琳·沃特曼来自北卡罗来纳州夏洛特，她在2017年唐纳德·特朗普就职典礼后的第二天加入了当地的“女性 march”，并在其中找到了政治归属，成为投票站工作人员，并代表当地民主党进行竞选活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年，沃特曼表示，由于对同胞白人选民投票支持特朗普的不满和羞愧，她无法鼓起勇气参加计划于周六举行的反对特朗普的 march。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们一直在抱怨，但似乎什么都做不了。”她说，“我感觉非常无助，不确定 march 是否能解决问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年1月21日，数百万美国女性因对特朗普当选总统不满意，在华盛顿举行了历史上规模最大的单日抗议活动。数以十万计的示威者涌入华盛顿，全国各地州首府的街道上也挤满了人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管“女性 march”组织仍在计划于周六举行的抗议活动，但这次活动现在被称为“人民 march”，参议院预计仅有2.5万人参加，而2017年则有大约50万人参加。而在这期间，全国数十个城市举行了抗议活动，但规模相对较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女性主义偶像格洛丽亚·斯蒂纳姆和歌手马东娜、阿丽亚娜·格兰德曾在2017年的 march 中出演，但这次的华盛顿人民 march 没有大牌明星参与。据一位代表表示，90多岁的斯蒂纳姆精选嘉宾，因为减少了旅行而放弃了参加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议员卡玛拉·哈里斯败给了唐纳德·特朗普，成为美国历史上第二位失败的民主党女性总统候选人，这使自由女性感到筋疲力尽，并揭示了妇女运动中的种族分歧，这些分歧需要花费时间去治愈，多名活动家和组织者告诉《路透社》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普在限制堕胎权利方面发挥作用，且法院裁定他涉及性骚扰，但据称白人女性在2024年选举中支持特朗普的比例仍高于2016年，即53%对52%。只有7%的黑人女性投票支持特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蕾切尔·诺尔德林是“与黑人女性合作赢取”组织的高级顾问，该组织由数千名专注于争取选举、筹资和策略的黑人政治顾问组成。她说，女性运动分裂了：“我们必须承认我们有共同点，也有分歧，我们需要进行艰难的对话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;组织者将周六的集会称为“快乐反抗”的一天，一众团体参与，支持包括气候正义、巴勒斯坦人权利、移民权利和堕胎权利在内的多项议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“女性 march”执行董事拉塞尔·卡罗纳说，组织者试图通过周六的集会招募长期社会活跃分子，重点是进行签名表格填写和政治技能培训，并在集会后的下周举行大规模动员电话活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;49岁的律师蕾娜·考夫曼曾于2017年与孩子们一起参加华盛顿的“女性 march”，今年她说，尽管她仍然批评论坛的品格，但还是投票支持特朗普，因为她更支持共和党对以色列和家长权利的政策。她还说，尽管有性丑闻指控，她也支持前民主党总统比尔·克林顿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不幸的是，在我们生活的世界里，性骚扰和性侵犯、贬低女性以及性别歧视和性别主义普遍存在，”考夫曼说，“共和党和民主党，它们的领导人中都有很多性别歧视和性别主义的冒犯者。因此，我基于政策，而不仅是品格进行投票。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主流妇女主义在美国从未真正惠及所有妇女。1920年保障妇女选举权的第十九修正案被批准时，黑人妇女并未得到此权利，直到1965年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月，由罗恩达·福克斯领导的一群女性活动家在斯蒂纳姆位于上东区的家中，试图找出自由女性如何共同前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“女性联盟将持续存在，”福克斯说，并补充说运动准备在新的政治时代动员和组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊什蒂尼·戈哈尔，洲崛起组织（Emerge）的总裁，该组织旨在招募女性参选，她说，女性需要与邻居和朋友讨论特朗普政府对她女性权利可能造成的影响。“我要告诉那个只有80个Instagram关注者的女人，那是她的家人、朋友、亲戚。”戈哈尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活动家表示，从与邻居交谈到参加学校董事会会议以及向州议员写信，深入地方政治可能是女性主义运动摆脱肤浅言行的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位黑人活动家对《路透社》表示，她们觉得自己被白人女性背叛了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她们需要质疑自己为何倾向于与父权制联盟，为何她们更忠诚于种族而非性别，”黑人生活运动临时共同执行董事阿玛拉·阿尼奥亚说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多活动家表示，传统的“ fun、象征性”的女性 march 以俏皮的标语和粉红色的“ 触碰者”帽饰为特征的时代已经过去。2024年总统选举后的社交媒体趋势中，许多白人女性佩戴蓝手链以表示她们投票支持哈里斯，这一趋势很快就消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不能用粉红色的帽子和蓝色的手链解决问题，”格林斯博罗大学的一名讲师、黑人内容创造者乔丹·威廉姆斯说，“这不是一项手工艺项目。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一位女士戴着粉色抗议帽在2017年华盛顿妇女 march 后拍照" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DBWXGMSIFFLVLDXLQIXNBVFCHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位女士戴着粉色抗议帽在2017年华盛顿妇女 march 后拍照。资料图：2017年1月21日，美国华盛顿。路透社/布赖恩·桑德里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="格洛丽亚·斯蒂纳姆在2017年华盛顿妇女 march 上发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FBMPW6BE55ONBEC3MVSCBQCHN4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;格洛丽亚·斯蒂纳姆在2017年华盛顿妇女 march 上发言。资料图：2017年1月21日，美国华盛顿。路透社/莎伦·斯泰普leton&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:03:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/why-theres-no-big-womens-march-before-this-trump-inauguration-2025-01-17/</guid></item><item><title>墨西哥精神卫生中心努力应对针对移民的极端暴力行为</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexico-mental-health-center-grapples-with-extreme-violence-against-migrants-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;经过五天穿越哥伦比亚与巴拿马分界的丛林跋涉，这位30多岁的委内瑞拉母亲认为她的家庭已经度过了危险旅程中最艰难的部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们在旅途中曾被警告过盗贼的危险，并听说同行的移民曾跌倒受伤，有些甚至无法继续前行，被遗弃于山雨丛林中等待死亡。她的丈夫和年幼的女儿一直陪伴在侧，与一群人一起向标志性船只进发，这些船只标志着危险的达连穿越即将结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突然，大约15名持枪男子从巴拿马森林中冲出，包围了他们，并将女性们和其他小组成员隔离开来。她们被命令脱掉衣物，随后他们依次对她们进行轮奸，她如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起初她奋力反抗。但随着暴力升级，她不得不放弃了抵抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当第二个家伙出现时，我...（任由自己被侵犯）。我觉得这样可能会好一些，不如与之分割开来，”她停顿一下，深吸一口气说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位要求匿名的母亲是700多名在墨西哥城Doctors Without Borders综合护理中心（CAI）接受过极端暴力事件叙述并讲述遭遇的受害者之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为为数不多的专业设施之一，该中心为经历不可想象的暴力行为的移民提供心理评估和护理，包括强奸、绑架和折磨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生可能会在墨西哥其他地方发现需要这种支持的移民并将其转运至首都。在那里，工作人员急切地为患者提供紧急治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些影响在很多情况下是持久的，”CAI协调员拉蒙·马尔克斯说，“很多时候，这些人没有六个月的时间来开始完整的治疗计划。我们正在接收那些打算很快前往边境点或已经在美国获得了庇护预约的人，马尔克斯补充说，‘我们必须要尽可能稳定他们的情况’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CAI提供基本医疗护理，以处理暴力造成的身体伤痕，并与专门医院合作处理创伤、移动性和神经系统问题。患者家属，尤其是遭受极端暴力创伤的孩子们，也往往被纳入治疗计划中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于移民遭受暴力的统计数据很少，因为此类犯罪极少被报道，但医生表示，近年来遭受“极端暴力”事件的受害者人数有所增加，包括强奸、极端绑架和严烈的身体暴力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该中心协助患者解决住宿、饮食、移民文件和安全保障等问题，因为他们若不能满足这些需求，将难以专注于治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该中心正尝试发展远程和混合护理，使患者即使在离开准备穿越边境或找工作之后，也能继续治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些分析家和倡导者担心，新特朗普政府的强硬移民政策可能会加剧这一问题，即使总迁移人数有所减少也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在试图前往美国的途中，滞留在墨西哥的移民更容易暴露于组织犯罪主导地区的暴力中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位正在墨西哥城CAI进行心理治疗的委内瑞拉跨性别者仍然感到腿部疼痛，那是他在北部城市蒙特雷被双绑双脚手中并困在建筑工地两天的结果。在回复一份招聘酒店工作的在线广告后，他被那些他认为是为了工作而与他见面的人绑架了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一个男人平静地告诉我，‘你看，我们不会让你死在这里……我们只是要拿走一些东西。’我当时想，他们要拿走我的器官，”他说，请求匿名以免遭受报复。他成功逃离，一直跑到找到出租车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的初衷是工作，而不是被杀，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥人权组织合作组织REDODEM指出，过去几年中，移民遭受暴力的程度有所加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“各种暴力事件的情况使我们感到担忧，因为暴力事件增加了很多，”REDODEM数据主管莎拉·洛佩斯说。“很多人进入庇护所时，其身体上有可见的暴力痕迹，特别是脸部、手臂和颈部。这非常令人震惊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;案件数量的增长与沿迁移路线的女性和儿童数量的增加有关，因为他们往往更容易遭受极端暴力，尤其是单独行动时。据马尔克斯介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国海关边境保护局的数据显示，在2024财年，南部边境入境的家庭单位人员数量比前一年增加了73%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这使我们进入了一个复杂的新情况，在很多时候，母亲本身是患者，同时她又是护理者，必须提供食物、经济资源和安全的空间，”马尔克斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在达连穿越中遭受性暴力的委内瑞拉母亲仍然努力控制着恐慌发作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我努力很久希望说服自己这不是发生在我的身上，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说，她不知道自己是否有一天能与丈夫讨论这件事，即使他们两人都知道那天发生的事情。“我知道他感到无能为力。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥心理护理中心应对针对移民的极端暴力" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IXMYGQLPQZN2HJXPGM7DMTRRCA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位来自委内瑞拉的女性，她在穿越达连穿越后遭到一群男子轮奸，她在Doctors Without Borders综合性护理中心（CAI）的照相中用手中的金盏花遮着脸。CAI为经历家庭暴力或途中暴力事件，包括强奸、绑架和折磨的移民提供心理评估和护理。照片拍摄于2024年10月31日，墨西哥城，墨西哥，摄影：路透社/贝纳特·帕雷拉/资料照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥心理护理中心应对针对移民的极端暴力" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NBYINLZGWBPY5LBKNZ7O5KVQCE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位来自萨尔瓦多的移民在被性侵犯和威胁被杀之后，无论是他的祖国还是墨西哥都有所言，他在Doctors Without Borders综合性护理中心（CAI）的照相中用守护恶梦的梦网遮住脸。CAI提供暴力事件的心理评估和护理。照片拍摄于2024年12月9日，墨西哥城，墨西哥，摄影：路透社/贝纳特·帕雷拉/资料照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥心理护理中心应对针对移民的极端暴力" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4F7TKH3NHBPI3ONH6ZELV25RCM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位来自加纳的移民在回国后被绑架、用绳索捆绑并被殴打，在试图横渡大西洋时差点淹死，在Doctors Without Borders综合性护理中心（CAI）的照相中展示他身上的纹身。照片拍摄于2024年12月9日，墨西哥城，墨西哥，摄影：路透社/贝纳特·帕雷拉/资料照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥心理护理中心应对针对移民的极端暴力" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HRN7SU745NM3HAS65ZDOMNQN2A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位哥伦比亚移民，此前是医疗公司所有人，他被试图逃跑但最终被绑架的歹徒伤及，他在Doctors Without Borders综合性护理中心（CAI）的照相中站在帘幕之后和拐杖旁。CAI为经历家庭暴力或途中暴力事件，包括强奸、绑架和折磨的移民提供心理评估和护理。照片拍摄于2024年10月31日，墨西哥城，墨西哥，摄影：路透社/贝纳特·帕雷拉/资料照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥心理护理中心应对针对移民的极端暴力" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WY7U6BPFWZJSJJ4EQHYXGRFC3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位来自委内瑞拉的跨性别男子声称在蒙特雷当地人认为他会来应聘工作的地方被ABOI抢劫绑架，他在Doctors Without Borders综合性护理中心（CAI）的照相中拥抱着拳击袋。照片拍摄于2024年12月9日，墨西哥城，墨西哥，摄影：路透社/贝纳特·帕雷拉&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥心理护理中心应对针对移民的极端暴力" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4MPGXTODBVPXPJXY5A6YOJT73U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位来自委内瑞拉的跨性别男子声称在蒙特雷当地人认为他会来应聘工作的地方被ABOI抢劫绑架，他在Doctors Without Borders综合性护理中心（CAI）照相中展示着纹身，纹身的内容是“Nankurunaisa”，这是日语中的一个术语，意思为“一切都好”。照片拍摄于2024年12月9日，墨西哥城，墨西哥，摄影：路透社/贝纳特·帕雷拉&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥心理护理中心应对针对移民的极端暴力" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DXKW5OEUVZL6DG353SPTOURCL4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位来自委内瑞拉的女性在穿越达连穿越后遭到一群男子轮奸，在Doctors Without Borders综合性护理中心（CAI）的照相中拥抱她的女儿。照片拍摄于2024年10月31日，墨西哥城，墨西哥，摄影：路透社/贝纳特·帕雷拉/资料照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:07:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexico-mental-health-center-grapples-with-extreme-violence-against-migrants-2025-01-17/</guid></item></channel></rss>