<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 22 Jul 2024 06:49:40 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>独家：英伟达正在为中国市场准备新版旗舰人工智能芯片</title><link>https://www.reuters.com/technology/nvidia-preparing-version-new-flaghip-ai-chip-chinese-market-sources-say-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;Nvidia&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NVDA.O" target="_blank"&gt;(NVDA.O)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 正在开发适用于中国市场的新旗舰人工智能芯片版本，以符合当前美国出口管制。三位熟悉此事的消息人士透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年三月，&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/nvidia-ai-developer-conference-kicks-off-with-new-chips-focus-2024-03-18/"&gt;人工智能芯片巨头&lt;/a&gt;发布了一系列名为 "Blackwell" 的芯片，预计今年晚些时候将开始大规模生产。新型处理器将两个硅晶片的大小合并为其前代产品的两倍。系列中，B200 在一些聊天机器人回答任务的速度比其前任快 30 倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nvidia 将与 Inspur 合作，这是一家在中国的主要分销合作伙伴，推出并分发名为 "B20" 的芯片，其中两人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些消息人士拒绝透露身份，因为 Nvidia 尚未公开宣布此事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nvidia 的一名发言人拒绝置评。Inspur 没有回复评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿在 2023 年对向中国出口最先进的半导体施加了更严格的管制，目的是阻止超算领域的突破，这将有助于中国的军事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此后，Nvidia 开发了专为中国市场定制的三款芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更严格的美国出口管制的出现帮助中国的科技巨头 Huawei（HWT.UL）以及腾讯支持的创业公司 Enflame 在高端 AI 处理器的国内市场上取得了一些进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Blackwell 系列之一为中国市场定制的芯片将增强美国公司应对这些挑战的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国占 Nvidia 在截至 2024 年 1 月的财政年度营收的约 17%，比两年前的 26%有所下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nvidia 的中国市场的最高级芯片 H20，今年开始交付时起步较为缓慢，当时的售价低于华为的竞争芯片，&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/nvidia-cuts-china-prices-huawei-chip-fight-sources-say-2024-05-24/"&gt;路透社在 2024 年 5 月报道&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但销售现在正在迅速增长，其中两人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nvidia 估计在 2024 年将在中国销售超过 100 万枚 H20 芯片，价值超过 120 亿美元，根据研究集团 SemiAnalysis 的估计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国预计将继续增加与半导体相关的出口管制的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国希望通过使荷兰和日本进一步 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us-pushing-netherlands-japan-restrict-more-chipmaking-equipment-china-source-2024-06-18/"&gt;限制用于中国的大规模集成电路设备&lt;/a&gt; 来需要帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府还初步计划 &lt;a href="https://www.reuters.com/technology/us-eyes-curbs-chinas-access-ai-software-behind-apps-like-chatgpt-2024-05-08/"&gt;围绕最先进的 AI 模型 &lt;/a&gt; 设置护栏，这是人工智能系统如 ChatGPT 的核心软件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球半导体股票上周末 &lt;a href="https://www.reuters.com/technology/asia-tech-stocks-skid-deepening-sino-us-chip-war-2024-07-18/"&gt;下跌&lt;/a&gt;，当时的报道表明拜登政府正考虑一项称为“外国直接产品规则”的措斿，该规则将允许美国停止销售使用美国技术制造的产品。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 04:02:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/nvidia-preparing-version-new-flaghip-ai-chip-chinese-market-sources-say-2024-07-22/</guid></item><item><title>洞察：西方矿商推动金属价格上涨以抵御中国竞争对手</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/western-miners-push-higher-metals-prices-ward-off-chinese-rivals-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;位于美国北部爱达荷州森林里的唯一钴矿合资企业目前处于闲置状态，这座钢铁和泥土组成的废弃矿坑因其主人无法在生产业中继续运营，太高昂的成本使其难以应对，特别是在中国竞争对手以低廉的价格在全球市场上充斥着这种用于电动车电池和电子设备的蓝色金属时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杰维斯全球企业(JRV.AX)，于8000英尺（2400米）山的侧边挖掘了这座矿。去年，眼睁睁地看着钴价暴跌，中国矿产股份集团（CMOC Group）在刚果民主共和国开放了基桑富矿区，将全球该金属的生产推至最高水平。杰维斯于2019年购买的爱达荷州矿场，在计划在6月开放前的几周内被闲置，导致超过250名工人失业。一间只有修理工在每周轮流使用废弃的岩石粉碎设备，以免被自身的重量压平。 "我们直接向员工说明情况，告诉他们：'这全关于钴的价格。'" 现场经理马特•伦格尼希（Matthew Lengerich）在对设施进行访问时对路透社表示。杰维斯说自己叛教者的矿场需要钴价至少达到每磅20美元才能开始运作。但7月价格接近12.17美元。 &lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/JRV.AX" target="_blank"&gt;[查看相关链接]&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BHP.AX" target="_blank"&gt;[查看相关链接]&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/ALB.N" target="_blank"&gt;[查看相关链接]&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;荷兰国企--西方矿业公司--以及试图与隶属于中国企业的公司竞争的其他西方矿业公司，面临着相似的窘境。这些中国关联的公司可能采用燃煤电力、童工劳作以及其他不符合许多政府和制造商标准的实践。西方矿业者的报告显示，中国公司内在的成本优势使得他们能够在价格暴跌了一半以上的情况下快速扩大生产能力，而包括钴、锂和镍在内的金属价格在过去18个月里已经下跌了四分之一以上。由此导致许多西方公司的营运成本超过了市场价格所覆盖的部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这促使一些政策审查者、部分企业如杰维斯（Jervois）和阿尔卡米尔（Albemarle）以及交易员、投资者、采购代理和定价机构最近对建立两层价格机制表示了越来越多的认同，即为可持续生产的金属定出溢价。一些政策呼吁者和企业致力于建立这样一个体系，并寻求将价格分为两类金属类别：标准镍和绿色镍，例如。 “西方矿业无法与中国的公司竞争，而中国公司已表现出愿意把市场驱动价格降低到无法承受的地步。”科罗拉多矿业学院的公共政策皮内斯平面研究院主任摩根巴兹莱恩（Morgan Bazilian）认为存在这样的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在设定如何买卖百年以来一直遵循的能源转型所需金属方面，两层定价体系可能从根本上改变金属的购买方式却也可能降低市场的透明度，因为矿产商能够绕过金属交易所与客户直接议价。它也可能导致“绿色金属”这一概念的具体定义产生分歧，两位分析师警告说道。 欧洲联盟于2027年要求电动汽车制造商展示获取金属的来源地及生产过程中的碳足迹，并将拒绝遵守的EV排除在欧洲地区销售，此规定相当于美国尚未采取但全球最积极的举动，目的是提升供应链的透明度，并推动高端金属合同。在加拿大，诺。
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:08:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/western-miners-push-higher-metals-prices-ward-off-chinese-rivals-2024-07-22/</guid></item><item><title>失火油轮被海岸警卫队扣留后进入马来西亚码头区</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/fire-hit-oil-tanker-enters-malaysia-fpso-bertam-terminal-area-data-shows-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;A tanker that was involved in a collision near Singapore last week entered the area of Malaysia's Bertam floating oil terminal on Monday morning after it was intercepted by local authorities on Sunday, shipping data from LSEG and Kpler showed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Sao Tome and Principe-flagged supertanker Ceres I left the scene of a fiery &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/singapore-sends-rescue-teams-help-crew-oil-tankers-fire-2024-07-19/"&gt;collision&lt;/a&gt; with another tanker, the Singapore-flagged Hafnia Nile, on Friday.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/malaysia-coast-guard-locates-oil-tanker-involved-collision-off-singapore-2024-07-21/"&gt;Ceres I&lt;/a&gt; was found&lt;/p&gt; &lt;p&gt;in Malaysian waters with two tugboats towing it, the coast guard said in a statement on Sunday.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ceres I and the two tugboats have been detained by the coast guard for further investigation, it said.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Bertam floating production, storage and offloading (FPSO) terminal is located in the South China Sea off the east coast of Peninsular Malaysia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Ceres I is a very large crude carrier (VLCC) supertanker capable of carrying around 2 million barrels of oil. AIS data on LSEG showed that Ceres I is empty.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ceres I has loaded crude and fuel oil from Iran and Venezuela through ship-to-ship transfers between 2019 and March 2024, Kpler data showed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Shanghai Prosperity Ship Management is the manager of the Ceres I, according to LSEG data. The company could not be immediately reached for comment.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Separately, Hafnia, the manager of Hafnia Nile, said over the weekend it was in discussions with Malaysian authorities to safely move the vessel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Hafnia Nile, a 74,000-deadweight-tons capacity Panamax tanker, was carrying about 300,000 barrels naphtha for Japan, according to ship-tracking data from Kpler and LSEG. Naphtha is a raw material for making petrochemicals.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Singapore is Asia's biggest oil-trading hub and the world's largest bunkering port. Its surrounding waters are among the busiest global sea lanes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Malaysia's coast guard said on Sunday that aerial surveys conducted by the coast guard found minor traces of an oil spill at the location of the collision between the Ceres I and the Hafnia Nile, which occurred in the waters about 55 km (35 miles) northeast of the Singaporean island of Pedra Branca.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"The environment department has been informed and will conduct further monitoring," it said.&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
   &lt;img alt="Rescue teams reach oil tankers on fire off the Singaporean island of Pedra Branca" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/56FH6S45ZVLZ7MWAM6TMUK3XMQ.jpg" /&gt;
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;"A handout image shows the RSS Supreme's rigid-hulled inflatable boat in the vicinity of the burning vessels following a fire on two oil tankers about 55 km (34 miles) northeast of the Singaporean island of Pedra Branca, July 19, 2024. Republic of Singapore Navy/Handout via REUTERS/File Photo"&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 01:36:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/fire-hit-oil-tanker-enters-malaysia-fpso-bertam-terminal-area-data-shows-2024-07-22/</guid></item><item><title>台湾开始年度军事演习 旨在紧密模拟实战</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-starts-annual-war-games-aiming-closely-mimic-actual-combat-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;Taiwan started its annual Han Kuang war games on Monday, which this year aim to be as close as possible to actual combat with no script and simulating how to repel a Chinese attack.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;China, which views democratically governed Taiwan as its territory, has been staging regular exercises around the island for four years to pressure Taipei to accept Beijing's claim of sovereignty, despite Taiwan's strong objections.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Taiwan's drills this year has cancelled elements that were &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-war-games-mimic-combat-closely-possible-2024-06-23/"&gt;mostly for show&lt;/a&gt;, like scripted firepower displays, while there will be intensified nighttime exercises and practising how to operate with severed command lines.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kicking off the exercises in the northern city of Taoyuan, outside of Taipei and home to Taiwan's main international airport, reservists gathered to get their orders as they would during a war, and civilian vans were pressed into service to carry supplies.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Later in the day the military will practice defending a major Taipei port.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On Thursday, Taoyuan airport will close for an hour in the morning for the drills, though a typhoon is expected to be impacting the island that day meaning that the exercise could be delayed.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Live fire drills will only take place on Taiwan's outlying islands, including Kinmen and Matsu which sit nestled next to the Chinese coast and were the scene of on-off clashes during the height of the Cold War.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The five-day war games will be happening in conjunction with the Wan'an civil defense drills, where the streets of major cities are evacuated for half an hour during a simulated Chinese missile attack, and test warning alarms will sound on mobile phones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The drill scenarios this week include setting up contingency command lines after existing hubs are destroyed and dispersing Chinese forces trying to land on Taiwan's western coastline facing China, a defense official involved in the planning said.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;China held two days of its own &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-ends-war-games-taiwan-details-warplane-warship-surge-2024-05-25/"&gt;war games&lt;/a&gt; around the island shortly after President Lai Ching-te took office in May, saying it was "punishment" for his inauguration speech, which Beijing denounced as being full of separatist content.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But China has also been using &lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/china-steps-up-grey-zone-warfare-exhaust-taiwan-defence-report-says-2024-03-07/"&gt;grey zone&lt;/a&gt; warfare against Taiwan, wielding irregular tactics to exhaust a foe by keeping them continually on alert without resorting to open combat. This includes almost daily air force missions into the skies near Taiwan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;China has never renounced the use of force to bring Taiwan under its control. Lai, who says only the Taiwanese people can decide their future, has repeatedly &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/autocracy-is-evil-taiwan-president-says-after-china-threatens-death-separatism-2024-06-24/"&gt;offered talks&lt;/a&gt; but been rebuffed.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Han Kuang military exercise in Taitung" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VO7ZKPBR4BMCJESMWPL7RHYC5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A Brave Eagle trainer jet lands at a military base as the first day of the annual Han Kuang exercise kicks off in Taitung, Taiwan July 22, 2024. REUTERS/Angie Teo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Soldiers take part in the first day of the annual Han Kuang military drills in Taoyuan" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AXFYDFZBUBMRTH2D6U3V4QMBNA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soldiers take part in the first day of the annual Han Kuang military drills in Taoyuan, Taiwan July 22, 2024. REUTERS/Ann Wang&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Soldiers take part in the first day of the annual Han Kuang military drills in Taoyuan" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IVAKQGM67ZJS3GRQL2VHHN75QQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soldiers take part in the first day of the annual Han Kuang military drills in Taoyuan, Taiwan July 22, 2024. REUTERS/Ann Wang&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Soldiers take part in the first day of the annual Han Kuang military drills at an abandoned amusement park in Taoyuan" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6ULVIA7FYBIA5ICTOHSLN75KVA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soldiers take part in the first day of the annual Han Kuang military drills at an abandoned amusement park in Taoyuan, Taiwan July 22, 2024. REUTERS/Ann Wang&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Soldiers take part in the first day of the annual Han Kuang military drills at an abandoned amusement park in Taoyuan" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LQBQMCE7UJJD5FO72VHHN3EMQQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soldiers take part in the first day of the annual Han Kuang military drills at an abandoned amusement park in Taoyuan, Taiwan July 22, 2024. REUTERS/Ann Wang&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Soldiers take part in the first day of the annual Han Kuang military drills in Taoyuan" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3Z6MAW6C2NIBVNNHFKVH72XDFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soldiers take part in the first day of the annual Han Kuang military drills in Taoyuan, Taiwan July 22, 2024. REUTERS/Ann Wang&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="National Day celebrations in Taipei" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O7JLOEG6TVLFLJ2JE2N3MQEN54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Honor guards raise a Taiwanese flag at the Presidential Palace ahead of the National Day celebration ceremony in Taipei, Taiwan October 10, 2023. REUTERS/Carlos Garcia Rawlins/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 02:17:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-starts-annual-war-games-aiming-closely-mimic-actual-combat-2024-07-22/</guid></item><item><title>随着中国降息，亚洲股市下滑；拜登退到一边</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-22/</link><description></description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:22:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-22/</guid></item><item><title>雷诺首席执行官呼吁欧洲电动汽车过渡时间表保持灵活性</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/renault-ceo-calls-flexibility-european-ev-transition-timeline-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;雷诺CEO卢卡·德梅奥对欧洲向电动汽车过渡的时间线表示了疑虑，他补充说，如果汽车制造商希望实现其电动汽车目标，就必须降低成本。此言论发表在《圣奥克斯商业日报》周一的一篇文章中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向电动汽车的转变在减少全球碳排放中起着关键作用，并且这一转变的速率将重新塑造汽车产业与环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近的欧盟选举，正值电动汽车需求不振，看到了越来越多的声音在呼吁取消欧盟2035年禁止销售柴油和汽油汽车的禁令，这一禁令计划于2026年进行审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们需要在日程上增加一点灵活性。”德梅奥表示，同时也担任欧洲汽车制造商协会(ACEA)的主席，但他接着说：“然而，在当前市场放缓的情况下，仅仅放弃所有目标实现的策略性错误将是严重的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及雷诺在国内市场疲软的情况下，有百分之百的电动汽车生产目标时，德梅奥说，“事实是我们并未踏上实现2035年全部电动汽车的正确道路。这就是事实。如果客户不跟上我们的步伐，我们都负有责任。我们需要削减成本。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汽车业经历了诸如监管不确定性、国内市场挑战和来自中国的竞争加剧导致的生活成本危机等一系列挑战，这些都影响了向电动汽车的过渡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球电动汽车销售在2023年增长了35%，但2024年有所下降。然而，在6月份，欧盟的汽车销量在6月增长了4.3%，创下了自2019年7月以来的最高水平，而电池电动汽车的登记略有下降。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/57RASQIIIRPMJI7M5DOM2DTOKA.jpg" alt="Visit of Renault Sandouville plant in Normandy" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月29日，雷诺集团CEO卢卡·德梅奥在勒阿弗尔附近的诺曼底桑杜维尔汽车工厂参观时。 &lt;/i&gt; &lt;cite&gt;路透社/Sarah Meyssonnier/档案照&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YHZFB46STJLTVNLUOYLZ3AVFYE.jpg" alt="French car maker Renault holds an investor day for its EV unit Ampere in Paris" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在巴黎，雷诺集团为新的电动汽车单元Ampere的资本市场日准备召开投资者会议。 &lt;/i&gt; &lt;cite&gt;路透社/Gonzalo Fuentes/档案照&lt;/cite&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 05:33:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/renault-ceo-calls-flexibility-european-ev-transition-timeline-2024-07-22/</guid></item><item><title>中国出人意料地下调关键利率以支持脆弱的经济</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/china-central-bank-cuts-short-term-policy-rate-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;在世界第二大经济体增长率放缓的情况下，中国周一出乎市场意料地下调了一个关键短期政策利率，并调整了基准贷款利率，此举旨在提振经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次调整发生在上周中国公布了弱于预期的第二季度经济数据和其高层定期举办的高层研讨会(据信每五年召开一次)之后。该研讨会公布了政策议程，但提供了很少的实施细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国目前正面临通膨放缓、房产危机的持续蔓延、债务增长及消费者和商业情绪弱化的挑战。全球领导层日益警惕中国的出口主导地位，这在某种程度上加剧了贸易战的局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天这个下调举动出人意料，很可能与第二季度增长势头突然放缓以及第三次研讨会要求实现今年经济增长目标有关。”麦格理集团首席中国经济学家黄立明说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民银行表示，将七天期逆回购利率从1.8%下调至1.7%，并会改善公开市场操作机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几秒后，中国在每月报价时同时调整了基准贷款利率，一年的贷款基准利率(LPR)下调至3.35%，此前为3.45%；五年的LPR降低至3.85%，之前为3.95%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国巴黎银行大中华区外汇及利率策略主管吴致文表示，鉴于人民币市场受到宽幅利差压力以及对美联储将开始降息的预期增加，中国央行此次调整利率的空间更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据新华通讯社报道，中国央行的未具名消息人士称，这次关键利率的大幅度下调显示出中国央行的决心，旨在推动经济复苏。这与高层研讨会的目标一致，即实现今年的增长目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国央行还对其贷款计划进行了调整，从7月份开始，用于中长期贷款的质押要求将降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析指出，这意inston=p，银行没有必要再持有过多的长期债券来满足质押需求，可以出售或交易更多的债券。这有助于央行实现推动长期利率下行、遏制债券泡沫和促使收益率曲线变得陡峭的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在降息措施公布后，人民币兑美元汇率降至约两周以来最低点7.2750，后来收窄了一些损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的主权债券收益率整体下降，10年期和30年期债券收益率分别下跌了0.3个基点，最终稳定在2.24%和2.45%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年9月交割的中国政府30年期国债期货在周一早盘上涨约0.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选择在此刻下调利率前，中国央行并没有等待美联储首次降息，显示政府认识到中国经济发展面临的下行压力。”张致惠，Pinpoint资产管理公司董事长兼首席经济学家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他预计，美联储开始降息周期后不久，中国还会有更多降息动作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国央行的此次降息操作旨在“加强逆周期调节，更好支持实体经济”。央行在声明中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一举措来势汹汹，紧接着中国央行宣布会修改货币政策传导途径的消息发布之后。央行行长潘功胜上月表示，七天期逆回购基本履行了政策利率功能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这也反映了市场主导的利率机制的改进，”新华通讯社报道的未具名消息人士连声道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:26:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/china-central-bank-cuts-short-term-policy-rate-2024-07-22/</guid></item><item><title>随着拜登结束连任竞选，美元走软；降息后人民币走弱</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-eases-biden-ends-reelection-bid-yuan-steady-after-rate-cut-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;The dollar eased slightly on Monday as investors gauged the implications of U.S. President Joe Biden's &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/biden-81-pulls-out-presidential-race-2024-07-21/"&gt;decision&lt;/a&gt; to end his re-election campaign and clear the way for another Democrat to challenge Donald Trump.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;China's yuan weakened after the central bank's surprise &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/china-central-bank-cuts-short-term-policy-rate-2024-07-22/"&gt;decision&lt;/a&gt; to cut a key interest rate. The China-sensitive Australian dollar also fell, reversing an earlier advance.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The U.S. currency slipped 0.03% to 157.435 yen , while the euro gained 0.07% to $1.0891 and sterling added 0.08% to $1.2921.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Biden announced he was exiting the race on Sunday, and endorsed Vice President Kamala Harris to replace him as the Democratic candidate in the November election. Harris quickly received the &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/many-democrats-back-harris-2024-race-pelosi-others-silent-2024-07-21/"&gt;backing&lt;/a&gt; of many within the party, but several high profile names stayed quiet, including former House of Representatives Speaker Nancy Pelosi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Former President Trump, the Republican nominee, sits well ahead in betting markets following Biden's disastrous debate performance last month and ensuing questions about his suitability to run.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Commonwealth Bank of Australia strategist Joseph Capurso warned it was too early to read much into the dollar's reaction.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"The bottom line is what the polls show this week," Capurso said, explaining that a decline in odds for a Trump win should see the dollar weaken, and vice versa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Harris might be a stronger candidate, but is it enough to turn the polls?"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meanwhile, the dollar strengthened 0.1% to 7.2943 yuan in offshore trading after the People's Bank of China unexpectedly cut the seven-day reverse repo rate to 1.7% from 1.8%, saying the move would improve open market operations and support the real economy. That was followed minutes later by surprise reductions to the one- and five-year loan prime rates.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Australian dollar sagged 0.21% to $0.6671, giving up earlier gains of about the same margin following news of Biden's withdrawal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The New Zealand dollar fell 0.22% to $0.5996.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Sentiment is fragile and AUD/USD has clearly taken notice ... with China's rate cuts adding fuel to the bearish fire," said Matt Simpson, a market analyst at City Index.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Fed policy and yield differentials are no longer the only game on town, and we're just getting warmed up for the U.S. election."&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows U.S. dollar and Chinese Yuan banknotes" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DWLVRDPCK5OSVK6I7HDXTA5MO4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;U.S. Dollar and Chinese Yuan banknotes are seen in this illustration taken January 30, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/ File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:48:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-eases-biden-ends-reelection-bid-yuan-steady-after-rate-cut-2024-07-22/</guid></item><item><title>早间竞价：拜登退出后华尔街情绪谨慎</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;从沃恩·科尔（Wayne Cole）的角度来看，欧洲和全球市场的展望。一天开始了，这并不是人们预期的消息，美国总统乔·拜登（Joe Biden）退出了2024年的总统竞选，市场的反应是谨慎的。华尔街期货略有上涨，债券收益率下跌一个基点，美元总体上没有明显变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登支持他的副总统卡玛拉·哈里斯（Kamala Harris）角逐职位，这使她在正式定于8月19日至22日的民主党大会上的提名进程中占据领先地位。也有可能在大会前，党派会考虑进行虚拟提名的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博彩网站PredictIT显示，假设哈里斯为胜者，特朗普的胜利定价降低了5美分至59美分，而哈里斯上升了13美分至40美分。加利福尼亚州州长加文·纽森（Gavin Newsom）落后于3美分，他成为民主党挑战者的可能性也存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛（Goldman Sachs）在一份报告中说，他们预计，如果哈里斯成为提名者，民主党在财政和贸易政策上的议程不会发生实质性的改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个主要事件是中国央行对意外的降息，削减了其七天质押回购利率10个基点。这使得长期借贷成本下降了类似程度，尽管中国人民银行最近试图推动其走高，但曲线上的债券收益率仍有轻微下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民币也随之减弱，但变动幅度不大。分析师认为，中国央行可能不愿放松政策，因为这可能对货币造成下行压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如同北京政策改变通常产生的效果，投资者似乎对此次变动感到不满，部分原因在于此举仅凸显了复苏乏力的情况。中国蓝筹股下降了约0.6%，上一次出现罕见的反弹是在上周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个亚洲市场也在红色区域，台湾受到美国限制芯片销售的担忧以及特朗普政府可能对大规模进口商品征税的威胁而受重创，这可能引发全球贸易战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术股上周出现了大规模的轮转到小型股和银行股的情况，抹去了标普500科技板块大约9000亿美元的市值。这番退潮并不令人惊讶，因为谷歌母公司Alphabet（GOOGL.O）、特斯拉（TSLA.O）、亚马逊（AMZN.O）、微软（MSFT.O）、Meta Platforms（META.O）、苹果（AAPL.O）和英伟达（NVDA.O）合计约占标普500年内涨幅的60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为本周众多第二季度财报奠定了基础，特斯拉和谷歌母公司高通齐（Alphabet）将是明星，进一步主导“七头巨兽”（Magnificent Seven）巨型集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预期很高，年度盈利预计爬升17%于科技行业以及22%于通信行业中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能影响周一市场的关键发展:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;英格兰银行执行董事维多利亚·萨波塔（Victoria Saporta）的演讲&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;芝加哥联邦储备银行发布6月份国家级指数&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;财报包括威瑞森（Verizon VZ.N）、纽柯钢铁公司（Nucor NUE.N）、布朗&amp;B朗（Brown &amp; Brown BRO.N）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 04:41:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-07-22/</guid></item><item><title>渣打银行关联的中国渤海银行寻求处置 40 亿美元不良贷款</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/stanchart-linked-china-bohai-seeks-dispose-4-bln-bad-loans-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;中国渤海银行（9668.HK）周一表示，随着中国经济停滞和房地产行业问题加深，迫使银行处理不良资产，该公司正在寻求出售价值290亿元（合399亿元）的不良贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于天津的该银行，由英国贷款机构标准渣打银行（STAN.L）持有16.2％股份，该银行在港交所发布的一份声明中表示，此次出售将对其财务造成39亿元的打击。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;银行表示，此次交易至少将获得177亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渤海银行正在努力从资产负债表中去除大量不良贷款，并表示有六家潜在买家，包括天津本地的中国四大资产管理公司（AMCs）的天津分部、中国东方资产管理、中国长城资产管理、中国中信金融资产管理，以及两家本地不良资产管理公司天津JR资产管理、天津滨海正信资产管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这四大资产管理公司在1990年代后期亚洲金融危机之后成立，以收购和处理国家银行的不良贷款。随着时间的推移，它们将业务扩展到更广泛的金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渤海银行、中国长城资产管理、中国中信金融资产管理对此没有立即回复评论请求。拨打中国东方资产管理、中国长城资产管理、天津滨海正信和天津本地资产管理监管机构的电话无人接听。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国今年第二季度经济增长远低于预期，随着房地产市场恶化继续拖累国内银行，而小型银行由于其对欠发达地区以及较弱资本定位的更高敞口而尤其脆弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国经济问题导致金融业更小银行的资产质量恶化，杰弗克龙中国研究部副总监克里斯托弗·贝多（Christopher Beddor）表示。"主要原因是房地产部门的下滑和经济增长的迟缓。许多银行通过积极处置问题资产来降低其报告的不良贷款比率，以保持低位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国银行普遍感受到了中国贷款机构业务恶化带来的压力。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准渣打银行在最近几个季度对其在渤海银行的股份共计提取85亿美元的减损，并在今年5月表示，由于住宅销售量仍然下降，银行行业仍要谨慎。标准渣打银行的股价自2020年上市以来已缩水80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国贷款机构在2023年的净利润较去年下降17%，其年度报告显示。该银行的不良贷款比例在2023年年末达到1.78%，高于行业平均水平的1.59%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(1 美元 = 7.2695 中国元)&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="The Standard Chartered bank logo is seen at their headquarters in London" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OJGCNRT5FRJTNJJ7H55MFCFMCQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;英国标准渣打银行的总部标识，在2022年7月26日摄于伦敦，英国。路透社/Peter Nicholls/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 02:33:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/stanchart-linked-china-bohai-seeks-dispose-4-bln-bad-loans-2024-07-22/</guid></item><item><title>中国下调短期和长期利率</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-cuts-short-long-term-rates-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;中国于本周一将短期和长期利率均下调10基点，中央银行表示其目的是为了支持经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一行动紧随北京上周公布的旨在展望未来经济野心的官方文件，这份文件概述了经济的发展目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国央行削减了其7天期逆回购协议的基本利率，导致贷款基础利率（LPR）的类似下降，从而将整个曲线上的债券收益率压低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;评论：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们期待更多政策支持在7月与政治局会议相呼应。通货膨胀为0.1%，目标为3%，差距巨大。实际上，还需要更多刺激。我期望中国人民银行会在7天回购方面有所动作，因为他们上个月转向了货币市场利率，这一点并不出乎预料。所以我认为决策……银行也将各自的1年期和5年期LPR降低预计将超过我的预期。今天的宣布比最初我所预期的要大得多。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对更多货币政策支持的重新期望随着第三次全体会议的公布而上升，该会议强调经济学改革作为走向全面综合改革焦点的一部分。第三次全体会议设定了在五年内完成所有这些改革的目标。相对短期的时间框架表明，中国需要采取更多措施以继续扩大规模，建立高标准社会主义市场经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一个关键事件是准备金比率（RRR），8月和9月总共有近1万亿元的中期贷款设施（MLF）到期，中国人民银行有机会通过RRR削减注入更多永久性资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“7天的RR减少可能引发中国债券市场更进一步的上涨，重新点燃了货币宽松的预期。然而，这是中国人民银行试图避免的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个背景下，央行通过为中长期MLF销售提供更小的抵押品，向支持当地机构提供长单单层又一层支持。换句话说，不再将缺少MLF抵押品作为持有长久债券的借口被接受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国人民银行开始实施促进增长政策，这与第三次全体会议传出的信息相一致——当局致力于实现全年GDP目标，并对令人失望的第二季度GDP进行了政策调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联储预期的降息可能性也给了中国人民银行足够的空间这样做。短期内的负面反应对于CNH来说是不利的。但如果我们认为非货币政策即将在此处有所提升，美国元人民币汇率仍然可以稳定在当前水平，特别是现在市场正在寻找9月份的美联储降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们相信中国人民银行在过去的几个月里在很大程度上保留了货币宽松之所以没有执行的原因是侧重维持汇率稳定，面对强势美元的趋势。美国相对友善的发展以及过去一个月美元的轻微软化，可能为中国人民银行提供了减少利率的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对我来说，出乎意料的是当局似乎在此之前可能更多关注外汇汇率和波动性，但此刻他们可能认为美元不会像以前那样强大这次提供了行动的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“总的来说，整个趋势都符合经济状况并不太好，并且当局似乎现在对刺激它有一定的紧迫感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“郝晶，招聘和组织本身的全业务专家，专门研究中国公司：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一举措符合第三次全体会议设定的政策走向，即当局的重点是提振国内需求以及供给侧改革。降低短期利率应当遏制.Xna需求并提供支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“同时，中国人民银行宣布了MLF参与机构希望销售中长期债券时，抵押要求将会逐渐减少。这可能会鼓励更多的长期债券销售，进而使得收益率曲线变陡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为还需要更多支持措施，但这仍然是个正面的发展。中国人民银行希望通过流动性注入来支持增长，同时考虑到长期收益率过低的情况；中国人民银行可能会最终在货币操作下启动债券销售。下一步需要关注的将是准备金比率的可能削减。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="成群结队戴口罩的人走过正在下半旗的中国人民银行总部建筑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LR3YN3EUCZK5PE7FO3AWKIHXPY.jpg" /&gt; 
                &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;成群结队戴口罩的人经过北京市中国人民银行总部，在清明节当天空墓时，中国为新冠病毒死亡的人举行全国哀悼。路透社/Tingshu Wang/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 02:17:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-cuts-short-long-term-rates-2024-07-22/</guid></item><item><title>中国菲律宾大使馆要求回应针对新冠疫苗的宣传</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/chinas-philippines-embassy-demands-answers-propaganda-against-covid-vaccine-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;中国驻菲律宾大使馆于周一表示，美国应尽快对针对中国新冠疫苗的不实宣传向菲律宾人民作出解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此番言论围绕路透社的一份&lt;\a href="https://www.reuters.com/investigates/special-report/usa-covid-propaganda/"&gt;调查报告&lt;/\a&gt;，报告称，美国军方在新冠疫情大流行期间启动了一个秘密项目，在菲律宾贬低科兴疫苗的信誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国大使馆发言人表示，美国应立即纠正其“错误行为”，停止用谎言混淆世界，停止诽谤和污蔑其他国家。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of COVID-19 vaccine vial" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MBO2R6OE2FNSJFATOFFPPQZEHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2022年1月16日的这幅插图中可以看到标有“科兴COVID-19疫苗”字样的安瓿。路透社/Dado Ruvic/插图/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 02:37:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/chinas-philippines-embassy-demands-answers-propaganda-against-covid-vaccine-2024-07-22/</guid></item><item><title>小鹏汽车与大众成立项目公司推出新的电动汽车架构</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/xpeng-volkswagen-set-up-project-house-roll-out-new-ev-architecture-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;中国电动汽车制造商小鹏汽车(Xpeng)已与德国汽车制造商大众(Volkswagen)合作设立工程项目部，以加速新能源汽车架构的开发过程，该公司在周一宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些新的设施将位于中国的广州和合肥，是两个参与方的工程师的工作仓库，他们可以一起工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些仓库旨在帮助双方开始利用共同开发的架构进行生产，该架构是指车辆内的电子部件、模块和网络的配置。预计该生产将从现在起两年内开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从2026年起，中国所有的大众品牌电动汽车都将配备这种非常强大且高效的架构。”大众AG的中国部门董事会成员拉尔夫·布兰斯塔特(Ralf Brandstätter)说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些设施是双方一项协议的一部分，其中大众计划使用其新的架构来制造智能电动车，以在中国这个最大市场比以往更经济地制造电动汽车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小鹏汽车和大众去年建立了合作伙伴关系。大众当时以约7亿美元的代价购买了小鹏汽车4.99%的股份，计划共同推出两款大众品牌电动汽车，并于2026年投入市场。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 01:03:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/xpeng-volkswagen-set-up-project-house-roll-out-new-ev-architecture-2024-07-22/</guid></item><item><title>部长表示，菲律宾正在考虑与法国、加拿大和新西兰签署防务协定</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-eyes-defence-pacts-with-france-canada-nz-minister-says-2024-07-22/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾国防部长周一表示，菲律宾正寻求与加拿大、法国、新西兰和其他国家建立相互部队出入协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国防部长吉尔伯托·特奥多罗告诉ANC新闻频道，他希望这些协议能在明年签署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特奥多罗说，这些协议将允许更大程度的互操作性，因为这些国家的武装部队能在菲律宾领土上进行操作，反之亦然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这接近防御联盟的顶峰，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，菲律宾和日本签署了一项具有里程碑意义的军备协议，允许双方在面对中国在该地区日益挑衅的立场时在其土壤上部署部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大、法国和新西兰已表示支持菲律宾在其200海里专属经济区内的领土主张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国声称整个南中国海几乎为其所有，并拒绝海牙常设仲裁庭2016年的裁决，称其广泛的主张在国际法下没有依据。菲律宾将此案提交至该法庭。&lt;/p&gt; &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Secretary Blinken, U.S. Secretary of Defense Lloyd J. Austin III, and National Security Advisor Jake Sullivan meet with Philippines at U.S. State Department" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4M6B7QOVOVIW5KWYMFDFQOGM6U.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿布林肯、美国国防部长劳埃德·J·奥斯汀三世、国家安全顾问杰克·沙利文与菲律宾外长恩里克·马纳洛、菲律宾国防部长吉尔伯托·特奥多罗在菲律宾国家安全顾问埃德加德·M·阿诺在华盛顿美国国务院会面，2024年4月12日。Reuters/Michael A. McCoy/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 22 Jul 2024 00:43:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-eyes-defence-pacts-with-france-canada-nz-minister-says-2024-07-22/</guid></item><item><title>马来西亚海岸警卫队称起火油轮已离开现场</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/malaysia-coast-guard-says-tanker-involved-fire-has-left-site-2024-07-20/</link><description>&lt;p&gt;(此7月20日的新闻已被更正以显示，从Ceres I撤离的2名船员，而非14名船员，是通过直升机被撤离的，在第4段)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马来西亚海岸警卫队周六宣布，上周导致两艘大型油轮都发生火灾的碰撞事故中的一艘大油轮，已经在事故发生地撤离并被认为已关闭了跟踪系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海岸警卫队表示，它正在追踪这艘萨奥托和普林西普国旗油轮Ceres I的行踪，该油轮被认为位于马来西亚水域内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本海港机构（MPA）周五表示，周五早些时候，悬挂新加坡国旗的Hafnia Nile与Ceres I在新加坡岛Pedra Branca以东北55公里处发生碰撞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MPA表示，Ceres I上的40名船员均已被查找，一艘悬挂新加坡国旗的供应船舶，Dolphin 1，成功由14名Ceres I船员成员，其中包括两名被新加坡空军直升机撤离的船员，另外26名船员正在船上进行灭火操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无法联系到Ceres I的中国所有者发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ceres I是一艘大型原油运载超级油轮，据船舶追踪数据显示，该油轮正在运输约200万桶伊朗原油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伊朗国家石油部表示，这两艘油轮都未装载伊朗原油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据理查德·劳埃德·利斯特情报主管米歇尔·魏斯·伯克曼周五表示，Ceres I所在水域经常有称作暗舰队的船只违规转运伊朗原油，此举违反了美国制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，来自凯珀尔的市场接触主任马特·斯坦利表示，Ceres I“已熄灭火警”，指的是船只关闭了其船舶信息自动交换追踪发射器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该1.7万吨级的普朗马克斯型油轮Hafnia Nile据凯珀尔和伦敦证券交易所集团的船舶追踪数据显示正载有约30万桶石脑油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hafnia涅列油轮上的22名船员都已成功撤离并已于周五抵达新加坡。马来西亚海岸警卫队周六发布的一段视频显示，被焚烧的Hafnia涅列油轮仍在漂浮。新加坡的MPA周六未就此事发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hafnia涅列的运营商Hafnia周六发布声明，表示已登上该油轮并已确定了该油轮与其中一艘随行拖船的拖带点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油轮上船上的一次初步评估显示，没有可见的火焰。周围水域的污染情况仍未确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正与马来西亚当局合作，以确保安全转移该油轮，Hafnia也表示，亦与新加坡当局紧密协同，开始了对该事故原因的调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡是亚洲最大的石油交易中心和全球最大的船用燃料供应港口。其周围的水域是全球最为繁忙的海上通道之一。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 20 Jul 2024 10:28:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/malaysia-coast-guard-says-tanker-involved-fire-has-left-site-2024-07-20/</guid></item><item><title>独家：流向俄罗斯的非法芯片流量放缓，但中国、香港仍然是转运中心</title><link>https://www.reuters.com/technology/illicit-chip-flows-russia-seen-slowing-china-hong-kong-remain-transshipment-hubs-2024-07-21/</link><description>&lt;p&gt;美国商务部此前未披露的数据表明，今年通过中国和香港向俄罗斯运送的半导体和其他受限制商品减少了五分之一，但香港仍是一个全球制裁漏洞的热点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国商务部的一名官员告诉路透社，在今年的1月至5月期间，通过香港转航的“紧急优先项目”（CHPL）——包括美国和欧盟认为可能会用于乌克兰战争的高级组件和其他微电子设备 ——数量下降了28%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于同样的时间范围，通过中国大陆（不包括香港）转航的这些项目，数量下降了19%，该官员表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社首次报道了这些未披露的数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被问及通过中国向俄罗斯走私双重用途货物的情况时，美国商务部表示参见了“限制俄罗斯获取其所需的技术和其他物品，以维持其对乌克兰的残酷战争的能力”的相关声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府认为，香港和中国是俄罗斯获取用于军事、特别是半导体和无人机零件的重要节点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为我们希望能减缓这种贸易情况，至少有些原因让人乐观，我们现在能做一些事情了，”一位不愿透露姓名的官员表示。但该官员也补充说：“中国仍然是我们的最大担忧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国及其盟友指控中国支持俄罗斯在乌克兰的战争，部分原因是向莫斯科武器制造商出口零件和设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院和财政部制裁了涉嫌与俄罗斯军事有商业联系的全球实体，包括世界其他地方的壳公司在香港授权从中国出口半导体，而这些壳公司正在转移半导体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国商务部的这位官员指出，不合法运输下滑有多方面原因，包括美国当局的积极执法以及对已出口产品的公司的协商。 “我们正在与任何出口的产品在战场上看得到的公司进行沟通。”该官员表示，但没有透露具体名称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该官员拒绝向路透社提供完整数据集，理由是保护部门获取信息的需要。“我可以说的是，我们对进口到俄罗斯的货物来源充满信心。”该官员表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港政府对此未予回应，但表示“香港并未实施，也无权采取行动执行其他国家单边制裁。”然而，其表示正“按照中华人民共和国外交部的指示” “严惩”联合国安理会制裁，包括针对朝鲜的相关制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国海关总署和外交部未对路透社的采访请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国驻华盛顿大使馆亦未对此回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据设在美国的全球安全非营利组织C4ADS的另一个海关数据集显示，2023年8月至12月，超过200家香港注册公司向俄罗斯买家运送了价值近20亿美元的商品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该数据集由自由香港基金会（Foundation for Freedom in Hong Kong；CFHK）即将发布的报告列出并由路透社审查，数据显示，2023年8月至12月期间，通过香港供应近7.5亿美元的CHPL商品 ——包括 Nvidia和法国 Vectrawave等公司的高端芯片以及德州仪器和英特尔等公司的低端芯片 —— 转为俄罗斯客户。其中一些受限商品被转至受制裁的俄罗斯企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nvidia回答说Rizzo认为其已经于 2022年3月停止向俄罗斯销售，并要求客户遵守所有适用的美国法律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德仪器针对限量产品的转售给出了“强烈反对”的回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英特尔表示其遵守美国出口规则和制裁，并对供应商和分销商产生相同级别的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vectrawave在收到要求后未对其进行回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CFHK律师萨缪尔·比特特表示，中国香港的公司涉嫌转移敏感技术与商品，对国际安全与稳定构成了威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该数据集显示，Nvidia在2023年8月至12月向一家名为“Lotos”的莫斯科企业，通过名为Malachor Electronics的送料商发送了价值158万美金和121万美金的出货。Malachor Electronics在位于香港中央商业区的豪华办公大楼内设有秘书办公室，收件地址位于该区。列有地址在英国的Daniel Stevenson则被指为公司董事，但他未对此做出回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年8月至12月期间，香港发件商总共向俄罗斯运送价值1760万美金的Nvidia商品，之前在其他国家，如中国、台湾、土耳其、泰国、塞尔维亚及阿联酋，以进行过买卖记录。出货货物包括“Jetson TX2” 边缘AI系统，这是乌克兰政府在战场上发现的其中几个组份中用于无人机的部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;John Rizzo表示虽然他们的产品销售既公开也透明，但他们无法追溯产品的行踪后路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，其他高端出货包括标价为200万美金的两笔半导体，来自Vectrawave公司。 该公司的专门设于用于高度技术沟通和国防系统如雷达的特殊半导体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;频繁的公司成立和注册使得在香港设立运输和物流公司构成失控的可能，同时也促成了与伊朗和朝鲜的受限制贸易与金融流转以某种形式得以形成。上述CFHK报告与路透社审查香港公司登记记录后得到了的发现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过访问香港靠近 crowned Chung的集装箱港口的工业大楼中的公司办公室，路透社发现了一些标注在海关记录和公司记录中提供服务的公司的关闭办公室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中一家冠名Align Trading的公司，为Vectrawave半导体的出货商，用作地址的感触闷潮了大量香港公司会发信的房间，而在香港办公室的前列表中国九江的中国公民理委会员李艳清，然而未能得到联系。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 22:05:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/illicit-chip-flows-russia-seen-slowing-china-hong-kong-remain-transshipment-hubs-2024-07-21/</guid></item><item><title>早间竞价：处理拜登退出 11 月选举的事宜</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-2024-07-21/</link><description>&lt;p&gt;诺尔·兰德维希对亚洲市场次日的观察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美总统乔·拜登突然宣布退出连任竞选后，亚洲市场将面对新的美国选情计算。周日，拜登表示他将停止与前总统唐纳德·特朗普的连任竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五全球网络安全中断事件使得标准普尔500指数和纳斯达克指数遭遇了自四月以来最糟糕的一周。在FED政策和其它因素的关注下，之前并不明显什么是“特朗普交易”，以及其总体影响。然而现在世界各地的投资者将争先恐后地试图弄清楚如何应对突然的不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管投资界还在舔舐伤口，但亚洲金融市场准备在此周与恐慌台海问题、全球贸易和半导体行业导致科技股动荡以及外溢至其它行业时的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界第二大国的经济体健康状况受到关注，因上周末的中共高层会议并无令市场提升乐观情绪，以及确认唐纳德·特朗普将重返白宫的预期加剧。今年，中国国内消费者和企业的情绪处于历史低点，对经济运作机制的需求深度变增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普作为十一月美国总统选举的大热门，依旧强调他对所有中国商品的关税可能会高达百分之六十甚至更高。他的选择的人气选举人——年轻的俄亥俄州参议员杰夫·万斯作为竞选伙伴，向外界展示了美国对中国的强硬立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台岛政府外交部部长林佳龙表示，台岛的安全保障体系必须依靠自身，面对中国的威胁，这是周五时外交部的回应。这是对前总统特朗普指控的回应，一时间全球芯片股下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末，在日本，核心通胀率连续第二个月增长，数据显示，六月份核心通胀率加速，这是连续两年多超过银行2%的目标。这继续为短期内提高利率的市场预期，尽管大多数经济学家估计，日本银行在7月30日和31日的下一次政策会议不会提高利率，因为消费软弱对脆弱的经济造成了压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元/日元周五几乎没有变动，收于美国交易收盘价157.50。日本银行正与疲软的日元作斗争，日元的疲软使家庭更加困难，因为食品和燃料的成本变得更高。货币交易员将密切关注日元走势，本月日本中央银行已进行数次疑似干预，以提振日元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是可能为亚洲市场提供更多方向的关键发展：&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统拜登宣布退出竞选页面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BQ32QMYAHZOYRLUYK32FA5BG5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;纽约市曼哈顿区一位人士正在查看新闻条屏，屏上显示美总统乔·拜登宣布退出连任竞选的消息，2024年7月21日。-western_dataset&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 21:53:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-2024-07-21/</guid></item><item><title>马尼拉称，中国和菲律宾就南海补给任务的“临时安排”达成一致</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-resupply-ship-south-china-sea-shoal-without-us-help-2024-07-21/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾和中国已经达成了对于菲律宾一艘搁浅海军舰船在南中国海进行补给任务的临时安排，这是在周日的一份外交部声明中提到的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部表示，对于菲律宾对停泊在第二个汤姆斯暗沙的塞瑞玛雷舰的补给行动没有提供太多细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，声明指出，在本月早些时举行的双边协商机制上，双方进行了“开诚布公的建设性讨论”。同时，“双方仍然是南中国海局势缓和的需要，通过对话和协商管理不同情况，并认为本协议不会影响各自在南中国海的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部确认了双方之间的临时安排，并表示双方同意共同管理海上分歧并缓和南中国海的局势。在周一早些时候发布的声明中，中国表示仍然要求菲律宾拖走该舰艇，并恢复第二个汤姆斯暗沙作为无人且无设施的状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1999年，菲律宾故意搁浅了一艘海军舰艇在第二个汤姆斯暗沙，以此来加强其与该水域有争议的领土主张，并且维持了一小支舰员队伍。菲律宾声明表示，如果需要为搁浅战舰的乘客提供补给，在菲律宾拖走搁浅的战舰之前，中国方面愿意基于人道主义原因允许菲律宾一方进行运输和补充。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府坚持其对有争议水域的领土主张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫国家安全顾问Jake Sullivan表示美国“将采取必要行动”来确保其条约盟友菲律宾能够对停泊在第二个汤姆斯暗沙的塞瑞玛雷舰进行补给。但是，菲律宾国家安全助手Eduardo Ano表示，补给将仍然是纯粹的菲律宾运作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ano在声明中表示：“目前，美国军事力量不需要直接参与补给任务（RORE）。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，菲律宾此前已经拒绝了美国在其南中国海行动中提供帮助的提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去一年里，该争议水域的紧张局势有所升级，上个月一名菲律宾士兵在与中国海警的一次冲突中失去了手指。菲律宾军事发言人表示，菲律宾在寻求外国干预之前会用尽所有手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾和美国之间由1951年签订的共同防御条约关系，如果南海的菲律宾军队、公共船只或飞机遭受武力攻击，可以启动该公约。包括美国总统乔·拜登在内的一些美国高级官员已经坚定承诺将提供援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国声称几乎整个南中国海，这一地区的一些海域也与菲律宾、越南、马来西亚和文莱等国存在领土争议。2016年，夏威夷的国际法庭判决，中国在这一地区的领土主张没有法律依据。这是中国不接受的：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;lt;图片&amp;gt;提供了一个南中国海争议的第二个汤姆斯暗沙最近的空投照片。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 09:46:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-resupply-ship-south-china-sea-shoal-without-us-help-2024-07-21/</guid></item><item><title>对以色列态度强硬，对北约态度稳定：哈里斯的外交政策会是什么样子</title><link>https://www.reuters.com/world/us/tougher-tone-israel-steady-nato-how-harris-foreign-policy-could-look-2024-07-21/</link><description>&lt;p&gt;Vice President Kamala Harris is expected to largely adhere to Joe Biden's foreign policy approach on crucial issues like &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/ukraine-crisis/"&gt;Ukraine&lt;/a&gt;, China, and Iran, but her tone could be tougher on Israel if she succeeds Biden at the top of the Democratic ticket and emerges victorious in the U.S. November &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;election&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;After being deemed the leading candidate following &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Biden&lt;/a&gt;'s withdrawal from the race and the endorsement of Harris on Sunday, she would bring to the fore her on-the-job experience, personal ties formed with world leaders, and her understanding of international affairs gained during her senate term and as Biden’s second-in-command. However, her major vulnerability would be the contentious issue at the U.S.-Mexico &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/what-policies-do-biden-congress-have-us-border-2024-03-21/"&gt;border&lt;/a&gt;, which has posed a challenge for Biden and is a prominent issue in the campaign. Harris had been tasked to address the root causes of irregular migration at the beginning of her term, and Republicans have sought to make her responsible for the problem.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Analysts assert that a Harris presidency would generally mirror a second term under Biden on various global priorities.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"You shouldn't expect any immediate significant shifts in the substance of Biden's foreign policy, she may be a more active participant," says Aaron David Miller, a former Middle East negotiator for both Democratic and Republican administrations.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Harris has signaled that she would not deviate from Biden's staunch advocacy for NATO and continuation of support for Ukraine in combating Russia. This contrasts sharply with the former president Trump’s intention to fundamentally adjust the U.S. relationship with the alliance and his uncertainties about future weapons supplies to Kyiv.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A lawyer by profession and a former attorney general of California, Harris faced challenges in finding her footing in the first half of Biden’s term, exacerbated by being tasked with handling a substantial part of the intractable immigration portfolio amidst record border crossings. This followed her failed 2020 presidential campaign, which was widely criticized.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Should she become the nominee, Democrats hope she will be more effective in communicating her foreign policy objectives.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the second half of the Biden presidency, as the nation’s first Black and Asian American vice president, Harris has risen in stature on issues including China and Russia, Gaza, and is known among many world leaders. At this year's Munich Security Conference, she delivered a tough speech condemning Russia’s invasion of Ukraine and pledged wholehearted respect from the U.S. for NATO’s Article 5 requirement for mutual military defense. In relation to China, Harris has long maintained position within the bipartisan mainstream of Washington, advocating for the U.S. to take measures to counter China’s influence, especially in the Asia region. Under her presidency, she is likely to continue confronting Beijing as necessary while also finding areas of cooperation, as analysts speculate.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Harris made multiple trips aimed at strengthening relations in the economically dynamic region, including a trip to Jakarta to substitute in a summit of the Association of Southeast Asian Nations (ASEAN) for Biden where she accused China of attempting to coerce smaller neighbors with territorial claims in the disputed South China Sea.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Biden also dispatched Harris to strengthen alliances with Japan and South Korea, key allies who had reason to doubt Trump’s commitment to their security. "She showed the region that she was enthusiastic to promote the Biden focus on the Indo-Pacific," said Murray Hiebert, senior associate of the Southeast Asia Program at Washington’s Center for Strategic and International Studies, acknowledging while she lacked the "diplomatic abilities" of her boss, she handled well her travels to the region compared to some of her predecessors.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ahead of a potential presidential win, with Trump leading the pre-election opinion polls, the Israel-Palestinian conflict would likely rise on Harris’s priorities, particularly with the continuation of the Gaza war. While she has mostly followed Biden’s firm backing of Israel’s right to self-defense following Hamas militants' cross-border raid, she has sometimes criticized Israel’s military strategy ahead of the president.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In March, Harris publicly criticized Israel for not lessening the "humanitarian catastrophe" during its ground offensive in the Palestinian enclave, and did not exclude "consequences" if Israel launched a full-scale invasion of Rafah in southern Gaza. She could consequently be expected to take a stronger rhetorical stance with Israel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Despite Biden's lengthy history with Israeli leadership and his self-proclaimed identity as a "Zionist," Harris, 59, lacks this visceral personal connection to the country. She maintains a stronger relationship with progressive Democrats who have pressed for conditions to U.S. weapons shipments to Israel due to concerns over high Palestinian civilian casualties in the Gaza conflict.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nonetheless, analysts do not expect a significant shift in U.S. policy towards Israel, the closest ally in the Middle East for Washington.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Note: This text assumes the future events inferred within the given content, including campaigns, elections, and changes in international relations, as factual and possible outcomes, without any new or updated information reflecting their actual state.&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="U.S. Vice President Kamala Harris campaigns in Philadelphia, Pennsylvania" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MLVHQFHHGZMYZFY5BS25WABQVE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;U.S. Vice President Kamala Harris looks on as she visits the Reading Terminal Market in Philadelphia, Pennsylvania, U.S., July 13, 2024. REUTERS/Kevin Mohatt/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 23:36:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/tougher-tone-israel-steady-nato-how-harris-foreign-policy-could-look-2024-07-21/</guid></item><item><title>中国对冲基金准备迎接严厉新规定带来的剧变</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/china-hedge-funds-brace-upheaval-tough-new-rules-2024-07-21/</link><description>&lt;p&gt;中国的七千一百五十亿美元对冲基金行业正面临新的压力，这源于下月即将实施的严格监管。一些投资公司被迫寻求新的资本注入，或者干脆停业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从8月1日起，中国对这个分化的行业制定的新的指导方针将对基金的经营门槛设定了更高的要求，并对投资和营销制定了更严格的规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一系列规定是继今年中国政府对“量具型”基金的打击之后的紧随，目的是加强对金融行业更严格的监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南京胡杨私募基金公司创始人张楷华正在出售公司最多6.3%的股份，以筹集资本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“更高的合规标准使运营成本越来越高，”他说，正在吸引新的合作伙伴以维持业务，“我们作为小型资产管理公司正在挣扎。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新规定要求基金建立时最低资本为1000万元人民币（约138万美元），运营时至少拥有500万元人民币的资产，这对定制化的单一账户产品管理人构成了挑战。通过直播和其他公共平台推介给潜在投资者也被禁止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国，对冲基金通常指那些从机构或富有人群那里筹集资金的松散监管的投资基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有数据表明，截至今年，中国8000多家基金公司中已经有近300家停业，这是由于股市疲软、经济放缓和消费者信心低迷所造成的打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的规定对一些公司来说是压死骆驼的最后一根稻草。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海JSVest有限公司的基金经理春旭在今年关闭了公司，他认为在一个帮助富人变得更富的环境中，他很可能无法生存。他正在考虑转向咖啡和茶零售业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;严格的新规定正在“耗尽对冲基金提供的市场流动性，”他说，“监管当局更看重政治正确性而非市场效率。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由中国证券监督管理委员会（CSRC）监督的资产管理协会（AMAC）表示，新的规定旨在促进一个拥挤的行业健康发展，这个行业中的某些参与者规模过小，管理松散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一些基金因为投资能力不足、合规和风险控制水平低而自然停业，“这是优胜劣汰的正常反应”，AMAC在向路透社发出的声明中说，并承诺支持广泛的私募基金行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国正在收紧对5.2万亿人民币（约7150亿美元）对冲基金行业的规定，这是为了支持习近平主席旨在促进技术和共同繁荣的精简、清洁的金融行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“行业正处于最黑暗时期，”上海对冲基金管理公司丝路资产投资的管理人胡博说，“从投资、筹资到营销，规定都正在收紧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的指导方针还限制对单一资产的曝露不得超过25%，一些基金经理表示，这可能颠覆许多基金管理者通过重仓某一特定股票来进行大量投资的业务模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果对银行销售对冲基金的限制被强加，这将对一些资产管理者构成另一次打击，以防止银行客户遭受重大损失。在一些资产管理者看来，银行是其主要的分销渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国银行业监管机构在6月初启动了一项咨询，征求是否应该继续开放对冲基金销售渠道的意见，据说知情人士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国家金融监督管理总局没有对路透社的查询作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些人预测极其严格的规则对数千家对冲基金构成了生存威胁，其中绝大多数都是小型的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据AMAC的数据，中国对冲基金公司的80%管理的资产少于50亿元人民币。只有91家公司，即总比例的1.1%，管理的资产超过100亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的对冲基金市场也吸引了一些全球参与者，包括桥水、温顿、Man Group和Two Sigma等公司，这些公司因规模庞大、资金雄厚且内部控制严格而不会受到新的规则的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府不欢迎“中国的达里奥或索罗斯”，胡밋投资公司创始人黄伟说，他指的是亿万富翁美国对冲基金经理雷·达里奥和金融家乔治·索罗斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但一些大型对冲基金管理人表示，更严格的规则对行业是有益的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果你的基金无法维持5000万元人民币的规模，我认为它无法生存，”上海少数资产管理公司创办人赖敏周说，该公司管理的资产超过60亿元人民币。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 23:06:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/china-hedge-funds-brace-upheaval-tough-new-rules-2024-07-21/</guid></item><item><title>期待已久的中国政策更新并未出现重大转变</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-publishes-policy-agenda-with-few-implementation-details-2024-07-21/</link><description>&lt;p&gt;中国在周日发布了一项政策文件，明确设定了从发展先进产业到改善营商环境的目标，分析人士并未在世界第二大经济体的结构性变动上看到即将到来的征兆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份60点的文件发布，紧随每五年一次的由国家主席习近平领导的共产党中央委员会闭门会议，也就是通常所说的全会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议于7月15日至18日举行，当时中国正面临通缩风险以及长期的房地产危机、不断累积的债务和消费者及业者情绪的低迷。全球领导者也越来越警惕中国的出口主导地位。这些挑战迫使一些经济学家呼吁北京将重点从刺激消费需求转向投资拉动增长的模式，该模式将资源大肆投入制造业和基础设施，损害了家庭利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济学家认为，这些挑战对中国的长期经济增长潜力构成了威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但全会重申了中国对于“新型生产力”的追求，习近平去年首次提出了这一概念，这包括了国家工业体系的科学研究和技术升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文件阐述了“推动关键技术革命性突破，生产要素的创新配置，以及深入的工业转型和升级”的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战略行业被列为“新一代信息技术、人工智能、航空和航天、新能源、新材料、高端装备、生物医药、量子技术”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“整体工业体系规模大，但不够强，全面但不够精，关键核心技术受控于他人”，据新华社报道，习近平在全会上指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原定于去年末的全会被推迟，但没有给出原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国兴业银行亚太区高级经济师Gary Ng表示，全会勾勒了“以国家为主导的经济增长、创新和安全”的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“全方面的依赖制造业和新型生产力可能不切实际，因为其中充满不确定性”，Ng说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文件还重申，市场将在资源配置中起决定性作用，政府将致力于立法改善私营部门的条件，并出台了财政和金融改革的信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政策目标包括推动住房的合理价格、提高青年人的工作机会和老年人的生活质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像大多数这类文件一样，它并未说明中国领导人打算如何实现这些目标，其中许多目标需要矛盾政策，正如党的官员上周五承认的那样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，北京并未解释如何让消费者更多消费，同时资源主要流向生产商和基础设施，或者如何在控制债务的同时刺激增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在2013年的全会对旨在实现包括这些在内多项目标的政策议程进行了启动。不过也设定了使金融市场的自由化以及国内消费成为经济增长更主要的驱动因素的野心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2015年的资本外流危机使得许多计划按下了暂停键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多分析人士表示，在过去几年中，国家安全考量使中国在反其道行进，加强了对经济大部分领域的控制，并对包括科技和金融在内的行业进行了监管打压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师预期不久会展开新的举措的领域之一是地方政府的财务状况，因为决策者正在努力缓解因地方政府负债的金融市场风险和经济发展风险而产生的担忧，这个负债超过13万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，地方政府的财政收入占全国总额的54%，而支出占据了86%，财政部数据显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全会提及了解决这个问题的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它表明地方行政部门将被允许逐步保持更多的消费税收入，该税种目前全部上交给中央政府，占所有收入的近十分之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对于地方政府而言，拓宽税源是最迫切的问题，” ANZ的高级中国策略师Zhaopeng Xing说，“当前的财政状况显然并不好。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 11:02:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-publishes-policy-agenda-with-few-implementation-details-2024-07-21/</guid></item><item><title>总统表示，台湾必须保护自己的主权，了解自己的历史</title><link>https://www.reuters.com/world/china/taiwan-must-protect-its-sovereignty-know-its-own-history-president-says-2024-07-21/</link><description>&lt;p&gt;赖清德总统在周日的讲话中表示，台湾必须保护其主权，了解自己的文化和历史，他拒绝了他认为之前存在的错误观念，即台湾可以作为“收复”中国大陆的基地。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;赖清德于5月上任，以及他的执政的民主进步党（DPP），推崇台湾与中国分离的身份，这一立场经常惹怒北京，后者将台湾视为不可侵犯的中国领土的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赖清德在向DPP的年度大会讲话时说，那些为台湾带来民主的人 - 阵前的戒严制度直到1987年才结束 - 对于台湾在世界中的地位有着明确的认识。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“他们毫不犹豫地流血，用他们的生命反驳了‘台湾是收复大陆的基地’的错误观念，实行了以台湾为先的国家政策。”赖清德同时也是DPP的主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蒋经国和他的战败的中华民国政府在1949年在与毛主义的共产党的内战中失败后逃到了台湾。蒋希望能重新组织他的力量在台湾，然后攻击中国以摧毁毛的中华人民共和国。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;蒋在1975年去世，没有实现他的梦想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赖清德表示，台湾现在有不同的优先事项。“现在，我们的责任是团结民众，反对被中国并吞，并确保国家主权。”他说，用的是台语（也被称作客语）而不是政府的主要语言普通话&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们必须尽最大努力让全中国的人民理解台湾的历史和文化，建立一个全国认同，认为2300万生活在台湾的人是命运共同体。”他补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国台湾事务办公室在周日非办公时间未回复寻求评论的电话。中国将赖清德视为“分裂主义者”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;赖清德拒绝了中国的主权主张，认为未来只有台湾人民能够决定。 他一再提议与北京进行会谈，但未得到回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国在赖清德就任后不久就进行了战争演习，并继续每天派遣军机和军舰环绕台湾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾于周一开始了其年度“汉光”军事演习，今年的演习目标尽可能接近实战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赖清德表示DPP将始终遵循民主和自由的宪制制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们将永远不允许台湾因为政治失败而遭受灭顶之灾。”他补充说。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="台湾总统赖清德参加台北军事学院毕业典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V2O36DWHWRPL5MLOVQ53B4VBSA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;台湾总统赖清德参加台北军事学院毕业典礼，台北台湾，2024年6月27日 。路透社/安·王文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 07:33:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/taiwan-must-protect-its-sovereignty-know-its-own-history-president-says-2024-07-21/</guid></item><item><title>中国在致命的山洪爆发后准备迎接双热带气旋</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-braces-twin-tropical-cyclones-after-deadly-flash-floods-2024-07-21/</link><description>&lt;p&gt;本周，两个热带气旋将为中国东部沿岸带来强风和暴雨。预计第一个风暴将在周日登陆，此前，中国内地刚遭受致命的山洪灾害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普拉普里农，以泰国降雨之神命名，预计将在本周日夜间在中国最南端的海南岛登陆，形成一个强烈热带风暴，这是今年在中国登陆的首个热带气旋。国家预报机构表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普拉普里农在南中国海上形成，其中心位置位于海南岛的万宁市东南方约275公里（170英里）。截至本文撰写的时间（格林尼治标准时间2300点），普拉普里农风速预计可达最高30米/秒（110公里/小时），海南及其附近的广东海岸迎来暴雨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在随后的一周里，已位于菲律宾首都马尼拉东北部约530公里（330英里）的加梅内飓风预计将在台湾北部尖端擦过，并于中国登陆形成台风。中国气象预报表示，其风速可达最高50米/秒（180公里/小时）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台风加梅内预计于周三至周四最接近台湾，带来大量降雨。而在中国的南北地区，洪水季节比往年提前开始，极端降雨袭击了南方、中部以及东部地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年4月至6月，南方中国遭到了前所未有的暴雨袭击，而北方则遭受干旱，导致农田干涸，威胁农作物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在西北部的陕西省，暴雨如注的周五，一个高速公路桥梁倒塌，至少造成12人死亡，仍有31人和18辆汽车下落不明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西南地区的四川省，在大范围山洪袭击后，当地时间周六20点前，救援队伍已搜寻8具遗体并救出4名幸存者，另有30多人失踪。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="灾后洪水淹没的建筑物图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7HTELG75HFKDPCLN2TES4JP22M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;及雨袭击湖南省城镇的洪水地带。图：中国新闻图片网/路透社文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 04:38:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-braces-twin-tropical-cyclones-after-deadly-flash-floods-2024-07-21/</guid></item><item><title>高级官员表示，美国将对战斗机项目进行“严格审查”</title><link>https://www.reuters.com/world/us-take-hard-look-fighter-project-top-official-says-2024-07-20/</link><description>&lt;p&gt;美国空军部长弗兰克·肯尼迪上周六表示，美国将在决定是否继续实行下一代空域主宰（NGAD）平台的计划之前，仔细审视该计划，这一平台包括未来的战斗机和无人机家族。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在未来的F-22战斗机的替代产品成本超过3亿美元，是F-35成本的三倍后，此事受到审查。但肯尼迪也提到了不断演进的威胁，似乎是在指中国正在快速武装自己的军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肯尼迪表示使用无人机或协作空战飞机的概念将继续作为提议的举措的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在我们即将做出的承诺之前，我们想要确保我们有正确的设计概念，”肯尼迪在英国皇家国际航空展上说，这是世界上最大的军事航空展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“NGAD在形成之前就已经存在着许多事情：威胁还没有变得如此严重，CCAs还没有被引入方程，我们也没有遇到我们现在面临的可负担性问题，”肯尼迪告诉记者。“因此，在前进之前，我们将对NGAD进行深入研究，但包括有人平台、CCAs、武器系统和通信在内的系统家族还是我们追求的概念。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;空军面临更新其本土核威慑能力与研制B-21轰炸机的巨大开销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在我们承诺2026年预算之前，我们需要确保我们在正确的道路上，”肯尼迪告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参加航空展的分析师表示，此深度的审查表明空军希望刷新自己是否仍认为NGAD与来自中国日益加剧的威胁相匹配的观点，而后者的时间表正推迟到2030年代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“NGAD是一系列程序，这是空军为了更好地抵御中国以及必须时进行斗争与取胜而需要的能力系列，”《国防与航空航天报告》编辑Vago Muradian说。“中国正在改变其战斗方式。所以财政受限的空军提出的问题是数十亿的资金是否是正确的投资，还是有其他更好的达到某些相同目标的方法。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波音公司( BA.N)和洛客马丁公司(LMT.N)普遍被认为是角逐项目核心战斗机的一部分竞争者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次回顾引起了欧洲的关注，英国的有/无人项目GCAP与日本和意大利合作，可能在即将到来的英国国防审查中受到审视，而法国、德国和西班牙正在合作进行FCAS/SCAF项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;GCAP项目合作伙伴预计将在周一开幕的富尔纳博国际航空展上提供最新更新。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国空军部长弗兰克·肯尼迪在新加坡参与新加坡国防技术峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DUM4SRXP4JNUVLBU6QJI5YDTOE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国空军部长弗兰克·肯尼迪在2023年3月23日于新加坡参与新加坡国防技术峰会的记者会上。路透社/埃德加·苏摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 20 Jul 2024 22:14:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-take-hard-look-fighter-project-top-official-says-2024-07-20/</guid></item><item><title>英国皮蒂在中国兴奋剂案件后表示，我们需要一个公平的竞争环境</title><link>https://www.reuters.com/sports/we-need-level-playing-field-says-britains-peaty-after-chinese-doping-cases-2024-07-20/</link><description>&lt;p&gt;亚当·皮蒂和其他英国游泳运动员表示，在23名中国游泳运动员在东京奥运会被检测出使用禁药TMZ（trimetazidine）而没有受到处罚后，需要有一个公平的竞争环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界反兴奋剂机构(WADA)在4月份确认，有23名中国游泳选手在2021年的东京奥运前被检测出使用这种能增加心脏血液流量的药物——TMZ。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;WADA接受了中国反兴奋剂机构(CHINADA)的调查结论，即检测结果是因物质污染造成的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个独立调查发现WADA在处理此案时没有偏袒或疏忽，世界游泳联盟的审计也声明了该总管机构在处理中国运动员的兴奋剂问题时没有管理不善或掩盖事实的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在即将举行的巴黎2024年奥运会前夕，两届奥运会100米蛙泳金牌得主亚当·皮蒂表示，他希望“有一场公平的竞争”。他周六表示：“如果这不是公平的，这就会剥夺我的乐趣。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在东京奥运会上获得200米自由泳金牌的汤姆·戴恩表示，英国的游泳运动员在服用兴奋剂的问题上受到了最高的标准对待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为，如果其他国家的运动员没有达到这样的标准，那么这确实是一件可悲的事情，这会给奥运会的精神投下了一片黑暗的云。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;400米混合泳世界冠军弗雷娅·科尔伯特表示看到其他竞争对手没有受到严格检测的报道令人不安。“我认为这破坏了结果的可靠性。”她说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奥运会的安全问题也是一大担忧。由于加沙和乌克兰的战争，以及法国国内的安全问题，巴黎早已处于高度警戒状态，特别是开幕式的举行地塞纳河畔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，当被问及英国运动员在巴黎的安全问题时，亚当·皮蒂还是驳斥了这些担忧，“这就像在游乐园因为里约的寨卡病毒，东京的COVID，总会有一些问题。”他说道，“我唯一要关注的是尽我所能游泳，尽我所能表现。然后那些负责自己职责的人，我完全相信他们。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="世界游泳锦标赛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A27WT7NN6ZK5PNQH3AGRBP7UKU.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;游泳 - 世界游泳锦标赛 - 阿斯佩尔-dom，卡塔尔多哈 - 2024年2月13日。图为你在第五届男子50米蛙泳半决赛中的行动。REUTERS/Clodagh Kilcoyne/档案照 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 20 Jul 2024 19:24:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/we-need-level-playing-field-says-britains-peaty-after-chinese-doping-cases-2024-07-20/</guid></item><item><title>公路桥梁垮塌造成11人死亡 习近平敦促全力救援</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-xi-urges-all-out-rescue-efforts-after-highway-bridge-collapse-kills-11-2024-07-20/</link><description>&lt;p&gt;在周六的报道中，中国国家媒体表示，国家主席习近平在陕西西北部一高速桥坍塌事件后，呼吁全力救援，该事件导致11人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，该事故于周五晚上8点40分（格林尼治标准时间12点40分）在陕西省商洛市发生，由于洪水爆发导致一座高速公路桥坍塌，造成部分车辆坠入河中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据国家媒体的报道，截至周六上午10点，共有5辆车坠入水中，有30人失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平表示，中国正处于防汛的关键时期，地方政府必须承担责任以加强监控和预警。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，中国国家消防和救援机构派遣了一支包含859人、90辆车辆、20艘船和41架无人机的救援队前往现场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;![Kazakhstan's President Tokayev and China's President Xi meet in Astana](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V6QWFJ6IOBLYVK2R2PHK4Y6IXU.jpg)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年7月3日，哈萨克斯坦阿斯塔纳。来自路透社的转传照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 20 Jul 2024 06:43:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-xi-urges-all-out-rescue-efforts-after-highway-bridge-collapse-kills-11-2024-07-20/</guid></item><item><title>保时捷因销量下滑而更换中国区总裁</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/porsche-replaces-china-boss-amid-sales-slump-2024-07-20/</link><description>&lt;p&gt;德国豪华跑车制造商保时捷股份公司(Porsche AG) &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/P911_p.DE" target="_blank"&gt;(P911_p.DE)&lt;/a&gt; 宣布其中国业务的首席执行官将进行更换，这一变动是在全球最大的汽车市场——中国，保时捷销量大幅下滑之后做出的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保时捷表示，Alexander Pollich 将于最早于 2024 年 9 月 1 日接任中国业务首席执行官一职，接替即将转任公司内另一个未指明职务的 Michael Kirsch。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照保时捷的安排，这个将由拥有超过23年公司服务资历，最近担任保时捷德国有限公司执行委员会主席的 57 岁的 Alexander Pollich 带领的业务，将由一位具有国际经验的销售专家来执掌，该专家服务于保时捷已有超过23年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保时捷，在大众汽车集团 (VOWG_p.DE) 的控制下，在最近一个月内已宣布，该品牌在中国的销量下滑了33%。本次销量下滑使得中国几乎占到了全球交付量的20%。该集团的股票持续承受压力，投资者对于中国与美国之间的贸易紧张关系持担忧态度，而中国市场则是保时捷目前唯一依赖进口的市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保时捷指出，Pollich 的主要任务是为中国的业务实施价值驱动的增长策略，并将加强与当地经销商伙伴的合作，同时优化内部流程和结构。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="北京国际汽车展览会，或汽车中国 2024" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/52ZRNRZJ7ZINLAY2KLIXKLUNKU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在2024年4月25日于中国北京举行的北京国际汽车展览会上，保时捷的电动车型 Macan Turbo 在展位上展出。REUTERS/Tingshu Wang /档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 20 Jul 2024 09:47:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/porsche-replaces-china-boss-amid-sales-slump-2024-07-20/</guid></item><item><title>沙利文表示，美国将支持菲律宾为环礁船只补给的努力</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/us-support-philippines-efforts-resupply-ship-atoll-sullivan-says-2024-07-19/</link><description>&lt;p&gt;
  白宫国家安全顾问 Jake Sullivan 在周五表示，美国“将采取必要措施”，确保菲律宾能够补给停泊在斯普拉特利环礁（或称第二个汤姆森暗沙）的一艘军舰，而菲律宾驻扎有此军舰目的是加强其在南海（由中菲有争议的海域）岛屿的声索。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  Sullivan 表示，美国更偏好菲律宾自行补给停泊有小型船员在西班牙裂山号（Sierra Madre）军舰上，而菲律宾在 1999 年将其搁浅，以（推广或支持其在南海）维护海域声索。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  在科罗拉多州的安斯普安全论坛会议上，Sullivan 表示美国向中国明确表示，与菲律宾的相互防御条约也适用于西班牙裂山号军舰。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  “目前最重要的是看到紧张局势缓和，以及菲律宾有能力进行补给。”他表示。
&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="控制争议的斯普拉特利环礁（或称第二个汤姆森暗沙）在南海的航拍视图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KLNMDUJAOJNEZCYWD3GOB4SMQI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&gt;
    &lt;i&gt;
      2023年3月9日，在斯普拉特利环礁（当地称作艾叶干暗沙或声讨）举行了一次航拍，背景为争议的斯普拉特利环礁（或称第二个汤姆森暗沙）在南海，图片来自文件图片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 20:22:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/us-support-philippines-efforts-resupply-ship-atoll-sullivan-says-2024-07-19/</guid></item><item><title>菲律宾加强战斗机飞行员培训，目光更快，更具杀伤力</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-ramps-up-fighter-pilot-training-eyes-faster-more-lethal-jets-2024-07-20/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾空军必须提高飞行员培训水平，如果它要购买20架或多于20架多用途战斗机，以在现代化和扩大与海军的联合行动时。一位指挥官周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾飞行员首次参与了在北澳大利亚一个广阔的范围涉及到20个印太和欧洲国家的多国战争游戏，即 Pitch Black 多国战争游戏。这涉及到20个印太和欧洲国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据组织者表示，这些演习每天消耗了一百万升航空燃料，来自美国、英国、澳大利亚、新加坡、日本和韩国等国的战斗机测试战争战术和技巧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾将12架韩国制造的FA-50战斗机的四架带到这款游戏中，并正在对其更先进的喷气机的现代化项目的能力进行评估，该部队的指挥官，兰迪·帕斯卡上校在接受路透社采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾军事负责人罗马欧·布拉尔纳尔上月表示，政府已经批准了购买“更快和更致命”的多用途战斗机的决定，因为FA-50“不足以保卫国家”。但是还没有决定购买何种机型以及购买多少，他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕斯卡表示，随着菲律宾空军的现代化，包括提升飞行员技能，它需要“弥合”一大“技术差距”。他补充说：“如果我们需要采购超过20架多用途战斗机，我们确实需要加强提升。”“我们在这里是为了训练并增强我们的操作能力，因为我们在防空方面已经落后几十年。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，参与 Pitch Black 可以加强菲律宾的国际伙伴关系，并“强化我们对地区安全和稳定的承诺”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾空军在与海军的联合行动中重点在海上领域感知能力，而马尼拉正在争取加强其防御能力以应对与北京的紧张局势。马尼拉和北京在有争议的南中国海的争端中持对立立场，两款地区紧张加剧，因为中国提出对其声称在其专属经济区内明确在内的沙洲的主权。</description><pubDate>Sat, 20 Jul 2024 05:40:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-ramps-up-fighter-pilot-training-eyes-faster-more-lethal-jets-2024-07-20/</guid></item><item><title>王毅表示，中加应致力于发展战略伙伴关系</title><link>https://www.reuters.com/world/china-canada-should-work-toward-strategic-partnership-chinas-wang-says-2024-07-20/</link><description>&lt;p&gt;根据外交部的消息，外交部长王毅告诉他的加拿大同行，中加两国应当促进关系正常化，并重新回到建立战略伙伴关系的轨道上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“多年来，中加关系遇到了困难和波折，这不是中国所希望看到的。”王毅告诉在星期五晚些时候发布的声明中，正在北京的加拿大外交部长梅拉妮·乔利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔利本周六结束为期三天的访华之旅是七年来的首次。这是加拿大外长访问中国，王毅邀请的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1970年建立双边关系以来，两国关系在2018年华为首席财务官孟晚舟在加拿大被&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/key-events-huawei-cfo-meng-wanzhous-extradition-case-2021-08-11/"&gt;拘押&lt;/a&gt;后变得紧张。此后中国拘押了两名加拿大人，这些人后来都被释放，但由于渥太华对中国干涉加拿大事务的指责，两国关系一直紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一次中国和加拿大领导人会议是在2022年在印度尼西亚举行的，当时习近平批评了特鲁多政府泄露闭门会议的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王毅告诉乔利说，中国与加拿大的根本利益并无冲突，保持和发展双边关系符合两国人民的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，关于台湾、西藏、新疆和香港的问题涉及到中国的内政，加拿大不应该干涉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔利被引述为表示，加拿大将遵守“一个中国”政策，并愿意积极发展双边关系以及在贸易、经济、旅游、气候变化和毒品控制等领域加强合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王毅和乔利还讨论了乌克兰战争和以色列-巴勒斯坦冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孟，华为创始人之女，在温哥华被捕，美国因指控孟公司绕过美国制裁向伊朗出售华为相关设备而发布了逮捕令。华为否认其有安全风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政府警告称，如果不对孟释放将面临后果，随后逮捕了两名加拿大人邵波和高秋里。这些事件最终导致两人在被拘留将近三年后被释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大也声称中国干涉了其内政。去年，渥太华开始调查中国神秘的警察机构在其境内的活动，而北京则否认干涉加拿大事务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大情报部门去年四月得出结论称，中国干涉了2019年和2021年加拿大选举，促使特鲁多成立了一个委员会调查国外干涉及扰。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="中国外交部长王毅在俄罗斯的尼日涅诺戈尔斯克参加金砖国家外长会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O4WCZ2E67FKWFLK54G32LQJLEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;中国外交部长王毅在俄罗斯尼日涅诺戈尔斯克承办的金砖国家外长会议上出席会议。.INTL. REUTERS/Maxim Shemetov/File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 20 Jul 2024 03:37:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-canada-should-work-toward-strategic-partnership-chinas-wang-says-2024-07-20/</guid></item></channel></rss>