<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 02 Nov 2024 12:00:05 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监禁期间遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所超高层监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大臭名昭著的大规模杀人凶手之一，于2007年在卑诗省万科城附近的一个猪场被控杀害毒品使用者和卖淫女，并残忍处理其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭裁定他杀害了六名女性，其部分遗体在靠近温哥华的弗莱彻兰地区被发现。政府检方在其量刑后，放弃了对他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大囚禁服刑事务署表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世，在接受治疗后被送往医院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国的社区造成了毁灭性的影响，”该事务署在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有60多名失联女性，她们多居住在温哥华市中心东区这个贫穷、毒品泛滥的区域，超过十年的失踪事件直到2002年初皮克顿被捕才停止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在弗莱彻兰附近的一个猪场，33名女性的遗体或DNA被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿据传写的一本书在亚马逊上架几小时后就被下架。当时据《温哥華太阳报》报道，书中他声称自己无罪，被警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊移除书籍，并向受害家庭表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档电视图片，拍摄于弗莱彻兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿档电视图片，拍摄于弗莱彻兰的家中。路透社/Global TV/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因统一轮选表现不佳而受到重创</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主政非洲国民大会（ANC）党后遭遇最糟糕的选举结果，这将严重削弱他的政治地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，从约71%的投票站统计来看，ANC的选票份额不到42%，这比2019年上一次选举中的57.5%大幅下滑，首次在选举中未能获得过半数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举失利意味着纳尔逊·曼德拉的前民族解放运动将不得不与其他一个小党或多个政党谈判组建政府联盟或其他形式的协议。这可能需要做出政策让步或放弃内阁重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职呼吁，但ANC高层有高级官员支持他留任，分析人士认为暂无明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有能够取代拉马福萨的明确统一候选人。”开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒说，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一篇三月份的民意调查显示，拉马福萨在本次选举中拥有对主要政治人物中最高的支持率，党内分裂也可能让试图针对他的动员变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，他将在周日公布正式初步选举结果时发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨此前曾因一项关于“农场门”丑闻调查的可能不当行为而面临质疑。在他的前任雅各布·祖马担任ANC领导人期间，桑给巴尔执政党和经济不断下滑，他曾赢得再次担任ANC领导人的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被看作是对ANC的一次严峻考验，选民不满高失业率、犯罪率和致命的停电问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象并振兴经济，当时在他的前任祖马执政期间，ANC经历了9年的丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后仅一年的初始喜悦很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济停滞不前， scandals仍然在困扰ANC高层官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自其政敌祖马，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe表现超出预期，对ANC的支持产生了很大冲击，尤其在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马棋高一着制胜，他深知ANC在夸祖鲁-纳塔尔省的脆弱性。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说：“这标志着拉马福萨项目的终结……选举输了还想维持原状是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上含糊其辞而受到批评，避免了加剧党内分裂，这一做法与1980年代他在工会领导时期的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者对其在寻求共识方面的技巧和推动南非成为所谓“全球南方”的代言人表示赞赏，后者是对低收入和中收入国家群体的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情疫情期间，拉马福萨是全球最突出呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝诉讼，法院裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事行动，但以色列坚决否认这些指控并继续发动对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年间的成就，但批评者称他提出的解决南非最紧迫问题的新方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺“会做得更好”，在数千名支持者齐聚索韦托足球场时发言。许多人未听完他的话便离开。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约有望于2025年出台，世卫组织表示</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项关于如何更好地应对流行病的全球性协议的谈判，有望在2025年底前完成，若条件允许，甚至可能更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在过去两年中就一项协议进行谈判，该协议旨在增强流行病前后与期间的合作，以弥补COVID-19期间承认的失败之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构原本计划本周达成协议，但在富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和准备等议题上的分歧背景下，谈判被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一个平行协议，更新了现行的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（International Health Regulations, IHR），其中增加了一项新的“流行病紧急状态”分类，适用于最显著和全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天所作的历史性决定显示了成员国共同保护自身人民及世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“有了这项协议，我们朝着确保各国承担责任、加强措施以阻止可能威胁美国人和国家安全的疫情传播迈出了重要一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球卫生规则的这些改变旨在应对COVID-19导致超过700万人死亡后，增强世界对新病原体的防御能力，据世界卫生组织数据。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：日内瓦总干事卫建组织总部外的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）总部外的世卫组织标志。路透社/迪尼兹·巴利布索/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德· trump 在特朗普大厦内直面一排摄像机，发表了一番既适用于法律斗争也适用于政治较量的信息：他准备奋力一搏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团认定特朗普因提交虚假文件藏匿封口费款项而罪名成立后的一天，这位共和党总统候选人愤怒而絮叨地列出了对手和不满的清单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔尚为“不端行为者”和“恶魔”。他把民主党候选人乔·拜登形容为美国历史上最糟糕的总统。他还猛烈抨击那些作证反对他的证人，那些投票弹劾他的国会议员——并用竞选集会上的话语再次提及非法涌入的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选活动捐款，将面前的挑战描绘得比单是个人战斗更为广泛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这个，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲不同，他在新闻发布会上的讲话大多情绪低沉。特朗普只是用一张小纸页作为参考。在讲话结束时，他没有回答任何问题便迅速和儿子埃里克·特朗普离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统展开了猛烈抨击，并质疑那些暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两党候选人都将对方视为对国家安全的威胁的选举中，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论作为进一步的证据，证明他不适合担任总统职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个困惑、绝望且败退的唐纳德·特朗普无端诽谤个人恩怨并伪造美国司法系统的言论。观看了这段讲话后，每个人唯一的结论是：美国不可能有这位总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中如此评价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管纽约的判决结果被认为有失公正，但特朗普支持者的捐款额却在周四达到3480万美元，创下了特朗普在WinRed平台上的单日筹款记录。WinRed是处理共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管该竞选团队在总筹款额上落后于拜登，在星期五依然试图维持这一态势，发动了大量的恐吓性质的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不会投降！”特朗普在新闻发布会在后的另一条讯息中大声宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟前总统的论述，指责审判过程有缺陷，原本不应起诉，陪审团在民主党占多数的曼哈顿有偏见，以及法官有偏见——当地官员否认这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手则予以回击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副总竞选经理克里斯·拉塞维塔对一个发表社交媒体帖子赞扬陪审团裁定的全国大学共和集团进行了讽刺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股……每个人都有……，”拉塞维塔在社交媒体上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对马里兰州的中立前共和党州长兰尼·霍根进行了反击，这位州长在判决之前警告美国人“不要因更多政治派系的敌对行为而助长矛盾”。拉塞维塔则回应道：“这让你的竞选结束了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个战场州与共和党选民的采访中，数人表示特朗普的定罪使他们开始重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的反戈一击可能会对他与拜登的竞选再对决造成损害，考虑到他在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来很像特朗普本人：称此次审判为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这件事的目的就是要伤害他，并尽可能地让他避开竞选日程。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿在接受采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这么做，他们就能对任何人做同样的事情。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布鲁斯特·麦克德米德&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦出席新闻发布会，地点在纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布鲁斯特·麦克德米德（文件照片）&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在 arms 决策中逐渐加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽了对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器限制的决定，标志着美国在乌克兰与俄罗斯两周年冲突中更进一步的参与，专家认为这一举措有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标是极其冒险的，担心这可能引发直接的核武大国冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国之前针对基辅提供的高端武器禁令不符，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹，这些禁令也已逐步取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定自周四起生效，是针对哈尔科夫地区战斗的狭义规定。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击越过边境攻击或准备攻击它们的俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家解释称，这一决定意味着乌克兰前线人员可以使用高机动性 artillery火箭系统（HIMARS）发射器及装备精确制导多管火箭系统（GMLRS）导弹等美国提供的武器对俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区稳固阵地前将其打退，”基辅国立国际战略研究所研究员米科拉·比列茨科夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场抽调部队的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于被动地位，有必要重新考虑他们在攻入哈尔科夫地区的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰曾在5月13日的一场安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗中将提出了跨越边境使用美国武器的要求。沙利文、奥斯汀和布朗发展了放宽限制的建议，沙利文于5月15日将这一建议呈交给拜登。美国官员称，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯领土上安全反击攻击他们的俄罗斯部队。此后，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取此类行动，但他当时表示：“至今为止，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国外交政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·里奇表示，俄罗斯正在利用拜登禁止在俄罗斯境内袭击的政策，将其作为在哈尔科夫地区发动攻击的安全之地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近保持其大炮，保持防空、电子战、指挥和控制等能力，”里奇说道，“它可能拥有一种某种程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，里奇和其他专家认为，单凭这一决定可能不会迅速改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动轨迹，但会使得俄罗斯更难以持续进行这种跨境行动，”里奇说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力推进至哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向产生足够的作战能力来威胁哈尔科夫，”他说道，“要这样做，他们需要在东部战场失去部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要让乌克兰向俄罗斯发射他们的武器，并在周二再次提到了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几个月内寻求扩展其在美国武器使用能力，尤其在俄罗斯在战场占据优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，乌克兰总统泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，以打击俄罗斯领土内的深纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现供职于华盛顿战略与国际问题研究中心的前国防部官员马克·坎辛表示，拜登的这一决定只是一个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的激进突破，但这是迈出了一步，”坎辛说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将会为下一步施加压力，以达到打击更广泛目标的目的——或许不是直接威胁哈尔科夫，但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中未透露拜登政府是否可以将政策进一步扩大至允许攻击俄罗斯其他地区的可能性。但他也未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“往后，我们将继续做我们一直在做的事情，即灵活调整，适应新的形势，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫周边地区的导弹袭击破坏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月30日，哈尔科夫地区外围的马拉丹利夫卡村，俄罗斯导弹袭击严重损坏了儿童和青年体育骑乘学校。图 / 罗塔斯/瓦伦丁·奥吉雷宁/路透社存档照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企保持温和增长而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国原油钻探商继续遵守减少增产支出的承诺，这使得世界最大的原油生产国在2024年的增产速度可能放缓，从而缓解了OPEC+在本周末可能需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国通过页岩油革命以及提高技术和效率，成为了非OPEC国家中推动全球石油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，每日增产超过一百万桶，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）和OPEC+同盟国去年进一步减产部分原因是为了弥补美国及其他非OPEC国家产量的增加。OPEC+的减产总规模达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+成员国正在商讨一项复杂的协议，可能允许这些减产措施延长至2025年，知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周末召开的OPEC+会议上，随着美国产量的增长继续推动非OPEC+国家产量上升，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增长约27万桶/日。这一数字与OPEC自身关于美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将更高，约为64万桶/日。这三者被认为是目前最广受关注的预测，所有预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将超过非OPEC+原油生产国的供应增长约100万桶/日。OPEC+表示，这将意味着2024年OPEC+原油需求量将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将较低，约为110万桶/日，且OPEC原油需求的变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国石油生产商在油价接近每桶80美元的情况下，不太可能像2023年那样再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和节制的态度，”Scandrill运营主管Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前价格，令人惊讶的是钻机数量没有更多增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司正在保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以最好地与较为平坦的钻井增长相匹配。计划年底运营12台钻机，并在明年初再部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国多年来具备年产100万桶的产能，但目前并无此意愿加快这样的增长速度，”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国石油生产商在投资者的压力下，限制了增长支出，此前过度支出驱动了迅猛增长，但在2010年代，从页岩油产业中获得了有限的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超出预期的产量增加在一定程度上由私营生产商推动，部分私营生产商现已陷入合并潮。他们通过钻更长的井并在同一时间从更多的井中开采石油提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管最近合并潮仍在继续，当前油价将继续支撑美国整体原油产量的温和增长，随着钻井和完工效率不断提升，预计将进一步有所改善，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超出北美市场。该公司第一季度国际收入增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分由于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略发生转变，更注重资本纪律，导致反应不同，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将自愿延长减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，预计美国，以及加拿大、巴西和圭亚那将继续引领2024年石油和液体产量的增长。OPEC+石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国供应将增长140万桶/日，EIA在3月份表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国原油产量的增长，”UBS的Staunovo说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台上的一楼操作室俯瞰Oasis Petroleum在德克萨斯州温克附近佩曼盆地租用的土地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台上的一楼操作室俯瞰Oasis Petroleum在德克萨斯州温克附近佩曼盆地租用的土地，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提出一项新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启一天全新的生活了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示，其正处于寻找解决加沙冲突的压力下，该冲突已持续八个月，而他在面临国内和国际选举期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔以及其他国家斡旋的旨在实现以色列与哈马斯运动（加沙战争中的激进团体）之间停火的谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列对拉法多次入侵后提出的，并伴随着对总理本雅明·内塔尼亚胡政府在国内外对加沙死亡事件和人质持续被捕问题上的施压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登透露停火计划后，提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议也恰好在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被裁定有34项重罪指控后的次日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与之前的提议不同，因为停火将持续到这三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，并交换人质，包括老人和妇女，这些人质将交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续存在，”总统表示，这是前所未有的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已经将该提议传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统呼吁那些推动“无限”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划，并坚持战争要无限期地继续下去。有些人甚至在政府联盟中。他们已经很清楚，他们想占领加沙，想继续战斗多年，而人质对他们来说并不是优先事项。我认为我们已经敦促以色列领导层站在这个协议的背后，尽管会承受来自各方面的压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为一位一生致力于支持以色列的人，作为刚刚派遣美国军队直接支援以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们能退一步考虑一番，想想如果这一时刻被遗失会怎样，我们不能让它失去这一时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员（出于匿名考虑）对记者说，以色列能够提出新提议，是因为战争中的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的道路图。它是一份详尽的四半页协议，”该官员说，“这一次的协议已经详尽谈判，是一个过程的终点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位官员补充说，根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体认为，拜登周五的演讲是戏剧性的，并将其视为直接向以色列民众呼吁的一种尝试，而以色列最大的第12频道中断了当晚的新闻节目，直播了拜登的演讲。以前，以色列审查机构禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·库什茂罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯丁大学历史和公共事务教授杰里米·苏里认为，这一提议的成功可能性比此前的提议高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经在军事上严重削弱了哈马斯，哈马斯袭击以色列、发动严重攻击或恐怖袭击的可能性不低，但相比之前已经低了很多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“反对”以色列，苏里指出，这可能会促使以色列民众希望冲突停止，而拜登的影响也将发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造出很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初提出的一个更早的人质提议要求释放病重、年老和受伤的人质，以换取为期六周的停火，该停火可以在提供更多的援助进入飞地的同时延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议在本月早些时候破裂，当时以色列拒绝同意停止战争作为该协商的一部分，并增强了对加沙南部的拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，他们已经告诉斡旋人，如果以色列停止战争，他们将不会参与更多谈判期间的力量，但他们已准备好达成“完整的协议”，包括交换人质和在押人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员（出于匿名考虑）表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯囚禁在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日的一次以色列对拉法的空袭造成45名 Palestinian 人死亡，引发了国际愤怒，但这一事件没有触及美国的红线，即断绝对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，加沙的人民经历了纯粹的地狱，”拜登在周五说。“我们见证了上周五拉法地区的一场致命大火的可怕画面，这场大火是针对哈马斯的行动……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据巴勒斯坦卫生部门的估计，自以色列因10月7日佛洛伦萨哈马斯袭击南部以色列而对加沙实施攻击以来，已有超过36,280人丧生。据以色列官方统计，哈马斯攻击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;一名巴勒斯坦人在被以色列军事行动摧毁的受损建筑物的废墟中行走，此照片拍摄于2024年6月12日，加沙北部拉耶哈。/路透社/玛哈茂德·艾萨&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起 炒币者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者在此平台通过锁定其代币获得奖励，这引发了分析师的警告，称此举对用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益盛行，显示出加密货币市场持续的风险偏好。随着比特币和以太坊价格飙升，交易者在寻求收益时竞相押注。比特币作为最大的加密货币，最近接近历史高点，而排名第二的以太坊年初至今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月从美国风险投资公司安德烈森·霍罗维兹（Andreessen Horowitz）的加密货币部门筹集了1亿美元，同时吸引了总计188亿美元的加密货币进入其平台，相比六个月前不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，重质押是为扩展一种长久以来的加密货币做法——质押所创造的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一目的，持有加密货币的用户需允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。质押期间，持有者无法立即访问其代币，但却可获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会为用户提供新的加密货币代币，以代表他们所质押的代币。重质押使持有者可以将这些新代币重新质押到不同的区块链基底的项目和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重质押的风险性意见不一，一些内部人士认为，目前这一做法尚属初步阶段，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担忧，如果用于重新质押的代币作为抵押品在加密货币庞大的借贷市场中被使用，可能会形成贷款循环，基于少量底层资产持续放大，会导致所有人在同一时间退出时整体市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品被用作二次抵押时，这并不是理想的安排，它引入了一种新的风险因素，”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重质押的吸引力在于收益率：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，而分析师表示，重质押可能产生更高的回报，因为投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展之一，投资者将资金投入具有实验性质的方案，希望不需出售资产即可获得较大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为分配机制尚未开发。用户则是出于对未来奖励或其他空投奖励的期待而加入了该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户分发其新创建的代币“EIGEN”，用户希望这一代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Kaiko”的Morgan McCarthy指出，重质押平台的增长受到用户寻求此类空投奖励的驱动，称之为“真的很投机性，就像是免费的馅饼。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密货币交易平台Coinbase（COIN.O）的研究主管David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预先做了这件事，（希望）会得到某种形式的回赠，但不知道是什么，”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他此前是美国西雅图大学的一名助理教授，并且是印度第一个学生设计的微型卫星团队的一员。根据他的学术网站，Kannan将EigenLayer描述为一个验证服务市场平台，连接希望参与质押的用户与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近日，新兴的重质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO涌现，它们为客户提供代币质押服务并在EigenLayer上为你生成新代币来代表这些质押资产，从而在其他地方使用这些新代币作为抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在允许用户选择在何处质押其资产，同时帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密资产抵押借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并没有与这些参与者建立任何正式关系……这是一个新兴的现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong称，重质押可能隐藏着风险——如果重质押代币用于加密货币借贷，可能会导致强制清算和市场下行期间更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，在Terra和Luna代币崩盘后，用作抵押的加密货币迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这类风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重质押而在于借贷协议，借贷协议错误地评估了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押不太担心，指出重质押协议内的资金量相对全球加密行业2.5万亿美元的净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管部门长期以来一直担心，加密货币世界中的损失可能会波及整个金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就目前而言，重质押问题对传统金融市场并无实质性的传染风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界与主流金融的联系正在日益紧密，重质押也吸引了机构投资者的参与。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总部位于苏黎世的加密货币银行Sygnum称，其客户将为其加密资产进行质押，并预计会出现围绕重质押的新生态系统。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="比特币的表示图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;比特币的表示图，巴黎，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以太坊的表示图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以太坊的表示图放置在一台PC主板上，插图来自2023年6月16日，路透社/Dado Ruvic/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥妲·希恩鲍姆以压倒性的胜利当选墨西哥首位女总统，并接过其导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的总统项目。奥夫拉多尔在贫民中的高人气助力了希恩鲍姆的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，她在墨西哥选举机构的快速计票结果显示，获票率为58.3%至60.7%，创下了墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院获得三分之二的超多数席位，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;洛希特·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果显示其获得了约26.6%至28.6%的选票后，承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是墨西哥共和国200年来第一次，我将成为墨西哥的第一位女总统。”希恩鲍姆在支持者面前发表讲话时兴奋地宣布，赢得了雷鸣般的掌声，支持者高呼“总统、总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对于墨西哥来说是一个重大突破。墨西哥以其阳刚文化闻名，这是全世界第二大天主教国家，多年来一直保持着更为传统价值观和角色的妇女形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是第一次在美国、墨西哥或加拿大举行的全民选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过我有一天会投票给女性。”87岁的希恩鲍姆支持者埃德尔米拉·蒙蒂尔在墨西哥最小的州塔斯卡拉州说，“之前我们甚至无法投票，即便能够投票，也只能够按照丈夫的指示投票。感谢上帝这一切都改变了，我能够亲身经历这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的道路将充满挑战。她必须在增加民众福利政策的同时继承庞大的预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她向支持者保证，其政府将恪守财政纪律，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺将增强安全，但对此却只有很少的细节。此次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，有38名候选人被谋杀，提示着严峻的安全问题。许多分析人士认为，奥夫拉多尔在职期间犯罪集团的影响力扩大深化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举还导致普埃布拉州的投票站有两人遇害。据墨西哥官方统计，奥夫拉多尔任职期间发生的谋杀人数超过18.5万人，是墨西哥历史上任何一届政府任期中最多的，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面投入重大资金，否则希恩鲍姆很可能难以实现显著提高整体安全水平的目标。”独立拉美政治风险分析师内森娜丽亚·帕里什·弗兰内利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥市市长选举中获胜，根据初步结果，这是墨西哥最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国复杂的谈判，谈判主要内容是大量向美国迁移的移民穿越墨西哥，以及毒品走私等方面的安全合作，而此时美国正在经历芬太尼流行病的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加困难，因为特朗普承诺对墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击贩毒团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内方面，下一届总统将面对包括电力和水资源短缺、吸引制造业重新从事近岸生产等挑战，这种趋势是指公司将供应链更接近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还必须解决墨西哥石油公司（Pemex）的问题，该公司多年来生产持续下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这只是无底洞，你不断投入公有问题，它永远不会盈利。”高盛首席拉美经济学家阿尔伯托·拉莫斯说，“他们必须重新考虑Pemex的业务模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困率，并监督了墨西哥比索的增强和低失业率，这些成就使他广受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利项目，但预计今年墨西哥将面临大规模的预算赤字，中央银行预计2025年经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将此次选举变成对他的政治议程的全民公投，希恩鲍姆否认反对党声称她将是奥夫拉多尔的傀儡。尽管她承诺继续执行许多有助于墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩鲍姆感谢奥夫拉多尔作为“一个独特的人，他使我们的国家变得更加美好”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维莉·里奥斯认为，性别歧视可能是批评她将成为奥夫拉多尔的傀儡的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法接受她将自己做出决定，我还认为这和她是女性有很大关系。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥2024年6月3日。更多信息参见路透社/雷纳尔·库纳哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥2024年6月3日。更多信息参见路透社/雷纳尔·库纳哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城市政广场，墨西哥2024年6月2日。更多信息参见路透社/马赫·伊莱佩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。更多信息参见路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。更多信息参见路透社/克体积·尼捷哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。更多信息参见路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥韦拉克鲁斯，墨西哥2024年6月2日。更多信息参见路透社/亚赫尔·塞瓦洛斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥扎尼卡坦。更多信息参见路透社/加布里埃尔萨纳布里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。更多信息参见路透社/亚历山德罗·梅内吉尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。更多信息参见路透社/路易斯·科特雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥北方峡谷镇。更多信息参见路透社/何塞路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。更多信息参见路透社/亚历山德罗·梅内吉尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥圣胡安查马拉，墨西哥2024年6月2日。更多信息参见路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥市。更多信息参见路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。更多信息参见路透社/里昂纳多·贝塞拉尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨西哥2024年6月1日。更多信息参见路透社/迭戈·贝塞拉尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;墨西哥城，2024年5月31日。更多信息参见路透社/迭戈·贝塞拉尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;墨西哥城，2024年5月31日。更多信息参见路透社/迭戈·贝塞拉尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;墨西哥城，墨西哥2024年6月1日。更多信息参见路透社/迭戈·贝塞拉尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>