<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 12 Dec 2024 08:41:45 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，共有300名议员中有190名出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡胤总统宣布的戒严令，现场直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡胤在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡胤在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/Reuters供图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·派克顿于5月19日在魁北克省一所最高安全级别监狱遭受袭击后，于周五去世，享年74岁。监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;派克顿是加拿大最有名的连环杀手之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省（BC省）的猪场杀害吸毒者和妓女并将他们的遗体肢解而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控杀害了六名女性，其部分遗体在距温哥华不远的一片荒废土地上被发现。政府检察官在其被判终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务称，派克顿在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有60多名女性失踪，失踪地点位于温哥华贫困、毒品泛滥的唐人街东区，直到2002年初派克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在派克顿的猪场，大约25公里东于市中心的伯克利科克兰地区，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由派克顿撰写的一本书在亚马逊上架后几小时内被撤下。当时《温哥华太阳报》报道，书中派克顿表示自己无罪，他认为自己是被警方栽赃的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架这本书，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在主持非洲国民大会（ANC）自结束种族隔离以来最差的选举结果后，实力严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，这与2019年上次选举的57.5%相比有显著下滑，也是30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC将不得不与其他一个或多个较小政党联合执政或其他形式的协议来治理南非。这可能导致政策让步或重要内阁职位的让出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前工会领导人转变为商界人士的拉马福萨可能会受到反对党和他所在党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他继续留任，分析家们也未找到一个明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的能接替拉马福萨的统一候选人，”约翰内斯堡大学的政治学教授安德鲁斯·巴特勒说，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年3月的一项民意调查显示，拉马福萨的政绩支持率在此次选举中的主要政治人物中最高，党内不同派系间的斗争可能会使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此作出评论。他的发言人表示，他将在周日公布完整初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因2022年一份调查报告指出，他可能在其野生动物园中存放的现金涉及不当行为，其总统职位曾面临巨大质疑。但他否认了这一指控，并在同年赢得了ANC的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪和严重停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末被选为ANC领导人，承诺重塑该党的形象并振兴经济，其前任贾科布·祖马在九年的丑闻、腐败和经济下滑后任期结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当选国家元首后，他起初的乐观情绪很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，围绕高层ANC官员的丑闻仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，他支持的新政党umKhonto we Sizwe表现出色，严重削弱了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经设法让拉马福萨和ANC陷入僵局，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说，“拉马福萨的项目已经结束……无法在选举中失利的同时指望事情一切正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上犹豫不决而受到批评，这与当时他在工会领导人的决断力形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者对他达成共识的能力表示赞赏，并赞扬他在推进南非作为“全球南方”代表国的角色中所起的作用，这个术语通常用来指那些低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最活跃的支持公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更近期，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝指控案件，法官本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法进行军事进攻。以色列坚决否认这些指控并继续在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调ANC在过去30年取得的成功，但批评者认为他几乎没有提供新的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，他承诺“表现更好”，面对数以万计支持者的聚集的塞可天足球场，许多人在他演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在塞可天投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;2024年5月29日，塞可天。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在援乌武器决定中谨慎深化对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰境内使用限制，这是美国参与乌克兰与俄持久战的又一举措，专家认为这有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土目标存在风险。它担心这可能导致直接与拥有核武器的俄罗斯发生冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前在向基辅提供高级武器上设置的诸多限制密合，包括先进的美国战机和长程ATACM导弹，这些限制已陆续解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，本周开始生效的最近决定专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，基辅现在可以使用美国提供的武器反击俄罗斯部队的进犯，或准备攻击它们的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给前线乌克兰士兵提供了使用美国高机动远程火箭炮（HIMARS）发射带有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其它装备打击俄罗斯部队的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄兵固守之前将其从哈尔科夫地区撤退。”乌克兰国家战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫说。该研究所是基辅的一家官方智囊机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅不得不从东乌克兰顿巴斯地区主要战线调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将发现自己处于被动地位，并需要重新考虑他们在进犯哈尔科夫时所使用的战术。”他称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定酝酿数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日，在安全视频会议上，乌克兰代表向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗提出了请求，希望在哈尔科夫地区使用美制武器。一名美国官员匿名透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗根据会议结果提出了解除限制的建议，沙利文在5月15日向拜登进行了汇报。一名官员称，拜登同意乌克兰可以在安全的俄罗斯领土上打击俄罗斯部队。美国政府自那时起一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取类似步骤，但他当时说：“到目前为止，没有什么积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗雷德里克·波兰研究院欧亚项目高级分析师罗伯·李表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄领土内进行打击的目标，将其用作在哈尔科夫地区安全发射攻击的避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界不到30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以使其大炮直接跨过边界。它还可以在那部署防空、电子战、指挥和控制等部队。”李说。 “它可能有一份某种程度的安全地带。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家普遍认为，这一决定本身可能不会迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会大幅改变前线的移动。但它将使俄罗斯更难继续这种跨境行动。”李称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯不够兵力从东北方大规模进攻哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗力来从东北方位有效威胁哈尔科夫。”他指出，“要这样做，俄罗斯将不得不牺牲他们在东部战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不应允许乌克兰使用武器打击俄罗斯，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰目前似乎准备在未来数周和数月寻求扩展其在美国领土上使用武器的能力，特别是经过一个俄罗斯战场取得细微进展的艰难年份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不足一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准在俄罗斯更深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员目前就职于战略与国际研究中心的马克·坎西安表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大变化，但迈出了一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下步：打击更广泛的靶标——也许不仅直接威胁哈尔科夫的靶标，而是位于其他区域的靶标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前尚不清楚拜登政府是否可以扩张政策，允许向俄罗斯国内其他地区进行打击，但他并未将其排除在外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“需持续采取措施，必要时进行调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="亨克哈尔科夫附近的导弹袭击现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;当地时间2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近穆拉达尼里维卡村，俄罗斯导弹袭击一辆儿童和青年体育学校造成的破坏现场，路透社/瓦伦丁·奥格里雷诺/文件照&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守控制支出的承诺，以提高产量，这将使美国作为全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新提高产量，成为非OPEC国家原油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超过100万桶，达到1293万桶，远超政府在2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友（OPEC+）去年进一步减少了供应量，部分原因是补偿美国及其他非OPEC国家产量的增长。OPEC+总共削减了586万桶/日的供应量，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在敲定一项复杂的协议，该协议将允许该组织部分减产延续至2025年，三位参与OPEC+讨论的知情人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议上考虑供应政策，美国产量增加将继续推动非OPEC+国家产量的增长，但影响程度将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC预计美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的情况相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国产量的增幅将高达64万桶/日。这三家机构是最受关注的预测者，其预测值均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长将达到220万桶/日，这将比OPEC+以外的产油国供应量高出约100万桶/日。这表明，2024年OPEC+原油需求量将比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在5月发布的月度《石油市场报告》中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将低至110万桶/日，OPEC原油需求将几乎没有变化。IEA在5月发布的报告中这样预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，而12月份产量为1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商不太可能像去年那样超出预期，即使油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度。”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，尽管当前价格较高，但钻机数量并没有增加更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟了钻机升级，以最好地符合钻井增长较为平坦的趋势。他计划年底运营12台钻机，并将在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯提供的数据，美国石油钻机数量下降13%，降至496台，相较于去年同期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师周四表示，虽然美国有能力和意愿在未来几年增加100万桶/日的产量，但目前没有这种意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市生产商在提高产量方面的支出有限，部分原因是过去十多年里不受限制的支出导致页岩产业急速增长但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分私人生产商通过钻更长的井和压裂岩石以一次性从更多井中生产更多的油，使得近年来超预期的产量增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期有吸收性合并的趋势，我期待当前的油价将继续，并有助于支撑美国石油生产增长的温和增幅，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年将从国际市场而不是北美获得更强劲的增长。该公司第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%的一部分原因在于吸收性合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了转变，注重资本纪律，导致了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西以及圭亚那预计将引领今年的石油和液体产量增长。EIA在3月表示，今年OPEC+的石油液体产量预计减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从位于怀恩附近奥西安石油拥有的租约控制室观看" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从位于怀恩田纳西州租约控制室观看，该租约归奥西安石油所有。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言在被判有罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了既适用于其法律斗争也适用于其政治斗争的言论：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造假文件掩盖支付给成人电影明星“斯托米·丹尼尔斯”封口费的行为而有34项罪名成立的一天后，共和党总统候选人罗列了一长串对手和不满，并怒气冲冲地发表了一系列纷乱的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判的法官胡安·梅尔尚为“奸诈的”和“恶魔”，并将民主党总统候选人乔·拜登形容为“有史以来最差的总统”。他抨击了针对他进行作证的证人、投票弹劾他的国会议员，还表示了对所谓非法入境美国的移民的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将眼前的挑战视为不仅关乎他本人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“请这样做，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他以往的竞选演讲中常常夹杂着幽默成分，但此次演讲主要都显得非常阴郁。演讲过程中，特朗普仅使用了一张小页的笔记。演讲结束后，他没有回答任何提问，迅速离开了讲台，他的儿子埃里克·特朗普陪在一旁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离摄像机的场合、募款呼吁和社交媒体上，前总统的盟友也同样对司法系统及其批评者进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要竞选对手均相互视为对国家构成威胁的选举中，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论，认为这进一步证明他不适合担任总统职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的公关总监迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普在自我愤慨的咆哮中混淆视听，诋毁美国的司法制度，令人不禁得出一个显而易见的结论：这个人在美国不能担任总统一职。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然纽约陪审团的判决结果显示特朗普输掉了一些捐款，但由于多数特朗普支持者视此判决为不公，他们的竞选团队表示，他们在周四收到了3480万美元的捐款，这是竞选主任共和党在线筹款平台WinRed单日筹款的最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于目前在总筹款额上落后于拜登，特朗普的竞选团队试图在周五继续保持这一筹款速度，向支持者发出了多条充满警戒性的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条信息在特朗普的新闻发布会之后大喊：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判存在瑕疵，指控本不应提出，陪审团来源地大部分为民主党控制的纽约曼哈顿受到了污染，而法官偏袒——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于某些共和党人的批评力度不够，特朗普的盟友和竞选助手展开了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉科维塔对一个在社交媒体平台上发表声明称应尊重陪审团判决结果的全国大学共和团组织进行了嘲笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见像屁股一样，人人都有……”拉科维塔在社交媒体上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还攻击了马里兰州温和派前共和党州长劳里·霍根，霍根在判决前曾警告美国民众不要助长更加党派化的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了竞选生涯。”拉科维塔在社交媒体上回应说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的摇摆州，几位共和党选民在接受采访时说，特朗普的被判有罪让一些选民开始重新考虑他们在11月的投票支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因特朗普在多个摇摆州的支持率微弱，这种分道扬镳可能会在特朗普与拜登再对决中对他造成损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党选民听起来像特朗普本人一样，将审判视为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治上的，只是为了阻止他尽可能多地出现在竞选活动中。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿在佐治亚州的纳尔瓦塔县表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们敢那么对他做，就能对任何人做，任何人都没有安全可言。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德明&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦出席新闻发布会，当日此前的一场刑事审判判定其因伪造商业记录掩盖2016年支付给成人电影明星斯托米·丹尼尔斯封口费的指控而有罪。美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德明/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登本周五表示，以色列提议在释放人质的条件下达成停火协议，并敦促哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开启新的一页了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说道，他正面临&lt;br /&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;选举年&lt;/a&gt;的压力，需要尽快解决持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他方面通过调解努力安排以色列与哈马斯运动在加沙冲突中的停火协议，但多次未能达成一致，双方互相指责对方阻碍事件进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法多次侵入以及内部和外部施加的新压力背景下提出的，特别是由于加沙战死者人数激增以及人质持续被扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，以色列授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是唐纳德·特朗普作为总统的对手在他被捕后一天，给拜登带来了更大的竞选压力，同时也突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案分为三个阶段，与以往的提案不同，因为整个过程中停火将持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙城市人口密集区，人质、伤者和老人等将交换给几百名巴勒斯坦囚犯。平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束冲突达成协议。“停火将持续，只要谈判继续进行。”总统说道，这是一种新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已由卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我深知，以色列内部有一些人不会同意这一计划，他们甚至认为战争应该无限期地持续下去。还有人甚至在政府联盟中，他们明确表示，他们希望占领加沙，继续战斗多年，人质对他们来说并不重要。但我要呼吁以色列的领导层，尽管有任何压力，也要坚定地支持这一协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争背景下访问过以色列的美国总统，也是唯一一位即将雷电竞app下载美国陆军上校command 4万多名美军士兵直接为以色列提供防御的总统，我希望你们能够做出改变。”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国官员在匿名情况下表示，以色列能够提出这一新提议，是由于最近在战场上的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条结束危机的道路，在一个详细的四页半协议中得到了详细谈判，这实质上是一个结束这一过程的关键点。”这位官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体形容拜登周五的演讲极具戏剧性，认为这是一次试图直接向以色列公民呼吁的尝试。领先的12频道中断了晚间新闻，进行了实时转播。根据安克纳莫的说法，以色列审查机构此前已禁止发布该提议的具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史蒂芬斯大学德克萨斯分校的历史和公共事务教授耶里米·苏里表示，这项提议成功的可能性高于之前的提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经给哈马斯带来了重大打击，哈马斯在发动任何严重袭击或攻击或恐怖袭击方面的能力已经明显降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的舆论已“对以色列不利”，苏里说，这可能促使以色列希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项计划时，他可以创造许多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议也要求在六周内交换生病、年老和受伤的人质，延长停火以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议本月早些时候因以色列拒绝满足哈马斯在谈判中提出的永久结束战争要求而瓦解，并加强了对拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7日，哈马斯表示，它已告知调解人，除非以色列停止战争，否则在当前的敌对行动中不会参与进一步的谈判，但愿意达成全面协议，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与包括加沙约17名被扣为人质的公民在内的外交官进行会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日，以色列针对拉法的一次空袭造成45人死亡，引发了国际愤慨，不过尚未触及美国阻止对以色列军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争的伤亡使巴勒斯坦人民经历了人间地狱。”拜登在本周五说，“我们看到了在以色列袭击拉法造成致命大火之后，当地恐怖袭击的可怕画面……针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯袭击南部以色列以来，加沙自回应以来，已有超过36280人死亡。根据以色列的计算，其中哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走，这些建筑是在以色列军事行动中被摧毁的，拍摄于2024年6月12日，加沙北部比特拉赫亚。茂姆杜·艾沙/路透社&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里再次扮演了 Lebanese Hizballah 和美国之间的关键调解人角色，为美国促成黎以战争停火做出了贡献，凭借其数十年的经验，促成了双方达成的和解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一事件进一步凸显了86岁的伯里对黎巴嫩的影响力，尤其是对影响深远的什叶派穆斯林社群，自9月份以色列击毙 Hizballah 的领导人谢赫穆罕默德·纳斯拉拉以来，他一直被视为稳定的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在11月15日的一次电视演讲中，伯里对黎巴嫩人民表示，黎巴嫩正在结束“最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人团结一致，为黎巴嫩的利益而努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年间黎巴嫩内战期间，成为了什叶派阿马尔运动的领导人，自1992年起担任议会议长，这是黎巴嫩政治体系中什叶派成员所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hizballah的新领导人谢赫纳伊姆·卡塞姆认可了伯里作为谈判代表的身份，称他是该组织的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍切斯汀多次在访问贝鲁特时与伯里会面，试图促成停火协议，这场停火与加沙冲突同时进行，自9月份以来事态急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与伯利于2006年帮助结束黎以重大战争时所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，伯里所发挥的作用尤为重要，因为黎巴嫩目前尚未选出总统，内阁仅拥有部分职权，少有途径接触Hizballah，其被美国列入恐怖主义组织名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位驻贝鲁特的外交官表示：“现在来到黎巴嫩，他真是唯一值得见的人。他是国家本身。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，凭借帮助谈判释放由什叶派武装劫持美国客机上的39名人质，伯里声名鹊起。内战结束后，他的当选作为议长与纳斯拉拉崛起成为Hizballah的领导人相契合，二人共同领导着“什叶派双人组”，这是指主导什叶派政治代表权的两派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官表示：“他是Hizballah值得信赖的伙伴，因此他非常重要，但可以很明显，他能做到的也有一个明确的界限，无论是出于Hizballah还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火已打击了阿马尔运动拥有影响力的地区，包括特尔谢吕(Sayh improvized to Tyre).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的蒂本奈(Tibnine)的一个流散商人家族，童年时来到黎巴嫩，并在校期间便投身政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昔日处境困窘的什叶派社群中许多人赞扬伯里，因为他帮助提升他们的地位，在宗教派别制度中，特权偏向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为律师出身，伯里在阿马尔运动的创始人伊玛目穆萨·萨达德失踪后接替了他的职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该运动参与了内战期间几乎所有的主要各方，包括Hizballah，后者后来成为阿马尔运动的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大规模加入国家机关和安全部队，他似乎与Hizballah同步行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010年一篇发表的2006年美国驻黎巴嫩大使电报质疑他对Hizballah的真实态度之后，伯里否认了这一说法，他表示纳斯拉拉“像我一样”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士与Hizballah一起向以色列发射火箭，作为对哈马斯对以色列南部袭击的回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特与伯里会面，试图停止以色列和黎巴嫩之间的火炮交锋，并劝说Hizballah撤至黎巴嫩里特尼河以北区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示，将里特尼河向边境区域移动比推动Hizballah撤至河北更为容易，一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他，认为他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的宗派精英之一，此时金融体系因长期的政府腐败而崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致政府中的最高基督教职位空缺了近两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激怒了Hizballah的政治对手，如黎巴嫩基督教力量，他们表示任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里（图左）与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（图未展示）在贝鲁特会面。路透社/萨迪尼·塔伊尔档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="挂着黎巴嫩议长纳比赫·伯里的画像的标牌悬挂在贝鲁特的一栋建筑外墙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅挂着黎巴嫩议长纳比赫·伯里画像的标牌悬挂在贝鲁特的一栋建筑外墙，该标牌出现在纪念阿马尔运动创始人伊玛目穆萨·萨达德的45周年纪念活动上。路透社/穆罕默德·阿扎基档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新平台，该平台以锁定代币换取投资者奖励，这一复杂方案已引起分析师的警觉，指出用户和加密货币市场面临风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新抵押”备受欢迎，进一步表明了随着加密货币价格上涨和交易者寻找收益，加密货币市场的风险行为日益增多。比特币，作为最大的加密货币，接近历史新高；而第二大加密货币以太坊，今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重塑层公司（EigenLayer）是这个时代背景下重抵押热潮的核心。该公司在2月份从美国风投公司a16z crypto（Andreessen Horowitz的加密基金）获得了1亿美元融资，其平台上已吸引了价值188亿美元的加密货币，比六个月前的不到4亿美元跃升了5000倍以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重塑层的创始人斯瑞什·甘纳楠（Sreeram Kannan）向《路透社》表示，该公司发明了重抵押来扩展传统的加密货币质押实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中涉及网络中的许多计算机共同验证谁拥有哪些加密货币。在此过程中，加密货币持有者如以太坊持有者允许其资产被锁定以进行验证。参与质押期间，持有者会暂时失去对代币的即时访问权，但他们会获得相应的收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户提供代表其已存入的加密货币的新创建加密货币。重抵押允许持有者将这些新代币重新存入不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重抵押的风险性存在分歧，一些业内人士认为这一做法尚处起步阶段，难以确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，则担心，如果代表重抵押加密货币的新代币作为抵押品用于加密货币借贷市场，可能会形成大量基于少数基础资产的借贷循环。这可能导致如果所有人都试图同时退出，将对更广泛的加密货币市场造成不稳定影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品作为附加抵押品时，这并不是理想的，它引入了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重抵押的吸引力在于其收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师认为重抵押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重抵押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的一部分，在其中，加密货币持有者投资一些实验性方案，希望能够不通过出售实现其持有的资产变现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未建立。用户正期待未来的奖励，或领取名为“EIGEN”的空投代币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的莫根·麦卡锡表示，重抵押平台的增长是由用户寻求空投代币所驱动的，这足以称作“真的非常投机性的免费钱”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂（David Duong）说，该公司提供质押但不提供重抵押服务。“他们现在预判地这样做，期待通常会获得某种奖励，但并不知道具体是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由来自西雅图大学的前副教授斯瑞什·甘纳楠于去年创立，也是印度首款由学生设计的微卫星团队成员之一，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自身为一个验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要抵押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重抵押平台已出现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户在EigenLayer上重新抵押代币，并生成新代币以代表这些重新抵押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甘纳楠表示，他的平台旨在允许用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是促进更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="prc-blockquote"&gt;&lt;p&gt;“我们并没有与这些玩家中的任何一个有正式关系……这是一种自发的现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂称，重抵押可能会带来“隐藏的风险”——如果重抵押代币用于加密借贷，可能会导致被迫平仓，并在市场下跌期间更多地加剧波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘加剧了高风险借贷，其中作为抵押品的加密货币代币在Terra和Luna崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重抵押问题对传统金融市场传染的任何实质性风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密世界正逐步与主流金融领域相连，重抵押也越来越受到机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行集团的加密部门Zodia Custody观察到，在质押方面有显著的机构兴趣，但仍认为重抵押过远，因为它难以建立资产流动和收益分配的完整记录，首席风险官安纽什·埃夫什恰特（Anoosh Arevshatian）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞穗的加密部门Laser Digital已经与Kelp DAO合作，为其部分资金进行了重抵押。Kelp DAO在本月的博文中透露了这一合作。Laser Digital拒绝回应《路透社》的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，它为客户质押加密资产，并预计“一个新的重抵押生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;代表加密货币比特币的图标，来源：2024年3月9日，巴黎，法国拍摄的插图照片|路透社/本杰明·蒂谢/资料照片&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;代表加密货币以太坊的图标放置在个人电脑主板上，插图拍摄于2023年6月16日|路透社/达道·鲁维奇/资料照片&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>