<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 22 Dec 2024 19:33:31 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会以190名议员出席，通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事管制令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事管制令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔，韩国，2024年12月3日宣布军事管制令。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候因另一名囚犯袭击而遭受伤害后，于周五在魁北克最大安全级别监狱去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大规模连环杀手之一，2007年因在不列颠哥伦比亚省维多利亚市附近的养猪场杀害和肢解吸毒者及妓女而被判处有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾因杀害六名女性而被判有罪，这些女性的部分遗骸在其破败的住宅中被发现。政府检察官在判处其终身监禁后，撤回了另外20宗谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务称，皮克顿是在5月19日被袭击后，在魁北克监狱中去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到来自这名罪犯案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来的毁灭性影响。”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是超过60名从10多年来消失在温哥华市中心东区贫困、毒品泛滥的地区的女人中的一部分，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名受害者的遗骸或DNA被发现于皮克顿位于柯奎立特市附近的养猪场，该地距温哥华市中心约25公里，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架仅几小时后就被下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，皮克顿声称自己无辜且被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求将其从亚马逊下架并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件开始于新西敏市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;这张未标注日期的电视照片显示了罗伯特·威廉·皮克顿的家，位于柯奎立特市。图片来源：路透社/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲民族大会（ANC）党本次选举中表现最差的结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举中大约71%的投票站的结果显示，ANC的得票率仅为不到42%，这是自结束种族隔离以来ANC最差的成绩，远低于2019年上次选举中的57.5%得票率，并且这是过去30年来首次未能获得过半数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果带来的冲击意味著作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他较小政党谈判结盟或达成其他形式的共冶协议以治理国家。这可能需要做出政策让步，或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导者变身商人拉马福萨可能会面临反对党派及他党内批评者的辞职要求，但ANC高层出现了一个支持者站出来鼓励他继续留任。分析人士认为，目前没有明显能够接替他的候选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确且能够统合的候选人能够取代拉马福萨，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒表示，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在这次选举中的支持力度在主要政要中最高，且ANC内部派系争斗可能使任何试图与他作对的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人在一份声明中表示，即将在周日宣布的最终初步结果中，他会发表相关评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨此前的总统职位也曾悬而未决，当时在2022年的一份委员会报告中，他可能因在狩猎场家具中藏匿现金的行为而被指控犯有不当行为，这一事件被称为“Farmgate”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认在该丑闻中有所不当行为，并在同年晚些时候赢得了新的五年任期作为ANC党领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为ANC迄今为止最具挑战性的考验，因为选民对就业率高、犯罪率高和电力供应严重中断等问题表现出愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末被选为ANC党领袖，承诺整顿党的形象并振兴经济，而他在前任雅各布·祖马执政时期出现长达九年的丑闻、低效能管理和经济增长下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，2018年成为国家元首后最初振奋人心的开端很快便消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时至今日，经济依然停滞，ANC高层官员所涉及的丑闻仍时有出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的一击关键性打击来自于他的竞争对手祖马，他支持新加入的政党uMkhonto we Sizwe，在选举中表现超出预期，显著削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的故乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马在夸祖卢-纳塔尔省一招致命击败了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯格说。“拉马福萨的项目结束了……选举失利后，一切照旧是行不通的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上犹豫不决而被批评，避免进一步加剧其党内的分歧，但这与他此前作为工会领导者时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者称赞他的联盟构建技巧，以及他在促进南非作为所谓的“全球南方”（指低收入和发展中经济体的团体）中倡导者角色上的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导者之一，呼吁疫苗更公平分发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提起了针对以色列的种族灭绝指控，引起本月法官裁决以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨强调了ANC过去30年的成就，但批评者指出，他对解决南非面临的最大挑战所能提供的新方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC选举前的最后一场竞选集会上，他向聚集在索韦托足球场的支持者们许诺“会做得更好”。然而，许多人在他演讲未结束前便离场了。&lt;/p&gt;
            
![&lt;i&gt;Soweto, May 29, 2024. 图片来源：REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头，发表了一篇既符合其法律斗争也符合其政治斗争的言论：他已经做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他因篡改文件掩盖支付给成人电影女星封口费的款项而 guilty 了34项相关指控的前一日下午，这位共和党总统候选人列举了一系列对手和怨言，发表了一番愤怒且显得杂乱无章的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审理其案的法官胡安·梅伦是“邪恶的”，并抱怨民主党总统候选人乔·拜登“是历史上我们国家最糟糕的总统”。他还批评那些作证攻击他的证人，反对弹劾他的国会议员，以及那些他说非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将他面临的挑战描绘得比他个人更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做到这一点，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了竞选演说中的间或幽默，这次演讲主要是阴郁的。在新闻发布会上，特朗普仅持有一页小纸条。结束时，他没有回答任何问题，而是在其子埃里克·特朗普的陪同下迅速退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们继续抨击司法系统及其任何持异议者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都将其对方描绘为对国家的威胁的选举中，拜登团队抓住特朗普的表态作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普一段混乱、绝望且失败的言论，他对自己的怨恨进行了狡辩，并错误地描述了美国的司法制度，所有在场的人都能得出一个显而易见的结论：这个人不能担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那些将纽约判决视为不正义的支持特朗普者涌入他的竞选捐赠账户，周四一日内筹集了3480万美元，该团队称这是特朗普在WinRed平台（共和党人的数字筹款平台）的日筹款记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在其整体筹款上落后于本茨德，但该竞选活动试图在周五保持筹款进度，向支持者发送了一波令人不安的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一则信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不投降！”在特朗普新闻发布会之后，另一则信息大声反复强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟前总统的步伐，认为审判存在缺陷，指控本不应被提起，陪审团在民主党人占压倒性比例的曼哈顿是不道德的，而法官也有偏见——这些指控被当地官员否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党的斥责不够及时或激烈时，特朗普的支持者和竞选助手们开始了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里希·拉齐维塔嘲讽了社交媒体平台上一个全国性大学生共和党组织的帖子，该帖子主张尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股……每个人都有一个……”拉齐维塔在一条推文中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对一位在马里兰州任职的温和派共和党前州长劳里·霍根发起了攻击，霍根在判决前曾警告美国人民“不要火上浇油，加剧政治纷争。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了竞选活动，”拉齐维塔在其推特上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的摇摆州，与特朗普进行的几项访谈中，一些选民表示特朗普的定罪令他们及其对他的支持产生动摇，准备在11月投票时重新考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背叛在与拜登的重新对决中可能会削弱特朗普，尤其是在多个摇摆州，他目前领先优势极微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人与其所说的话有异曲同工之效，称之为了一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治行为，只是为了伤害他，尽可能让其不在竞选活动中露面，”来自佐治亚州玛丽塔市62岁的退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，那他们就能对任何人都如此行动。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德美德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="共和党总统候选人与前美国总统唐纳德·特朗普出席特朗普大厦的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德美德/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中更深地涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄境内部署和使用美国武器的限制，这是一步进一步介入两岁战争的重要措施，专家认为，这一决定有助于缓解俄罗斯在赫尔松方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器袭击俄罗斯领土的目标存在巨大风险，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅的武器供应禁令相符，这些禁令在近年来已被逐一打破，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据拜登政府官员透露，最新决定已于上星期四生效，专门针对赫尔松地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器回击跨越边境的俄罗斯军队或其准备攻击的部队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据专家称，这将给予前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射带引导多管火箭弹系统（GMLRS）导弹及其他武器的权利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军在赫尔松地区巩固防线前，帮助他们撤退，”基辅官方智库乌克兰国家安全战略研究院的研究员米哈罗·比莱尔斯基夫说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰表示，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战区调兵抽回的可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，不得不重新考虑他们在哈科夫地区的攻击战术，”他补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登的这一决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据美国官员透露，乌克兰在5月13日一次安全视频会议中向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席C.Q.布朗中将提出了这一请求，提议使用美国武器袭击俄罗斯领土内的目标。苏利文、奥斯汀和布朗研究后向拜登提出了放宽限制的建议，随后于5月15日征询了拜登的意见。据称，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯安全土壤上回击攻击他们的俄罗斯军队的请求。自那时起，拜登政府一直在完善这一决策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时曾公开呼吁其伙伴采取类似行动，但当时表示：“迄今为止，尚未取得任何实质性进展。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据前Foreign Policy Research Institute欧洲亚洲项目高级研究员罗伯特·李称，俄罗斯利用拜登禁止袭击俄罗斯领土的禁令，将其作为安全据点，在哈科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰第二大城哈科夫距离边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯可能将火炮直接置于边界对面。它能在那里保持防空、电子战、指挥和控制系统的设施，”李说，“它能有一定的安全范围。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但李及专家表示，仅凭这一决定可能不会迅速改变战线形势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这一决策不会大幅改变前线的移动，但会使得俄罗斯更难以继续进行跨境作战，”李说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯缺乏足够的部队发动对哈科夫地区的重大攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗力从东北方向威胁哈科夫，”他解释道，“要这样做，一定会削弱他们在东部作战区的力量。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要让乌克兰使用美国武器攻击俄罗斯领土，周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求使用美国武器在俄罗斯其他地区攻击的目标，尤其是在俄罗斯在战场占据主动权的一年后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据周五的报道，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准以进一步攻击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心前五角大楼官员马克·坎西安称，拜登的行动仅迈出了第一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这不是政策的激进偏离，而只是一步，”坎西安说，“乌克兰人和行政部门官员还将要求进一步行动：对更广泛的目标进行打击——或许不是直接威胁哈科夫的目标，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中未就拜登政府是否扩大其政策允许对俄罗斯其他地区进行攻击一事发表意见，但未予以排除。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“未来，我们将继续像现在一样适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈科夫地区俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月30日，顿乌克兰赫尔松附近的小达尼洛夫卡村，摄影师瓦伦丁·奥吉尔内科拍摄的被俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青少年运动骑术学校的火灾现场。路透社/瓦伦丁·奥吉尔内科/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重申了他在美国与真主党之间开展调解的关键角色，旨在结束与以色列的战争，凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举凸显了86岁的伯里在黎巴嫩的影响力，特别在什叶派穆斯林社区，他在此社区中影响深远已久，并自9月份以色列空袭真主党指挥部后，被视为稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周在一次电视演讲中，伯里表示黎巴嫩正在关闭“最具危险的历史时刻”，并呼吁民众为黎巴嫩团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战中，作为什叶派“希望阵线”运动的领导人崭露头角。自1992年起，他就担任议会议长，这是黎巴嫩教派政体中什叶派的主要职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡斯SEMAN赞扬伯里作为调解者的角色，称他是“真主党的大哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，与伯里会面，试图促成结束冲突，这些冲突与加沙战争同时进行，并在9月份急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这回引起了人们对伯里在2006年结束真主党与以色列之间最大规模战争时所扮演角色的回忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁只有部分权力，并且很难接触被美国列为恐怖组织的真主党，伯里所发挥的作用更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来黎巴嫩，他真的是唯一值得会面的人，他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他帮助谈判释放了39名被什叶派武装劫持的人质，在15年黎巴嫩内战期间，这些人质成为被劫持的美国飞机的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，伯里当选议员时，正是纳斯拉勒崛起成为真主党领导人的时候。他们共同领导了“什叶派二人组”，这指的是两个主导什叶派政治代表和大部分国家机构的政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是真主党的信赖伙伴，这让他非常重要，但也会明了他能做的有限，无论是由于真主党还是伊朗的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列空袭了什叶派“希望阵线”运动掌权的地方，包括特赖尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个从提宾恩外迁的商人家庭，在黎巴嫩长大，并且在大学时代就积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经备受压迫的什叶派社区许多人盛赞伯里，帮助提高了他们在教派制度中的地位，在这种制度下，特权偏向基督和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身为律师的伯里接替了什叶派“希望阵线”运动创始人穆萨·萨德尔，后者在访问利比亚期间失踪后便离开了组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了“希望阵线”的军事崛起，该组织与几乎所有内战的主要党派作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，伯里的什叶派追随者大量加入了政府部门和安全部门，他似乎与真主党政治上步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆电文在他被出版时提出了他的真实情感，他对此进行了否认，宣称纳斯拉勒“像自己一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的“希望阵线”战士加入了真主党，发射火箭弹支持加沙，与以色列针对南部以色列的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，会见伯里，试图阻止跨黎以边境的火力交战，并试图说服真主党向黎巴嫩里的河北撤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“想要将烈河向南移至边境比让真主党北上更加容易。” 一位接近伯里的消息人士向路透社透露上述内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，伯里的对手也批评他是导致2019年金融危机的主要宗派精英之一，当时由于长达数十年的政府腐败，金融系统崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召开议会会议，选举总统，导致政府中的主要基督宗教职位空缺两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激怒了真主党的政治对手，例如“黎巴嫩力量”基督教党派，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里（右）与伊朗前议长阿里·拉里贾尼（未图）会面，2024年11月15日，黎巴嫩贝鲁特。路透社/塔伊尔·阿萨迪 / 资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="挂在贝鲁特一栋建筑上的黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的大幅海报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在8月31日，庆祝什叶派“希望阵线”运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年纪念日之际，挂在贝鲁特一栋建筑上的黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的大幅海报。路透社/穆罕默德·阿扎基 / 资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已提议为释放人质提出一项新的加沙停火方案，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新一天了。”拜登说，他今年面临美国国内选举的压力，需停止加沙冲突，该冲突已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔和其他国家的调解下，关于在加沙战争中安排以色列与激进的哈马斯运动停火的谈判屡次停滞不前，双方都指责对方阻止了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在几周内以色列对拉法的不断进犯以及对贝alfsNetanyahu政府的国内外新压力之后，这项提议出现了。政府因加沙死亡事件和人质持续被囚禁而受到指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝alfsNetanyahu的办公室周五表示，以色列已经授权谈判代表提出加沙停火协议，因为拜登宣布了停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是罗纳德·特朗普总统的对手唐纳德·特朗普被判34项重罪前一天的事情，后者是一位共和党候选人，突显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新方案分为三个阶段，与以往的方案不同的是，停火协议将持续到所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙居民区撤出，包括老人和妇女的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。总统表示，“只要谈判继续，停火协议将继续进行”，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一方案已通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些坚持“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有许多人不会同意这个计划，甚至在政府联盟中的一些人已经表示，他们愿意占领加沙，希望多年战争不断，而且人质对他们来说不是优先事项。”拜登说，“我已经敦促以色列领导层支持这一协议，即使面对那些来自国内外的压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名坚定支持以色列的总统，同时也是在战争期间唯一一位访问以色列的美国总统，更不用说不久前我亲自派遣美国部队赴伊朗攻击以色列，我希望你们能退一步思考，如果错失了这个机会，会发生什么。我们不能错失这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员，在匿名条件下告诉记者，以色列之所以能提出新建议，是因为最近战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这实际上是一份通往危机结束的道路图。”这位官员指出，“这份详细的四页半协议已经谈判多时。现在摆在桌面上的真是一个结束整个过程的筹码。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划下，每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体称，拜登周五的讲话极具戏剧性，被视为直接向以色列公众呼吁，加沙电视台12频道中断了晚间新闻节目，转播了此次讲话。此前，以色列审查机关已禁止发布该提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授耶里米·苏里称，这一提议的成功概率比以往的提议要高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动任何严重袭击、攻击或恐怖活动的能力大幅下降。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说，全球公众舆论正“转向”反对以色列，这可能促使以色列公民希望结束冲突，同时考虑到拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造出大量激励。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一份人质提案要求释放病重、老年和伤残的人质，以换取六周的停火，停火期限可以延长，以允许更多援助送入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，这一提议因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的要求而破裂，并加剧了对拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，他们已告诉调解人，在当前冲突持续进行期间，不会参与更进一步的谈判，但如果以色列停止战争，他们愿意达成“完整协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员表示，美国白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家在哈马斯手中有被囚禁的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法进行的空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际上的愤怒，但并未越过美国不得中断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民遭受到了纯粹的苦难。”拜登周五说道，“我们看到了拉法本周早些时候致命火灾的可怕画面，随后是针对哈马斯的以色列袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列以回应10月7日南部以色列被哈马斯袭击为由对加沙地带发动攻击以来，已有超过36280人被杀。根据以色列的数据，哈马斯的袭击造成大约1200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在遭破坏的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在遭破坏的建筑废墟中行走，废墟是在以色列军事行动中摧毁的，位于加沙北部的贝特拉赫亚，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商维持节制支出的承诺，这将使世界最大的原油生产国在美国原油产量温和增长的轨道上运行。这或许能缓解欧佩克+本周因美国及其他非欧佩克产油国产量上升而面临的进一步减产压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国对美国以外的非欧佩克产油国原油供给增长的贡献得益于页岩油革命及其技术突破，这些技术显著提升了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了逾一百万桶，达到1293万桶，远超2023年初政府预测的约40万桶的日产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克和其盟友组成的欧佩克+去年加深了原油减产，部分原因是抵消美国及其他非欧佩克产油国产量的上升。欧佩克+合计削减了586万桶/日的产量，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在商讨一项复杂的协议，允许可将部分减产措施延续至2025年，三位知情人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着欧佩克+周日开会考虑供应政策，美国生产增长仍在推动非欧佩克产油国产量增加，但其威胁程度不如2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这一数字与欧佩克自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国产量会有更高的增长——约64万桶/日。三位是最受关注的预测者，且他们都低于去年的预测水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预期2024年全球需求增长220万桶/日，将高于非欧佩克+产油国的供应增长约100万桶/日，这意为欧佩克+原油需求量可能在今年比去年多9万桶/日，欧佩克在其5月月度能源市场报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期全球需求增长较低——约110万桶/日，且对欧佩克原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油产量整体变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，比去年十二月的1326万桶/日下降了约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国石油价格徘徊在每桶80美元附近的情况下，石油行业高管和分析师表示，美国生产商不太可能再次出现像2023年那样的令人意外的增长。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一个钻井平台的作业楼层从奥古斯丁石油公司拥有的一块油田内的控制室里可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;    
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一个钻井平台的作业楼层从奥古斯丁石油公司拥有的一块油田内的控制室里可以看到，位于二零一八年八月二十二日的美国德克萨斯州的温克周边的Permian盆地。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;奥古斯丁石油公司的首席操作官保罗·莫斯沃德表示：“我们的客户保持非常保守和自律的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，当前价格下钻机数量没有出现更明显的增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持不变，并推迟更新其钻机，以更好地适应钻机增长放缓的态势。它计划到年底运营12台钻机，并且下一年会重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克·翰斯凯数据，美国的钻机数量已降至496台，比去年水平下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析人士在周四的一份简报中表示：“美国多年来有能力以每天100万桶的速度增长，但目前没有增长该速度的动力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近来，上市的美国石油生产商因投资人的压力，在推动页岩油部门在2010年代飞速增长后，减少对增长的投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近数年内，预期高于预期的产量增加部分归因于私人生产商，一些私人生产商现已被整合在席卷页岩油行业的整合浪潮中。他们通过钻更长的油井和压裂岩石的同时从更多的油井中产油，增加了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我预期尽管最近一波整合正在进行，但我们将看到当前油价持续并支持美国整体石油产量增长，钻探和完井效率的持续改善将继续推动这一趋势，”德州标准石油的总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诸如SLB（SLB.N）的油田服务公司预计今年来自国际市场的增长将超过北美。其一季度国际营收增长了18%，而北美营收下降了6%，部分原因是整合的影响。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一个钻井平台的作业楼层从奥古斯丁石油公司拥有的一块油田内的控制室里可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;    
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一个钻井平台的作业楼层从奥古斯丁石油公司拥有的一块油田内的控制室里可以看到，位于二零一八年八月二十二日的美国德克萨斯州的温克周边的Permian盆地。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;UBS银行的分析师乔瓦尼·斯塔诺夫表示：“近年来的战略出现了转变，更侧重资本纪律，从而导致了不同的反应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将领导石油和液体产量的增长。欧佩克+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日，能源信息署在三月表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+学会了适应美国石油产量的增长，”UBS的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展 交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者需将代币质押以换取奖励，此举在分析师看来存在用户风险及加密货币市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益盛行，反映了加密货币市场上的风险偏好上升。随着市场价格攀升，交易者纷纷寻找收益。比特币，作为最大的加密货币，正处于历史最高水平，而以太坊作为第二大加密货币，年内涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重质押”热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从加密风投机构Andreessen Horowitz的子公司募集了1亿美元资金，吸引了188亿美元的加密货币到其平台——相较六个月前，增加了近4000倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重质押实际上是对传统加密货币解决方案“质押”的扩展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多个计算机进行验证与确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者，例如以太坊的持有者，允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间会失去即时访问其代币的权利，但将获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还给予用户代表他们质押的加密货币的全新加密货币。而重质押则使代币持有者能够将新获得的代币质押到不同的区块链应用程序和项目中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对此风险有不同看法。部分业内人士认为，这种做法尚处于萌芽阶段，不够成熟，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他分析人士担心，如果新代币被作为抵押品用于加密货币庞大的借贷市场中，可能会出现一轮又一轮借贷循环。一旦所有参与者同时尝试退出，这可能导致更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科基奥数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡表示：“任何形式涉及抵押的抵押都不是好兆头，这增加了新的风险因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：以太坊区块链的质押回报率通常在3%至5%之间，而分析师认为，通过重质押，投资者可以同时获得多个收益，回报率可能会更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）世界的最新进展之一，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性方案，期望而不必出售现有资产就能获得巨大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为相关机制尚未开发完成，用户已出于期望未来奖励或叫“空投”等赠送代币原因加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向平台使用者发放其新创建的代币“EIGEN”，用户希望这种代币在未来能有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科基奥的摩根·麦卡锡表示，重质押平台的增长是由寻求此类“空投”的用户驱动的，这被称为“非常非常投机，是免费资金的获取方式”。他强调，这是极其具有风险的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易平台Coinbase首席研究官大卫·杜翁表示，“他们现在正在提前行动，期望得到某种奖励，但不确定是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan于去年创立了EigenLayer，他是西雅图华盛顿大学的前助理教授，并参与了印度第一颗由学生设计的微卫星项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是验证服务市场的平台，连接希望质押代币的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO已经涌现，这些平台为客户将代币重质押到EigenLayer，并生成新代币作为这些重质押资产的代表，可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户决定如何质押他们的代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多基于加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系，这是一个自发的现象。”Kannan如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜翁表示，尽管重质押包含“隐藏风险”——如果重质押的代币用于加密货币借贷，则可能导致被迫平仓，在市场下滑期间增加更多波动性，他如此撰文表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售加剧了高风险借贷的影响，随着用作抵押品的加密货币迅速失去价值，Terra和Luna代币倒塌后，情况进一步恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan拒绝将EigenLayer与风险联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“质押的风险不在于质押本身，而在于借贷协议。这些协议正在错误定价风险。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家表示对重质押不担心，指出重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密货币资产规模是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失溢出到更广泛金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球评级数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示：“目前，没有任何重大风险会从重质押问题传染到传统的金融市场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正逐渐与主流金融市场接轨，重质押也开始受到机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行Zodia Custody部门见证了机构对质押的巨大兴趣，但认为重质押是一项过于复杂步骤，因为难以建立详细的“纸面记录”以追踪资产去向和奖励分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的激光数字加密部门已与Kelp DAO合作进行部分资金的重质押，Kelp DAO在四月的一篇博文中如此表示。梁氏数字并未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示将为其客户提供加密资产的质押，并预计“围绕重质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;        
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;        
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>