<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 20 Oct 2024 17:49:33 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）在本月早些时候受到最高安全性监狱内另一名囚犯的袭击后，于上周五去世，享年74岁，这一消息由监狱当局宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模杀人案主犯之一，皮克顿在2007年被判谋杀瘾君子和妓女，并在不列颠哥伦比亚省的养猪场残忍处理受害人遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他因谋杀六名女子而被判罪，这些受害者的部分遗骸在温哥华附近其破败的房产中被发现。在被判处终身监禁后，检察机关放弃了对他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿在5月19日于他正在服刑的魁北克监狱遭受袭击后身亡。袭击事件后，他被送往医院接受救治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深感此罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国各社区造成了毁灭性影响。”该机构在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些遇难女子在超过十年间，从温哥华布满贫穷和毒品的东区消失，时间直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿位于波塔科亚特兰（Port Coquitlam），距离温哥华市区约25公里的养猪场，发现了33名女子的遗骸或DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克顿撰写的书在登上亚马逊销售几小时后即被下架。根据当时《温哥华太阳报》的报道，此书中，这名连环杀手声称自己无辜，是被警方陷害的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商要求亚马逊删除该书，并向受害人家庭致歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案电视画面，罗伯特·威廉·皮克顿在新威斯敏斯特的法庭案件开始时的情景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;此无日期的档案电视画面中，罗伯特·威廉·皮克顿在其波塔科亚特兰的居所中。 REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称，全球大流行病条约将于2025年完成签署</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）星期六表示，旨在达成全球共识以提升应对疫情效能的谈判将于2025年或尽可能早些时候完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织194个成员国在过去两年中一直在协商一项协定，旨在疫情前后增强合作，此举是在承认了新冠疫情期间的应对不佳后采取的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国机构最初的目标是本周达成协议，但由于在疫苗共享和防疫准备等议题上，富国与穷国之间存在着深刻分歧，谈判已被延期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国确实达成了一项并行的协议，更新现有的具有法律约束力的《国际卫生条例》（IHR），新增了“疫情紧急状态”这一类别，专门针对最重大、全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"今天做出的历史性决策表明，各成员国共同希望建立保护本国人民以及全球安全免受公共卫生紧急情况和未来疫情风险的防线，"世界卫生组织总干事谭德塞在声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"通过这项协议，我们采取措施促使各国负责，并且强化了在疫情威胁到美国人安全前阻止疫情爆发的措施，"美国卫生与公众服务部部长哈维尔·贝塞拉（Xavier Becerra）星期六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的变更旨在新冠疫情期间超过700万人死亡，据世界卫生组织数据，这些变更强化了世界对新病原体的防御。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：世界卫生组织（WHO）的标志在日内瓦总部附近看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）的标志在瑞士日内瓦总部附近看到。 REUTERS/Denis Balibouse/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决策上小心翼翼地加深了对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰使用美国武器在俄罗斯境内某些限制，这一举措虽小，但意义重大，专家认为此举能有效地遏制俄罗斯在边境地区哈尔科夫发动的攻势，为这场历经两年的战争增添了新变数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直坚持认为允许乌克兰利用美国提供的武器攻击俄罗斯境内目标存在过高风险，担忧乌克兰的直接攻击可能引发与核大国俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一项与美国对基辅的其他限制性政策相一致的决定，包括高级战斗机及远程ATACM导弹在内的高端武器输送也被排除在外，但这一政策现已逐渐瓦解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定，于星期四生效，旨在精确应对哈尔科夫地区的战局。美国官员称，这允许基辅使用美国武器，对那些从边境对乌克兰实施攻击或准备攻击的俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这为前线的乌克兰军人提供了越境射击的绿灯许可，能够使用搭载有制导多发射火箭系统（GMLRS）的美国高机动性火炮火箭系统（HIMARS）等武器，对俄罗斯军队实施打击，专家指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所的研究员米科拉·比利亚斯科夫表示：“这可以稳定前线，可能创造条件在俄军站稳脚跟前，将他们从哈尔科夫地区推撤。”该研究所是位于基辅的官方智囊机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆称，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区关键战线抽调部队的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯将发现自己被拖入防守态势，被迫重新考虑在哈尔科夫攻势中使用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周之前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美国官员透露，在5月13日乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文，国防部长劳埃德·奥斯汀，以及参谋长联席会议主席马克·米利将军，提出在哈尔科夫地区使用美国武器跨境的要求时，这一请求得到了响应，该官员在匿名条件下分享了这一信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和米利随后制定了一份建议放宽限制的备忘录，该备忘录由沙利文于5月15日提交给拜登。据该官员介绍，拜登同意乌克兰应该有权反击从俄罗斯境内对其发起攻击的俄方力量，自此以后，拜登政府一直在敲定这一决定的最终细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在5月20日接受路透社采访时，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取此类行动，尽管当时他表示：“目前为止，没有积极的进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚项目组的高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内进行打击的禁令，将边境视为安全区，以此为据点对哈尔科夫地区发动袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰的第二大城市哈尔科夫，距边境仅30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其炮兵部署在边境对面。它可以部署防空系统、电子战装备和指挥控制系统。”李指出，“某种程度上，它甚至拥有了一个避难所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，仅凭这一决定，前线状况短期内不会发生显著变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我想（此决定）不会对前线的移动造成多大影响，甚至没有丝毫影响。但会使俄罗斯继续这种跨境作战更为困难。”李说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯缺乏足够的兵力发动对哈尔科夫的重大攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯缺乏生成足够战斗力，从东北方向真正威胁哈尔科夫的能力。要做到这一点，它必须从东方战场抽调部队，使得该战场兵力空虚。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰将他们的武器对准俄罗斯境内，且在星期二再次提及核战风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，乌克兰似乎准备在接下来的数周乃至数月内，尤其是在经历了俄罗斯战场势头大增的艰难年份后，扩展其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在星期五，在华盛顿宣布政策调整不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引用，要求获得美国的批准，打击俄罗斯核心领域的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾是五角大楼官员，现供职于华盛顿战略与国际研究中心智囊团的马克·坎西安表示，拜登的举措仅仅是个开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但这是一步。”坎西安表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰政府及美国政府内部官员将为下一步争取：打击更广泛的目标——可能这些目标位于俄罗斯境内，虽不直接威胁哈尔科夫，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务卿安东尼·布林肯星期五在布拉格的讲话中没有透露拜登政府是否可能扩大政策，允许在俄罗斯境内的其他区域发动攻击，但他未对这一可能性排除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今后，我们将继续我们已经进行的行动，根据需求适时调整政策。”布林肯说道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹在哈尔科夫外袭击后的结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在遭到俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童与青少年骑术学校现场工作，事件发生在位于乌克兰哈尔科夫市外的马洛丹尼利夫卡村，2024年5月30日。REUTERS/Valentyn Ogirenko/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登（Joe Biden）周五表示，以色列提议了一个新的加沙地带停火协议，条件是释放人质，他呼吁哈马斯（Hamas）同意这一新提案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，让战后的重建开始。”拜登表示，他在选举年面临着阻止持续八个月之久的加沙冲突的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔及其他国家的调解下，试图安排以色列与控制加沙地区的激进组织哈马斯之间的停火谈判一再搁浅，双方均指责对方阻挠进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此提议源于以色列在拉法（Rafah）地区几周的军事行动，以及本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）总理政府因加沙地区的死亡事件和人质持续被拘押而面临的国内外新压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一动向出现在拜登的共和党总统竞争对手唐纳德·特朗普（Donald Trump）被控犯有34项重罪的第二天，凸显两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这一新协议分为三个阶段，不同以往的是，在进入每个阶段时，停火将持续进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段长达六周的停火期内，以色列军队将从加沙地区的人口密集区域撤退，人质，包括老人和女性，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括加沙北部地区，而每天将有600辆卡车将人道主义援助运入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火条款进行谈判。“只要谈判持续，停火将继续。”总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据卡塔尔信息源透露，此提议已被传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁以色列内部那些推动“无尽”战争的人改变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道以色列国内有一些人不会同意这个方案。有人呼吁战争永无止境，并不在意人质。政府联盟内就有人声称他们想要永久占领加沙，持续战斗数年，对此他们毫不在意。然而，我敦促以色列领导人支持这项交易，尽管会有来自各方面的压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一个一生致力于以色列安全的总统，也是唯一一个在战争时期访问以色列的美国总统，作为一个曾派遣美国军队直面伊朗袭击，以保卫以色列的人，我请你们退一步看，思考一下如果此刻失去机会，会发生什么。我们不能让此刻流失。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名要求匿名的美国资深官员向媒体透露，以色列提出新提案是基于最近战场的有利变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在真正有了结束这场危机的路径图。这是一份详尽的四页半协议，”这名官员表示，“已经进行了深入细致的谈判。如今摆在桌面上的，实际上是一种对整个过程的结束游戏。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该官员补充道，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数家以色列媒体描述拜登周五的演讲为戏剧性，并解读为他试图直接吸引以色列公众的举动。领跑的第十二频道中断晚间新闻节目，直播拜登的演讲。节目主持人丹尼·库沙马罗（Danny Kushmaro）透露，以色列的审查机关之前禁止公布提案的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯汀德州大学的历史与公共事务教授杰里米·苏里（Jeremi Suri）表示，这一提案较之前的努力更有可能成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯再次对以色列发动任何形式的严重袭击或袭击事件的可能性虽然不是没有，但比之前大大降低。”苏里表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球对以色列的公众观感正在“转变”，苏里说，这或许能促使以色列人同意终止冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造大量激励。”苏里表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早先在本年提出的一项关于人质的提议呼吁，以从加沙释放患病、年老及伤残人质，换取六周的停火期，这一期限可以延长，以允许更多援助进入这一地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一初步协议在本月稍早已告失败，以色列拒绝接受哈马斯关于停火谈判中必须包含战争永久结束作为条件的要求，并加大了对加沙南部拉法市的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，他们已告知调解人，不会在持续的侵略中参与进一步谈判，但若以色列停止战争，他们准备达成“全面协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名要求匿名的美国官员透露，白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民目前仍被哈马斯拘留在加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列周日对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的愤怒，但这并未跨越美国的“红线”，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中承受了无尽的痛苦。”拜登在周五表示，“我们都看到了本周在拉法的致命火灾恐怖画面，此事件发生在以色列对哈马斯目标的打击之后。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自以色列在响应10月7日哈马斯对以色列南部的攻击而袭击加沙地带后，巴勒斯坦当局估计已有超过36,280人死于加沙。根据以色列的数据，哈马斯的袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在废墟中行走，贝特莱西亚地区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，以色列军方在加沙地带北部的贝特莱西亚（Beit Lahia）地区发起军事攻势，一名巴勒斯坦人在被摧毁的建筑物废墟中行走。图片：路透社/穆罕默德·阿萨（Mahmoud Issa）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守降低支出来提高产量的承诺，这使全球头号原油生产国2024年的增长步伐放缓，有望缓解本周末石油输出国组织及其盟友（OPEC+）进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年中，美国凭借页岩革命及科技和效率的突破，推动了非OPEC产油国全球石油供应的显著增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外大幅增长，日均产量超过100万桶至1293万桶，远超年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为补偿美国和其他非OPEC产油国产量增加，石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+去年扩大了减产规模。OPEC+当前的总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三位了解OPEC+讨论的知情人士周四表示，该组织正在研究一项复杂的协议，计划将部分减产期限延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当OPEC+周日召开会议审议供应政策时，美国产量的增加仍将推动非OPEC+国家产量增长，但对OPEC+的威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府最新预测显示，今年美国原油供应将增长约27万桶/日，与OPEC自身预估的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预期美国今年的产量增长将更高，达64万桶/日。三大最受关注的预测机构的预估皆远低于去年的数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求将增长220万桶/日，超过非OPEC+产油国供应量增长100万桶/日，这意味着对OPEC+原油的需求应较2023年多出约90万桶/日，根据OPEC在5月的月度石油市场报告所述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长将仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年迄今，美国原油总产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，低于12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油价接近每桶80美元的水平下，行业内人士和分析师认为，美国生产商不太可能以去年那样的出乎意料的方式提高产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户非常保守谨慎，"合同钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"考虑到目前的价格，钻井数量没有大幅增加，十分令人惊讶。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他所在的公司保持资本支出稳定，避免对钻机进行升级，以更好地适应更平稳的钻井增长趋势。预计到年底运营12座钻机，并在明年重新部署几座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据贝克休斯（Baker Hughes）的数据，美国石油钻机数量已下降至496座，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国有能力以每年100万桶的规模增长许多年，但目前并无追求此增长率的意愿，"标普(S&amp;P Global Commodity Insights)分析师在周四的报告中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们预计今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年，面对投资者的压力，美国上市原油生产商限制了用于增长的支出，在2010年代，无节制的支出推动了页岩行业的迅猛增长，但也限制了回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年，超预期的产量增长部分来自私人生产商，其中一些现在正卷入行业的整合潮。他们通过钻探更长的井和同时从更多的井中开采石油，提高了生产力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"尽管最近出现了整合潮，但我预计当前油价持续，以及不断进展的钻探和完井效率的提升，将支持美国整体石油产量实现温和的增长，"Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像SLB（SLB.N）这样的油田服务公司今年更看好国际市场的增长，而不仅仅是北美市场。今年第一季度，其国际收益增长18%，而北美收益下降6%，部分由于行业整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近年来战略重心的转变，对资本纪律的重视，导致了不同的反应，"瑞士联合银行（UBS）分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将会延长其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，美国、加拿大、巴西和圭亚那有望引领今年的石油和液体产量增长，抵消OPEC+的减产。根据美国能源信息署（EIA）3月份的报告，OPEC+国家的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存，"瑞银的Staunovo说道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Oasis Petroleum在Permian盆地Wink附近的租赁上，从控制室看到的钻井平台运营地面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德州Wink附近的Permian盆地，Oasis Petroleum租赁的钻井平台，从控制室看到的运营地面。路透社/Nick Oxford档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因ANC选举滑坡严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨（Cyril Ramaphosa）在约翰内斯堡执政的非洲人国民大会（ANC）党自种族隔离制度结束后遭遇最糟糕的选举结果，权威将大幅削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举委员会已统计了约71%的投票站选票，ANC的得票率低于42%，大幅下滑，相比之下，上届2019年的选举中，其得票率达到57.5%，而此次首次&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;无法取得多数票&lt;/a&gt;，确立30年以来的首次弱势地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次的选举打击意味着，纳尔逊·曼德拉（Nelson Mandela）曾领导的解放运动——ANC，将不得不与一家或多家较小的政党协商，达成&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联盟协议&lt;/a&gt;或其他形式的协议，方可继续管辖国家的事务。部分议案将予以妥协，内阁中的重要职位或许也将拱手相让。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前任工会领袖、现为商人的拉马福萨可能受到反对党和党内批评者的呼吁，迫使他提前离职，他的党内目前分歧重重；然一名ANC的高级官员已表态支持他留任，分析家也认为后继无人能够取代他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"至今，无人能有明确的共识成为拉马福萨的接班人，"开普敦大学政治学教授、拉马福萨传记的作者安东尼·巴特勒（Anthony Butler）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民调显示，拉马福萨在本届选举所有政治家当中，拥有最高的支持率，ANC内部的派系之争可能使任何企图对其发起的反对行动复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现作出评论。其发言人表示，在周日全数初步选举结果公布后，拉马福萨将发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，一份独立报告指控他可能在2022年因游戏牧场内藏匿现金一事，犯下不当行为，这使他的总统职位一度濒临危险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在"农场门"（Farmgate）事件中否认有不当行为，之后在同年度仍赢得了ANC新的五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次投票被视为对ANC的最大挑战，主要是由于选民对高失业率、犯罪、以及持续的停电&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;等问题&lt;/a&gt;的怒气累积。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨以肃清党内形象、重建经济发展的承诺，接替了他的前任雅各布·祖玛（Jacob Zuma），后者因连续9年常见的腐败、罪行和经济衰退，引发了天下大乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018年，他就任国家元首后，最初的乐观情绪迅速消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年过去，经济低迷不振，而ANC内的高级官员仍然卷入多起丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本次选举中给予致命一击的是拉马福萨的死对头——祖玛。祖玛支持的新党“民族之矛运动”（uMkhonto we Sizwe）表现大胜预期，在ANC的支持率上开出了一大口，尤其是祖玛的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖玛拦住了拉马福萨和ANC的路线，他深知他们KZN省的弱点，"政治分析师拉尔夫·马特克加（Ralph Mathekga）表示。“这宣告了拉马福萨计划的终结...你不能丢失选举、然后期望一切照旧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对者批评拉马福萨在关键改革上举棋不定，似乎是为避免加剧党内分裂——这与他在1980年代担任工会领袖时的果断决策形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，作为其支持者的联盟在他维护南非在"全球南方"形象中的角色给予赞赏，这是一种常用于描述低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，他是全球呼吁公平分配疫苗最强烈声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，南非在国际法院对以色列提出的种族灭绝案件判决，裁决要求以色列必须停止对拉法城（Rafah）的军事攻击，大幅削弱以色列在加沙地带的行动力。以色列强烈反驳指控，并继续在拉法城展开军事攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨竞选期间设法强调ANC在过去30年的辉煌，但持批评立场的人士指出，对于南非面临的最大难题，他未能提出新解决思路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在大选前夕最后的竞选集会上，他向数万名在索韦托足球场集结的支持者保证，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;将会做得更好&lt;/a&gt;。然而，很多人在他演讲结束前就离开现场。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>特朗普在被判有罪后愤怒地发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对摄像机发出了一则信息，既与其法律斗争相呼应，也呼应了其政治战斗的现状：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他犯有34项罪名&lt;/a&gt;，涉及伪造文件以隐瞒支付给色情明星封口费的事件之后的一天，这位共和党总统候选人发表了愤怒且冗长的言论，列举了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将主持他审判的法官胡安·梅尔克汉称之为“腐败”和“恶魔”。他描述了民主党人&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;，其在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日选举&lt;/a&gt;中的竞争对手，为“我国历史上最糟糕的总统”。他抨击了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;对其实名指控的证人&lt;/a&gt;，谴责那些&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票支持弹劾他&lt;/a&gt;的国会议员，并重申其集会演说中对于非法涌入美国的移民的批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为他的竞选活动捐款，并将面前的挑战描绘成超越了他个人的严密关卡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他过往的竞选演讲常常穿插着幽默，但此次演讲却大都以沉重的语调进行。特朗普在新闻发布会上只拿着一页小型的笔记。在结束讲话后，他没有回答任何问题，迅速从讲台上退下，身旁是他的儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过募款呼吁和社交媒体，这位前总统的盟友们也对司法系统和任何敢暗示特朗普犯下罪行的人发起了猛烈的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位领先的候选人彼此指责对方对国家构成威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论作为最新的证据，证明特朗普不适于担任公职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“全美刚刚见证了一位困惑、绝望且落败的唐纳德·特朗普对其个人不满喋喋不休，对美国司法系统撒谎，让任何观者都只能得出一个显而易见的结论：此人无法担任美利坚合众国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普团队表示，在特朗普支持者中，大部分将纽约陪审团的裁决视为正义的辜负；周四，他们向其竞选活动捐赠了3480万美元，创下了其在WinRed平台的一日资金纪录，WinRed是一家处理共和党人数字筹款的机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为与在总筹款额中遥遥领先的拜登保持步伐，特朗普的竞选团队周五向支持者发起了连串的警告性筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的一天！”一条消息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普在新闻发布会后发出的消息强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都紧跟前总统的步伐，争论审判有瑕疵，指控不应成立，民主党票仓曼哈顿的陪审员库被污染，且法官存在偏见——这些指控被当地当局否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在针对共和党不快速或不强烈谴责情况的领域，特朗普的盟友和竞选助手出手发难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普共同竞选经理克里斯·拉西维塔对一群国家级别的大学共和党人因在社交平台X上发布消息说应该尊重陪审团的裁决而加以贬损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见如肛门……人人都有……”拉西维塔发帖说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;狠狠批评&lt;/a&gt;了劳伦斯·霍根，这位温和派共和党前州长，现任参议院竞选者，宣判前他曾警告美国人“不要用更多有毒党派争执添油加醋”的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚葬送了你的竞选。”他在X回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在和宾夕法尼亚州和佐治亚州战场州中几位共和党选民的访谈中，一些人表示，特朗普的定罪让他们对11月投票支持他有所&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类离弃者 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能对其将来再次竞选造成损害&lt;/a&gt;，特别是在特朗普多项摇摆州中的极微领先优势之下与拜登的再度对决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在受访的大多数共和党人中，他们的声音和特朗普本人很像，称此次审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治游戏，为的是伤害他，尽可能让他无法参加竞选。”62岁的斯科特·克莱顿说道，他是来自乔治亚州玛丽埃塔的退休警察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以这样对他，他们可以这样对付任何人。绝对没有谁是安全的。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img class="gallery-fullsize format-jpeg" alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: cente"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，纽约。 美联社 / 布伦丹·麦克德莫特&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img class="gallery-fullsize format-jpeg" alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: cente"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国，纽约市。共和党总统候选人、前美国总特朗普于特朗普大厦出席新闻发布会，发布会第二天前一日，他被裁定伪造商业记录隐瞒2016年支付给色情明星史多米·丹尼尔封口费的刑事审判中被判有罪。 路透社/布伦丹·麦克德莫特/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新抵押”平台蓬勃发展，交易员追求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值逾180亿美元的加密货币已经流入一种新型平台，该平台以冻结投资者代币为条件，向其提供回报，这一复杂的机制被分析师警告存在对用户及加密市场潜在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再抵押”（re-staking）现象的急剧增长，是加密市场在价格反弹及交易者寻求高收益驱动下风险偏好提升的最新迹象。比特币(BTC)，全球最大的加密货币，价格已接近历史高位；而排名第二的乙太币(ETH)，今年已经上涨逾60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次再抵押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。今年二月，该公司从美国风投公司安德森·霍洛维茨（Andreessen Horowitz）旗下的加密部门成功筹集1亿美元融资，吸引了总计188亿美元的加密货币至其平台，与六个月前的不足4亿美元形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司为拓展加密货币中的长期做法——抵押（staking），而发明了再抵押概念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库类型，网络中许多计算机协同工作，以证实及确认每个人持有哪些加密货币的具体数额&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;[1]&lt;/a&gt;。持有加密代币如乙太币等的投资者，将其资产作为验证过程的一部分进行冻结。持有人在参加抵押期间将失去对自身代币的即时使用权，但可换取固定收益率作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些抵押平台亦向用户分发新创的加密货币，用以表示用户已抵押的初始代币。再抵押机制允许持有者将这些新代币再度运用至不同的基于区块链的项目与应用程式中，以期望获得更高回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币领域的专家对再抵押风险存在不同见解，一些内部人士认为这一机制太过新颖，其风险未知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括业内分析家在内的其他人士则担忧，若代表再抵押加密货币的新型代币在庞大的加密货币借贷市场中被用作保证金，可能会催生基于少量底层资产却无限循环借贷的场景。他们警告若市场参与者同时尝试变现，此类动态或对整个加密货币市场造成冲击并带来不稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当一项保证金被赋予另一项保证金的身份时，情况并不理想，这引入了原本并不存在的新型风险”，加密货币数据提供者Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy评论道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者青睐再抵押的主要原因在于其潜在收益：在以太坊（Ethereum）区块链中，常见的抵押收益在3%至5%区间，但分析师指出再抵押收益可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再抵押作为去中心化金融（DeFi）中的一种新发展，吸引着加密货币持有者在不需出售资产的情况下，投资于具实验性的项目，期望获得高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未向用户直接分配抵押收益，原因是相关机制尚未开发完善。用户加入平台，主要出于对未来潜在奖励或称为“空投（airdrop）”的其他赠品的期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer已开始向使用其平台的用户分配自身新创立的代币。用户期待该代币——称为“EIGEN”——在未来能具有实质价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据Kaiko的Morgan McCarthy，再抵押平台的兴盛由用户对空投的追求所推动，他将其描述为“极度的投机性，像是追逐着某种免费的财富”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这极具风险。”美国加密货币交易所Coinbase（COIN.O）&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;[2]&lt;/a&gt;的研究主管David Duong表示，尽管其平台提供普通抵押服务不包括再抵押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们正预先行动，期待着获得某种形式的奖励，但他们并不确定具体为何。”Duong说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer是由Sreeram Kannan于去年创立，后者曾任西雅图华盛顿大学助理教授，并曾参与印度首个由学生设计的微卫星发射团队，依据其学术网站信息显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称为一个验证服务的市场，其建立了潜在抵押者与急需抵押代币的应用程式间的联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;继EigenLayer后，新型再抵押平台如雨后春笋般涌现，包括EtherFi，Renzo与Kelp DAO，他们代表客户在EigenLayer平台进行再抵押操作，并为这些被再抵押资产生成新的代表代币。此类代币可在其他渠道使用，例如作为借贷抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer的宗旨在于赋予用户选择代币抵押地点的权力，同时也助阵新兴的区块链服务发展，而非鼓励更多基于加密货币的过量借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与任何这些参与方均无官方合作关系……这是一种新兴现象。”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，再抵押可能伴随着“隐性风险”，若再抵押代币被用于加密货币的借贷市场，这将在市场价格向下时引起强制清算和市场波动性的增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年的加密货币市场调整，证实由高风险信贷引发的后果：由于Luna和Terra代币崩溃，被用作保证金的加密代币迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将再抵押风险与自身平台的关联疏远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险并非源于再抵押行为本身，而在于过度的贷款协议中。问题是这些贷款协议未能正确估测风险。”他解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分专家对再抵押机制表示毫不担忧，他们看到的再抵押协议规模相较于全球加密市场的2.5万亿美元总资产来说，微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直关注加密货币领域内的损失可能蔓延至更广阔的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;评估标本普遍全球（S&amp;P Global Ratings）的数字资产分析主管Andrew O’Neill指出，“现阶段，我们未察觉传统金融市场将受到再抵押问题的实质性连带影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然如此，加密货币领域与传统金融领域的联系正在变得日益紧密，且再抵押模式已吸引机构投资者的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody观察到，机构对代币抵押整体有着浓厚兴趣，但再抵押似乎并不符合该机构对资产透明度与具体分配方式清晰度的高标准需求，对此项服务的首席风险官Anoosh Arevshatian如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据今年四月份Kelp DAO的博客称，瑞穗银行的加密部门Laser Digital已经与该组织合作，引入部分基金进行再抵押操作。Laser Digital未对路透社的置评请求做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于区块链的银行Sygnum表示，其为客户所持有的加密货币进行抵押操作，并预期“再抵押生态系统将有拓展发展的趋势”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="模/dom代表比特币的加密货币插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在2024年3月9日法国巴黎拍摄的一幅插图，显示代表比特币的加密货币。图片拍摄：Benoît Tessier/路透社/插图/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示了代表乙太币的加密货币图样" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日拍摄的一张插图中，在一块个人电脑主板上放置着乙太币的代表模型。图片拍摄：Dado Ruvic/路透社/插图//档案图片/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的希恩鲍姆以压倒性胜利成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>