<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 13 Nov 2024 08:31:38 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候遭到同监囚犯袭击后，于周五在魁北克省的一所高安全级别监狱去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模连杀案件的罪犯，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省猪场杀害吸毒者和妓女，并肢解其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被定罪杀害六名妇女，其遗体的部分残骸在温哥华附近的破旧地产上被发现。在判处终身监禁后，政府公诉人撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭到袭击后于魁北克省监狱内死亡的。袭击后，他被送医治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者来自多年来不断失踪的60多位妇女，这些妇女多居住在温哥华市区贫困、吸毒泛滥的唐人街东区。直到皮克顿于2002年初被捕之前，这种情况持续了十多年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在警方营地附近，皮克顿的养猪场内发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿在亚马逊上发表的一本自传书籍发行后数小时内被撤下。据不列颠哥伦比亚太阳报当时报道，书中他声称自己是无辜的，并被警方诬告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并对受害者家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案照片，显示他坐在其波特科奎特的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿是一张未注明日期的档案照片，显示他坐在波特科奎特的家中。图片来源：路透社/环球电视/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非 Raleigh 击败ANC选举低迷，地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非国民大会党（ANC）自种族隔离制度结束以来最差的选举成绩后，将面临严重的削弱。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，这是ANC自1994年以来首次未能获得绝对多数，比2019年上一次大选时的57.5%大幅下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举结果意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与一个或多个较小的政党达成联合政府协议或其他形式的协议，以执掌国家。这可能要求其做出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经的工会领导人转为商人的拉马福萨可能将面临反对党和其党内批评者的辞职呼声，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，分析人士指出尚未有显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有任何一个明确的团结候选人能够取代拉马福萨的位置。”是一名政治学家、曾撰写了拉马福萨传记的库内塔大学教授安托尼·布尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查结果显示，拉马福萨是此次选举中主要政治人物中受认可度最高的，在ANC内部的分裂形势下，任何试图反对他的努力都将十分复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布初步的完整结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统地位之前也曾受到挑战，2022年的一份调查报告显示，他可能因将大量现金塞入家具的丑闻而在野生动物农场被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一丑闻，并被称作“Farmgate”，并在同年赢得了新的五年ANC党领导职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为考验ANC的新挑战，因为选民对高失业率、犯罪和缺电等议题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底上任ANC党领导人时，承诺重整党貌并振兴经济，此前，他在前任雅各布·祖玛长达九年的执政期间，该党饱受丑闻和经济衰退的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当地方政府领袖在他2018年成为国家元首后，最初的阵阵欢欣迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，ANC高层仍然围绕着丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的大挫败来自其劲敌祖玛的支持，祖玛支持新党mkhonto we sizwe，在大选中超过预期，对ANC的支持率造成了重大打击，尤其是在祖玛的大本营夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛已经‘将拉马福萨将军’的ANC押注。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说，“这是拉马福萨项目的终结。你无法输掉选举并期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因未能在关键改革上迅速行动而受到批评，避免激化党内的分裂，令人联想到他作为工会领导人时的鲜明决断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他塑造共识的能力以及推动南非作为低收入和中等收入国家“全球南”的代言者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情疫情期间，拉马福萨是全球最有力的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的灭绝种族罪指控，国际法院本月裁定以色列必须停止加沙城市拉法的军事进攻。以色列断然否认这些指控，并继续对其拉法发动攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去的三十年中取得的成功，但批评者表示，他对南非最迫切的挑战几乎没有什么新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC选举前的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，并有成千上万支持者聚集在索韦托的足球场上。然而，很多人在他讲话尚未结束时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非，索韦托。路透社/乌帕·努科西&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球协议以更好地应对疫情的谈判将在2025年底前完成，若可能，将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在过去两年中针对一项协议进行谈判，该协议旨在在疫情前和疫情期间增加合作，这是在新冠疫情期间承认的失败之后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但因发达国家与发展中国家在疫苗共享和准备等问题上的深重分歧，谈判已被延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项平行协议，对现有的具有法律约束力的卫生规则——国际卫生条例（IHR）进行了更新，其中新增了“大流行紧急状态”分类，适用于最显著且具有全球威胁性的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的史无前例的决定表明，成员国共同的愿望是保护本国人民和全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来疫情的共同风险。”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“凭借这项协议，我们将迈出一步，确保各国承担责任，并强化措施以防止疫情威胁到美国及其安全。”美国卫生与人类服务部秘书Xavier Becerra周六说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球卫生规则的变更是为了在新冠大流行导致超过700万人死亡后，加强世界对新病原体的防御。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地深化对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国政府介入两年多来乌克兰战争的又一步骤，专家认为这有助于缓解俄罗斯从边境对哈尔科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美军供应武器打击俄罗斯领土上的目标存在风险，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与先前美国禁止向基辅提供更高级别武器的规定相一致，包括此前禁供的美国先进战斗机和远程ATACM导弹等高精度武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从本周一开始生效，是为了缩小针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一政策允许乌克兰使用美军提供的武器反击跨越边境的俄罗斯军队的攻击，或者防止对乌克兰的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这将使乌克兰士兵能够在前线使用美军提供的高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射器和制导多管火箭系统（GMLRS）导弹，以及其他武器，向俄罗斯部队还击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员尼科拉·比莱斯科夫表示：“这可以稳定前线，可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区稳住阵脚之前，将它们逼退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战场调动兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将如陷入困境，不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定经过了几周的酝酿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员在匿名状态下透露，乌克兰于5月13日在一个安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席库尔特·布朗中将提出了请求，要求在哈尔科夫地区使用美军武器越境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了一份放宽限制的建议，并于5月15日向拜登报告。该官员表示，拜登同意乌克兰应在俄罗斯境内安全的环境下反击攻击他们的俄罗斯军队，美国政府随后一直在完善最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取类似行动，但当时他表示：“目前还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治亚洲政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯利用拜登政府对在俄境内打击的禁止，使自己在哈尔科夫地区取得安全区域，用于发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，仅距边境30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮阵地设在边境附近，确保防空、电子战、指挥和控制系统的持续运作。”李表示。“这也许获得了某种程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，鉴于该决定本身并不能迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不太可能显著改变前线的态势，但如果要持续跨境行动，它会增加难度。”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队对哈尔科夫地区发动重大攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗力从东北方向威胁哈尔科夫。”他说。“要这样做，将耗尽他们在东部战场部队的力量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰对其境内目标使用武器，并在周二再次警告风险，有可能引发核战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯境内使用美军武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上取得巨大进展后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华府宣布政策改变后的不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准对俄罗斯境内深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际问题研究中心的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的举措只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的大转变，但这是前进的一小步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将呼吁进一步行动：打击更广泛的 targets — 可能是不直接威胁哈尔科夫，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于华沙的讲话中被问及美国政府能否将其政策扩展到允许在俄罗斯其他地方进行打击时，未予以正面回答，但也没有明确排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续保持灵活性，继续调整以适应必要的调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区的火箭袭击残局" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;路透社/瓦伦丁·奥吉伦科2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区布良卡村，俄罗斯导弹袭击严重损毁的儿童和青少年体育骑马学校。文件照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在被判有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对镜头，传递了既符合法律斗争也符合政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一家陪审团判定他因伪造文件掩盖影视演员封口费支付行为而涉及34项罪名后的一天，共和党总统候选人愤怒地列举了多个对手及其不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普称其审判法官胡安·梅尔尚为“歪曲事实”和“诡计多端的魔鬼”。他将民主党总统候选人乔·拜登称为“美国历史上最糟糕的总统”，抨击为其案作证的证人、投票弹劾他的国会成员，以及他声称非法流入美国的非法移民，这后来呼应了他的竞选集会言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将眼前的挑战描绘得比个人挑战更为广泛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说道，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他的其他竞选演讲中不乏幽默，但这次讲话则主要充满阴郁。特朗普在新闻发布会上仅有一页小纸条，最后他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从镜头外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的支持者也对他提出指控的司法系统和任何怀疑特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人互相描绘对方是国家威胁的情况下，拜登团队将特朗普的讲话视为其不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚亲眼目睹了一个心绪混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普就其个人不满发表长篇大论，并对美国司法制度撒谎，任何人看后得出的结论都是显而易见的：这个人无法成为美国总统。”拜登竞选团队沟通主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者，他们大多数认为纽约的判决是变相迫害，周四向他的竞选活动捐赠了3480万美元，创下了特朗普团队在WinRed平台上的一日筹款纪录。WinRed是一个处理共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总筹款额落后于拜登，但特朗普团队试图模仿拜登的筹款攻势，向支持者发送了一系列警示信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如是写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普的新闻发布会之后，另一条信息高喊道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判程序有缺陷，指控从未应对此类犯罪，纽约曼哈顿陪审团来自民主党多数地区，法官存在偏见——当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党的指责不够迅速有力的情况下，特朗普的支持者和竞选助手展开了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉西维塔对一个通过社交媒体平台X发布的全国性大学共和党小组表示嘲笑，该小组一条声明表示陪审团的裁决应该被尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像是每个人都有一个，”拉西维塔在X上发布道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也对前马里兰州温和派共和党州长拉里·霍根进行了攻击，霍根在判决之前曾警告美国人“不要在火上添加更多的党派倾轧毒药”。拉西维塔在X上回应道：“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的摇摆州中，几位共和党选民在接受采访时表明，特朗普的定罪使他们考虑在11月重新评估对他本人的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类人员的脱离可能在给十一月的对决中令他受损，尤其是在特朗普在几个摇摆州处于微弱领先优势的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人在言论上听起来像特朗普本人，称审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治斗争，只是为了伤害他，并尽可能地让他远离竞选战场。”62岁的退役警察、佐治亚州Marietta市民斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们就能对任何人这么做。绝对没有安全的人。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦出席新闻发布会，美国纽约市。判决当天。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长,OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探公司继续遵守缩减增产支出的承诺，这或使全球最大原油生产国的2024年增长速度放缓，从而缓解OPEC+本周周末需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩油革命和技术创新的突破，成为非OPEC国家中推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，增至1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC成员国及其盟友OPEC+去年深化了减产措施，部分原因是补偿来自美国和其他非OPEC产油国的产量增长。整体OPEC+减产额度为586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的减产协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延长至2025年，三位了解OPEC+讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伴随OPEC+在周日会议中审议供应政策，尽管美国产量持续增长继续推动非OPEC+产出增加，但其威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增长约27万桶/日，这与OPEC自己的预测大致相符，后者预计美国原油和伴生气产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长为64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，其预测值均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将超过非OPEC+产油国的供应增长约100万桶/日。OPEC+表示，2024年需求增长预计将比2023年高出约90万桶/日，其在五月份的月度&lt;em&gt;《石油市场报告》&lt;/em&gt;中如是所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，且对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国今年迄今整体原油产量变化甚微。4月份的原油产量约为1313万桶/日，比12月份降低约1.26万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，美国生产商会不太可能如2023年一样带来意外高于预期的增长，即使是油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“客户对支出保持非常保守和纪律严明的态度，”合同钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前价格， rigs基数的增长堪称令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示其公司保持资本支出持平，并推迟升级其钻井设备，以更好地适应较低的钻井增长。计划在年底前拥有12台钻机，并在明年重新部署一两台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Baker Hughes数据，美国石油钻井数量降至496口，从上年同期下降约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年实现每日100万桶的产量增长，但目前并无以那般速度增长的意愿，”标普分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球大宗商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商会因投资者的压力，限制在增长方面的支出，此前不加节制的支出促进了2010年代页岩油行业的迅猛增长，但却限制了投资回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增幅部分来自私人生产商，这些生产商现在正受到行业整合潮的冲击，通过钻更长的井和压裂岩石，从同一时间更多的井中获得更多产出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近波澜整合现象涌现，尽管如此，我认为当前的油市价格将继续支持总体美国石油产量的适度增长，因为钻探和完井效率的不断改进将进一步推动这种增长，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如SLB（SLB.N）等油田服务公司预测今年其国际市场的营收将增长，而不是北美市场。其第一季度国际营收增长18%，而北美地区营收下降6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略转向，正强化了资本纪律的重要性，这意味着不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国仍有加拿大、巴西和圭亚那等国预计今年将引领石油和液体产量的增长。根据美国能源信息署的资料显示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少约100万桶/日，而非成员国的供应量预计将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+“已经学会适应美国原油产量的增长”，瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台操作层从控制室可以看到的德克萨斯州帕尔廷盆地的Oasis石油公司拥有的租赁地块" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州帕尔廷附近Wink，Oasis石油公司拥有的租赁地块上的钻井平台操作层通过控制室可以看到。REUTERS/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新一轮以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的情况下提出新的加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，表示这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始重建未来。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，这位因要在选举年止住加沙冲突而承受巨大压力的总统，加沙战争已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家调解的旨在安排以色列和哈马斯武装停战的会谈多次陷入僵局，双方均指责对方是导致进展缓慢的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的此次提议源于数周来以色列对拉法的军事入侵，以及对总理本雅明·内塔尼亚胡政府的国内外压力，针对加沙的死亡事件及人质持续被扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表提出加沙停战提案，拜登公布停火计划后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，美国总统的共和党对手、&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;在对密歇根州的一桩封口费案件中被裁定有罪，涉及34项重罪，这突显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提案由三个阶段构成，与以往的停火提议不同，停火将在整个三个阶段中持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在首个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙居民区，交换人质（包括老年人和女性），释放数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙（包括北部加沙），每天将有600辆卡车将人道主义援助物资运入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在次阶段，哈马斯和以色列将谈判结束敌对状态的条款。“即便谈判继续，停火也将继续。”总统说道，这是新的协商进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重要的重建加沙的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列中有许多人不会同意这个计划，他们会要求战争持续下去，甚至有些人还在政府的支持下。他们已经表明，他们希望占领加沙，并且希望通过数年时间来继续战斗，人质对他们来说不是优先事项。然而，我敦促以色列领导人支持这项协议，尽管可能会遇到各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的美国总统，唯一在战争时期访问过以色列的美国总统，以及一名在美国遭到伊朗袭击时派美军直接保卫以色列的总统，我希望你们能够退一步，考虑一下如果失去了这一机会将意味着什么——我们不能错过这一机会，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名对记者说，以色列能够做出这一新提议的原因是战场上近期取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，真的有了迈向危机结束的路线图。这是一项详细的协议，长达四页半，经过了艰难的谈判，现在摆在桌面上的是问题的最终解决方案，”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据这项计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体形容拜登周五的演讲是戏剧性的，认为这是一项直接向以色列民众进行宣传的努力。Channal 12在晚间新闻节目中直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前曾禁止发布该提议的细节，主持人大西安·库什马罗说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯顿的德克萨斯大学历史与公共事务教授杰里米·苏里说，与以往尝试相比，这项提议的成功几率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯有能力对以色列发起任何重大袭击、攻击或恐怖事件的可能性并不低，但明显要比之前低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，苏里指出，全球公众的态度开始“转向反对”以色列，这可能促使以色列人希望结束这场冲突，同时也受到拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心全意支持某件事时，他可以创造巨大的激励因素，”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质交换提议要求，在一个为期六周的停火期间交换在加沙生病、年老和受伤的人质，该停火可以延长以允许运输更多的人道主义援助物质进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这一提议因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的要求，以及对拉法市发动加大攻势而于本月初破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯表示&lt;/a&gt;，其已告知调解人他们不会在持续的侵略期间参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，他们愿意达成一个包括人质和囚犯交换的“完整协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家都有被哈马斯扣押的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末以色列在拉法对45名巴勒斯坦人的空袭引发了国际愤怒，但未触及美国的红线，美国不会因此切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦民众经历了极度的痛苦，”拜登周五表示，我们在本周早些时候看到了拉法致命大火中的可怕画面，随后是针对哈马斯的以色列袭击……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列10月7日在南部袭击哈马斯以来，加沙已有超过36,280人被杀害。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易员追寻更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币被转移到了一种新型平台，投资者需将他们的代币锁定，以换取奖励，这一复杂方案引发了分析师对其用户和整个加密市场风险的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，这是加密市场冒险情绪的一个信号。随着价格攀升和交易者寻找收益，加密货币市场出现了反弹。最大的加密货币比特币接近历史高位，而第二大加密货币以太坊今年迄今上涨了超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月份从知名风投公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，平台已吸引了价值188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释说，重质押是为了解扩展长期存在的加密货币“质押”实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币代币的所有者，如以太坊代币的所有者，需要将自己的资产锁定以供验证过程使用。持有者在参与质押期间无法即时访问其代币，但可以因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新创造的加密货币以代表他们已质押的代币。重质押使代币所有者可以再次将这些新代币质押给基于区块链的项目期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重质押的风险性有不同的看法，一些内部人士认为这种做法尚属萌芽阶段，难以判断其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而分析师和另一些人则担心，如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会出现基于少数底层资产的借贷循环借贷。他们警告说，如果所有人都试图同时退出，这可能会让更广泛的加密市场变得不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品采用抵押品时，这种做法并不可取，它引入了一种新的风险因素，而原本并不存在这种风险。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，重质押经济回报具有吸引力：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师称重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，在这个领域中，加密货币持有者投资于实验性的项目，以期在不抛售资产的情况下实现收益最大化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管 EigenLayer 平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为相应的机制尚未开发完成。用户加入平台是基于对未来奖励或“空投”（airdrops）的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer 已经向平台使用者分发其新创造的代币，人们希望这种名为“EIGEN”的代币将来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko 的Morgan McCarty表示，重质押平台的增长是由用户寻求这些“空投”推动的，他曾将其描述为“真正真正投机的免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）表示，“他们现在预先采取这种行动，（期望）将来得到某种奖励，但他们不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，EigenLayer由Sreeram Kannan创办。他曾是西雅图大学的助理教授，团队曾开发了首个学生设计的微卫星，据其学术网站称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务市场，连接潜在的质押者和需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台纷纷涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台代表客户在EigenLayer质押代币，并生成代表这些已质押资产的新代币，这些新代币可以用于其他用途，例如借贷的担保品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示他的平台目标是让用户自行选择在哪里质押他们的代币，并帮助新区块链服务生长，而不是激励更多基于加密货币借贷的借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系……这是一个新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重质押可能带来“隐藏风险”，如果重质押代币被用作加密借贷，则可能会在市场低迷期间导致被迫清算和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着作为抵押的加密货币代币在Luna和Terra崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan试图与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议，借贷协议错误定价风险。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，指出重质押协议中的现金量相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密世界中的损失可能波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重质押问题对传统金融市场构成任何实际风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O'Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密市场与主流金融的联系日益紧密，重质押也开始吸引机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受益于加密货币的标准化银行Zodia Custody看到了机构对质押的显著兴趣，但由于难以追踪资产去向和收益分配，其首席风险官Anoosh Arevshatian认为重质押仍是一个太远的步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份，Laser Digital（Nomura的加密货币部门）与Kelp DAO合作重质押了一部分资金。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示将为其客户质押加密资产，并预计“新的重质押生态系统将在未来出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin. Thomson Reuters/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum on a PC motherboard. Thomson Reuters/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBAUM 获 landslide 胜选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥达·席尔瓦ourcem统在大选中获得了压倒性的胜利，成为墨西哥历史上首位女性总统，她接棒了她导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔，并继承了他的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔的民望在贫困阶层中颇高，这帮助她赢得了大选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦ourcem统&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，在墨西哥选举委员会根据快速样本统计的数据显示，以58.3%至60.7%的得票率当选总统。这一得票率预计将创下墨西哥民主历史上的最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在两院中稳操胜券，有望获得三分之二的超级多数，这将使联盟能够不经反对派支持就通过宪法改革。这据选举委员会给出的结果范围而定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希提尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步统计结果显示其获得了26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我将成为墨西哥历史上首位女性总统，这是自共和国成立以来的第一次，”席尔瓦在热烈欢呼声中告诉支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦的胜利对墨西哥来说是一大步。长期以来，墨西哥以阳刚文化著称，拥有世界上第二大天主教人口，传统的价值观和女性角色长期受到推崇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦是第一个在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从没想过有一天会投票给女性，”来自最小州特拉克斯卡拉的87岁支持者埃德尔米拉·蒙特雷利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"在那个时代，我们甚至不能投票，而那时你投票时也只会按照丈夫的要求投票。感谢上帝，这一切都发生了改变，现在我亲身体验到了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦面临着复杂而艰巨的道路。她必须平衡增加受欢迎的社会福利政策与承受巨额预算赤字和经济增长缓慢的现实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将负责任地管理财政，并尊重中央银行的自治权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺将改善安全状况，但具体细节较少。此次选举见证了墨西哥历史上最暴力的选举之一，此前已有38名候选人被暗杀。许多分析人士指出，洛佩斯·奥夫拉多尔任内，犯罪组织的影响力得到了扩大和深化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州选区的两起投票站杀人事件而蒙上了阴影。在洛佩斯·奥夫拉多尔任内，墨西哥已有超过18.5万人遇害，这是墨西哥现代历史上任何政府任期中人数最多的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺投入巨大资金以改善警务和减少司法不公，否则席尔瓦很可能难以实现整体安全状况的显著改善，”独立拉美政治风险分析师纳特年薪·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一，据初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战之一是与美国复杂的谈判，包括大量前往美国的移民群体，以及毒品贩运的安全合作，而此时美国正处于芬太尼流行病的高峰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月特朗普赢得美国总统选举，这些谈判将更加艰难。特朗普承诺对墨西哥制造的中国车征收100%关税，并表示将动员特种部队对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内问题上，新总统还需解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商将供应链搬到主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦还需应对 PEMEX 的问题——这家国有的石油巨头已连续20年产量下降，债务累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"他们不能再把这看作是一个无底洞，不断地投入公共资金而公司一直没有盈利，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“他们必须重新思考 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍、减少贫困、维持强势的比索和较低的失业率，这些成就使他赢得了极高的人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦承诺扩大社会福利计划，但这并不容易，因为墨西哥今年面临较大的财政赤字，且预计其经济仅会增长1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔一直试图将这次选举转化为对其政纲的全民公投，并试图说服人们认为席尔瓦不会是他前任的傀儡。尽管如此，席尔瓦已经允诺继续前任的一些政策，这些政策对墨西哥最贫困的人群大有益处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利讲话中，席尔瓦感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为“一位独特的人物，使我们的国家变得更加美好”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维莉·里奥斯认为，这种批评背后存在性别歧视。“人们无法相信她会做出自己的决定，我认为这是因为她是女性，”她说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱奥达·席尔瓦，执政MORENA党的总统候选人，获得墨西哥城选民的支持，墨西哥城，墨西哥，6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱奥达·席尔瓦，执政MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意，墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们手持横幅，上面写着“总统克莱奥达·席尔瓦”，墨.Include more images and their captions here. 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，6月2日。路透社/迭戈·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索希提尔·加尔韦斯在选举结束后的发言，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/奎兹奥莉·尼科特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站工作人员在一般选举日关闭投票站，墨西哥城，墨西哥，6月2日。路透社/乔尔·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在一般选举日来到投票站投票，维拉克鲁斯，墨西哥，6月2日。路透社/亚伊尔·塞瓦洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥中部的辛那餐坦小镇，6月2日。路透社/加布里埃尔·萨纳布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站工作人员在固定于贝尼托·胡利安国际机场的投票站做准备，墨. Include more images and their captions here. 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在投票站进行投票，墨西哥城，6月2日，墨西哥。路透社/亚历山德罗·梅内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;圣胡安·昌马拉，6月2日。路透社/加布里埃尔·萨纳布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人群在投票站排队，墨西哥城，6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，抗议总统候选人索希提尔·加尔韦斯，6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索希提尔·加尔韦斯在投票站外手持支持横幅，墨西哥城，6月2日。路透社/奎兹奥莉·尼科特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站工作人员在固定于圣巴尔托洛梅·奎亚兰纳的投票站做准备，墨西哥城，6月2日。路透社/乔尔·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，选民在投票站外排队，6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城选举前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，5月31日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城选举前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众在选举前穿过墨西哥城的市中心，墨西哥城，5月31日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城选举前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月1日，墨西哥城，出于禁止销售酒精的法令，一家商店的冰柜用塑料覆盖，以取下“因禁售酒精”字样。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>