<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 10 Dec 2024 14:35:06 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law 的决定</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，共有190名议员出席300席，于周三投票通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场直播画面显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击 Incident</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。监狱当局表示，此前一个月他在一座超级监狱中遭到另一名囚犯攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年在不列颠哥伦比亚省（加拿大西海岸省份）的养猪场被审判并被定罪，罪名是谋杀毒品成瘾者和妓女，并在其剩余的遗骸上进行肢解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被判定杀害六名女性，部分遗体在离温哥华不远的不起眼的物业上被发现。之后，政府检察官在定罪后结束了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监狱服务局表示，皮克顿是在魁北克的监狱中于5月19日遭到攻击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区带来了毁灭性的影响，”服务局在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中还包括在温哥华市中心区域（药物泛滥、贫困的唐人街东区）失踪的逾60名女性，直至2002年初皮克顿被捕，失踪事件持续了十多年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗体或DNA样本在其位于素里港科达上邻近的猪场被发现，许多受害者是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿曾撰写了一本书，该书在亚马逊上架仅数小时后被撤下。当时《温哥华太阳报》报道称，书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，并声称是被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版社请求亚马逊将其撤下，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿，其审讯开始于新威士敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿这张未注明日期的电视照片显示他位于素里港科达上邻近的家中。路透社/全球电视/文件照片&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马富萨在主持非洲国民大会（ANC）党自结束种族隔离以来最糟糕的选举结果后，地位将会大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，远低于四年前2019年大选时的57.5%，首次在30年内未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果表明，曾是纳尔逊·曼德拉解放运动的ANC将不得不与其他较小政党达成联盟协议或其他形式的协议，以继续治理南非。这可能需要其作出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖兼商人拉马富萨可能面临反对党和党内的批评者的辞职呼声，但ANC的高层官员支持他留在岗位上，分析家表示目前没有明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明显的能够接替拉马富萨的统一候选人，”南非开普敦大学的政治学教授、拉马富萨的传记作家安东尼·布特勒说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查显示，拉马富萨在此次大选中是最受认可的主要政客之一，ANC党内派系冲突可能使任何反对他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马富萨还未就ANC的此次选举表现发表评论。他的发言人表示，将在周日宣布初步正式结果时宣布他的讲话内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马富萨曾因为在狩猎场家具中藏匿大量现金一事面临争议而引发的“农场门”事件中否认犯错，而且在那年晚些时候赢得了新的五年任期作为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举被认为是ANC迄今为止最难的一次测试，因为选民对失业率高、犯罪率高和破坏性的电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马富萨在2017年末当选ANC领导人时承诺净化党派形象并振兴经济，此前在他的前任雅各布·祖马执政的九年中，经济陷入停滞且出现了多次丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自2018年他成为国家元首时的初步热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，并且高管们仍在围绕ANC高层官员的丑闻进行交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果的决定性打击来自他的对手祖马，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe并超出预期获得大量选民支持，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马成功地‘将棋杀掉了’拉马富萨和ANC，他知道他们在夸祖努拉是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这是拉马富萨项目的终结……选举失败就意味着一切如常是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马富萨因在关键改革上迟迟未作出决定，似乎为了避免加剧党内分歧而饱受批评——与他1980年代作为工会领袖时展现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者则赞扬他搭建共识的能力，以及他在推动南非作为“全球南方”倡导国的努力中的作用。“全球南方”是经济欠发达和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马富萨是全球最突出的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案，法官本月裁定以色列必须停止其对加沙市拉法的军事行动。以色列强烈拒绝指控，并继续其对拉法的军事攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马富萨试图强调过去30年来ANC的成功，但批评者认为他对南非最大的挑战缺乏新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马富萨承诺“做得更好”。聚集在索韦托足球场支持他的几十万名群众在集会上没有听完他的讲话就离场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马富萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排相机，传达了一个既适用于其法律战场也适用于政治战场的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约地方法院陪审团判决他因伪造文件以隐瞒支付给色情明星的封口费而涉及34项指控有罪的次日，这位共和党总统候选人列举了一系列对手和不满，言辞愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官尤安·梅尔汗为“奸诈”和“魔鬼”，把民主党总统候选人乔·拜登形容为“我国家历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，还以集会上的惯用话语攻击称，非法入境移民正在涌入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选活动捐款，将眼前的挑战描述为不只是他一个人的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做的原因，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其他竞选演讲中，他的话语时常点缀着幽默，但这次大部分时间都是沉郁的。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张小纸条，讲话结束时没有回答记者提问，与儿子埃里克·特朗普一道迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款倡议和社交媒体，前总统的盟友同样猛烈抨击司法体系及任何暗示特朗普犯罪的人都督。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方描绘为国家安全威胁的选举中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论，将其视为新证据，表明他不适宜担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了特朗普总统的混乱、绝望和失败，他在自己的个人不满中喋喋不休，还撒谎污蔑美国司法系统，观看的人只有一个不可避免的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数认为纽约的判决是不公正的——在周四向他的竞选活动捐赠了3480万美元，这是WinRed平台上共和党数字筹款的一天内最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于总筹款落后于拜登，特朗普的竞选团队试图在周五保持这一势头，给支持者发出了多条警告性的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条信息在特朗普新闻发布会后响起，号召支持者为他辩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致支持前总统，认为审判有缺陷，指控不应提出，曼哈顿的陪审团基础被玷污，而法官偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党谴责不够迅速或强烈的言论，特朗普的盟友和竞选助手反击不已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉塞维塔嘲讽了一个社交媒体平台上全国共和党联盟的帖子，称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股一样……每个人都有自己的意见……”他在一条帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上攻击了马里兰州前共和党温和派州长拉里·霍根，霍根在判决前曾警告美国民众，不要更多党派冲突加剧局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了自己的竞选活动。”拉塞维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受来自竞争激烈的宾夕法尼亚州和乔治亚州共和党选民采访时，几位受访者表示，特朗普的有罪判决让他们11月对他是否支持感到犹豫不决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的叛逃可能会在特拉华州等摇摆州给特朗普带来竞选上的损害，而他已在多个摇摆州处于微弱优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来与特朗普本人很相似，称审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切政治行动，旨在伤害他，尽可能让他远离竞选活动，”来自佐治亚州马里埃塔的62岁退休警官斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，就可以对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约，美国，2024年5月31日。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。特朗普作为共和党总统候选人出席特朗普大厦新闻发布会，该新闻发布会发生在纽约地方法院对他伪造商业记录以隐瞒支付给色情明星的钱的刑事审判有罪判决之后。REUTERS/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐渐加大介入乌克兰冲突的程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这一步骤虽小但意义重大，有助于缓解两岁有余的战争态势，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈ala克地区发动的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国武器袭击俄罗斯领土存在重大风险，担心这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国政府在向克里米亚供应更高级武器方面的其他禁令相吻合，这些禁令也已经逐步放宽，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员称，这项最新决定从5月17日开始生效，旨在针对哈ala克地区的战斗。美国官员表示，乌克兰现在可以使用美国提供的武器反击或阻止入侵的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这允许乌克兰前线部队使用高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射导弹，包括制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不仅稳定了前线，而且还可能在俄罗斯部队在哈ala克地区正式部署之前将他们逼退，”基辅国家战略研究院的研究员米科拉·比里尔斯基表示。国家战略研究院是一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅抽调部队前往东顿巴斯关键前线的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，不得不重新考虑他们在哈ala克地区攻击行动中的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿意透露姓名的美国官员透露，5月13日，乌克兰通过安全视频会议与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席科斯蒂·布朗讨论了在哈ala克地区使用美国武器的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了解除限制的建议，沙利文于5月15日向拜登汇报。据该官员称，拜登同意乌克兰可以使用美国武器从俄罗斯领土安全反击武装部队。自那以后，拜登政府一直在制定最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统维塔利里·泽连斯基在5月20日对路透社的一次采访中公开呼吁西方伙伴采取类似步骤，但他当时表示：“到目前为止，还没有取得正面进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前埃Ú罗亚项目高级研究员罗伯·理表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内使用武器的禁令，为他们在哈ala克地区发动攻击创造了一个安全的阵地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈ala克是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮、防空、电子战、指挥与控制设施保留在边界对面，”理说。“这可能有一定的避风港。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，理和其他专家认为，仅凭这一决定，难以短期内改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会对前线的移动产生多大影响，甚至可能没有影响。但它将使俄罗斯更难以继续进行这种跨境行动。”理说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队可以对哈ala克发起大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力可以从东北部威胁哈ala克。”他表示。“为做到这一点，他们需要大幅削弱东线作战区域的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员，不应允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次提及了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰看来准备在未来几周或几个月寻求扩大其在美国武器上的使用能力，特别是在俄方在过去一年中夺取战场主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月19日，拜登宣布政策转向后的不到一天，泽连斯基在与《卫报》的采访中呼吁美军批准打击俄罗斯境内更深层次的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员马克·坎切安现任职于华府战略与国际研究中心，他表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的根本变化，但这是一步。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将论证下一步：打击更广泛的目标——比如，不仅直接威胁哈ala克的目标，而是其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在5月19日于布拉格发表讲话时表示，拜登政府是否可以扩大政策允许打击俄罗斯其他地区尚不确定，但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续进行必要的调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈ala克附近的俄罗斯导弹袭击后的破坏情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;哈ala克附近马拉达尼里夫卡村，俄罗斯导弹袭击后严重损坏的儿童和青年体育骑术学校。2024年5月30日，乌克兰，路透社/韦利姆·奥吉伦科/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，与此同时，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持减少提高产量支出的承诺，可能使全球最大原油生产国的增产速度在未来一年放缓，这将减轻OPEC+本周可能进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在非OPEC产油国中的原油供应增长中发挥了关键作用，得益于页岩革命和技术创新在内的提升产能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增加，日产量超过100万桶，达到1293万桶，远远超过年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及盟国OPEC+去年进一步减少供应以弥补美其他非OPEC产油国的产量增长。OPEC+的减产规模达到586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+目前正在商讨一项复杂的协议，该协议或将允许该组织的部分减产措施延续至2025年，知情人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日讨论供应政策，美国产量的增长仍在推动非OPEC+产油国的产出增长，但影响力将不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是今年美国原油供应将增加27万桶/日，与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增加64万桶/日。三家机构是最受关注的预测者，且都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的原油生产国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求量将在2024年比2023年增长约90万桶/日，OPEC+在5月的月度&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;石油市场报告中如是写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OIEA预计全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商不太可能像2023年那样再次带来意外增加，尽管油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持着非常保守和自律的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——Scandrill首席运营官Paul Mosvold。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，尽管当前价格水平，钻井数量并没有明显增加。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持着资本支出持平，并推迟对其钻井设施的升级，以更好地适应更平缓的钻探增长。该公司计划年底运营12台钻机，明年计划重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻井数量已从去年同期水平下降13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“美国具有在未来几年增加100万桶/日的产能，但目前没有意愿以那样的速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——S&amp;P分析人士在周四的一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商在投资者的压力下限制了增长开支，此前无节制的开支导致页岩产业在2010年代实现了迅猛增长但回报减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来比预期更高的产出增加部分得益于私人生产商，其中一些正在整合浪潮中被卷入，并通过延长井深和压裂岩石来改进生产效率，同时在同一时间从更多的井中开采石油。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期整合浪潮，我预计当前的油价水平将继续支持美国整体石油产量增长，持续改进钻井和完成效率将有助于实现适度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;预计今年国际市场的增长将超过北美。第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降6%部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“在近年来的战略发生了转变，重点转向了资本纪律，从而产生了不同的反应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——UBS银行分析师Giovanni Staunovo，他认为OPEC+可能会进一步延长自愿减产的协议。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那被预计将继续引领今年原油和液体产量增长。3月，美国能源信息局表示，OPEC+今年的石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国原油产量的增长共存。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——UBS的Staunovo说道。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一座隶属于Oasis Petroleum在Permian盆地Wink租赁区的钻台的操作楼层从控制室的视角展示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" style="width: 50%; height: auto;"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一架隶属于Oasis Petroleum在位于美国德克萨斯州Wink的Permian盆地租赁区的钻台的操作楼层从控制室的视角展示，2018年8月22日。REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时，提供加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受新的提议，认为这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争告一段落，让未来开始。”拜登说，他正面临解决加沙冲突的巨大压力，该冲突已持续八个月，而现任共和党总统候选人唐纳德·特朗普则因34项重罪被定罪，突显出两位候选人的巨大区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周对拉法的入侵，并且国内外对本杰明·内塔尼亚胡政府因加沙死亡人数和人质问题施加新压力后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，在拜登透露停火计划后，以色列已指示谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一计划还得到了美国民主党总统对手唐纳德·特朗普蒙疤的前总统身份凸显的另一层含义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一提议分为三个阶段，与之前不同，因为停火将持续到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤出，并交换包括老人和妇女在内的人质，以及数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将回到加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火就会继续，”总统说，这是一个新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据拜登称，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列反对战争的倡导者改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有些人不会同意这一计划，会呼吁这场战争无限期持续下去。这些人甚至在政府联合体中。他们已经很明确表示，他们想占领加沙，继续战斗多年，人质对他们来说并不重要。我会敦促以色列的领导层支持这项协议，尽管外界会有压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国历史上唯一在战争时期曾去以色列的总统，我刚刚派遣美国部队直接来防御以色列对付伊朗的袭击，我恳求你们退一步，想想如果失去了这一刻会发生什么。我们不能失去这一刻。”他呼吁道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国政府高级官员表示，以色列能做出这一新提议，是因为在战场取得了一些进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一个详细的四页多的协议，”该官员说。 “它已经详细谈判过，现在摆在桌面上的是达成协议的过程的收尾阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据方案，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并将其视为直接呼吁以色列民众的企图。主要的12频道中断了其晚间新闻节目，实况转播了拜登的演讲。以色列的审查机构此前已禁止出版这一提议的细节，锚点达尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“与以前的提议相比，这一提议成功的机会更高。”得克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成重大损害，哈马斯能够发动任何严重攻击、袭击或恐怖活动的能力已经显着降低，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此外，全球公众观点正在转向反对以色列，”苏里说，这可能会促使以国民想要结束这场冲突，同时拜登的影响也会生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事情时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议呼吁交换病、老、伤者的人质以换取为期六周的停火，该停火可以延长以便向加沙输送更多援助。但该提议在一个月前以色列拒绝了哈马斯关于在谈判中结束战争的要求，并加强了对加沙南部城市的袭击后破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据哈马斯周四称，哈马斯告诉调解人，因以色列继续军事行动，他们不会继续谈判，但如果以色列停止战争，他们准备达成一项完整的协议，包括人质和关押者的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国政府官员称，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与包括已有人质被哈马斯扣押的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际社会的强烈抗议，但没有触及美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民承受了极大的苦难，”拜登周五表示，“我们看到了本周早些时候拉法镇发生致命空袭后的可怕画面，该空袭针对哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日对南部以色列的哈马斯袭击作出反应后袭击加沙以来，已有超过36,280人丧生。据以色列官方统计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位巴勒斯坦人在被损坏的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位巴勒斯坦人在被拉法军事行动摧毁的建筑废墟中行走，位于加沙北部的比特劳阿，在2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新担纲关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里再次扮演了美国与黎巴嫩真主党之间关键沟通者的角色，随着华盛顿试图调解与以色列的冲突，真主党与美国之间的谈判最终取得了结束战争的成果。伯里的多年经验使这一协议得以达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一情形再次凸显了86岁的伯里在黎巴嫩的巨大影响力，尤其是在什叶派穆斯林社群中，自黎巴嫩内战以来他一直扮演着重要人物的角色。自以色列在九月份杀死了真主党领导人哈桑·纳斯拉勒以来，他似乎成为了稳定黎巴嫩局势的重要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里表示黎巴嫩正在“关闭历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人团结一致以维护国家利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间作为什叶派力量阿拉姆运动的领导人崭露头角。自1992年起，他就担任议长一职，是黎巴嫩政治体系中什叶派最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新的领导人尼姆·加塞姆少将支持伯里作为谈判者的角色，并称他为真主党的“大哥”。美国大使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间与伯里进行了多次会面，意在调停这次冲突，而这次冲突与发生在加沙地带的冲突并行，并在九月份急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色反映了伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间大规模战争中所发挥的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他的作用之所以更加重要，是因为黎巴嫩至今没有总统，内阁仅具有部分权威，且难以接触被美国认定为恐怖组织的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩时，他真的是唯一值得一见的人。他是国家的象征。”一位贝鲁特外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里通过帮助谈判将被什叶派激进分子劫持的美国客机上的39名美国人释放，使他在国际上崭露头角。内战后，他当选为议长与真主党领导人纳斯拉勒的崛起相吻合。他们共同领导了“什叶派双雄”，这是指主导什叶派政治代表和国家主要部分的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常关键，但也存在一个明确的界限，无论是由于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的火箭弹袭击了阿拉姆运动统治的区域，包括特洛伊城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂的一个来自蒂宾尼亚的移民商人家庭，伯里在黎巴嫩长大，并在大学时代就投身于政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经陷于劣势的什叶派社群中许多人称赞伯里，因为他帮助改善了他们在以派系为基础的政治体系中的地位，这个体系的特权主要倾斜于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受过法律培训的伯里接过了创始人穆萨·萨德尔神父在访问利比亚期间失踪后阿拉姆运动的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里负责提升了阿拉姆运动的军事地位，该组织与内战中的几乎所有主要政党进行了战斗，后来成为了真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，伯里的什叶派支持者大量加入政府机构和安全机构，他似乎与真主党保持了同步的政治立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2006年美国大使馆电报公开后的一次质疑他对真主党的真实感受的情况下，他否认这一说法，宣称纳斯拉勒“就像我自己。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，在真主党与以色列发生冲突后，阿拉姆运动的战士也与真主党一起发射火箭炮声援加沙地带，为响应哈马斯10月7日对以色列南部的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止黎巴嫩与以色列边境之间的交火活动，并试图说服真主党撤退至黎巴尼河以北。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员，“要让黎巴尼河往南移动到边境上比让真主党向北移动还要容易。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他作为黎巴嫩派系精英集团的一部分，该集团领导着2019年导致经济崩溃的经济危机，自上世纪为何几十年的腐败积累而来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责伯里拒绝召开议会会议选举总统，导致基督教大位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色困扰着真主党的政治对手，比如基督教的黎波里力量集团，他们认为谈判必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;贝鲁特，2024年11月15日。路透社/塔伊尔·阿卜杜萨达尼/资料照片，黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一张覆盖有黎巴嫩议长纳比勒·伯里的图像的布条悬挂在一个建筑上，在贝鲁特举行的一次纪念什叶派阿拉姆运动创始人伊斯兰教法老穆萨·萨德尔（穆萨·萨德尔）失踪45周年纪念活动上，穆萨·萨德尔（穆萨·萨德尔）于1978年旅途中失踪。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;贝鲁特，2023年8月31日。路透社/穆罕默德·阿扎基 / 资料照片，一张覆盖有黎巴嫩议长纳比勒·伯里的图像悬挂在一个建筑上，在纪念什叶派阿拉姆运动创始人伊斯兰教法老穆萨·萨德尔失踪45周年的集会上。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密资产“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，该平台以锁定加密货币代币为投资者提供奖励，这引起了分析师的担忧，他们认为这种复杂机制对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”模式的热度上升，是加密货币市场风险投资的最新迹象。随着价格回升和交易者寻找收益，比特币，作为最大的加密货币，已经接近历史最高点，而排名第二的以太坊今年已经上涨了60%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心是在西雅图成立的新创公司EigenLayer。这家公司在二月从Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的资金，吸引了188亿美元的加密货币到其平台——六个月内增长了近4000倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时说，再质押是为了扩大长期存在的加密货币实践——质押所发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，由网络中的多台计算机协作检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，加密资产的所有者，在质押过程的一部分，允许他们的资产被锁定。持有者在参与质押时将失去立即访问其代币的权利，但他们会因质押而获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户提供新创建的加密货币，以代表他们质押的现有加密货币。再质押允许所有者再次将这些新代币质押到基于区块链的应用程序中，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币领域的专家对于再质押的风险持不同意见，有人认为这项实践还太新，无法判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人担心，如果再质押的代币作为抵押品用于加密货币庞大的借贷市场，借贷活动可能会基于少量底层资产形成无限循环。如果每个人都同时尝试退出，可能会导致更广泛的加密货币市场的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品还需要用抵押品进行抵押时就不是理想的情况，它增加了新的风险元素，而这些风险之前并不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的魅力在于收益率：在以太坊区块链上进行的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师认为，再质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）中最新的一环，它是指加密货币持有人投资实验性方案，以期在不卖掉资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入平台是出于对未来奖励的预期，或者其它被称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向使用平台的人发放其新创的代币。用户希望这种称为EIGEN的代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy认为，再质押平台的增长是由用户寻求空投推动的，“这是真的非常投机，是免费钱的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个非常危险的过程，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong说（COIN.O），“他们现在预判会得到某种奖励，但不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan于去年创办了EigenLayer，他是西雅图大学的前助理教授，并且也是印度第一颗由学生设计的小卫星项目的参与者，这从其学术网站可查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再质押平台已经开始出现，例如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们通过将客户的代币在EigenLayer上进行再质押，以生成代表这些再质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的目标是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是激励更多的由加密货币支持的借贷活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与这些玩家建立任何正式关系……这是一个新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，再质押可能会面临“隐藏风险”——如果再质押的代币用于加密借贷，可能会导致强制清算，并在市场低迷时期增加波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场崩盘加剧了高风险借贷，当作为抵押的加密货币代币在Terra和Luna崩溃后迅速失去价值，这些代币迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer远离这些风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而是在于借贷协议。借贷协议正在错误地定价风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心再质押，指出再质押协议中的现金相对全球加密行业2.5万亿美元的净资产而言较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们未见再质押问题对传统金融市场构成任何实质性的传染风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密领域正逐渐与主流金融领域连接，再质押也受到了机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody目睹了在质押方面显著的机构兴趣，但认为再质押是一个过快升级的做法，因为它难以建立一份资产去向和收益分配的“书面证明”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为其部分资金进行再质押，Kelp DAO在四月的一篇博客帖子中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户加密资产进行质押，并预计“一个新的再质押生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币比特币的插图，摄于巴黎，法国，2024年3月9日。路透社/贝诺瓦·特西耶/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币以太坊的插图放在一台PC主板上，摄于2023年6月16日。路透社/达道·鲁维奇/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>