<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 26 Oct 2024 16:22:23 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在狱中遇袭后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于上周五在魁北克的一所最高安全级别监狱中遇袭后去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模杀手之一，皮克顿于2007年被判处在其不列颠哥伦比亚省温哥华附近的一个猪场杀害并肢解吸毒者和妓女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，人们发现他在舍伍德兰附近荒弃的财产中部分受害者的遗体。政府检方在判处他终身监禁后，撤销了他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大狱政服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遇袭后去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务在一份声明中表示：“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国其他社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这6名受害者是大约10多年来，在温哥华城区贫困、充斥毒品的突击领地失踪的60余名女性中的一部分。直到2002年初皮克顿被捕，这些女性才陆续被找到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在距温哥华市中心约25公里的波特库克兰，当局从皮克顿的猪场发现了33名受害者的遗体或DNA样本，其中许多人是土著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿撰写的一本书在亚马逊上架后几小时内被撤下。书中，这名连环杀手声称自己清白无辜，并指控警方对案件作了栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社请求亚马逊移除此书，并向受害者家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，显示他在其波特库克兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特库克兰的家中。路透社/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成关于更好地抗击流行病全球协议的谈判将在2025年或之前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就一项协议进行两年谈判，该协议旨在在流行病发生前及期间增加合作，以纠正COVID-19期间暴露的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于发达国家与较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面的分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国虽然未能在这个问题上达成一致，但还是达成了一项平行协议，以更新现有的法律约束性公共卫生规则，即国际卫生条例(IHR)，其中包括一个新的“流行病紧急状态”类别，适用于最严重和全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定展示了成员国共同保护本国人民及世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病共担风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六表示：“通过这项协议，我们采取措施追究各国责任，并强化措施，在威胁到美国公民和国家安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的修改旨在在COVID-19导致超过700万人死亡后，加强世界各国对新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志近其日内瓦总部的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;世卫组织（WHO）标志近其2023年2月2日在瑞士日内瓦的总部。路透社/Denis Balibouse/文件照/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现不佳而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲国民大会（ANC）自废除种族隔离以来最糟糕的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，相比2019年大选时的57.5%，这是一个急剧的下滑，也是30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果显示的挫折意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC必须与其他较小政党谈判结盟或达成其他形式的合作协议，才能继续执政。这可能需要作出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖兼企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内的批评者要求他辞职的呼声，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，分析家指出，目前没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一体现出的候选人能够接替拉马福萨的职位，”开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒斯说，伯勒斯曾为拉马福萨撰写自传。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一月份的一项民意调查表明，拉马福萨在此次大选中的支持率在整个重要政治人物中最高，党内派系冲突可能使任何针对他的组织活动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现作出评论。他的发言人表示，他将在星期天发布声明，届时将公布最终的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来也曾因2022年由调查小组报告指出的关于他可能因藏匿于家具中的钱款而违反纪律的争议而悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认在那次争议中的不法行为，该争议被称为“农场门”，并在同年赢得了新的五年任期作为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次大选被视为对ANC前所未有的严峻考验，因选民对失业率高、犯罪率高以及电力供应中断等问题的极大不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1980年代担任工会领袖时期的果断作风，拉马福萨在2017年当选ANC领导人时提出要改善党派形象并重振经济，他曾承诺这样做。在前任雅各布·祖马任期九年期间，党派深陷丑闻和经济衰退的漩涡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，2018年他成为国家元首后最初的欣喜情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了第六年多，经济依然停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中决定性的打击来自他的对手祖马，祖马支持新党派uMkhonto we Sizwe，在选举中表现出色，严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC击败了。他深知他们会在夸祖鲁-纳塔尔面临困境，”政治分析师拉尔夫·马特凯加指出。“拉马福萨的计划已经结束，你不会输掉选举却要求一切照旧运转。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因疏忽进行关键性改革而受到批评，以免加剧党内分歧，这与他1980年代作为工会领袖时的表现大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他达成共识的能力，以及他在推动南非作为所谓“全球南方”（即低收入和中等收入国家的群体）的倡导者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最显眼的支持公平分配新冠疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一起针对以色列的种族灭绝诉讼，法官本月裁定，以色列必须停止针对加沙城市拉法的军事袭击。以色列坚决否认这些指控，并继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年中的成就，但批评者认为他未能为解决南非最大的挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一次竞选集会上承诺“做得更好”，数万名支持者聚集在索维托足球场，许多人在他演讲未完之时便离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索维托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;索维托，2024年5月29日. 路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 после有罪判决ewireapeutively</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内，面对一排摄像机，传达了一个适用于他的法律和政治斗争的信息：他已经准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团对他因伪造记录隐匿封口费支付线索而被定罪34项罪名的一场庭审中裁定他有罪的一天后，这位共和党总统候选人一口气列出了诸多对手和不满，并发表了愤怒且条理混乱的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称此次审判的法官胡安·梅尔钦为“不正直的”和“魔鬼”。他还称其选举对手、民主党总统乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。特朗普猛烈抨击作证反对他的证人、表决弹劾他的国会议员，并指责非法入境的移民——这些指责与他在竞选集会上的言论相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将面临的挑战视为不仅仅局限于他自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他在其他竞选演讲中常会穿插些许幽默，但此次演讲主要充满阴郁情绪。在新闻发布会上，特朗普仅使用了一张小纸片作为记录。最后，他没有回答现场的问题，与儿子埃里克·特朗普一同快速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募捐和社交媒体，前总统的盟友也抨击司法体系及其任何被认为指认特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人相互描绘对方是对这个国家的威胁的竞选中，希拉里竞选团队抓住了特朗普的言论，将其作为进一步证据表明他不具备担任总统的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希拉里竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国刚刚见证了混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普对个人不满的陈述，并撒谎，认为美国司法制度失去了公正性，使任何观看的人都得出一个明显的结论：这个男人不能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要由看到纽约判决结果有失公正的特朗普支持者组成的阵营中，周四一天接收的捐款达到3480万美元，特朗普阵营宣布。这一单日数字刷新了共和党筹资平台WinRed上的特朗普捐款纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管希拉里在总筹款额上领先，但特朗普竞选团队努力维持这一筹款速度，向支持者发出了连串带有警示意味的筹资讯息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条信息在特朗普记者会后的社交媒体平台X上喊道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，宣称该审判有缺陷，指控应当从未提出，曼哈顿陪审团中民主党人占多数且污染了陪审团，法官存在偏见——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党方面不够迅速或强烈的谴责，特朗普盟友和竞选助手则直接展开攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉克维塔对社交媒体平台上一个全国性大学生共和党集团的帖子进行嘲讽——该帖子称陪审团的判决应得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，人人都有，”拉克维塔在其发布的内容中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对前马里兰州州长、参议员候选人拉里·霍根进行了抨击——霍根在判决前曾警告美国民众“不要因更多无益于党派偏见的行动继续点燃火焰”。拉克维塔在X平台上回复道：“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这样关键 battleground州的共和党选民采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们开始对11月的投票产生质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背弃状态很可能在他与拜登的重赛中造成损害，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访者听起来与特朗普本人一样，称该审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治行为，旨在伤害他并将其排除在竞选日程之外，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州玛丽塔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到这种程度来对付他，他们可以对付任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透/布鲁姆贝格新闻社/本·默德迪姆&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透/本·默德迪姆/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title> Biden 深入介入乌克兰冲突，决定提供武器</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，是一个小型但重要的步骤，专家认为这可能有助于减缓俄罗斯针对哈尔科夫地区攻势的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在太大风险，担心这可能导致与核武国俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是美国政府的一条规定，与随后崩溃的其他对基辅供应高等级武器的禁令相契合，例如先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最近的决定已于周四生效，仅限于哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边界对面进攻或准备进攻它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给了前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射器及引导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器打击俄方部队的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能稳定前线，并在俄罗斯尚未稳固防御前重新推至哈尔科夫地区，”基辅官方智库乌克兰国家战略研究所研究员米科拉·比莱斯科夫（Mykola Bielieskov）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆（Philip Ingram）表示，拜登的决定减少了基辅调开战线部队在东顿巴斯地区的能力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯方面将处于被动地位，需要重新考虑他们在哈尔科夫进攻中的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员透露，5月13日，乌克兰在美国白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）、国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）和联合参谋长联席会议主席科·布朗将军（C.Q. Brown）的主持下，通过安全视频会议提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放松限制的推荐意见，沙利文5月15日将这一建议呈交给了拜登。美国官员表示，拜登同意乌克兰可以从安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯进攻他们。该决定自那时起得到了最终敲定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取类似措施，但当时表示：“迄今为止，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前福戈政策研究所欧亚计划高级研究员罗伯·李（Rob Lee）表示，俄罗斯利用拜登对境内打击行动的禁令，借此作为安全港湾，在哈尔科夫地区发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接放置在边界对面，可以保留防空系统、电子战系统、指挥控制系统等，”李说。“在一定程度上，这给予了俄罗斯一种圣所效果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但李和其他专家认为，这一决定未必会立即改变作战前线的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动，但会使得俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队推进到哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯不具备充足的战斗能力来从东北部方向威胁哈尔科夫，”他说。“为此，他们需要在东部作战区域减员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不应允许乌克兰使用武器打击俄罗斯，并在周二再次提出核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的范围，尤其是在俄罗斯今年在战场取得扭转战局后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据透露，周五，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准乌克兰进一步打击俄罗斯领土内深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员现任职于华盛顿战略与国际研究中心的马克·坎辛（Mark Cancian）表示，拜登的决定仅是一个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大变化，但这是一个进步，”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰和政府官员将继续争论下一阶段，比如打击更广泛的目标——可能是在不直接威胁哈尔科夫的情况下，在其他区域打击目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格讲话中拒绝说明拜登政府是否可能扩大政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击，但未完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即必要时作出调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫外的俄罗斯导弹袭击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;消防员在俄罗斯袭击乌克兰哈尔科夫地区村庄马拉丹列夫卡的儿童和青年体育骑术学校受损现场工作。图摄于2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫。路透社/瓦伦丁·奥格里内科/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长 凯恩斯组织考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持减少提高产量开支的承诺，有望使全球最大原油生产国在2024年的增长放慢，这可能缓解OPEC+在本次周末需要进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国在页岩油革命和技术创新的推动下成为全球非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地大幅增加，日产量增长超过100万桶至1293万桶，远超政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友（OPEC+）在去年部分削减了供应，以弥补美国和其他非OPEC产油国产量的增加。目前OPEC+的总减产规模为586万桶/天，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一个复杂的协议，允许这些减产部分延长至2025年，三位熟悉OPEC+讨论消息来源表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+将于周日考虑供应政策之际，美国产量增长继续推动非OPEC+产油国输出增长，但威胁将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增长约27万桶/天。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/天的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将高达64万桶/天。这三位是最受关注的预测机构，它们的预测值都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/天，将超过OPEC+集团以外石油生产国的供应增长约100万桶/天。这表明2024年OPEC+原油需求可能比2023年增长约90万桶/天，OPEC在其5月的月度&lt;newsitem href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;《石油市场报告》&lt;/newsitem&gt;中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA（国际能源署）则预计全球需求增长较低，仅为110万桶/天，并且预期对OPEC原油的需求不会有明显变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总体原油产量今年初迄今变化不大。4月份的产量约为1313万桶/天，比去年12月下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使油价接近每桶80美元，业内高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严格的立场。”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻机数量没有更大幅上升令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，并推迟对该公司的钻机进行升级，以最好地与较平缓的钻井增长率保持一致。计划年底运营12台钻机，并将于明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力和意愿在未来数年持续增长100万桶/天，但目前没有意愿以如此快的速度增长。”标普评级分析师在一份周四的报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球市场财智预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市公司在投资者的压力下缩减了增长开支，此前的无限制支出推动了页岩油产业的急速增长，但回笼资金寥寥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几年出乎意料的高产量部分归功于私人生产商，其中一些现在正因产业整合浪潮而被收购。他们通过钻更长的井和对岩石进行裂解，使同一时间从更多井中开采石油变得更加高效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期整合浪潮仍在继续，但鉴于持续改进钻井和完井效率，我预计当前油价将持续走高，并支持美国原油产量稳步增长。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将高于北美市场。其第一季度国际收入今年增长了18%，北美收入则因整合下降了6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略重点变得更加注重资金纪律，产生了不同的反应。”瑞银分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西和圭亚那一起，预计2024年将在石油和石油液体产量增长中保持领先。EIA（能源信息署）今年3月报告称，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/天，而非成员国的供应将增加140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了接受美国原油产量的增长。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="德克萨斯州维恩附近Permian盆地租赁地的一个钻探平台控制室看到的钻探平台运营现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;该钻探平台运营现场由Oasis Petroleum拥有，在美国德克萨斯州维恩附近的Permian盆地租赁地上，从控制室可以看到钻探平台运营现场。2018年8月22日。路透社/尼克·奥德福克/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登宣布新的以色列停火计划，要求哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出新的加沙停火计划以换取释放人质，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;是时候结束这场战争，开始新一天了，&amp;quot; 拜登在讲话中表示，他正处于选举年的压力之下，需停止加沙冲突，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家通过调解努力在以色列与哈马斯之间的加沙冲突中安排停火，但谈判多次陷入僵局，双方均指责对方导致进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法的多次侵犯以及针对加沙死亡事件和人质继续被俘虏的新压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理亚伯拉罕·内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已经授权谈判代表在拜登透露停火计划后，提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这同时也发生在前总统唐纳德·特朗普被判刑的第二天，多项重罪指控，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与之前的提议不同，停火将在所有阶段持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集地区撤出，人质（包括老人和妇女）将与数以百计的巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车带入加沙的人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火的条件进行谈判。&amp;quot;只要谈判仍在进行，停火将继续，&amp;quot; 总统说，这是一个新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将此提议转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列内推动无限期战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;我知道在以色列有一些人不同意这个计划，并会呼吁战争无限期继续下去。一些人甚至在政府联盟中。他们明确表示，他们希望占领加沙，想继续战斗多年，人质对他们来说不是当务之急。我已经敦促以色列的领导层支持这项协议，尽管会面临各种压力，&amp;quot; 拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;作为对以色列有终身承诺的美国总统，唯一一个在战争时期访问过以色列的美国总统，以及刚刚派遣美军直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我建议你们退一步思考，如果这个时刻失去了，会发生什么。我们不能失去这个时刻，&amp;quot; 拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新提议是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;现在确实有一个通往危机结束的道路。这是一份详尽的四页半协议，谈判已经被仔细地进行，如今谈判桌上真正的目标是这个过程的结局，&amp;quot; 该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性，认为这是试图直接向以色列公众施加影响。以色列12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。安全部门此前禁止公布该提议的细节，主持数码的丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;补充历史和公共事务教授杰里米·苏里认为，这一提议比以往任何提议都有更大的成功几率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性不是可以忽视的，但现在比以前低得多，&amp;quot; 苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还指出，全球公众舆论正在转向反对以色列，这可能会鼓励以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;当美国总统全力支持某件事时，他可以创造出很多激励措施，&amp;quot; 苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，一项人质提议要求以生病、年迈或受伤的人质换取六周的停火，以允许更多的援助物资进入此区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的要求，并对拉法市进行了加剧军事行动，该提议在本月早些时候分崩离析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已经告知调解人其不会在当前行动期间参与更多谈判，但愿意达成包括交换人质和囚犯的全面协议，如果以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个拥有在哈马斯手中的公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日以色列对拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡引发了国际愤怒，但没有越过美国的重要红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;巴勒斯坦人民在这场战争中遭受了巨大的痛苦，&amp;quot; 拜登在周五的讲话中说。&amp;quot;上周，我们在拉法的致命炮火中看到了可怕的景象，袭击显然针对的是哈马斯，&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据巴勒斯坦卫生部门的估计，自以色列对加沙袭击以来，自10月7日哈马斯在以色列南部发动的袭击以来，巴勒斯坦人在加沙已有超过36,280人丧生，以色列方面统计此次袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;    
&lt;p&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉希亚的受损建筑物残骸中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;        
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉希亚的受损建筑物残骸中行走。 图片于2024年6月12日在加沙地带。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台火热增长，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入一种新型平台，投资者需将其代币锁定以换取奖励，这引发分析师警告，这一复杂方案可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”的日益流行是加密货币市场风险行为增加的最新迹象。在价格飙升和交易者寻找收益的背景下，加密货币市场的行情正在上涨。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太币，作为第二大加密货币，今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在今年2月从美国风投公司Andreessen Horowitz的风险投资部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台，比六个月前增加了一倍多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了“重质押”以扩展一种长期以来流行的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币。在此过程中，加密货币资产的所有者允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但会从中获得一定的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户发放新创造的加密货币，以代表他们已经质押的加密货币。重质押使代币的所有者可以将新获得的代币再次质押到不同的区块链项目和应用程序中，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押的风险程度意见不一，一些业内人士认为这一做法尚处于萌芽阶段，风险尚不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果这些代表重质押加密货币的新代币被用作加密货币借贷市场的抵押品，可能会导致基于少量底层资产的无休止借债循环。如果所有人都同时试图退出，这可能会使更广泛的加密货币市场陷入不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押物再抵押时，这并不是理想的情况，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的主要吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一次发展。在这个领域中，加密货币持有者投资于实验性项目，希望能从其持有资产中获得巨大回报，而无需出售这些资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为这种机制还未开发完成。用户是在期待未来的奖励或被称为空投的其他赠品加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其自行创造的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是用户寻求这种空投的结果，称其为“非常、非常具有投机性，这种毫无成本之利息”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常具有风险的，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示（Coinbase的股票代码为COIN.O），该公司提供质押服务，但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是出于预见到会被奖励一些东西，但不知道具体是什么的期望来做的，”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前University of Washington助理教授Sreeram Kannan于去年创立，他是曾在印度领导首个由学生设计的微卫星项目的一部分团队的成员，根据他在学术网站上的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台也逐渐出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户将自己的代币重新质押到EigenLayer上，并生成新代币代表这些重新质押的资产。这些代币可以用于其他地方，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户选择将代币质押到哪里，以及帮助新的区块链服务的发展，而不是鼓励更多的以加密货币作为抵押的借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系……这是一个新兴的事件，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重质押的代币用于加密货币借贷，可能会导致被迫清算和市场下滑期间的更大波动，他在一封电子邮件中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售是由高风险借贷加剧的，由于用于抵押的加密货币迅速失去价值，导致Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议在风险定价方面失当，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出重质押协议中的现金量相对全球加密行业2.5万亿美元净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失会影响到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题不会对传统金融市场构成实质性风险，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正变得越来越与主流金融领域相连，重质押也越来越受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密业务的子公司Zodia Custody已经看到了大量的机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重质押是一个步骤太远的事情，因为难以建立资产去向的文书记录以及奖励分配方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密子公司Laser Digital宣布与Kelp DAO合作在部分资金中进行重质押，Kelp DAO在四月的一篇博客中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示将为客户资产进行质押，并期望“围绕重质押出现一个新生态系统。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;我是图片说明，展示的是比特币的象征图像。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;我是图片说明，展示的是以太坊的象征图像。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum获得 landslide 赢得选举，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥黛亚·席门鲍（Claudia Sheinbaum）在墨西哥大选中以压倒性优势获胜，成为墨西哥史上首位女性总统，继承了她的导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔（Andres Manuel Lopez Obrador）的手笔，后者凭借对贫困群体的支持赢得了广泛的民心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为气候学家以及墨西哥城前市长，席门鲍获得了58.3%至60.7%的选票，根据墨西哥选举部门快速计票结果显示，这一得票率将创下墨西哥民主时代的最高纪录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟在议会两院中很可能获得三分之二的绝对多数席位，这使得该联盟能够在没有反对党支持的情况下推进宪法改革。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对党候选人索希特尔·加尔韦斯（Xochitl Galvez）在初步计票结果中以26.6%至28.6%的选票承认失败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是我第一次成为共和国200年历史中的首位墨西哥女性总统，”席门鲍在热烈的欢呼声中对支持者说道，特别是“总统，总统”的高呼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席门鲍的胜利对墨西哥而言意义重大，这是一个以男性为中心文化著称且拥有全球最大的天主教人口的国家，数十年来对女性的传统角色和价值观产生了深远影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席门鲍成为美国、墨西哥或加拿大首位在普选中获胜的女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔（Edelmira Montiel），一位来自墨西哥最小州塔拉斯卡（Tlaxcala）的支持者表示：“我从没想过有一天会投票给一位女性。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“从前我们甚至无法投票，即使能够投票，投票的人也是听从丈夫的指示。感谢上帝这一切都改变了，我得以见证这一切。”蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，席门鲍的 governance之路充满挑战。她需要平衡提高民众福利政策的承诺，同时面对庞大的预算赤字和较低的经济增长率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在初步结果公布后，她在对支持者发表讲话中表示政府将秉持财政负责的原则，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但在选举过程中，这是墨西哥历史上最为暴力的一次选举，38名候选人遭到谋杀。许多人分析家认为，莱德拉沃多尔任期期间，犯罪集团的影响力进一步扩大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;选举当天，普埃布拉州的几家投票站发生了投票人员死亡的事件。自莱德拉沃多尔总统上任以来，墨西哥的致命暴力事件比任何其他现代墨西哥政府时期的数量都要多，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;独立拉美政治风险分析师娜塔尼亚胡·帕里什·弗兰内里（Nathaniel Parish Flannery）认为，除非席门鲍承诺大幅投资于提升警务和减少无罪释放，否则她很难实现整体安全状况的显著改善。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政的MORENA党在墨西哥城市长选举中也取得了胜利，初步结果显示该党赢得了这一国家最重要的职位之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新任总统将面临与美国就庞大流向美国的移民潮进行紧张谈判以及在芬太尼流行病肆虐期间加强毒品走私合作的任务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果美国总统大选结果是唐纳德·特朗普胜出，墨西哥官员预料这些谈判将更加艰难。特朗普极为誓言对墨西哥制造的中国车施以百分之百关税，同时承诺动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，新任总统将面临解决电力和水资源短缺问题的任务，并吸引制造商转移生产，这是推行近岸外包趋势的一部分，即公司将其供应链推向主要市场附近。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席门鲍还需要解决 PEMEX（墨西哥国家石油公司）的问题。PEMEX公司已连续二十年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不可能只是无尽地将公款投入一个永远不会有利可图的公司。”高盛公司拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯（Alberto Ramos）表示，“必须重新考虑 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;莱德拉沃多尔提高了最低工资，减少贫困，并维持了坚挺的比索和较低的失业率，这些成就使他深受民众喜爱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席门鲍承诺扩大福利项目，但这很难实现，因为墨西哥今年预计将迎来巨额赤字，且2025年经济增长率预计仅为1.5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;莱德拉沃多尔试图将此次选举转变为对其政治议程的全民公决，席门鲍反驳了反对党称她将是“莱德拉沃多尔傀儡”的说法，尽管她承诺继续实施许多有利于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，席门鲍感谢莱德拉沃多尔是“为使我们的国家变得更好而进行巨大变革的独一无二的人”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但政治分析师维莉·里奥（Viri Rios）认为，将席门鲍视为莱德拉沃多尔的傀儡的批评背后，可能有性别偏见的因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“人们不相信她会在做出决定上有自己的意见，我认为这有很大一部分原因在于她是女性。”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="席门鲍赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政执政党MORENA的总统候选人，现任墨西哥城市长席门鲍，在大选胜出后的讲话中感谢支持者，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库尔哈（Raquel Cunha）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="席门鲍赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政执政党MORENA的总统候选人席门鲍在大选胜出后向支持者挥手致意，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库尔哈（Raquel Cunha）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城佐科洛广场，2024年6月2日，墨西哥城中央区。墨西哥执政党MORENA的大选胜出后，人们持标语牌庆祝“总统席门鲍”。路透社/马赫尔·埃利佩（Mahe Elipe）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔（Daniel Becerril）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯在大选后感谢支持者，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/凯捷利·尼克特-哈（Quetzalli Nicte-Ha）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，投票站关闭，普埃布拉州萨尔瓦多克索科塔兰。路透社/何塞·路易斯·プラ塔（Jorge Luis Plata）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，投票日下午，在韦拉克鲁斯。路透社/亚赫尔·塞巴洛斯（Yahir Ceballos）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，佐卡坦镇。路透社/加布里埃拉·桑布拉诺（Gabriela Sanabria）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的投票站在选举当天开放，罗纳尔迪尼奥（Alexandre Meneghini）路透社摄影&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯在投票站外接受支持者。路透社/乌苏拉·科特斯（Luis Cortes）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，克萨布拉特·克瓦尼亚纳的投票站。路透社/何塞·路易斯·プラ塔（Jorge Luis Plata）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，奇瓦瓦州诺罗加奇镇的女印第安人妇女在接受路透社摄影记者观察前等待投票。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯（Jose Luis Gonzalez）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城投票站没收投票权的情况下，罗纳尔迪尼奥（Alexandre Meneghini）路透社摄影&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安·拉里延扎斯镇投票站。路透社/雅各布·加西亚（Jacob Garcia）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，位于墨西哥城贝尼托·维拉佩斯国际机场的投票站。路透社/亨利·罗梅罗（Henry Romero）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城投票站。路透社/雅各布·加西亚（Jacob Garcia）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/罗纳尔迪尼奥（Raquel Cunha）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/罗纳尔迪尼奥（Alexandre Meneghini）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安·拉里延扎斯镇。路透社/加布里埃拉·桑布拉诺（Gabriela Sanabria）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，科马丘恩镇投票站前排队的投票者。路透社/伊万·阿里亚斯（Ivan Arias）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔及其妻子贝拉特丽丝·古铁雷斯·穆勒（Beatriz Gutierrez Muller）前往投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗（Henry Romero）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城投票站外，索希特尔·加尔韦斯的支持者举着标语牌等待投票站开门。路透社/凯捷利·尼克特-哈（Quetzalli Nicte-Ha）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，克萨布拉特·克瓦尼亚纳的投票站。路透社/何塞·路易斯·プラ塔（Jorge Luis Plata）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城投票站前排队的投票者。路透社/凯捷利·尼克特-哈（Luis Cortes）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔（Daniel Becerril）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，大选前的筹备工作。路透社/丹尼尔·贝塞里尔（Daniel Becerril）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDY</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>