<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 16 Nov 2024 16:42:26 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中遭袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱遭其他囚犯攻击后于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年被定罪，指控其杀害吸毒者和妓女并在不列颠哥伦比亚省卑诗省的一个猪场进行了肢解处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在判决后撤销了对他在维多利亚附近一处破败地产上杀害六名女性的部分指控。据称，他有额外20起谋杀案的指控被撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在5月19日遭到袭击后在魁北克服刑期间身亡的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认识到这名罪犯案件对不列颠哥伦比亚乃至全国社区所造成的影响是毁灭性的，”该局在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中还包括超过60名从上世纪末到2002年初在温哥华市贫困且毒品泛滥的唐人街东区失踪的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿猪场的地块位于温哥华市中心以东约25公里处的波特科奎特兰，据称在那里发现了33名女性的遗体或DNA痕迹，许多受害者为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据《温哥华太阳报》报道，皮克顿有一次声称自己无罪，并被警方诬告撰写的自传在亚马逊上架后数小时内便被撤下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求亚马逊移除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿法庭案件始于新西敏市，这张未注明日期的照片显示他在波特科奎特兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特科奎特兰的居所拍摄的电视文件照片。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球应对疫情更好合作的协议谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经谈判了两年，拟议中的协议可能在大流行病前期间增强合作。这些建议是在承认COVID-19期间失败后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但谈判因富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面的分歧而延长，最初的目标是在本周达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实就更新现有具有法律约束力的卫生规则达成了另一项平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新的“大流行紧急状态”类别，适用于最具全球威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天的历史性决定展示了成员国共同保护自身和全世界免受公共卫生紧急事件和未来大流行病风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六的声明中指出：“达此协议，我们正采取步骤，确保各国承担责任，并加强措施，防止疫情威胁美国及其安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据，针对COVID-19杀死超过700万人后，全球卫生规则的这些更改旨在增强世界抵御新病原体的能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日在瑞士日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 Silicone Alliance 选举表现疲弱而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲-national congress (ANC) 党的选举后成绩最差的结果时，将面临严重的弱化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在29日选举中的约71%的选区结果显示，ANC的得票率不到42%，远远低于2019年最后一次选举时的57.5%的得票率，并且30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举结果带来的打击意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC 现在必须与一个或多个较小政党达成联盟协议或其它形式的协议以管理国家。这可能要求ANC做出政策让步或放弃显要内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领导人转为商人的拉马福萨可能会遭受反对党和其党内的批评者呼吁辞职。但ANC的一名高级官员支持他继续任职，并且分析师表示没有明显可以接替他的人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前没有能够接替拉马福萨的明确统一候选人。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·博勒特说，他曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，在此次选举中拉马福萨在这些重要政治家中获得了最高的支持率。ANC 内部分裂可能使任何反对他的动员工作复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人在一份声明中表示，等完整初步结果在周日宣布时，他将发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨的总统未来在2022年曾悬而未决，当时的一个调查报告发现，他可能因在其猎场家具中藏有一笔现金而受到不当行为指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了关于那次丑闻，被称作“农场门”的指控，并在该年晚些时候赢得了ANC主席的连任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举被认为是ANC面临的最严峻考验，因为选民对失业率高、犯罪率高以及电力供应不足等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨被选举为ANC主席，承诺重塑该党的形象并振兴经济，而在此之前，他的前任雅各布·祖马在九年的丑闻、腐败和经济衰退期间领导了ANC。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他在2018年初成为国家元首后，最初的一股狂热很快就消逝了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年后，经济仍然停滞不前，顶级ANC官员仍处于不断的丑闻漩涡中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的冤家祖马，祖马支持新ANC政党“素兵”（uMkhonto we Sizwe），该政党超出了预期，显著削弱了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省(KZN)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖马已将拉马福萨和ANC困住。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省(KZN)很脆弱。”政治分析师拉尔夫·玛特凯格说。“拉马福萨的项目已经结束……你不能在选举失利后还期望一切如常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上的犹豫不决而受到批评，这与他在20世纪80年代作为工会领导人时表现出的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者却因他建立共识的能力以及推动南非成为“全球南方”的领头羊而赞扬他。“全球南方”是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最有力的公正接种疫苗分配倡导者之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了针对以色列的种族灭绝案，本月法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列则强烈否认这些指控并继续对拉法展开攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成功，但批评者认为他对解决南非最大挑战的新方案的提供却寥寥无几。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他向聚集在索韦托足球场的支持者们承诺将“做得更好”。许多人在他演讲尚未结束时便离开了。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" title="2024年5月29日，南非约翰内斯堡索韦托。路透社/乌帕·诺科西" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非约翰内斯堡索韦托。路透社/乌帕·诺科西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国两年多来介入乌克兰战争的一个小而重要的步骤。专家指出，此举可能有助于削弱俄军在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标存在太大的风险。政府担心乌克兰的重大攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对基辅提供的中高端武器禁令不相符合，这些禁令包括先进的美国战斗机和长程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，新决定于周四生效，是针对哈尔科夫地区战斗的狭义调整。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对面进攻或准备进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着，乌克兰前线部队可以在合法范围内使用携带制导多管火箭系统的高机动性火炮火箭系统（HIMARS）和其他武器，针对从边境对面的俄罗斯部队进行反击，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这能够稳定前线，并可能在俄军进入哈尔科夫地区之前将其推回，”来自乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·比莱斯科夫指出，该研究所是基辅下的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯前线抽调部队的必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将不得不战术上处于守势，重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位美国官员匿名表示，乌克兰在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席克里斯托弗·布朗将军提出请求，讨论在哈尔科夫地区使用美国武器的具体事宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗开发了一份放宽限制的建议，沙利文于5月15日带着这一建议向拜登汇报。这位官员指出，拜登同意乌克兰可以在安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯军队的攻击。此后，拜登政府一直在确定最终决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，乌总统泽连斯基于5月20日接受路透社采访时呼吁西方伙伴采取这一措施，但当时公开表示：“迄今没有任何积极成果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福特欧亚项目资深研究员罗伯·里奇表示，俄罗斯利用拜登禁止对俄罗斯领土内目标实施打击的规定，将其作为在哈尔科夫地区安全发起攻击的掩护地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离国境线仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以使其火炮直接置于国境线上；可以保留防空、电子战、指挥与控制系统等，”他补充道，“可能获得一定程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，里奇和其他专家认为，该决定本身短期内不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线移动，甚至几乎没有影响。但它将使俄罗斯从跨境作战行动中难以继续进行，”里奇说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模的哈科夫进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的作战力量从东北方向对哈科夫构成足够的威胁，”他解释道，“要实现这一点，必须在东部的作战区域剥夺其部队力量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不应允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再度提高了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌方似乎在今后数周乃至数月将继续寻求扩大其利用美国武器在俄罗斯其他地区的力度，特别是鉴于俄罗斯在过去艰难的一年里在战场上的主动进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，在华盛顿宣布政策转变后不到一天，泽伦斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁获得美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前国防部官员马克·坎切安表示，拜登的行动仅是一个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转折。但这只是一个步骤，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将主张下一步：打击更广泛的几个目标——可能是不直接威胁哈尔科夫的目标，在其他区域也是如此。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格讲话中未明确表示拜登政府是否可以将政策扩展到允许在俄罗斯境内其他地区进行打击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续按照尚未必要的调整与适应，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫袭击后的痕迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/文件照，图片为2024年5月30日在乌克兰哈尔科夫周边的穆拉达尼柳夫卡村，俄罗斯导弹袭击严重破坏了儿童和青年体育骑兵团。图片表明了俄罗斯对乌克兰的持续攻击。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续维持控制支出以抑制产量增长的承诺，这使得全球最大原油生产国在2024年可能以更慢的速度增长，从而减轻了欧佩克+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国主要推动了非欧佩克国家的原油供应增长，得益于页岩油革命以及技术突破和生产效率的提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，同比增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府在2023年初预期的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友通过减产以弥补美国及其它非欧佩克国家产量的增长。欧佩克+的总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，欧佩克+正在制定一项复杂协议，可能允许该组织延长减产措施至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周日欧佩克+会议讨论供应政策之际，美国生产量的增长仍在驱动非欧佩克+国家的产量增长，但这一增长的威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新估计显示，今年美国原油供应将增长约27万桶/日。这与欧佩克自己预计的美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非欧佩克+国家的供应增长约100万桶/日，这意味着非欧佩克+国家原油的需求量将比去年增加大约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将远低于110万桶/日，对欧佩克原油的需求不会有明显变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，尽管油价接近每桶80美元，美国生产商似乎不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和自律的态度。”合同钻井公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有明显增加令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司资本支出保持不变，并推迟了对钻机的升级，以更好地与钻井增长的放缓保持一致。计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496口，比去年下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内不断增加日均100万桶的产量，但目前没有增长的意愿。”标普分析师在本周的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，财报盈利的美国石油公司受限于投资者的压力，投资于增长的资本支出有限，因为在2010年代不加节制的投资导致页岩油回报率受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分得益于私营生产商。部分私企正加入该行业的整合浪潮，通过钻更长的井和压裂岩石同时生产更多的油井来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，我预计当前的油价将维持高位，并有助于支持美国整体石油产量的增长，随着钻井和完井效率的持续改进。”德州标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务商如SLB (SLB.N)预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，重点更加强调资本纪律，从而产生了一种不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计欧佩克+将进一步延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年引领石油和液体产量的增长。美国能源信息署在3月预计，非欧佩克成员的石油液体产量将增长140万桶/日，而欧佩克+的产量预计将减少100万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了适应美国石油产量的增长”，Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从控制室的视角在奥扎斯石油公司拥有且位于二叠纪盆地附近的温克的所有权分区上拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;温克，德克萨斯州，美国，2018年8月22日。奥扎斯石油公司所有，位于二叠纪盆地附近的温克租约上的钻井平台操作楼层从控制室拍摄。路透社/Nick Oxford/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提案，换取人质的释放，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是结束这场战争、开启新一天的时候了。”拜登总统&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;在接受采访时&lt;/a&gt;说道，他正受到&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;连任竞选&lt;/a&gt;的压力，需要停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方促进的停火谈判已经反复陷入停滞，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列数周在拉法进行大规模入侵后提出的，同时，针对以色列政府在加沙死亡事件以及人质持续被扣押方面承受的国内外压力加大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公部门周四表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露这一停火计划后，提出一个加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普一天前被&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;定罪&lt;/a&gt;，这突显了两位候选人在立场上的显著差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新建议分为三个阶段，并与之前提议有所不同，因为停火协议将一直持续到各方完成所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，停火持续六周，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，同时释放人质，包括老年人和女性，并且交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车向加沙运送人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就长期结束敌对行动的条件进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判还在继续，”总统说道，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一份重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一建议已经通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列内部，有些人不会同意这一计划。他们会呼吁战争继续无限期进行。有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗数年，而且他们并不重视人质。”他说道，“我已经敦促以色列领导层支持此方案，尽管会面临压力，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国终身致力于以色列的人，作为唯一访问过战争时期的以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接捍卫以色列免受伊朗进攻袭击的美国总统，我恳请大家退一步思考，如果这个时刻失去了会发生什么，我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，以色列能够提出新的建议，是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通向危机结束的道路。这是一个详尽的四页半协议。”这位官员说道，“再次经过细致的谈判，现在摆在桌上的，是一种过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体称，拜登周五的讲话具有戏剧性，被视为直接向以色列公众争取支持。领先12频道中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。以色列审查部门此前禁止发布这一提议的详细信息，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相对之前的提议，这一方案的成功可能性更大，德州奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·萨里认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大打击，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动的概率显然没有以前那么高，”萨里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球公众舆论也在“反对”以色列，萨里指出，这可能会促使以色列想要结束冲突，而拜登的影响也是重要因素。“当美国总统真正全力支持一些事情时，他可以创造很多激励因素，”萨里补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议规定，以释放患病、年老和受伤人质swap交换为期六周的停火，这可以延长以运送更多人道物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，由于以拒绝接受哈马斯关于战争永久结束的要求，这一提议破裂&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-warns-israel-that-rafah-invasion-will-jeopardise-weapons-supply-assault-2024-05-09/"&gt;后&lt;/a&gt;，以色列加大了对加沙南部拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告知调解方不会在目前的侵略期间继续进行更多的谈判，但愿意进行包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与来自17个国家的拥有被哈马斯扣押公民的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月14日，以色列对拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际哗然，但尚未触及美国设定的限制，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中， Palestinians 遭受了极大的苦难。”拜登周五表示，“我们在本周初看到了拉法致命大火中的可怕景象，紧随以色列针对哈马斯的袭击...。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日哈马斯南部袭击后对加沙地带进行攻击以来，已有逾36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 after 预定的无罪 verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含粗俗语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视着镜头，传达出了既适用于他的法律斗争又适用于政治博弈的信息：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒向艳星支付封口费而被指控的34项罪名全部罪名成立一天之后，共和党总统候选人列举了他的对手和不满，言辞愤怒且杂乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审理他案件的法官胡安·梅尔罕为“邪恶”的人，并称他的竞争对手乔·拜登，亦即11月5日选举中的对手，是历史上最糟糕的美国总统。他还谴责了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员——正如他在集会上所言——非法移民问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选捐款，将当前所面临的挑战置于个人之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们正在为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲中常常穿插着幽默感，但此次演讲多为阴郁。他仅在新闻发布会上拿着一页小纸条，最后没有回答问题便与儿子埃里克·特朗普一起匆匆退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像头之外，通过募款呼吁和社交平台，前总统的盟友们也对司法系统及其评论者进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人将彼此描绘为对国家的威胁的竞选中，比尔·拜登团队抓住了特朗普的话，认为这是进一步证明他不适合担任总统的证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比尔·拜登团队通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普在谈及个人不满时撒谎，任何目睹此事的人都会得出一个显而易见的结论：这个男人不能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——绝大多数视纽约的 verdict 为一场不公正——周四向他的竞选账户捐款3480万美元，特朗普团队说，这打破了他在 WinRed 上单日的募捐记录，WinRed 是共和党用于数字募捐的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据总募捐金额落后于拜登的竞选活动，在周五发送了一系列令人不安的募捐短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普在新闻发布会之后的一条消息中大喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统这边，声称此次审判不公正，这些指控本不应该被提起，曼哈顿的陪审团清单上偏向民主党的选民，而法官也是偏见的——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党官员和组织的谴责不足以迅速而强烈时，特朗普的盟友和竞选助手发起了攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉齐维塔对一个在网络平台上发文称应尊重陪审团裁决的全国性保守派共和大学集团表示嘲笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“ everyone has one...,” 拉齐维塔在帖文中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对前马里兰州共和党温和派州长、正在竞选参议员的拉里·霍根进行了攻击，在判决之前他提醒美国人“不要向火上加油，更多党派之争只会使问题更加激化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选，”拉齐维塔在 X 平台上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键选区对共和党选民的采访中，几位表示特朗普的定罪使他们在十一月的支持动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背离可能会在共和党的再次对决中损害他，鉴于特朗普在多个关键摇摆州的支持微弱。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/" target="_blank"&gt;src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约市中心，2024年5月31日。路透社/伯纳德·麦克德米德&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="时任美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/伯纳德·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/" target="_blank"&gt;“特朗普的定罪使部分共和党人犹豫在关键宾夕法尼亚县支持他。”&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="时任美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普，距离他对贪污的指控及其对艳星Stormy Daniels支付封口费的指控的定罪一案的陪审团有罪裁决后的第一天，在纽约市中心特朗普大厦出席新闻发布会，美国，2024年5月31日。路透社/伯纳德·麦克德米德/文件照。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统一边，声称审判不公正，这些指控本不应该被提起，曼哈顿的陪审团清单上偏向民主党的选民，而法官也是偏见的——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党官员和组织的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手便全力反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉齐维塔对一个在网络平台上发文称应尊重陪审团裁决的全国性保守派共和大学集团发帖嘲笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“ everyone has one...,” 拉齐维塔发帖道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对前马里兰州共和党温和派州长、正在竞选参议员的拉里·霍根进行攻击，在判决之前他警告美国人“不要向火上加油，更多党派之争只会使问题更加激化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选，”拉齐维塔在 X 平台上回应道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者通过将代币锁定在其中以换取奖励。这种复杂的模式引起了分析师的担忧，认为这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，是加密货币市场冒险情绪增强的又一迹象。随着价格反弹和交易者寻找收益，比特币（最大的加密货币）接近历史高位，而以太坊（第二大的加密货币）今年已上涨60%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元资金，其平台上已吸引了188亿美元的加密货币，这一数字在六个月内增长了近4500倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重质押，目的是扩大一种长期以来存在的加密货币做法——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中涉及网络中许多计算机来核对和确认谁拥有哪种加密货币。为此，持有加密货币代币（如以太坊）的所有者允许他们的资产在验证过程中被锁定。在质押期间，代币持有者无法立即访问其代币，但会因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表他们已质押的加密货币的新款代币。重质押使代币持有者能够将这些新代币再次质押给不同的基于区块链的计划和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重质押的风险性存在分歧，有些内部人士认为此实践还处于初期，尚未成熟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重质押的加密货币的新代币被用来作为加密货币借贷市场中的抵押品，可能会产生基于少量基础资产的无尽借贷循环。如果所有人在同一时间试图退出，这可能会动摇更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何一种抵押品都有基于抵押品的抵押品时，这并不是理想的模式，它会增加新的风险因素，而这些风险因素之前并不存在，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重质押的吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%至5%之间，但分析师表示，重质押的回报率可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是所谓去中心化金融服务（DeFi）领域的新发展之一，在此领域中，加密货币持有者将资金投资于实验性项目，以期在不抛售资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押收益，因为支付机制尚未建立。用户加入该平台是因为希望能获得未来收益或其他名为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户发放其新创造的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称之为“极其投机，这是一笔免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常有风险的，”美国加密货币交易平台Coinbase的研究主管David Duong表示，（Coinbase提供质押服务，但不提供重质押服务）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在已经预先行动起来，（期望）他们将因此获得奖赏，但他们不知道会获得什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立于去年。Kannan曾是西雅图大学的助理教授，并参与了一个团队，该团队发起了印度第一个学生设计的微型卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等。这些平台为客户提供代币重质押服务，并生成代表重新质押资产的新代币。这些新代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户自行决定将代币质押到何处，并帮助新的区块链服务发展，而不仅是为了激励更多基于加密货币借贷的活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在这些玩家中没有任何官方关系……这是一个新兴的现象，”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能带有“隐藏的风险”——如果重质押的代币用于加密货币借贷，可能会在市场跌势中引发被迫平仓并带来更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险的加密货币借贷问题，因为用于抵押的加密货币在Terra和Luna代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险隔离开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在重质押而在借贷协议中，借用协议正在错判风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元规模的加密货币行业是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币损失可能波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重质押问题对传统金融市场构成有意义的传染风险，”S&amp;P 环球评级公司的数字资产分析主管Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，随着加密货币逐渐与主流金融相连接，重质押正受到机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密货币部门Zodia Custody公司见到机构投资者对质押产生了显著兴趣，但认为重质押过于冒险，因为很难建立一张“纸面追踪表单”，显示资金的走向以及收益的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;领先数字资产和区块链公司的Nomura数字部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为部分资金进行重质押。Kelp DAO在4月的一篇博客中披露了这一合作伙伴关系。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，客户加密资产的质押已增加，并预期“将会有一个围绕重质押的新生态系统产生”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt=" Illustrations show representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Illustrations show representations of cryptocurrency Bitcoin. &lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. &lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以绝对优势胜选，将成该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，继承了其导师、离任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔的民调支持率在贫困人口中提升，助力希恩鲍姆取得胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家及墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的快速点票结果显示，获得了58.3%至60.7%的选票，这将是有史以来墨西哥民主选举中票数最高的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能赢得国会两院三分之二以上的多数席位，这将使该联盟能够在没有反对力量支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;span id="候选人"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索契特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;在初步结果中获得26.6%至28.6%的选票后，宣布接受败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我作为墨西哥首位女性总统的身份认同，这在200年共和国历史上是首次屈指可数的例子。”希恩鲍姆对支持者说道，并引来热烈欢呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的当选为墨西哥树立了里程碑。作为有着macho文化的国家及世界第二大天主教人口国，墨西哥长期推崇传统价值观及女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆成为继美国、墨西哥或加拿大之后首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有朝一日会投票给女性。”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔表示，她是希恩鲍姆在塔拉哈希州的支持者。“以前我们根本不能投票，甚至在投票时也得听从丈夫的指示。非常感谢现在条件的变化让我得以亲历这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆面前的道路十分复杂。她不仅需要平衡增加大众福利政策的承诺，还需面对巨额预算赤字和低经济增长的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者保证政府会恪守财政原则，尊重央行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在安全方面，希恩鲍姆承诺增强安全措施，尽管大选前夕已有38名候选人被谋杀，凸显了巨大安全挑战。许多分析人士认为，犯罪组织在奥夫拉多尔任内扩大了影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举当天，普埃bla州的两个投票站发生了选民被害事件。奥夫拉多尔任期期间，有超过185,000人在墨西哥遇害，这创造了现代墨西哥历史上其他任何政府任期的最高记录，尽管谋杀率已经逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务水平和减少渎职方面做出革命性的投资，否则希恩鲍姆很可能难以实现整体安全水平的显著改善。”政治风险分析师耐萨尼尔·帕里希·弗兰纳里认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span id="执政党"&gt;执政党MORENA&lt;/span&gt;也赢得了首都墨西哥城市长选举，这是墨西哥最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的主要挑战之一就是与美国进行紧张的谈判，尤其是关于中美洲向北迁移人口及面对美境内芬太尼危机时的安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预期，如果美国总统职位在今年11月由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判的难度将更大。特朗普威胁将对在中国制造的墨西哥车辆征收100%的关税，并表示会调动特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将致力于解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商重新选址，这与重新近岸的趋势相吻合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还将不得不思考如何处理墨西哥石油公司（Pemex），后者正面临连续二十年产量下降及高额债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金不能无底洞似的被投入到该公司，公司却永远无法盈利。”高盛首席拉丁美洲经济学家艾伯托·拉莫斯认为。“他们必须重新审视Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔大幅提高了最低工资，减少了贫困，维持了坚挺的比索和低失业率——这些成就使他获得了极高的人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利计划，但面临墨西哥今年可能会出现巨额赤字和2025年预期仅为1.5%的轻微经济增长的压力，这并不容易实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔一直试图将大选转化为对他政治议程的全民公投，希恩鲍姆拒绝了反对党认为她将会是奥夫拉多尔傀儡的说法，尽管她承诺将延续许多他的政策，其中许多政策有助于减少最贫困人口的生活负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，希恩鲍姆感谢奥夫拉多尔，称他是使我们国家变得更好的独特人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治理论家瓦尔里·里奥斯认为，性别歧视是批评希恩鲍姆会成为奥夫拉多尔的傀儡背后的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以置信人们无法相信她将要为自己作出的决策，在这一点上女性身份似乎起了很大的作用。”她解释说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥2024年6月3日。现任MORENA执政党总统候选人的克劳迪娅·希恩鲍姆在当选后与其支持者互动。路透社/雷奎尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥2024年6月3日。现任MORENA执政党总统候选人的克劳迪娅·希恩鲍姆在赢得总统选举后向支持者挥手致意。路透社/雷奎尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥国民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥2024年6月2日。充满赞颂希恩鲍姆的横幅悬挂于墨西哥城中心的大广场。路透社/玛海莉·李佩&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥国民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥国民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。反对党总统候选人索契特尔·加尔韦兹在选举结果公布后来到支持者面前。路透社/克斯特利·尼卡特-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥国民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日。选举日当天，工作人员关闭投票站。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥国民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日。选民在普埃布拉州投票站投票期间聚集。路透社/亚希尔·塞巴尔索斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥国民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日。拉辛坦镇。路透社/加布丽埃拉·桑布里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥国民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日。评选日，墨西哥城选区选民投完票后展示印上了标记的手指。路透社/亚历山德罗·梅内莱吉尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥国民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日。选民在圣胡安·查马拉选区投票站完成投票。路透社/雅科布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥国民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日墨西哥城，投票站安装在本图里托·胡阿雷斯国际机场。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥国民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日。选民在圣安德雷斯·拉拉雷萨选区投票站投票。路透社/雅科布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥国民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日。拉拉纳查卡伊来る小镇。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥国民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日。墨西哥城。路透社/莱拉库哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥国民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日。塔拉巴卢马选区。路透社/伊万·亚里亚斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥国民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日。墨西哥城墨西哥市选民前往投票站。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥国民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日。索契特尔·加尔韦斯。路透社/克斯特利·尼卡特-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥国民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日。塔拉巴卢马选区。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥国民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日。墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>