<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 19 Dec 2024 18:29:11 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，有190名议员出席，在周三举行的会议上通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，这一过程在现场电视台进行直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月在魁北克一所最高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克顿于2007年被控在不列颠哥伦比亚省的养猪场谋杀毒贩和妓女，并肢解其遗骸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名女性而被判有罪，这些女性的部分遗骸在其靠近温哥华的破旧房产中被发现。政府检方在判处他终身监禁后撤回了对另外20次谋杀的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于监狱中遭受袭击后死亡。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性，她们曾在过去十多年的时间里从温哥华贫困的毒品横行的市区东端消失。直到2002年初皮克顿被逮捕时，这些女性才被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场的波特库克兰地区，大约距市中心25公里处，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿撰写的一本书在亚马逊上线后短短几个小时内被撤下。据《温哥华太阳报》报道，在书中，连环杀人犯声称自己无罪，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书出版商要求从亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在波特库克兰的家中的电视图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在其波特库克兰的家中的电视图片。来源：REUTERS/Global TV/文件图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用部分美国武器的限制，这被视为美国进一步介入这场持续两年的乌克兰战争的微小但重要的一步。专家认为，这一决定有助于缓解俄方对哈尔科夫地区跨境攻势的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌方使用美国武器打击俄罗斯领土目标存在巨大风险，担心这可能引发与核武装备的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一直是一个符合美国对基辅其他高级武器供应禁令的规则，这些禁令也相继瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，是针对哈尔科夫地区战斗的严格限定措施。美国官员称，这一决定允许基辅使用美方提供的武器回击跨越边境的俄罗斯部队的攻击或袭击准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这给前线乌克兰士兵信号，允许他们使用美国提供的高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射器和导向多管火箭系统（GMLRS）导弹等武器反击俄方部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比利亚斯科夫称：“这可能稳定前线态势，在俄方在哈尔科夫地区站稳脚跟前，有助于迫使俄方撤退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的这一决定将减少基辅在东顿巴斯前线调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，“俄罗斯现在将会陷入被动，不得不重新考虑他们在向哈尔科夫地区发起攻势时所采取的战略。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关拜登决定的决策过程源远流长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员表示（匿名），15日，乌方在一场安全视频会议上请求美国允许乌克兰跨越边界使用武器。会议出席者包括国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长莱昂·埃斯珀以及联合参谋长主席克里斯·布朗上将。沙利文在15日将这一请求提交给拜登。该官员称，当时拜登同意乌方应当能从俄罗斯境内安全地反击俄方攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统沃洛迪米尔·泽伦斯基曾于5月20日在与路透社的采访中公开呼吁盟伙伴采取此类措施，但当时说：“目前为止还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚项目资深研究员罗伯·利认为，俄罗斯曾利用拜登禁令在俄罗斯境内攻击哈尔科夫地区，作为其安全庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利说：“俄罗斯可以将大炮、空防、电子战、指挥和控制等设施摆在边界对面。这样做能在一定程度上获得一种安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家表示，仅凭此决定短期内不太可能改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利说：“这一决定不会对前线的移动产生太大影响，甚至可能不会有任何影响。但它将使俄罗斯更难以继续进行这种跨境行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队来进行大规模的哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“俄罗斯不具备从东北方向向哈尔科夫发动足够战斗能力的军事力量。这样做将不得不在东线战斗区域耗尽兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在今年周二再次提升了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器在俄罗斯其他地区的可能性，特别是经历了过去一年在战场上的艰难一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，泽连斯基在与《卫报》的采访中引用华盛顿宣布的政策调整，呼吁美国批准乌方对俄罗斯境内深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿思想库的马克·坎西安说，拜登的举措仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出：“这不是政策的大变动，但是一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政机构官员将要求下一步：打击更广泛的军事目标——可能是在不在直接威胁哈尔科夫，而在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时表示，拜登政府当前政策是否扩展至俄境内其他目标暂不得而知。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“展望未来，我们将会继续像此前那样适应并调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区俄导弹袭击的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图示为2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区穆拉达尼利夫卡村的青少年体育骑学院遭俄罗斯导弹袭击重创现场。图源：路透社/瓦连廷·奥吉伦科/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党自种族隔离结束以来最差的选举结果后，其权威将遭到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举结果显示，大约71%投票站的数据显示，ANC的得票率不到42%，这是自2019年上一次选举以来首次跌破57.5%的得票率，也是30年来第一次未能赢得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着以曼德拉为代表的解放运动将不得不与其他较小政党谈判联盟或其他形式的协议来执掌国家。这可能需要对政策妥协，或让出内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖变身企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职压力，但ANC的一位高层官员却支持他继续留任，分析师认为没有明显的继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“缺乏一个能够接过拉马福萨棒子的明确统一候选人，”开普敦大学政治学教授安东尼·布尔特，一位拉马福萨的传记作者说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查表明，在此次选举中，拉马福萨是主要政客中得到最高好评的，党内派系斗争可能会让任何试图反对他的行动变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未来对此番选举表现进行评论。他的发言人表示，他将在周日当最终的初步选举结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨担任总统的未来在2022年之前也曾悬而未决，当时一个委员会报告称，他可能因贮藏在家具中的现金事例而被指行为不当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了该丑闻，事例被称为“农场门”，但同年晚些时候，他还是赢得了ANC领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视作ANC迄今为止最具挑战性的选举，因为选民对高失业率、犯罪和停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾在2017年末当选ANC领导人，承诺改善党派形象并提振经济。这之前曾经历了九年的丑闻和经济下滑时期，其前任是雅各布·祖马领导的民粹政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后最初的热烈欢呼很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依旧停滞不前，高层ANC官员仍陷入丑闻漩涡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票结果中的关键一击来自他的政敌祖马，他支持的新党uMkhonto we Sizwe表现出色，大大削弱了ANC的支持，尤其是祖马的家乡夸祖露纳省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC置于绝境。他知道他们在这个省份是脆弱的，”政治分析师雷夫·马泰克加表示。“这是拉马福萨项目之终结……你不能败北并希望一切恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因为迟迟不就关键改革做出决定而受到批评，这与他作为工会领袖时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞誉他的求同存异的技巧和他的推动南非作为全球南方“代言人”的角色，这一群体可简称为低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最显著的声音之一，呼唤更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控，法官本月裁定，以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列对此强烈否认，并继续推进其拉法攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC在过去的30年所取得的成就，但批评者认为他几乎没有提供新的解决方案来应对南非最大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一次ANC竞选集会上，他在索韦托的一个足球场前面对数以万计的支持者宣布要“做得更好”。许多人在他演讲未结束时就散去了。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五称，以色列提议以释放人质为条件，重新提出加沙停火提议，并敦促哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“到了这场战争结束和恢复和平之时了，”拜登说。他正面临美国选举年的压力，需结束持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国斡旋的旨在以色列与哈马斯停火的会谈多次停滞，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列对拉法数周的军事侵扰以及国内及国际上因加沙死亡事件及人质继续被扣导致对政府施加的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判人员向拜登透露的停火提议进行提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪指控被裁定有罪的次日，这凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议包含三个阶段，突破了以往提议，因为即使在通过所有三个阶段期间，停火也将持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列武装力量将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老人和妇女，将交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆载有人道主义援助物资的卡车进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久停火的条款。“停火将继续，只要谈判继续进行。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，此提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他敦促以色列支持这一协议，尽管有人反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划，而且会要求战争无期限地继续。有些人甚至还在政府联盟中。他们已经表明，他们希望占领加沙，并继续战斗多年，而人质对他们来说不是优先事项。我会敦促以色列领导层支持这个协议，尽管会面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个与以色列战争有终身承诺的人，作为唯一一个在美国战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国军队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们退一步想，如果我们错过了这个时刻会发生什么，我们不能错过这个时刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名高级美国官员告诉媒体，以色列能够做出新提议是由于近期战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有了通往危机结束的道路图。这是一份详细到4.5页的协议，”官员说。“它经过了详尽的谈判过程。现在摆在桌面上的是谈判过程的结束。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体将其描述为拜登演讲的戏剧性时刻，并将其视为直接吸引以色列民众的方法。以色列12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前禁止发布此提议的细节，主持人Dan Kushmaro表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议比以往的成功可能性更大，德克萨斯大学奥斯汀分校历史学和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了严重破坏，哈马斯发动任何严重攻击、袭击或恐怖活动的能力明显降低了，尽管它们仍有无法忽视的概率，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正逐渐转向反对以色列，苏里说，这可能促使以色列民众希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求以释放患病、年老和受伤的人质交换六周的停火，停火可以延长以允许更多物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该项提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯要求将停火转变为永久结束战争的条件而破裂，并加大了对拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告诉调解人，它不会参与在持续攻击期间的进一步谈判，但如果以色列停止战争，它准备好达成一项包括人质交换在内的“全面协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引起了国际愤怒，但并未触及美国停供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五说。“我们曾看到了在拉法本周初发生的一起致命火灾的可怕景象，以色列炮击了哈马斯……。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列响应10月7日南部以色列哈马斯袭击而对加沙的攻击以来，超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，这些废墟是在以色列军事进攻期间摧毁的，位于加沙北部地带，2024年6月12日。路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德· Trump 在特朗普大厦面对一群摄像机，传达了一条既适用于其法律斗争也适用于政治斗争的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约法庭判决其因伪造文件以掩盖支付给成人电影女星封口费的款项而罪名成立的34项指控后，共和党总统候选人唐纳德· Trump 激烈地列出了一长串对手和抱怨，情绪激动地发表了一番冗长的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普指控法官约安·梅伦法官是“不正直的”和“魔鬼”。他称民主党的乔·拜登，他在11月5日大选中的对手，是最差的总统。特朗普攻击了出庭作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，还回响着竞选集会上的言论，谴责非法进入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，并将眼前的挑战比作不仅仅关乎他的个人挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其他竞选演讲中往往夹杂着幽默，但这次演讲主要却是沉郁的色彩。特朗普在新闻发布会上只拿着一张薄薄的记事纸。会议结束时，他没有回答任何问题，便匆匆带着儿子埃里克·特朗普离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离摄像机的场合中，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友猛烈抨击司法系统，以及任何敢于暗示特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要竞选对手都互相视对方为国家威胁的竞选中，拜登竞选团队将特朗普的言论视为进一步证据，证明他不适合作为总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德· Trump 一场混乱、绝望和失败的胡言乱语，对美国司法体系的谎言，这使得任何在场的人都得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数特朗普的支持者——他们中的许多人认为纽约的判决是公正的损坏——向他的竞选捐款，周四总收入达3480万美元。特朗普团队称这是一天内的空前记录，为共和党的WinRed平台带来了新的数字筹款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到特朗普总筹款金额尚不及拜登，他的竞选团队在周五采用了愤怒的筹款短信攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普的新闻发布会之后，另一条信息更是高声宣示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都像前总统一样，坚称审判存有瑕疵，这些指控本不应该提出，多民主党人占据的曼哈顿陪审团存在偏见，而法官是偏颇的——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党的谴责不够迅速或有力的场合下，特朗普的盟友和竞选助手立刻进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉齐维塔嘲讽了社交媒体平台X上的一条来自全国共和学生组织的帖子，该帖子表示应当尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股……每个人都有……”拉齐维塔在X平台上发文讽刺道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还指责了负责马里兰州参议员竞选的温和派前共和党州长兰尼·霍根，在判决前曾警告美国人“不要为更多的消极党派之争加油添火。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。”拉齐维塔回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州两个战场州与共和党选民的采访时，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类背离可能会对其十一月与乔·拜登的对决中造成损害，鉴于特朗普在多个摇摆州的领先优势微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来像极了特朗普自己，他们称这场审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种审判都是政治性的，目的是损害他，并尽可能地让他避免出现在竞选舞台上。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿，在佐治亚州Marietta说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么干，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
共和党总统候选人唐纳德· Trump 认为，他因在2016年伪造商业记录以掩盖支付给成人电影女星 Stormy Daniels 的封口费而被起诉的犯罪审判定罪，将其影响在纽约市特朗普大楼召开的新闻发布会上表达出来，2024年5月31日，路透社／摄影记事/档案照片
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续坚守控制支出以抑制产量增长的承诺，这将使世界最大的石油生产国在2024年面临更缓慢的增长，从而减轻OPEC+加大供应减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国在页岩革命和技术创新提高产量的推动下，已经成为非OPEC产油国中全球石油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长了超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远超过政府2023年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友组成的OPEC+去年加大了供应减产，部分原因是弥补了美国及其他非OPEC产油国的产量增长。OPEC+总计减产586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在努力达成一项复杂协议，该协议将允许该集团将部分这些减产措施延续到2025年，据熟悉OPEC+讨论的三位消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日的OPEC+供应政策会议上，美国石油生产增加将继续驱动非OPEC+产油国产量增长，但威胁程度将不如2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产出增长速度将达到64万桶/日。这三个是最受关注的预测机构，所有预测都远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将比OPEC+之外的石油生产商的供应增长超出约100万桶/日，2024年将意味着OPEC+原油的需求增长大约比2023年高出90万桶/日，根据OPEC在5月份的月度报告所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将达到110万桶/日，而OPEC原油需求几乎保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，仅比去年12月的1326万桶/日低约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元附近，但行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不大可能像2023年那样带来意外增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常严格的纪律和保守态度。”合同钻井商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真不知为什么钻机数量没有随着当前价格上升而增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，该公司将保持资本支出不变，并推迟钻机升级，以更好地与较低的钻井增长相匹配。计划今年年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯的数据表明，美国油井钻机数量已降至496台，比上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年每年增加生产100万桶/日，但目前并无打算以这样的速度扩大生产。”标普分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球大宗商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下，限制了增长支出，因为在2010年代，过度支出虽然驱动了快速增长，但却限制了页岩部门的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分得益于私有生产商，其中一些公司现在正被整合浪潮席卷，提高了钻探效率和产出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了整合浪潮，我预期当前的油价将有助于支持美国整体石油生产适度增长，因为钻探和完井效率的持续改进将继续推动这种增长。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如SLB这样的油田服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其1季度国际收入增长18%，而北美收入因整合而下降6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了变化，更加注重资本纪律，因此产生了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将会延长自愿减产计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国仍将与加拿大、巴西和圭亚那一起，在今年引领石油和液体产量的增长。根据美国能源信息署的说法，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国产量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存。”瑞银银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从Permian盆地温克地区奥赛斯石油公司所有权的一处租赁控制室内可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作楼层从Permian盆地温克地区奥赛斯石油公司所有权的一处租赁控制室内可见，图源：2018年8月22日  路透社/尼克·奥尔福德/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比尔·贝里重申了他在美国与以色列和谈以结束战争中的关键调解人角色。利用其数十年的经验，贝里为促成停火协议发挥了重要作用。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;该协议&lt;/a&gt;已生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这进一步突显了这位86岁老者的影响力，尤其是在与什叶派穆斯林社区关系密切的背景下。自9月份以色列击毙伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯拉赫以来，他被视为稳定的影响力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，贝里表示黎巴嫩正在“关闭历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众为了国家的未来团结起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在黎巴嫩内战期间（1975-1990年）作为阿拉木什叶派运动的领导人而崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是什叶派在黎巴嫩教派制度中的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人萨勒姆·卡尔萨姆认可贝里作为谈判者的角色，并称其为“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问黎巴嫩贝鲁特，试图促成和解，促成了8月份与加沙战争同期爆发的冲突的升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这呼应了贝里在2006年帮助结束真主党与以色列之间大型战争中的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩没有总统，内阁仅部分拥有权力，且难以接触被美国列为恐怖组织的真主党，他的作用显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当您现在来到黎巴嫩时，他是唯一值得见到的人。他是国家。”一位居住在贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年，贝里在帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的美国人的过程中取得了全球声誉。他在内战期间为什叶派争取到一定地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，贝里当选为议会议长，正值纳斯拉赫成为真主党的领导人。两人共同领导了“什叶派双子星座”，这一术语指的是两个主导什叶派政治代表权和大部分政府的重要政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问贝里的人士表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但他的作用也有明显限度，这取决于真主党或伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自真主党影响力地区的贝鲁特城市西顿受到以色列的炮火袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里1938年出生于塞拉利昂的一个外迁商人家庭，16岁就移居黎巴嫩，并在大学期间积极投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一度困境中的什叶派社区许多人赞许贝里帮助提高了他们在教派系统中的地位，该系统始终偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的人，贝里在什叶派运动创始人穆萨·萨德尔失踪后接任领导人。穆萨·萨德尔访问利比亚期间失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里领导阿拉木什派军事崛起，该派与内战中的几乎所有主要政党作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后的几年里，贝里的什叶派支持者加入了政府机关和安全部队，他似乎与真主党在政治上同步前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆的一份电报在2010年发布时引发了对贝里真正感受真主党态度的质疑。贝里否定了这一说法，宣称纳斯拉赫“就像我一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，贝里的阿拉木什派战士与真主党一道发射火箭支持加沙地区被哈马斯袭击后的以色列行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交特使开始访问贝鲁特并会见贝里，试图阻止黎以边境的交火，并说服真主党从黎巴嫩里特尼河以北撤出，该河距离边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里曾告诉一位外国官员：“通过真主党的部队，不管是移动黎巴嫩河向边境南移，还是将真主党部队向里特尼河以北推进，相对来说都会更加容易。”一位接近贝里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，贝里的对手也批评他作为教派精英的一部分，将黎巴嫩经济引向2019年的崩溃，那时由于长期的政府腐败，该国的金融系统崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他人也被指责因为他拒绝召集议会会议让立法者选举总统，导致2019年以来政府最高基督教职位空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里作为外交走廊的作用引发了真主党政治对手的不满，如基督教力量，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统亲自进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比尔·贝里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼”
    src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比尔·贝里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特，黎巴嫩，2024年11月15日，路透社/塔伊尔·阿尔苏丹尼/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅悬挂于黎巴嫩贝鲁特建筑物上的纳比尔·贝里的肖像”
    src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅悬挂于黎巴嫩贝鲁特建筑物上的纳比尔·贝里肖像，纪念什叶派运动创始人穆萨·萨德尔的失踪，他于1978年在访问利比亚后失踪，时间为2023年8月31日，路透社/穆罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币进入了新的平台，投资者通过锁定自己的代币来换取奖励。这种复杂的方案引起了分析师的警觉，认为这对用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“Yield Farming”（收益耕作）的热潮表明，随着加密货币价格上涨和交易者寻求收益，加密货币市场的风险承受能力正在增强。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点，以太币，作为第二大的加密货币，在今年内上涨了超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yield Farming热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，目前其平台上已有1880亿美元的加密货币，比六个月前增加了近40倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了Yield Farming，以扩大长期存在的加密货币实践——staking（质押）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了执行此操作，拥有加密货币代币（如以太币）的所有者需要允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。持有多资产的用户在质押期间失去了立即访问其代币的权限，但他们会获得收益率作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币，来代表他们质押的加密货币。Yield Farming允许代币所有者再次将这些新代币质押到基于区块链的项目和应用中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于Yield Farming的风险存在分歧，一些内部人士认为这项实践仍处于初级阶段，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果新代币作为质押的加密货币的押品用于加密货币的庞大借贷市场中，可能会出现基于少量底层资产的无尽借贷循环。这些分析师担心，如果每个人都同时退出市场，这可能会导致整个加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有押品的资产再次作为押品使用时，这并不是最理想的，它引入了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对收益率的吸引力不容忽视：在以太坊区块链上的质押收益率通常为3%-5%，但分析师表示，Yield Farming的收益率可能更高，因为投资者可以在同一时间赚取多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yield Farming是去中心化金融（DeFi）领域风险重重的一大发展，该领域中持有加密货币的投资者投资于实验性方案，希望能通过质押现有资产而不需卖出即可获得巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户正期待未来奖励的到来，或接受所谓的空投（airdrop）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台用户发放其自身创建的新代币。用户希望这种称为EIGEN的代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy指出，Yield Farming平台的增长是由用户寻求空投所驱动的，这被称为“非常非常投机，这免费资金的想法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”Coinbase的研究主管David Duong，一个提供质押但不提供Yield Farming的美国加密货币交易平台，表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预先行动，期望获得某种奖励，但他们不知道会是什么，”Duong补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan，EigenLayer的创始人，曾在西雅图大学担任助理教授，并参与启动了印度第一个学生设计的微小卫星，根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一种验证服务市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的Yield Farming平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币进行Yield Farming，并生成代表所质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是允许用户选择质押其代币的具体项目，并帮助新的区块链服务发展，并非鼓励更多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“与这些玩家之间没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为Yield Farming可能带有“隐藏风险”——如果Yield Farming所使用的代币用于加密货币借贷，可能在市场下跌期间出现被迫解押和更多波动，他写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘部分是由高风险借贷加剧的，当用作抵押的加密货币代币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于Yield Farming，而在于借贷协议。借贷协议在错误地评估风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对Yield Farming不感到担忧，指出Yield Farming协议中的资金相对全球2.5万亿美元的净资产而言是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币的损失会波及其他金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到Yield Farming问题对传统金融市场构成任何实质性的传染风险，”标普全球评级数字化资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币领域正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也开始关注Yield Farming。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密子公司Zodia Custody观察到有大量机构投资者对质押感兴趣，但认为Yield Farming太过复杂，难以建立代币去向及其回报分配的审计追踪，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密子公司Laser Digital与Kelp DAO合作为一部分资金进行Yield Farming，Kelp DAO在四月的博文中宣布。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士的加密银行Sygnum表示，其客户持有并押注加密资产，并期待“围绕Yield Farming的生态系统新兴发展”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of a representation of the cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Illustration of a representation of the cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of a representation of the cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWNNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Illustration of a representation of the cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>