<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 10 Nov 2024 16:38:19 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱中遭受同监犯攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最为臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省内陆地区养猪农场中谋杀了毒瘾者和妓女，并肢解了其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，政府检察官因2002年初其被捕前已在温哥华下城区失踪的六名女子的部分遗体在皮克顿的破败家园中被发现而提起诉讼。另外还有20起谋杀案的指控在他被判终身监禁后被撤回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务宣布，皮克顿在魁北克监狱中遭受袭击后于5月19日去世，并被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;矫正服务在声明中表示：“我们注意到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚及其他地区的社区造成了重大的创伤性影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者来自温哥华下城区这个长期充斥毒品的贫困地区，在超过十年的时间里，这里的60多名妇女相继失踪。直到皮克顿在2002年初被逮捕时，案件才得以侦破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿在位于温哥华市中心东面约25公里的普特科卢姆农场中的养猪场里发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，该报曾报道，皮克顿的一本据说是由他撰写的书籍在其上市后的几小时内即被亚马逊下架。在书中，这名连环杀人犯声称自己是无辜的，并认为自己被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求下架该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在普特科卢姆家园的一张无日期的电视文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在普特科卢姆家园的一张无日期的电视文件照片。路透社/环球电视网/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党大选表现下滑而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在非洲国民大会（ANC）党面临自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，其影响力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举中大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自2019年上次大选以来的最低记录，也首次未能达到多数票，幅度之大令人震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选民的反对之声意味着，曾是纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，将在与一或多个较小政党谈判结盟或其他形式的协议后，才能继续掌管国家。这可能需要作出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前曾是工会领袖的商业大亨拉马福萨可能将面临反对党及党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，分析人士认为，并没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨的位置，”安敦·巴特勒教授说，他是开普敦大学的政治学教授，曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一次民意调查中，拉马福萨在主要政治人物中拥有最高的支持率，党内派系斗争可能会使任何针对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC选举表现发表评论，他的发言人表示，他会在周日公布正式初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一个委员会报告发现，他因家具中发现的现金而可能有过不当行为，拉马福萨否定了这些指控，并因此获得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举被视为ANC迄今面临的最严峻考验，因选民对高失业率、犯罪和断电等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾在2017年末当选ANC领导人时承诺，将重塑党的形象并重振经济，这是在前任雅各布·祖马任期长达九年，国家存在诸多丑闻、腐败和经济增长缓慢之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后的最初热潮很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍停滞不前，高层ANC官员仍处于丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自于他的对手祖马的支持者，他背书的新政党姆克隆托·韦齐（uMkhonto we Sizwe）表现超出预期，对ANC的支持造成了重大打击，尤其是在祖马的故乡夸za纳省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经把拉马福萨和ANC困住了，他知道自己在夸za纳是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“拉马福萨的计划已经结束，连续选举失败并不能让一切恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其不愿明确推动关键改革以避免加剧党内裂痕而受到批评，这与他在上世纪八十年代作为工会领袖时果断坚定的形象大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者对他构建共识的能力表示赞赏，并称他为南非作为“全球南半球”的倡导者之一的角色做出了贡献，后者指的是一个由低收入和中等收入国家组成的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最具影响力的声音之一，倡导公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝指控，法院本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事打击。对此，以色列坚决否认指控并继续推进在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨未能突出ANC在过去的三十年中取得的成就，而是承诺“做得更好”。然而，批评者称，他对南非面临的最大挑战提出的解决之道甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前ANC的最后一场竞选集会上，他向聚集在索韦托足球场的成千上万支持者承诺，“会做得更好”。然而，许多人在他还没有说完演讲就散场了。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世界卫生组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成一项全球协议，更好地抗击流行病的谈判将在2025年前结束，如果可能的话将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病爆发前后增加合作，这反映出新冠疫情期间未能取得成功的教训。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和贫困国家在疫苗共享和应急准备等方面存在深刻分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了一项并行协议，以更新现有的具有法律约束力的公共卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中新增了“流行病紧急”这一类别，适用于最严重和全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定表明，成员国共同希望保护本国和全球人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病的风险。”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这一协议，我们采取措施使各国承担责任，并加强防止爆发前威胁美国和国家安全的措施。”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六的声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据，全球健康规则的这些变化旨在增强世界对新冠病毒后新病原体的防御能力，新冠病毒导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦总部落成的大卫博尔巴斯拍摄的世界卫生组织（WHO）标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：日内瓦总部落成的大卫博尔巴斯拍摄的世界卫生组织（WHO）标志，摄于2023年2月2日瑞士日内瓦。路透社/大卫·巴利巴斯/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 после guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦的一间摄影棚内直面镜头，他的话既符合法律上的对峙，也有助于他的政治斗争：他表示自己已准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法独立案第30天，在一起针对特朗普虚假陈述文件来掩盖对一名艳星支付封口费行为的刑事审判中，纽约东区陪审团裁定特朗普有罪，涉及34项指控。次日，作为共和党总统候选人的特朗普对着记者愤怒地列举了一系列对手与不满，言辞散乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼审判法官胡安·梅尔chan为“腐败的”和“恶魔”。他称即将在11月5日选举中与其争夺王座的民主党候选人乔·拜登是“历史上最糟糕的总统”。特朗普猛烈抨击了为其作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他指责非法移民涌入的言论，这与他在集会上一贯的言论相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将面临的挑战表述成超越个人之事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样去做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演说往往穿插着幽默，但此次演讲多为消极情绪。特朗普在新闻发布会上只拿着一页小纸条，最终没有回答提问便与儿子埃里克·特朗普一起匆匆离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，利用募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友也斥责司法系统以及任何认为特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登阵营将特朗普此番言论作为新证据，认为他显然不适合任职总统。拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中指出：“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望且彻底失败的唐纳德·特朗普颠倒黑白地谈论个人不满，还恶意攻击美国司法系统，这不言而喻地证明：这名男子无法成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的盟友及其竞选团队透露，银行家们把他对纽约的审判结果视为一场腐败，周四一天便向他的竞选捐款总额达到3480万美元，这创下特朗普使用共和党筹款平台WinRed单日筹款纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登的竞选活动筹集的总资金领先于特朗普，他们仍希望通过这次新闻发布会再次推动筹款活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息写道：“美国历史上最黑暗的日子！”另一条信息在特朗普的新闻发布会后激动地宣布：“我永远都不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统一方，称审判有瑕疵，指控本不应提出，曼哈顿地区陪审团在民主党占多数下充满了偏见，而该地区的地方当局否认了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对共和党的谴责不及时或不够强硬时，特朗普的盟友及竞选助手则进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理基思·拉西维塔嘲讽了一位全国性大学共和社团在社交媒体平台X上发文表示应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股，每个人都有一个……”拉西维塔写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还抨击了马里兰州中等偏右前州长拉里·霍根，霍根在判决前曾警告美国人不要“给这把火添燃料”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你就结束了你的竞选活动。”拉西维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚和佐治亚州等摇摆州共和党选民的采访时，记者发现特朗普的定罪使一些选民开始对自己的支持态度感到迟疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些离席队员可能会因特朗普在多个摇摆州极窄的领先或许剥夺他再次战胜拜登的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，接受采访的大多数共和党人似乎与特朗普的话不谋而合，称审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治，只是为了伤害他，尽一切可能阻止他参加竞选活动。”来自治亚特兰大的62岁退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，位于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，位于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/布伦丹·麦克德米德/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的前提下，就加沙停火提出新方案，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束争端的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一页了，”拜登说。他正在面临竞选年结束加沙冲突的压力，这场冲突已经持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方调解的以色列与哈马斯之间停火谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周对拉法的军事行动之后提出的，并且面对国内和国际上因加沙死伤人数增加以及人质持续被俘带来新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室表示，美国宣布停火计划后，以色列已经授权谈判人员提出加沙停火方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，担任美国总统的民主党候选人特朗普被判处34项重罪，这凸显了总统竞选候选人之间的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新建议分为三个阶段，与以往提议不同的是，停火将持续整个进程，直到完成所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤回，释放包括老年人和妇女的人质，并交换数百名巴勒斯坦囚犯。此外，巴勒斯坦平民可以返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车将人道援助物资送入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行为的条件进行谈判。“即使谈判继续进行，停火也将继续，”总统表示，这是一个新增进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经由卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人会反对此计划，并要求战争无限期进行。有些人甚至在政府联盟内部倾向于继续占领加沙和战斗，”他说，“尽管在任何压力下，我都希望以色列领导层支持这个协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有终身奉献精神的美国总统，我曾在此前长时期内军事干预助防以色列，我希望你退一步想想，如果这一刻错过了会是什么样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名表示，以色列能够提出新提议的原因是最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在出现了一条通往危机结束的道路。这是一项详尽的四页半协议，”这位官员表示，“这项协议谈判过程十分谨慎。现在摆在桌面上的，是一个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体称，拜登周五的讲话具有戏剧性，并认为这是直接向以色列公众呼吁的尝试。以色列主要电视台12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。此前，以色列审查机构禁止发布该提议的详细内容，锚点丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里认为，这一提议的实现可能性比以往任何提议更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了巨大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性是存在的，但远低于前一段时间，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里指出，全球战局形势让以色列的公众舆论开始反对冲突，再加上拜登的支持，可能促使以色列希望结束冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心支持某事物时，他可以创造很多激励因素，”苏里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议是，以色列释放有病、老年或伤残的人质，换取为期六周的停火，时间可以延长以便带来更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯要求将其作为谈判的一部分而破裂，以色列还加大了对南部加沙城市拉法的军事打击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，他们已经告诉调解人，他们不会参与更多谈判，除非以色列结束战争，否则准备好达成包含人质和囚犯交换在内的“完全协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与包括17个拥有被哈马斯扣留公民的国家在内的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个周日在拉法的以色列空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发国际舆论强烈谴责，但尚未触及美国停止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙的巴勒斯坦人民在这场战争中经历了极端苦难，”拜登周五表示，“早些时候哈马斯向拉法发起攻击，我们看到了以色列空袭后导致的致命火灾。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日对以色列南部发起的哈马斯袭击后对加沙地带进行攻击以来，已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;&lt;img alt="一位巴勒斯坦人走在拉法受损建筑的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" alt="一位巴勒斯坦人走在拉法受损建筑的废墟中" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人走在因以色列军事进攻而损毁的建筑废墟中，位于加沙北部巴勒斯坦拉比亚镇，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产幅度</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司在提高产量支出方面继续遵守承诺，这使得作为全球最大的原油生产国的美国在2024年的增长步伐可能放缓，这可能减轻OPEC+本周需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国因页岩革命和技术、效率的突破，成为非OPEC产油国原油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，每月增长超过一百万桶，达到每日1293万桶，远超政府年初预测的每日约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟国OPEC+去年进一步减产部分是为了补偿美国和其他非OPEC国家产量的上升。目前OPEC+的减产总量为每日586万桶，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位了解OPEC+讨论的三位消息人士周四表示，OPEC+正在努力达成一项复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议中继续审议供应政策，美国产量的增加将继续推动非OPEC+国家产量的增长，但这种威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶。这一数据与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶的情况类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长64万桶，是目前最受关注的预测机构之一。它们的数据均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶，而OPEC+之外的石油生产商的供应增长将比全球需求少约100万桶。据此预测，2024年对OPEC+原油的需求可能会比2023年增长约90万桶，OPEC+在5月发布的月度原油市场报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长大幅低于110万桶，并预计OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月的产量约为每日1313万桶，比12月的1326万桶略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，尽管油价保持在每桶80美元附近，美国石油生产商似乎不太可能再次超出预期，他们在2023年曾多次实现产量意外增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严格的态度。”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，由于当前的价格水平，钻井数量还没有更多地上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司资本支出保持不变，推迟对钻井的升级，以更好地适应平缓的增长率。公司计划年底运营12台钻井机，并在明年重新部署一些钻井机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes的数据表明，美国石油钻井数量已从去年同期下降13%，降至496口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有可能在未来几年内每年增长100万桶的原油产量，但目前并没有这种意愿。”S&amp;amp;P分析师在本周的一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预测美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国石油生产商限制了增长的支出，在投资者的压力下，不加节制的支出驱动了狂热的增长，但在2010年代导致页岩行业的回报率受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，比预期更高的产量增长部分得益于私人生产商，一些生产商如今正被行业整合波及。他们通过延长油井和大量处理岩石来同时从更多油井中生产石油，增加了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我预计尽管最近出现合并趋势，但我们仍将看到当前的油价稳定，并且由于钻探和完成效率的持续改进，这将支持美国整体石油产量增长的一般性提升。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，北美收入下降6%，部分原因是行业的整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略的转变较为明显，更加重视资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于美国，加上加拿大、巴西和圭亚那，预计将领导今年的石油和液化石油产量增长。EIA在三月的报告中指出，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶，而非成员国的供应将增长140万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会应对美国石油产量的增长，”瑞银银行的Staunovo说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层景象来自位于德克萨斯州温克拥有Oasis Petroleum特许权的钻井平台控制室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层景象来自位于德克萨斯州温克拥有Oasis Petroleum特许权的钻井平台控制室，2018年8月22日。路透社/尼克·奥克斯福德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中谨慎介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的限制，这是拜登政府介入这场持续两年的战争的一个小而重要的步骤，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美制武器打击俄罗斯领土上的目标的风险太大。美国担心这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国其他禁止向基辅提供更高级武器的规定相契合的规则，从先进的美制战斗机到远程ATACM导弹，这些规定已经逐渐松动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自本周四起实施，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员说，这一决定允许基辅使用美制武器反击俄罗斯军队或准备进攻他们从边境另一边发动的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给前线的乌克兰部队提供了使用美制高机动火箭炮系统（HIMARS）发射美国制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线条件，并在俄罗斯军队在哈尔科夫地区站稳脚跟前推进他们撤离该地区，”乌克兰国立战略研究所研究员亚尔科·比莱斯科夫表示，该研究所是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场调兵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄方现在将处于被动地位，不得不重新考虑他们在向哈尔科夫进攻中的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国政府官员表示，在5月13日的保密视频会议上，乌克兰政府提到请求在哈尔科夫地区使用美制武器，与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳伊德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗将军进行了讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提出。该官员表示，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯领土上安全地反击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在做出最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁伙伴们采取这一步骤，但当时他说：“到目前为止，还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前欧洲研究中心高级研究员罗布·利认为，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内实施攻击的禁令作为在哈尔科夫地区发动进攻的避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮摆在边界对面，可以将防空系统、电子战系统和指挥控制系统放在那里，或许拥有一些避风港般的环境，”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会大幅改变前线的移动，但如果这么做，将使俄罗斯难以继续进行这种跨境行动，”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队对哈尔科夫发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向在战场上生成足够的战斗力来威胁哈尔科夫，”他说道。“要做到这一点，将使他们在东部作战区域的部队受到严重削减。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内开火，并在周二再次将核战争的风险提上议程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求在俄罗斯其他地区扩大其使用美国武器的能力，尤其是俄罗斯在战场上占据优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，以打击俄罗斯境内深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国战略与国际研究中心华盛顿智库高级研究员马克·坎恰恩表示，拜登的这一举动只是一个起步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项激进的政策转变。但这是一步，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将为下一步辩护：打击一组更广泛的靶标——也许是在并非直接威胁哈尔科夫的俄罗斯其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的普拉 Quebec 采访中被问及是否可以扩大美国政策，允许针对Russk的其他地区进行攻击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“继续下去，我们将继续我们一直在做的事情，即必要时适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫附近村庄受到俄罗斯导弹袭击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;俄罗斯导弹袭击下严重受损的哈尔科夫附近村庄马拉·丹尼利夫卡的青少年和儿童体育骑术学校的火灾现场，2024年5月30日，路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台火热增长，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已迁移到一种新的平台中，投资者可以通过将他们的代币锁定来换取奖励，这引发了分析师关于用户和加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益普及，再次表明了加密货币市场的冒险精神，因为市场价正在上涨，交易者们也在寻找收益。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点，而以太币，排名第二的加密货币，今年至今的涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月从美国投资基金Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的投资，吸引到了价值188亿美元的加密货币，比六个月前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里拉姆·坎南告诉路透社，重新质押是为了扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机用于验证和确认谁拥有哪种加密货币。为了达成这一点，加密货币持有者，比如以太币的持有者，会允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间会失去对代币的即时访问，但作为回报，他们会获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户赠送代表其质押的加密货币的新代币。重新质押使代币持有者可以将这些新代币再次质押到不同的区块链程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重新质押的风险程度存在分歧，有些人认为该做法过于初级，难以评估风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一些人，包括分析师，担心如果代表重新质押代币的新代币被用于加密货币巨大的借贷市场作为抵押品，可能会导致基于少量底层资产的借贷新循环。他们认为，如果所有人同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品再次用作抵押品时，这并不理想。它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对其收益的兴趣是吸引人的：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%，但分析师表示，重新质押的回报率可能更高，因为投资者一次可以赚取多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是分布式金融（DeFi）领域最新的发展之一，在这一领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望能不通过抛售而获得大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为发放奖励的机制尚未建立。用户是出于未来奖励或其他赠款（空投）的期望加入这个平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向用户发放其自己新创建的代币。用户希望这种被称为“EIGEN”的代币在未来能有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的摩根·麦卡锡认为，重新质押平台的增长是用户追求空投的结果，称其“非常投机，这是一种免费的钱”，并警告说：“这非常冒险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的研究主管大卫·杜昂说：“他们现在还没有获得奖励，但他们期待获得某种奖励，但这他们并不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前华盛顿大学助理教授斯里拉姆·坎南创立，他也是该团队中的一员，这个团队设计并发射了印度首颗学生设计的微卫星，根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务市场的交易平台，连接有意愿质押的用户与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供重新质押他们的代币，并生成新的代币来代表重新质押的资产。这些新代币可以用作其他用途，例如作为借贷平台的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎南表示，他自己的平台的目标是让用户选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是刺激更多加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系... 这是一个新兴的现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂认为重新质押可能带来“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，可能会导致强制清算和市场低迷期间更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘加剧了高风险的借贷活动，在Terra和Luna代币崩盘后，作为抵押品的加密货币迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎南与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地估价了风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押持不担心的态度，指出重新质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密资产而言较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币世界的风险波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重新质押问题传染到传统金融市场中的实质性风险。”标普全球评级的数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密领域正变得越来越与主流金融相连，而重新质押正在吸引机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody已看到机构对质押产生了显著兴趣，但认为重新质押为时过早，因为很难建立资产去向的“纸面”记录以及收益分配情况，首席风险官阿诺什·埃夫夏廷说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital的加密部门Nomura已与Kelp DAO合作，将部分资金重新质押，Kelp DAO在四月的博客中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士聚焦加密的银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并预计“围绕重新质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="表示加密货币比特币" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币比特币的图像。图/路透/雷诺·蒂谢/2024年3月9日在巴黎，法国&amp;lt;文件照片&amp;gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="表示加密货币以太币" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;表示加密货币以太币的图像被放置在一台计算机主板上。图片/路透社/达道·鲁维奇/2023年6月16日&amp;lt;文件照片&amp;gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBAUM 获巨大胜仗，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席姆鲍姆以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，继承了其导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的项目，后者在贫困人群中的高人气助力其当选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席姆鲍姆&lt;/a&gt;，气候科学家兼墨西哥城前任市长，据墨西哥选举局的快速计票结果显示，她赢得了58.3%-60.7%的选票。这是墨西哥民主史上最高票数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还有望在国会两院中获得三分之二的超多数席位，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;奥奇特尔·加尔韦兹&lt;/a&gt; 在初步结果公布后承认失败，她的得票率为26.6%-28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“首次在共和国内200年的历史上，我将成为墨西哥的第一位女性总统，”席姆鲍姆对支持者表示，赢得了热烈的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆鲍姆的胜利对墨西哥来说是一个重大里程碑，这个国家以男子气概文化著称，拥有世界第二大天主教人口，长期以来推崇更为传统的生活方式和性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆鲍姆是美国、加拿大或墨西哥历史上首位在普选中获胜的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我做梦也没有想到有一天我会投票支持女性，”87岁的锡拉斯卡州支持者德拉米拉·蒙特雷尔说，“在此之前，我们甚至不能投票，就算能投票，也总是按照丈夫的要求投票。感谢上帝，如今我们能亲身经历这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆鲍姆面临着复杂的发展路径。她必须平衡增加民众福利政策的承诺，同时应对庞大的预算赤字和低经济增速。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者承诺政府将秉持财政纪律，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善治安，但具体细节较少，而此次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，38名竞选者在选举前遇害。许多分析师称，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪组织的影响扩大并深入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州选区发生两起选举站暴力事件而蒙上了阴影。在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，超过185,000人被杀害，这是墨西哥现代史上任何其他政府任期的最高数字，在他任期内，谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务工作和减少有罪不罚方面进行重大投资，否则席姆鲍姆可能难以实现整体治安水平的显著改善，”独立拉美政治风险分析师纳特霍尼亚尔·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中获胜，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战包括与美国就中美洲移民的庞大流量进行紧张谈判，以及在芬太尼危机持续发酵的背景下加强两国间毒品执法合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普胜选，这些谈判将变得更加困难。特朗普表示他将对从墨西哥制造的所有中国车征收100%关税，并动员特别部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临电力和水资源短缺的挑战，并需吸引制造商重新选址，这符合就近贴身市场策略的潮流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆鲍姆还将不得不解决佩梅克斯（Pemex）的问题，这是一家国有石油巨头，产量在20年间不断下降，深陷债务危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能只是一个无止境的吞噬公共资金的深坑，该公司从未盈利，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们需要重新审视佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔翻倍了最低工资，减少了贫困，汇率增强，并维持了低失业率，这些都使他非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆鲍姆承诺扩大福利计划，但墨西哥正面临今年大幅赤字和央行预期2025年仅为1.5%的缓慢经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆鲍姆的导师奥夫拉多尔在竞选中颇为活跃，试图将选举变成对他的政治议程的全民公决。席姆鲍姆拒绝了反对党声称她将作为奥夫拉多尔傀儡的指责，但承诺继续许多他的政策，这些政策对墨西哥最贫穷的人群有帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，席姆鲍姆感谢奥夫拉多尔，称他是一个改变了国家的独一无二的人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维瑞·里奥斯认为，这种指责更多是对性别的偏见，表示“令人难以置信的是人们不相信她将作出独立决策。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="席姆鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;来自墨西哥城的墨西哥执政党MORENA总统候选人席姆鲍姆在赢得选举后与其支持者互动。路透社/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="席姆鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥执政党MORENA总统候选人席姆鲍姆赢得选举后与支持者握手。路透社/路透社/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;马札科广场，2024年6月2日。路透社/马赫埃利尔佩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/丹尼尔贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人奥奇特尔·加尔韦兹在选举日前一天发表演讲，墨西哥城。路透社/奎札尔尼奇特-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选工人们关闭选票箱，墨西哥城。路透社/亚历山德雷尔·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在大选日选出投票站进行投票，墨西哥维拉克鲁斯。路透社/亚希尔·塞巴尔罗斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥奇纳坎坦镇。路透社/加布里埃尔·桑巴里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民们在大选日手持已投票印戳的手指，墨西哥城。路透社/亚历山德雷尔·门内格尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥市，提振妇女排队在投票站投票。路透社/路易斯科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，乔罗加奇镇，墨西哥恰瓦霍州，妇女们排队在大选日投票站投票。路透社/何塞路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，选民在墨西哥城投票站展示投票印记，2024年6月2日。路透社/亚历山德雷尔·门内格尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣胡安·查马拉，一位妇女在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥姆尤雷博机场投票站，一名旅客投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣安德烈斯·拉兰扎，一名妇女在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，克劳迪娅·席姆鲍姆。路透社/拉奎尔库纳&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德雷尔·门内格尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣胡安·查马拉。路透社/加布里埃尔·桑巴里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，科马修恩，排队前往投票站。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IH7S7ZM7RJLKXAMU7UXKKPLXU4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝特丽丝·古铁雷斯·德尔穆尔与选民同行，前往投票站，路透社/亨利·罗马诺&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥市，反对党总统候选人奥奇特尔·加尔韦兹的支持者高举支持标语等待投票站打开。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥市，人们前往大选日的投票站，路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城，大选前的集会。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城，政府宣布在大选日之前的计划：禁售酒精。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>