<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 09 Dec 2024 20:46:31 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，在290名议员中有190名出席的情况下，于周三通过了一项决议，要求撤销尹锡悦总统宣布的戒严令。电视台直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔发表讲话宣布戒严" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年12月3日，尹锡悦总统在韩国首尔发表讲话宣布戒严，总统府/路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;曾任加利福尼亚自治区级监狱囚犯的罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所监狱遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最具争议的连环杀人犯之一。他在2007年被判在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）养猪场屠宰并埋葬了毒品成瘾者和妓女的身体部位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院裁定他谋杀了六名受害者的部分肢体，这些肢体遗骸在其位于温哥华郊外的破败地产上被发现。政府公诉人在他被判终身监禁后放弃了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部表示，皮克顿是在5月19日因其他囚犯袭击后，在魁北克监狱去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到了这名罪犯的案件对该省及全国其他社区带来的毁灭性影响，”服务部在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性，在温哥华市中心东区贫困的毒品泛滥区失踪了十余年，直至2002年初皮克顿被捕。在皮克顿被捕前，该地区已有六十多名女性失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场，即位于温哥华市中心以东约25公里的波特库提拉姆，警方发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿所写的一本书在亚马逊上架几小时后即被撤下。据《温哥华太阳报》报道，书中声称皮克顿是无辜的，被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求删除该书，并向受害人家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的文件电视照片，拍摄于他在不列颠哥伦比亚省波特库提拉姆的家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的文件电视照片，拍摄于他在不列颠哥伦比亚省波特库提拉姆的家中。 REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）有史以来最差的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，ANC的得票率低于42%，这比2019年上次大选时的57.5%有了显著下降。这也是近30年来ANC首次未能赢得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着作为 Nelson Mandela 的解放运动组织，ANC 将不得不与其他较小的政党谈判执政联盟协议或其他形式的协议。这可能需要做出政策让步或让出一些关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为商人的拉马福萨可能会面临反对党和党内部批评者的辞职要求，但ANC的重要官员支持他继续留任，分析师认为并没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人能够接任拉马福萨的职位。”政治学家安托尼·布尔特教授说，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，拉马福萨在本次选举中拥有最高的人气，党内派系斗争可能使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人在周日的大选正式结果公布时，将会发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来此前也曾受到质疑，当2022年委员会报告称他可能因“猎场案”中的不当行为时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认在“猎场案”中的不当行为，并在同年赢得连任 ANC 领导人的新五载任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被视为ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪和电力短缺等问题表示愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺改善党派形象并重振经济，这之前九年的丑闻和经济衰退在他的前任雅各布·祖马治理下发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年成为总统时，最初的乐观情绪迅速消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍然停滞不前，对ANC高级官员的丑闻仍不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自他的对手祖马，祖马支持新党“姆克内托韦西兹沃”，该党在此次选举中表现出色，大大削弱了ANC的支持，特别是在祖马的故乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC置于棋逢压力之中。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特杰加说道。“这是拉马福萨项目的终结……竞选失利后，你不可能指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领袖在20世纪80年代展现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他促进共识的能力以及领导南非成为所谓“全球南”国家的倡导者，该术语指代的是低收入和中低收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最显赫的声音之一，呼吁更公平地分发疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院针对以色列提起了一场针对以色列的灭绝人寰指控。本月，法院裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事袭击。以色列坚决否认对该指控，并继续在拉法地区进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年中的成就，但批评者认为他提供的对南非最大挑战的新解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次集会中，他承诺将“做得更好”，面对数万支持者的集会。许多人在他演讲未完之前就离开了。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，Soweto。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐深介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一步进一步深入持续两年的俄乌战局的重要举措，专家认为这可能会缓解俄罗斯针对赫尔松方向的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标可能会引发与核武装备的俄罗斯直接冲突，因此拒绝这么做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令实际上与之前其他对基辅不利的美国供应武器禁令一并取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本周四生效，专门为赫尔松地区的战斗量身定制。美国官员指出，这一决定允许基辅使用美国提供的武器回击跨越边境的俄罗斯军队，包括正在准备攻击的军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这一决定给前线的乌克兰部队一个明确信号，可以使用美国提供的高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射带有精确制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的火箭，以及其它武器打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能稳定前线条件，甚至在俄罗斯军队在赫尔松地区站稳脚跟之前，将他们逼退，”乌克兰国家安全战略研究所研究员米科拉·比莱斯科夫说，这是乌克兰官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅对东部顿巴斯关键前线的部队调动需求。他说，“俄罗斯军队现在将在被动位置，必须重新考虑他们在赫尔松地区的进攻战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至几周前。美国官员称，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上，与白宫国家安全总监杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗将军讨论了使用美国武器跨越边界的要求。他们提出了一项建议，建议放松限制，苏利文将这一建议带到拜登，拜登同意允许乌克兰从俄罗斯境内回击俄罗斯军队。此后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基公开呼吁其伙伴采取这样的步骤，《路透社》5月20日发布的一则采访中表示：“现在还没有见到任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究研究院欧亚项目高级研究员罗布·利称，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内发动打击的限制，将其作为安全避风港进行哈科京方向的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科京是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队可以将大炮和防空设施、电子战和指挥控制留在边界对面。以这种方式，俄罗斯在某种程度上获得了一定程度的安全庇护。”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，利和其他专家认为，这一单独的决定短期内可能不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这次决定并不会大幅改变前线的移动情况，但如果能增加俄罗斯进行跨境行动的难度。”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队对哈科京进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队缺乏从东北方向对哈科京构成足够威胁的能力。”他说，“要实现这一目标，他们必须在东部战区的部队消耗殆尽。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内开火，并于周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大在美国武器使用范围，特别是在俄罗斯在战场取得一年艰难的局面后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，拜登政权宣布政策转向后不久，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其打击俄罗斯境内更深层次的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国战略与国际研究中心高级官员马克·坎西安表示，拜登的行动仅是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变革，但是一步。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和拜登政府的官员将要求进一步的步骤，打击更广泛的目标——可能在哈科京地区不对其构成直接威胁，在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格演讲中表示，拜登政府是否会扩大政策允许在俄罗斯境内其他地方进行攻击，还要视情况而定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将在必要的时候调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈科京外俄导弹打击后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰赫尔松地区的马拉达宁乌村，俄罗斯导弹袭击严重损毁了少年与青年体育骑马学校，当地火葬场正在处理灾民。路透社/ Valentyn Ogirenko/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长　OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司继续遵守限制支出以降低产量的承诺，这可能会使全球最大的原油生产国在美国2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国得益于页岩革命及科技创新提升产量，成为非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量逆势大幅增长，日产量超过1290万桶，远超2023年初政府预计的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国去年加深了减产幅度，部分原因是为了补偿美国和其它非OPEC国家产量的上升。OPEC+的减产总量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一个复杂协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延长至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+即将在周日讨论供给策略，尽管美国产量继续推动非OPEC+国家产量增长，但其威胁程度将不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预计今年美国原油供应将增长约27万桶/日。国际能源署预计美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。这三个机构都是最受关注的预测机构，他们的预测均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团外原油生产国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在5月发布的月度油田市场报告中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将远低于110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油总产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较12月份下降约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，尽管油价接近每桶80美元，美国生产商似乎不太可能再次像2023年那样出乎意料地增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守且有纪律的态度，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有更多增长，”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将维持资本支出不变，并推迟升级钻机，以与较平坦的钻井增长保持一致。该公司计划年底前运营12台钻机，明年再部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年持续增长100万桶/日的能力，但目前没有增加产量的意愿，”S&amp;amp;P分析员在周四的一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计美国原油和凝析油生产将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在其增长方面的支出有限，因为无节制的支出虽然推动了持续高速的增长，但却限制了十年来页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，比预期更高的产量增长部分归因于私人生产商，这些生产商现在正经历行业整合浪潮。他们通过钻更长的井和压裂岩石来同时从更多的井中提取更多的石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现一轮整合，我预计目前的油价将继续支持美国总体石油产量的增长，因为钻探和完井效率的持续改善将推动这一增长，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司如SLB（SLB.N）预计今年的国际市场将比北美市场带来更多增长。其一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是为了整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点更加注重资本纪律，因此产生的反应不同，”瑞信银行分析师Giovanni Staunovo称，他认为OPEC+将自愿延长减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但美国、加拿大、巴西和牙买加预计仍将引领今年石油和液体的生产增长。EIA在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会应对美国原油产量增长，”瑞信银行的Staunovo说。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台操作室从拥有Oasis Petroleum产权的Permian盆地附近的Wink租赁地控制室中看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台操作室从拥有Oasis Petroleum产权的Permian盆地附近的Wink租赁地控制室中看到。美国德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/尼克·奥克肖特/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言在罪名成立后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17自然段含有强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对媒体时，直面他面临的法律与政治挑战：他誓言要战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约的一个陪审团裁定他因提交虚假文件掩盖支付给成人电影明星“静音费”的行为而成立34项罪名后，这位共和党总统候选人愤怒地列举了一长串敌对者和不满，言辞混乱激烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普称审理他的案件的法官胡安·梅尔恰恩为“歪曲事实的”和“魔鬼”。他指责民主党总统候选人乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。特朗普猛烈抨击作证反他的证人、表决弹劾他的国会议员，并重申他在竞选集会上的说辞，抱怨外国人非法涌入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者捐款支持他的竞选，将面临的挑战视为不仅仅是他个人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲中幽默较少，更多的是令人沮丧的言论。特朗普在新闻发布会上只翻阅了一小页笔记。演讲结束时，他没有回答问题，并与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离镜头，通过筹款请求和社交媒体，前总统的盟友也对司法体系及其批评特朗普犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方视为威胁国家的候选人的情况下，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论，认为这些都是证明他不适合担任总统的最新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普一名困惑、绝望且失败的总统，就自己的个人不满和美国司法系统撒谎，这让任何一个观看的人都得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持者——大多数人认为纽约的判决有失公正——周四向他的竞选账户捐款3480万美元，这是特朗普团队在WinRed平台上创下的单日捐款记录。WinRed是用于共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选活动在总筹款规模上落后于拜登，周五试图保持这一筹款速度，向支持者发出了一系列带有预兆的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的新闻发布会上，另一条短信宣称：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都全力支持前总统，声称审判有失公正，指控不应被提起，陪审团在民主党占优势的曼哈顿被污染，法官有偏见——地方当局否认这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党谴责不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手便开始抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为特朗普竞选经理的克里斯·拉西维塔批评了一个在社交媒体平台X发布声明的全国共和党组织，声明称陪审团的裁决应当得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股，每个人都有一个……”，拉西维塔写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上指责前马里兰州州长、温和派共和党人拉里·霍根，在宣判前，霍根警告美国人“不要用更多的党派极化言论来浇油。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选”，拉西维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州两个关键战场州对共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们在11月的投票中考虑重新评估对他本人的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种分流可能对他在与拜登的再次对决中造成损害，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来更像是特朗普本人，称审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都只是为了伤害他，尽可能多地让他回到竞选活动中去。”来自乔治亚州梅丽塔市的62岁退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对待他，他们能对任何人这样做。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约，美国，2024年5月31日。路透社/布拉登·麦克德默德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，纽约市，美国。美国前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，数日前，他在所涉嫌篡改商业记录掩盖2016年向成人电影明星支付封口费的刑事审判中被判有罪。路透社/布拉登·麦克德默德/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“到了这场战争结束的时候了，我们需要开始未来的生活。”拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;）表示，他因本届（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;选举年&lt;/a&gt;）需要解决（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;），该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方斡旋以安排以色列与哈马斯激进组织在加沙地带停火的努力已多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法进行数周的侵入并承受国内外新的压力之际提出，因加沙死亡人数激增，以及人质持续被扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝尔尼·内塔尼亚胡政府的官方消息指出，以色列已授权谈判代表在拜登提出停火计划后，呈递一份加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，美国总统的共和党对手唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪，这凸显了两位候选人之间的尖锐对立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新计划分为三个阶段，并突破了以往的提议，因为停火将持续进行至所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集地区撤出，并交换人质，包括老年人和妇女，以换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每日将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将谈判永久结束敌对行为的条件。“停火将持续进行，只要谈判继续”，总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一计划已经通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有些人不会同意这一计划，他们甚至会呼吁战争无限期延续。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明立场，他们想占领加沙，继续战斗数年，人质对他们来说并不重要。我敦促以色列领导层即使面对各种压力也要支持这一协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列有终身承诺的唯一一位美国总统，在战争期间亲自访问以色列的人，我个人应召向伊朗袭击以色列的国家派遣美国武装部队的人，我希望你们退一步思考，如果失去这个机会将会发生什么。我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出这一新提议，是因为在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在确实有了结束这场危机的路线图，”这位官员表示，这份协议详尽且详细，“经过艰难的谈判，我们将迎来这一过程的终点阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的演讲描述为具有戏剧性，并将其视为试图直接向以色列公众呼吁。领先频道12中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。以色列审查部门此前已将该提议的细节禁止发表，主持人丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项提议成功的机会比以往更高，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成重大打击，哈马斯能够在以色列发动任何大规模攻击或恐怖袭击的可能性现在并不显著，但比之前低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论正“反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列渴望结束这场冲突，而拜登的影响也会发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某种提议时，他可以创造很多激励，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质提议是将释放病、老和伤残人质交换六周停火以允许更多物资进入加沙地带，如果以色列同意达成永久停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议上个月因以色列拒绝同意哈马斯要求结束战争作为谈判的一部分以及加紧对加沙南部拉法的攻击而破裂，据报导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，如果以色列停止战争，他们准备好达成“全面协议”，包括人质和囚犯交换，他们告诉调停者不会参与正在进行的敌对行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与包括有被哈马斯扣押公民的17个国家在内的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的以色列空袭导致45名巴勒斯坦人遇难，引发国际谴责，但并未触及美国封锁对以色列的军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一战争中，巴勒斯坦人民遭受了地狱般的生活，”周五拜登表示。“我们看到了拉法致命火灾的可怕画面，这次火灾发生在以色列针对哈马斯的袭击之后……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列回应10月7日南部以色列的哈马斯袭击袭击加沙以来，超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击导致约1,200人丧生。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的瓦砾中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑的瓦砾中行走，这些建筑在以色列军事进攻中被摧毁。2024年6月12日 – 特拉维夫/路透社 – Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会 Speaker 纳比赫·伯里在华盛顿寻求调解黎巴嫩与以色列的战争之际，再次担任美国与真主党之间的关键调解人，凭借数十年的经验帮助推进了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这再次凸显了86岁的伯里在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中仍拥有的无限影响力，自从以色列在九月杀害真主党领导人哈桑·纳斯拉拉后，他被视为一种稳定的影响。遣散黎巴嫩人的一次电视演说中，伯里表示黎巴嫩正关闭“历史上最危险的时刻”，并呼吁民众团结一致，为黎巴嫩的利益着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间，领导什叶派阿拉姆运动而声名鹊起，多年来一直担任议会 Speaker，即什叶派在黎巴嫩教派制度中的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人谢赫•纳伊姆•加萨金明确表示支持伯里，盛赞他是真主党的“大哥”。美国代表阿莫斯•霍奇舍恩在多次访问贝鲁特期间，与伯里不断会面，试图促成交战双方停止敌对行动，而敌对行动与加沙战争同时爆发，并在九月急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这回他扮演了与他在2006年帮助结束真主党和以色列之间的最后一次大规模战争中相似的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交人员表示，伯里扮演如此关键角色的原因还包括，如今黎巴嫩没有总统，内阁只有部分权力，且很难与被美国列为恐怖组织的真主党进行接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人。他是国家。”一位驻黎巴嫩的外交官如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年，通过帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的人质劫持事件中，伯里为全球所熟知，彼时这些劫持者劫持了美国客机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战争后的选任 Speaker 层出不穷，与纳斯拉拉一同引领“什叶派双子星座”——两个主导什叶派政治代表权与大部分国家权力的核心政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常与伯里会面的外交官表示：“他是真主党的信赖伙伴，使他显得非常关键，但仍有一个明确限度，此为受真主党和伊朗立场之限制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火已经射向伯里阿拉姆运动影响力所及之处，包括泰尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个迁至提布尼奈的商贾家庭，在黎巴嫩长大并早在大学时期便开始涉猎政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经的什叶派弱势群体对此人赞赏有加，因为在他的领导下，他们的地位提升，在教派制度中，得益于基督徒和逊尼派穆斯林的特惠权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为法律训练有素的人，伯里在1978年穆萨•萨德尔在访问利比亚期间失踪后领导了阿拉姆运动，萨德尔是阿拉姆运动的创始人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿拉姆运动的军事崛起，该组织曾反对内战期间几乎所有主要政党，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战争结束后，伯里的什叶派追随者大规模加入了国家行政机构和安全部门，并似乎在政治上紧跟真主党和萨德尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一通2006年使馆电报指出其对真主党的真实感受在2010年公布后，伯里否认这些信息，并声明纳斯拉拉“和我一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿拉姆运动战士与真主党在加沙以南部以色列的攻势开始后，并肩合作发射火箭以示对加沙的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交使节开始访问贝鲁特并与时任议会 Speaker 伯里会晤，试图停止两国边境的炮火交火，并说服真主党北撤至利塔尼河，该河距边界北侧约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示，“不如将利塔尼河向南移到边界，胜于真主党北撤到利塔尼河。”透社援引一位接近伯里的人士的消息报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他作为教派精英的成员之一，被控自2019年金融体系因多年来的国家腐败而崩溃以来，使黎巴嫩陷入经济困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人指责他拒绝召集议会召开会议，选举总统，导致政府长期缺少最顶层的基督教职位，嫌隙长达两年以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为外交沟通渠道的伯里角色也令真主党的政治对手感到不快，如基督教黎巴嫩力量党，这些人说谈判应在黎巴嫩总统的主持下履行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会 Speaker 纳比赫·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会 Speaker 纳比赫·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面（不在照片中）于2024年11月15日在黎巴嫩贝鲁特。路透社/Thaier Al-Sudani/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="悬挂有黎巴嫩议会 Speaker 纳比赫·伯里肖像的横幅悬挂在建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;悬挂有黎巴嫩议会 Speaker 纳比赫·伯里肖像的横幅悬挂在建筑物上，庆祝阿拉姆运动创立人穆萨·萨德尔失踪45周年，于2023年8月31日在黎巴嫩贝鲁特。路透社/Mohamed Azakir/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展 交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新平台，投资者将加密货币锁定以换取奖励，这种复杂方案被分析师警告存在用户和加密市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁定”日益流行是加密货币市场冒险行为的最新迹象，随着价格上扬和交易者寻找收益，这种冒险行为愈发普遍。比特币，最大的加密货币，接近历史高位；以太币，第二大加密货币，今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重锁定”热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台上已吸引188亿美元的加密货币——与六个月前不到4亿美元相比，增长显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了“重锁定”，旨在扩展一种长期存在的加密货币实践——抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机对谁拥有哪种加密货币进行检查和确认。为此，加密货币持有者，如以太币持有者，会允许其资产在验证过程中被锁定。参与者在抵押期间无法立即访问其资产，但会因此获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台还会向用户发放基于他们抵押的加密货币的新币，以代表这些新币。重锁定允许持有者将这些新币再次抵押到不同的区块链程序和应用程序中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界的参与者们对重锁定的风险存在分歧；一些内部人士认为，这项实践因尚处于萌芽阶段而难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士和分析师担心，如果新的代表重锁定加密货币的新币用作加密借贷市场的抵押物，这可能会导致借贷市场的无休止循环，依赖少量底层资产。他们认为，如果大量投资者同时试图退出，这将导致整个加密市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押物重新被当作抵押物时，情况都不是很好，这增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，回报是吸引人的：在以太坊区块链上的抵押回报通常在3%-5%之间，但分析师说，重锁定可能会带来更高回报，因为投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁定是去中心化金融（DeFi）中最新的一幕，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在无需出售手中资产的情况下，获得可观的投资回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付抵押奖励，因为执行这一机制的方法尚未开发。用户是出于对未来奖励或其它发放的空投的期望而加入平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户发放其新创建的代币EIGEN。用户希望今后EIGEN代币会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重锁定平台的增长是由用户寻求空投和“免费的钱”推动的，这极具投机性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，该交易所提供抵押服务，但不提供重锁定服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预见期望获得奖励，但他们不知道会是什么。”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他曾在西雅图的华盛顿大学担任助理教授，并在这个团队中推动了首个学生设计的微型卫星项目，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接潜在的抵押者与需要抵押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重锁定平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台会为客户提供抵押服务，并生成代表这些重锁定资产的新币，这些新币可以在其他地方使用，例如作为借贷抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan表示，其平台旨在让用户选择在哪里抵押其资产，帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有正式关系……这是一个新兴现象。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重锁定可能会伴随“隐藏风险”——如果重锁定的代币被用于加密借贷，这可能会在市场波动期间导致被迫平仓和更大的波动性，他写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷问题，大量的加密货币用作抵押品后迅速失去了价值，导致Terra和Luna等代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan将EigenLayer与风险隔离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重锁定，而在于借贷协议。这些协议错误地定价风险。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重锁定，认为重锁定协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密资产总市值是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失可能蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，从重锁定问题扩散至传统金融市场并不构成任何实质性风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正日益与主流金融领域相连，机构投资者也开始关注重锁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody看到了显著的机构对抵押服务的兴趣，但将重锁定视为过远一步，因为难以建立资产去向和收益分配的“纸面轨迹”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital与Kelp DAO合作对其中一些资金进行重锁定，Laser Digital在关于此合作的一篇四月份的博客中表示。Laser Digital没有回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其正在为客户加密资产进行抵押，并预期“围绕重锁定的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration picture: Representations of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard. Taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>