<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 05 Nov 2024 12:00:32 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中袭击事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五在蒙特利尔的一所最高安全级别监狱内受另一囚犯攻击后去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最为臭名昭著的大规模杀戮者之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省（卑诗省）的农场中杀害毒瘾者和妓女，并残害其遗体被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被控杀害在温哥华附近荒凉农场发现的部分遗体的六名女性。政府检察官在其被判终身监禁后撤销了其另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭受袭击后去世。之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到本案对卑诗省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务机构在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者在当年早些时候皮克顿被捕前，曾在过去十多年间从温哥华市中心的贫困、毒品泛滥的唐人街东端区失踪了60余名女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗体或DNA在皮克顿的农场——位于温哥华市中心东边约25公里处的普特科克兰——被发现，其中许多女性为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道称，在亚马逊平台上上架几小时内，由皮克顿撰写的书籍被撤下。当时《世界日报》报道称，在书中，这位连环杀手声称自己是无辜的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除此书并为受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视文件照，拍摄于他在普特科克兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视文件照拍摄于他在普特科克兰的家中。REUTERS/Global TV/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约预计于2025年达成，世卫组织说</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成关于如何更有效地抗击流行病的全球协议的谈判将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个会员国已经历时两年就一项协议进行谈判，该协议旨在加强大流行病前和期间的合作，以纠正新冠疫情期间的固有失误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初的目标是本周达成协议，但因富裕国家和较贫困国家在疫苗共享等问题上存在严重分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了一个平行协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），新增了“大流行病紧急状态”这一类别，适用于最具威胁性的全球公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定展示了会员国共同保护自己人民以及世界免受公共卫生紧急事件和未来大流行病共享风险的共同意愿，”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这一协议，我们将采取措施促使各国承担责任，并加强措施以在威胁到美国人及其安全之前阻止爆发此次疫情，”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球卫生规则的这些改动旨在提升世界各国在新冠疫情期间导致超过700万人死亡后抵御新型病原体的能力，根据世卫组织的数据。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
自2023年2月2日在瑞士日内瓦世卫组织总部拍摄的文件照片。REUTERS/Denis Balibouse/文件照片/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党参加的选举中遭遇了自种族隔离结束以来该党最差的表现后，其总统地位将大为削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，来自约71%投票站的数据显示，ANC的得票率低于42%，这是自2019年大选以来的最低水平，也低于过去30年来首次达到的多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果表明，过去曾是纳尔逊·曼德拉领导的解放运动的ANC，将不得不与其他较小政党联合执政或达成其他形式的协议，来治理国家。这可能需要作出政策妥协或让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经的工会领导人、如今的商业巨头拉马福萨可能会遭到反对政党和党内批评者的辞职要求，但ANC党内一位高层官员表示支持他继续担任总统职务，分析人员也认为没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个可以接替拉马福萨的明确统一候选人。”开普敦大学政治学教授、拉马福萨的传记作者安东尼·伯勒说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨是此次选举中主要政治人物中获得最高支持率的人之一，这可能会使ANC内部的派系斗争更复杂，给试图反对他的任何尝试带来困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就此发表评论。他的发言人表示，他会在周日公布最终预估结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位以前也曾悬而未决，当一个委员会报告在2022年指出，由于在他的猎场内发现了一大笔现金而他可能有不当行为时，他的总统职位曾受到质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认在那次被称为“Farmgate”的丑闻中违反法纪，最终在同一年赢得了一项为期五年的ANC领导权连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民对失业率高、犯罪率高以及电力供应严重不足等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末当选ANC领导人时，拉马福萨承诺清理该党的形象并振兴经济，旨在解决其前任雅各布·祖马期间持续的丑闻、腐败和经济衰退九年的困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他2018年出任国家元首后，最初的热情很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍然处于舆论漩涡之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举结果中的决定性打击来自拉马福萨的对手祖马，他曾支持新党赛itioner we席沙，该党超出预期获得了大量选票，并显著侵蚀了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省(KZN).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马将拉马福萨和ANC困住了。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是虚弱的。”政治分析师拉尔夫·马特克加说。“这是拉马福萨项目结束的时候了，你在一次选举中失败后不能指望一切如常继续下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上犹豫不决，避免加剧党内分歧而受到批评，这与他作为工会领袖在1980年代展现的决心大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却为他在组建共识方面的技能以及他在推动南非成为所谓的“全球南方”倡导者方面的作用鼓掌。“全球南方”是指一群低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的吁请平等分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了一项控诉以色列的种族灭绝案，导致法官本月裁定以色列必须停止其在加沙城鲁法赫的军事行动。以色列否认这些指控，并继续执行对鲁法赫的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者说，他几乎没有提出新的解决方案来解决南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC最后的竞选集会之前，他承诺在一次聚集了数万人支持者的竞选集会上“做得更好”。但许多人在他演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深对乌冲突参与程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国在持续两年的俄乌战争中迈出的具有重要意义的小步骤。专家认为，这一决策有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯境内目标存在重大风险，担心这会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国政府长期禁止向基辅提供更高级武器的规定一致，这些规定均已崩溃，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决策从5月17日起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决策允许基辅使用美国提供的武器反击越过边界进攻或即将进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线的乌克兰军队提供了使用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射器发射“精确制导多管火箭炮系统”（GMLRS）导弹以及其他武器反击俄罗斯部队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能稳定前线，并在俄罗斯部队在哈尔科夫地区扎稳脚跟之前将其推回，”乌克兰国家战略研究所的高级研究员米科拉·比列斯科夫说，该研究所是一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将陷入被动，并需重新考虑他们在哈尔科夫区域攻击中的战术，”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰于5月13日在与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席科·布朗将军进行的视频会议上提出了这一请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗为其放宽限制提出了建议，并于5月15日将建议提交给拜登。该官员称，拜登同意乌克兰可以利用俄罗斯领土的安全性反击俄罗斯部队的攻击，美国政府随后一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其伙伴采取这一举措，但当时他表示：“截至目前，还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚州欧亚项目高级会员罗布·莱认为，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内发动袭击的规定，将其作为在其控制的哈尔科夫区域发动袭击的避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其大炮留在边界对面，可以保留防空、电子战、指挥控制系统，”莱表示，“它获得了一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，莱和其他专家表示，单靠这一决定可能会在短期内改变前线的局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动情况，但如果能阻止俄罗斯继续这种跨境行动，也会变得更为艰难，”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫缺乏足够的部队进行重大进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人没有能力从东北方向在哈尔科夫形成足够的战斗态势，”他指出。“为此，他们需要在东部战场的部队更为空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰使用其武器攻击俄罗斯，并在周二再次提到了引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求进一步使用美国武器攻击俄罗斯境内其他区域的能力，尤其是在俄罗斯夺取战场主动性的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽伦斯基在接受《卫报》访问时呼吁美国批准其打击俄罗斯境内深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任职于华盛顿战略与国际研究智库的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的举动只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大转变，但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将提出下一步：打击更大范围的目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，而是其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前尚不清楚美国政府是否能进一步放宽政策，允许攻击俄罗斯其他地方的目标。但他并未完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们会继续根据需要调整和适应，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="哈尔科夫附近遭受俄罗斯导弹袭击后的破坏现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名消防员在俄罗斯导弹袭击重创的儿童和青年体育骑术学校现场工作，该袭击发生在乌克兰哈尔科夫附近的小达尼列夫卡村庄，2024年5月30日。路透社/瓦列季姆·奥革里琴科/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 после有罪 verdict 判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机，发表了一番既适用于他的法律斗争也适用于政治斗争的言论：他准备好了，准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件隐瞒封口费支付给色情明星而被定罪34项罪名的一天之后，身为共和党总统候选人的他列出了以愤怒狂乱的语气列举的诸多对手和怨恨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理他案件的法官胡安·梅伦为“不正直的”和“恶魔”。他描述民主党的乔·拜登——他的在11月5日选举中的对手——是“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他指责非法入境的移民——这回响起他在竞选集会上的口号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将他面临的挑战描绘得比他个人的还更加重大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做吧，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在之前的竞选演讲中常常夹杂着幽默，但这次的演讲大都毫无情趣。在新闻发布会上，他只拿着一张小纸条。最后，他没有回答任何问题，很快便偕同儿子埃里克·特朗普离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何敢暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此都将对方描绘为对国家构成威胁的情况下，拜登竞选团队抓住特朗普的言论，将其作为新一轮证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了错乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自己的个人怨言大声咆哮，并且拙劣地歪曲美国司法系统，让任何人都能得出一个明显结论：这个男人无法成为美利坚合众国的总统，”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约的裁决是错判——向他的竞选捐款高达3480万美元，特朗普团队表示，这是他在WinRed平台上单日捐得最多的一天。WinRed是一个为共和党筹集资金的数字平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然在总筹款方面落后于拜登的竞选团队希望通过在周五发起一波又一波令人担忧的筹款短信来跟上步伐，但在“美国历史上最黑暗的一天！”的一条信息中，另一条信息“我永远不会投降！”则在特朗普的新闻发布会上响亮地回荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有缺陷，指控本不该提出，重灾区民主党占主导地位的地区陪审团受到污染，以及法官偏见——这些指控都是由当地官员否认的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人的批评不那么迅速或足够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手则进行了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉奇维塔对一个社交媒体上发文应尊重陪审团裁决的全国性共和党团体进行了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像人……大家都有自己的……”拉奇维塔发布了一条帖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对路易斯安那州温和派前共和党州长、现参议员竞选人拉里·霍根进行了攻击，霍根在宣布裁判结果之前曾警告美国人“不要因为更多的党派党争而将更多的燃料投入火中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动，”拉奇维塔在社交媒体上回应了霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键选举行风调查中，几位共和党选民表示，特朗普的有罪判决正在让他们考虑在11月是否支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的叛变在特朗普与拜登的另一场较量中可能对他不利，因为他在美国多个摇摆州的支持率已经十分脆弱了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受调查的大多数共和党人听起来像极了特朗普自己，称这场审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政客之间的游戏，目的是伤害他，并尽可能地让他远离竞选活动，”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在接受采访时说，“如果他们能对他这么做，他们也能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            纽约市，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦德明
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，作为共和党总统候选人的前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会。路透社/本杰明·麦德明/文件照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登呈交新的以色列停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火方案，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开启新的一页了，"拜登总统在讲话中表示，他正面临美国总统大选年结束加沙冲突的压力。这场持续八个月的冲突在以色列与哈马斯民兵组织之间结束停火的持续谈判中多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国进行调停的停火谈判自以色列在拉法镇采取行动以来频频搁浅，以色列及其政府在国内和国外因加沙死亡人数增多以及人质继续被扣押而面临更大压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登公布停火计划后向哈马斯提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议是在唐纳德·特朗普当选总统的共和党对手唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪的一天后提出的，凸显了两位候选人的明显差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新方案分为三个阶段，与以往提议不同，因为这项停火将贯穿整个三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列武装部队将从加沙人口中心撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段将由哈马斯和以色列就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“随着谈判继续进行，停火也将继续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括针对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告称，拜登告知哈马斯，该提议已通过卡塔尔转达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些推动“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不同意这项计划，他们将呼吁战争继续进行，有些人甚至在政府联盟中，他们明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗数年，俘虏对他们来说不是首要任务。我敦促以色列领导层即使在任何压力下也要支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的总统，作为一名唯一一次在战火中的美国总统，作为一名刚刚派遣美国部队直接防御以色列免遭伊朗袭击的总统，我请求你们退一步，想想如果错过这个机会会怎样。我们不能错过这个机会，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出新提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，已经经过精心谈判，现在摆在桌面上的是谈判的最终结果。”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据这项计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体描述了拜登周五的演讲是戏剧性的，并将其视为尝试直接吸引以色列公众。以色列12台在其晚间新闻节目中临时转播了拜登的演讲。安纳迪提醒说，此前以占线已禁止发表该提议的详细内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议的成功率比以往的提议要高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性并不小，但远低于之前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“开始转变不利于”以色列，苏里说，这可能鼓励以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持某件事时，他可以创造很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求以释放生病、年老和伤患的人质为条件，在为期六周的停火期内能够延长，以允许更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候以色列拒绝同意哈马斯要求将其作为谈判一部分，同时增强对拉法的攻势后破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，如果以色列结束战争，它确实通知调解人员，它将不会在当前的攻击期间参与更多的谈判，但准备达成一项“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个拥有被哈马斯扣押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五月十三日以色列在拉法执行的空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但并未触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民遭受了彻底的灾难。”拜登周五表示，“我们目睹了几天前拉法发生的致命袭击中的可怕画面，这次袭击袭击了哈马斯...之后发生。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙采取行动反击哈马斯10月7日在南部以色列的袭击以来，加沙已有超过36,280人死亡。根据以色列的统计数据，哈马斯的袭击导致约1,200人丧生。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被毁建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;2024年6月12日，一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚遭受以色列军事行动破坏的废墟中行走。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企保持适度增长，OPEC+考虑延长减产期限</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司在增加产量支出方面仍遵循承诺，这可能会让全球最大的石油生产商在2024年增长放缓。这可能减轻了OPEC+对进一步减产的压力，后者本周可能会就减产事宜作出决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年中，由于页岩革命和技术创新带来的效率提升，美国一直是推动非OPEC产油国石油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了逾一百万桶至1293万桶，远超政府年初预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC与所谓OPEC+的盟友成员国在去年深化了减产措施，部分原因是补偿了美国及其他非OPEC产油国的产量增长。OPEC+的减产总量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在讨论一项复杂协议，该协议将允许这些减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会考虑供应政策，美国产量的增加继续推动非OPEC+产油国产量上升，但威胁程度不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测是，美国原油供给今年将增加约27万桶/日，这与OPEC自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预期相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将更高，为64万桶/日。上述三条是最受关注的预测，都远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的石油产出国的供应增长近100万桶/日，这意味着OPEC+的原油需求可能比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在其5月月度&lt;render shrugged="true" render-type="oil market report" target="_blank"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14"&gt;《石油市场报告》&lt;/a&gt;&lt;/render shrugged&gt;中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长较低，为110万桶/日，对OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油总产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，比去年12月少了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便油价接近每桶80美元，业界高管与分析师认为，美国生产商不太可能像2023年那样带来惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户仍保持非常保守和自律的态度，"合约钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有进一步增加就显得很意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司资本开支维持不变，并推迟了对钻机的升级，以最好地适应钻井增长放缓的趋势。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国具备多年每年增长100万桶/日的能力，但目前并无意以这种速度增长，"标普分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普环球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公开上市的石油生产商受股东压力，限制在页岩行业投入大量资本，从而导致裂解增长在2010年代急剧扩张但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超过预期的产量增加部分得益于私营生产商，包括一些现在正被行业整合浪潮席卷的公司。他们通过钻更长的井眼并在同一时间钻更多的井来提升生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"即使在最近的整合潮之后，我预计当前的石油价格将延续，并有助于支持在持续提高钻探和完井效率的情况下，美国石油总体产量增长的温和增幅，"德克萨斯企业石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钻井服务公司如SLB等预计今年国际市场将带来更多的增长，而非北美地区。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，原因部分是整合的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"近年来，策略上有了更强的资本自律，这导致了完全不同的回应，"UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，以加拿大、巴西和圭亚那为首，美国有望在今年引领石油和液体燃料生产增长。据EIA在其3月的报告中称，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的产量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"OPEC+已经学会与美国石油生产增长共存，"UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作楼层，从奥米萨石油公司在二叠纪盆地附近威克租赁地块的控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层，从控制室中可见该地块位于美国德克萨斯州威克附近二叠纪盆地，由奥米萨石油公司拥有。2018年8月22日。路透社/尼可·奥夫里德/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新的平台，投资者在将代币锁定以获取奖励的交易中获得回报，这种复杂方案引起了分析师的警告，指出其可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新委托”日益流行，反映了加密货币市场投资者不断追求高收益的行为，随着价格的上涨，交易者正寻找收益来源。目前市场上最大的加密货币比特币逼近历史高点，第二大加密货币以太坊今年至今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新委托热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司于今年2月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的投资，目前其平台上的加密货币总量已从六个月前的不到4亿美元增加至188亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向Reuters表示，该公司发明了重新委托，旨在扩大传统的加密货币委托（Staking）实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种涉及网络中许多计算机验证并确认谁拥有哪种加密货币的数据库系统。持有加密货币的用户，例如以太坊的代币持有者，必须允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与委托期间失去即时访问其代币的权利，但可以凭借回报获得收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些委托平台还允许用户获得代表其所委托代币的新创加密货币。重新委托使代币持有者可以将这些新代币再次委托给不同的基于区块链的项目和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重新委托的风险性存在分歧，一些业内人士认为这一实践尚处于发展的初期，还无法判断其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，包括分析师在内的其他人则担心，如果作为重新委托的代币在加密货币广泛的借贷市场中作为抵押品被用于借贷，可能会形成基于少量底层资产的借贷循环。如果所有人在同一时间试图退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在多层次的抵押品时，这并不是理想的安排，它引入了新的风险元素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：存储在以太坊区块链上的收益通常在3%-5%，但分析师认为，通过重新委托，投资者可以获得更高的回报，因为他们可以在同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新委托是去中心化金融（DeFi）领域最新的一种发展。DeFi领域中，加密货币持有者通过参与实验性质的方案来期望在不抛售持有的代币的情况下获得高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付委托奖励，因为奖励机制尚未开发完成。用户加入该平台是因为期待未来的奖励或作为“空投” 发给其他用户的回馈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台用户发放其自己的新创代币，名为“EIGEN”。用户希望这个代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy认为，重新委托平台的快速增长是用户寻求空投的推动因素，称为“这是一笔真正非常投机的免费资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）如是说，Coinbase提供委托服务，但不提供重新委托服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在他们正在预先进行这种选择，他们希望被奖励，但并不确定会得到什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan，一名来自西雅图大学的前助理教授及参与首次印度学生设计微型卫星团队的成员，创办了EigenLayer。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自认是一个验证服务的市场，旨在将潜在的委托者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新委托平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币进行重新委托，并生成新代币代表这些重新委托的资产。这些代币可以用于其他用途，例如借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在允许用户选择在何处进行重新委托，并帮助新的区块链服务发展，而不是刺激更多受加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与任何这些参与者没有正式关系...这是一项新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重新委托可能会带来“隐藏的风险”——如果重新委托的代币在加密货币借贷中使用，可能会导致被迫清算和市场回调期间更多波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘加剧了高风险借贷的影响，由于用于抵押的加密代币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险隔离开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新委托，而在于借贷协议。借贷协议误估了风险。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新委托无动于衷，指出重新委托协议中的资金相对整个全球加密货币产业2.5万亿美元的净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期对加密货币领域的损失扩散到更广泛的金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到重新委托问题在传统金融市场中的任何具有实际风险的传染性。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然如此，加密世界与主流金融市场的连接正在变得愈加紧密，重新委托正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的英国标准渣打加密货币子公司Zodia Custody，对委托产生了显著的兴趣，但认为重新委托超出一步，因为难以建立资产和报酬分配的“记录路径”。首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村控股的加密货币子公司Laser Digital与其合作伙伴Kelp DAO一起对部分资金进行重新委托。Kelp DAO在4月的一篇博客中发布这一消息。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum 表示正为其客户进行加密资产的委托，并期待“围绕重新委托的新生态系统”出现。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币比特币的形象图来自法国巴黎，2024年3月9日，路透社/Benoit Tessier，图片/文件照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币以太坊的形象图放在PC主板上，拍摄于2023年6月16日，路透社/Dado Ruvic，图片/文件照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以 landslide 获胜，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希门内斯鲍姆赢得 landslide 胜利，成为墨西哥首位女总统，继承了她导师和前任领导安德烈斯·曼uel·洛佩斯奥夫拉多尔的政治遗产。洛佩斯奥夫拉多尔的人气尤其在贫困阶层中较高，从而助力希门内斯鲍姆的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希门内斯鲍姆&lt;/a&gt;，气候科学家以及墨西哥城前市长，根据墨西哥选举机构进行的快速点票结果，赢得超过58.3%至60.7%的选票，创下了墨西哥民主历史上的最高票数记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会议两院中获得三分之二的超级多数，这将允许联盟在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索西特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt; 在初步计票结果中以26.6%至28.6%的得票率承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生之年第一次成为墨西哥首位女总统，”希门内斯鲍姆激动地告诉支持者，现场响起了热烈的“总统，总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯鲍姆的胜利对墨西哥是个重大突破，这是一向以 macho 文化著称的国家，且拥有全球第二大天主教徒人口，长期以来女性的观念角色更为传统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“87 岁的埃德尔米拉·蒙特斯特，一位希门内斯鲍姆的支持者，来自墨西哥最小的州塔拉萨卡州，她说：‘以前我们甚至没有投票权，即便有选举权，也是遵照丈夫的指示投票。感谢上帝这一切都改变了，我现在可以见证这一切。’”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯鲍姆前路艰难。她不仅要平衡增加通俗性社会福利政策的承诺，还要应对巨额预算赤字和经济增长疲软的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者承诺政府将遵循财政纪律并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要改善安全状况，尽管具体细节有限，但本届选举成为墨西哥现代史上最暴力的一次，有38名候选人遇刺。许多人认为，这是由于洛佩斯奥夫拉多尔任期内犯罪组织的影响力扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六的选举也因普埃布拉州的投票站发生两起命案而受挫。洛佩斯奥夫拉多尔任期内的凶杀案比任何现代墨西哥政府时期都多，尽管杀戮率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳特汉·帕里什·弗兰内利，独立的拉丁美洲政治风险分析师说：“除非她承诺投入前所未有的水平的资源改善警务并减少无罪推定，否则希门内斯鲍姆不太可能实现整体安全水平的重大提升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党在墨西哥城市长选举中也胜出，这是国家最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战之一是与美国就大量美国方向的移民流动进行紧张谈判，以及反制毒品走私问题。此时正值美国芬太尼流行病肆虐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美国总统职位在11月由唐纳德·特朗普赢得，墨西哥官员预计这些谈判将会更加艰难。特朗普承诺对墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并表示要动员特种部队针对毒枭作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商迁址入住。这是所谓“近岸外包”趋势的一部分，在此趋势中，公司迁移供应链更接近其主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯鲍姆还必须应对墨西哥国家石油公司（Pemex），这家公司已经连续20年产量下降，且陷入债务困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能仅仅是无底洞，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，管理了一个坚挺的墨西哥比索和低失业率，这些成就使他极具受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯鲍姆承诺扩大社会福利项目，但今年墨西哥预算赤字预计庞大，且中央银行预计2025年的国内生产总值增长率为仅1.5%，这将给她的计划带来挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔在竞选中一直试图将这次投票变成对其政治议程的公投，而希门内斯鲍姆拒绝了反对党声称她将成为“洛佩斯奥夫拉多尔木偶”的说法，尽管她承诺继续执行许多有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希门内斯鲍姆感谢洛佩斯奥夫拉多尔为“使我们的国家朝向更好的方向转变的独特人物”。政治分析师维里·里奥斯认为，这背后或有性别歧视的因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们难以相信她是自己做决定的，我觉得这和她是女性有很大关系，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希门内斯鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;统治MORENA党的总统候选人克劳迪娅·希门内斯鲍姆在赢得选举后向支持者发表讲话，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希门内斯鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;统治MORENA党的总统候选人克劳迪娅·希门内斯鲍姆在赢得选举后向支持者挥手致意，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城中心的市政广场，墨西哥MORENA党宣布克劳迪娅·希门内斯鲍姆胜选成为总统，观众举着“总统克劳迪娅·希门内斯鲍姆”的横幅，2024年6月2日。路透社/玛赫·利皮&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举结束后，反对派总统候选人索西特尔·加尔韦斯在墨西哥城向支持者发表讲话，2024年6月2日。路透社/凯切拉莉·尼赫-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大选当天，投票站关闭，墨西哥城萨尔瓦多·克里斯托巴尔·夸斯科图兰镇，2024年6月2日。路透社/路易斯·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的大选当天，投票站内，韦拉克鲁斯镇，2024年6月2日。路透社/亚哈里·塞巴尔罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，津卡坦镇。路透社/加布里埃尔·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大选当天，墨西哥城投票站外，等待投票的人，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索西特尔·加尔韦斯在投票站外拍摄个人照，大选当天，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·库尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大选当天，圣巴尔托洛梅夸亚兰纳镇，投票站内，工作人员准备，2024年6月2日。路透社/路易斯·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，库阿瓦希镇，拉拉兰扎镇，拉鲁内切里妇女等待投票。路透社/若泽路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城投票站外，选民在投票后展示拇指印。路透社/亚历山德罗·梅内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥圣胡安芝加哥镇，一名投票者在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣安德烈拉拉兰扎镇，投票站外，一名投票者投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥圣胡安芝加哥镇。路透社/加布里埃尔·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，人们前往投票站。路透社/伊万·亚里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼uel·洛佩斯奥夫拉多尔及其妻子贝特丽斯·古铁雷斯・穆勒在前往投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，影迷手持支持反对派总统候选人索西特尔·加尔韦斯的标语，等待投票站开放。路透社/路易斯·库尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·库尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·库尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>