<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 12 Nov 2024 11:19:55 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一座最高安全级别监狱中遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿被认为是加拿大最为臭名昭著的大规模谋杀犯之一。2007年，他因在不列颠哥伦比亚省的养猪场杀害毒品用户和卖淫女，并对被害者的遗体进行奸污而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在判决其无期徒刑后，由于2007年的审判中未找到确凿证据，便撤销了另外20项谋杀指控。他被判杀死了六名妇女，其中部分遗体在位于温哥华附近的쥐住的破败地产上被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在五月中旬遭受袭击后去世的，袭击发生在位于魁北克的监狱中。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们了解，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国多个社区造成了毁灭性的影响，”该服务局在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括了温哥华贫困人口聚居且毒品泛滥的东点地区(Downtown Eastside)超过60名女性中的许多人，她们在超过十年的某个时间点失踪。直到2002年初皮克顿被捕，失踪事件持续了数年之久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近的普特科奎拉姆(Port Coquitlam)，大约25公里东侧，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多名女性都是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报导，亚马逊平台匆忙下架了一本书，该书被指由皮克顿撰写。在这本书中，连环杀手声称自己无辜，并声称自己被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求下架该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视文件图像，在新西敏市的法庭案件开始时拍摄于普特科奎拉姆家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿是这张无日期的文件照片中的电视图像，拍摄于普特科奎拉姆的家中。路透社/环球电视/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球协议以更好地应对传染病问题的谈判预计将在2025年底之前完成，如果可能的话，时间将提前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项可能在疫情前及期间增加协作的协议进行谈判，这是在承认新冠疫情期间失败后的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但在富国与穷国在疫苗分享和准备等问题上的分歧加大后，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国确实在一项更新现有具有法律约束力的卫生规则的平行协定上取得了进展，这些规则被称为《国际卫生条例》（IHR），其中还新增了一个“全球性公共卫生活动紧急状态”的类别，用于描述最具影响和全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天达成的历史性决议展示了成员国共同保护本国及世界人民免受公共卫生紧急事件和未来传染病风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们迈出步伐，对各国负责，并加强措施以在成为威胁之前阻止疫情爆发，从而保护美国民众和国家安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世界卫生组织（WHO）标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世界卫生组织（WHO）标志，2023年2月2日。路透社/迪尼丝·巴利博斯/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因ANC选举下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会(ANC)党后，因该党在全国大选中取得最糟糕的结果，将严重受损。自种族隔离结束以来，此次选举的结果显示，ANC的选票份额不到42%，低于2019年上一次选举中的57.5%，首次在30年内未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果显示，约71%的投票站中，ANC的得票率下降明显，距多党执政联盟仍有差距。此举意味着纳尔逊·曼德拉领导的前解放运动将不得不与一个或多个较小政党组建联盟或其他形式的协议才能继续统治南非。这可能需要做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位从前工会领袖转为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的高级官员支持他继续担任总统，分析家表示，没有明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的团结候选人会接替拉马福萨，”凯普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒教授表示，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月份的民意调查表明，拉马福萨在本次选举中主要参选政客中的最受欢迎度最高，党内派系之间的竞争可能使任何针对他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此发表评论。他的发言人表示，将在周日公布最终初步结果时发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨此前曾在2022年一份调查报告指出，他可能因在猎场中家具里存放一袋现金而有不当行为而面临下台风险之前，即2018年执掌南非期间，他的未来也曾悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了关于“Farmgate”丑闻的指控，并在同一年赢得了新的五年任期，担任ANC领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被认为是ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪和供电短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨领导ANC时承诺重整党的形象，提振经济，这发生在前总统雅各布·祖马任期九年间，该国经历了诸多丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自2018年他成为国家元首以来，初时的狂喜情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后的今天，经济依旧停滞不前，高层ANC官员仍深陷丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性挫折来自他的对手祖马，祖马支持新组建的政党UMEkhonto we Sizwe，该党超乎预期的表现严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“古巴马已经将拉马福萨和ANC临时困住。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省很容易被打败，”政治分析师拉尔夫·马特赫卡表示。“拉马福萨的项目就此结束，不能输掉选举并期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因对关键改革犹豫不决，避免扩大党内裂痕而受到批评，与他作为工会领袖时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他寻求共识的能力以及他在推广南非作为“全球南方”的倡导者所扮演的角色，后者是指低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最活跃的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近南非向国际法院提起控诉以色列的种族灭绝案，在本月的裁定中，国际法院要求以色列停止对加沙城拉法的军事进攻。然而，以色列坚决否认指控并对该进攻继续推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC过去三十年的成功，但批评者认为他对解决南非最大的挑战鲜有新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC选举前的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做好更多”，但许多支持者在他说完演讲前就提前散场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争，在被判有罪后誓言继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内的摄像机面前，发表了一番既适用于他的法律斗争也适用于政治挑战的讲话：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒色情女星沉默费支付的指控中被判有罪后的一天，共和党籍总统候选人列举了一连串对手和不满情绪，怒气冲冲地发表了一通长篇大论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持他审判的司法法官胡安·梅尔昌为“走狗”和“恶魔”，并形容民主党籍总统乔·拜登“是我国历史上最差的总统”。他还猛烈抨击为他作证的人，那些支持弹劾他的众议员，以及他称作非法入境移民的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选捐款，将他面临的挑战比作不仅仅是自己的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他以往的竞选演讲中常常带有幽默感，但这一番讲话时更多的是阴郁。在新闻发布会上，特朗普仅拿着一张小纸条。最后，他没有回答问题就带着儿子埃里克·特朗普迅速下台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者们也痛批司法系统及其认为推翻特朗普的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两强互视对方为国家威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的发言视为进一步的证据，证明他不配担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普在自己的个人怨恨中狂躁 ramble，并且否定了美国司法体系，任何观看的人都会得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者们 —— 他们大多认为纽约的判决是错案 —— 于周四向他的竞选捐款 3480 万美元，特朗普竞选团队称这是一项创纪录的单日筹款纪录，而这一纪录是在共和党主导的政治筹款平台 WinRed 上创下的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;落后于拜登的竞选筹款总额的竞选团队，星期五试图保持节奏，向支持者发动了一系列阴郁见面会筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条发在特朗普的新闻发布会之后，强调“我决不会屈服！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离摄像机，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者们纷纷抨击司法系统及其认为应向特朗普定罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对激烈的谴责，几乎所有共和党官员和组织都支持前总统，认为审判有缺陷，指控本不该提出，陪审团成员在纽约市曼哈顿地区被污染了，法官偏见重重 —— 当地当局否认这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于一些谴责不够迅速或激烈的共和党官员，特朗普的支持者和竞选助手则开始反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克ris·拉齐维塔抨击了一项大学共和主义组织在其社交媒体平台上发布的声明，该声明表示应尊重陪审团的判决结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不管怎么看，每个人都有自己的看法...”，拉齐维塔发帖道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还攻击了马里兰州前温和派共和党州长、竞选参议院席位的拉里·霍根，在判决之前警告美国人切勿以更毒的偏见“向火中加油”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了竞选。”拉齐维塔在社交媒体上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查共和党选民在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键战场州，几人表示特朗普的定罪让他们重新考虑是否支持他在 11 月的选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的变节可能会影响他与拜登的重赛。鉴于特朗普在多个摇摆州的选情差距极小，他认为这一审判对他不利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受调查的共和党人听起来更像是特朗普本尊，他们都称审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治手段，就是想伤害他，并尽可能让他远离竞选活动。”62 岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州玛丽塔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对你做到一样。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在美国纽约特朗普大厦举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的一些限制，这是美国介入这场已持续两年的俄乌冲突的一个小而具显著意义的步骤，专家认为这有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标太危险。美国担心大规模乌克兰进攻可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是与美国对基辅供应更高级武器的长期限制一致的规则，这些限制已经崩溃，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自本周四起生效，主要是为了支持哈尔科夫地区的战斗。美国官员指出，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击“从边境那边进攻或准备进攻”乌克兰军队的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为乌克兰前线人员使用美国的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器打击俄罗斯部队提供了许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以帮助稳定前线，并可能在俄方尚未站稳脚跟的情况下将他们从哈尔科夫地区推回，”基辅官方智库乌克兰国家安全研究所研究员米科拉·比莱斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战场调动兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯将陷入不利地位，必须重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美方知情官员透露，乌克兰于5月13日通过安全视频电话向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳尔·奥斯廷和联席参谋长主席科·本·布朗将军提出在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯廷和布朗将军一同提出放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登汇报。知情官员表示，拜登同意基辅应可以在俄罗斯土地下从安全地点反击俄罗斯军队。自那时起，美国政府一直在落实这个决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时呼吁西方国家采取类似行动，但他当时表示：“到目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄境内打击的限制，将其作为从安全避风港发起哈尔科夫地区攻击的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮放置在边界对面。它可以保留防空系统、电子战能力和指挥控制中心，”李说，“它可能获得了一定程度的安全庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但李和其他专家认为，此决定短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这个决定不会对前线的移动产生太大或任何影响，但它会让俄罗斯更难以继续这种跨境作战行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的军队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力来从东北方向有效地威胁哈尔科夫，”他说。“做这件事意味着他们需要赤裸裸地消耗东部战区部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内部署武器，并于周二再次强调了引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内扩大使用美国武器的能力，尤其是在过去一年俄罗斯在战场上采取主动的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿刚宣布政策调整不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准对其内部俄罗斯境内的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员现就职于战略与国际问题研究中心的马克·坎西安表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大变革，但这是迈出的一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将为下一步进行辩论，即打击更广泛的乌克兰境内的目标：可能不是直接影响哈尔科夫的目标，而是在其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中没有说明美国政府是否有可能扩大政策允许对俄罗斯其他地区进行打击，但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续我们一直在做的事情，必要时适应和调整，”布林ken说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;火灾现场情况，摄影师：瓦伦丁·奥吉伦科。2024年5月30日，在乌克兰哈尔科夫地区的一村庄马拉达尼柳基，一处少年儿童学校在俄罗斯袭击下严重受损后，消防员工作现场。路透社/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum赢得 landslide 胜利，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔德·希埃纽巴姆赢得了一场压倒性的胜利，成为墨西哥首位女总统，继承了她导师和即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。后者在贫苦民众中的高人气推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《路透社》报道，作为气候科学家和墨西哥城前市长，《希埃纽巴姆》赢得了58.3%到60.7%的选票，墨西哥选举当局的快速计票结果显示，这一得票率可能是墨西哥民主历史上的最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院获得三分之二的超级多数，这将允许联盟在无需反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人《索希蒂尔·加维斯》在初步结果公布后承认失败，她获得了26.6%到28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《希埃纽巴姆》在支持者面前发表讲话时说：“这是我有生以来第一次，也是墨西哥共和国200年来第一次，成为墨西哥首位女总统。”现场的欢呼声回应着“总统、总统”的呼喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《希埃纽巴姆》的胜利对墨西哥来说是一个重大进步，这个国家以它的男性主导文化闻名，拥有世界第二大天主教人口，多年来这些人口推动了更加传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《希埃纽巴姆》是美国、墨西哥或加拿大首位在全民选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔，一名《希埃纽巴姆》的支持者，在墨西哥最小的州塔拉乌这些雷说：“以前我们连投票的资格都没有，即使能投票，也只会按照丈夫的吩咐投票。感谢上帝，这种情况已经改变了，我也能亲身体验到。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《希埃纽巴姆》面临一条复杂之路。她必须在增加受欢迎社会政策承诺的同时，应对巨额预算赤字和低经济增长的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在初步结果宣布后对支持者表示，政府将秉承财政节俭原则，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但细节甚少，此次选举是墨西哥历史上最暴力的选举之一，已有38名候选人被谋杀。许多分析人士认为，组织犯罪集团在其任期期间扩大了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举还出现了墨西哥普埃布拉州选站人员遇害的情况。卢佩多·奥夫拉多尔任期内，墨西哥杀害人数超过18.5万人，虽然谋杀率略有下降，但仍高于现代墨西哥历史上其他任何行政管理时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《纳塔内尔·帕里奇·弗兰纳利》是一位独立的拉丁美洲政治风险分析师，他说：“除非她承诺在提高警政和减少滥权方面进行变革性投资，否则希埃纽巴姆不太可能实现对安全总体水平的重大改进。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中获胜，根据初步结果，这是墨西哥最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统的挑战之一将是与美国就大量移民跨越墨西哥进入美国的北上移民流量进行复杂的谈判，并在美国内芬太尼流行病持续蔓延的情况下，加强打击毒品走私的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，墨西哥官员预期谈判将更加困难。《特朗普》誓言对墨西哥制造的中国车征税100%，并表示会调动特别部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统需要解决电力短缺、水源短缺和吸引制造商重新在本国境内设厂的问题，这是所谓的邻近外包趋势的一部分，企业将供应链移近其主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《希埃纽巴姆》还必须解决国家石油巨头佩梅克斯的问题，该公司在过去二十年中生产量下降了，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《高盛》首席拉丁美洲经济学家阿尔伯托·拉莫斯说：“这样下去，这不是无底洞吗？将公共资金投入这家公司却永远不会盈利。”他指出，该公司需要重新考虑其商业模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《卢佩多·奥夫拉多尔》任期内，将最低工资翻倍，减少了贫困率，维持了坚挺的比索和较低的失业率，这让他异常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《希埃纽巴姆》承诺扩大福利项目，但在墨西哥预计今年将出现大规模财政赤字和2025年预计GDP增长仅为1.5%的情况下，这并不容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《奥夫拉多尔》试图将选票转化为对他的政治议程的全民公决，意在跨越选票追寻其政治目标。《希埃纽巴姆》否认反对派说法，称自己不会成为奥夫拉多尔的傀儡，但她承诺将继续实行一系列有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，感谢奥夫拉多尔作为“一位独特的人，他让我们的国家变得更好”，但政治分析师维奥里·里奥斯认为，性别偏见可能是批评她将沦为奥夫拉多尔的傀儡的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她认为：“人们无法相信她将做出自己的决策，而这很大程度上是因为她是女性。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已经提议为释放扣押人员提供一个新的加沙停火计划，并呼吁哈马斯接受新的提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一页了。”拜登总统表示，他正面临在选举年遏制加沙冲突的压力，这场持续八个月的冲突如今正处于第八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国进行调解的、旨在安排以色列与哈马斯武装组织之间停火的谈判多次陷入僵局，双方相互指责对方在停火协议上缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列军事进攻拉法数周后提出的，并伴随着对以色列总理内塔尼亚胡政府以及他在国外压力的新的施压，原因是加沙平民伤亡人数不断增加以及扣押人员持续未获释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，周五拜登宣布这停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被裁定罪名成立的前一天，凸显了两位候选人间显著的对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与以往的提议不同的是，停火将继续进行，直到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，并释放被囚人员，包括老人和女性，同时交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车带入加沙区的人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就解除敌对状态的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续进行。”总统说，这是一项新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项全面的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一提议已通过卡塔尔传递给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些以色列人不会同意这个计划。并会呼吁战争继续无限期进行。有些人甚至在政府联盟内。他们已经表明，他们想要占领加沙，他们想持续战斗多年，扣押人员对他们来说不是优先事项。”拜登说道。“我已经敦促以色列领导层支持这项协议，尽管会有各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一生致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚派遣美国武装部队直接防卫以色列免受伊朗袭击的人，我恳请大家后退一步，思考如果错失这一次机会将会发生什么。我们不能错过这一次机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员告诉记者，以色列之所以能够提出这一新提议，是因为战场上的显著进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机终结的道路图。它是一个详尽的、长达四十五页的协议，”官员表示。“该协议已精心谈判，现在摆在桌面上的是这个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天，一位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体描述拜登周五的讲话为激烈的呼吁，并认为这是试图直接吸引以色列公众的方法。领先的一家第12频道中断了晚间新闻节目，直接直播了拜登的讲话。以色列审查机构此前曾禁止刊登这一提议的细节，主持人丹尼·库斯马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特拉华大学历史和公共事务教授杰里米·萨里称，这项提议的成功几率高于以往任何提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何大规模袭击或攻击或恐怖袭击的可能性显著降低。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在转向反对”以色列，萨里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，同时拜登也拥有影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力以赴支持某件事情时，他可以创造许多激励因素。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个扣押人员提议要求释放加沙的病患、老人和受伤的扣押人员，以换取为期六周的停火，该停火可以延长以交付更多的援助物资进入这个飞地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在今年早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判过程中提出的永久结束战争的要求而破裂。以色列加大对南方加沙城拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，哈马斯已告诉调解人，它不会在当前的侵略活动继续期间参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，它准备好达成“全面协议”，包括扣押人员交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员表示，国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与包括17个国家在内的、在加沙由哈马斯扣押的公民的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但美国没有超过军事援助cut off的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民已经遭受了地狱般的折磨。”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法致命炮击的可怕画面，该炮击目的在于打击哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列于10月7日袭击加沙区回应哈马斯南部袭击以来，超过36,280人被杀。根据以色列的统计，哈马斯袭击杀死了约1,200人。&lt;/p&gt;      &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，这些建筑是在以色列军事进攻期间被摧毁的。照片拍摄于2024年6月12日，加沙北部贝特拉赫亚。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台以锁定代币换取投资者奖励，这使得分析师警告称，这一复杂方案可能对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再锁定”在加密货币市场的飙升中成为最新的风险迹象，价格飙升和交易者追求收益是主要原因。比特币，最大的加密货币，接近历史高点，而第二大货币以太币今年以来上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再锁定热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司a16z的加密货币部门筹集了1亿美元后，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台上——而六个月前仅不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了再锁定，以扩大传统的加密货币实践——抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者，例如以太坊，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与抵押期间会暂时失去对代币的即时访问权，但他们会获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台还给用户提供代表他们已抵押的加密货币的新代币。再抵押使代币持有者可以再次将这些新代币用于不同的基于区块链的项目和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于再抵押的风险程度存在分歧，一些内部人士认为这种做法还处于初级阶段，尚未了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担心，如果代表再抵押加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，借贷可能变成基于少量底层资产的无限循环。如果每个人都同时退出，可能会使整个加密市场陷入动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在抵押品再抵押时，这不是理想的，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对于再抵押的吸引力在于回报：以太坊区块链上的抵押回报通常在3%-5%范围内，但分析师表示，再抵押可能会提供更高的回报，投资者可以同时获得多种回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再抵押是去中心化金融（DeFi）的最新进展之一，在这种金融模式中，加密货币持有者投资于实验项目，以期在不出售持有的情况下产生大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付抵押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入了平台，期望未来奖励或其他空投（airdrops）的游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人分发其新创建的代币，用户希望未来的这种代币“EIGEN”有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，再抵押平台的快速增长是由用户寻求空投推动的，这被称为“真的很投机的免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常冒险的。”美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示，（用户）现在预先这么做，（期待）会得到某种奖励但不确定是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他曾是西雅图大学助理教授，并参与了一个团队，在印度推出了第一个由学生设计的小型卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接愿意抵押的用户与需要抵押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再抵押平台涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供再抵押服务，并生成代表再抵押资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择在哪里抵押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是一项新兴现象。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密交易所Coinbase的Duong指出，再抵押可能带来“隐形风险”——如果再抵押代币用于加密借贷，市场下跌时可能会出现强制平仓和更宽泛的市场波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷激化，加密货币作为抵押品快速失去价值，导致Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与相关风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险在于借贷协议，而不是再抵押。借贷协议错价风险。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心再抵押，指出再抵押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密资产来说规模较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密世界出现的损失会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到再抵押问题对传统金融市场产生任何实质性传染风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得愈加与主流金融相连，机构投资者也参与了再抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody看到了机构对抵押的显著兴趣，但因为它很难建立资产去向和奖励分配的“纸面证据”，首席风险官Anoosh Arevshatian认为再抵押是一步过远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作再抵押部分资金，Kelp DAO在4月份的一篇博文中表示。Laser Digital未能回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，已经为客户加密资产提供抵押服务，并预计“围绕再抵押的新生态系统将开始形成”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of representations of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, March 9, 2024. Credit: REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard taken on June 16, 2023. Credit: REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 Meanwhile, OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井运营商继续遵守节制开支以提升产量的承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，有可能缓解OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去的十年中是推动非OPEC国家原油供应增长的最大动力，这得益于页岩革命以及技术突破和效率提升所带来产量的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地大幅增长，每天增加了超过一百万桶，达到1293万桶/日，远远超过了政府年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织OPEC及其盟友——OPEC+受全球油价波动的影响，去年进一步减产，部分原因是弥补了美国和其他非OPEC国家产量的增加。OPEC+总计减产586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，拟在今年将部分减产协议延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议上考虑供应政策，美国生产量的增长继续推动非OPEC+的产量增加，但相比于2023年，威胁程度有所降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应量将今年增加约27万桶/日。这与OPEC自身对于美原油及凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预期美国产量增长将超过64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求可能比2023年增长约90万桶/日，OPEC+在其5月的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预期&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;全球需求增长仅为110万桶/日，并且对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整体来看，美国原油产量今年迄今变化不大。4月产量约为1313万桶/日，比12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师和业内人士表示，即使油价接近每桶80美元，美国生产商似乎也不大可能像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和自律的态度，”承包商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示，“令人惊讶的是，钻机数量没有增加更多，即使当前价格处于这一水平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正将资本支出维持不变，推迟对其钻机的升级，以最好地与较平缓的钻探增长相匹配。该公司计划到年底运营12台钻机，并将重新部署少许几台设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯的数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;S&amp;amp;P分析人员认为&lt;/em&gt;，美国有数年的能力以每天100万桶的速度增长，但目前并没有追求以这样的速度增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球能源洞察预期美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商对于增长的投资受到限制，因为在2010年代，无节制的支出导致页岩产业迅速增长，但回报率却有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几年的产量增长在一定程度上是由于私人生产商推动的，但其中一些公司现在正在经历产业整合的浪潮。&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;页岩产业整合&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;浪潮提高了生产效率，通过钻更长的井和压裂岩石的同时在更多的井中生产更多的油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现了整合浪潮，我预计我们仍会看到当前的油市价格继续支撑美国整体石油产量的增长，随着钻井和完井效率的持续改进，这些增长将保持温和，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场将比北美市场带来更多增长。其&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/oilfield-firm-slbs-profit-rises-international-drilling-demand-2024-04-19/"&gt;第一季度国际营收&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;增长了18%，而北美地区的营收下降了6%，部分原因是由于并购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略有所改变，重点更倾向于资本自律，导致了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;预计将&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;引领今年的石油和液体产量增长。EIA在其3月的报告中表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了应对美国石油产量增长”，UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位操作员从位于Oasis石油公司托管的Permian盆地皙岩区的钻台控制室看到了钻台的操作层现场照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位操作员从位于Oasis石油公司托管的Permian盆地皙岩区的钻台控制室看到了钻台的操作层。照片摄于2018年8月22日，美国德克萨斯州Wink。 路透/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>