<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 27 Nov 2024 10:14:14 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一家最高安全级别监狱受到其他囚犯攻击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克顿在2007年被判在不列颠哥伦比亚省的猪场谋杀毒瘾者和卖淫女，并将她们的遗体肢解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他在温哥华附近一处破败的地产上杀害了六名女性，这些女性的部分遗体在该地产上被发现。在判处其终身监禁后，政府检察官放弃了额外20项谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内受到攻击后去世的。在遭受攻击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到该犯的案件对不列颠哥伦比亚省及其他地区的社区造成了毁灭性的影响，”该部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括超过六十年代末以来，直至2002年初皮克顿被捕，在温哥华市贫困且毒品泛滥的温东地区失踪的60多名女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近的Port Coquitlam，共发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在上架后数小时内被亚马逊移除。据《温哥华太阳报》当时的报道，书中声称皮克顿无罪，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求从亚马逊移除了该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在Port Coquitlam的家中的电视机录制图像文件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿是这张无日期的文件电视图像中在Port Coquitlam家中的图像。AP照片/ Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔· Biden 周五表示，以色列提议在释放人质作为交换的条件下重启加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新篇章了，”Biden 表示，他正面临竞选年中制止加沙冲突的压力，这场冲突已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家参与调停的以色列与哈马斯激进运动之间的停火谈判已多次陷入停滞状态，双方互相指责导致谈判进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列对拉法多次入侵，以及政府在国内和国际上因加沙死亡事件和人质持续被扣押而承受新的压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Netanyahu 的办公室表示，以色列在 Biden 宣布停火计划后授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，共和党总统候选人唐纳德·特朗普被裁定有 34 项重罪，这在选举年的最后一天使两人的差异更加明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Biden 提出的新提议分为三个阶段，并不同于以往的提议，因为停火将继续进行直到所有三个阶段全部完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段持续六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，释放包括老人和妇女在内的人质，与数百名被关押的巴勒斯坦人在押人员进行了交换。巴勒斯坦平民也将返回加沙，包括北部加沙地区，每天有 600 辆卡车向加沙运送人道主义援助物资，Biden 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判达成永久结束敌对行动的条款。“只要磋商继续，停火将继续，”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Biden 表示，这一提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些支持“无休止”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人不会同意这个计划。他们将呼吁战争继续无止境。有些人甚至在政府联合体内。他们很清楚想要占领加沙，战争持续数年，而人质并不是他们的优先事项。好吧，我强烈要求以色列领导层支持这份协议，即使面临任何压力，”Biden 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一位在战争期间访问以色列的总统，也是唯一一位亲自将美国军队派遣到伊朗攻击以色列的总统，我要求你们退一步，想想如果失去这个时刻会发生什么，”他说，“我们绝不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对记者说，以色列能够提出新提议是因为战场取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的途径。这是一份详尽的四页半协议，再次是经过详细谈判的，现在摆在桌面上的实际上是博弈的关键阶段，”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续 42 天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体认为 Biden 周五的演讲颇具戏剧性，试图直接向以色列公众寻求支持。以色列的一个频道在新闻播报中中断采用直播拜登的讲话。以色列审查局此前已经禁止公布此提议的细节，主持人为 Danny Kushmaro。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙人质提议在本月早些时候破裂，当时以色列拒绝接受哈马斯在谈判中要求的永久结束战争的条件，并提高了对南部加沙城市拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自 10 月 7 日加沙袭击以来，已有逾 36,280 人丧生。根据以色列的统计，加沙的哈马斯袭击造成约 1,200 人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在 2024 年 6 月 12 日在加沙北部拜特拉赫亚的受损建筑废墟中行走。路透社/Mahmoud Issa&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更好应对流行病的谈判将在2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个成员国已在近两年内进行了谈判，旨在达成一项协议，以增强流行病前后和期间的合作，这被认为是承认新冠疫情期间失败后的改进之举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的深层分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国在现有具有法律约束力的健康规定——即《国际卫生条例》(IHR)——的更新方面达成了平行协议，其中新增了“全球威胁性流行病紧急状态”这一类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天作出的历史性决策展示了成员国共同保护自己与世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病共担风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这一协议，我们将采取措施，确保各国承担责任，并加强措施以在威胁到美国和国家安全之前阻止潜在的疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，更新全球卫生规则的变化旨在增强国际社会对新冠肺炎疫情后新病原体的新防御，该疫情导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世卫组织文件照片：日内瓦总部附近的世界卫生组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的世界卫生组织标志，拍摄日期为2023年2月2日。（路透社/ Denis Balibouse/文件照片/文件照片）&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因非国大选举表现不佳而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持反对白人少数统治的非洲国民大会（ANC）党最近的选举后，其影响力的削弱将十分严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的选区数据显示，非洲国民大会的得票率低于42%，这一数字与2019年上次选举时的57.5%相比有显著下降，也是该党历史上首次未能获得大多数票，这也已经是30年来首次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉曾经的解放运动组织，非洲国民大会未来或许不得不与其他较小的政党协商结盟或寻找其他形式的合作，以继续执政。这可能意味着政策让步或被削减重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前工会领导人出身的企业家拉马福萨或许将面临反对党与党内批评者的辞职要求，但ANC的高级官员已支持他继续留任，而分析人士也指出目前没有明确的安全继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前尚无能够接替拉马福萨的明确统一候选人。”开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒（Anthony Butler）表示，他撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，在此次选举的主要政客中，拉马福萨获得了最高支持率，而ANC内部的派系斗争可能给任何反对他努力造成复杂局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周末公布全面初步结果时发表相关言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一个调查委员会报告称，拉马福萨可能因将一大笔现金塞入家具事件涉及不当行为，这一事件被称为“Farmgate”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了关于“Farmgate”事件的不当行为指控，并在当年晚些时候赢得了ANC五年的领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最严峻的考验之一，因为选民对就业不足、犯罪及电力供应不足等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺改善党派形象并振兴经济，这一决定在他前任雅各布·祖玛的带领下，经历了腐败、丑闻及经济衰退的九年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，自拉马福萨2018年成为总统的初期曙光迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多之后，经济依然不振，关于ANC高层官员的丑闻仍然层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的决定性打击来自拉马福萨的对手祖马，他支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出预期的表现严重侵蚀了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经把拉马福萨和ANC困住了。他知道他们在这个省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加（Ralph Mathekga）说。“这是拉马福萨计划的终结……如果没有赢得选举，就想一切继续按常理发展是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，这与他作为二十年前的一名工会领导所展现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的统一建设能力以及他在促进南非作为“全球经济南方”代言人方面的作用。“全球经济南方”是指低收入和中低收入国家组成的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最知名的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了关于以色列的种族灭绝指控，导致法官本月裁定，以色列必须暂停针对加沙市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，继续推进对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成就，但批评者认为他在解决南非最大挑战方面几乎没有提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC最后一次竞选集会前，拉马福萨承诺“将做得更好”，在数万名支持者齐聚索韦托足球场的集会上宣布。许多人在他演讲未完时就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托参与投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在被判有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一个既符合法律斗争也符合政治冲突的信息：他已经准备好应对一切挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一家陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒支付封口费给艳星的34项指控中被判有罪后的第二天，这位共和党总统候选人发表了一系列激烈的、散漫的言论，列举了对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理他案件的法官胡安·梅尔Ч安为“狡诈”和“魔鬼”。他把对手乔·拜登——他在11月5日选举中的对手——称为“历史上最糟糕的总统”。他猛烈批评了出庭作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及声称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者捐资支持他的竞选活动，将他的挑战描绘得比个人问题更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做吧，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他的其他竞选演讲中通常夹杂着幽默，但这次演讲主要显得相当阴沉。在新闻发布会上，特朗普仅有一页小纸条，最后他没有回答问题，快速地跟着他的儿子埃里克·特朗普离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款运动和社交媒体，前总统的支持者对司法体系和任何暗示特朗普犯下罪行的人进行了猛烈攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人相互描绘对方是对国家安全威胁的选举中，拜登阵营将特朗普的言论作为他又一次证明他不适合担任总统的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个迷茫、绝望和失败的唐纳德·特朗普对于他自己个人怨言的肆意妄言，并且在关于美国司法系统的谎言中迷失，这让每个人都能得出一个显而易见的结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登阵营的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持者——大多数人认为这一纽约判决是不公正的——周四为他的竞选活动筹集了3480万美元的捐款，创下单日最高记录。特朗普阵营在共和党人常用的WinRed平台上进行了数字筹款活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总体筹款落后的竞选活动试图保持这一速度，在周五发出了数不清的恐吓捐款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不会屈服！”另一条短信在特朗普新闻发布会后宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在了前总统一边，声称审判不光彩、指控本不该提起、陪审团来自民主党占多数的曼哈顿被污染，并称法官偏袒——地方当局否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党谴责不够迅速或强烈时，特朗普的支持者和竞选助手便进攻起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉西维塔对一个在其社交媒体平台上发布声明说陪审团的判决应被尊重的全国共和党小组大发雷霆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像肛门一样，每个人都有一个。”他在X平台上发表了这样的评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在另一条推文中将矛头指向了马里兰州一位温和派前共和党州长、正在竞选国会参议员的拉里·霍根，他在裁决前警告美国人“不要因为更多反派恶意的政治分化而加添燃料。”霍根在X平台上回应称：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些关键战场州对共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的有罪判决使他们开始重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的反叛者在与拜登的再对决中可能会对特朗普造成损害，鉴于他在多个摇摆州的领先优势微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数采访的共和党人都像特朗普本人一样，将审判称为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全是政治斗争，只是为了在尽可能多地保住他的竞选路线。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿说道，“如果他们可以对他做这件事，他们可以对任何人做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="前美国前总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约特朗普大厦参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个在俄占领区历时两年战争中的小而重要的步骤，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土会引发直接冲突，尤其是与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国政府此前在向基辅提供高质量武器上的诸多限制不甚符合，包括先进的F-16战斗机和远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自7日起生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗，允许乌克兰使用美国提供的武器反击跨境的俄罗斯部队，包括那些攻击他们或准备发动攻击的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这将允许前线的乌克兰战士使用美国提供的“高机动性多管火箭发射系统”（HIMARS）发射带有“精确制导多管火箭系统”（GMLRS）弹药的火箭和其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能为从前线撤出俄军创造条件，”乌克兰国立战略研究所研究团成员米科拉·比莱斯科夫说，该研究所是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战场上的部队调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军现在将陷入被动，并不得不重新考虑他们对哈尔科夫地区的攻势战术。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登做出这一决定的过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员（要求匿名）说，乌克兰在5月13日的白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗举行的视频会议上提出了请求，允许其在哈尔科夫地区使用美国武器越过边界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，苏利文于5月15日将其呈交给拜登。据该官员称，拜登同意乌克兰应该能够使用美国武器在俄罗斯安全的领土上反击俄罗斯军队的攻击。白宫此后一直在做出最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁其合作伙伴采取这一措施，但当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据英国欧亚项目研究基金会高级研究员罗伯·利解释，俄罗斯一直利用拜登禁止对俄罗斯领土内目标进行袭击的规定，在哈尔科夫地区安全的地方发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接摆放在边界对面，其防空系统、电子战、指挥和控制设施也可以设在那里，”利说，“这可能给予俄罗斯某种程度上的安全地带。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家表示，单凭这一决定短期内不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动情况，如果有的话。但它将使俄罗斯更难继续进行跨境作战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队进行大规模进军哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军没有足够的能力从东北方向发起对哈尔科夫的充分威胁。为了做到这一点，他们需要在东部作战地区完全露白其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰从俄罗斯境内使用武器。普京在周二再次表示，存在引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此背景下，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，尤其是在俄方今年在战场上的攻势占据主导地位的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，据《卫报》报道，泽伦斯基在新闻采访中呼吁美国批准其针对俄罗斯领土内纵深目标的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿智库战略与国际研究中心前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的举动只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的巨大转变。但这是一个步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府部门官员将要求下一个步骤：打击更广泛的目标，可能不是直接威胁哈科夫的目标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中被问及是否可以扩大政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击，但没有明确表示态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续做我们一直以来所做的，那就是根据必要对政策进行适当调整和调整。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈科夫地区的俄罗斯导弹袭击后遗症" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名消防员在被俄罗斯导弹轰炸的儿童和青年运动骑马学校附近工作，这一事件发生在乌克兰哈尔科夫以西的马拉多尼利 squaredvillage，俄罗斯对乌克兰的攻击于2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守控制支出以限制产量增加的承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命和技术创新带来的产出提升，成为非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超过预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，政府去年初预测的增长为约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟国，即OPEC+，去年加深了减产以弥补美国和其他非OPEC国家产量上升的影响。总减产量达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，这将允许该组织将部分减产措施延续至2025年，三位知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日考虑供应策略，美国产量增加将继续推动非OPEC+国家产量增长，但威胁程度远低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日。三家是最受关注的预测机构，所有预测均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求量将在2024年比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在5月份的月度石油市场报告中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，美国总体原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商今年不太可能像2023年那样超出预期，即使油价徘徊在接近每桶80美元的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律的态度，”合约钻探商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量本应有更多增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以更好地应对钻井生产增长放缓的局面。计划年底前运营12台钻机，并在明年再部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国石油钻机数量已降至496台，与去年相比下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有可能在未来几年实现每日100万桶的增长，但目前没有增长这个速度的愿望，”S＆P分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S＆P全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商受限于投资者的压力，投资者坚称页岩产业在2010年代过度支出，从而实现狂飙突进式增长，但相比回报微薄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分由私营生产商推动，其中一些公司现在正被一个促使整个产业的合并浪潮吞没。他们通过钻更长的井和压裂岩石来同时从更多的井中抽油，从而提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并浪潮，但我预计油价将维持当前水平，并有助于支持美国整体石油产量适度增长，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB等（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美。该公司第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略出现了转变，更加强调资本纪律，导致了不同反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将自愿延长减产计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产品产量的增长。OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日，据美国能源情报署3月的报告表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长，”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一个位于得克萨斯州Permian盆地附近Wink租赁区的钻井平台上操作室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州Permian盆地附近Wink租赁区的一个钻井平台的操作室视图。 Reuters/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台飙升 交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转入了一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取奖励。分析师警告，这复杂的方案对用户和加密市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再质押”日益流行是加密市场风险偏好提升的最新信号，价格飙升且交易者寻找收益的背景下，加密资产市场吸引投资者的意愿显著增强。比特币作为最大的加密货币近在历史高位，而以太币作为第二大加密货币，在今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密基金中筹集了1亿美元，目前其平台已吸引188亿美元的加密资产，这是六个月前的两倍多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer为其创始人Sreeram Kannan向《路透社》介绍，再质押是为了扩展传统的加密货币质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪种加密货币。为此，拥有加密资产的所有者，比如以太币，允许其资产被锁定，作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间会失去即时访问其代币的权利，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会向用户派发新的加密资产以代表他们所质押的加密货币。再质押让拥有者可以将这些新代币重新质押到不同的区块链应用程序和项目中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对再质押风险的认识存在分歧，有些人认为这个做法尚处于萌芽阶段，不够成熟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他包括分析师在内的专家担心，如果用于质押的新代币作为抵押品用于加密货币庞大的借贷市场，可能形成基于少数底层资产的循环借贷。专家认为，如果每个人同时试图退出，将可能破坏更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“出现任何有抵押品的抵押品都不是理想的情况，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫伦纳·麦卡锡(Adam Morgan McCarthy)指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于质押收益：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，再质押的收益可能更高，因为投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域发展的最新进展，加密货币持有者投资于试验性方案，期望在无需出售资产的情况下获得丰厚收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押收益，因为该机制尚未开发。用户加入该平台，期待未来收益或其他赠品“空投”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人们发放其新创建的代币，用户希望这种称为“EIGEN”的代币在未来有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的麦卡锡表示，再质押平台的增长是用户寻求“空投”的结果，这种“免费钱”的现象非常投机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂(David Duong)表示。（Coinbase交易代码：COIN.O），“他们现在是预知性地这样做，预期他们将会获得回报，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan于去年推出，他还是一个学生设计的微型卫星项目团队的一员，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接潜在质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的再质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台为客户在EigenLayer上重新质押代币，并生成代表这些质押资产的新代币，这些新代币可以在其他地方使用，例如作为借贷抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户选择将代币质押在何处，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与这些玩家建立任何正式关系...这是一种新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重新质押可能会带来“隐藏风险”——如果再质押的代币用于加密借贷，可能会导致强制平仓和市场下跌期间更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的暴跌很大程度上是由高风险借贷导致的，当&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/how-crypto-lender-celsius-stumbled-risky-bank-like-investments-2022-06-15/"&gt;Terra和Luna代币&lt;/a&gt;崩溃后，用作抵押物的加密代币很快失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在再质押而在借贷协议。借贷协议错误评估风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心再质押，指出再质押协议中的资金相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来对加密市场的损失溢出到更广泛的金融市场一直持担忧态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到从再质押问题到传统金融市场的重要传染风险。”标准普尔全球评级数字资产分析负责人安德鲁·奥宁（Andrew O’Neill）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界与主流金融领域的联系正在增加，机构投资者也开始涉足再质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody机构投资者对质押表现出显著兴趣，但因其难以建立资金流向和回报分配的“纸迹”，首席风险官Anoosh Arevshatian认为再质押是一个更进一步的步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作将部分资金重新质押，Kelp DAO在四月的博客中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密重点银行Sygnum表示将为客户提供加密资产质押服务，并预计“围绕再质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴黎，法国，2024年3月9日。路透社/贝诺特·特希尔/插图/档案照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日。路透社/达道·鲁维奇/插图/档案照片/档案照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBUEM 获压倒性胜利当选，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔苏亚雷斯·希恩巴乌姆赢得了一场压倒性的胜利，成为墨西哥第一位女性总统，继承了她导师和前任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。后者在贫民中的高人气帮助促成了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举机构的初步统计结果，以58.3%至60.7%的得票率赢得总统职位。这是墨西哥民主史上的最高投票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在国会两院中有望获得可能三分之二的超级多数，这将使该联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构提供的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;奥奇特尔·加尔韦兹&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认失败。她获得的票数在26.6%至28.6%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国成立200年来成为墨西哥的第一位女性总统。”希恩巴乌姆对支持者们说道，支持者们为她的讲话给予了热烈的掌声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利是墨西哥的一个重要里程碑，这个国家长期以来以其阳刚文化闻名，同时也是世界第二大天主教人口国，长期以来推行更传统女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆是美国、墨西哥或加拿大第一位赢得全民选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天会为自己投票给一个女性。”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔支持者说，她是墨西哥最小的州塔拉 Soviets卡的希恩巴乌姆支持者。“以前我们甚至不能投票，甚至能投票的时候，也只是投票听令于丈夫的人。”她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆面临着复杂的道路。她必须平衡扩大普及福利政策的承诺，同时还要继承巨额预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将负责任地管理财政，并尊重中央银行的独立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要改善安全局势，但并未详细说明，而在本月即将举行的选举中，已经有38名候选人遭到谋杀，这是墨西哥有史以来最暴力的选举之一。许多分析家认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪组织的影响扩大并加深了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票也因普埃布拉州选区发生两人遇害事件而蒙上阴影。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥的谋杀案数量超过任何其他现代政府，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面进行根本性的投资，否则希恩巴乌姆很难实现整体安全水平的显著改善。”独立拉美政治风险分析师内森利亚尔·弗兰内利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政MORENA党还赢得了墨西哥城市长的选举，根据初步结果，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战之一将是与美国进行艰难的谈判，美国有大量移民穿过墨西哥前往美国，以及在芬太尼泛滥时期的安全合作。墨西哥官员预计，如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将会更难进行。特朗普承诺对制造于墨西哥的中国车征收100%关税，并表示将调动特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一位总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，以及吸引制造商的挑战，这是近岸外包趋势的一部分，即公司将供应链移近其主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还必须应对墨西哥石油公司（Pemex）的问题，该公司已经连续二十年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个领域不能只是一个无底洞你不断的投入公共资金却从不盈利。”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新考虑Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，稳定汇率并控制失业率，这些成就使他极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利项目，但今年墨西哥预算赤字预计会很大，而中央银行预计2025年的GDP增长率仅为1.5%，这也使得这件事不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将投票变成其政治议程的全民公决，继续寻求将票选纳入个人决定。希恩巴乌姆拒绝反对党的指责称她将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”，尽管她承诺将继续许多他的政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利讲话中，希恩巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“使我们的国家变得更好”的独特人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯表示，她认为性别歧视是批评希恩巴乌姆将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”的背后原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法理解她将做出属于自己的决定他认为这是不真实的，我认为这主要是因为她是个女性。”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;Claudia Sheinbaum赢得墨西哥总统选举&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;Claudia Sheinbaum在胜选后与支持者互动&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;墨西哥执政党正式宣布Sheinbaum胜选，人们举牌庆祝&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;墨西哥城的选民在选举日排队投票&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;墨西哥城的反对派总统候选人Xochitl Galvez在选举日后的讲话&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;选举日，选民在投票站外等待关闭&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;墨西哥内陆选举日，选民在Veracruz投票&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;革根坦镇的Raramuri妇女在选举日排队投票&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;墨西哥城的选民在选举日投票后展示蘸有墨水的手指&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;墨西哥城的反对派总统候选人Xochitl Galvez在选举日后的自拍照&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;选举日在San Bartolome Quialana的选民在投票站准备&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;新Published with clamp插件Choztecan妇女在选举日前在Norogachi投票站排队&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;选民在选举日墨西哥城的投票站投票后展示蘸有墨水的手指&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;选民在选举日的投票站投票，地点是圣胡安查马拉&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;通过墨西哥的比托机厥阿尔机场投票&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;选民们在San Andres Larrainzar的投票站&lt;br&gt;投票&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;投票&lt;br&gt;在选举日在墨西哥城的投票站&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;人们在选举日墨西哥城的投票站投票&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;strong&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝阿特丽斯·古铁雷斯·穆勒气势汹汹地走向投票站投票&lt;/strong&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;支持墨西哥反对派总统候选人Xochitl Galvez的支持者们在选举日的投票站外举牌等候投票站开放&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;投票日，人们在墨西哥城两边的投票站前排队&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;投票日准备工作的墨西哥城&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;选前的墨西哥城&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;选前的墨西哥城&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;选前的墨西哥城&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>