<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 05 Nov 2024 14:42:55 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一座最高安全级别监狱中被另一囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大历史上最臭名昭著的大规模连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华地区养猪场杀害毒品成瘾者和妓女并肢解其遗体而被判处绞刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名妇人的部分遗体被发现于温哥华附近的一处破败物业而被判罪。政府检察官在判决后撤回了他另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿在5月19日于魁北克监狱因遭受袭击后去世。伤后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务在一份声明中表示：“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是超过60名从2002年初开始在温哥华市区的贫穷、毒品泛滥的东区失踪的女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的养猪场，位于温哥华市中心以东约25公里的波特库克兰，寻获或发现33名女性的尸体或DNA，其中许多为土著女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后数小时内被撤下。当时的《温哥华太阳报》报道称，皮克顿在书中声称自己无辜并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求从亚马逊撤下该书，并向受害者家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视法庭画面截图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特库克兰的家中备受争议的一张无日期电视图片，该图片由Reuters/Global TV/档案照片提供。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球新冠疫情条约有望于2025年制定完成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成一个更有效的全球抗瘟疫协议的谈判预计将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在谈判达成一项协议，以增加在瘟疫前和期间的合作，这在COVID-19疫情期间被认为失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初希望本周达成协议，但由于富裕国和较贫穷国在疫苗共享和准备等议题上的严重分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一份更新现有法律约束力的国际健康法规（IHR）的附协议，其中包括一个新的“疫情紧急状态”类别，适用于最显著和全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的决定性举措展示了成员国共同保护其人民，及其世界，免受公共卫生紧急情况和未来瘟疫共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过此项协议，我们将采取步骤对各国负责，并加强措施以防止疫情威胁到美国人和我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些对全球卫生规则的修订旨在加强世界对新冠肺炎疫情后新病原体的防御，该疫情导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世卫组织（WHO）标志，位于其瑞士日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：世界卫生组织（WHO）标志，位于其瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/迪妮丝·巴利波斯/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲人国民大会（ANC）党后，在最近的选举中遭遇最差的结果，这将会严重削弱他的权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自结束种族隔离以来的最低水平，比2019年上次大选时的57.5%大幅下降，这是ANC自30年前首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果表明，曾经的解放运动组织——纳尔逊·曼德拉的典范——将不得不与其他较小的政党合作，以协商某种联盟或其它形式的协议来执政，这可能需要其做出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、现商人拉马福萨可能会面临反对党及其内部派系批评者的辞职要求，但ANC高层官员力挺他留任，分析家认为没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政界人士但恩尼·布尔特认为，“拉马福萨不是一个明确的统一候选人，谁能够接替他成为领导者。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一份三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中因认同度最高而高于其他主要政要，而在ANC内斗争可能导致联合反对他的努力变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举结果发表评论。他的发言人表示，将于周日宣布最终选举结果并发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨在2022年因不当处理家具中的现金而可能被认定有不当行为，但在“Farmgate”（指这一事件的主要批评者由此衍生的称呼）丑闻后，他未承认错误，并在同一年内赢得新的五年ANC党领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪和供电中断等问题普遍不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC党领导人，当时承诺重塑党的形象并振兴经济，在前任雅各布·祖马时期，由于九年的丑闻和经济衰退，经济表现不尽人意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨在2018年成为国家元首后最初的喜悦迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济停滞不前，而ANC高层官员的丑闻仍不断涌现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周选举中决定性的失败是由他的对手祖马及其支持的政党姆克托韦斯（uMkhonto we Sizwe）造成。姆克托韦斯不仅超越了预期的支持率，还严重削弱了ANC的支持基础，尤其是在祖马的大本营夸祖卢-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特内加表示，“祖马已经设法把拉马福萨和ANC‘将死’，他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省是脆弱的。这意味着拉马福萨的项目走到了尽头，失敗于选举，国家却仍维持原状，这是毫无可能的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因推迟出台关键性改革措施而受到批评，这些改革措施可能会加剧他所在政党的分裂。然而，他的支持者们则赞扬他在联合政府中的调和技巧，并赞扬他为南非在所谓的“全球南方”中赢得了声誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提起了对以色列的种族灭绝指控，国际法庭裁决以色列必须停止对加沙城拉法的军事进攻。尽管国际法庭做出了这一裁决，但以色列却坚决否认这些指控并继续对拉法地区进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出ANC在过去30年的成就，但批评者认为他未能为解决南非最严峻的挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨在索韦托足球场前面对数万支持者发表讲话时承诺“做得更好”。许多支持者在他演讲未结束之前就已离开。&lt;/p&gt;
  
  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto进行投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，Soweto，路透社/欧帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国在两年持续的俄乌冲突中更进一步，专家认为此举可缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的边境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对基辅提供的高级武器禁令相吻合，这些禁令也已逐步解除，包括先进的美国战斗机和远程联合空中目标打击导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员指出，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击来自边境的俄罗斯部队的攻击或即将发起的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰可以使用配备“鼻橧管火箭弹（GMLRS）导弹”的美军高机动火箭炮（HIMARS）发射器对跨境的俄罗斯部队发起反击，这一决定为前线的乌军提供了合法的行动依据，专家分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄军在哈尔科夫地区扎营之前将其赶回阵地。”乌克兰国立战略研究所研究员米哈伊洛·比莱斯科夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅从东Donbas关键战场抽调部队的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将陷入被动，不得不重新考虑他们的进攻战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席昆西·布朗进行的加密视频会议上提出了这一要求。沙利文、奥斯汀和布朗提出了一份放宽禁令的建议，沙利文随后在5月15日向拜登进行了汇报，拜登同意乌克兰可以安全地带动对俄罗斯的反击。美国政府自此一直在最后敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日与路透社的采访中呼吁伙伴国采取类似行动，但当时他指出：“目前为止，这还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗里德曼研究学院欧亚项目高级研究员罗伯特·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止打击俄罗斯领土内的禁令，作为在哈尔科夫地区发起进攻的掩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅约19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接部署在边境附近，可以部署防空系统、电子战设备、指挥控制系统等，”李说。“俄罗斯可能具有某种程度的安全保障。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，单凭这一决定短期内不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会太多改变前线的移动。但会使得俄罗斯难以继续进行这种跨境行动。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力对哈尔科夫地区进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北部产生足够的作战能力来威胁哈尔科夫，”他说。“为了做到这一点，它必须在东部战场减员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京总统已警告北约为允许乌克兰在其领土内对俄罗斯进行打击的风险，并在周二再次提到爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，考虑到俄乌战场俄罗斯一年来占据主导地位，乌克兰短期内似乎会寻求扩大其使用美国武器的能力。周五，在华盛顿宣布政策变化不到一天后，泽连斯基在《卫报》的一篇采访中呼吁美国批准攻击俄本土纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿智库战略与国际研究中心前国防部官员马克斯·坎西安认为，拜登的行动仅是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策的激进改变。但这是一步动作。”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将呼吁下一步：打击更广泛的、目标，可能不在直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但在其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府目前拒绝说明是否可以将这一政策扩大到允许在俄罗斯其他国家的打击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续做必须做的事情，即适应和调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫附近一所儿童和青少年运动学校后留下的破坏现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员正在修复位于乌克兰哈尔科夫附近穆拉达尼柳夫卡村的严重受损的儿童和青少年运动学校，这是俄罗斯袭击乌克兰的结果，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科 资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守减少增产投资的承诺，这使得世界最大的原油生产国2024年的增长放缓，可能会减轻OPEC+本周需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年，由于页岩革命以及技术创新和提高效率，美国推动了非OPEC成员国的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了约100万桶，达到1293万桶，远超年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年加深了供应削减，部分原因是为补偿美国及其他非OPEC成员国产量的增加。OPEC+总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在制定一个复杂的协议，计划将这些减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会审议供应政策，美国产量增长持续推高非OPEC+产量，但在2024年将不像2023年那样构成重大威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测表明，美国今年原油供应将增加约27万桶/日。这一数字大致与OPEC对美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的预测相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增加64万桶/日，是最受关注的预估机构之一。它们均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长将超过OPEC+集团之外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这表明，OPEC+原油的需求应当比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，全球需求增长将低于100万桶/日，且OPEC原油需求不会有显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国整体原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，较十二月份下降了约1.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价接近每桶80美元，但业内高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和自律的态度。”钻探服务商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前价格高位，钻机数量并没有随之上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正在保持资本支出不变，并推迟对钻机进行升级，以适应更稳定的钻井增长计划。计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国活跃钻机数量下降至496台，较去年同期下降约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔分析师表示：“美国拥有多年内持续增长100万桶/日的能力，但目前尚未表现出以这一速度增长的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔大宗商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商在投资者的压力下限制了增长投资，因为他们过去不受控制的开支在一定程度上带动了快速增长，但也限制了2010年代页岩油行业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增长部分归功于私营生产商，但这些公司正被一波席卷行业的整合浪潮所吞噬。他们通过钻探更长的油井和压裂岩石同时生产更多的油井提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期整合浪潮，预计当前油价将继续高位，有助于支持钻探和完井效率持续改进所带来的适度美国总体石油产量增长。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司如SLB预计2024年国际市场的增长将超过北美。其第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是由于并购潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了变化，更加注重资本纪律，这种策略反应有所不同。”瑞银银行分析师乔凡尼·斯塔努沃认为OPEC+将把自愿减产协议延续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加拿大、巴西和圭亚那仍有望在今年引领石油和液体产量增长，而非OPEC成员国供应预计将增加140万桶/日，这在3月份的EIA报告中有所表明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长，瑞银的斯塔努沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台操作楼层从控制室在怀恩的奥泰萨石油公司的租赁中被拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台操作楼层从控制室在怀恩的奥泰萨石油公司的租赁中被拍摄，美国德克萨斯州佩姆比纳盆地。2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对镜头时，传达了一个适用于其法律和政治争战的信息：他准备好战斗了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约市陪审团裁定他因伪造文件隐瞒支付给色情女星的封口费而涉及的34项指控全部成立的一天后，这位共和党总统候选人滔滔不绝地列出了一系列对手和不满，言语愤怒而杂乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔罕为“歪曲事实者”和“恶魔”。他描述其竞选对手、民主党总统候选人乔·拜登为“历史上最糟糕的总统”。他抨击了为其审判作证的证人、投票弹劾他的国会议员——以及他声称非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将面临的挑战视为远非他个人能够应对的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲不同，这次演讲主要充满沉重的语气。特朗普仅在新闻发布会上使用了一张小纸条。到了最后，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一起快速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离摄像机的镜头、募捐信件和社交媒体上，前任总统的支持者也对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要竞选者的对决中，双方都将对方视为对国家构成威胁，拜登阵营利用特朗普的言论作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望和绝望中的唐纳德·特朗普对自己的个人怨愤进行了一番冗长的阐述，并对美国司法系统进行了不实指责，令所有人得出一个显而易见的结论：此人无法胜任美国总统一职，”拜登阵营通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数认为纽约市的判决是不公正的——在周四单日为他的竞选活动捐入3480万美元，特朗普阵营称这创下了在WinRed平台上的单日纪录，该平台处理共和党的在线募捐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比拜登，尽管其募捐总额落后，但特朗普阵营在周五继续推动募捐活动，发出了一系列令人担忧的募捐信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不会投降！”另一位信息展示道，背景是特朗普的新闻发布会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝大多数共和党官员和组织一致支持前任总统，称审判存在缺陷，不应提起指控，曼哈顿的陪审团池子因民主党占比过高而受影响，且法官存在偏见——当地当局否认了上述指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人的批评不够迅速或强烈时，特朗普的支持者和竞选助手则主动出击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉奇维塔嘲讽了发布社交媒体平台X上的声明称应尊重陪审团判决结果的全国共和大学生组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股洞一样，每个人都有一个……”拉奇维塔在其X平台上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对马里兰州的温和派共和党前州长拉里·霍根在判决前曾警告美国人“不要往火上浇油，多一些有毒的政治分歧”的做法进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选活动，”拉奇维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些选情焦灼的州对共和党选民进行的采访中，几位选民表示，特朗普的判决令他们重新考虑将在11月投票支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种分裂可能会在面对拜登的重新竞选中对特朗普构成伤害，考虑到他在几个摇摆州的支持率十分接近，此类现象可能导致领先优势被削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来像特朗普本人，称该审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治斗争，目的是伤害他并尽可能多地阻止他出现在竞选活动中，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州梅里塔市表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们这样对他，那么就可以对任何人这样做。绝对无人幸免。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前任美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKQNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="共和党总统候选人及前任美国总统唐纳德·特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/资料图片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议就新一轮加沙停火交换人质释放，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争应当结束，新的一页应当翻开。”拜登说。他面临选举年压力，急需结束加沙冲突，该冲突自五个月前爆发后已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家调解下关于以色列和哈马斯停火的谈判数次停滞，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议出现在以色列对拉法发动多次侵犯后，国内和国际对其政府因加沙伤亡和囚犯持续关押问题承受新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室表示，鉴于拜登披露的停火计划，以色列已授权谈判代表提出加沙停火方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也出现在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪的前一天，突显出两位候选人之间的显著差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，不同于以往方案，因为停火将持续到整个三个阶段谈判完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，作为交换被释放的人质，其中包括老人和妇女，几百名巴勒斯坦囚犯也将获释。芭勒斯坦平民将重新返回加沙，包括北部地区，每天将有600辆卡车向加沙运送人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对活动的条件进行谈判。总统称：“停火在谈判继续的前提下将持续下去。”这是新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国务卿通过卡塔尔向哈马斯传达了这一提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列中推动“无限期”战争的人转变观念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列中有人不会同意这项计划，并且呼吁战争继续进行。有些人甚至身处政府联盟中，他们明确表示希望占领加沙，并希望持续战斗多年，人质对他们来说并不重要。尽管有各种压力，我敦促以色列领导人支持该交易，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身致力于以色列的人，作为唯一一个战争期间访问以色列的美国总统，作为最近派遣美国武装部队直接保卫遭受伊朗攻击的以色列的人，我要求你们退一步思考，如果这一刻失去会发生什么。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出这项新提案是因为战场上的近期进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机终结的道路。这是一份详细到近四十五页的协议，”官员说。“目前摆在桌面上的确实是整个过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照该计划，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列一些媒体将拜登周五的演讲视为颇具戏剧性，将其解读为试图直接回应以色列民众。以色列12频道在晚上新闻时段中直播了拜登的演讲。坎纳罗说，以色列审查员此前曾禁止公布该提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西得出众的公共事务和历史教授杰里米·苏里认为，相较于之前的提议，这项新提议的成功几率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著的损害，哈马斯能够对以色列发起任何实质性的攻击或袭击或恐怖活动的概率不再微乎其微，而是明显降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众观点正在转向反对以色列，这可能促使以色列人希望结束冲突，同时拜登的影响也会发挥作用，“当美国总统全力支持某项事情时，他可以创建许多激励措施”，苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在今年早些时候提出的第一份人质提议中，交换被羁押的病患、老人和伤者等人质，以换取为期六周的停火，并可延长以允许更多援助进入这一禁区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议上个月因以色列拒绝在谈判中同意哈马斯要求的永久终止冲突而破裂，以色列还加大了对南部加沙地带拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，若以色列停止战争，已告知调解人其将不会在持续的侵略期间进行更多谈判，但准备达成一份“完整协议”，包括囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五与17个有囚犯被哈马斯羁押的国家的代表进行了会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月12日，以色列在拉法发动空袭，造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤慨，但未越过美国设定的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙平民在战争中经历了一切苦难。”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候拉法致命空袭中的恐怖画面，该空袭针对的是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估算，自以色列10月7日在南部以色列发起反击后进攻加沙以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击过程中共有约1200人丧生。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走，这些建筑在以色列军事进攻期间遭到毁坏，2024年6月12日，加沙北部贝特拉希亚。 路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 获巨大胜利当选成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔苏亚玛·希恩鲍姆赢得压倒性胜利，成为墨西哥首位女总统，继承了她的导师及前领导者安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的政治遗产，洛佩斯奥夫拉多尔的民望在贫困人口中甚高，助力希恩鲍姆的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家及墨西哥城前任市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，赢得了约58.3%至60.7%的选票。这是墨西哥民主史上得票率最高的总统选举结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟还在两个议会中的任何一个或两个都可能获得超过三分之二的绝对多数，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人&lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;骚奇特尔·加尔维兹&lt;/span&gt;在初步计票结果显示，她赢得了大约26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是我成为墨西哥第一位女性总统的时刻，”希恩鲍姆向支持者们发表讲话，赢得热烈的欢呼声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对于墨西哥来说是一个重大里程碑，墨西哥历来因其具有男性主导文化的&lt;sup&gt; machismo &lt;/sup&gt;文化及全球第二大的天主教人口，这些年来推动了许多传统价值观和女性的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆是美洲（包括美国、墨西哥和加拿大）首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给一位女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔，来自墨西哥最小的州塔拉斯卡的希恩鲍姆支持者，这样说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以前我们甚至不能投票，即使能够投票时，也是按照丈夫的指示。”蒙特伊尔补充说，“感谢上帝，这种局面已经改变，并且我得以见证。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆前路坎坷，她需要平衡增加社会福利政策的承诺，同时应对巨额财政赤字和低迷的经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果宣布后，希恩鲍姆向支持者承诺，她的政府将财务谨慎，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但很少提供具体细节，尽管在朗诺奥夫拉多尔任期内，选举已被墨最暴力的选举所加强，已有38名候选人被谋杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州的投票站出现两名人员死亡而受到玷污。墨西哥历届政府中，洛佩斯奥夫拉多尔任期内的谋杀案数量超过任何其他政府，在任期内谋杀人数超过18.5万人，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺投入变革级别的投资以改善警务工作和减少有罪不罚现象，否则希恩鲍姆可能难以实现整体安全水平的重大改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳特·帕西法尔·弗兰内利说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政党MORENA也在初步结果显示中取得了墨西哥城市长选举的胜利，这是墨西哥最重要的职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统面临的挑战之一将是与美墨35万北上移民和药物走私相关的紧张谈判，以及美国芬太尼药物滥用泛滥时期的安全合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统选举特朗普胜选，这些谈判的难度将会增加。特朗普曾誓言要对墨西哥制造的中国小轿车征收100%关税，并表示将动员特种部队打击贩毒团伙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺以及吸引制造商重新布局的挑战，这是近岸外包趋势的一部分，即企业将供应链更靠近市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆还将不得不处理墨西哥国家石油公司（Pemex）的问题，该公司在过去20年里产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不能只是无底洞地投入公共资金而使这家公司在理论上永远无法盈利，”高盛首席拉美经济学家何塞·拉莫斯说，“他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，维持墨西哥比索的强势以及较低的失业率，这些成功让他备受支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利项目，但在墨西哥今年预算欲存远不足的情况下，且2025年预计的GDP增长率仅为1.5%，这是个艰巨的任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔试图在竞选中将选票转化为对其政治议程的全民公决，希恩鲍姆拒绝反对党声称她将成为洛佩斯奥夫拉多尔的傀儡的说法，尽管她承诺继续实施他的许多政策，包括对墨西哥最贫困人口的有利政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜利演说中，希恩鲍姆感谢洛佩斯奥夫拉多尔作为“一位使我们的国家变得更好的独一无二的人”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维莉·里奥斯认为，这种批评实际上是质疑性别差异问题。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“简直难以置信，人们不相信她会做出自己的决定，我认为这在很大程度上是与她作为女性的性别有关的。”她补充说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起 贸易商追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币被移入一种新型平台，投资者需锁仓其代币换取奖励，这引起分析人士警告这具有潜在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重铸”（re-staking）日益攀升的受欢迎程度是加密货币市场风险偏好的最新体现，价格波动和交易者寻求收益，比特币——市值最大的加密货币——接近历史最高位，而第二大市值的以太坊年内涨幅逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seattle基创业公司EigenLayer正处于“重铸”热潮的核心，该公司于今年2月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密基金获得1亿美元融资，其平台现已吸引188亿美元的加密货币，较六个月前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了“重铸”以扩大传统加密货币实践——质押（staking）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，网络中的多台计算机需要相互验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密代币的所有者（如以太坊）允许其资产在验证过程中被锁定。参与者在质押期间失去立即访问代币的权利，但作为回报，他们将获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户创建新的加密货币代币，以代表他们所质押的加密货币。通过“重铸”，代币持有者可将新得到的代币以不同的区块链为基础的程序和应用程序再次质押，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于“重铸”的风险存在分歧，一些内部人士认为这种做法还太新以致难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师和其他人士担心，如果新的代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会基于少量底层资产产生无限借贷循环。如果所有人都同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上再追加抵押品时，这并不是理想的状况，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的是收益：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，分析师认为“重铸”可能带来更高的收益，投资者可以同时获得多个收益流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重铸”是分散式金融（DeFi）这一高风险领域的最新进展，在此领域中，加密货币持有者投资一些试验性项目，以期不卖出所持资产就能获得巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为相关机制尚未开发就绪。用户加入平台是出于对未来的奖励或是另一种分配福利——空投（airdrop）的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其自行创造的新代币，使用者希望这种称为“EIGEN”的代币未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，“重铸”平台的增长动力来自用户寻求空投，他认为这“非常投机，是免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，“他们正在预知性地这样做，期望获得回报，但他们并不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，他是前西雅图华盛顿大学助理教授，也是印度首颗学生设计的微卫星团队成员，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场平台，连接潜在质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的“重铸”平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币进行“重铸”，并生成新代币来代表这些代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户自主选择何处进行质押，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励越来越多的加密抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些角色没有任何正式关系……这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，“重铸”可能带来“隐藏风险”——如果代币用作加密借贷，可能会出现强制清算和市场低迷期间更大的波动，他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场崩盘加剧了高风险借贷问题，加密代币作为抵押品迅速贬值，Terra和Luna的增长崩盘后发生的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将风险归因于借贷协议而不是“重铸”，“借贷协议的价值定价错误，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心“重铸”，指出“重铸”协议中的资金相对于全球加密行业的2.5万亿美元净资产量微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直关注加密世界的损失对更广泛金融市场的潜在溢出风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为‘重铸’问题对传统金融市场没有实际风险传染性，”标准普尔全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界与主流金融市场的联系日益增强，“重铸”正受到机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打加密货币子公司Zodia Custody看到大量机构对质押的兴趣，但Zodia Custody首席风险官Anoosh Arevshatian认为，“重铸”过于风险，难以追踪资产走向及奖励分配的“书面记录”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;东映的加密子公司Laser Digital与Kelp DAO合作进行“重铸”，Kelp DAO在其四月的博客帖子中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预期“围绕‘重铸’将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of a representation of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加密货币比特币的代表图（2024年3月9日，法国巴黎，路透社/Benoit Tessier/资料图片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of a representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加密货币以太坊的代表图放置于电脑主板上（2023年6月16日，路透社/Dado Ruvic/资料图片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>