<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 05 Nov 2024 20:54:44 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱暴动中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·庞（Robert Pickton）于本月早些时候在一所最高安全等级监狱中被其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庞是加拿大臭名昭著的大规模谋杀案凶手之一。他在2007年被判定在不列颠哥伦比亚省温哥华市附近的一个猪场杀害了毒品成瘾者和卖淫女子，并肢解了她们的遗体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法庭认定庞杀害了六名女子，她们的部分遗体被发现在温哥华市中心东区附近简陋的物业上。在判庞终身监禁后，政府检方撤回了关于另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大惩教服务局表示，庞在5月19日于魁北克监狱内遭受袭击后去世。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该机构在声明中表示：“我们深知，该罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及其他地区的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庞的受害者包括超过60名在温哥华南区贫困且毒品泛滥的东区消失的女子，该地区始于2002年初庞被捕之前已有多年的时间。被发现的33名女性遗骸或DNA样本中，有许多是原住民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016年，据报道，庞写的一本自传在亚马逊上线后几小时内被下架。庞在书中声称自己无罪，被警方诬告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出版社要求将其从亚马逊移除，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·庞的电视画面。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·庞的照片。来源：路透社/环球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球大流行病条约预计于2025年达成，世卫组织说</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项关于如何更有效地应对流行病的全球协议的会谈有望在2025年之前结束，如果可行，可能会提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国资深代表已经商讨了两年，旨在达成一项关于在流行病发生前后加强合作的协议，这被认为是新冠疫情应对失败后的改进措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富国和穷国在疫苗分享和应急准备等问题上的深刻分歧，会谈已延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但各国还是达成了更新现有法律约束性卫生规则的协议，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括了一个新的“大流行紧急状态”类别，适用于最具威胁性的全球健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天的历史性决定展示了各国会员国共同保护自身和世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六发表声明表示：“通过这项协议，我们迈出了重要一步，以追究各国责任并加强预防措施，以免疫情威胁到美国和我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，这些全球卫生规则的变化旨在强化世界对新冠病后新病原体的防御措施。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世界卫生组织（WHO）LOGO，位于其日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;世界卫生组织（WHO）LOGO，2023年2月2日位于瑞士日内瓦总部附近。路透社/迪尼丝·巴里巴斯/文件照/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举成绩下滑而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族大会（ANC）党务后，将面临重大削弱，因为该党在上周末选举中的表现是最恶劣的成绩，自种族隔离政策结束以来尚未出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据已统计约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这比2019年上一次选举时的57.5%有了明显下滑，首次在30年内未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举带来的挫败使得昔日的解放运动组织——纳尔逊·曼德拉的政党不得不与一个或多个较小政党协商组建联合政府或达成其他形式的合作，进而执政。这可能意味着需要在政策上做出让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨，这位曾是工会领导人而转型为商界人士，可能会面临反对党和党内批评者要求其辞职的呼声。尽管如此，ANC的一位高层官员已表示支持他继续留任，而分析人士认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统揽人物能够接替拉马福萨的位置。”政治学教授安托尼·布尔特说，他曾撰写有关拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项意见调查显示，拉马福萨在这次选举中的个人满意度在主要政要中最高，而ANC内部的派系争斗可能使之难以动员反对他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日当官方暂时结果公布时，发言发表看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾经多次面临考验，这主要是因为2022年一个调查小组报告称，他可能因在猎场家具中发现大量现金而存在不端行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了该丑闻，该事件被称为“农场门”，并在同年赢得了新的五年任期作为ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视作对ANC的最严峻考验，选民对高失业率、犯罪率、以及令人窒息的电力短缺感到愤怒等问题表现出不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺重塑党派形象并振兴经济，而在前任雅各布·祖玛的九年任期中，该国经历了诸多丑闻、腐败与经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首时引发的短暂欣喜很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年过去了，经济依然停滞不前，对顶级ANC官员的腐败调查仍在酝酿中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次选举中，致命一击来自拉马福萨的政治对手祖玛，祖玛支持新成立的政党UMkhonto we Sizwe，该党超出预期的表现大幅削弱了ANC的支持率，尤其是在祖玛的故乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛已经使拉马福萨和ANC陷入困境，他清楚地知道他们在夸祖鲁纳塔尔省的脆弱性。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这标志着拉马福萨项目已经结束……无法在选举失利后还期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键领域的改革上反复其看法，以避免加剧党内分裂，这种做法与他作为工会领导人时展现的果断性大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的折中之道和他将南非塑造成“全球南方”的代言人角色，这指的是包括低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是呼吁疫苗公平分配的全球最著名的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院提出了针对以色列的灭绝种族指控，促使法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续该行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年取得的成就，但批评者指出，他对南非洲面临的最大挑战所提出的全新解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他表示将“做得更好”，当时有数万名支持者在索韦托足球场集会。许多人在演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐加大涉乌冲突程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一步较小但也具有重要意义的行动，专家认为这有助于缓解俄罗斯针对乌克兰哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在重大风险，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定符合其他美国对基辅供应更高级武器的禁令，这些禁令也在此前崩溃，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定已于本周三生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击“正从边境攻击他们的俄国部队，或准备攻击他们”的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这赋予了前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射“精确制导多管火箭系统”（GMLRS）导弹及其他武器的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并在俄军未稳固之前，能够将他们从哈尔科夫地区推回，”乌克兰国家战略研究院研究员米科拉·比莱斯基克表示，该研究院是一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的这一决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调遣部队的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将不得不在进攻哈尔科夫地区时处于守势，必须重新评估他们的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程早在几周前就开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全副国务卿杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长会议主席C.Q.布朗提出了要求，在乌克兰哈尔科夫地区使用美国武器跨过边境的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗形成了放宽限制的建议，沙利文于5月15日将此建议呈交给拜登。一位官员透露，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯领土的安全位置反击俄罗斯部队。拜登政府随后一直在完善最后的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日与路透社的采访中呼吁合作伙伴采取类似行动，但他当时表示：“到目前为止，没有什么积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; diplomats欧洲事务研究所的埃urasia项目高级研究员罗伯·李指出，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内打击的禁令为自己找到了一个安全的作战区域，从而从中哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以一直延伸到边境附近。他们的防空、电子战、指挥和控制能力也可以设在那，”李说。“他们可能获得了某种程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，单凭这一决定短期内可能不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定可能并不会大幅改变前线局势，但如果能够使其变得更为困难，俄罗斯将难以继续进行这种跨境作战。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的部队来进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的能力生成足够的战斗力，从东北方向对哈尔科夫构成严重威胁，”他说道。“为了做到这一点，他们必须牺牲在东部作战区域的军队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次警告存在核战争风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几个月内寻求扩大使用美国武器的范围，特别是在俄方在战场上占据优势难以抗堪之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布这项政策转变的前一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引述称，他呼吁美国批准对他国领土深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心的华盛顿前国防官员马克·坎西安表示，拜登的举措仅仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的巨大转变。但它的确是一个步骤，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的靶标，也许不是直接威胁哈尔科夫的靶标，而是位于其他地区的靶标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中未表示拜登政府能否扩大政策允许其他地区对俄罗斯发动攻击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们会继续做我们一直在做的事情，即必要时调整和适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击的后续影响" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援人员正在位于哈尔科夫附近村子里的小孩及青少年体育骑术学校遭俄罗斯导弹袭击严重损毁的现场工作。REUTERS/Valentyn Ogirenko&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 after 担负罪名判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对摄像机直言，他已做好决战的准备，这既适用于他的法律斗争，也适用于他的政治斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因在2016年向成人电影明星斯托米·丹尼尔斯支付封口费时伪造商业记录，涉及34项罪名成立后的第二天，共和党总统候选人特朗普情绪激动地列出了他的对手和不满事项，并在言辞中透露出愤怒和冗杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼在审判过程中判决他的法官胡安·梅尔恰恩为“不正直的人”和“恶魔”。他将民主党总统候选人乔·拜登称为“历史上最糟糕的美国总统”。他抨击控诉他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他所谓的非法涌入美国的移民，这与他在集会上的言论不谋而合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，并将面临的挑战描述为不仅限于他的个人问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说道：“去做这件事，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常混合幽默感，但此次演讲基调较为阴郁。他在这次新闻发布会上仅拿着一张小纸片，并且在结束时没有回答问题，很快与他的儿子埃里克·特朗普退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在双方都将其彼此视为国家威胁的竞选中，拜登的竞选团队抓住特朗普的言论作为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他为自己个人的怨言大声疾呼，同时对美国司法系统撒谎，这让任何正在观看的人都一个明显的结论：此人不适合担任美国总统。”拜登竞选团队的沟通总监迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大部分认为纽约市的判决结果不公——周四对他的竞选捐款达到了3480万美元，特朗普团队如是说。这是共和党党员募款平台WinRed的一个单日记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总募款额落后于拜登的竞选活动，但特朗普团队周四试图保持这一势头，通过向支持者发送一系列恐吓性的募款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一条信息写道：“这是美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条信息在特朗普的新闻发布会上发出告诫：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;脱离特朗普阵营的几乎所有共和党官员和机构都认为，审判有缺陷，指控从未应该被提出，陪审团是由民主党的选区偏向，而法官存在偏见——当地官员否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党的谴责不够迅速或强烈，特朗普的支持者和竞选助手转而攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党竞选副经理克里斯·拉齐维塔批评了社交平台X上一个全国大学生共和党组织的发布内容，该组织表示应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像肛门……每个人都有自己的观点......”拉齐维塔在网上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还将矛头对准了马里兰州前共和党州长劳瑞·霍根。在判决前，霍根曾警告美国民众，不要因更毒性的党派主义“往这团火上浇更多的油”。拉齐维塔回应道：“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个摇摆州共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的判决使他们重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些脱离可能会削弱他11月再次对阵拜登的选情，因特朗普在几个关键摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访者听起来与特朗普本人一样，认为审判是一场骗术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治，旨在尽可能多地伤害他，让他尽可能长地退出竞选舞台。”32岁的退休警官斯科特·克莱顿说道，他住在佐治亚州玛丽塔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以对他这么做，他们可以说服任何人。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德默德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，2024年5月31日，纽约市特朗普大厦。路透社/布兰登·麦克德默德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的基础上，实施新的加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，开启新的一页了。”拜登说，他面临的选情压力需要阻止持续八个月的加沙冲突。这些冲突由埃及、卡塔尔及其他方作为调解人斡旋以色列与哈马斯组织之间的停火，但多次因双方相互指责谈判进展停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在数周多次对拉法地区以色列军事入侵后，来自国内外的新压力迫使我总理本杰明·内塔尼亚胡政府就加沙地带人员死亡和人质持续被扣押问题作出回应。内塔尼亚胡办公室表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露停火计划后，提出一份加沙协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上任仅一天的美国总统共和党对手唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪，凸显了两位候选人之间的鲜明对比。拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与前几项提议有所不同，因为提出休战的同时，谈判也同步进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在首个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙城镇撤出，并以数百名巴勒斯坦囚犯交换包括老年人和妇女在内的被扣押者。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地带，每天将有600辆人道主义援助卡车进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久停止敌对行动的条款进行谈判。“即使在谈判继续时，停火也将持续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，加沙的卡塔尔已将这项提议转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统呼吁那些秉持“无限战事”的以色列人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不认同这个计划，并要求战争无限期持续。即使他们在政府中，他们明确表示愿意占领加沙，并希望继续战斗多年。但人质对他们来说并不是优先事项。我要求以色列领导层支持这项协议，直面对其压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一位在战争期间访问以色列的总统，并在伊朗袭击以色列时派遣美国部队直接正面对抗，我要求你退一步思考，如果我们错过这个机会，会发生什么。我们不能错过这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员对记者表示，以色列能够提出这项新提议是因为战场上的最新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在的确有通往危机结束的道路。这份协议是一份详尽的四项半页面协议。它经过细致的协商，我们现在面对的是整个过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该提议，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多个以色列媒体报道称，拜登周五的讲话具有戏剧性，并将其视为试图直接向以色列民众呼吁的尝试。以色列12频道在其晚间新闻节目期间中断报道实况转播了拜登的讲话。此前，该国审查机构禁播了这项提议的详细内容，新闻主播丹尼·库斯马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据得克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·苏里说，与以往提议相比，该提议成功的机会更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性虽然仍然存在，但远低于以前。”苏里说。他还提到，全球舆论正在反对以色列，“可以鼓励以色列停止冲突，加上拜登的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某个事物时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候的提议是，交换掉因病、年老和受伤在加沙的人质，在加沙停火六周后可延长停火，以允许更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在本月早些时候因为以色列拒绝接受哈马斯在谈判中要求的永久结束战争条件而破裂，以色列继续对南部加沙城市的拉法进行进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，当仍有持续行动时，它不会参与任何更多的谈判，但如果以色列停止战争，它已准备一份包括交换人质和囚犯在内的“完整协议”。一位匿名的美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民目前被哈马斯扣押在加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，激起了国际社会的强烈谴责，但并未触碰美国“以任何方式中断对以色列的军事援助”的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地区的巴勒斯坦人民在整个战争中承受了巨大的苦难。”拜登周五表示，“我们看到了拉法本周早些时候的致命火灾的可怕画面，以色列袭击了哈马斯目标后……其造成了灾难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因应10月7日发生在南部地区的哈马斯袭击而进攻加沙以来，超过36,280人丧生。根据以色列的统计数字，哈马斯的袭击导致大约1,200人死亡。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持缩减增加产量支出的承诺，这很可能使全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，从而减轻了OPEC+在周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年多的时间里，美国凭借页岩革命和技术创新及效率提升，在非OPEC产油国中引领了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过一百万桶，达到1293万桶/日，远远超出美国政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国在去年大幅减产，部分原因是为了抵消美国和其他非OPEC产油国产量上升的影响。OPEC+的总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂的协议，该协议将允许该集团将部分减产措施延续到2025年，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+于周日开会考虑供应政策，美国产量增加继续推动非OPEC+产量增长，但与2023年相比，其威胁较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自己的预测大致相符，即美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将达到64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，超过OPEC+集团以外石油生产商的供应增长约100万桶/日。这表明，2024年OPEC+原油需求将比2023年多约90万桶/日，OPEC+在其5月发布的月度原油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将降至110万桶/日，OPEC原油需求几乎不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，整体美国原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，比12月下降约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油公司高管和分析师表示，美国生产商在今年油价接近每桶80美元的情况下，似乎不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和自律的态度，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“奇怪的是，钻机数量并没有如当前价格所示的那样上涨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，该公司将资本支出保持不变，推迟对钻机的升级，以最好地适应较低的钻探增长。该公司计划年底前运营12口钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国原油钻机数量降至496口，比去年下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年每年增加100万桶/日的产量，但当前并没有这种增长意愿，”S＆P分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预测，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几多年，由于投资者对页岩产业在2010年代无节制的支出导致的快速增长但有限回报感到压力，美国上市石油公司在增长上的支出受到限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，产量出乎意料的增长部分得益于私营生产商，其中一些如今正因行业合并而被吸纳。他们通过钻更长的井和压裂岩石以同时从更多口井中产出原油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有一波合并浪潮，我预计当前油价将继续维持，这将有助于支撑美国整体原油产量的温和增长，”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际营收增长18%，而北美营收下降6%，部分原因是行业整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略重点转向资本自律，导致了不同的反应，”瑞信银行分析师乔瓦尼·斯陶诺沃表示，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年油气产量的增长。OPEC+第一季度石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日，EIA在三月的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存，”瑞信银行的斯陶诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="操控室内的钻井平台操作室内景，位于德克萨斯州潘尼盆地由 Oasis Petroleum 拥有的租赁财产内，2018年8月22日。 路透社 / 尼克·奥福特/文件照片。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;德克萨斯州潘尼盆地由Oasis Petroleum拥有的租赁财产内操控室内的钻井平台操作室内景，2018年8月22日。 路透社/尼克·奥福特/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起 交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可以通过将加密货币锁定来获得奖励。这一复杂的方案引起了分析师的担忧，认为这对用户和加密货币市场都存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”日益受欢迎，是加密货币市场风险偏好加剧的最新迹象。随着价格飙升，交易员寻找收益，比特币接近历史高点，以太币同比上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心是西雅图启动的创业公司EigenLayer。该公司在2月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币分支机构获得了1亿美元的资金。其平台已吸引了约188亿美元的加密货币，而半年前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，公司发明了再质押，以扩大长期加密货币实践“质押”的规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，需要网络中许多计算机对谁拥有哪种加密货币进行检查和确认。为了完成这一过程，持有加密货币的用户（如以太币）允许将他们的资产锁定，作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间会暂时失去对这些资产的即时访问权，但却可以以此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户新创建的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。再质押使拥有者可以将这些新产生的代币再次质押在不同的基于区块链的项目和服务中，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于再质押的风险性存在分歧，一些业内人士认为这种做法还很初级，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也有分析人士担心，如果作为再质押货币代表的新代币被用于加密货币广大的借贷市场作为抵押品，那么借贷可能会因少量资产而形成无限循环，如果每个人都试图同时退出，可能会导致更广泛的加密货币市场的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押物作为抵押时，情况并不理想，这会引入新的风险因素，”加密数据分析提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，回报极具吸引力：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%之间，而再质押的回报率可能更高，投资者可以在多个项目上同时获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展，投资者通过投资试验性质的方案，期望在不售出资产的情况下获得高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发出来。用户加入该平台主要是仰仗未来奖励或其他空投（airdrop）活动的前景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向用户发放其新创建的代币EIGEN作为奖励。用户希望这种代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长主要是由于用户寻求空投带来的机会，这“非常、非常投机，就像那种免费的钱一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人David Duong说，Coinbase提供质押服务但不提供再质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在出于预见性（staking）的目的正在这样做，（期待）会获得某种奖励，但他们不知道会是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是西雅图大学的前助理教授，并参与了印度首个学生设计的微卫星项目，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的交易平台，连接寻求进行质押的人与需要质押资产的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再质押平台也不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户在EigenLayer上再质押自己的代币，并生成新代币代表这些再质押的资产。这些代币可以在其他场合使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的目的是允许用户选择在哪里质押代币，并帮助新型区块链服务的发展，而不是激励更多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式的关系...这是一个新兴现象，”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能会带来“隐藏风险”——如果再质押的代币用于加密货币借贷，那么在市场下滑期间可能会发生被迫平仓，并导致波动增加，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;继2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险贷款的风险之后，随着代币作为抵押品在崩溃后迅速失去了价值，加密货币（Terra和Luna）代币的抛售，加密货币市场的风险引发了担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在再质押而是在借贷协议上。借贷协议错误定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于再质押并没有太多担忧，指出再质押协议中的现金对于价值达2.5万亿美元的全球加密货币行业相对较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币领域的亏损会影响更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现阶段，我们未见再质押问题传染到传统金融市场中的任何实质性风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O'Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正逐渐与主流金融相连，再质押也正在获得机构投资者的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zodia Custody，渣打银行的加密分支机构，已见到机构对质押产生了浓厚的兴趣，但由于难以建立起明确的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian认为再质押是个太大的跳跃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密分支机构Laser Digital已与Kelp DAO合作进行再质押，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。尽管如此，Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户加密资产进行质押，并期望“一个围绕再质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币比特币的示意图，图片于2024年3月9日在法国巴黎拍摄，版权所有：路透社/博纳特·蒂谢尔/制图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币以太坊的示意图放置在电脑主板上，图片于2023年6月16日拍摄，版权所有：路透社/达杜·鲁维奇/制图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum赢得 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·シェインバウム以压倒性优势胜选，成为墨西哥首位女性总统，继承了她导师及前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔在贫困人口中的支持率助力了其胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;シェインバウム&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的快速民意调查显示，她赢得总统大选的得票率为58.3%至60.7%，这将是墨西哥民主历史上最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中也有可能获得三分之二的超级多数，这将让联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索西特尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认失败，她的得票率为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次成为共和国建立200年来首位墨西哥女总统，"她在支持者面前发表讲话时兴奋地说道，支持者们齐声欢呼“总统，总统”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;シェインバウム的胜利对于墨西哥来说是一个重大的里程碑，这是一个以其粗犷文化而闻名，同时也是世界上天主教徒第二多的国家。多年来，这个国家一直推动更传统的女性角色和价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是首位在墨西哥、美国或加拿大赢得普通选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从没有想到有一天我会为女性投票，"87岁的埃德尔米拉·门蒂尔，一位来自墨西哥最小州塔拉斯卡的シェイン巴乌姆的支持者，说："以前我们甚至不能投票，而当可以投票时，只能听从丈夫的指示。感谢上天让这一切发生了改变，使我能亲身体验到这一切。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她面对的挑战将十分复杂，必须平衡提高民生成本政策的承诺，同时还要应对庞大的预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，政府将实行财政纪律，并尊重中央银行的自治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改进安全措施，但提供的细节寥寥无几。本次选举是墨西哥现代史上最暴力的选举之一，有38名候选人被杀害。许多分析师认为，在奥夫拉多尔任期内，犯罪集团的影响力扩大并深化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也在普埃布拉州的投票站发生了两人遇害事件。奥夫拉多尔任期内，超过18.5万名墨西哥人被谋杀，这是墨西哥现代历史上任何政府手中人数最多的，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除非她承诺大幅投资提高警务水平并减少有罪不罚，否则 Shenjinbaum 将可能难以实现整体安全水平的重大改善，"独立拉美政治风险分析师内厄姆·帕里希·弗兰内利（Nathaniel Parish Flannery）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一，据初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国紧张的谈判，题目涉及大量前往美国的移民以及毒品走私合作问题。这一时刻正值美国的芬太尼泛滥成灾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当白宫由唐纳德·特朗普任职时，这些谈判预计会更加困难，特朗普承诺对墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新一任总统将在应对电力和水资源短缺以及吸引制造商重建方面面临挑战，这是所谓的“近岸外包”趋势的一部分，即公司将供应链靠近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shenjinbaum 还需要解决 PEMEX 的问题，这是一个州有油公司，其产量已连续下降20年，并且负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这怎么可能是一个无底洞，不断吞噬公共资金，而公司从未盈利？"高盛公司拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯（Alberto Ramos）表示："他们需要重新思考 PEMEX 的商业模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，维持着一个强劲的比索和低失业率，这些成就让他在国民中极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;シェインバウム承诺扩大社会保障计划，但墨西哥预计今年将出现大规模预算赤字，2025年的 GDP 增长预期仅为1.5%，这将使这一计划变得难以实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔在竞选中占据主导地位，试图将投票变成全民公决来检验他的政治议程。斯欣贝姆拒绝了反对派的指控，称她将是奥夫拉多尔的傀儡，但她誓言将继续推行奥夫拉多尔的一些政策，尤其是那些帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，斯欣贝姆感谢奥夫拉多尔为“使我们的国家变得更好而所做的独特贡献”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这种指责施欣贝姆为奥夫拉多尔回国后的傀儡更多的是性别歧视的结果。"难以置信人们不相信她会做出自己的决定，我想这和她是女性有很多关系。"她说。&lt;/p&gt;

&lt;!-- 分割不同段落的标签，确保格式符合HTML规范 --&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="斯欣贝姆在墨西哥总统选举中获胜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;斯欣贝姆，执政党 MORENA 的总统候选人，赢得选举后在墨西哥城的反应。Reuters/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="斯欣贝姆在墨西哥总统选举中获胜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;斯欣贝姆总统候选人，执政党 MORENA，赢得选举后在墨西哥城向支持者挥手。Reuters/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在墨西哥城市政广场举起“总统克劳迪娅·斯欣贝姆”的标语。墨西哥共和党已宣布斯欣贝姆在总统选举中获胜。Reuter/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。Reuters/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索西特尔·加尔维兹在选举结束后，向支持者发表演讲时的表现。墨西哥城，2024年6月2日。Reuters/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城的投票站于选举日关闭。咨询团，2024年6月2日。Reuters/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在选举日前往投票站。VERACRUZ，2024年6月2日。Reuters/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，Zinacantan。Reuters/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在选举日前往投票站，墨西哥城，2024年6月2日。Reuters/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索西特尔·加尔维兹于选举日在一个投票站外拍照。墨西哥城，2024年6月2日。Reuters/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站准备，墨西哥城，2024年6月2日。Reuters/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;教堂夫人在选举日前往投票站。丘维阿奇，丘维阿奇州，墨西哥，2024年6月2日。Reuters/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在选举日投票后展示用墨水染指的手指。墨西哥城，2024年6月2日。Reuters/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨满杜拉拉兰廷萨。Reuters/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;旅客在周五本托·胡阿雷兹国际机场的投票站投票。墨西哥城，2024年6月2日。Reuters/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。Reuters/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥圣胡阿纳昌拉。Reuters/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们前往投票站。库马钦，墨西哥，2024年6月2日。Reuters/Ivan Arias&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;奥夫拉多尔总统及其妻子贝阿特丽斯·格蒂雷斯·穆勒走至投票站投票。墨西哥城，2024年6月2日。Reuters/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在投票站外的抗议活动中展示支持反对派总统候选人的横幅，在2024年6月2日的选举中投票，墨西哥城，墨西哥。Reuters/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站准备，墨西哥城，2024年6月2日。Reuters/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在墨西哥城周六前往投票站。墨西哥城，2024年6月2日。Reuters/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。Reuters/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们走在市中心地区，提前为周日的大选做准备，墨西哥城，2024年5月31日。Reuters/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;政府宣布在选举前一天禁止酒精销售的“干燥法律”下的商店展示。墨西哥城，2024年6月1日。Reuters/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>