<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 15 Dec 2024 19:55:02 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会全体会议中，290名议员中的190名出席，于周三通过动议要求解除尹锡悦总统宣布的戒严状态，现场直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候的省级高安全级别监狱中遭受同狱犯袭击后去世，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省不列颠哥伦比亚海岸养猪场杀害吸毒者和妓女，并在那里肢解他们的遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害了6名妇女而被定罪，这些妇女的部分遗体在其位于温哥华附近的破败财产中被发现。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了他另外20宗谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克州的一所监狱中遭受袭击后死亡的，该监狱正在执行其判决。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括在温哥华市中心贫困、吸毒严重的多尔顿东区失踪的60余名妇女中的一人。这些妇女中有33人的遗体或DNA在皮克顿设在波特库克兰的养猪场被发现，这些妇女中有许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿撰写的一本书在亚马逊上架数小时内就被下架。当时，温哥华太阳报报道说，在这本书中，连环杀手宣称自己无罪，是被警方栽赃的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求从亚马逊下架，并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在波特库克兰的家中的一张未注明日期的电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉·皮克顿在波特库克兰的家中的一张未注明日期的电视照片。REUTERS/Global TV/资料图片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民党（ANC）党在历史上最差的选举结果后，实力大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，远低于2019年上一次选举时的57.5%，首次在30年内未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果对ANC来说是一记打击，使得作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC不得不与其他较小政党谈判结盟或其他形式的合作来治理国家。ANC可能需要在政策上做出让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人、商人拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者的辞职压力，但ANC高级官员支持他继续留任，分析人士认为没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨的位置。”开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查显示，在此次选举中，拉马福萨在主要政治人物中获得了最高的认可度，ANC的内部分裂可能使得针对他的动员变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他计划在周日公布最终初步结果时发表谈话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来之前曾悬而未决，当2022年一个调查委员会发现他可能在猎场家具中藏有一大笔现金时，该调查可能会构成不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了“猎场门”这一丑闻，并在同年晚些时候以新五年任期的ANC领导人身份赢回了公众支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC前所未有的最艰难考验，原因是在高失业率、暴力犯罪和持续性的电力短缺等问题上引发的民众愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨被选为ANC领导人，承诺重塑ANC的形象并提振经济，在前领导人雅各布·祖马的九年间陷入丑闻和经济衰退之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他在2018年成为国家元首后，最初的欣喜很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，仍然围绕着ANC高级官员的丑闻四处流传。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举结果上的决定性打击来自他的对手祖马，祖马支持的新党“姆金托伊韦·西兹韦”表现出色，对ANC的选民支持造成了巨大冲击，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马在夸祖鲁纳塔尔省将拉马福萨和ANC困住了，他知道自己在这个省份容易受到攻击。”政治分析师拉尔夫·玛特凯加说。“这是拉马福萨计划的终结……选举失利，事情不可能如常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，这与他在20世纪80年代作为工会领导人时果断行动形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他建立共识的能力，以及他在推进南非作为所谓“全球南方”（通常指的是低收入和中等收入国家）倡导者中的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在疫情期间，拉马福萨是全球最著名的声音之一，倡导疫苗公平分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出一项关于以色列加沙地带平民控诉的案件，导致法官判决以色列需暂停针对拉法赫市的军事袭击。以色列坚决否认这些指控并继续对拉法赫市的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去的30年里所取得的成就，但批评者认为他提供的针对解决南非最大挑战的新型解决方案太少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，他承诺在数千名支持者聚集于索韦托足球场时“做得更好”。许多人未听完他的演讲便提前离开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登逐步在武器决定中加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器限制的决定，标志着其在乌克兰与俄罗斯持续两年的冲突中采取了更为深入的立场，专家认为这可能有助于减轻俄罗斯对哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在风险，这可能导致与拥有核武器的俄罗斯发生直接军事冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对该地区的武器供给限制措施不太相符，例如拒绝向基辅提供先进的F-16战斗机和远程ATACM导弹等高精尖武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗：美国官员称该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对面进攻或准备进攻的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一决定允许乌克兰前线部队使用高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有精准多管火箭炮系统（GMLRS）导弹的火箭，以及其他武器攻击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这能够稳定前线，并可能在俄军尚未稳固其防线前，迫使他们撤出哈尔科夫地区。”乌克兰国家安全研究所（位于基辅的官方智囊团）研究员Mykola Bielieskov表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram认为，拜登的这一决定将减少基辅从东乌克兰顿巴斯关键战线调用部队的数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在战场上处于不利地位，不得不重新思考他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”Ingram表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定经历了数周的酝酿：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国一名要求匿名的官员透露，乌方曾在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全 Director Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin及联合参谋长主席C.Q. Brown提出请求，允许使用美国武器打击哈尔科夫地区的俄罗斯目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan及其团队随后提出放宽限制的建议，Biden于5月15日同意允许乌克兰从俄罗斯本土安全地带，反击其军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日的一次采访中呼吁伙伴们采取这一举措，但他当时表示至今仍无收获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前李普斯科姆大学学院高级研究员Rob Lee指出，俄罗斯利用拜登的禁令以实现其在哈尔科夫方向的进攻，因为这一禁令为其提供了安全区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;距哈尔科夫30公里处，俄罗斯可使炮兵部队直接部署在边界对面，保持其防空、电子战及指挥控制能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一决定短期内难以改变前线，专家称：“这一决定不大可能大幅度改变前线的态势。但它确实使俄罗斯更难以持续进行跨境攻击操作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram认为，俄罗斯目前缺乏足够兵力在哈尔科夫方向发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的战斗力来从东北方向威胁哈尔科夫，”他指出，“为此，它必须在东部战场耗尽兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京总统已警告北约成员国不得让乌克兰向俄罗斯发射武器，并重申了这一行动引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩大使用美国武器攻俄的范围，特别是在俄罗斯在战斗中收复主动权的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策调整不足一天后，Zelenskiy在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准打击俄罗斯内地目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心（设于华盛顿的智库）前国防部官员Mark Cancian认为，拜登的这一步仅是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大改变，但它是一个步骤。乌克兰和行政部门官员将进一步争取：例如，对更多目标发动攻击——可能不直接威胁哈尔科夫，但位于其他地区。”Cancian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在星期五于布拉格的讲话中表示，拜登政府将继续视情况调整政策，无明确表态是否将允许美国武器的使用范围扩大至俄罗斯其他地区。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫郊区的导弹袭击残骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫郊区布兰尼克村，俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青少年运动骑术学校。图/路透社/瓦伦丁·奥吉里科/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放扣押者作为交换后，缓解加沙冲突，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，让未来的生活开始。”拜登称，他正面临选举年期间停止加沙冲突的压力，该冲突现已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他方调停的旨在缓解以色列与哈马斯运动之间冲突的停火谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方未能取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是基于以色列对拉法的多次侵入，以及在加沙死亡人士事件和扣押者持续的国内和国际压力下，政府新的压力释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议还出现在唐纳德·特朗普被定罪的同一日，特朗普是美国总统民主党的对手，显示出两名候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新方案分为三个阶段，打破了以往提案模式，因为停火将持续到所有三个阶段谈判完成后才会结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤离，释放包括老年人和女性在内的扣押者，并与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，并每天有600辆卡车运送人道援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续进行，停火将继续进行，”总统称，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴沙尔通过卡塔尔向拜登传达了这份提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统呼吁那些推动“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划。他们将要求战争无限期继续。其中一些人甚至在政府联合体内，他们明确表明，他们想占领加沙地带，他们希望多年持续战斗，扣押人质对他们来说不是优先事项，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一位在战争时访问过以色列的总统，也是唯一一位派美军直接保卫以色列的总统，我恳请你们退一步，思考如果失去这个时刻会发生什么，”他说，“我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位未具名的美国高级官员向记者透露，以色列能够提出新的提议，是因为他们在战场上取得了一些进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通向危机结束的道路。这是一份详细的小型四页协议，”这位官员说，“它已经被详尽谈判，现在摆在桌上的真正是一个过程的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体形容拜登周五的演讲充满戏剧性，并将其解读为直接尝试向以色列公众发声。主要的12频道中断了晚间新闻播报，直播了拜登的演讲。此前，以色列审查员曾禁止发布协议的细节，频道12的主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该方案比之前的提议更容易成功，奥斯汀大学历史与公共事务学教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损失，哈马斯能够对以色列发动严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性虽不完全不存在，但比之前低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的同情正在减弱，苏里说，这可能促使以色列人寻求停止冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统真的全力支持某件事情时，他可以创造很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个扣押者提案，要求释放加沙的病弱、年迈和受伤的扣押者以交换为期六周的停火，该停火可以延长以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候在以色列拒绝接受哈马斯在谈判中要求的永久停止战争作为条件并继续对拉法发动攻击后破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，他们已经告知调停人，在当前的进攻期间将不再参与更多的谈判，但他们准备好达成一份“完整协议”，包括扣押者和囚犯的交换，如果以色列停止冲突，他们将参与谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位未具名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个拥有被哈马斯扣押者的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际愤慨，但仍在美国为继续对以色列的军事援助设定的红线内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，我们此前看到了加沙周二致命火灾的可怕画面，”拜登周五表示，以色列对该火灾袭击了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日在南部袭击哈马斯后对该地区发动攻击以来，已有超过36,280人在加沙丧生。根据以色列统计，哈马斯在此袭击中造成了约1,200人的死亡。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续坚守减少支出以控制产出增幅的承诺，这将使全球最大原油生产国美国在2024年的增幅放缓，从而缓解OPEC+为了应对美国及其他非OPEC成员国增产而在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国在页岩革命及技术创新提高效率的推动下，成为了非OPEC成员国中驱动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增加了逾100万桶/日，达到1293万桶/日，远超年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为抗衡美国及其他非OPEC成员国增产的一部分，OPEC+去年进一步削减了原油供应。目前，OPEC+的减产规模达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在探讨一项复杂的协议，允许该组织部分减产延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基于OPEC+即将在周日举行的供油政策会议，美国增产将继续驱动非OPEC+国家的产量增长，但其威胁将不如2023年那么显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油及凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增加64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测值均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团外的石油生产国的增长约100万桶/日。根据OPEC在5月发布的最新月报，这意味着OPEC+原油的需求量在2024年预计将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求将增长110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，比12月减少了约2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，即使油价徘徊在每桶80美元左右，美国产油商不太可能像2023年那样再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍保持相当保守和严谨的态度，”合同钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前价格，钻机数量没有更显著的提高是令人惊讶的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司继续维持资本支出稳定，并推迟对其钻机的升级，以适应更稳定的增长。该公司计划年底前运营12台钻机，并计划明年初重新部署一批钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年内能够以百万桶/日的速度增长，但目前并没有以这一速度增长的意愿，”标普分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国今年的原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公开上市的产油商因过度支出而驱使增长速度迅猛，但在2010年代后期却限制了页岩部门的回报，受到投资者的压力，限制了对其增长的投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，实际产量超出预期的增长部分是由私人产油商驱动的，其中一些现在正处于一个席卷行业的整合浪潮中，他们通过钻更长的井和压裂岩石来提高效率，从同一个油井中同时开发更多油井。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮还在继续，但我预期油价在目前水平下将保持稳定，这将继续支持美国原油整体产出增长，”德克萨斯标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美地区。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是行业整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略发生了转变，更加注重资本纪律，从而产生了不同的反应，”UBS银行的分析师乔凡尼·斯塔诺夫认为OPEC+会延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领今年原油和液体产量的增长。据美国能源信息署3月报告显示，今年OPEC+的石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了接受美国原油产量的增长，”UBS的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在Oasis Petroleum位于得克萨斯州佩里曼盆地附近的Wink拥有的租赁区的一个钻井平台上，控制室能够看到钻井操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;控制室看到的钻井操作楼层，位于德克萨斯州Wink附近的Oasis Petroleum拥有的租赁区，佩里曼盆地，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦内直视着一堆相机镜头，传达了一条既适合其法律斗争也符合其政治斗争的消息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他谋取记录造假以掩盖支付“封口费”给成人电影女星违法罪名成立的前一天，共和党总统候选人罗列出一系列对手及怨言，怒气冲冲、语无伦次地发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审其案件的司法局法官胡安·梅尔罕为“歪曲正义者”和“邪魔”。他称民主党总统候选人乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了出庭作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并回声般地抨击其竞选集会上所说的非法涌入本应合法入境移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持其竞选，并将其面临的挑战扩大为关乎整个美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说道：“这样做，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中时常点缀幽默，但这次演讲大部分都是悲观的。他仅仅在新闻发布会中使用了一张简短的纸条。最终，他没有回答任何问题就与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离摄像机，在募款请求和社交媒体上，前总统的盟友也对司法系统及任何暗示特朗普犯罪的人予以反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人相互描绘对方是对国家的威胁的选战中，拜登阵营将特朗普的发言视为尚未成形进一步证明他不适任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚见证了一场混乱、绝望且最终以败北告终的唐纳德·特朗普对自己的个人怨言大肆控诉，并否认美国司法系统，任何观看的人都可以得出一个不言而喻的结论：这个男人无法胜任美国总统这一职务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普支持者—其中大部分认为纽约的判决是畸形司法—在周四给其竞选捐款3480万美元，特朗普团队如是说。这是一天内的捐款记录，共和党使用WinRed平台处理的数字募款平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在总募款上落后于拜登的竞选团队试图延续捐款示威，向支持者发射了一系列令人不安的募款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”其中一条消息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普的一次记者会后，另一条信息这样高喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟前总统的步伐，声称审判有缺陷，应该从没有这些指控，起诉是被严重污染纽约曼哈顿的陪审团所引导，而裁判员是偏见的—地方当局否认这一指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党谴责不够迅速或力度不够强时，特朗普的盟友和竞选助手开始进行攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普共竞选经理克里斯·拉提瓦本着嘲讽精神发布了一条推文，回应了社交平台X上一个全国共和学生组织的帖子——该帖子表示尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股，每个人都有一个……”拉提瓦发布道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对马里兰州温和派前共和党州长兰尼·霍根进行了攻击，兰尼·霍根在判决之前曾警告美国人“不要在火上加油，更多党争会转移大众视线”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚结束了你的竞选，”拉提瓦在X上这样回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这一战场州的共和党选民采访中，几位表示特朗普的定罪正在让他们重新考虑11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的分散支持可能会给他在与拜登的重赛中带来伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来与其总统本人一样，称此次审判是一个骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治，只为了伤害他和尽可能多地阻止他竞选。”来自佐治亚州奥瑞塔现退休警官斯科特·克拉顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这样，他们就能对任何人这样做，事实上没有人是安全的，”62岁的克拉顿说道。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/美国摄影记者布伦丹·麦克丹尼尔
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;  

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦的记者招待会上发言，这是一天前其因其于2016年为掩盖支付成人电影女星“封口费”的业务记录造假被判有罪的刑事审判后。路透社/美国摄影记者布伦丹·麦克丹尼尔/文件照
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的Berri在停火协议中重新扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比赫·贝里再次扮演了美国与真主党之间的关键调解人角色，鉴于华盛顿方面企图调停与以色列之间的战争，贝里依靠数十年的经验促成了停火协议。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;【详情】&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次事件进一步凸显了86岁贝里在黎巴嫩的巨大影响力，特别是在什叶派穆斯林社群中，该社群自几十年前以来便是他的势力范围。自以色列于9月杀死了真主党领袖哈桑·纳斯拉勒以来，贝里被视为稳定的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次电视演讲中，贝里表示黎巴嫩正处于“历史上最危险的时刻”并呼吁黎巴嫩民众团结一致，为了国家的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在1975-1990年的黎巴嫩内战期间作为什叶派阿马尔运动的领袖崭露头角，并自1992年以来一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派秩序中什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡塞姆认可贝里作为谈判人角色，称其为“真主党的大哥哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在贝里多次会晤期间多次访问贝鲁特，目标是促成结束敌对行动，敌对行动与加沙冲突同时进行并在9月加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与贝里在2006年帮助达成真主党与以色列之间长期停火所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩尚未选出正总统，内阁只具备部分权力，且难以接触业已被美国贴上恐怖组织标签的真主党，因此贝里的角色显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现如今，当您来到黎巴嫩时，他是唯一值得会面的人。他就是国家本身。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，贝里在全球范围内因帮助释放被什叶派武装分子劫持的美国航空公司飞机上的39名人质而崭露头角，这些武装分子在黎巴嫩长达十五年的内战期间劫持了这架飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，贝里当选议长时正值纳斯拉勒领导真主党崛起。两人共同领导了“什叶派双星”，这一称号指的是两个主导什叶派政治代表和黎巴嫩大部分政府机构的政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位常驻贝里身边的外交官表示：“他是真主党的可信伙伴，这使他变得非常重要，但显而易见的是，他能做的也有其限制，无论是出于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列袭击了贝里阿马尔运动势力范围内的地区，包括特里镇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里1938年出生于西非利塞的一户流亡商人家庭，在黎巴嫩长大并大学生世纪主动投身政界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾生活在被忽视的什叶派社群中的人们称赞贝里帮助改善了他们在教派制度中的地位，在该制度中，有利的特权大多排除了基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师培训出身的贝里，在阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔在访问利比亚期间失踪后接管了这一组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里推动了阿马尔运动的军事崛起，该组织与内战期间几乎所有主要冲突方作战，后来真主党成为其盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，贝里的什叶派追随者加入了政府机构和安全部门，他似乎与真主党同步行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当2006年美国大使馆电文质疑他对真主党的真实看法并在此后于2010年发布时，贝里予以否认，宣称纳斯拉勒“就像我自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，贝里的阿马尔武装分子与真主党一起发射火箭炮支持加沙，以叙利亚伊斯兰哈马斯袭击以色列南部为背景表示支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会见贝里，试图阻止以色列和黎巴嫩边境之间的交火，并说服真主党撤离来自于凯里尼河北部，这条河流在边境以北30公里处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里对一位外国官员表示：“将凯里尼河向南移动到边境比将真主党推离凯里尼河要容易得多”，一位接近贝里的消息人士向路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，贝里的对手也批评他作为教派精英之一，曾引导黎巴嫩在2019年陷入经济困境，那时金融系统因数十年的腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人指责他拒绝召集议会会议供立法者选举总统，导致国家基督教高级职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里作为外交渠道的角色令真主党的政治对手感到不悦，这些对手认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·贝里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比赫·贝里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（摄于2024年11月15日，黎巴嫩，路透社/Thaier Al-Sudani/文件照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="悬挂有黎巴嫩议长纳比赫·贝里的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上，在此纪念什叶派运动创始人穆萨·阿萨德失踪45周年" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;悬挂有黎巴嫩议长纳比赫·贝里的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上，在什叶派运动创始人穆萨·阿萨德失踪45周年的集会上，穆萨·阿萨德于1978年访问利比亚后失踪，路透社/默罕默德·阿扎基/文件照片（摄于2023年8月31日，黎巴嫩）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取奖励，这引发了分析人士的警示，认为这种复杂的模式存在用户和加密货币市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再抵押”兴起标志着加密货币市场的投资风险增加，价格上升和交易者寻找收益导致了这种现象。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，而第二大以太坊，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再抵押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司安德森霍洛维茨（Andreessen Horowitz）的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明再抵押是为了扩展传统的加密货币实践——抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机以核实和确认谁拥有哪些加密货币。为实现这一目标，加密货币持有者，如以太坊持有者，同意将其资产作为验证过程的一部分锁定起来。持有者在参与抵押期间暂时无法立即访问其代币，但会获得一定的收益率作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台还向用户发放代表他们已经抵押的加密货币的新代币。再抵押允许代币所有者将这些新代币再次抵押进基于区块链的程序或应用中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于意见分歧，加密货币界对再抵押是否具有风险存在争议，一些业内部人士认为这种做法还太年轻，无法下定论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人担心，如果代表再抵押加密货币的新代币被用于加密货币庞大的借贷市场作为抵押物，可能会出现基于少量基础资产的借债循环。他们表示，如果所有人都同时尝试退出，这可能会使更广泛的加密市场陷入不稳定状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品作为抵押时，情况并不理想，这会增加一个新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的是再抵押带来的收益：以太坊区块链上的抵押收益率通常在3%-5%左右，而分析师认为再抵押的收益率可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一种具有风险的去中心化金融（DeFi）发展，再抵押是加密货币持有者投资实验项目的最新进展，以期望在不卖出任何资产的情况下提升其持有的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，EigenLayer尚未直接向用户支付抵押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是因为预期未来的奖励或其它空投，俗称“空投”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其自行创建的代币EIGEN，使用者希望这个代币未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的莫根·麦卡锡表示，再抵押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称其为“非常投机，就像免费的钱一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易平台Coinbase的研究主管大卫·杜翁表示（COIN.O链接），该公司提供抵押服务但不提供再抵押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前他们这样做是出于预防措施，期望获得某种回报，但他们不知道会是什么，”杜翁说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由前西雅图大学助理教授Sreeram Kannan和他的团队推出，团队之前开展了首个学生设计的微型卫星项目（根据其学术网站）。EigenLayer将其描述为验证服务市场，连接潜在的抵押者与需要抵押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的再抵押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供再抵押服务并生成代表这些再抵押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的担保品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台旨在允许用户选择在哪里抵押其代币，并帮助新生的区块链服务，而不是通过吸引更多加密货币抵押借贷的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜翁认为再抵押可能带有“隐藏风险”——如果再抵押的代币用于加密货币借贷，可能会出现强制平仓并在市场下滑期间增加波动性，他在笔记中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场暴跌是由高风险借贷加剧的，随着作为担保的加密货币迅速贬值，Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与生存风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再抵押，而在于借贷协议中的风险定价错误。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再抵押表示不担心，指出再抵押协议中所涉及的资金相对于全球加密货币业2.5万亿美元的净值而言非常小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管者长期以来一直担心加密货币世界的损失可能会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到再抵押问题对传统金融市场的传染性风险。”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界与传统金融变得更加紧密地联系在一起，机构投资者也开始采用再抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody看到了机构投资者对抵押资产的兴趣，但认为再抵押是一个风险步骤，因为很难建立一份清楚的“纸面记录”，展示资产去向及奖励分配情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital在一篇四月的博客中表示已与Kelp DAO合作为部分资金进行再抵押，但Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示其为客户抵押加密资产，并预期“围绕再抵押会形成新的生态系统”。 &lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表性的比特币图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表性的比特币图示，巴黎，2024年3月9日。图片来源：路透社/贝尔纳·蒂谢/插图/文件照片。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表性的以太坊图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表性的以太坊图示放置在某款个人电脑主板上，插图，2023年6月16日。图片来源：路透社/达多·拉维奇/插图/文件照片。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>