<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 23 Aug 2024 10:36:11 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出一项新的加沙地带停火计划，以换取人质释放，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称其为结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"战争结束的时刻到了，我们需要迎来结束之后的开始"，拜登在面临竞选压力、力图阻止目前已进入第八个月的加沙冲突之际表示，他访问以色列时，正值美国选举年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋，旨在安排以色列与加沙地带的武装派别哈马斯之间停火的谈判屡次陷入僵局，双方互相指责对方导致进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列对拉法地区进行数周的入侵后，以及在国内和国外对总理本雅明·内塔尼亚胡政府施加的新压力——包括加沙地带的死亡和被俘人质的持续羁押——这一提议应运而生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，在拜登公布停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，在民主党总统的共和党竞争对手唐纳德·特朗普因34项重罪指控被定罪后的第二天，这一提议也随之提出，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议分为三个阶段，并区别于之前的提议，因为停火将在各方完成所有三个阶段的过程中持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙地带人口密集区，将老人和妇女等人质与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。平民将从加沙地返乡，包括加沙地带的北部，每天将有600辆卡车向加沙地带运送人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将协商结束敌对状态的永久条款。"谈判持续时，停火将持续下去"，总统说，这是一个新动向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包含一个针对加沙地带的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些在美国推动“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我知道在美国有不同意的这一计划的人。他们甚至主张持续战争直到无限期。有些人甚至在政府联盟中。他们已经表明了立场。他们想要占据加沙地带。他们想要打多年战争，而人质对他们来说不是优先考虑的事。因此，我已敦促以色列的领导层站在这一协议背后，不管将来面临什么压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个一生致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问过以色列的美国总统，作为一个刚刚派出美国军队直接捍卫以色列免受伊朗攻击的人，我请求你们退一步思考，如果这一时刻被错过将会发生什么。我们不能错过这个时刻，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对记者表示，以色列能够提出新的提案得益于最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"现在，我们确实有一条通往危机结束的道路。这是一项详细四页半的协议。它经过广泛的谈判，现在摆在我们面前的是这个过程的真正终点。”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员还补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并将其解读为直接向以色列公众呼吁的努力。领先的channel 12中断了晚间新闻节目，以直播拜登的演讲。负责人丹尼·库什马罗说，以色列的审查机构以前曾禁止公布该方案的具体内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共政策学教授杰里米·苏里表示，这一提案的成功可能性比之前的提案更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或恐怖事件的概率不是微不足道的，但远低于之前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公认为“倒向”以色列，苏里说，这可能会鼓励以色列人想要结束冲突，加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持某事时，他可以创造很多诱因，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，一项更早的人质交换提议呼吁释放加沙地带生病的、年迈的和受伤的人质，以换取为期六周的停火，该停火可延长以允许更多援助进入封闭区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议在较早的时候已经破裂，因为在当前的进攻中，以色列拒绝同意哈马斯就战争永久结束而提出的谈判要求，并对南加沙地带的拉法人城展开攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已经告诉调解方，在持续进攻期间他们将不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，他们将准备好接受一个“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五会晤17个被哈马斯在加沙地带扣押公民的外交官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，拉法地区的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际舆论愤怒，但没有越过美国对以色列军事援助的底线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"在这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了真正的地狱，”拜登周五表示。"我们都看到了本周早些时候，在一次以方针对哈马斯的空袭后的致命火灾中的可怕画面..."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯在南部以色列发动的攻击以来，已有超过36,280人在加沙地带丧生。根据以色列的统计，哈马斯的攻击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人在拜特·拉希亚的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在6月12日北加沙地带拜特·拉希亚以色列军事进攻后的废墟中行走。图片由穆罕默德·伊萨（Mahmoud Issa）拍摄。科隆社/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本故事第17段含有强烈言辞)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内部面对一排摄像机，传递了一种符合其法律和政治斗争的信息：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团认定他犯有与伪造文件以隐藏支付给一名色情明星封口费有关的34项罪行之后，这位共和党总统候选人愤怒地列举了一系列敌人和不满，在措辞混乱的发言中炮轰了对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他把担任其审判法官的胡安·梅尔坎描述为“狡诈的”和“魔鬼”，将他在11月5日选举中的竞争对手、民主党人乔·拜登称为“我国历史上最糟糕的总统”。他对出庭作证的证人、投票支持弹劾他的国会议员——以及他声称正非法涌入国家的移民发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选活动捐款，将面前所面临挑战的严重性描绘得大于他个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做吧，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他之前的竞选演讲常常带有幽默成分，但这一次的内容则显得较为沉重。特朗普在新闻发布会上只拿着一页纪要。结束时，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一起快速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开摄像机后，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的同盟也对司法体系和任何质疑特朗普犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个两位领先候选人都把对方描绘成对国家安全构成的威胁的比赛中，拜登竞选团队将特朗普的言论作为新的证据，证明他不适合担任公职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队通信总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚目睹了一个迷茫、绝望和被打败的唐纳德·特朗普对他个人的不满进行漫无目的的评论，并对美国的司法系统进行了诽谤，使得任何观看的人都可以得出一个明显的结论：这个人不能成为美利坚合众国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中许多人认为纽约的判决是司法不公——在周四仅一天就向其竞选活动捐赠了3480万美元。这是特朗普在共和党数字募捐平台WinRed上的单日捐款纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总共募捐方面落后于拜登的竞选活动中，该活动在周五试图保持步伐，向支持者发送了一系列令人不安的募捐信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普新闻发布会之后，另一条信息高喊：“我永远不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟在前总统身后，他们认为审判有缺陷，指控根本不应提出，民主党人聚集区曼哈顿的陪审员阵容受到污染，以及法官有偏见——这些指控当地当局予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速或不够强硬时，特朗普的支持者和竞选团队成员发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选团队的副经理克里斯·拉西维塔对一家全国性的大学共和党团体在社交媒体平台X上的一条帖子表示了厌恶，该帖子表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁眼……每个人都有一个……，”拉西维塔发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;针对&lt;/a&gt;了拉里·霍根，这位马里兰州的温和派前共和党州长正在竞选参议员职位，在判决之前警告美国人“不要用更多有害的党派主义来火上浇油”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔在X上回应道：“你刚刚结束你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些战场州的共和党选民中接受采访时，几位选民表示特朗普的定罪让他们重新思考了在11月的选举中支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背叛可能会在特朗普与拜登的决战中对他造成伤害，考虑到特朗普在多个摇摆州的优势非常微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人听起来与特朗普本人非常相似，他们认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这只是政治，只是为了伤害他，尽可能多地让他离开竞选舞台，”乔治亚州马里埃塔市62岁的退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们也能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦出席新闻发布会，他在2016年因伪造商业记录掩盖支付给色情明星Stormy Daniels的封口费而受到刑事审判，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的某些限制，这是在持续两年之久的战争中迈出的一个小而意味深长的一步，此举预计可能有助于削弱俄罗斯对跨越边境的哈尔科夫 offensive 的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张禁止乌克兰使用美国提供的武器对俄罗斯领土上的目标进行打击，担忧一场重大乌克兰攻击可能引发与装备核武的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国的其他禁止向基辅提供高端武器的禁令相吻合，这些禁令也随后瓦解，包括先进的美国战斗机和远程 ATACM 导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，该決定仅针对哈尔科夫地区的战斗量身定制。美国官员表示，此举允许基辅使用美国提供的武器对“攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家们称，这将使前线乌克兰人获准使用美国提供的装备高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）的发射器及其配备的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器对越过边境的俄罗斯军队进行炮击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所研究员米哈伊尔·别列斯克夫表示：“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队挖入之前将他们从哈尔科夫地区推回。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格哈姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区关键战役前线调遣部队的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“俄罗斯现在将发现自己处于劣势，并必须重新思考他们在攻击哈尔科夫时使用的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程追溯至几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在与白宫国家安全事务总监杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席海军陆战队上将 C.Q. 布朗的网络视频会议中提出，要求5月13日允许在哈尔科夫地区越过边境使用美国武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗就放宽限制提出建议，沙利文于5月15日将建议转达给拜登。这位官员表示，拜登同意乌克兰应该能够从俄罗斯领土的安全区域对攻击他们的俄罗斯军队进行反击，拜登政府自那时起一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日的采访中呼吁乌克兰的伙伴采取此类行动，尽管当时他表示：“到目前为止，还没有任何积极的消息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚计划的高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内发动打击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发动攻击的避难所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以将炮兵部署在边界另一侧。它可以保留防空、电子战、指挥和控制（设施）。” “它可能获得了一定程度的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会在短期内改变前线状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李表示：“我认为（这一决定）不会在很大程度上改变前线的移动，如果有所改变，也是微乎其微的。但它将使俄罗斯继续此类跨境行动变得更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格哈姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队对哈尔科夫发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“俄罗斯没有积累足够作战能力以从东北部正确威胁哈尔科夫的能力。为了做到这一点，他们必须在东部战场削弱部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内开火，并于周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器打击俄罗斯境内其他地区的批准，尤其是在俄罗斯在战场上掌控动力的艰难一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变的一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时引用说，乌克兰希望获得美国许可打击俄罗斯境内深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前任五角大楼官员、现为华盛顿战略与国际研究中心智库成员的马克·坎西安表示，拜登的这一举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“这并不是政策的激进转变。但它是一个步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“乌克兰人和政府内部的官员将为下一步行动计划辩护：打击更广泛的打击目标——可能是俄罗斯的其他地区，而不是直接威胁哈尔科夫的地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，他未能就拜登政府是否将其政策扩大到允许在其他俄罗斯境内进行打击发表意见。但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“展望未来，我们将继续我们一直在做的事情，即根据需要适应和调整。”&lt;/p&gt;	
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫危机后" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰基辅市马拉·丹尼利夫卡村，俄罗斯对乌克兰攻击中，消防员正在灭火，乌克兰基洛沃格勒体育学校严重受损，乌克兰基辅，2024年5月30日。路透社/瓦连京·奥热伊共科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持承诺，抑制提升产出的支出，使全球最大的原油生产国在2024年的增长步伐放缓，这可能会减轻欧佩克+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于页岩革命以及技术进步和效率提升带来的产出增加，美国在过去十年中推动了全球石油供应的非欧佩克生产商的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日均增长超过一百方桶，达到1293万方桶，远超2023年初政府预测的约40万方桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织（欧佩克）及其盟友在去年深化了供应削减，部分是为了弥补美国和其他非欧佩克生产国产量的增加。欧佩克+的削减总量达到586万方桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;熟悉欧佩克+讨论的三个消息人士于周四表示，欧佩克+正在制定一项复杂协议，将允许可将其中一些削减延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当欧佩克+将于周日考虑供应政策时，美国生产增加继续推动非欧佩克+产出的增长，但威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万方桶/日。这类似于欧佩克自己预测的美国原油和凝析油产量将增加30万方桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源机构预计美国产量将增长64万方桶/日，这三人是最受关注的预测者，他们的预测都远低于去年的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求增长220万方桶/日，将超出欧佩克+集团外石油生产国的供应增长约100万方桶/日。该组织在其5月份的石油市场报告中表示，这意味着欧佩克+原油的需求量将比2023年增加约90万方桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源机构预计，全球需求增长将远低于预期，为110万方桶/日，对欧佩克原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年到目前为止，美国原油总产量变化不大。4月份的产量约为1313万方桶/日，低于去年12月的1326万方桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管油价接近每桶80美元，但行业高管和分析人士认为，美国生产商不太可能像2023年那样实现产量增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户依然非常谨慎和自律，”合同钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻井平台数量没有显著增加确实令人惊讶。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司正保持资本支出稳定，并推迟对其钻井平台进行升级，以最好地适应平稳的钻探增长。它计划到年底运营12座平台，明年再增派几座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国油井平台数量已降至496座，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其周四发布的研究报告中，标普全球分析师表示，美国有能力以每天100万方桶的速度增长多年，但目前没有在这个速度上增长的愿望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万方桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国生产商在增长支出方面受到限制，这主要是受到投资者压力的影响，在2010年代，无节制地增加支出推动了快速的增长，但页岩部门回报有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来产量增加的部分原因是私营生产商，其中一些现在正被一场影响该行业的&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/ "&gt;整合浪潮 &lt;/a&gt;所淘汰。他们通过钻更深的地层和压裂岩石来提高生产力，同时从更多的钻井中生产石油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尽管最近出现整合浪潮，但预计当前油价将继续保持，并在钻井和完井效率持续改善的情况下，支持美国原油生产整体增长的适度增加，”得克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯逊说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像SLB &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt; 这样的油田服务公司预计今年将来自国际市场的增长超过北美。该公司今年的首季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近几年的策略已经发生了转变，对资本纪律的关注更加严格，导致反应不同，”瑞士信贷银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃认为欧佩克+将延长自愿削减供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括美国、加拿大、巴西和圭亚那在内的国家预计今年将引领石油和液体燃料生产增长。美国能源情报局表示，预计今年欧佩克+的石油液体产量将下降100万方桶/日，而非成员国增产140万方桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了与美国的石油产量增长共存，”瑞士信贷的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="从位于德克萨斯州温克附近的二叠纪盆地Oasis石油租赁的钻井平台操作平台可以看到控制室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从位于德克萨斯州温克附近的二叠纪盆地Oasis石油租赁的钻井平台操作平台可以看到控制室，美国，2018年8月22日。 REUTERS/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非国大（ANC）党历史上最糟糕的选举结果后，其权力将遭受严重削弱，该结果表明自种族隔离结束以来，ANC取得的选举成绩急剧下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举的初步结果显示，约71%的选区已统计，ANC得票率未达到42%，与2019年上次选举所获得的57.5%相比大幅下跌，并且首次在30年后未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着曼德拉的前解放运动将不得不与一个或多个小型政党协商，达成联合执政的协议或其他形式的共识。它可能不得不作出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖变身商人的拉马福萨可能会面临来自反对党和其党内批评者的辞职呼声，但一名高级ANC官员已支持他继续留任，分析师们表示，目前没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"没有一位明确的团结候选人能够接替拉马福萨的职位"，开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒（Anthony Butler），著有关于拉马福萨的传记，如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一次民意调查显示，在此次选举的主要政治人物中，拉马福萨的赞同率最高，ANC内部的派系斗争可能会使任何试图动员反对他的尝试复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，他将在周日发表言论，届时将公布全部的临时结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在2022年曾经处于平衡状态，当时一个委员会的报告发现，他可能在其狩猎农场的家具中藏匿大量现金时犯有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在那次丑闻中否认了任何不当行为，被称为“农门门”（Farmgate），并在同年赢得ANC领导人的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票因为选民对于高失业率、犯罪和严重的电力短缺等问题而被誉为ANC最严峻的考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2017年底成为ANC领导者时，拉马福萨承诺在前任雅各布·祖马（Jacob Zuma）九年任期内的丑闻、腐败和经济衰退之后，清洗党的形象并重振经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他在2018年成为国家元首后，最初的兴奋情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过六年过去了，经济仍然停滞不前，ANC高级官员仍然围绕丑闻纠缠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票的决定性打击来自拉马福萨的宿敌祖马，后者支持了新成立的政党 uMkhonto we Sizwe，该党的表现超出预期，严重削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的老家夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"雅各布·祖马在KZN击败了拉马福萨和ANC。他清楚他们在那里是脆弱的"，政治分析师拉尔夫·马特哈卡（Ralph Mathekga）说。"这是拉马福萨的事业终结……你不可能输掉选举，然后期望一切照旧进行。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在对关键改革显得犹豫不决而受到批评，以避免加剧他党内的裂痕——这与他在20世纪80年代作为工会领导人所展现出的果断大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者对他的共识构建技能和在提升南非作为所谓“全球南方”的捍卫者声誉中的作用表示赞赏，“全球南方”指的是一组低收入和中收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是呼吁更公平分配疫苗的最响亮的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起反人类罪指控，本月，法官下令以色列必须停止对加沙城拉法赫的军事袭击。以色列激烈否认了这些指控，并在拉法赫继续其军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出ANC在过去30年取得的成就，但批评者表示，他提出的应对南非最大挑战的新解决方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一场ANC竞选集会上，他在数十万名支持者在索韦托足球体育场聚集的场合下承诺将“做得更好”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。 REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大知名连环杀人犯罗伯特·皮克林（Robert Pickton）于本周五逝世，享年74岁。据监狱当局透露，他于本月初在一家最高安全级别的监狱中遭到另一囚犯的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模杀手之一，皮克林于2007年被定罪，犯有杀害吸毒者和妓女，并在其位于不列颠哥伦比亚省太平洋省的养猪场对他们加以肢解的罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名女性，她们的遗体部分残骸在其位于温哥华附近的破败房产中被发现。在被判处无期徒刑后，政府检察官撤销了对额外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部表示，皮克林于5月19日在魁北克的监狱中遭到袭击后去世，随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务部在一份声明中表示：“我们深知此案对不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区造成了灾难性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是60多名在皮克林于2002年初被捕前，从温哥华贫困、毒品泛滥的东端贫困区失踪的女性之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克林位于温哥华市中心东北约25公里的科奎特尔姆（Port Coquitlam）的养猪场，发现了33名女性（其中许多人属于原住民）的遗体或DNA。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，2016年，一本据称由皮克林所著的书在上市数小时后被亚马逊撤下。在该书中，连环杀手声称自己是无辜的，并被警方陷害，据当时《温哥华太阳报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求从亚马逊下架该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克林（Robert William Pickton）的法庭案件在.Date文件电视图像中的开庭地点为New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克林（Robert William Pickton）在此未注明日期的文件电视图像中显示了他的Port Coquitlam家。来源：路透社/全球电视/档案照片" style="text-align: center;" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克林（Robert William Pickton）在上述未注明日期的文件电视图像中。来源：路透社/全球电视/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台向投资者提供锁定其代币以换取奖励，分析师警告称这种复杂的方案对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再质押”（re-staking）的日益盛行是加密市场中风险承担的最新迹象，随着价格上涨和交易者寻求收益，加密市场的风险不断上升。作为最大的加密货币，比特币接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再质押”热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，已吸引价值188亿美元的加密货币进入其平台——这一数字比六个月前不到4亿美元增长了数十倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，EigenLayer发明了“再质押”以扩展一项长期存在的加密货币实践，即“质押”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机进行&lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/TECHNOLOGY-BLOCKCHAIN/010070P11GN/"&gt;验证和确认&lt;/a&gt;拥有哪些加密货币。为此，加密货币代币的所有者，例如以太坊，允许他们的资产在验证过程中被锁定。在参与质押期间，持有人将无法立即访问其代币，但作为回报，他们将获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户提供新创建的加密货币，以代表他们质押的加密货币。再质押使所有者能够将这些新代币再次质押，使用不同的基于区块链的程序和应用程序，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于再质押的风险，加密货币世界存在分歧，一些内部人士表示，这一实践尚处于起步阶段，尚不确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表再质押的加密货币的新代币在加密货币的庞大借贷市场中作为抵押品，可能会出现基于少数底层资产的无尽借贷循环。他们说，如果所有人都试图同时退出，这可能破坏更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何东西都抵押在抵押品上时，这并不理想，它增加了一个之前不存在的新风险要素，”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者的吸引力是收益：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，再质押的收益可能更高，因为投资者可以一次性获得多项收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）风险世界中最新的发展，在DeFi中，加密货币持有者通过投资实验性方案以生成其持有的加密货币的大额回报，而不必出售它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为尚未开发出这样的机制。用户正在加入该平台，预期未来将获得奖励或其他称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的发展是由寻求此类空投的用户推动的，称之为“极其，极其投机，这种免费钱的事情”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常风险，”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人David杜安（David Duong）表示，该交易所提供质押但不是再质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在正在预防性地做这件事，（期待）他们将获得回报，但不知道是什么，”杜安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer是由Sreeram Kannan去年发起的，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，也是一支将第一颗学生设计的微型卫星发射到印度的团队的成员，据他的学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一个验证服务市场，将潜在质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的再质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台代表客户在EigenLayer上再质押代币并生成新的代币来代表这些再质押的资产。这些代币可以用作其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目的是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是激励更多的加密货币支持借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与任何这些参与者有任何官方关系……这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜安表示，再质押可能存在“隐藏的风险”——如果再质押的代币用于加密货币借贷，在市场低迷期间可能会发生强制平仓，他写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售受到高风险借贷的影响，因为作为抵押品的加密货币在&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/how-crypto-lender-celsius-stumbled-risky-bank-like-investments-2022-06-15/"&gt;Terra和Luna代币崩溃后迅速贬值。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险隔离开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“风险不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议是在错误地评估风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押不太担忧，指出与全球加密货币行业25万亿美元的净资产相比，再质押协议中的现金微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到再质押问题对传统金融市场产生任何有意义的传染风险，”标普全球评级数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正变得越来越接近主流金融，再质押正受到机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行加密部门的Zodia Custody已经看到了对质押的显著机构兴趣，但由于难以确定资产的去向和奖励的分配，“纸质线索”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示，认为再质押走得太远了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital在4月份的一篇博客文章中表示，已与Kelp DAO合作再质押部分资金。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户的加密货币资产进行质押，并期待“围绕再质押出现一个新的生态系统”。&lt;/p&gt;
  &lt;figure&gt;
&lt;img alt="插画展示了加密货币比特币的象征" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在巴黎拍摄的这一插画照片中可以看到加密货币比特币的象征，日期为2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插画/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
 &lt;/figure&gt;
 &lt;figure&gt;
&lt;img alt="插画展示了加密货币以太坊的象征" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在2023年6月16日拍摄的这一插画中，可以看到加密货币以太坊的象征被放置在PC的主板上。路透社/Dado Ruvic/插画/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
 &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆以压倒性优势赢得墨西哥总统选举，成为该国首位女总统。她继承了其导师、现任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔在贫困人口中的高人气助力了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，作为一位气候科学家和前墨西哥城市长，赢得了具有58.3%至60.7%的得票率的总统职位，这一得票率据墨西哥选举当局的快速计票结果推测，预计将成为墨西哥民主历史上最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据选举当局给出的结果范围，执政联盟在国会两院均有可能获得三分之二以上的超级多数，这将使联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;佐希特·加尔韦斯&lt;/a&gt;在预选结果显示她获得的得票率为26.6%至28.6%后，承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在共和国的两个世纪以来，我将成为首位墨西哥女总统，”希恩鲍姆在热烈的“总统、总统”的欢呼声中对支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对墨西哥来说是一个重大步伐，这个国家以其崇尚“男性至上”的文化而闻名，同时也是世界第二大罗马天主教国家，多年来一直推动更为传统女性价值观和角色的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是首位在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为一名女性投票，”87岁的埃德米拉·蒙蒂埃尔说，她是墨西哥最小州托拉科亚卡的希恩鲍姆支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我们还无法投票的时候，当你能投票时，是被丈夫告知去投票。感谢上帝这一切都发生了变化，我能亲身体验，”蒙蒂埃尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆面前是一条复杂的道路。她必须平衡增加社会福利政策的承诺，同时继承巨额预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在预选结果公布后，她对支持者表示，她的政府将财政负责任且尊重央行自治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要改善治安，但细节很少。在墨西哥现代历史上最暴力的选举中，有38名候选人被谋杀，这一事件强化了巨大的安全难题。许多分析人士表示，在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，有组织犯罪集团扩大了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日在大普埃布拉州选区的投票站，两名选民在投票中被杀，这使得墨西哥总统洛佩斯·奥夫拉多尔任期内的死亡人数超过了185000人，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里斯·弗拉纳里说：“除非她承诺投入游戏变革水平的教育改善和减少豁免，否则她可能在提高整体安全水平方面遇到困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也根据预选结果赢得了墨西哥市长的选举，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新总统的挑战中，将包括与美国的紧张谈判，美国有大量移民穿越墨西哥前往美国，以及在美国芬太尼流行之际的毒品走私安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果唐纳德·特朗普于11月赢得美国总统选举，这些谈判将变得更加困难。特朗普誓言要对墨西哥制造的汽车征收100%的关税，并表示他将动员特种部队与犯罪团伙作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水短缺，以及吸引制造商重新定位以适应近岸外包趋势的任务，在这个趋势中，公司将供应链转移到其主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还必须解决如何处理Pemex的问题，这家国家石油巨头二十年来生产一直在下降，且深陷债务之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛公司首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说：“不能只是建立一个无尽的洞，你在那里投入公共资金，而公司永远无法盈利。他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，监督比索走强和失业率保持在低水平——这些成就使他成为一个极受欢迎的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺要扩大福利项目，但鉴于墨西哥今年预计将出现大量赤字，预计央行将在2025年预期1.5%的GDP低增长率，这无疑将带来挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔通过各种措施，包括那些帮助墨西哥最贫穷的人的政策，使他在竞选活动中保持着巨大的影响力。虽然她对反对派关于她将是洛佩斯·奥夫拉多于傀儡的说法予以否认，但她承诺将继续他的许多政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，希恩鲍姆将洛佩斯·奥夫拉多称为“一位独一无二的人，他以更好的方式改变了我们国家”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析人士维里·里奥斯认为，性别歧视是批评希恩鲍姆将成为离任领导者的傀儡的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“人们难以相信她将做出自己的决策，我认为这与她是一个女性有很大关系。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，6月3日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，6月2日。 REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，6月2日。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，6月2日。 REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;圣克鲁斯·哈利坎，墨西哥，6月2日。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，6月2日。 REUTERS/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;سينكنتا纳，墨西哥，6月2日。 REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，6月2日。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城的Xochitl Galvez反对派总统候选人，6月2日，墨西哥城，墨西哥。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，6月2日。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;奇瓦瓦州诺罗加奇镇，墨西哥，6月2日。 REUTERS/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，6月2日。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，6月2日。 REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，6月2日。 REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，6月2日。 REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，6月2日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，6月2日。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;圣昌·昌马卢拉，墨西哥，6月2日。 REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;科马丘恩，墨西哥，6月2日。 REUTERS/Ivan Arias&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，6月2日。 REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，6月2日。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，6月2日。 REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，6月2日。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，6月2日。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，5月31日。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，5月31日。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，6月1日。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在达成全球共识以更有效地应对大流行的谈判将于2025年底或更早时候结束，世界卫生组织于周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就一项可能加强在大流行前后合作的协议进行了两年谈判，该协议是在承认COVID-19期间的失败后提出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该联合国机构最初计划在本周达成协议，但由于富国与穷国在疫苗共享和准备等议题上存在严重分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各成员国达成了平行协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即国际卫生条例(IHR)，其中包括为最严重且对全球构成威胁的健康危机设立的新类别“大流行紧急情况”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德罗斯·阿德汉诺姆·格布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天所做出的历史性决定表明，成员国普遍希望保护自己及全世界的人民免受公共卫生紧急情况和未来大流行带来的共同风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长雪佛森·贝塞拉周六表示：“通过这一协议，我们采取了举措以确保各国承担责任并加强措施，防止疫情在威胁到美国人及我们的安全之前爆发。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球卫生规则的更改旨在加强世界对新冠病毒大流行后新病原体的防御，此次大流行导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：世界卫生组织(WHO)标志在位于日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：世界卫生组织(WHO)标志位于瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>