<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 11 Jan 2025 10:13:12 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>悉尼犹太教堂在最近针对澳大利亚犹太人的袭击中被喷上反犹太主义涂鸦</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/sydney-synagogue-sprayed-with-antisemitic-graffiti-latest-attack-australian-jews-2025-01-11/</link><description>&lt;p&gt;一位警方发言人周六表示，悉尼的一座犹太会堂被涂上了反犹太主义涂鸦，这是新南威尔士州首府两天内发生的另一起反犹太主义破坏事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的一年中，澳大利亚经历了多起反犹太主义事件，包括悉尼建筑物和汽车上的涂鸦，以及墨尔本的一起纵火袭击事件，警方将其定性为恐怖袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最新事件中，警方表示，周六早些时候接获报案，得知内城区新镇的一座犹太会堂被涂上了涂鸦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，悉尼东部的一座房屋，这是该市犹太社区的中心地带，也被涂上了反犹太主义涂鸦，警方表示，他们还在调查 Marrickville 郊区街头海报上的污言秽语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，警方成立了一个特别警队调查周五凌晨发生在郊区Allawah的南方悉尼犹太会堂的袭击事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞周五在谈到南方悉尼犹太会堂的事件时说：“在我们这个宽容的文化多元社会中，没有容身之地的此类刑事活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年10月哈马斯袭击以色列以来，以色列对加沙发动战争后，澳大利亚的反犹太主义和反伊斯兰主义事件有所增加。一些犹太组织表示，政府在回应上做得不够。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:15:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/sydney-synagogue-sprayed-with-antisemitic-graffiti-latest-attack-australian-jews-2025-01-11/</guid></item><item><title>拜登和泽连斯基讨论美国对乌克兰的支持、制裁及防空系统援助</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-spoke-ukraines-zelenskiy-friday-white-house-says-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登与乌克兰总统沃洛迪米尔·泽伦斯基在周五的会谈中讨论了美国对乌克兰的支持，新的美国对俄罗斯的制裁措施以及增强乌克兰防空能力的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽伦斯基在社交媒体上发文，感谢拜登在美国近三年的俄乌冲突中提供的支持，并赞赏美国在凝聚国际社会方面发挥的关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽伦斯基还提到，两位总统讨论了对俄罗斯能源部门的新制裁措施，他表示：“这有助于（俄罗斯总统弗拉基米尔·普京）为战争融资。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在文中写道：“他必须亲眼看到这场战争给他带来的成本。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽伦斯基表示，两位总统还讨论了增强乌克兰防空能力的必要性，以保护乌克兰城市和村庄免受俄罗斯的恐怖袭击——每天的导弹和无人机袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，美国提供的爱国者防空导弹“已经证明了其有效性，我们必须继续增强这一能力”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="北约成立75周年峰会，于美国华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZE36RJHKMJP4ZAUVWMVWJZIPBU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国总统乔·拜登与乌克兰总统沃洛迪米尔·泽伦斯基出席北约成立75周年峰会上的双边会议，地点位于美国华盛顿，于2024年7月11日。照片来源：路透社/莱亚·梅里斯/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 20:24:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-spoke-ukraines-zelenskiy-friday-white-house-says-2025-01-10/</guid></item><item><title>丹麦计划在格陵兰增派船只和雪橇犬巡逻队，而特朗普寻求控制权</title><link>https://www.reuters.com/world/denmark-plans-new-ships-dog-sled-patrols-greenland-trump-seeks-control-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;丹麦政府提议购买两艘新的北极检查船，并增加狗拉雪橇巡逻，以增强其在格陵兰的军事存在。美国总统-elect唐纳德·特朗普已将目光投向该岛屿，当地媒体如此报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦政府还提议升级西格陵兰西部的图勒尔卢萨克机场，以应对F-35战斗机，广播公司DR和TV2在周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦已经拨款4亿美元用于加强北极和北大西洋的监控和情报活动，其中包括使用远程无人机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普本周重申，他有意向获得对格陵兰的控制权。格陵兰是丹麦一个半自治的北极领土，即将上任的美国总统认为其对美国安全至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管丹麦负责格陵兰的安全和防卫，但在这个广大岛屿上，其军事能力有限。现有的军事装备包括四艘老旧的检查船、一架挑战者侦察机和十二支狗拉雪橇巡逻队，所有这些都负责监控一个比法国面积大四倍的区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用狗拉雪橇巡逻格陵兰的传统可以追溯到二战时期，巡逻队是皇家丹麦海军的特殊单位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦在超过十年的大规模国防预算削减后，去年拨款1900亿丹麦克朗（约260亿美元）用于十年的军事开支，其中一些将用于北极地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦议员周五开始就如何分配这些资金展开迟迟没有进展的谈判。这些资金正在逐步通过政治协定进行分配。周五开始的讨论重点是国防预算中应有多少用于格陵兰的防卫需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周早些时候，丹麦外交部长拉斯·洛克·拉森姆森表示，他期待告知特朗普，自其上一次担任总统以来，丹麦的军事建设取得了“巨大”的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，国防部长特罗尔·朗德·普尔森承认，必要的军事投资“多年来被忽视”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普尔森上月表示，应该向丹麦的北极军事存在分配更多资金，但他没有提供具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国的关注是真实的，这涉及到格陵兰的巨大具体问题，”国防分析师和退役海军上将詹斯·温泽尔·克里斯特勒森对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国需要在这个地区感到安全，如果丹麦不解决这个问题，他们将不得不自己处理这个问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国军事单位在格陵兰西北部的蒂图福克空基基地保持着长期存在。这个战略位置对于美国军事和弹道导弹预警系统至关重要，因为从欧洲到北美的最短路线经过该岛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哥本哈根的美国大使馆表示，美国没有计划增加在格陵兰的军事存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 7.2425丹麦克朗)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Nuuk, capital of Greenland" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G4GIRNSKWNM5BBRUPU4VTV5IOI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;格陵兰首府努克格伦兰国旗，2021年9月5日。路透社/汉尼巴尔·汉斯切克/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:23:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/denmark-plans-new-ships-dog-sled-patrols-greenland-trump-seeks-control-2025-01-10/</guid></item><item><title>美国对俄罗斯石油实施迄今为止最严厉的制裁，以期给乌克兰和特朗普施加影响力</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-hits-russian-oil-toughest-sanctions-yet-bid-give-ukraine-trump-leverage-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国拜登政府周五宣布了针对俄罗斯石油和天然气收益的最广泛制裁措施，旨在为基辅和即将上任的特朗普团队施加压力，以促成乌克兰和平协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举旨在削减俄罗斯在乌克兰继续战争的收入，该战争自2022年2月莫斯科入侵以来已造成超过12,300平民死亡，并使许多城市陷入废墟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基通过X发布的一条帖子表示，周五宣布的措施将给莫斯科带来“重大打击”。“俄罗斯从石油获得的收入越少，和平恢复就会越快。”泽连斯基补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫高级经济和国家安全顾问戴尔普·辛格发表声明称，这些措施是对俄罗斯能源部门实施的“迄今为止最严厉的制裁，该部门是普京战争的最大收入来源”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部对“SIBN.MM”（Gazprom Neft）和Surgutneftegas实施制裁，这些公司勘探、生产和销售石油，同时对183艘运输俄罗斯石油的船只也实施了制裁，其中许多船只属于非西方公司运营的所谓“影子船队”。制裁还包括石油贸易网络。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多船只已被用于向印度和中国运输石油，因为七国集团在2022年实施的油价上限政策促使俄罗斯石油贸易从欧洲转向亚洲。一些船只运输了俄罗斯和伊朗的石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部还撤销了免除俄罗斯银行能源付款中介环节制裁的规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员对记者说，如果严格执行，这些制裁每月将使俄罗斯损失数十亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“生产与分销链中的每一环节都受到影响，这让我们更有信心地认为，这些措施将对俄罗斯造成更高昂的成本。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gazprom Neft表示，这些制裁是不正当且不合法的，并将继续运营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些措施允许受制裁实体至3月12日之前有时间完成能源交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，俄罗斯石油贸易和印度炼油行业的消息人士表示，这些制裁将严重扰乱俄罗斯对印度和中国等主要买家的石油出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财政部公告发布前，全球油价飙升超过3%，布伦特原油期货接近每桶80美元，制裁条款文件在欧洲和亚洲的交易商间流传。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国务院负责能源资源事务的助理国务卿杰斐烈·皮耶特讲道，预计今年美国、圭亚那、加拿大和巴西等国的新石油供应以及中东地区的新石油供应将填补可能因俄罗斯供应减少而留下的空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不再像价格上限机制宣布时那样受到全球市场供应紧张的限制。”皮耶特告诉《华尔街日报》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;制裁是拜登政府更广泛努力的一部分，自入侵以来，拜登政府已提供640亿美元的军事援助，包括本周提供的5亿美元用于防空导弹和战斗机设备的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府认为，11月份的制裁促使俄罗斯卢布贬值至入侵以来的最低水平，并促使俄罗斯央行将政策利率提高到创纪录的20%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预计直接针对能源部门将加剧对俄罗斯经济的这些压力，这些压力已经推动通胀率接近10%，并加强了2025年及以后黯淡的经济前景。”一位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位拜登政府官员表示，共和党总统当选人特朗普完全有权在1月20日上任后决定是否取消拜登政府期间实施的制裁，但必须事先通知国会，并给国会机会投驳决议案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多共和党议员此前敦促拜登施加周五的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普的人不能悄无声息地取消拜登政府实施的所有制裁。国会必须参与其中。”律师霍金斯·哈伯德·雷德律师事务所的合伙人杰里米·潘恩说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的复出引发了结束莫斯科入侵外交解决方案的希望，但基辅方面也担心快速停火可能以高昂代价实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普团队的顾问提出了一些提议，正式承认俄罗斯控制乌克兰大片领土，并将北约排除在谈判桌外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普过渡团队对有关新制裁的评论请求未立即回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“军事援助和石油制裁为下一届政府和乌克兰提供了一个十分重要的筹码，用于推动公平且持久的和平协议。”一位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统拜登出席新当选民主党国会议员招待会，美国华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VVHXFRAVABJAHJ2VWPIQ576Z4Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月5日，美国华盛顿，拜登总统出席为新当选的民主党国会议员举行的招待会。路透社/内森·霍华德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:35:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-hits-russian-oil-toughest-sanctions-yet-bid-give-ukraine-trump-leverage-2025-01-10/</guid></item><item><title>美国和盟友对委内瑞拉官员实施制裁，马杜罗举行就职典礼</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/us-slaps-new-sanctions-venezuela-officials-maduro-inaugurated-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国周五对八名委内瑞拉官员实施了新的制裁，并将悬赏金额从1500万美元提高到2500万美元，以缉捕在争议性选举后当选连任第三任期的总统尼古拉斯·马杜罗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是拜登政府即将离任之际针对马杜罗政府的一系列惩罚性措施的最新行动。去年7月举行的选举，马杜罗执政的社会主义政党与委内瑞拉反对派均声称赢得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当华盛顿宣布新的制裁措施时，美国国务卿安东尼·布林肯称马杜罗当天的就职典礼“非法”，在一份声明中表示，“美国不承认尼古拉斯·马杜罗为委内瑞拉总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受制裁的官员包括委内瑞拉国家石油公司PDVSA的新任负责人何塞·奥贝龙、交通部长拉蒙·阿扎尔梅萨以及警察和军事官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的行动得到了英国和欧盟的响应，他们宣布针对15名委内瑞拉官员实施制裁，包括国家选举委员会成员和安全部队成员。加拿大也对委内瑞拉实施了新的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国与我们的志同道合的伙伴们站在一起，支持委内瑞拉人民选择新领导人的投票，并拒绝马杜罗非法宣称胜选。”美国财政部副助理部长布拉德利·史密斯在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗及其助手一直拒绝美国及其他国家的制裁，声称这些制裁是非法措施，构成一种旨在摧毁委内瑞拉的“经济战”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国即将离职的政府不知道如何对我们进行复仇。”马杜罗在国家电视直播的就职演讲中说，未直接提及制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管制裁措施引发了争议，马杜罗及其盟友仍庆祝该国在这些措施下的韧性，尽管历史上他们曾指责一些经济困境和短缺是因制裁所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉选举机构和最高法院表示，马杜罗在去年的总统选举中胜出，尽管他们尚未公布详细的计票结果。该国的反对派说，加布里尔·贡萨尔维斯75岁，在选举中以压倒性优势获胜。反对派公布了其自己的计票结果作为证据，赢得了包括美国在内的世界各国政府的支持，美国认为贡萨尔维斯是当选总统。国际选举观察团表示，选举不公平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为总统自2013年起的马杜罗在就任仅一周左右，美国政府就对其实施了更多的制裁，并将奖金从1500万美元提高到2500万美元，悬赏缉捕和定罪马杜罗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国此前在2020年针对马杜罗及其他人员提出毒品和腐败指控。马杜罗否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管受到了相继几届美国政府的巨大压力，马杜罗仍坚持控制力，保持得到了委内瑞拉军队及中国、俄罗斯和伊朗的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国宣布了新的制裁措施，但它并未撤回之前的对美国石油巨头雪佛龙以及其他一些公司的授权。一位高级美国官员表示，华盛顿将继续监测情况，并可能会向即将上任的政府建议是否应继续这些授权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登本周在白宫招待了贡萨尔维斯，称他是选举的“真正的赢家”。但共和党继任者没有单独接见贡萨尔维斯，而是由其即将上任的高级助理完成了这次会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年至2021年任总统期间，特朗普推行了针对马杜罗的“最大压力”方案，在取消委内瑞拉石油行业制裁等方面采取了极为严厉的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举承诺之后，拜登短暂撤销了一些特朗普时期的限制措施，但随后又重新实施了这些限制，称委内瑞拉领导人违背了开展公平民主选举的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚特朗普在第二任期内将如何处理委内瑞拉问题。尽管特朗普对移民产生了担忧，但这仍是美国的一个热点国内问题，但他表示美国并不需要委内瑞拉的石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的主要竞选承诺之一是大规模驱逐无证移民，其中许多是来自委内瑞拉的，将他们送回可能需要委内瑞拉当局的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗就职典礼前夕，反对派领导人玛丽亚·科里娜·马查多在加拉加斯被短暂拘留后，特朗普在社交媒体上发布了一份声明，称“这些为自由而战的人不应该受到伤害。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗政府否认参与此事，称反对派策划了这件事，以获得支持马查多。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="委内瑞拉首都加拉加斯，委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗就职典礼当天的图景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O6L7UTERYBNWJIAVSTKATLXBH4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;委内瑞拉首都加拉加斯，尼古拉斯·马杜罗就职为第三任六年任期的总统。2025年1月10日。路透社/莱昂纳多·费尔南德斯·维尔奥里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:49:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/us-slaps-new-sanctions-venezuela-officials-maduro-inaugurated-2025-01-10/</guid></item><item><title>抗议者称菲科在乌克兰天然气争端中将斯洛伐克拖向俄罗斯</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/protesters-say-fico-dragging-slovakia-russia-ukraine-gas-dispute-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;数千名抗议者在斯洛伐克首都布拉迪斯拉发举着标语牌，指责总理罗伯特·菲科将该国引向俄罗斯。此前，他上个月在与俄罗斯管道天然气输送争端中与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基会晤后访问了俄罗斯总统弗拉基米尔·普京。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯洛伐克与乌克兰因乌克兰决定自2025年1月1日起暂停通过其国土输送俄罗斯天然气问题而产生争执，试图切断俄罗斯的收入来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯洛伐克曾试图维护天然气输送。2024年12月22日，菲科在基辅总统泽连斯基拒绝延长任何天然气流量后访问了莫斯科。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是俄乌冲突以来，欧盟政府首脑第三次访问俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“斯洛伐克是欧洲，我们不是俄罗斯。”一名抗议者挥舞着斯洛伐克和欧盟旗帜，举着写有“斯洛伐克支持乌克兰”的牌子，在人群中高呼“停止对俄罗斯！”和“丢脸！”等口号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;组织者估计，有1.5万名抗议者聚集在布拉迪斯拉发市中心广场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科表示，由于乌克兰中断天然气输送，斯洛伐克每年将失去约15亿欧元用于进一步向欧洲输送天然气的过境费用，并因天然气价格上涨损失更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他威胁可能会通过减少对基辅的人道主义援助、停止对乌克兰难民的支持或在俄罗斯攻击其电网时停止向乌克兰提供紧急电力供应等方式进行报复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我担心我们的政府正将我们引向俄罗斯，并未站在人民的一边。”45岁的市场营销专业人士芭芭拉·凡德洛娃说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年上台以来，菲科已将斯洛伐克的外交政策转向，提升了与俄罗斯的关系，并拒绝向乌克兰提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五的记者会上，菲科表示普京承诺俄罗斯天然气工业股份公司将以其他方式向斯洛伐克输送天然气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年经乌克兰输送的天然气约135亿立方米，其中约30亿立方米用于斯洛伐克消费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟表示，没有延长经乌克兰过境输气合同的必要，并认为接收俄罗斯天然气的国家有其他替代供应渠道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰外交部周五表示，问题在于俄罗斯以及一些政治家不愿减少对莫斯科的依赖。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持乌克兰的反政府抗议活动在布拉迪斯拉发举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YWUJOFWRKRLZXATX4BNC2GSKQY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者参加支持乌克兰的反政府抗议活动，该抗议活动发生在俄罗斯攻击乌克兰期间，地点在斯洛伐克首都布拉迪斯拉发，2025年1月10日。路透社/拉多万·斯托克拉斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持乌克兰的反政府抗议活动在布拉迪斯拉发举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FWFERKWRTNIFHJDWXUMFGRJEOQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者举着“菲科去莫斯科，别让斯洛伐克孤军奋战”的标语牌，参加支持乌克兰的反政府抗议活动，该抗议活动发生在俄罗斯攻击乌克兰期间，地点在斯洛伐克首都布拉迪斯拉发，2025年1月10日。路透社/拉多万·斯托克拉斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持乌克兰的反政府抗议活动在布拉迪斯拉发举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2MXRI6F54JMNLM7ES74H4DMQO4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者参加支持乌克兰的反政府抗议活动，该抗议活动发生在俄罗斯攻击乌克兰期间，地点在斯洛伐克首都布拉迪斯拉发，2025年1月10日。路透社/拉多万·斯托克拉斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持乌克兰的反政府抗议活动在布拉迪斯拉发举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PQYWBD2T7FIMJPGYP25ELNSE3U.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者参加支持乌克兰的反政府抗议活动，该抗议活动发生在俄罗斯攻击乌克兰期间，地点在斯洛伐克首都布拉迪斯拉发，2025年1月10日。路透社/拉多万·斯托克拉斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持乌克兰的反政府抗议活动在布拉迪斯拉发举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XCDDNSILQ5MCJHBNM3W6KM2FWI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者参加支持乌克兰的反政府抗议活动，该抗议活动发生在俄罗斯攻击乌克兰期间，地点在斯洛伐克首都布拉迪斯拉发，2025年1月10日。路透社/拉多万·斯托克拉斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 18:19:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/protesters-say-fico-dragging-slovakia-russia-ukraine-gas-dispute-2025-01-10/</guid></item><item><title>巴西称委内瑞拉政府下令暂时关闭共享边境</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/brazil-venezuela-border-be-closed-through-jan-13-brazil-govt-says-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;巴西政府周五宣布，委内瑞拉邻国已下令在委内瑞拉总统就任后，暂时关闭两国边界。此前，委内瑞拉进行了数月的选举争执。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西外交部在一份声明中表示，边界关闭将持续至下周一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉的信息部未立即对该评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西总统路易斯·英格内斯·卢拉·达·席尔瓦确认本月早些时候的争议性选举中马杜罗获胜，但左翼领导人未在周五对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，巴西政府派遣了其外交使节阿曼达·马利亚·德·奥利韦拉大使前往加拉加斯参加就职典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西外交部补充称，在边界关闭期间，其领事官员将协助应急情况下的巴西公民。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 22:45:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/brazil-venezuela-border-be-closed-through-jan-13-brazil-govt-says-2025-01-10/</guid></item><item><title>消息人士称，日本外务大臣伊waya将出席特朗普就职典礼</title><link>https://www.reuters.com/world/japanese-foreign-minister-attend-trump-swearing-in-nikkei-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;日本外务大臣伊вы亚表示，他将于1月20日出席唐纳德·特朗普的美国总统就职典礼，确保一位关键亚洲盟友的高层官员出席该活动。知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊ways亚接受了特朗普阵营的邀请，出席其第二个任期的启幕仪式并接受邀请，知情人士确认了这一消息，也印证了日本媒体的报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《日经新闻》指出，伊ways亚将是首位出席美国总统就职典礼的日本内阁成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本驻华盛顿大使馆和特朗普就职团队的官员尚未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，伊ways亚计划在美国访问期间与美国国务卿共和党参议员马可·鲁比奥会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士称，伊ways亚将向特朗普转达东京希望就任首相的石破茂早日会面的期望。此前，石破茂在11月试图会晤特朗普未果，当时有消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石破茂所属执政党自由民主党的参议员佐佐木贵子表示，她计划应美军前大使比尔·哈奇里的邀请参加就职典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社报道指出，自从伊ways亚于10月担任外务大臣以来，这是他首次访问美国。尽管日美在特朗普任内关系良好，但日本希望在第二个任期内与特朗普取得良好开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊ways亚将于周一访问韩国，加强东亚邻国和共同的美国盟友之间的安全合作，以遏制中国在该地区的崛起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前总统拜登政府推动的三方安全合作深化可能因韩国总统尹锡悦弹劾案引发的政治动荡而变得更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊ways亚还将访问另一个美国条约盟国菲律宾，并前往依赖华盛顿经济和国防支持的太平洋岛国帕劳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社周四报道，中国国家主席习近平将派高级代表出席特朗普的就职典礼。报道指出，习近平可能派遣韩正，一个在礼仪角色中经常代表他的副总理，另一个选择是外交部长王毅。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 21:28:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/japanese-foreign-minister-attend-trump-swearing-in-nikkei-2025-01-10/</guid></item><item><title>拜登延长对来自委内瑞拉、萨尔瓦多、乌克兰和苏丹的90万移民的遣返暂缓令</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-extends-deportation-relief-900000-immigrants-venezuela-el-salvador-ukraine-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登的政府于周五重新颁发遣返暂缓令，目前这令90万名来自委内瑞拉、萨尔瓦多、乌克兰和苏丹的移民受益，此举将推迟当选总统唐纳德·特朗普试图取消这些保护措施的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国土安全部（DHS）延长了这些国家参与临时保护身份（TPS）项目的登记，给这些移民提供了暂缓遣返和领取工作许可证的机会，这一延期持续18个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登，民主党人，自2021年就职以来，大幅增加了符合TPS条件的移民数量。这一身份适用于因自然灾害、武装冲突或其他特别事件而使家园遭受影响的人，目前覆盖了来自17个国家的超过100万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普，共和党人，将于1月20日重返白宫，在其2017年至2021年的任期中，他寻求取消大部分TPS登记，但美国法院阻止了他。特朗普再次承诺在其第二个任期进行大规模移民打击，并再次&lt;span&gt;预期&lt;/span&gt;试图终止大部分TPS保护措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的过渡团队未立即回复评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府周五的措施虽然满足了活动分子和一些民主党人的部分要求，但没有授予更多近期抵达的移民和来自其他国家的人TPS身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FWD.us倡导组织总裁托德·舍尔特表示，这些延期措施将使数百万人能够继续为社区作出贡献，支持家庭，并加强经济，但他也敦促拜登扩大TPS涵盖范围至尼加拉瓜及其他国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约60万名委内瑞拉人有资格获得TPS。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府在2021年首次授予委内瑞拉难民TPS身份，原因是与尼古拉斯·马杜罗总统任期内的政治和经济不稳相关的高犯罪率，马杜罗总统于周五宣誓就职第三届总统。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统乔·拜登出席加州洛杉矶地区野火联邦应对情况简报会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HMQLDK5EDZIO5GZKYIBSQIJKM4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
美国总统乔·拜登在华盛顿白宫椭圆形办公室参加加州洛杉矶地区野火联邦应对情况简报会，回答记者提问。图片来源：路透社/伊丽莎白·弗兰茨。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 20:23:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-extends-deportation-relief-900000-immigrants-venezuela-el-salvador-ukraine-2025-01-10/</guid></item><item><title>泽连斯基：对俄石油制裁显著影响莫斯科战争融资</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-sanctions-russian-oil-significantly-affect-moscows-war-financing-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统瓦leasemyr 詹斯基y周五欢迎美国对俄罗斯石油部门及其所谓的影子油轮舰队实施的新制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些措施严重打击了俄罗斯战争机器的金融基础，中断了其整个供应链。”他在X平台上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;詹斯基y后来在X平台上表示感谢英国对俄罗斯石油公司的制裁，并指出“英国再次显著地削弱了（俄罗斯总统弗拉基米尔·）普京为侵略行为提供资金的能力”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们高度重视英国继续阻止俄罗斯影子舰队运营的努力，这对俄罗斯的石油贸易至关重要。”他写道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乌克兰防御接触小组会议在拉姆施泰因空军基地举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4GZB53W77NM45BLSCX5CSEACQM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月9日，乌克兰总统瓦leasemyr 詹斯基y出席在德国拉姆施泰因空军基地举行的乌克兰防御接触小组会议，并在会上召开新闻发布会。路透社/菲利普·贝克勒 文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 21:15:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-sanctions-russian-oil-significantly-affect-moscows-war-financing-2025-01-10/</guid></item><item><title>委内瑞拉马杜罗宣誓就职，美国提高悬赏捉拿他的金额</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/venezuelas-maduro-be-sworn-third-term-opposition-leader-vows-return-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗在其近12年的执政期间面临严重的经济和社会危机，于周五宣誓就任第三届总统，尽管存在为期六个月的选举纠纷、国际社会的呼吁他在职让位以及美国悬赏金额的增加。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2013年以来担任总统的马杜罗，由委内瑞拉选举机构和最高法院宣布在7月的选举中获胜，尽管其详细选票未公布。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;委内瑞拉反对派称，选区级别的票数显示其前候选人埃德蒙多·冈萨雷斯获得了一场压倒性胜利，后者被多个国家包括美国认定为当选总统。国际选举观察团表示，此次投票未能体现出公正性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;选举以来的几个月中，冈萨雷斯在9月飞往西班牙避难，他的盟友玛丽亚·科里娜·马查多逃避到委内瑞拉，以及对重量级反对派人士和示威者的拘留不断。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;冈萨雷斯正在美洲进行了快速访问，并承诺返回委内瑞拉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但马查多在周五社交媒体上发布的视频中表示，现在并非其返回的合适时机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“埃德蒙多将在适当的时候，在委内瑞拉宣誓就任宪法总统。今天，他进入委内瑞拉并非可行之举。我已经要求他不要这样做，因为他的清白至关重要，对于最终击败该政权和过渡到民主都至关重要，这即将到来。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“马杜罗巩固了政变并侵犯了我们的宪法，”马查多补充道，并呼吁街头抗议，“现在是做一切必要之事以恢复宪法的时候了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对派指控马杜罗政府煽动法西斯阴谋，他表示若冈萨雷斯返回将被捕，并悬赏100,000美元寻求其被逮捕或定罪的线索。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不久的将来，不管他们做什么，我们将设法进入委内瑞拉，结束这场悲剧。”冈萨雷斯在多米尼加共和国发表自己的声明说，并希望武装部队无视“马杜罗下达的非法命令”并停止任何形式的镇压。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国新政府表示加大了对马杜罗及其助手的悬赏金额，用于缉捕或定罪其贩毒指控，悬赏金额从150万美元增加至2500万美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;它还发出了2500万美元的悬赏金用于缉捕内政部长迪奥达多·卡贝略和国防部长弗拉基米尔·帕德罗尼，并对八名其他官员实施新的制裁，其中包括国有石油公司PDVSA的主管何塞·奥布里斯科。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020年，美国指控马杜罗等人参与贩毒和腐败等指控。马杜罗不接受这些指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国的举措与英国和欧盟的制裁相呼应，这些制裁包括针对国家选举委员会成员和安全人员在内的15名官员，加拿大则对包括国家选举委员会成员在内的14名现职和前任官员实施制裁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马杜罗政府始终拒绝所有制裁，声称它们是不合法的措施，构成一场经济战，旨在削弱委内瑞拉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国即将离职的政府不知如何针对我们进行报复。”马杜罗在其就职演说中说道，未直接提及制裁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;委内瑞拉通讯部未立即对制裁发表评论，而美国官员则未对可能对石油行业实施进一步制裁发表评论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管表达了国难当头中的韧性，马杜罗及其盟友仍因制裁历史上将某些经济困难和短缺归咎于制裁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在声明中称马杜罗就职不合法，并表示美国不会承认他为总统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“委内瑞拉人民和国际社会都明白真相——马杜罗在2024年总统选举中明显失败，无权声称自己为总统。”布林肯指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五晚些时候，帕德罗尼带领武装部队成员在另一仪式中宣誓完全效忠于马杜罗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;冈萨雷斯和马查多均正接受总检察长办公室的调查指控合谋，但仅冈萨雷斯有公开通缉令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马查多在周五的视频中表示她在反对政府集会后离开现场时被警方短暂拘留，被迫乘坐摩托车，并录制了一些视频后才获释。其中一摩托车手在陪同她期间被射击并被捕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一份社交媒体视频和政府官员分发的视频显示，马查多坐在路边讲述自己丢失钱包的情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府对此表示轻蔑，并否认涉入，认为这是反对派试图博得同情的做法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自周二以来，有人因政治原因被捕，并被关押，根据非政府组织Foro Penal的说法，人数已达42人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马杜罗在委内瑞拉首都加拉加斯的议会大厦举行的宣誓就职仪式上宣誓，并以16世纪土著领袖瓜亚凯普罗、导师胡戈·查韦斯等人的名义宣誓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“愿我的第三个总统任期成为和平与繁荣、平等与新民主的时代。”马杜罗表示，并透露将召开一个宪法改革委员会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这一行为的可能性在于，委内瑞拉是和平的，正全面行使着其国家主权、人民主权及国家独立。”马杜罗补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据政府称，约2000名来自125个国家的来宾出席了他的就职仪式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;委内瑞拉的盟友古巴总统米格尔·迪亚斯-卡内尔、尼加拉瓜总统丹尼尔·奥尔特加以及俄罗斯联邦议会下院议会议长维亚切斯拉夫·沃洛丁出席仪式。玻利维亚总统路易斯·阿莱斯通过社交媒体向马杜罗表示祝贺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;委内瑞拉政府宣布自当地时间0500起暂时关闭与哥伦比亚的边境和领空72小时。不过，哥伦比亚方面表示，哥伦比亚领土上的边境仍开放。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对派、非政府组织和国际组织多年以来指控委内瑞拉对反对党政治团体、活动人士以及独立媒体施加不断增加的压制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国即将当选的总统唐纳德·特朗普曾称委内瑞拉处于一个“独裁者”的掌管之下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;委内瑞拉政府长期指控反对派与包括中央情报局在内的外国政府和机构策划颠覆和恐怖活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本周，政府表示已逮捕七名“雇佣兵”，包括一名高级联邦调查局官员和一名美国军事官员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，委内瑞拉的经济经历了由高通胀导致的长期危机，数以百万计的民众因寻求更好的机遇而外流。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马查多的支持者们表示，就业、通胀以及不可靠的公共服务业是他们最关心的问题。其中包括希望看到自己的子女和孙子孙女回到委内瑞拉的退休人士。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府正在采取正统方法以遏制通货膨胀，并取得一定程度的成功。马杜罗本月表示，去年委内瑞拉经济增长9.2%。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 11:06:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/venezuelas-maduro-be-sworn-third-term-opposition-leader-vows-return-2025-01-10/</guid></item><item><title>反对派领袖马查多表示，冈萨雷斯进入委内瑞拉不可行</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/not-viable-gonzalez-enter-venezuela-says-opposition-leader-machado-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;委内瑞拉反对派领导人埃德蒙do冈萨雷斯无法入境，他的盟友玛丽亚·科里纳·马查多在周五表示，这发生在总统尼古拉斯·马杜罗在几个月争议不断的七月选举后宣誓就职第三任期之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马查多团队称，她在周五参加了一场示威活动后被短暂拘留，并被迫录制了几段视频，而政府否认与此事有关。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="委内瑞拉反对派领导人埃德蒙do冈萨雷斯访问多米尼加共和国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FULZDMZQDBJDFA7CBNEMGBOEJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;委内瑞拉反对派领导人埃德蒙do冈萨雷斯在多米尼加共和国圣多明各总统宫前台阶上的拍照机会中挥手。图片来源于路透社/埃里卡·桑特利塞斯/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 19:55:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/not-viable-gonzalez-enter-venezuela-says-opposition-leader-machado-2025-01-10/</guid></item><item><title>反对派领袖马查多称冈萨雷斯不可进入委内瑞拉</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/not-viable-gonzalez-enter-venezuela-says-opposition-leader-machado-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;委内瑞拉反对派领导人埃德蒙多·冈萨雷斯无法进入该国，他的盟友玛丽亚·科琳娜·马查多在弗雷斯诺_goal分词错误，已修正_周五表示。这一声明发布于尼古拉斯·马杜罗在原本存在争议的7月争议性选举后宣誓再次就任总统的第三任期之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马查多在周四出席游行后不久被捕，并被强迫录制了几段视频，她的竞选团队称。政府则否认对此事有任何参与。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="委内瑞拉反对派领导人埃德蒙多·冈萨雷斯访问多米尼加共和国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FULZDMZQDBJDFA7CBNEMGBOEJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;委内瑞拉反对派领导人埃德蒙多·冈萨雷斯在多米尼加首都圣多明各总统宫前台阶上的拍照机会中挥手，日期为2025年1月9日。图片：路透社/埃瑞卡·桑特列西斯/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 19:55:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/not-viable-gonzalez-enter-venezuela-says-opposition-leader-machado-2025-01-10/</guid></item><item><title>加拿大外长表示不会竞选接替特鲁多，理由是面临美国关税威胁</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-foreign-minister-joly-not-run-liberal-leadership-source-says-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;加國外交部长梅兰妮·乔利（Melanie Joly）周五宣布将不会参加取代总理贾斯汀·特鲁多（Justin Trudeau）的竞选，称她希望专注于应对潜在美国关税带来的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔利是继财政部长多米尼克·勒布朗（Dominic LeBlanc）之后又一名因履行官方职责而选择不参与领导自由党竞选的高级内阁成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“实际情况是这两者我没法兼顾，”乔利在会议前对记者说，该会议旨在讨论若当选总统唐纳德·特朗普执意实施关税威胁，将采取的报复措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的任务是要确保做好准备，应对他决定实施关税的可能性，因此我作出了参与竞选的决定，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多因政党内部 meses 以来因糟糕的民调而发生内斗，周一宣布将在政党选出新的领导人后辞职。新任领导人的结果将于3月9日公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据环球邮报引述消息来源，前财政部长克里斯蒂娅·弗里兰（Chrystia Freeland）和前加拿大银行行长可能会很快宣布参选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民调显示，无论谁当选，都难以成为总理，因为自由党在其九年的执政期间，落后于反对党官方党团保守党的幅度很大。下一次选举预计将在五月某个时间举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他正考虑参选的内阁成员包括创新部长弗朗索瓦-菲利普·查姆帕尼亚（Francois-Philippe Champagne）、运输部长安妮塔·安德（Anita Anand）和自然资源部长乔纳森·威尔金森（Jonathan Wilkinson）。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="加拿大外交部长梅兰妮·乔利于渥太华帕拉马特山会客室短暂休息后返回议会议事会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NHNT37LK3VLBROEHEV4LJHNPDU.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大外交部长梅兰妮·乔利于渥太华帕拉马特山会客室短暂休息后返回议会议事会议，2025年1月8日。路透社/帕特里克·多伊尔/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 14:57:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-foreign-minister-joly-not-run-liberal-leadership-source-says-2025-01-10/</guid></item><item><title>独家：消息人士称，西方国家警告叙利亚军队中存在外国圣战分子</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/western-powers-warn-syria-over-foreign-jihadists-army-sources-say-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国、法国和德国的外交官警告叙利亚新伊斯兰政权，任命外国圣战分子担任高级军职对国家安全构成威胁，也损害了其重塑国际形象的努力。两位知情消息人士表示，这种警告是西方试图促使叙利亚新领导人重新考虑此举的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该警告是美国西方向叙利亚新领导层发出的，其中包括美国前驻叙利亚大使但尼尔·鲁宾斯坦与叙利亚事实上领导人阿布杜勒-拉赫曼·阿拉沙中部的会面交流。美国官员称，会面地点位于俯瞰大马士革的总统宫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些任命不会帮助他们在美国赢得声誉。”该名官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国和德国的外交部长让-诺埃尔·巴罗特和安娜莱娜·贝伯克也在一月三日与阿拉沙的会晤中讨论了外国战士加入军队一事。知情人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社之前于2024年12月30日报道了相关任命，外交官们的评论之前并未被报道过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿拉沙领导的武装组织哈比塔尔·图里夫·阿尔·沙姆（Hayat Tahrir al-Sham，简称HTS）于2024年12月8日发动攻势，赶走了前总统巴沙尔·阿萨德，并组建了新的政府，解散了阿萨德时代的军队。HTS现在正在努力重组武装力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年底，HTS任命了近50人，其中包括至少6名外国战斗分子，其中有中国维吾尔族人、中亚维吾尔族人、土耳其人、埃及人和约旦人。路透社当时报道的最初消息显示，其中有三人被赋予准将军衔，至少有三人被赋予上校军衔，一名叙利亚军事消息人士如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HTS及其盟友组织中有数百名外国战斗分子，他们在叙利亚长达13年的内战期间涌入该国，其中许多人是遵循极端伊斯兰教义的追随者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国首都普遍认为，这些外国战斗分子是重要的安全威胁，因为他们怀疑一些人在国外积累了作战经验后可能在家乡发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的叙利亚政府官员表示，外国战斗分子在推翻阿萨德的斗争中做出了献身，他们应在叙利亚占有一席之地，强调这些人可以被授予叙利亚国籍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚国防部长没有回应有关评论的请求。德国外交部也没有发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院发言人表示，美国正在持续与大马士革临时当局进行对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“会谈内容广泛且深入，涵盖了国内外的诸多议题，”发言人表示，并补充说，“反恐优先事项已取得实质进展，包括追捕ISIS。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在战争期间，一些外国战斗分子在叙利亚成立了自己的武装组织，而另一些人则加入了诸如极端组织伊斯兰国等既存组织，该组织在伊拉克和叙利亚大举进攻后被击败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他激进的外国战斗分子加入了HTS，HTS否认与基地组织和伊斯兰国有任何联系，在与这两者的血腥战斗后，成为推翻阿萨德的关键力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国、欧洲和阿拉伯海湾国家正在与新的叙利亚政权接触，试图敦促其向包容性的政治过渡迈进，并寻求在反恐领域进行合作，同时限制伊朗在该地区的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但各国依然小心谨慎，对叛军转变成统治者后如何管理国家表示关切，他们对这些拥有不同观点的派系如何融合表示疑问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员和西方消息来源指出，大马士革解释了外国战斗分子被任命进入军队的原因，他们表示无法简单地把这些战斗分子送回其他国家，而留在叙利亚更为安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员还表示，当局进一步解释说，这些人帮助将阿萨德逐出叙利亚，且许多人已经在叙利亚生活了十年以上，成为这一社会的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，美国、欧洲和阿拉伯国家，尤其是埃及和约旦，反对这些任命，因为他们怀疑这些举动可能会鼓励跨国圣战分子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获得准将任命的人员包括约旦公民阿卜杜拉姆·哈辛·阿塔赫贝卜和中国维吾尔族激进分子阿卜杜拉兹海·道德拉，后者也被称为扎农迪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扎农迪指挥在叙利亚作战的图尔克斯坦伊斯兰党部队，在中国部分地区寻求建立独立国家，北京将该组织认定为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿卜杜勒-穆罕默德·阿梅德·艾布-巴奎也获得了任命，他是埃及人，曾在2013年逃离埃及，在2016年缺席审判中被判终身监禁，罪名为恐怖主义。埃及安全部门资料显示，他曾是基地组织附属组织“奈佛拉前线上埃及部分”的领导人，是它与该组织其他分支主要联系人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于叙利亚的外交官和分析师表示，叙利亚的新统治者面临着平衡多种阵营的利益要求，包括外籍人士的需求，以及西方和阿拉伯国家的支持者所提出的重建国家的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿近东政策研究所高级研究员阿龙·泽林表示，大马士革为外国战斗分子被任命入军队所给出的逻辑是，他们是值得信赖且忠诚的，但更重要的是，新的叙利亚统治者希望通过这种安排防止这些人在国内或国外引发冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“或许这是一个大家都在中间找寻的一种平衡，希望这样的安排不会导致输入国外的安全威胁，但另一方面他们也部分融入了叙利亚社会，”泽林说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“然而，我设想当地仍然存在风险，全球范围内也可能有担忧。”&lt;/p&gt;  
         &lt;figure&gt;&lt;img alt="Khaled Brigade, a part of Hay'at Tahrir al-Sham (HTS), hold a military parade, in Damascus" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CWDUJWKMKJKDDOVOOTCXZIUMVI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Khaled Brigade, a part of Hay'at Tahrir al-Sham (HTS), hold a military parade, in Damascus, after Syrian President Bashar al-Assad was ousted, December 27, 2024. Subscriber Photo: REUTERS/Yamam al Shaar/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
         &lt;figure&gt;&lt;img alt="Khaled Brigade, a part of Hay'at Tahrir al-Sham (HTS), hold a military parade, in Damascus" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I54BJKW525PKNKHUACUCA57OO4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Khaled Brigade, a part of Hay'at Tahrir al-Sham (HTS), hold a military parade, in Damascus, after Syrian President Bashar al-Assad was ousted, December 27, 2024. Subscriber Photo: REUTERS/Amr Abdallah Dalsh/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
         &lt;figure&gt;&lt;img alt="Khaled Brigade, a part of Hay'at Tahrir al-Sham (HTS), hold a military parade, in Damascus" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YV5JV2GPBFM5NHIUUVKLOXVHXQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Khaled Brigade, a part of Hay'at Tahrir al-Sham (HTS), hold a military parade, in Damascus, after Syrian President Bashar al-Assad was ousted, December 27, 2024. Subscriber Photo: REUTERS/Amr Abdallah Dalsh/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
         &lt;figure&gt;&lt;img alt="Qatar's Minister of State Mohammed bin Abdulaziz Al-Khulaifi visits Damascus" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDBAS2SVHZJWBE5N6FYSUEBEWI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Syria's de facto leader, Ahmed al-Sharaa, also known as Abu Mohammed al-Golani, speaks to the media on the day he meets with Qatar's Minister of State, Mohammed bin Abdulaziz Al-Khulaifi, after the ousting of Syrian President Bashar al-Assad, in Damascus, December 23, 2024. Subscriber Photo: FILE PHOTO/REUTERS/Ammar Awad&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 17:20:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/western-powers-warn-syria-over-foreign-jihadists-army-sources-say-2025-01-10/</guid></item><item><title>美国众议院投票决定因以色列问题制裁国际刑事法院</title><link>https://www.reuters.com/world/us-house-votes-sanction-international-criminal-court-over-israel-2025-01-09/</link><description>&lt;p&gt;美国众议院周四投票制裁国际刑事法院，以抗议其对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡及其前任国防部长因加沙地区行动而发布的逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投票结果为243票赞成、140票反对《非法法庭反制法案》（Illegitimate Court Counteraction Act）。该法案旨在制裁任何调查、逮捕、拘留或起诉美国公民或美国盟友国家公民（包括以色列）的外国人的行为，即使这些国家的公民并非国际刑事法院的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有45名民主党人和198名共和党人支持该法案。没有共和党成员投反对票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国通过这项法案是因为一个悖谬法庭正尝试逮捕我们的伟大盟友以色列的总理。”众议院外委会主席、共和党议员布莱恩·马斯特在投票前的演讲中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次众议院投票是新国会就职一周后进行的第一次投票之一，突显了美国总统当选人唐纳德·特朗普的共和党同事们对以色列政府的强大支持，因为共和党目前控制了国会两院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院表示注意到这项法案，并警告这可能会剥夺受战争罪行侵害的受害者正义和希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“法院强烈谴责旨在威胁国际刑事法院及其官员、损害其司法独立性和任务的行为，剥夺全球数百万受害者的正义和希望。”国际刑事法院在发送给路透社的一份声明中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普第一届政府于2020年因对阿富汗战争罪行的调查（包括美国公民的酷刑指控）而对国际刑事法院实施制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府已取消这些制裁，尽管国务卿安东尼·布林肯在去年5月表示，政府愿意与国会合作，可能会因检察官要求对以色列领导人发布逮捕令而实施新的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五年之前，时任国际刑事法院检察官的巴苏达和一些其他员工信用卡和银行账户被冻结，赴美旅行也受到阻碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院观察人士表示，新制裁可能使针对支持法院工作的人士进行打击成为可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该法案范围广泛，因为任何支持国际刑事法院的人员都将面临制裁的风险。”克利夫兰州立大学国际法专家米兰娜·斯特里奥告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院院长、法官汤子子科在去年12月向国际刑事法院125个成员国表示，这些措施将迅速削弱法院在所有情况和案件中的运作，并危及法院的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将于1月20日宣誓就任美国总统的第二任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新当选的参议院多数党领袖、共和党人约翰·图恩承诺将在参议院迅速考虑制裁法案，以便特朗普在就任后不久就能签署使之成为法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院总部设在荷兰海牙，是一个永久性法院，可以审理在成员国或由其国民犯下的战争罪、反人类罪、灭绝种族罪以及侵略罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院于2024年7月5日表示，其对以色列官员发布逮捕令的决定是基于检察官的评估：认为有足够的证据可进一步调查，并认为立即寻求逮捕令可能有助于预防正在进行的犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自国际刑事法院发布对内塔尼亚胡和前国防部长约阿夫·甘塔姆的逮捕令以来，美国共和党议员一直在指责该法院，指控他们犯有战争罪和反人类罪，尽管以色列否认这些指控。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 19:45:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-house-votes-sanction-international-criminal-court-over-israel-2025-01-09/</guid></item><item><title>格陵兰岛领导人准备好与特朗普会谈</title><link>https://www.reuters.com/world/greenland-leader-says-everyone-should-respect-islands-wish-independence-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;格陵兰总理穆特·埃格德在周五表示，他准备好与美国当选总统唐纳德·特朗普进行对话，而特朗普多次表示希望控制这块北极岛屿，并呼吁尊重格陵兰岛维护独立的诉求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将于1月20日就职，他曾表示，美国对格陵兰群岛——一个半自治的丹麦领土——的控制是“绝对必要的”。他并未排除使用军事或经济手段，包括对丹麦实施关税的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在哥本哈根的一场新闻发布会上，当被问及是否与特朗普有过联系时，埃格德回应说：“没有，但我们准备进行对话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦总理梅特·弗雷德里克森也在同一场发布会上表示，她向特朗普提出了会面请求，但预计此次会面不会在其就职典礼之前举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰岛现有人口5.7万人，直到1953年仍是丹麦殖民地，如今则是一个拥有自治权的丹麦领土。2009年，格陵兰通过公投获得了就独立问题进行谈判的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在格陵兰群岛的战略重要区域维护有军事基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃格德强调了格陵兰岛的独立愿望，他说：“我们有独立的愿望，希望能够成为自己的主人……这是每个人都应该尊重的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但这并不意味着我们要切断与丹麦的所有联系、合作和关系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来支持独立的运动势头增强，埃格德在他的新年演讲中讨论了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="丹麦总理梅特·弗雷德里克森和纳拉克克瑟苏特委员会主席穆特·B·埃格德在哥本哈根参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ICH2ZF2YMZK47JKM7RQU7VQV4U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;丹麦总理梅特·弗雷德里克森和纳拉克克瑟苏特委员会主席穆特·B·埃格德在哥本哈根克里斯廷森堡总理办公镜厅新闻发布会上，2025年1月10日。马德斯·克劳斯·拉森/里茨阿夫斯canpix/路透社供图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="丹麦总理梅特·弗雷德里克森和纳拉克克瑟苏特委员会主席穆特·B·埃格德在哥本哈根参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T6TW7IQKUFK6TPAJ5HDLKGSB34.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;丹麦总理梅特·弗雷德里克森和纳拉克克瑟苏特委员会主席穆特·B·埃格德在哥本哈根克里斯廷森堡总理办公镜厅新闻发布会上，2025年1月10日。马德斯·克劳斯·拉森/里茨阿夫斯canpix/路透社供图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 16:37:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/greenland-leader-says-everyone-should-respect-islands-wish-independence-2025-01-10/</guid></item><item><title>随着强风的减弱，洛杉矶消防员取得进展——目前</title><link>https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-wildfires-rage-third-night-death-toll-rises-10-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;消防人员终于在洛杉矶东部和西部边缘控制住了两大火灾，持续数日的强风终于减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自周二以来，洛杉矶县已发生六起同步火灾，导致至少11人死亡，损毁或摧毁了1万座建筑。这些数字预计在安全条件允许的情况下，通过家家户户的搜查后将有所增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于成千上万人流离失所，浓烟密布，美国官员宣布进入“公共健康紧急状态”；消防人员报道，西部郊外的帕利塞德斯大火和东边山区的伊顿大火取得了一定进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管倾情投入了数百名消防员从空中和地面进行灭火，帕利塞德斯大火的控制率为8%，伊顿大火的控制率为3%。截至周五，加利福尼亚州消防局将两场大火的控制率都定为0%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，这两场大火总共焚毁了3.5万英亩（1.4万公顷）的土地，即54平方英里，是曼哈顿面积的2.5倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约有15.3万人仍处于撤离状态，另有16.68万人面临撤离警告，所有撤离区域实施宵禁，洛杉矶县治安官罗伯特·伦纳表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七个相邻州、联邦政府和加拿大迅速提供援助，增强了正在扑灭熊熊大火的空中队伍，并在地面上使用手工具和水龙带控制火线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶县消防局局长安东尼·马罗内在新闻发布会上表示：“由于投入了更多资源，该地区现在处于比本周早些时候更佳的状态。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶地区的天气条件将在周末改善，持续风速降至约20英里/小时（32公里/小时），阵风速度在35-50英里/小时，国家气象局预计较强的阵风分局将减轻风力冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家气象局气象学家艾莉森·桑索雷利说：“虽然风速不那么狂暴，这对消防员来说会有帮助，但低湿度和干燥的植被仍构成严重挑战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，预报员预测下周一会再发布红旗警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数以百万计的人暴露在较差的空气质量中，火灾释放了金属、塑料和其他合成材料的痕迹，对居民的心理影响尚未评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太平洋帕利塞德斯居民重返受到重创的社区时，震惊地发现砖制烟囱矗立在烧焦的废墟和废墟车辆之上，浓烟弥漫空中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年44岁的帕利塞德斯居民凯莉·福斯特在她房子曾经屹立的地方清查着灰烬残骸，她说：“这是一栋人见人爱的房子。”附近房屋冒烟，飞机仍在洒水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16岁的女儿阿达说：“我试着进去了，但很快就病了，我甚至无法...是的，这很艰难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在里克·麦琪的帕利塞德斯社区，只有60栋房屋中有6栋幸存，他在庄园住宅中仅剩下一座圣母玛丽亚雕像。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦琪说：“其余的一切都已是灰烬和残骸。”里克·麦琪现年61岁，是一名商业地产经纪人，在他们的家中抚养了三个孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五上午，成千上的人涌入帕萨迪纳玫瑰碗体育场附近的停车场，领取捐赠的衣物、尿布和瓶装水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;63岁的珍妮丝·道斯表示，她急于返回被毁的阿塔登纳的家园，看看是否可以挽救什么，但官员们出于安全原因劝阻了她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“至少让我告个别，直到我们重建家园。我将让上帝指引我。”道斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多阿塔登纳居民表示，担心政府资源会流向更富有的地区，而保险公司可能会因无法承担火灾保险索赔而短斤少两。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了失去家园的人之外，数以万计的人没有电力供应，数百万人暴露在较差的空气质量中，火灾释放了金属、塑料和其他合成材料的痕迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私人气象预报公司AccuWeather估计损失和经济损失在1350亿至1500亿美元之间，预示着艰苦的恢复期，以及上升的房屋保险费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加州保险专员里卡多·拉拉呼吁保险公司暂停正在处理的非续保和取消业务，并延长支付宽限期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登宣布火灾为重大灾害，并表示美国政府将在未来六个月全额报销恢复费用。他在与洛杉矶市长卡伦·巴斯和加利福尼亚州长加文·纽森的通话中重申了为加州提供资源以扑灭火灾和重建的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不仅仅是在消防队熄灭火灾后结束，而是才刚刚开始……我们将在很长一段时间内提供援助。”拜登在椭圆形办公室简报会上说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="太平洋帕利塞德斯的帕利塞德斯大火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OYY6PPMVXJLLDFV37O3Y3ZCFII.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月10日，美国洛杉矶，雷鸟之区。消防队切断水的供应，以阻止帕利塞德斯大火中的破坏房屋漏水。路透社/大卫·里德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶火灾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IGZFSPJNVJKP5DAD7PA7DUIBVQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月10日，美国洛杉矶，帕利塞德斯大火后毁坏的咖啡店和比萨店余烬。路透社/迈克·布莱克&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶的野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WCU7HIG6Q5LGXEL7Y5XSJ2TXUY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月10日，美国洛杉矶，艾顿大火在阿塔登纳的余烬。路透社/马里奥·安祖尼奥&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶的野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5323DH5CZBNM7CMSY3CTEFSML4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月10日，美国洛杉矶，帕利塞德斯大火后被焚毁的汽车。路透社/迈克·布莱克&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶的野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B2D6N5XR6RP7BDWLQSC6BAQJK4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月10日，美国洛杉矶，帕利塞德斯大火后房屋残骸靠近学校。路透社/迈克·布莱克&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶的野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TCX6HZEU3NPILIMQTOUPXX4MQQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月10日，美国洛杉矶，消防员使用水枪扑灭帕利塞德斯大火。路透社/迈克·布莱克&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加利福尼亚Alta 塔登纳的艾顿大火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OYOCTKNURJK2XC2GTJC2XIJWZM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月9日，美国加利福尼亚阿塔登纳，艾顿大火期间，洛杉矶地区风力推动火渣，一名消防员与大火抗争。路透社/阮乔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="国际空间站拍摄的洛杉矶地区的帕利塞德斯大火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BBIK4OC7XRLYDMLRTGL2K5D32E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月9日，国际空间站拍摄的洛杉矶地区的大火。亚历山大·哥布诺夫/俄罗普斯科宇宙探索局/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加利福尼亚Alta 塔登纳的艾顿大火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HYOWETHJ6RIGHOOUWGFSZD6J5Q.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月9日，美国加利福尼亚阿塔登纳，艾顿大火期间，洛杉矶地区风力推动火渣，一名消防员与大火抗争。路透社/阮乔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加利福尼亚Alta 塔登纳的艾顿大火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ALZC3EICIRNV5J3ROLSWEZGB5A.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月9日，美国加利福尼亚阿塔登纳，艾顿大火期间，洛杉矶地区风力推动火渣，一名消防员与大火抗争。路透社/阮乔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加利福尼亚Alta 塔登纳的艾顿大火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DZTTSBWUABL4LN5RMP2IENITMY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月9日，美国加利福尼亚阿塔登纳，艾顿大火期间，洛杉矶地区风力推动火渣，一名消防员与大火抗争。路透社/阮乔/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="艾顿火灾在风灾期间燃烧" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSTECK4UTZKYPFLIKLWKXKF6WI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月9日，美国加利福尼亚阿塔登纳，艾顿大火期间，洛杉矶地区风力推动火渣，一名消防员在安 Historic 大自然国家森林 mt 局威尔附近的野火大火战斗。路透社/阮乔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="艾顿火燃烧在阿塔登纳" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7CI4UYFNFZNWZKNJL3XQV5KEZU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月9日，美国加利福尼亚阿塔登纳，艾顿大火期间，洛杉矶地区风力推动火渣，一名消防员与大火抗争。路透社/阮乔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 12:20:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-wildfires-rage-third-night-death-toll-rises-10-2025-01-10/</guid></item><item><title>在UNRWA前途未卜的情况下，联合国与以色列就谁应对巴勒斯坦人负责争论不休</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/with-unrwa-fate-unclear-un-israel-argue-over-whos-responsible-palestinians-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;联合国与以色列就如果联合国巴勒斯坦难民救济和工程处（UNRWA）在本月末因以色列相关法律法规生效而在加沙地带和巴勒斯坦西岸停止运作而产生的责任归属问题产生了争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管UNRWA仍在巴勒斯坦领土上运作，但当禁止其在以色列领土内运作并与其接触的法律生效时，该近75岁的机构的命运仍然不明朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自10月底通过UNRWA相关法案以来，联合国与以色列之间进行了针锋相对的信函往来。不久之后，联合国告知以色列，它不负责替代UNRWA在巴勒斯坦领土（包括加沙地带、西岸及东耶路撒冷）的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;秘书长安东尼奥·古特雷斯于周四晚向联合国安理会和大会发送了一封信，称如果UNRWA被迫停止运营，以色列“将负责确保其提供包括UNRWA所提供的一系列服务和援助”作为其国际法义务的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古特雷斯在信中指出，尽管其他联合国机构准备继续向巴勒斯坦提供服务和援助，但这“不应被视为从以色列减轻其应承担的义务”。联合国视加沙地带和西岸（包括东耶路撒冷）为以色列占领领土。国际法规定，占领国必须同意并促进救济计划，并确保提供食品、医疗服务、卫生和公共卫生标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列驻联合国大使丹尼·丹安在12月18日致联合国的一封信中表示，新立法并未削弱以色列对国际法的坚定承诺。他也否认了联合国关于以色列需要负责填补UNRWA空缺的责任的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹安指出，以色列对加沙地带并不拥有实际控制，因此也不是占领国，同时指出军事占领法也不适用。他还强调，在西岸，巴勒斯坦民族权力机构在民事事务上的责任不容忽视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹安在信中称，在耶路撒冷，“所有居民在以色列法律下有权获得政府和市政服务，包括医疗卫生服务。”以色列对东耶路撒冷的吞并未得到国际承认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，以色列批评UNRWA，认为其员工参与了2023年10月7日针对以色列的哈马斯攻击。联合国表示，有9名UNRWA职员可能参与其中并已被解雇。一个在黎巴嫩被以色列击毙的哈马斯指挥官也发现他曾担任UNRWA工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国认为，其盟友以色列必须确保新法律不会阻碍援助捐赠，包括在加沙地带的UNRWA工作，当时加沙正在经历一场人道主义危机。在以色列与巴勒斯坦民兵组织哈马斯的冲突中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但美国也质疑了联合国的应急计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院官员本周与即将于1月20日上任的美国总统唐纳德·特朗普的过渡团队会面，讨论了联合国哈马斯法律实施后加沙危机可能进一步加深的问题，一位美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UNRWA由联合国大会建立，向加沙洲、西岸（包括东耶路撒冷）、以及邻近的阿拉伯国家（叙利亚、黎巴嫩和约旦）的数百万人提供援助、医疗和教育服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古特雷斯表示，UNRWA的独特角色无法被取代。联合国官员表示，正是其在巴勒斯坦领土提供的医疗卫生和社会服务将会受到最大影响，因为其他机构无法提供同等的帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹安辩称，“用替代UNRWA的救济方案，提供必要的援助给巴勒斯坦平民并非不可能。”他举例说，在加沙地带，其他联合国机构已经具备提供相应支持的能力，“如其在世界各地的运作一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正在加沙地带和西岸工作的机构包括联合国儿童基金会（UNICEF）、世界粮食计划署、世界卫生组织及联合国开发计划署。但联合国高级官员和安理会认为，UNRWA是目前加沙地区人道主义行动的主要支柱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在哈马斯于2023年10月7日在南部以色列杀死1200人并扣押250人之后，对哈马斯进行了军事打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那时起，根据巴勒斯坦卫生官员的统计，有超过46000人在加沙丧生。该地区大部分区域遭到严重破坏，230万人多次流离失所。食品专家警告可能会出现饥荒。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人在加沙地带中央的戴儿艾尔巴莱赫接收UNRWA提供的援助" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RIEUGQRMXRMMVFD6GL7KYKQEVE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;一名巴勒斯坦人在以色列-哈马斯冲突期间从联合国救济和工程处（UNRWA）领取援助箱，地点位于加沙地带中央的戴儿艾尔巴莱赫，2024年11月4日。路透社/阿卜德·拉赫曼·阿卜德。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 17:41:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/with-unrwa-fate-unclear-un-israel-argue-over-whos-responsible-palestinians-2025-01-10/</guid></item><item><title>2024年是有记录以来最热的一年，科学家称</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/2024-was-first-year-above-15c-global-warming-scientists-say-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;2024年的全球气温首次超过工业革命前水平1.5摄氏度，接近2015年巴黎气候协定中各国的承诺，气象科学家在周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界气象组织在审查美、英、日和欧盟科学家提供的数据后确认了1.5摄氏度的突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在一份声明中指出：“气候变暖是一个严峻的事实。我们仍有机会避免气候灾难中最糟糕的情况。但领导人必须立即采取行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一黯淡的评估是在洛杉矶遭受强风引发的大规模野火袭击时发布的，已有10人死亡，近1万栋建筑被毁。科学家认为，气候变化导致这些灾害更加频繁且严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟哥白尼气候变化服务（C3S）指出，气候变化使地球的平均温度达到了现代人类从未经历过的水平。科学家已经将气候变化与温室气体排放联系起来，主要原因是燃烧化石燃料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年，地球的平均温度比1850-1900年工业革命前的水平高出1.6摄氏度。世界气象组织表示，过去10年是记录中最热的10年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于更暖的空气可以容纳更多水分，气候变化使风暴和强降雨更加严重，导致剧烈的降水。2024年的大气水蒸气含量达到了创纪录的水平，美国国家海洋和大气管理局称这一年是历史上第三湿润的一年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年，玻利维亚和委内瑞拉遭遇灾难性的野火，而尼泊尔、苏丹和西班牙则受到暴风雨洪水的侵袭，墨西哥和沙特阿拉伯的热浪导致成千上万人死亡。尽管气候变化现在影响着地球上最富裕和最贫困的人们，但在某些国家，应对气候变化的政治意愿已经减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国在2015年巴黎协定中承诺尽力防止全球平均温度上升超过工业革命前水平1.5摄氏度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普将于1月20日就任，他曾经宣称气候变化是一场欺诈，无视全球科学共识。在他的第一个任期内，他引导华盛顿撤出了巴黎协定，并承诺增加化石燃料的生产并回撤约瑟夫·拜登推动的可再生能源政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近的欧洲选举将政策重点转向工业竞争，一些欧盟政府希望削弱他们认为会损害企业和经济的气候政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国东安格利亚大学的气候科学家马修·琼斯指出，只要应对气候变化根源的进展缓慢，与气候变化相关的灾害将会更加常见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟气候专员沃普克·霍克斯特拉表示，去年的1.5摄氏度突破进一步表明，必须优先考虑气候行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管地缘政治环境非常复杂，但这仍然是我们的唯一选择。”他在接受路透社采访时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布顿贝斯认为，1.5摄氏度里程碑应被视为关键政治家“痛定思痛”的警钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国气象办公室确认2024年很可能突破1.5摄氏度的阈值，平均气温估计为1.53摄氏度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布顿贝斯指出，尽管2024年平均气温未突破目标，因为他衡量的是长期的平均气温，但不断增加的温室气体排放让世界短期内突破巴黎目标的风险加大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说，各国仍能迅速减少排放，避免温度进一步上升至危险水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是铁板钉钉的事。我们有能力改变轨迹。”布顿贝斯说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大气中的二氧化碳浓度，作为主要的温室气体，达到了422ppm的新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国非营利机构伯克利地球的研究科学家齐克·豪斯法瑟预计2025年将是历史上最热的几年之一，但不太可能成为最热的一年。他指出，2024年初的温度获得了厄尔尼诺的额外推升，而厄尔尼诺正在向其较冷的拉尼娜状态转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它仍然将位列前三最热年份。”他说道。&lt;/p&gt;
 &lt;figure&gt;&lt;img alt="亚马逊干旱，安赫兰德里" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EH56VWDKNZMGZDT7T3MRNM4GPE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;无人机拍摄显示，2024年10月8日，巴西巴拉那州安赫兰德里，亚马逊河干涸河岸上的船只。路透社/阿曼达·佩罗贝利/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="瓦伦西亚洪水后继续清理" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NBHVRONSTZN2NAAHDQ2CI34A2M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月16日，西班牙瓦伦西亚，瓦伊普拉塔洪水后的清理工作继续进行。路透社/文森特·维斯特/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="洪水导致严重交通堵塞" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A4AEHXKLOBP47ALQSSI3RBZNSM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月1日，西班牙瓦伦西亚, 由于暴雨引发的洪水，车辆堵塞在瓦伦西亚铁路轨道上。路透社/苏珊娜· Vera/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 03:02:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/2024-was-first-year-above-15c-global-warming-scientists-say-2025-01-10/</guid></item></channel></rss>