<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 21 Dec 2024 11:39:22 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会共有300名议员，其中190人出席，于周三投票通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事管制令。现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事管制令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事管制令，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;2007年被判杀人数罪的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本周五在魁北克州一所最高安全级别监狱因遭到另一名囚犯袭击去世，终年74岁，监狱当局如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最具知名度的连环杀人犯之一，皮克顿在2007年因谋杀毒品使用者和卖淫女，并在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的养猪场屠杀她们的遗体被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了在温哥华东区贫民区附近一处破旧房产发现的部分受害女性尸体的六名受害者。政府检察官在他就谋杀罪名被判处终身监禁后，撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是因5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚及其他地区的社区造成了毁灭性的影响，”该局在一份声明中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是10余年间陆续在温哥华东区贫民区失踪的超过60名女性中的部分受害者，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场位于温哥华东郊约25公里处的波此外尔昆兰，共发现了33具女性受害者遗体或DNA样本，其中很多受害者为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据传由皮克顿撰写的书籍在亚马逊书店上架仅几小时就被下架。根据《温哥华太阳报》的报道，书中，这位连环杀手坚称自己无辜，并指控警察策划陷害他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求从亚马逊书店撤下该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视图片，拍摄于温哥华东区波此外尔昆兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿旧照，该电视图片拍摄于温哥华东区波此外尔昆兰的家中。REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而遭到削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族大会（ANC）党的选举中遭遇最糟糕的结果后，将严重受损。自种族隔离结束以来，这一结果是自 ANC 自1994年执政以来最差的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%投票站的初步结果显示，ANC的得票率低于42%，低于2019年上次选举时的57.5%，这标志着该党30年来首次未能获得过半数的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举挫折意味着曾经在纳尔逊·曼德拉领导下解放的民族运动，可能不得不与其他较小的政党协商组建联盟或其他形式的政府协议。这可能需要做出政策让步或放弃一些重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职呼吁，但在其内部极度分裂的情况下，一位高级 ANC 党员支持他留任，专家认为尚没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨的位置。”南非开普Town大学的政治学教授安东尼·布尔特说道，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨是此次选举中所有重大政治家中最受欢迎的人之一。ANC 内部的派系争斗可能使针对他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，拉马福萨尚未就 ANC 的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将于周日公布正式的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位也曾面临过挑战，曾在2022年，一个特设委员会报告指控他在农务场存放的一笔现金中可能存在不当行为。随后，他否认了这一指控，被称为“农场门”事件，随后在他的任期第二年底获得重获任 ANC 领导人的五周年任期重新选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举被视为 ANC 自成立以来最具挑战性的选举之一，因为选民对高失业率、犯罪率以及令人窒息的停电等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选 ANC 领导时承诺改善党派形象并振兴经济。在他的前任雅各布·祖马领导下，经历了九年反腐倡廉、政治丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首的最初一阵欣喜迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以后，经济依然停滞不前，高层 ANC 官员仍在受到丑闻的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的结果是由他的对手祖马恰恰打击的重击。祖马支持新党 umKhonto we Sizwe，该党超出了预期，显著削弱了 ANC 的支持，特别是在祖马的故乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马棋逢对手地打败了拉马福萨和 ANC，他知道在夸祖鲁纳塔尔省他们很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加指出。“这对拉马福萨的项目来说是个终结，选举失利后事态不可能保持正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人批评拉马福萨在避免加剧党内裂痕时犹豫不决，以至于无法做出必要的改革，这对于他作为工会领导人在80年代时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的共识构建技能，以及他作为 “全球南方”的倡导者推动南非声誉方面的角色。“全球南方”简而言之是低收入和中等收入国家的缩写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最有影响力的主张公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出诉以色列种族灭绝的案件，本月法院裁定以色列必须停止在加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认了这些指控，并继续进行针对拉法的军事攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调 ANC 在过去三十年中的成就，但批评者认为他对于南非面临的最大挑战几乎没有新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前 ANC 的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“要有更好的表现”，在数千名支持者聚集在索韦托足球场集会时作出此承诺。许多人在他演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在 Soweto 投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决策中渐深介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌军在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是两年战争中的一个重要但微妙的进展，专家认为这将有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器攻击目标会引发直接冲突，尤其是核武大国俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与此前对基辅军事援助的一系列限制相吻合，包括先进F-16战斗机和远程ATACM导弹等高端武器供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，最新决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击俄罗斯军队，包括对来自界另一侧的“攻击或准备攻击他们”的部队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线乌克兰部队使用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射格鲁曼制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器击打俄罗斯部队开绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将稳定前线，可能是推动俄军从哈尔科夫地区撤退，而他们在该区域的阵地尚未稳固。”乌克兰国立战略研究学院研究员Mykola Bielieskov表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅调动部队支援东部顿巴斯战场的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在战略上处于被动，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员透露，乌克兰在5月13日的安全视频会议上向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和参谋长联席会议主席C.Q. Brown提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。Sullivan、Austin和Brown制定了放宽限制的建议，Sullivan在5月15日将这一建议呈交给了拜登。该官员表示，拜登同意基辅可以在俄罗斯领土上安全回击俄罗斯军队的攻击。美国政府随后一直完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽伦斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁合作伙伴采取此类措施，但当时表示：“到目前为止，还没有实质性的积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FOREIGN POLICY RESEARCH INSTITUTE的欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登禁止在其领土范围内发动攻击的禁令作为安全庇护所，以此来发起对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以一直沿着边界布局，可以部署防空、电子战、指挥和控制设施。”Lee解释说，“这给了他们一定程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家认为，单独做出这一决定短期内可能不会改变前线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会根本改变前线的移动，但如果能使其更加难以持续跨边界行动。”Lee说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Philip Ingram表示，俄罗斯部队数量不足以对哈尔科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队没有足够的能力在东北方向充分威胁哈尔科夫。”他说道，“要这样做，就需要在东部战场暴露他们的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰从其领土上使用武器攻击俄罗斯，并于周二再次警示可能引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻找扩大在俄罗斯其他地区使用美国武器能力的方式，尤其是连续一年来多次关键战役胜利后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准攻击俄罗斯境内的更深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡内基国际和平基金会华盛顿国际战略研究所前所务官员Mark Cancian表示，拜登的举措只是向前迈出了一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大变化。但这向前迈出了一步。”Cancian说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求进一步的举措：打击更广泛的靶标（或许不是直接威胁哈尔科夫的靶标，但在其他地区的目标）。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会扩大其政策以允许在俄罗斯其他地区发动攻击尚不可知。但他也没有完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们还将继续像现在一样，根据必要灵活调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈卡罗夫周边的残局" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNFTELQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
        千均一发：5月30日，瓦拉达利亚村，乌克兰哈尔科夫市外，青少儿童骑术学校因俄罗斯导弹袭击受损严重。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄影机，并发表了一个既适用于他的法律斗争，也适用于政治斗争的信息：他准备好了迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团认定他因伪造文件以隐藏封口费支付给成人电影明星的34项指控成立的第二天，共和党总统候选人一口气列举了反对者和抱怨事项，言辞愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持审判的法官胡安·梅伦奇诺为“腐败的”和“邪恶的”，将民主党总统候选人乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他还批评了为其作证反对他的人士，出席弹劾他的国会成员，以及他所谓的非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普请求支持者向他的竞选捐款，将他面临的困难框定为不仅仅是个人问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽说他在其他竞选演讲中常常夹杂着幽默，但此番讲话基调却十分沉重。他仅使用了一张小页的笔记进行新闻发布会。在结束时，他未回答记者提问，与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;脱离媒体关注，通过筹款呼吁和社交平台，前总统盟友也对司法系统和任何建议特朗普犯下罪行的人进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人将彼此视为对国家的威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的言论作为进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他对自己个人怨恨大肆诽谤并抹黑美国司法系统，这让所有人都得出一个明确的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大量支持特朗普的人——他们大多认为纽约的裁决是对司法公正的侵害——周四单日为特朗普竞选平台WinRed注入了3480万美元的捐款，该平台处理共和党人的网络筹款。这创下了特朗普的单日最高记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于总筹款额落后于拜登的竞选团队，他们寻求继续保持筹款势头，在周五爆发了恐惧性筹款短消息攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的那一天！”一条消息这样写着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远都不会投降！”在特朗普的新闻发布会后，另一条信息预言道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和团体都站在前总统一边，直言审判有瑕疵，指控本不该提出的，曼哈顿陪审团中被民主党广泛影响，而法官偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党的批评不够迅速和强烈时，特朗普的盟友和竞选助手便开始出击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选搭档克里斯·拉奇维托对一个在社交媒体平台X发布的、表示支持陪审团裁决的全国共和党人组织进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有自己的看法……”，拉奇维托在X平台上发文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对前马里兰州共和党州长劳里·霍根进行了反击，霍根在裁决前曾警告美国人“不要在更过分的党争中添油加醋。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了竞选活动。”他回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些关键战场州针对共和党选民的采访中，数人表示特朗普的定罪让他们在11月的投票中对他的支持犹豫不决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的倒戈可能会削弱他在与拜登重新开战中的优势，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率十分微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，大多数接受采访的共和党人听起来跟特朗普本人差不多，认为审判是场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治斗争，目的是尽可能多地伤害他，让他尽可能多地远离竞选 trail。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州玛丽塔市表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一次新闻发布会，位于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德默德&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，位于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德默德/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司在增加产量方面的支出承诺保持谨慎，这可能有助于缓解OPEC+在本周末进一步减产的压力，使世界最大的原油生产国未来一年的增长放缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国通过页岩革命和技术创新的突破，大幅提高了产量，成为非OPEC产油国的主要增长动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地上升，日产量增加了逾一百万桶，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友OPEC+去年加深了供应削减，部分原因是为了抵消美国和其他非OPEC产油国产量的增长。OPEC+总共削减了586万桶/日的产量，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情消息人士透露，OPEC+正致力于制定一项复杂的协议，允许该组织将部分这些削减措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日开会讨论供应政策，美国产量增加继续驱动非OPEC+产量的增长，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日大致相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测值均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，超过OPEC+之外的产油国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求应比2023年增加大约90万桶/日，OPEC+在5月的月度《石油市场报告》中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅110万桶/日，对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，今年美国整体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国产油商似乎不太可能像2023年那样再次出乎意料地上升产量，即使油价维持在接近每桶80美元的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律。”合约钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的价格，钻机数量没有进一步增加，这令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出持平，并推迟对钻机的升级，以更好地适应较低的钻井增长。计划在今年年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国石油钻机数量下降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内以每天100万桶的速度增长，但目前并没有增长这种速率的意愿。”标准普尔分析师在一份星期四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国产油商在投资者的压力下，减少了增长方面的支出，此前无节制的支出推动了美国页岩油产油的快速增长，但2010年代页岩油产业的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前几年高于预期的产量增长部分得益于私人生产者，他们通过钻更长的井和压裂岩石，同时从更多井中产出更多油，提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了合并的浪潮，但预计当前油价将保持在高位，继续支持钻探和完成效率持续改进所带来的整体美国石油产量温和增长。”德克萨斯标准油公司的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB等油田服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司今年第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更注重资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+可能将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和 Guyana 预计将引领今年的石油和液态石油产品的生产增长。EIA在3月份表示，预计OPEC+今年的石油液体产量将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会适应美国石油产量的增长。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在Oasis Petroleum拥有的Permian盆地附近的威克租赁地的控制室中可以看到钻井平台的操作层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在德克萨斯州威克附近的Oasis Petroleum拥有的Permian盆地租赁地的控制室中可以看到钻井平台的操作层。2018年8月22日，路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，交换条件是释放人质，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始重建的日子了。”拜登总统表示，他在竞选连任年中面临压力，需要阻止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的旨在结束以色列与哈马斯武装之间的加沙战争的停火谈判屡屡陷入僵局，双方互相指责对方未能取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举发生在以色列在拉法多次军事行动之后，以及国内和国际对因加沙死亡事件对政府加压，要求释放人质等因素的新压力下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登公布停火计划后提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一天前，共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新计划分三个阶段，与前几轮提议不同，停火协议将持续贯穿所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙城市群，并交换包括老年人和女性在内的人质，以及数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火将一直持续，只要谈判继续。”总统表示，这是一个全新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已被卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有人不认同这一计划，将会要求持续战争直至无限期。甚至有些人还身处政府联盟内。他们明确表示，他们想要占领加沙，想要继续战斗数年，人质对他们来说并不重要。尽管存在压力，我呼吁以色列领导人支持这份协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一位在战争期间访问以色列的总统，也是唯一一位亲自派遣美国军队保护以色列免受伊朗攻击的总统，我相信你们应该重新考虑，如果我们错过了这个时机，将会发生什么。”他说，“我们不能错过这个时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员对记者表示，以色列能够提出这一新提议，是因为他们在战场上取得了显著进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有一条明确的道路通向危机的终结。这是一份详细到四页半的协议，并已经经过了仔细的谈判。现在摆在桌面上的是整个过程的终结方案。”该官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天，一位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性，并将其解读为直接向以色列公众呼吁。电视频道12中断了晚间新闻直播，实时播放了拜登的讲话。此前，以色列审查机构曾禁止发布这项提议的细节，主持此举的丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯丁大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，该提议比以往任何提议都更有可能成功，“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够在以色列发动任何大规模袭击或恐怖行动的可能性已显著降低。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他进一步指出，全球公共舆论正在“转向反对”以色列，这可能促使以色列人希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真的站出来全力支持某件事时，他可以创造出大量的激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议要求在六周的停火期内释放生病、年老或受伤的人质，这六周停火可以延长，以允许更多援助物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，这项提议在本月早些时候瓦解，原因是以色列拒绝接受哈马斯在谈判中提出的关于战争必须全面结束的要求，并大幅增派军队对该城市进行搜查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7日，哈马斯表示已经告知调停人，它不会在持续的军事行动期间参与进一步的谈判，但愿在以色列停止战争的情况下，达成一个完整的协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·苏利文将与17个国家的外交官会面，这些国家各自都有一名公民因哈马斯被扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末的拉法飞行员空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但没有触及美国阻止对以色列的军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了纯粹的地狱。”拜登周五表示，“我们目睹了拉法本周早些时候发生的致命火灾的可怕画面，以色列对该火灾进行了打击，目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙采取军事行动以来，有超过3.6万多人死亡，这是对10月7日在以色列南部进行哈马斯袭击的回应。据以色列方面统计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在被损坏建筑物废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在被损坏建筑物废墟中，这些废墟是在以色列军事行动期间造成的破坏，适用于加沙北部贝特拉赫亚，2024年6月12日。路透社/马赫茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重演了作为黎巴嫩真主党与美国之间关键沟通桥梁的角色，随着华盛顿试图调解与以色列的战争，伯里依靠数十年的经验促成了和平协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事实进一步凸显了这位86岁领导人仍对黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区的强大影响力，并自今年9月以色列击毙真主党领袖哈桑·纳斯拉勒以来，伯里被视为稳定的影响因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示，黎巴嫩正在“关闭历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了国家的未来展现团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾在黎巴嫩内战期间（1975-1990）担任什叶派力量运动的领导人而崭露头角。自1992年起，伯里担任议会议长，成为黎巴嫩宗派秩序中什叶派最高职务持有者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡塞姆牧师认同伯里作为谈判者的角色，称其为“大哥”。美国大使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间与伯里多次会面，目的是促成人道停火，而这些停火是在与加沙冲突同时发生并从9月份开始急剧升级的情况下进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们认为他的角色在中国目前没有总统、内阁仅拥有部分权力，以及无法直接接触真主党（美国将其视为恐怖组织）的情况下变得更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人，他是国家本身。”一位常驻贝鲁特的外交官称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1985年由于帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的美国空军飞机上被扣押的39名美国人在贝鲁特而声名大噪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后其当选议会议长与纳斯拉勒的真主党领导崛起几乎同步，两人共同领导了“什叶派双元”，这指的是主导什叶派政治代表并掌握国家大部分权力的两大政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;常访问伯里的外交官表示：“他是真主党的受托伙伴，这使他非常重要，但也清楚地限制了他能做什么，无论是出于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了伯里所领导的什叶派力量运动势力范围内的城市特鲁尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂的伯里，其祖上是来自提宾奈的移民商人。他在黎巴嫩成长，大学时代便积极投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以往饱受压迫的什叶派社群中许多人称赞伯里帮助改善了他们在宗派体系中的地位，在该体系内，特权偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为受训的律师，伯里是什叶派力量运动的创始人侯赛因·穆萨·萨德尔神父失踪后继任的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了什叶派力量运动的军事崛起，该力量曾经对抗包括真主党在内的几乎所有内战主要派别，后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入国家机构和安全部门，他似乎与真主党并行启动了政治议程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年特使的一个电邮提及他对真主党的真实态度后，伯里淡化了这一说法，表示“纳斯拉勒就如同我自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，真主党的伯里武装分子在以色列对加沙发动袭击后加入真主党一起发射火箭以示团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会晤伯里，试图阻止在以色列和黎巴嫩边境的交火，同时与其他方面寻求说服真主党撤至里蒂尼河以北，并且距离边境约30公里.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示：“要推动边黎巴嫩河向北移动会更容易，但让真主党向里蒂尼河北侧转移就困难得多。”这位接近伯里的消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但批评者也批评伯里属于将黎巴嫩推向2019年经济灾难的宗派精英之一，该年金融体系因数十年的官僚腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责伯里拒绝要求召开议会会议选出总统，导致政府中最重要的基督教职位空缺长达两年以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交沟通渠道的角色令真主党的政治对手感到不满，如黎巴嫩基督教力量，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统主导。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（右），2024年11月15日。路透社/塔伊尔·阿尔·苏达尼/资料照片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="展示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像的旗帜悬挂在贝鲁特的一栋建筑物上，当日正值什叶派运动创始人侯赛因·穆萨·萨德尔失踪45周年纪念日（1978年8月在访问利比亚后失踪）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;展示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像的旗帜悬挂在贝鲁特的一座建筑上，在举行的纪念什叶派运动创始人侯赛因·穆萨·萨德尔失踪45周年纪念日活动中，萨德尔于1978年在访问利比亚后失踪。网址：https://www.reuters.com/article/us-lebanon-politics-idUSKBN0YI0QQ&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转移到了一种新的平台，在这种平台上投资者可以通过锁定他们的代币获得奖励，这在分析师看来存在一定的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重绑定”日益流行，是加密货币市场风险增加的最新迹象，随着价格上涨和交易者寻找收益，加密货币市场变得越来越具冒险性。迄今为止最大的加密货币比特币接近历史最高点，而排名第二的以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重塑层次（EigenLayer）位于西雅图，是一家初创公司，该公司于2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门获得了1亿美元的投资。目前，已有188亿美元的加密货币流入其平台，六个月内增加了近400亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重塑层次的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重绑定，旨在扩展长期以来的加密货币交易实践——抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了做到这一点，加密货币资产的所有者需要将其资产作为验证过程的一部分锁定起来。持有者在参与抵押期间无法即时访问其资产，但可以获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台还允许用户获得代表已抵押加密货币的新创建的加密货币。重绑定允许所有者将这些新代币重新抵押给不同的基于区块链的程序和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重绑定的风险性存在分歧，一些内行人认为这种做法尚处于起步阶段，尚无法确定其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他人士，包括分析师，担心如果代表重绑定加密货币的新代币被用作加密货币大量借贷市场的抵押品，可能会出现基于少量底层资产的无限循环借款。如果每个人都同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品用以抵押时，情况并不理想，它引入了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的魅力在于收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重绑定的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重绑定是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新进展，在这个领域中，加密货币持有者投资于实验性方案以期在无需出售的情况下获得其持有的大型回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为这一机制尚未开发。用户之所以加入平台，是出于未来奖励或其他送礼（空投）的期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台用户发放其自己的新创代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重绑定平台的增长是由用户寻求空投推动的，“这确实非常投机，就像白来的钱一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易平台Coinbase的研究主管David Duong表示，（他们）现在预做这种准备，（预期）会得到某种回报，但他们不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由前西雅图华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan创立，他曾参与一支团队，在印度推出了第一颗由学生设计的微小卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场，连接想要质押的用户与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重绑定平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO纷纷涌现，Kelp DAO为客户代币重新抵押到EigenLayer，并生成新代币作为这些重绑定资产的代表，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务增长，而不鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重绑定可能会伴随“隐藏风险”-如果重绑定代币用于加密货币借贷，可能会在市场低迷期间导致强制平仓和更高的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售现象因高风险借贷加剧，因在Terra和Luna代币崩溃后，用作抵押的加密货币迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这种风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重绑定，而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重绑定，指出重绑定协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密资产净值来说是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界可能带来的流动性风险溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们目前不认为重绑定问题会对传统的金融市场构成实质性威胁，”标普全球评级数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也对重绑定表示兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody发现有显著的机构兴趣在进行质押，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重绑定涉及难以建立的“纸面记录”来追踪资产去向和奖励分配，因此认为其是过了一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital的加密部门诺尔拉与Kelp DAO合作重绑定部分资金，Kelp DAO在其四月的一篇博客中表示。Laser Digital没有回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，它为客户质押加密资产，并预期“一个围绕重绑定的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>