<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 19 Sep 2024 12:12:58 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列已提议一项新的加沙停火协议，以此换取人质的释放，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是终结冲突的最有效途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开始一个崭新的明天。"拜登说道，他面临着选年压力，需竭力阻止已持续八个月之久的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔等国的斡旋下，旨在促成以色列与哈马斯运动在加沙战争中停火的谈判屡次受挫，双方均指责对方导致谈判停滞不前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项新提议源自以色列在数周前对拉法进行了军事行动，以及以色列总理本贾明·内塔尼亚胡在国内外因加沙死难者和人质持续被囚的事件而承受的新压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，内塔尼亚胡办公室表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次提议亦发生在共和党的总统竞选对手唐纳德·特朗普被控犯下34项重罪的次日，此事件充分突出了两位候选人之间的强烈反差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登概述的这一新提议包含三个阶段，与以往的提议不同，停火将在各方进入所有三个阶段后仍持续有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出人口密集的加沙地区，被俘的老年人和女性将被交换为以数百巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括加沙北部，每日将有600辆卡车携带人道主义援助物资进入加沙地区，拜登提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停战条例进行谈判。"无论谈判进行多久，停火将持续维系，"总统表示，这是个新动态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，这一提案已通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他敦促以色列方面那些主张"无限期"战争的人士改变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我深知以色列有些人并不赞同此计划，并呼吁战争应无尽无休。部分人士甚至是政府中的合作者。他们明目张胆宣布，他们欲占领加沙，欲长年累月地战斗，而对于人质的救援，他们不以为意。然而，我已敦请以色列高层力排众议，支持这项协议，"拜登说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一名一生致力于以色列的美国公民，身为在战时首次亲临以色列的唯一美国总统，我刚刚派美国部队直接前往，支持以色列在伊朗攻击下自卫。我恳请你们稍作思考，想想如果放错过这刻会怎么样。我们不能失去这个契机。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名向媒体透露，以色列之所以能提出这项新提议，乃是源于其近期在战场上的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在，我们终于看到了危机解决的路线图。这是一个详细至4.5页的协议，"该官员表示。"协议已过详尽无遗的磋商。而现在摆在桌面上的，确实是一个结束整个过程的棋局尾声。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据该官员补充，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列多家媒体报道，视周五拜登的讲话极具戏剧性，认为其所做直接呼吁对象是以色列公众。晚间新闻的领军人物第12频道中断了其新闻节目，全程直播了拜登的演讲。主持记者Danny Kushmaro提及，以方的审查机构禁止发布此次提议细节的公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，相较于以往提案，此项提议成功机率甚高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了巨大伤害，哈马斯已难以对以色列发动任何重大攻击或恐怖事件。事件虽然仍存隐患，但其发生概率远低于事前，"苏里指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，全球公众认知正对以色列"渐至不利"，苏里补充，这可能激使以色列人渴望冲突止息，加之拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统力推某事，他可以造就无穷的激励，"苏里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候的一项人质提议要求释放加沙地带中伤病及老年人质，以此替换为期六周的停火协议，并可延长以允许更多援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议于本月早些时候破裂，原因是以色列未同意哈马斯关于将永久结束战争作为谈判一部分的需求，同时加大了对南部加沙市拉法的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周四告知中介者，其不会在继续遭受侵犯的情况下再参与进一步谈判，但已准备好达成一项"全面协议"，包括进行人质与囚犯交换，前提是停战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国官员透露，负责国家安全的白宫顾问杰克·沙利文将于周五与17国大使会晤，这些国家的公民被哈马斯在加沙地带扣为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日，一场以色列对拉法的空袭，导致45名巴勒斯坦人丧生，引起了国际社会的愤怒，但并未触碰美国设定的红线，美国仍然向以色列供应军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在这场战争中，巴勒斯坦人民承受了人世的炼狱。我们目睹了本周早些时候拉法的惨重死亡事件，那是在以色列对哈马斯进行打击后留下的……"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在哈马斯的袭击下，对加沙地带发动攻击以来，已有超过36,280人丧生。10月7日哈马斯在以色列南部的袭击导致约1,200人丧生，这是根据以色列的统计。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉希亚遭损毁的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;  &lt;i&gt;2024年6月12日，加沙地带北部贝特拉希亚，一处在以色列军事行动中遭到毁坏的区，一名巴勒斯坦人在其中的废墟行走。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;  &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;（本文第十七段包含强烈措辞）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于周五在特朗普大厦内，直面摄像头阵列，传达了一则与他所面临的法律和政治斗争相称的信息：他已整装待战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他犯有34项罪名&lt;/a&gt;，涉及伪造文件以掩盖向一名色情女星支付的封口费后的次日，这位共和党总统候选人于激烈且冗长的言论中一一列举了其对手和不满事宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指责主审其案件的法官胡安·梅尔尚为“不义”与“恶魔”。他将&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党总统乔·拜登&lt;/a&gt;，此选举的直接竞争对手，描述为“我国历史上最糟糕的总统”。他谴责了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;作证反对他的证人&lt;/a&gt;，痛斥那些曾经&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他的国会议员&lt;/a&gt;，并呼应其集会上的情绪，批判那些他声称非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向其竞选活动捐款，将他面临的挑战描绘为超乎个人的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"为国而战，”他宣告，“便是为此而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他过往的竞选演讲中不时交织着幽默，但此次演说的基调则以压抑居多。在此次记者会中，特朗普手持仅一页的笔记，演讲结束时，他未回答任何提问，迅速与儿子埃里克·特朗普共同离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像头未捕捉的地方，通过募捐呼吁和社交媒体，这位前总统的盟友同样强烈抨击了司法系统和任何暗示特朗普犯罪的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两主要候选人皆将对方描绘为国家威胁的竞选中，拜登竞选团队从特朗普的言论中找到了他不适合担任公职的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国刚刚见证了迷失、绝望且落败的唐纳德·特朗普喋喋不休地倾吐个人不满，对美国的正义系统加以歪曲，任何观看的人都会得出一个明显的结论：这位男士无资格出任美国的总统，"拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者们——他们普遍将纽约的判定视为司法不公——仅周四一天内给其竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队如此说。这成了特朗普在WinRed这一负责处理共和党数字募捐的平台上单日筹款纪录，该纪录已超越拜登团队的筹款总额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选团队为了维持这样的募款速度，在周五向支持者发送了一系列充满紧迫感的募捐短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是美国史上最黑暗的一天！"一条短信如是写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我绝不屈服！"在特朗普的记者会后，另一条短信以这般标题吸引着注意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织均集结在前总统身后，他们争议审讯的公正性，指控本不应提起，曼哈顿民主党优势地区的陪审员群体被玷污，法官存在偏见——这些指控遭到当地当局的否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但面对共和党人的批评不够迅速或坚决，特朗普的盟友和竞选助手采取了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉·奇维塔对一个全国性的大学共和党团在其社交平台X上发布的观点表达了愤慨，该观点称陪审团的裁决应该受到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"观点犹如屁股……每人皆有……"拉·奇维塔在平台发布内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;斥责了&lt;/a&gt;拉里·霍根——一位中立型的、来自马里兰州的前共和党州长，正在竞选参议员席位，他在判决前警告美国人“不得在更多毒化党争中添油助火”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"你的竞选事业已经走到尽头，"拉·奇维塔在X回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州的共和党选民采访中，数位表示特朗普的判决正在促使他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑在十一月是否继续支持他&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的倒戈&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;若在与拜登的再次对决中出现&lt;/a&gt;，其负面影响在摇摆州的微弱领先优势下，可能对特朗普造成重大冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但接受访问的大多数共和党人似乎更倾向于认同特朗普的论调，即审讯为一场欺诈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这一切皆是政治操作，只为打击他，并尽可能阻止他投身竞选活动，"佐治亚州玛丽埃塔市一名62岁退休警官斯科特·克莱顿如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"他们若能这样对付他，谁都有可能遭受相同待遇。任何人都处于不安全之中，没有例外。"&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席在纽约举行的一场记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席在纽约举行的一场记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席记者会。于特朗普大厦纽约，针对2016年特朗普支付封口费给色情女星斯特米·丹尼尔斯的刑事案件，特朗普在被裁决有罪的次日。2024年5月31日。REUTERS/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统决定放宽对乌克兰在俄罗斯领土内使用美制武器的部分限制，虽幅度有限，却标志着美国在两年战事中迈入更深一步的战略抉择，此举据专家分析，有助挫败俄罗斯意图穿越边境、对哈尔科夫发动的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自俄罗斯于2022年侵入乌克兰以来，拜登政府始终持谨慎态度，坚称允许乌克兰使用美国供应的武器攻击俄罗斯境内目标风险过大，深恐一次乌克兰大规模行动可能触发与核武大国俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去，这一政策同其他美国对向基辅供应高端武器的禁限一致，包括从先进战斗机到远程ATACM导弹在内的装备，而这些禁令如今亦已渐渐瓦解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国政府高级官员披露，于上周四生效的最新决定，特地针对哈尔科夫地区的战局，做了精心的裁决设计。该决定授权乌克兰使用美方提供的武器，对从彼岸逼近、或即将发起进攻的俄方部队实施反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据业界专家解读，这一举措允许前线乌军利用诸如搭载导引多管火箭弹系统（GMLRS）的高机动性火箭炮系统（HIMARS）等美国制武器，跨界对俄方单位实施精准打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究学院的迈克尔·别列斯科夫研究员认为，“此举可稳定前线局势，为将俄罗斯军队赶出哈尔科夫地区创造条件，防止其巩固阵地。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军情官员菲利普·英格拉姆认为，此举将减轻乌克兰从顿巴斯地区前线调遣兵力的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯将发现自己处于被动境地，势必将重新思考他们在哈尔科夫行动中所采用的战术。”他如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策思维可追溯至数周之前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国官员匿名披露，在5月13日由白宫国家安全主任沙利文、国防部长奥斯汀及参联会主席布朗主持的一次安全视频会议中，乌克兰明确提出了在哈尔科夫地区使用美制武器跨界打击的请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在收到请求后，沙利文、奥斯汀和布朗着手准备一份放松限制的推荐计划，由沙利文提交给拜登审阅，最终于5月15日敲定。拜登同意，对从俄罗斯境内安全地带对乌克兰发起攻击的俄方部队实施回应性打击的合理性。自此，美国政府一直在敲定这一决策的具体细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时，曾公开呼吁其盟友采取此类行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李指出，俄罗斯利用拜登不鼓励在自己的领土内打击的行为，将其作为对哈尔科夫地区进行无虞攻击的庇护所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫作为乌克兰第二大城，与边境相距仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯能够将其炮兵部队稳扎于边境外，能够配备防空、电子战和指挥控制设备，某种意义上，此处成为他们的安全港。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李与多位同行专家一致认为，此决策本身短期内未必能实质性改变前线态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我并不认为此次决策将对前线的推进产生显着影响，甚至不见得有影响。但它确实让俄罗斯继续发动跨界行动遭遇更多的挑战。”李先生说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆补充道，俄方在哈尔科夫发起重大攻势的军力储备不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有条件在东北方向大规模威胁哈尔科夫，若欲为之，必将导致东线战区兵力空虚。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统普京已数度就北约成员授权乌克兰在俄罗斯领土内发动武器攻击提出警告，并在本周二再度提及核战风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎在近几个月艰难战势之后，正准备进一步增强其在俄罗斯境内的目标打击能力，尤其是在俄罗斯战势占优的背景下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿在宣布新政策后的不足一日，即周五，泽连斯基在《卫报》的采访中谈及美国批准对位于俄罗斯境内部署深处的目标实施打击的必要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克·坎西安，这位前五角大楼官员、现供职于华盛顿国际战略与研究中心，认为拜登的此次举措仅是诸多步骤的开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们并未看到政策的剧变。但这确然是个转折点，”坎西安认为，“乌克兰及美国政府内的官员将争取下一阶段：打击更广阔的目标，或针对不直接威胁哈尔科夫的俄国目标，但却是其他战区的重要目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在布拉格于周五发表的演讲中，美国国务卿安东尼·布林肯未提及美国是否有可能扩大其政策，授权对俄罗斯境内其他目标的攻击。但布林肯并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来，我们将继续秉持之前的做法——随情况必要适时做出适应与调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="俄军导弹攻击后哈尔科夫外围景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援人员在深受俄罗斯导弹袭击影响的儿童与青年运动马术学校废墟中工作，此景位于乌克兰哈尔科夫外的小丹尼利夫卡村，拍摄于2024年5月30日。图：路透社/瓦连丁·奥吉雷&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守其适度增加支出、提升产量的承诺，此举将使全球最大的原油生产国在2024年步入增长缓慢的轨道，从而可能舒缓本周末石油输出国组织（OPEC）及其盟友进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得益于页岩革命与技术革新、效率提升，美国在过去十年里一直是非OPEC国家中全球石油供应增长的引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，日均增长逾一百万桶，达到一千二百九十三万桶，远远超过政府在2023年初预计的大约四十万桶的日增长量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友组成的OPEC+去年加深了减产力度，部分原因是在补偿美国及其他非OPEC产油国产量的上升。目前的总减产量为五百八十六万桶/日，相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论的知情人士周四表示，OPEC+正致力于一项&lt;ahref="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;复杂协议&lt;/a&gt;，允许该联盟将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着OPEC+于周日审议供应政策，美国的生产增量仍然是非OPEC+产出增长的主要推动力，但其威胁性较2023年已有所减缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前政府预测，美国今年的原油产量将上升约二十七万桶/日，这与OPEC对其原油和凝析油产量增长三十万桶/日的预期相符。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署对美国产出增长的预期为六十四万桶/日，尽管该机构的估计较高，但依然低于去年的数字。IEA、OPEC及美国能源信息署（EIA）为最受关注的三方预测者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计全球需求将在2024年增长二百万桶/日，超过非OPEC+集团之外的石油生产商产量增长率约一百万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求对比去年将上升约九十万桶/日，该组织在其五月的&lt;ahref="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;中提及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;ahref="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;国际能源署预计&lt;/a&gt;全球需求增长将大幅下降至一百一十万桶/日，并对OPEC原油的需求预测变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年迄今为止，美国总体原油产量变化不大。四月份产量约为一千三百一十三万桶/日，略低于去年十二月的一千三百二十六万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对油价接近每桶八十美元的现实，行业高管和分析师表示，美国生产商不太可能如在2023年那样再次超预期增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;合同钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示，“我的客户群保持了极度的谨慎和纪律。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充道，“鉴于当前的价格，钻井数量的上升幅度令人惊讶的较低。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其公司为了与平稳的钻探增长相匹配，他本人在保持资本支出稳定的同时，也暂缓了钻机升级工作。公司计划在年底前运营十二部钻机，并于来年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据BakerHughes的数据显示，美国的石油钻机数量已降至四百九十六部，较去年下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在周四发布的一份报告中表示，“美国有能力在几年内以一百万桶/日的速度增长，但当前并无意以此速度增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油及凝析油产量将增长四十七万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，美国上市生产商在投资者的压力下，已经降低了对增长的支出，前十年一度无节制的支出虽推动了页岩行业的快速扩张，但投资回报率有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来的超预期产量增长部分来自于私营生产商，其中一些正被行业内的&lt;ahref="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;整合浪潮&lt;/a&gt;所吸纳。通过钻探更长的井身和同时从更多井中通过岩石压裂抽油，他们提升了效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得克萨斯标准石油公司（TexasStandardOil）总裁蒂莫西·罗伯森称，“尽管近期的整合潮不断，我预计石油价格的持续和钻探及完井效率的不断改进将促成美国总体石油产量的适度增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像SLB&lt;ahref="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N"target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;这样的油田服务公司今年更看好国际市场增长，而非北美市场。该公司&lt;ahref="https://www.reuters.com/markets/commodities/oilfield-firm-slbs-profit-rises-international-drilling-demand-2024-04-19/"&gt;第一季度的国际收入&lt;/a&gt;今年增长了18%，而北美地区收入则下降6%，部分归因于行业整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士联合银行（UBS）的分析师乔万尼·斯图纳沃认为OPEC+将延长其自愿减产，他表示，“近年来战略已有所更迭，更强调资本纪律，从而产生了不同的反应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍被&lt;ahref="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;预期&lt;/a&gt;为今年石油与液体产量增长的领头羊，而OPEC+成员国的石油液体产量预计将下降一百万桶/日，而非成员国的供应量将增长一百四十万桶/日，这是EIA在三月发布的预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已经学会接受美国石油产量的增长，”UBS的斯图纳沃指出。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;imgsrc="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"alt="美国德克萨斯州温克附近的一家由Oasis Petroleum拥有，在Permian盆地内的一处石油钻井平台的控制室内，可以看到钻探作业楼层的情形，摄于2018年8月22日。REUTERS/Nick Oxford/File Photo"&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲人国民大会（ANC）取得自种族隔离制度终结以来最糟糕的选举成绩后，其政治地位将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据约71%的投票站于星期三选举结果，ANC的得票率低于42%，较2019年选举中获得的57.5%有显著下滑，首次在30年内未能达到&lt;em&gt;多数派的门槛&lt;/em&gt;，详情可见&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;此处&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着，纳尔逊·曼德拉曾领导的民族解放运动组织将不得不与一个或多个较小政党展开&lt;em&gt;联盟谈判&lt;/em&gt;，或依据其他形式的协议来治理国家。这可能迫使ANC在政策妥协方面让步或割让重要的内阁职位，详情请参考&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;此链接&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨，这位曾领导工会的企业家，可能会受到反对党及党内激进批评人士的呼吁，要求其辞职，以面对ANC内部深刻的分歧。不过，一位&lt;em&gt;高级ANC官员&lt;/em&gt;已支持其继续留任，而分析家认为并无显而易见的接班人，详情请参阅&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;此报导&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"目前缺乏一位能够从拉马福萨手中接棒的、具有明确团结力的候选人，"开普敦大学政治教授安东尼·巴特勒评论道，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份的民意调查显示，在本次选举中，拉马福萨在主要政治人物中的支持率最高，ANC内部的派系斗争可能使得任何反对他的举措变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在ANC的选举表现方面尚未发表评论。其发言人表示，将在周日公布完整的初步结果时作出声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2022年，一份专家小组报告指出，拉马福萨可能因在其狩猎农场家具中藏匿的现金问题而构成不当行为，这使得他曾经一度面临总统职位的不确定。然而，他对这起被称为&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;“农业门”&lt;/a&gt;的丑闻否认了任何不当行为指控，并在同一年赢得了ANC领导人五年的连任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次投票被视为ANC有史以来面临的最大考验，因为选民对高失业率、犯罪以及频繁停电等&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;核心问题&lt;/a&gt;表现出强烈的不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺要清理政党蒙尘的形象，并在前任总统雅各布·祖马任内九年的丑闻、腐败与经济下滑之后，重振经济活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，2018年当选为国家元首后，初期的兴奋感迅速消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至今已过去了六年多，南非经济却依旧停滞不前，涉及ANC高级官员的丑闻仍旧络绎不绝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的选举中，致命的一击来自他的死敌祖玛，后者支持的新党“民族之矛”不仅超过预测，还在ANC的支持者中造成严重冲击，尤其是在祖玛的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖玛已经把拉马福萨和ANC摆了一道，他清楚他们KZN的弱点，"政治分析师拉尔夫·玛特卡加点评道，"这是拉马福萨计划的最终终结...你不能在选举中败北后期望事情继续如常。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因看似犹豫不决于实施关键改革，避免加剧党内分歧而受到批评—这与他在1980年代工会领导人的坚决形成了鲜明的对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，支持者赞赏他在构建共识方面的才能，以及在提升南非作为所谓“全球南方”斗士——代指一群发展中国家和中低收入国家——的国际声誉中扮演的重要角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最响亮呼吁疫苗公平分配的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近来，南非向海牙国际法庭提起了针对以色列的种族灭绝诉讼，促使法官在本月裁决：&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;以色列必须停止其对拉法城的军事进攻&lt;/a&gt;。以色列坚决否认了这些指控，并持续在拉法的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选阶段，拉马福萨试图强调ANC在过去30年中的成就，但评论家指出，他对于南非面临的关键挑战并未提出新颖的解决思路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC于选举前的最终集会上，他承诺将在索韦托的体育场前，面对数千名支持者发出的“做得更好”的呼吁上，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;践行诺言&lt;/a&gt;。然而，在他演讲结束前，许多人已提前离场。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿于上周五逝世，享年七十四载。据狱政部门透露，本月早些时候，在最高安全级别的监狱内遭遇另一囚犯袭击后的他不幸离世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿，这位在加拿大历史上书写了深重阴影的惨烈犯人，于二零零七年被宣判谋杀多名毒瘾患者及性工作者，并在不列颠哥伦比亚省的猪场残暴地肢解了受害者遗骸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在温哥华附近那片杂乱无章的居所内，六名女性的遗体残骸被发现，皮克顿因此被定罪。在其被宣判无期徒刑后，政府检察部门撤销了对其余二十起谋杀案件的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务机构表示，皮克顿于五月十九日在魁北克监狱遭受袭击，随即被紧急送医救治，但最终仍不幸离世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知这位罪犯的行径对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的打击。”矫正服务机构在声明中如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些不幸遇难者，与温哥华市中心的贫民窟——东区，这个充斥着毒品的地带，超过六十年间消失的女性不谋而合。直至二零零二年初，被捕的皮克顿才揭开了这系列罪行的冰山一角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在距温哥华市中心约二十五公里处的PoCo农场，三十三位女性的遗骸或DNA被发现。其中，有相当部分受害者为原住民女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二零一六年曾有一本据称由皮克顿执笔撰写的书在亚马逊上架销售，不久便被下架。在此书中，这位连环杀手矢口否认罪行，声称自己的遭遇是一场由警方精心编织的阴谋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商随后请求亚马逊网站将其下架，并向受害者家属致以诚挚的歉意。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿出庭的档案电视画面在新威斯敏斯特的法院案件开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张未标明日期的档案电视画面展示了罗伯特·威廉·皮克顿在其位于PoCo的住所。路透社/环球电视/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已涌入一种崭新平台，该平台以投资者锁定代币为交换条件提供回报，这一繁复机制受到了分析师的告诫，认为其对于用户及加密资产市场构成了潜在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓"再质押"的热度激增，是加密资产市场中冒险行为的又一显现，随着价格的飙升，交易员们正急于寻求收益。比特币，作为全球最大的加密货币，其价值已接近历史高点，而以太币，位居第二的加密货币，年内涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押热潮的核心所在，是发源于西雅图的初创企业EigenLayer。今年二月，该公司从美国风险投资巨头Andreessen Horowitz的加密资产部门获得1亿美元的投资，如今已吸引了价值188亿美元的加密货币加入其平台，相较于六个月前，这一数额还不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人斯里拉姆·卡南对路透社透露，该公司发明再质押，旨在拓宽一种长期以来的加密资产实践，即"质押"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链，本质上是一种数据库，涉及网络中的众多计算机，对谁拥有哪些加密资产进行&lt;ahref="https://www.reuters.com/graphics/TECHNOLOGY-BLOCKCHAIN/010070P11GN/"style="line-height:1.3em;"&gt;检查与确认&lt;/a&gt;。为完成此过程，以太币等加密代币的持有者允许其资产被锁定。在参与质押期间，持有者丧失即时接触其代币的权利，但能因此获得回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某些质押平台同时向用户发放新诞生的加密货币，以此象征他们已质押的加密资产。再质押使持有者能将这些新生代币通过不同的区块链衍生程序和应用程序再次进行质押，寄望于实现更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密领域的专业人士对于再质押的风险性存在分歧，有人认为这一实践尚处于发展初期，不足以明辨其良莠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的另一部分人担忧，若作为再质押加密资产象征的新代币被用作加密资产庞大借贷市场的担保品，那么可能会出现无尽的借贷循环，基于仅少数基础资产。他们指出，若全体参与者同时试图退出，这将可能对更广泛的加密资产市场造成动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"任何基于担保品的担保品都不理想，这增加了原本不存在的风险元素，"加密资产数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡评论道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押之所以吸引投资者，在于其可能带来的回报：在以太坊区块链上质押的常规回报率通常在3%-5%之间，但分析师指出，再质押的收益可能更高，因为投资者可以同时赚取多重回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融(DeFi)这一高风险领域的最新进展。在DeFi中，加密资产持有者投资于试验性方案，希望在不必出售持有物的情况下，从中产生高额收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，EigenLayer平台目前尚未直接向用户发放质押奖励，因为实现这一功能的机制尚未开发完成。用户加入平台，是期待未来可能获得的奖励，或是其他形式的利益分配，被称为"空投"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer一直在向使用其平台的人发放自己新创造的代币。用户期待这款名为"EIGEN"的代币在未来能有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的摩根·麦卡锡表示，再质押平台的蓬勃发展，源自用户对获取此类空投的追求，他将其描述为"真正的投机心态，这种免费资金的心态。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"该领域极具风险性，"美国加密资产交易平台Coinbase的研究主管大卫·杜雍表示，Coinbase提供质押服务，但尚未涉足再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"他们现在是在预支，期待着将获得某种未知的奖励，"杜雍解释道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; EigenLayer自去年上线以来，由西雅图华盛顿大学前助理教授斯里拉姆·卡南发起。在其学术网站上，卡南曾是团队成员之一，在印度首次设计并推出了由学生自主设计的微型卫星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场，将潜在质押者与需要质押代币的应用程序相连接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台相继亮相，包括EtherFi、Renzo和KelpDAO，它们代客户在EigenLayer上完成再质押，并生成新款代币来象征那些已被再质押的资产。这些代币可用于其他场景，例如作为借贷的担保品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡南表示，其平台的目标是让用户选择在何处进行代币质押，同时帮助新的区块链服务拓展，而并非激励无休止的以加密支持借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们当前没有与任何一方建立正式的合作关系...这是一项正在涌现的新生事物，"他解释道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的杜雍指出，再质押可能伴随"潜在风险"，如果再质押的代币被用于加密资产的借贷，市场低迷期可能会出现强制清盘，引发更大波动，他写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，加密资产市场的大幅下跌加剧，部分原因是高风险借贷，以及在&lt;Terra和Luna&lt;/a&gt;代币崩溃后，用作担保品的加密代币迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡南强调，EigenLayer并未涉入此类风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"风险并非源于再质押，而在于借贷协议。借贷协议正错误定价风险，"他如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分专家对再质押并不抱太大担忧，指出与全球加密资产行业2.5万亿美元的净资产相比，投入再质押协议中的资金微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/us-regulators-warn-banks-be-alert-crypto-related-liquidity-risks-2023-02-23/"style="line-height:1.3em;"&gt;长期以来密切关注&lt;/a&gt;加密资产世界的损失蔓延至更广泛金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"就目前而言，我们并未看见因再质押问题对传统金融市场造成实质性传染风险，"标普全球评级公司数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，加密领域正变得与主流金融日益紧密相连，再质押也获得机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准渣打银行的加密资产部门ZodiaCustody观察到机构投资者对质押展现出极大的兴趣，但主管风险的阿努什·阿列夫肖丁认为，再质押为时过早，因为很难确定资产流向以及奖励分配的"交易链"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村证券的区块链部门LaserDigital与KelpDAO达成了合作，通过部分资金的再质押，KelpDAO在四月的一篇博客文章中透露。LaserDigital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士加密资产专业银行S&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六表示，旨在达成全球共识、以提升抗击流行病能力的会谈，预期将于2025年或更早完成，若条件许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已历时近两年时间，就一项可能加强在流行病发生前及期间国际合作的协议进行磋商，此项磋商源于在应对COVID-19暴露出的明显不足，力求总结经验、扬长避短。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国卫生机构最初计划于本周达成协议，然而，鉴于富裕国家与较贫困国家在疫苗共享和防范措施等焦点议题上存在深刻分歧，会谈已延长，以寻求共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，各国达成了一项独立协议，旨在更新现有的具有法律约束力的卫生条例——即《国际卫生条例》(IHR)，其中新增了“流行病紧急状态”这一类别，专门用于处理最严峻、可能构成全球性威胁的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在一份声明中表示：“今日做出的历史性决策彰显了各成员国保护自身及全球人民，共抗公共卫生突发事件和未来流行病带来共同风险的共同意愿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长泽维尔·贝塞拉（Xavier Becerra）于周六表示：“通过该协议，我们将采取切实措施，促使各国承担责任，强化预防措施，确保疫情爆发不会威胁到美国国民安全，保障我国安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球卫生规则的修订旨在加强世界对新型病原体的防御能力，这在COVID-19病毒肆虐致全球超过700万人罹难后显得尤为重要，根据世界卫生组织的统计。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="存档照片：日内瓦附近的世界卫生组织(WHO)标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）标志附近。路透社/Denis Balibouse存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>