<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Home | Reuters</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 05 Jul 2024 15:57:25 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Biden presents new Israel ceasefire plan, calls on Hamas to accept</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火计划，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这个新的提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开始新的日子了，"拜登说，他正面临在选举年结束加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个月。据信以色列和哈马斯之间的战争调解者埃及、卡塔尔和其他国家已经多次让停火谈判停滞不前，双方都指责对方没有取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙地区调解人进行的以色列与哈马斯激进派运动之间停火谈判通常都会失败，这一次是由于以色列对拉法进行了数周的入侵，并且国内和国际对加沙死亡和人质的囚禁带来了新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室在周五表示，以色列已经授权谈判代表提出加沙停火协议，此提案是在拜登宣布停火计划之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在前一天，共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定为34项重罪判决，突显了两个竞选对手之间的强烈对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提案由三阶段组成，与以往的提案有所不同，因为停火将持续到双方经过所有三个阶段时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将撤出加沙人口中心，老弱妇孺人质则将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道援助至加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停止敌对状态的条件进行谈判。“停火将继续进行，直到谈判继续进行为止，”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登说这个提议已经被卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些在以色列推动“无限期”战争的人改变他们的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列，有许多人不会同意这个计划。而且他们将要求战争持续无限期。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表示出他们的想法，他们想占领加沙，他们想要继续战斗多年，而人质不是他们的优先事项，”他说，“我已经要求以色列领导层即使面对何种压力也应支持这个交易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名一直致力于以色列的史学教授，也是美国唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，以及刚向以色列派出了美国武装力量以直接反击伊朗攻击的总统，他同时对您说：“请退一步，想想如果这一次机会错过了将会是怎样的结果，我们不能失去这一次机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国高级官员向记者透露，以色列能够提供新的提议是因为近期在战场上取得了一些胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一个详尽的四和半页的协议，”该官员说，“它是一次经过痛苦的详尽谈判，即将摆在桌面上的结束过程的最后一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段都将持续42天，该官员增加了这个说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列媒体认为拜登周五的演讲是具有戏剧性的，并解读为他试图直接向以色列民众进行呼吁。12频道的晚间新闻节目中断了放送直播演讲，因为以色列审查当局之前禁止公开发布此提议的详细信息，由主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这个提议比以往的成功概率更高，他的历史和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了很大的损害，因此哈马斯能够发动任何重大攻击的可能性相较于从前有所降低，但仍不至于非常小。”苏里说，“而且，全球对以色列的态度开始转变，这可能导致以色列民众想要停止战争。同时，拜登的影响力也起到了作用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，向加沙囚犯释放生病、年老及受伤的囚犯，作为为期六周停火的交换条件提出的倡议，需要可以进行更多援助输送的潜在延长，在本月早些时候时已折戟。以色列拒绝同意哈马斯将其战争作为谈判的一部分，从而被视为结束冲突的要求，并且针对加沙的拉法市进行了增强攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四时表示，他们已经告知调解人不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备好“全面达成协议”，包括释放人质和交换囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫国家安全顾问嘉克莱·萨利文当天将与17个国家有被关押在加沙的公民的外交官进行会面，这些国家包括这些关押者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，俄军对拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，国际上对此表示了强烈的抗议，但它并没有“跨越美国红线”，以截止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中遭受了极大的痛苦，”拜登在周五说，“我们所有人都已经看到了本周可怕的画面，以及以色列打击导致的哈马斯致命火灾 ... 追杀哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计自以色列于今年10月7日在以色列南部发动袭击以对抗哈马斯以来以来，共有超过36280人在加沙死亡。根据以色列的统计，这场以哈马斯攻击为由的袭击导致大约1200人死亡。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续战斗，即使被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈言论)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在周五在特朗普大厦面对一排摄像机时，发表了为他的法律和政治斗争定调的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团认定他因伪造文件以掩饰向成人电影明星丹尼尔斯支付封口费的34项指控有罪之后的一天，共和党总统候选人唐纳德·特朗普在愤怒和紊乱的讲话中列出了一系列对手和抱怨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审这场审判的胡安·梅尔钦法官为“不诚实的”和“魔鬼”。他说民主党对手乔·拜登是“我们国家历史上的最差总统”。他抨击了作证反对他的人、投票弹劾他的国会议员 - 以及他所说的非法涌入国家的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普呼吁支持者捐款支持他的竞选活动，将他面对的挑战形容为关乎整个国家的战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他的其他竞选演讲经常是穿插着幽默的，但这一次主要是悲观的。他在新闻发布会上只拿着一页记有要点的笔记。 在结束时，他不回答提问，与儿子伊万·特朗普一同快速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开摄像机相机画面、通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也猛烈地批评司法体系和任何敢于认为特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要竞选者都将对方描绘成对国家构成威胁的选战中，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论作为其不适合担任总统的最新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普在自述自己的个人抱怨和诽谤美国司法体系，让观者得出一个明显的结论：这个人在美国总统的位置上无法胜任，”拜登竞选团队的发言人迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持者 - 多数人认为纽约的判决是不公正的 - 在周四当晚为他的竞选活动捐了3480万美元，特朗普团队称这是他们一天内的创纪录数字，这是特朗普在共和党和WinRed平台（共和党数字筹款的策划平台）记录中的最高收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总筹款不及拜登的竞选团队试图继续维持等速度，发出了多条令人警觉的筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条短信里读道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”另一条短信回应特朗普的新闻发布会，大声咆哮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都紧随前总统的领头，称审理存在瑕疵，指控应从来不应提起，审判池在新奥尔良帝后区受到污染，法官存在偏见等特朗普提出的部分指控，而本地官方否认这些指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普盟友与竞选团队成员哪一谴责不够迅速或不够强烈，特朗普的盟友们也会发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普共同竞选管理者克里斯·拉西维塔怒批了一家国家共和青年领导人队伍，他们在网上社交媒体X平台上发表的帖子倡导尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁眼...大家都有一个...,” 拉西维塔在X上如此讽刺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对贸民营◇前共和党州长拉里·霍根进一步发难，霍根在判决前也曾警告美国人不要“制造更多的毒气火苗，导致更加偏党派的闹剧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的政治生涯已经谢幕，”拉西维塔在X上回应说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在保罗恩州与乔治亚州的关键战场州的共和党选民采访中，几位表示特朗普的判决使他们重新考虑11月支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种退出可能会伤害特朗普和他的拜登竞选对决，尤其是鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是受访的大多数共和党人听起来更像唐纳德·特朗普本人，他们认为这个审判是个骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治救他脱离竞选的舞台，”一名退休的乔治亚州玛丽塔警察局警官斯科特·克雷顿说。 “如果他们能对他这样做，他们就能对任何人都这样，绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 

  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。法新社/布伦南·麦克德明&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
  
  
  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约，唐纳德·特朗普出席纽约的新闻发布会，这是他因在2016年为了掩盖向成人电影明星斯托米·丹尼斯支付封口费而伪造商业记录的控罪而最终败诉之后的一天。法新社/布伦南·麦克德明/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>Biden tip-toes deeper into Ukraine conflict with arms decision</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯领土上使用美国武器的部分限制，这是一个进入两年战争的小而显著的深入步骤，专家说这可能有助于减轻俄罗斯跨越边界对谢韦尔军事行动的打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器在俄罗斯领土上打击目标过于冒险。它担心乌克兰的大规模进攻可能会触发与核武装的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规则正好与美国禁止向基辅提供更高端武器的其他限制相吻合，这些限制也已瓦解，包括先进的美国战斗机和远程 ATACM 导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于星期四生效，旨在哈尔科夫地区争议激烈的地区定制。美国官员说，允许基辅使用美国提供的武器回击那些从边境另一侧侵入或准备侵入的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这给前线的乌克兰人发出了越过边境使用美国提供的高机动火箭发射系统（HIMARS）发射器发射搭载有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的绿色许可信号，专家说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究机构（一个官方的基辅智库）的研究员米哈伊尔·比列斯科夫说：“这可以使前线稳定下来，并可能创造条件在俄军固守哈尔科夫地区前将他们逐退。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆说，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区的关键战场抽调军队的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将会发现自己处于被动地位，必须重新考虑他们在越过边境侵犯哈尔科夫地区的行动中所使用的战术。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个不具名的美国官员称，在5月13日的一个安全视频会议上，乌克兰向白宫国家安全事务助理杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席、美国将军C.Q.布朗提出了在哈拉夫地区跨境使用美国武器的请求，会议上包括了此次袭击的白宫官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了支持放宽限制的建议，沙利文在5月15日向拜登提出。拜登同意乌克兰应有能力反击在俄土领土上的俄罗斯军队，该官员说。此后，拜登政府一直在最后敲定这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日的一次《路透社》采访中公开呼吁其合作伙伴采取这样的步骤，并且当时他说：“到目前为止，还没有任何积极的成果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级研究员马克·坎辛说，美国对封锁针对俄罗斯领土上的袭击的政策让俄罗斯利用这一安全避难所对哈拉夫地区发动袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮留在边界对面。它可以保持防空、电子战、指挥与控制。俄罗斯在某种程度上获得了一些神圣不可侵犯的地位。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坎辛和其他专家表示，该决定本身可能在短期内并不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这个决定不会对军事前沿产生实质性的改变，但如果需要的话，减少俄罗斯继续这种跨边界的行动将变得更加困难”，坎辛说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆说，俄罗斯在东北方向上缺乏足够的部队进行大举进攻哈尔科夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够作战能力从东北方面威胁哈尔科夫。”他说，“为了做到这一点，他们在东部战斗区域上被激怒所有的军队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器瞄准俄罗斯，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰看起来准备在未来几周和几个月寻求扩大在俄罗斯领土上使用美国武器的能力，特别是在经历了艰难的一年之后，俄罗斯在战场上占了上风。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《卫报》周五的一篇报导，在华盛顿宣布其政策改变后的不到一天时间里，泽连斯基在接受采访时呼吁美国批准打击深入俄罗斯领土的目&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持着温和的增长态势，同时OPEC+考虑进行延长减产的措施。</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司正坚持减少增加产量的支出承诺，这可能使得2024年全球顶级原油生产国的增长放缓，从而缓解欧佩克+在本周末需要进一步减产的部分压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年，美国一直驱动非欧佩克国家的原油供应增长，主要得益于页岩革命、技术创新和效率提升所带来的一系列突破，这些因素都推动了产量增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长，每天增加超过一百万桶，达到了1293万桶，远超美国政府在2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在部分补偿美国和其他非欧佩克国家产量增长的影响下，欧佩克及其合作伙伴去年加深了减产力度。目前，欧佩克+的总减产规模达到每昼夜586万桶，大约相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在筹备一项复杂协议，以允许该组织将部分减产措施延伸到2025年，三位了解欧佩克+讨论情况的消息人士在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周末的供油政策会议召开之际，美国产量的增加继续推动非欧佩克+产量的增长，但这种威胁将比2023年小许多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新预测显示，今年美国原油供应将增长大约27万桶/天。这个预测与欧佩克对自己对于美国原油和凝析油产出增长30万桶/天的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年美国原油产出的增长将达到64万桶/天。这三个实体都是最受密切关注的预测机构，它们都远远低于2023年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，全球需求增长220万桶/天将超过非欧佩克+国家的产量增长大约100万桶/天，在2024年需求对欧佩克+原油的求求数量应该比2023年多约90万桶/天。欧佩克在5月月度石油市场报告中如是指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预测全球需求增长110万桶/天，石油市场份额对欧佩克原油需求几乎没有改变。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油产量的变化不大。4月份的产油量约为1313万桶/天，而去年12月份为1326万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工业高管和分析人士指出，考虑油价对80美元/桶的近似维持，美国生产商短期内不太可能像2023年时那样迎来意料之外的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守并守纪律。”Scandrill公司的首席运营官Paul Mosvold表示：“令人吃惊的是，钻井数量并未出现显著增长，尽管当前油价稳定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司正在维持资本支出稳定，并推迟对钻塔进行更新，以符合较低的钻井增长需求。计划年底运行12台钻机，并将在明年重新部署几台更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国钻井数量已降至496，相比去年同期减少了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析人员指出，“美国有能力在数年里增长100万桶/天，但它目前并没有意愿以那么快的速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预期，今年美国原油和凝析油的产量增长将达到47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国石油生产商在增长投资上受到一定程度的限制，这些生产商在投资者的压力下控制过大的支出之后，它们对页岩产业的回报受到限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年因为部分私人生产商的成功，最近的产量增长有所增加，部分这些私人生产商正被业内正在进行的整合潮所吞并。它们通过在更长的井中钻更多的井，同时使用技术对岩石进行破孔，以此来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，尽管最近有一系列整合行动，但在钻探和完成效率持续改进的推动下，我们预计当前油价将继续支持美国原油产量增长的适度增长。”Texas Standard Oil公司的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为油田服务公司的SLB（SLB.N）预计今年将从国际市场看到更多的增长，而不是北美洲。其第一季度国际收入同比增长18%，而在北美的收入则下降了6%，部分原因是这些精细化工作的合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去几年，战略发生转变，重点转向了资金纪律，导致了不同的反应。”UBS银行的分析师Giovanni Staunovo表示，他认为欧佩克+将采取自发减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国，加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年领头原油和液体产量增长，非成员国的供应预计将增长140万桶/天，而来自欧佩克+的石油液产量预计将会减少约100万桶/天，根据美国能源信息署3月的预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了接受美国原油产量增长的事实”，UBS的Staunovo说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;从位于美国得克萨斯州温克附近的奥赛斯石油公司司属有许可区域的控制室可以看到的钻井台的操作区域拍摄的图像，2018年8月22日。REUTERS/Nick Oxford /文件图照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因非洲National Congress（ANC）选举下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将因为其执政的非国大党（ANC）在大选中的最糟糕表现而遭受严重削弱。这轮选举从大约71%的投票站得出的结果显示，ANC的投票比例低于42%，比前一次2019年大选时的57.5%大幅下跌，并且首次无法获得执政所需的多数席位。长达三十多年的时间里，ANC自娜塔莉·曼德拉领导的解放运动有一次得到了主导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的重创意味着长期对民主实现目标表示坚定承诺的ANC必须与一个或多个小党派就组成联合政府或达成其它协议进行谈判。这可能意味着政策妥协，或者出让重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领袖的现任企业家拉马福萨事后可能面临反对党和其党内批评者的辞职压力，但是有权威的ANC成员为其继续任职辩护，并且分析人士认为尚无明显替代者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有人能轻松建立起统一且能够接替拉马福萨的新领导人形象。”开普敦大学政治学教授安托尼·巴特勒这么评论道。巴特勒对该国前总统拉马福萨有深入研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在选出的3月份民调中拥有主要政治家中最高的支持率，他在赢得ANC领导权后不到一年，即在2022年成功赢得了为期五年的任期，尽管其间派系矛盾横生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大选前，他的未来作为总统就一直面临很多不确定性，那时一份调查报告指出，关于他是否有不当行为，他可能在自己牧场的家具里藏有现金，并报告给了查理洛伯，罗伯后来解释说，这些钱他也没有触碰，但在某个时刻合情合理地扣留了。他后来赢得了出任ANC领导者的任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选民将对工作多年的下岗、犯罪以及破坏性的电力短缺等等问题不满表达在了计票上。从2017年末就出口当选的ANC主席之前也曾承诺清洗政党的形象，重振经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，最初作为国家领袖上任时的兴奋在2018年内就消散了 。这次大选已经是ANC目前面临的最严峻的考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从他用他的政敌雅各布·祖玛（Jacob Zuma）为主席的新政党uMkhonto we Sizwe出人意料地取得了一些进展，并大幅度削减了ANC的支持，尤其是他在夸祖鲁-纳塔尔省的支持率。"这是拉马福萨项目的终结......你不能赢得选举并且认为一切都正常如初,"政治分析师拉尔夫·麦特赫加说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨一直被批评为在关键改革上犹豫不决，进而导致党内分歧加剧，但是他的支持者却赞扬他的妥协技巧，并对南非洲作为全球南方——指一组低收入和中等收入国家——的支持者所扮演的角色的赞赏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，他成为了全球最具影响力的呼吁全球疫苗公平 Distribution的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭起诉以色列，导致法官裁决以色列必须中止对加沙市拉法的军事打击，而以色列则极力否认起诉，并一直对其在加沙拉法的行动施压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选活动中，拉马福萨一直宣称要表彰ANC在过去30年所取得的成就，但批评者认为他并未提供足够新的解决方案来解决南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前ANC的最终集会上，他承诺在几万名为其鼓掌的球迷们的鼓励下，“做得更好”。但许多人在他演讲中已经离开。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" alt="2024年5月29日，南非索韦托，南非总统西里尔·拉马福萨在投票"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;《REUTERS/Oupa Nkosi》&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击事件中死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大有史以来最著名的连环杀手之一，罗伯特·派克顿，于本月早些时候在蒙特利尔一所最高安全级别的监狱受到袭击后，于周五（具体日期未提及）去世，当时他已经74岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2007年，派克顿被定罪，指控其谋杀了吸毒者和妓女，并在其不列颠哥伦比亚省太平洋地区的养猪场进行了屠杀。这标志着加拿大最臭名昭著的成规模谋杀案之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被判杀害了六名女性，其部分遗骸在他位于温哥华附近松散公共资源上的物业中被发现。在判刑为终身监禁后，政府检察官撤销了对他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务机构表示，派克顿在5月19日在魁北克的监狱中遭到袭击后死亡。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们清楚地知道，这个罪犯的案件对不列颠哥伦比亚州社区和全国其他地区的破坏性影响。”服务机构在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者是温哥华市区东下城一个毒品泛滥的贫民区在超过十年的时间里失踪的近60名女性中的一部分，直到2002年初派克顿被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在波特科克兰的派克顿猪场附近，距离温哥华市中心大约25公里，发现了33名女性的遗骸或DNA线索，其中许多人都是原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据报道某书是派克顿写的，并在短时间内出现在亚马逊销售后被移除。派克顿在书中声称自己无罪，并受到警方的框架。当时的《阳光邮报》报道了这一消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该出版社请求将其从亚马逊移除，并向受害者家庭道歉。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="File TV图像显示罗伯特·威廉·派克顿，在新威斯敏斯特的法庭案件开始时拍摄的电视图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·派克顿于未提及日期的电视无标题图像中显示在波特科克兰的家中。路透社/全球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易员追逐更高的回报，加密货币的"重新押注"平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者可以通过锁定他们的代币来获得奖励，这种复杂的计划引起了分析师的关注，他们警告称这可能对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新存取”计划疯狂流行，是加密市场中冒险行为的最新信号，随着价格的上涨和交易者寻求收益。比特币，最大的加密货币，离历史高点不远，而以太坊，第二大加密货币，今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新存取热潮的核心在美国西雅图总部的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司安德森·霍洛威茨的加密部门筹集了1亿美元，在六个个月内，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币，而此前只有不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer发明了重新存取以拓展一种长期加密货币实践——存取，其创始人斯里拉姆·卡纳恩告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证并确认谁拥有哪些加密货币。为此，以以太坊为例，加密货币持有者允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者只要参与存取便暂时失去对于其代币的即时访问权，而他们则会因此获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些存取平台也会向用户分发代表他们存取加密货币的新创建加密货币。重新存取让用户可以利用新获取的令牌，并使用不同的区块链为基础的程序和应用二次存取该等代币，希望能获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加密世界中关于重新存取的风险性存在分歧，其中一些内部人员表示该做法过于初级，目前无法对其风险性进行定论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是其他人，包括专业分析员，担心如果代表重新存取加密货币的新代币在加密的巨额贷款市场的用作押金，这意味着只有少数底层资产作为杠杆的基础，会出现不间断的借贷循环。如果所有用户同时尝试退出，这可能会对更广泛的加密市场造成不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当任何资产本身作为押金使用的情况下，这并不理想，它引入了原先没有的风险元素。”一边研究加密数据提供商Caiko的分析师亚当·摩根·麦克唐纳说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引的是收益：以以太坊区块链上的存取作为回报，通常在3%-5%的回报率，而分析员认为重新存取的回报可以更高，因为投资者可以同时从中获取多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新存取是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展之一，在此领域，密码持有者通过有风险的方式来投资一些实验方案，不卖出手中的加密货币就能获得高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台并未向用户直接支付存取回报，因为用于支付回报的机制尚未开发。用户正在期待未来的奖励或被称为airdrops的其他赠礼。目前EigenLayer将自己新创建的代币赠送给使用该平台的用户，而用户希望未来这个名为“EIGEN"的代币能够有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根·麦克唐纳称，重新存取平台的增长是由寻求赠礼的用户所推动的，描述这为“非常投机，这种免费现金的事物”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;American加密交易所Coinbase的首席研究官大卫·杜永指出，Coinbase提供存取服务而不提供重新存取服务，并描述“在预期获得奖励的同时，原本对于奖励的内容却不清楚”的做法为非常冒险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由斯里拉姆·卡纳恩于去年在美国西雅图成立，他曾是华盛顿大学的教员，并参与了首个自主研发微小卫星在印度首飞的团队，根据他的学衔网站如此描述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，将潜在的存取者与需要存款的程序联系起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新兴的重新存取平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO在内。这些平台为用户重新存取其令牌并生成用于表示该等重新存取资产的代币，这些代币可以用于他处，例如作为借贷的保证金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡纳恩表示，其平台目的在于让用户自行决定其代币的存取地点，并帮助新的区块链服务成长，而非鼓励更多加密货币为抵押的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“ 我们与这些参与者之间没有任何官方关系...这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的杜永指出，重新存取可能伴随着“隐藏风险”存在，健康，如果重新存取代币用于加密贷款可能会导致强行清算并导致市场下跌时的更多波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年crypto市场的抛售，由于采用了高风险贷款。加密货币被用作抵押品快速失去了价值，这一情况加剧了。由于Terra和Luna等代币的崩溃，从而影响了市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡纳恩表达了EigenLayer不会受到重新存取风险的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"风险并不在重新存取，而是在借贷制度。借贷制度在定价风险方面有所误判,"他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对于重新存取并不十分担忧，他们指出重新存取协议中的资金相对于全球25万亿美元的加密行业而言相对较少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界损失可能会向更广泛的金融市场溢出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们并未看到重新存取问题对传统金融市场的传播风险有真正的影响。”标准普尔全球评级的数字资产分析领导者安德鲁·奥宁表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密市场已越来越与主流金融相连，重新存取逐渐受到机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部设在美国的跨境金融服务有限公司(Zodia Custody)的标准银行加密货币部门看到了机构领域对于存取的大量兴趣，但他们认为重新存取一股过头的行为，因为难以确定资产从一个地方转移到另一个地方的过程和奖励的分配方式。总风险官阿诺什·埃夫畅说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门与Kelp DAO合作，将部分资金重新存取，Kelp DAO在四月的一篇博客中如此表示。Nomura加密货币部门未回复路透社的相关询问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示他们会向客户存取其加密货币资产，并预想不到重新存取将出现新的体系。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="Illustration of representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两张图以插图形式展示了比特币的表示：&lt;/p&gt;&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;插图展示了以太坊的表示。摄于2023年6月16日。/William Dado Ruvic&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>Mexico's Sheinbaum wins landslide to become country's first woman president</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum 获得了压倒性的胜利，成为墨西哥历史上第一位女性总统，继承了其导师也是即将离职的领导者安德烈斯曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。后者在穷人中的受欢迎程度帮助推动了她的胜利。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥首都的前任市长，凭借在权威选举机构的快速计票中的58.3%至60.7%的支持率赢得了总统职位，这将有望成为墨西哥民主历史上得票百分比最高的比例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会的两院也有可能获得可能的三分之二的超级多数席位，这一局势将会允许其在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。根据选举机构提供的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt;在初步结果表明其支持率为在26.6%至28.6%之间后承认败选。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是自共和国成立以来，我将成为墨西哥的第一位女性总统"，Sheinbaum 在她的支持者的掌声中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 的胜利对墨西哥来说意味着一个重大转折点，这个国家以其 beliefs known for its masculinity culture and 家为世界上第二大罗马天主教人口所在的国家。多年来，它一直推动更传统对女性的价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 是美国、墨西哥或加拿大历史上首次通过普遍选举获得胜利的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会为一名女性投票"，说。她在墨西哥最小的州塔利哈利支持者埃德尔米拉·蒙特伊尔。
"之前我们连投票都不能进行，而且就算能投票，也是要听丈夫吩咐。谢天谢地，这种局面已经改变而且我有幸亲身体验到了这一切" 蒙特伊尔补充道。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于Sheinbaum 来说，尽管挑战重重，然而机会也异常珍贵，她必须在增加受欢迎的福利政策的同时，处理旗下的美元赤字和经济增长低下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，Sheinbaum 向她的支持者保证政府将财政负责，尊重中央银行的独立性。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言将改进安全，然而细节很少涉及，而且 在墨西哥历史上最具暴力的选举中有一位候选人被谋杀38后，大规模安全问题也得以强化。许多分析师称，有组织犯罪集团在其任期内扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期日的投票还被普埃布拉州两个选民在投票站遇害所玷污。在这场投票中在墨西哥现代历史上关于墨西哥管理下的美国移民大规模穿越墨西哥和过境毒品合作时，美国在墨西哥的药物泛滥则强化了这个问题，美国官员估计谈判将更为艰难。如果特南波尔总统在11月排名第一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum还需要应对高压国际事务，如与美国的巨大边境移民流转核对美国的安全政策&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺作出大规模投资来改进警察工作并减少腐败，她将难以实现安全感的显著提升" 进行说。一位来自美国独立的拉丁美洲政治风险分析师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胜出的执政 MORENA 党也在墨西哥城市长职位的竞赛中获胜，根据初步结果，这是该国最重要的岗位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战将包括与美国关于数以百万计的墨西哥移民跨越美国的谈判，尤其是在美国费尔滕因药毒问题盛行的情况下，美国如何与犯罪集团合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，在此情况下谈判将更为艰难，如果特朗普在11月当选美国总统。 特朗普已宣誓要对制造在美国墨西哥的非中国制造汽车征收100%的关税，并表示将动员特种部队来打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统需要应对电能和水资源短缺并吸引制造商靠近主要市场的趋势，即近岸化，制造商此类化正使得生产链更为接近主要市场。 Sheinbaum将需要处理这个问题 - 状态厚德的石油巨头，产量在过去二十年里持续衰退并已经陷入债务危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这不能只是希指没有利润的无底洞，然后我们将公金都投入，公司也永远不会盈利"，富世尔斯银行的拉丁美洲首席经济学家表示。 "她们必须重新考虑 Pemex 的商业模式"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，并监督了墨西哥比索的强化和低失业率 - 这些成就使其成为极其受欢迎的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利项目，但仅凭墨西哥预算赤字预计在今年达到巨大，并且中央银行预计2025年的经济增长仅为1.5%，将继续面临困难。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 希望用她的新作为挑战通过进一步减少腐败和提高某些体制的效率来提高公民的日常生活质量和成功地执行其政策。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔认为，此次选举将作为对其政治议程的投票，并选择 Sheinbaum 作为其自己的代表。他领导下的墨西哥人口在过去十年中大大增加， 然而面临越来越多的失业机遇和教育问题，也因此获得了极其广泛的支持。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum在接受投票前数周的民调显示国家选举委员会的数据中成功击败了之前的民调。 Sheinbaum 在发表胜利演说时感谢洛佩斯·奥夫拉多尔是 "为我们的国家带来更好的改变的独一无二的人物" 。然而政治分析师维里·里奥斯认为，批评她的 性别让人们对Sheinbaum 将作为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡产生质疑。人们不相信她会作出自己的决定，这与她成为女性的身份有关。&lt;/p&gt;

&lt;div class="farbox-add-image" id="MUORZDM2CTCZK5QPB5CQRABGUY"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="farbox-add-image" id="MKHPBFAKM4D6ZZLLDF7UDCDBFT"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="farbox-add-image" id="PS6AYKSEUJF6QGGDL7AELNEIG8"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="farbox-add-image" id="U8JQIIFYJ4CKX2PEFOMYCHFWL4"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="farbox-add-image" id="MNLMVR4CAXHQT5OWFKOVIVNHTW"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="farbox-add-image" id="CRAJXFWWEFYPI ThankSGiWPWMHVEGQD"&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世界卫生组织表示，全球大流行病条约预计将于2025年完成制定。</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>  
&lt;p&gt;星期六，世卫组织表示，旨在就如何更好地应对大流行病达成全球一致行动的谈判有望在2025年或更早时完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在承认在COVID-19期间的失败之后，世卫组织的194个成员国已经进行了两年的谈判，旨在增加大流行病前后及期间的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在疫苗分享、准备等方面存在重大分歧，原本预计本周就能达成协议，但讨论已经被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国确实就更新现有具有法律约束力的卫生法规达成了平行协议，这些法规被称为《国际卫生条例》（IHR），其中新增了一项“大流行紧急状态”类别，以应对最重大且全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天做出的历史性决定体现了成员国共同的意愿，要保护自己的人民，以及全世界免受公共卫生紧急情况风险的共同威胁，并应对未来的流行病。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生及公众服务部部长Xavier Becerra在周六表示：“通过达成这一协议，我们采取步骤，让各国对其中的遵守负责，并加强预防爆发的措施，这些爆发可能威胁美国以及我们的安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的改进旨在在COVID-19导致超过700万人死亡之后，加强世界对抗新病原体的防御能力，根据世卫组织的数据。&lt;/p&gt;  
  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：达尼尔·巴利博斯在日内瓦世卫组织（WHO）总部拍摄于2023年2月2日的图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：日内瓦，瑞士，2023年2月2日，世卫组织（WHO）总部附近的标志。REUTERS/Denis Balibouse/File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>