<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 30 Dec 2024 13:29:57 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law 的声明</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以290名议员中的190人出席，在线电视直播显示，投票通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/ REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大 notorious 連環殺手羅伯特·皮克頓于本月早些时候在魁北克一座最高安全级别监狱内遭到其他囚犯袭击，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的集体谋杀案之一的凶犯皮克頓于2007年因在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区自己的豬農場殺害毒品成癮者和風塵女子并殘害其遺體而被判罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院认定，他杀害了6名女性，其部分遺骸在 VANCOUVER 周邊破敗的農場中被發現。政府檢察官在判讀其無期徒刑后，撤銷了另外20起殺人案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矽鋼矫直服务表示，皮克頓是在5月19日遭到魁北克监狱的袭击后去世的。遭遇袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省的社区乃至全国的社区带来了巨大的创伤，”服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有60余名女性中的许多人来自温哥华市中心东区贫困和毒品泛滥的区域，直至2002年初皮克頓被捕前至少失踪了十几年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克頓的猪農場在温哥華市中心東方約25公里的普特科庫萊姆市内，33名女性的遺骸或DNA被發現于此，其中許多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据《温哥華太陽报》报道，皮克頓声称自己无罪且是警察的陷害，当时他的书在亚马逊上架仅数小时后被撤下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求从亚马逊撤下此书并对此向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克頓的档案电视照片，他在普特科庫萊姆的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克頓的档案电视照片，摄于他普特科庫萊姆的家中。路透社/グローバルTV/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西裡爾·拉馬福薩在主持非洲民族大会（ANC）党在今年选举中自废除种族隔离以来最糟糕的表现后，将会受到严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期三选举结果显示，ANC的得票率仅少于42%，远低于2019年大选时的57.5%，且这是ANC首次在过去30年里未能获得过半数的得票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举失利意味着纳尔逊·曼德拉曾领导的解放运动组织将不得不与一个或多个较小的政党谈判结盟或其他形式的协议，以继续执政。这可能要求ANC在政策上做出让步，或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领袖的商人拉馬福薩可能会面临反对党和其在此极分裂的党内的批评者要求其辞职的压力，但ANC的一名高层官员支持他留任，并且分析人士认为目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统合候选人能够接替拉馬福萨的职务，”来自开普敦大学的政治学教授安東尼·伯勒尔表示，他曾撰写了拉馬福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的民意调查显示，拉馬福萨是此次选举中最多支持的主要政治人物之一，ANC内部的派系争斗可能会给试图反对他的人带来复杂局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉馬福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他会于周日当最终初步结果宣布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉馬福萨的总统职务曾在此之前几次悬而未决，2022年一个调查委员会报告称他可能因家具中藏有大量现金而犯有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了与那次丑闻的指控，那场丑闻被称为“Farmgate”，并且在他那年晚些时候赢得了ANC的新一轮五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期三的选举被描述为ANC迄今为止面临的最严峻考验之一，原因是选民对失业率高、犯罪率高以及电力供应严重中断等问题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉馬福萨于2017年底当选ANC领袖，承诺要改善党内的形象并重振经济，此前九年间，在其前任雅各布·祖马的任期中，这些方面均面临重大的丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他成为国家元首后的初期热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过六年多的时间，经济仍然停滞不前，高层官员的丑闻仍在流传。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这次选举中最为致命的一击来自他的政治对手祖马，他支持新党uMkhonto we Sizwe，该党出乎意料地表现出色，严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉馬福萨和ANC逼入绝境。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是易受攻击的，”政治分析师拉尔夫·马特赫迦表示，“这标志着拉馬福萨项目的终结……在选举失利后，事物仍然如常是不现实的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉馬福萨因在其关键改革上显得犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领袖在1980年代表现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他具备达成共识的技能，并且他已在推动南非成为所谓“全球南方”的领军人物，这一术语指代的是一个由低收入和中等收入国家组成的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉馬福萨是世界上最有影响力的倡导者之一，呼吁更加公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的诉状，称其犯有种族灭绝罪，本月法官裁定以色列必须终止其对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续对拉法采取军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉馬福萨试图突出ANC在过去30年取得的成功，但批评者称他对解决南非最严峻的挑战缺乏新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉馬福萨向聚集在索威托足球场的数万名支持者承诺，他会“做得更好”。很多人在演讲尚未结束时就离开了。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西裡爾·拉馬福薩在索威托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索威托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎地进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在俄罗斯境内使用的限制，这是美国参与这场持续两年的俄乌冲突的又一小步，但具有重要意义。专家认为，这一步可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险。他们担心乌克兰的重大攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对乌克兰供应的高端武器禁令紧密契合，这些禁令也随即被撤销，包括先进的美国战斗机和长程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，是针对哈尔科夫地区战斗的狭义措施。美国官员表示，它允许基辅使用美国提供的武器反击“从跨境地区”攻击或准备攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这赋予了前线的乌克兰人在使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器携带导航多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器打击俄罗斯部队的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区站稳脚跟之前推动他们退却，”乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场中抽调兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将陷入被动，不得不重新考虑他们在向哈尔科夫地区进攻时使用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名了解内情的美国官员透露，乌方于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown上将提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。Sullivan、Austin和Brown提出了解除武器禁运的建议，并在5月15日将建议提交给拜登。据了解，拜登同意乌克兰可以在对方领土上安全反击俄罗斯的攻击。此后，拜登政府一直在最终确定该决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基公开呼吁合作伙伴采取这种措施，在5月20日接受路透社采访时说：“到目前为止，还没有什么积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前 Ephagus Program 副院士 Rob Lee 表示，俄罗斯利用拜登政府对在俄罗斯境内进行打击的禁止，将其作为安全避难所，发起了对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，这是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮部署在边境对面。它可以部署防空、电子战、指挥和控制设施，”Lee说。“它可能拥有一种程度的安全区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，Lee和其他专家表示，这一决定本身可能不会很快改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线移动，但会使得俄罗斯更难继续进行这种跨境行动。”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram 表示，俄罗斯没有足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的战斗能力来从东北方向有效威胁哈尔科夫，”他说。“要做到这一点，他们需要在东线战场方面耗尽部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内开火，并于周二再次发出核战争风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在过去一年里在战场上夺取了主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，在周五华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基还在接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击俄罗斯境内的深域目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Center for Strategic and International Studies 研究员Mark Cancian表示，拜登的举措只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的一大转变，但是一步。”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的其他目标——也许是在不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但包括其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时，没有说明拜登政府是否可以扩大政策以允许其他地区打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续保持我们一直在做的事情，即根据需要进行调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后的情景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;消防队员正在修复克里奇克夫村附近遭俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童与青年运动马术学校。2024年5月30日，乌克兰。路透社/Valentyn Ogirenko/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在罪名成立后发誓继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦的一场摄像机前演讲，传达了一个既符合其法律又符合政治战斗的信息：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约的一陪审团认定特朗普因2016年虚假填写文件以隐瞒支付给成人电影女星静默费用的指控中的34项罪名成立一天后，这位共和党总统候选人异常愤怒地列出了对手和抱怨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称自己的审判法官胡安·梅尔恰为“邪恶意中的人物”和“骗子”。他形容民主党总统乔·拜登，他在11月5日选举中的对手，为“历史上我们的国家最糟糕的总统”。他还抨击提起诉讼的证人、投票弹劾他的国会议员，并重复了自己竞选集会中的言论，把非法入境的移民比作挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选，将其面临的挑战比作个人的战役。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲时常夹杂着幽默，但这次演讲大部分时间为讽刺和愤慨。他仅持一张小页的笔记参与了此次新闻发布会。最后，他未回答问题，与儿子埃里克·特朗普一起快速退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者们抨击司法制度及任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场双方均将对方描绘成国家威胁的竞选中，拜登团队将特朗普的言论视为进一步佐证他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的胡言乱语，他肆意诋毁自身悲惨经历，并谎称为美国司法制度辩护，让任何观者得出一个无可争议的结论：这个人不适合成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管纽约的判决被视为不公正，特朗普支持者周四为其竞选账户带来了3480万美元的捐款，刷新了特朗普团队在WinRed筹款平台的单日记录。WinRed是共和党人数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于在总筹款额上落后于拜登的竞选团队，8月1日在演讲后，他们迅速发起了大量恐吓性质的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”一则短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将永不认输！”另一则短信在特朗普新闻发布会后高声强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和机构都紧跟前者总统的步伐，认为审判存在问题，指控从未应该被提出，陪审团来自民主党占多数的曼哈顿有偏见，且法官偏袒——这与当地官方的否认相矛盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党官员的指责不够迅速或强烈时，特朗普的支持者和竞选助手便以攻击性的态度回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选首席副经理克里斯·拉齐维塔对一个在社交媒体平台上贴出最终裁决应被尊重声明的全国大学生共和组织嗤之以鼻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像肛门，”拉齐维塔在点评中写道，“每个人都有一个。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对马里兰州前温和的共和党州长劳里·霍根发起了攻击，霍根在判决前曾警告美国人“不要将更多有毒的政治争端火上浇油”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选，”拉齐维塔在社交媒体平台上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受《纽约时报》调查的宾夕法尼亚州和佐治亚州摇摆州的共和党选民时表示，特朗普的判决令一些人重新考虑自己对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背离可能会在11月的重赛中对他造成影响，因特朗普在多个摇摆州仍拥有极其微弱的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受调查的共和党人声调与特朗普本人相仿，认为这是一场彻头彻尾的政治陷阱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治把戏，”上届62岁的退休警察斯科特·克莱顿说，“他们能做到这种事，就能做到任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在纽约接受媒体采访时的现场照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会,地点：纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/Brendan McDermid（资料图）&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下重启加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始灾后重建了。”拜登总统说，他在面临年内大选的压力，寻求阻止已经持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家协调的调解努力一直停滞不前，双方互相指责对方阻碍了停火协议的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法连续发动数周攻势之后提出的，同时，对以色列政府在国内和国际上施加了新的压力，因加沙的死亡事件和人质持续被劫持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表根据拜登公布的大规模停火计划，与加沙地带的哈马斯武装组织商讨停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议还出现在共和党总统候选人的唐纳德·特朗普昨天被定罪的新闻之后，这突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这个新提议包括三个阶段，与以往不同，因为即使在三个阶段的谈判进行期间，停火也将持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口中心撤出，并且释放包括老人和妇女在内的人质，换取数以百计的巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天有600辆卡车向加沙运送人道主义物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将谈判终止敌对行动的协议。“只要谈判继续进行，停火将继续。”总统说，这是新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将此提议传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些希望“无限期战争”的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有部分人不会同意这个计划。他们仍然会呼吁战争无限期进行。有些人甚至在内阁之中。他们已经明确了他们的立场，坚持占领加沙、继续战斗多年，人质并不是他们的优先事项。现在我敦促以色列领导层支持这项协议，不管面临什么压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有终身承诺的总统，在战争期间唯一一位访问以色列的美国总统，以及刚刚派美国部队直面伊朗攻击保护以色列的领导人，我认为你们应该转向这一计划，考虑失去这一时刻的后果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出这项新提议是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的是一个通往危机结束的道路图。它是一个详细的四页半协议，经过了精心的谈判。现有的是要终结整个过程的最终方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲形容为具有戏剧性，视为直接向以色列民众呼吁的尝试。本月初，领导12频道中断了晚间新闻节目，转而直播拜登的演讲。此前，以色列审查机构曾禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史蒂文斯理工大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这套提议比之前几套提议有更好的成功机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大伤害，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性，虽然不是毫无可能，但远远低于以前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“转向反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，并且他还说拜登的支持也起到很大作用：“当美国总统全力支持某件事情时，他可以创造很多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，一份提出在今年年初的人质提议要求交换生病、年迈或受伤的人质以换取持续六周的停火期，该停火期可以延期以允许更多的援助进入该区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那次提议本月早些时候因其未能达成共识而破裂，以色列拒绝接受哈马斯作为谈判条件的永久停火，随后加大对拉法南部加沙地带的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解者，将在持续冲突期间不进行更多谈判，但愿意达成包括人质和囚犯交换在内的完整协议，如果以色列结束战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员（匿名说话）称，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个有公民被哈马斯扣押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日晚上以色列对拉法进行的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但尚未触碰美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经受了无尽苦难。”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法致命枪火中的可怕景象，就在以军袭击了哈马斯之后。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日对南部加沙地带发动袭击回应哈马斯袭击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列方面数据，哈马斯的袭击事件造成约1,200人丧生。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长态势，随着OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制生产支出的承诺，这可能使全球最大原油生产国的产量增长在2024年放缓，从而减轻OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年中，由于页岩革命以及技术创新和效率提升带来的突破，美国一直是推动非OPEC国家原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超过预期，日产量增加了超过100万桶至1293万桶，远高于政府在2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管OPEC及其盟友OPEC+国去年加大了减产力度，主要是为了弥补美国和其它非OPEC国家产量的增加，但整体来看，OPEC+的减产幅度达到了586万桶/天，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂协议，该协议将允许该组织将某些减产措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+本周日会议期间考虑供应政策时，美国产量增加将继续推动非OPEC+产量增长，但相较于2023年，这一威胁将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/天。这一数字与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/天相类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增加64万桶/天。上述三家机构均是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/天将超过OPEC+之外的石油生产集团的供应增长约100万桶/天，这表明OPEC+原油需求应比2023年增加约90万桶/天，OPEC在其五月份的每月原油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将更低，仅为110万桶/天，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，今年整体美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/天，较去年12月份的1326万桶/天略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，即使石油价格徘徊在每桶80美元附近，美国生产商不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和自律的态度，”合约钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到现阶段的价格，钻机数量没有更多增加令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持不变，推迟升级其钻机，以更好地适应钻井增长放缓的情况。公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一部分钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年内增长100万桶/天是可能的，但目前并无愿望以该速度增长，”标普分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商由于投资者的压力，减少了增长支出。2010年代，无节制的支出促成了页岩领域的迅猛增长，但同时也限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几年高于预期的产量增长部分归因于私人生产商，其中包括现在正被一波整合浪潮席卷的公司。他们通过钻探更长的井并压裂岩石，使更多的井在同一时间内产出石油，从而提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近一波整合浪潮，我预期目前的油价将持续，且在这种钻井和完成作业效率持续改进的支持下，美国石油生产增长将保持稳定，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。第一季度，其国际营收增长18%，而北美营收下降6%，部分原因是整合所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略重点已转向资本纪律，导致反应不同，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将领导石油和液体生产增长。美国能源信息署表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/天，而非成员国的供应将增加140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何应对美国石油产量的增长，”瑞银的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="贯井钻机操作台从德克萨斯州中部温克市奥古斯塔油田租约的控制室眺望” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;贯井钻机操作台从德克萨斯州中部温克市奥古斯塔油田租约的控制室眺望，2018年8月22日。 REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者在将代币锁定以换取奖励的同时使用该平台，这种复杂的方案引起了分析师的担忧，他们警告这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”的流行再次表明，随着加密货币价格飙升和交易者寻找收益，加密货币市场正在变得更加冒险。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是西雅图基于的创业公司EigenLayer。该公司在二月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台上，较六个月前不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社透露，该公司发明了重质押，目的是扩大长期的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了做到这一点，加密货币代币持有者，比如以太坊持有者，允许他们的资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但却能够获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表其已质押加密货币的新代币。重质押使代币持有者能够将这些新代币再次进行质押，以期通过不同的区块链应用程序和项目获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重质押的风险性意见不一，一些内部人士认为这项实践尚处于萌芽阶段，目前还不明确其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师担心，如果代表重质押代币的新代币被用于加密货币借贷市场作为抵押物，可能会导致基于少量基础资产的借贷无限循环。如果大家都试图在同一时间退出，这可能会扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer公司首席风险官Vlad Zamfir表示，“当存在抵押物时使用更多的抵押物，这不是理想的，它引入了一种新的风险因素，这种风险之前并不存在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重质押的吸引力在于其收益：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师说，重质押的收益率可能会更高，因为投资者可以在同一时间赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一项发展，在这种领域中，加密货币持有者投资于实验性计划，以期在不抛售手中资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为该机制尚未开发。用户出于对未来奖励或其他空投的期待而加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer向使用平台的人提供了自己的新创建的代币EIGEN，用户希望这一代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人兼首席执行官Sreeram Kannan表示，该平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，称之为“真正意义上的投机性，这笔免费的资金”。)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase美国分公司首席研究员David Duong表示，“他们这样做是因为期待会受到奖励，但目前对此奖励的形式并不确定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立。他是前华盛顿大学助理教授，参加了启动印度首个学生设计的微卫星的团队，详情参见其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，将想要进行质押的用户与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币进行重质押，并生成新代币以代表其重质押资产，这些新代币可以用于其他用途，如借贷作为抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan表示，其平台的目标是让用户自行选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是促进更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并不与这些参与者有正式关系……这是一个逐渐发展的现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重质押的代币被用于加密借贷，可能会导致强行平仓以及市场下跌时的更大波动。他在此前的一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘加剧了高风险的借贷问题，随着用作抵押的加密货币代币在Luna和Terra的崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer试图与这一风险脱钩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议在错误地定价风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，他们指出，重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元净资产的加密货币行业来说很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管部门长期关注加密货币世界的亏损对更广泛金融市场的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示：“目前，我们尚未看到重质押问题对传统金融市场的实质性风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正在变得越来越与主流金融相连接，重质押正在吸引机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行的加密业务部门Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但认为重质押进展得太远，因为它难以建立资产流向及其收益分配的“文书证据”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密业务部门Laser Digital与Kelp DAO合作，重质押一些资金，Kelp DAO在4月份的一篇博客中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预计“围绕重质押的新的生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 渗透到巴黎，法国，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/档案照片
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;插图展示的是比特币的代表 &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 代表
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;以太坊的插图被放置在一台微机主板上，照片摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重拾关键调停角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在华盛顿试图调停与以色列的战争之际，重新担任了美国与真主党之间的重要沟通者角色，凭借数十年的经验，帮助促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一成就凸显了这位86岁老人仍对黎巴嫩，尤其是长期在真主党中发挥重要作用的什叶派穆斯林社区的巨大影响力，并且自以色列9月份暗杀了真主党领导人哈桑·纳斯拉勒以来，他被视为稳定莱布嫩的关键人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周举行的电视演讲中，伯里表示，黎巴嫩正结束“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为国家计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年内战期间作为什叶派阿马尔运动的负责人崛起。自1992年以来担任议会议长，这是黎巴嫩宗派制度中什叶派成员所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人纳伊姆·加塞姆承认伯里作为谈判者的角色，称其为真主党的“大哥”。美国大使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间与伯里会面，旨在促成停火协议，这些停火在同期的加沙冲突中爆发并急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间最后一次大规模冲突时所发挥的作用相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，鉴于黎巴嫩至今未选出总统，内阁仅具有部分权力，难以接触被美国列为恐怖组织的真主党，伯里所扮演的角色显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人。他是国家本身。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年，为协助释放被什叶派武装劫持并扣留于贝鲁特的39名美国人的行动中，伯里在全球范围内崭露头角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议长同时正值纳斯拉勒领导真主党崛起，两人共同领导着所谓的“什叶派双人组”，指的是在什叶派政治代表和国家几乎所有方面占主导地位的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官认为：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也存在显而易见的限制，无论是一切原因还是由于真主党或伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯里阿马尔运动势力范围内的城市泰尔等地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里生于1938年，母亲来自利比里亚一个来自提宾恩的移民商人家庭，他在黎巴嫩长大，早年参与政治活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经地位低下的什叶派社区许多人都称赞伯里帮助其改善了在宗派政治体系中的地位，这一体系中政府的特权偏向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的律师，伯里在阿马尔运动创始人穆萨·萨德失踪后接任该组织的负责人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在内战期间主导了阿马尔运动的军事崛起，与几乎所有的内战主要参与者对战，其中包括后来成为其盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者陆续加入了政府机构和安全部门，他似乎与真主党同步行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年，当一份2006年美国大使馆电报提到其真实对真主党的看法时，他不屑一顾，表示纳斯拉勒“与我相同”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士在以色列开始对南部进行军事行动后，与真主党一起发射火箭声援加沙地区，以回应哈马斯10月7日的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国大使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止跨黎巴嫩-以色列边界火药升级，并说服真主党撤到边界北侧的利塔尼河一带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里有一天对一位外国官员说：“要挪动利塔尼河使它向南延伸至边界要比迫使真主党北移更容易。”一位接近伯里的消息来源向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的对手们也批判他是引导黎巴嫩走向2019年经济灾难的宗派精英之一，当时由于数十年的政府腐败，金融体系崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责他对召集议会会议选出总统毫无行动，导致基督教政府要职空缺两年以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在外交渠道中的角色令真主党的政治对手愤愤不平，例如基督教的黎巴嫩力量党，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来发起。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" &gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面（2024年11月15日） ——REUTERS/萨迪尼·纳赛尔档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像挂在贝鲁特一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" &gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在贝鲁特一座建筑上悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像，距什叶派运动创始人穆萨·萨德失踪45周年纪念日的集会（2023年8月31日）——REUTERS/马哈茂德·阿扎基档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item></channel></rss>