<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 24 Sep 2024 09:16:39 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列已提议一项新的加沙停火协议，以换取人质的释放，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，让后战时代开始。”拜登说道，作为正在面临&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;选举年&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;压力的总统，他被敦促阻止&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，这场冲突如今已持续了八个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的谈判，旨在安排以色列与加沙地带的激进组织哈马斯之间的停火，却屡次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议在以色列对拉法进行数周的军事行动，以及&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israels-gantz-moves-dissolve-parliament-statement-2024-05-30/"&gt;国内外对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡政府&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;在加沙死亡人数上升和人质持续被扣押问题上施加的新压力之后提出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，在拜登披露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也发生在民主党总统拜登的共和党对手、前总统&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;因&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;34项重罪指控&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;被定罪的次日，这一事件凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这一新计划由三个阶段组成，与之前的提议不同的是，停火将贯穿所有三个阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括加沙北部，而每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火也将继续。”总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁那些推动“无限期”战争的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道在以色列有人不会同意这一计划。并呼吁战争无限期地继续。有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想占领加沙。他们想继续战斗多年，人质对他们来说不是优先考虑的。然而，我已敦促以色列领导层支持这一协议，无论面临何种压力。”拜登说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一生致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国军队直接保卫以色列免受伊朗袭击的人，我请求你们退一步，思考如果这一刻失去会发生什么。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新提议，是因为最近战场上的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在真的有了结束危机的路线图。这是一份详尽的四页半协议。”官员说道。“它已经经过了细致入微的谈判。现在摆在桌面上的实际上是一种结束这一过程的结局。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官员补充说，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列多家媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并将其解读为直接向以色列公众发出的呼吁。主要的第12频道中断了其晚间新闻节目，现场直播了拜登的讲话。主持人丹尼·库什马罗表示，以色列的审查员此前禁止公布提议的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议比之前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性虽然不为零，但比之前要低得多。”苏里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众的观感正在“转向反对”以色列，苏里表示，这可能鼓励以色列人希望冲突停止，再加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多激励。”苏里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议，呼吁在加沙释放生病、年老和受伤的人质，以换取为期六周的停火，该停火可以延长，以允许更多援助进入飞地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议在&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-warns-israel-that-rafah-invasion-will-jeopardise-weapons-supply-assault-2024-05-09/"&gt;本月早些时候&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;破裂，原因是以色列拒绝同意哈马斯在谈判中永久结束战争的要求，并加大了对加沙南部拉法市的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯周四表示&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，它已告知调解人，在持续的敌对行动中，它不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它已准备好达成“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣押在加沙作为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日以色列在拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤慨，但并未&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-defines-major-rafah-operation-that-would-change-israel-policy-2024-05-28/"&gt;跨越美国的红线&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中遭受了纯粹的地狱。”拜登周五说道。“我们都看到了本周早些时候以色列袭击拉法后致命火灾的可怕画面……目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列在10月7日哈马斯对以色列南部发动袭击后，对飞地进行攻击以来，已有超过36,280人在加沙被杀。根据以色列的统计，哈马斯的袭击导致大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉西亚废墟中穿行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，以色列军事攻势中被摧毁的建筑废墟中，一名巴勒斯坦人在加沙地带北部的贝特拉西亚穿行。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道在第17段中包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排排摄像机，传达出一条与他法律与政治斗争相契合的信息：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他有罪&lt;/a&gt;，涉及34项与伪造文件以掩盖支付给色情明星封口费相关的罪名的次日，这位共和党总统候选人以愤怒、杂乱无章的言辞，一一列举了他的对手和怨恨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将主持他审判的法官胡安·梅尔尚斥为“腐败”和“恶魔”。他将&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党人乔·拜登&lt;/a&gt;，他的&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日大选&lt;/a&gt;对手，描绘为“我国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;出庭作证反对他&lt;/a&gt;的证人，那些&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他&lt;/a&gt;的国会成员，以及——回响着他集会时的言辞——那些他声称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选活动捐款，将他面前的挑战描绘为超越他个人的存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他以往的竞选演讲中常常夹杂着幽默，但这一次主要是阴郁的。在新闻发布会上，特朗普手中只拿着一张小纸条。最后，他没有回答任何问题，在儿子埃里克·特朗普的陪伴下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，这位前总统的盟友也对司法系统以及任何敢于暗示特朗普犯下罪行的人发起了猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场双方主要候选人都将对方描绘为国家威胁的竞选中，拜登的竞选团队抓住特朗普的言论作为新的证据，证明他不适合担任公职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望和被击败的唐纳德·特朗普，他喋喋不休地谈论着个人的怨恨，对美国司法系统撒谎，让任何观看的人都得出一个显而易见的结论：此人不能成为美国的总统，”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的大多数人将纽约的判决视为司法的失真——在周四当天，仅一天就向他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队称。这是特朗普在WinRed平台上的一天筹款纪录，该平台负责处理共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选团队，其筹款总额落后于拜登，周五试图保持这种节奏，向支持者发送了一系列充满警告的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条消息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普的新闻发布会后，另一条消息响亮地宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统身后，认为审判存在瑕疵，指控不应被提出，高度民主的曼哈顿的陪审团池已被污染，法官存在偏见——这些指控被当地当局否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些谴责不够迅速或不够强烈的共和党人，特朗普的盟友和竞选助手则展开了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉奇维塔对一个全国性的大学共和党团体嗤之以鼻，该团体在社交平台X上表示，陪审团的判决应受到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股……每个人都有……，”拉奇维塔在帖子中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准了&lt;/a&gt;拉里·霍根，这位温和的前共和党州长，曾在马里兰州竞选参议员，在判决前警告美国人“不要用更多的有毒党派偏见火上浇油”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选，”拉奇维塔在X上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对战场州宾夕法尼亚州和佐治亚州的共和党选民的采访中，几位表示，特朗普的定罪使他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑在11月对他的支持&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的倒戈&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能会影响他与拜登的再次对决&lt;/a&gt;，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来很像特朗普本人，称审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都是政治，只是为了伤害他，尽可能地让他远离竞选活动，”佐治亚州玛丽埃塔市62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们就能对任何人这么做。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，就在前一天，他因涉嫌伪造商业记录以隐瞒2016年支付给色情明星斯托米·丹尼尔斯的封口费的刑事审判中被判有罪。REUTERS/Brendan McDermid/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，虽为细微之举，却标志着在两年的战事中，美国对乌克兰的支持迈出了意义深远的一步。专家指出，此举有望遏制俄罗斯对乌克兰哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰利用美国提供的武器打击俄罗斯领土目标风险过高，担忧大规模的乌克兰反击可能引发与拥有核武的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国其他禁止向基辅供应高端武器的政策相契合，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，这些政策随后亦有所松动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定，于周四生效，旨在精确应对哈尔科夫地区的战况。美国官员称，此举允许基辅使用美国武器对准备或正在从边境另一侧攻击乌克兰的俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这为乌克兰前线士兵提供了明确的指令，允许他们使用美国提供的高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器，配备有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹，以及其他武器，越过边境向俄罗斯军队开火，专家如此解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此举可稳固前线，或许能创造条件，在俄罗斯军队深入哈尔科夫地区之前，将其击退。”乌克兰国家战略研究所研究员米科拉·别列斯科夫表示，该研究所是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆称，拜登的决定将减轻基辅从东部顿巴斯地区关键前线调兵的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯将发现自己处于不利地位，不得不重新考虑在哈尔科夫攻势中采用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月13日，在与白宫国家安全主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席C.Q.布朗将军的视频会议中，乌克兰提出了在哈尔科夫地区使用美国武器跨越边境的请求，一位美国官员透露，其在匿名条件下发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了一份建议，主张放宽限制，沙利文于5月15日向拜登汇报。官员表示，拜登同意乌克兰应有权对从俄罗斯领土安全发起攻击的俄罗斯部队进行反击。自那以后，拜登政府一直在最终确定这一决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的伙伴采取此类措施，但当时他表示：“目前为止，没有任何积极的进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李指出，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内发动攻击的禁令，将其作为对哈尔科夫地区发起攻击的安全庇护所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈尔科夫距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮部署在边境对面，可以保持防空、电子战和指挥控制设施。”李说，“这在某种程度上为他们提供了庇护所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，单凭这一决策可能不会立即改变前线局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这一决策不会对前线的移动产生太大，甚至任何影响。但它将使俄罗斯更难继续这种跨境行动。”李说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯缺乏足够兵力进行哈尔科夫地区的重大推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗实力，从东北方向对哈尔科夫构成真正威胁。”他说道，“要实现这一点，将耗尽其在东部战斗区域的部队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内，特别是在经历了俄罗斯在战场上夺取主动权的艰难一年后，寻求扩大使用美国武器打击俄罗斯其他地区的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿宣布政策调整不到一天后，即周五，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击俄罗斯境内的深入目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员、现华盛顿战略与国际研究中心智库成员马克·坎西安表示，拜登的举措仅是初步步骤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是政策的根本转变。但这是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争辩下一步：打击更广泛的目标——或许是在俄罗斯境内不直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，对于拜登政府是否将政策扩大到允许打击俄罗斯其他地区，他不予置评。但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今后，我们将继续做我们一直在做的事情，即根据需要调整和适应。”布林肯说道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫郊外俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在哈尔科夫郊外的马洛丹尼利夫卡村，位于乌克兰的儿童与青年体育骑行学校，遭受俄罗斯导弹袭击后严重受损的现场工作，2024年5月30日。REUTERS/Valentyn Ogirenko/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守承诺，适度控制增加产量的支出，这使全球最大的原油生产国在2024年有望实现更为缓和的增长步伐，可能减轻石油输出国组织（OPEC）及其盟友本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年中，由于页岩革命及技术与效率的突破，美国推动了非OPEC国家全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地大幅增长，日产量增加超过一百万桶，达到1293万桶，远超政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友，即OPEC+集团，去年加深了供应削减，部分原因是美国及其他非OPEC产油国产量上升。OPEC+的总减产规模目前为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据熟悉OPEC+讨论的三位消息人士周四透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，将允许该集团将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当OPEC+周日会面审议供应政策时，美国产量增长将继续推动非OPEC+国家的产出，但与2023年相比，威胁程度降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增长约27万桶/日，与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计美国产量增长将更高，达到64万桶/日。作为最受关注的预测者，这三个机构的预测均远低于去年的数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+集团以外的产油国供应增长约100万桶/日。这意味着对OPEC+原油的需求应比2023年高出约90万桶/日，该集团在其5月月度石油市场报告中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA预期全球需求增长将低得多，为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年到目前为止，美国原油总产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，低于12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使油价接近每桶80美元，美国生产商似乎不太可能像2023年那样出现意外的大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;合同钻井公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德（Paul Mosvold）表示：“我们的客户保持非常保守和纪律严明的态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“鉴于当前价格，钻机数量没有明显增加，令人感到惊讶。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司正在维持资本支出不变，推迟对钻机的升级，以更好地与较为平稳的钻探增长保持一致。计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔分析师周四在一份报告中指出：“美国有能力以每年100万桶的速度增长数年，但目前没有增长到这一速度的意愿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者压力下限制了增长支出，过去不受控制的支出推动了页岩行业的迅猛增长，但在2010年代限制了回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来出人意料的产量增长部分是由私营生产商推动的，其中一些现在正被卷入行业整合的浪潮中。他们通过钻探更长的井和对岩石进行压裂，同时从更多井中产油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德州标准石油（Texas Standard Oil）总裁蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）表示：“尽管最近的合并浪潮，我预计当前的油价将持续并有助于维持美国石油产量的适度增长，随着钻探和完井效率的持续改进。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油田服务公司，如斯伦贝谢（SLB.N），预计今年的增长将更多来自国际市场而非北美。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士银行（UBS）分析师乔瓦尼·斯托诺沃（Giovanni Staunovo）表示：“近年来，战略上发生了转变，更加强调资本纪律，导致了不同的反应，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将成为今年石油和液体产量增长的领头羊，抵消产量削减。能源信息署（EIA）3月表示，OPEC+成员国的石油液体产量今年预计将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已学会与美国石油产量增长共存”，UBS的斯托诺沃说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="在德克萨斯州温克附近Permian盆地Oasis Petroleum租约上，从控制室看到的钻井平台操作层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近Permian盆地Oasis Petroleum租约上，从控制室看到的钻井平台操作层。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲人国民大会（ANC）取得自种族隔离时代终结以来最差的选举成绩后，其权威将遭受重创。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至周三选举的统计，来自大约71%的投票站的数据显示，ANC的得票率不足42%，较之2019年上次选举的57.5%有显著下滑，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;首次在30年内&lt;/a&gt;未能取得多数席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着，纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织将不得不与一个或多个较小的政党进行&lt;em&gt;联盟协议&lt;/em&gt;的谈判，或达成其他形式的协议，以实现对国家的治理。ANC可能需要在政策上做出让步，或交出显赫的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经的工会领袖转为商界人士的拉马福萨，极可能面临来自反对党和党内批评者的辞职呼吁，但在党内&lt;em&gt;高层官员&lt;/em&gt;的支持下，他有望继续担任领导职务，分析人士指出，目前尚无明确的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"没有一个清晰的、能够团结党内力量的候选人能够接替拉马福萨，"开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒说道，他撰写了一部关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的一项民调显示，拉马福萨在此次选举中的主要政治人物中拥有最高的支持率，而ANC内部的派系斗争可能使任何针对他的动员变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，他将在周日，即预计公布完整初步结果时，发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来此前也曾悬而未决，2022年的一份报告发现，他可能因在其农场家具中藏匿大量现金而犯有不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了与这一被称为&lt;em&gt;"农场门"&lt;/em&gt;的丑闻有关的不当行为，并在当年晚些时候赢得了新的五年任期，继续担任ANC的领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被视为ANC面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和断电等问题&lt;em&gt;愤怒不已&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人时，承诺要清理党的形象，重振经济，此前他的前任雅各布·祖马在任内九年，充斥着丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，初期的喜悦迅速消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多过去，经济依旧停滞不前，而高层ANC官员仍然深陷丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自他的宿敌祖马，后者支持了新党“uMkhonto we Sizwe”，该党超出了预期，对ANC的支持率造成了巨大冲击，特别是在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖马将拉马福萨和ANC置于了困境之中。他知道他们在KZN的脆弱性，"政治分析师拉尔夫·马特赫加表示。"这标志着拉马福萨计划的终结...你不能在选举中失利，然后期待一切照旧。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键改革上摇摆不定，以避免加剧党内的分歧而受到批评，这与他在20世纪80年代作为工会领袖时所展现出的果断截然不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬了他的共识构建技巧，以及他在提升南非作为所谓“全球南方”冠军的国际声誉方面所扮演的角色，“全球南方”通常指代低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗的最响亮声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起了种族灭绝诉讼，促使法官在本月&lt;em&gt;裁决&lt;/em&gt;，以色列必须停止对加沙城市拉法的军事袭击。以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法推进其攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者指出，他未能就南非面临的最大挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，他对聚集在索韦托足球场的数万名支持者承诺将&lt;em&gt;做得更好&lt;/em&gt;。然而，许多人在他演讲结束前便已离场。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于上周五逝世，享年74岁。本月早些时候，他在一所最高安全级别的监狱内遭到另一名囚犯的袭击。监狱管理部门对此进行了通报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿是加拿大历史上最声名狼藉的大规模杀手之一，2007年，他被定罪，罪名是在太平洋省份不列颠哥伦比亚省的养猪场残忍杀害毒瘾患者和妓女，并肢解其遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被裁定杀害了六名女性，这些受害者的部分遗骸在其位于温哥华附近破败不堪的房产上被发现。在皮克顿被判终身监禁后，政府检察官撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿在5月19日遭到袭击后，在魁北克监狱中不幸离世，袭击事件发生后，他被紧急送往医院接受救治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”该部门在声明中如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者是超过60名失踪女性中的一部分，这些女性在超过十年的时间里，从温哥华贫困且充斥毒品的东区街区消失，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿位于波特科奎特莱姆（Port Coquitlam）的养猪场，即温哥华市中心以东约25公里处，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊网站上架后数小时内即被下架。据《温哥华太阳报》（Vancouver Sun）当时报道，这位连环杀手在书中声称自己无罪，遭到警方的陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商请求亚马逊将该书下架，并向受害者的家属致歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件在新威斯敏斯特开审的档案电视画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张未注明日期的档案电视画面中，罗伯特·威廉·皮克顿出现在其波特科奎特莱姆的家中。路透社/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已流入一种新兴平台，该平台以锁定代币为条件，向投资者提供奖励，这种错综复杂的机制虽吸引人，但分析师警告称，它对用户及加密货币市场构成了潜在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押”（re-staking）的飞速普及，标志着加密货币市场中的冒险行为日益升级，随着价格的飙升，交易者正四处寻找收益。作为最大加密货币的比特币，其价值已接近历史最高点，而紧随其后的以太币，今年涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于西雅图的初创企业EigenLayer，正是这场再质押热潮的核心。今年二月，这家从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得1亿美元融资的公司，已吸引价值188亿美元的加密货币至其平台，而半年前，这一数字尚不足4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯瑞拉姆·坎南（Sreeram Kannan）向路透社透露，再质押的发明旨在拓展一项长久以来的加密货币实践——质押（staking）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链本质上是一种数据库，它涉及网络中众多计算机对谁拥有哪种加密货币进行核查与确认。为了实现这一目标，以太币等加密代币的持有者允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。在参与质押期间，持有者将暂时失去对其代币的即时访问权，但作为回报，他们将获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某些质押平台亦向用户发放新创建的加密货币，用以代表已被质押的加密货币。再质押则允许持有者将这些新代币再次与不同的区块链程序和应用进行质押，以此期待更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对于再质押的风险程度意见不一，部分业内人员认为这一实践尚处于萌芽阶段，其风险未知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人担忧，如果代表再质押加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场中的抵押品，可能会形成基于少量基础资产的无限循环借贷。他们认为，如果所有人同时尝试退出，这将可能动摇更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当存在抵押品对抵押品的情况时，这绝非理想状态，它引入了一种原本不存在的新风险。”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者而言，收益是吸引力所在：在以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师指出，再质押可能带来更高的回报，因为投资者可同时赚取多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域中的最新进展，在这里，加密货币持有者投资于实验性计划，希望在不需出售其资产的情况下，从持有中产生巨额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为实现这一机制的开发工作尚未完成。用户加入平台，或期待未来奖励，或希望获得其他形式的馈赠，如空投（airdrops）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer一直在向平台用户发放其新创建的代币。用户期望，这种名为“EIGEN”的代币在未来将具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Kaiko的摩根·麦卡锡称，再质押平台的快速增长，是由用户寻求此类空投所驱动，他将其称为“非常、非常投机的，这种免费资金的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密货币交易所Coinbase的研究主管大卫·杜龙（David Duong）表示，Coinbase提供质押服务，但不包括再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在正在预行动，期待着某种奖励，但他们并不知道那会是什么。”杜龙说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由斯瑞拉姆·坎南于去年创立，他曾在西雅图的华盛顿大学担任助理教授，并是印度首个学生设计的微型卫星团队成员，根据其学术网站上的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台相继涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代表客户在EigenLayer上进行再质押，生成新代币以代表这些再质押的资产。这些代币可被用于其他地方，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坎南表示，其平台的目标是允许用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而非激励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一种自然形成的现象。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的杜龙指出，再质押可能伴随着“潜在风险”——如果再质押代币被用于加密货币借贷，市场低迷时可能会引发强制清算和更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘，部分归咎于高风险借贷，随着“Terra和Luna”代币的崩溃，用作抵押品的加密货币迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坎南将EigenLayer与这些风险相隔离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议在错误定价风险。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分专家对再质押并不担忧，指出相对于全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产，再质押协议中的资金微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期担忧加密货币领域的损失可能蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就目前而言，我们并未看到从再质押问题向传统金融市场传播的任何重大风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密货币世界正与主流金融日益紧密相连，再质押正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行加密货币部门Zodia Custody观察到机构对质押有显著兴趣，但认为再质押走得太远，因为很难确定资产的去向和奖励如何分配，首席风险官阿努什·阿雷夫沙提安（Anoosh Arevshatian）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村证券的加密货币部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，对部分资金进行再质押，Kelp DAO在四月的博客文章中透露。Laser Digital未回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其对客户加密资产进行质押，并预期“围绕再质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Bitcoin的加密货币代表图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日，法国巴黎拍摄的比特币加密货币代表图像。图片由路透社/Benoit Tessier/Illustration/档案图片提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Ethereum的加密货币代表图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日拍摄的代表以太币的加密货币图像，放置在个人电脑主板上。图片由路透社/Dado Ruvic/Illustration//档案图片/档案图片提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六宣布，旨在达成全球共识以提升应对疫情能力的谈判，将在2025年或在条件允许的情况下更早完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自两年以来，世界卫生组织的194个成员国就一项协议进行了磋商，以期在疫情前和疫情中增强合作，鉴于在COVID-19期间的诸多疏漏，这一行动显得尤为迫切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国卫生机构原本期望本周内达成协议，然而，鉴于富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享与疫情预备措施等议题上存在的深刻分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生规定——即《国际卫生条例》（IHR），该条例新增了“疫情紧急状态”类别，以应对最为严峻且全球性的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在声明中表示：“今日作出的历史性决策，体现了各成员国保护自身国民乃至全世界人民免受公共卫生紧急状况与未来疫情共同威胁的共同意愿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部部长泽维尔·贝塞拉于周六表示：“通过此项协议，我们迈出了重要一步，旨在确保各国履行责任，并强化措施，以防疫情爆发威胁到美国民众与国家安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球卫生规则的修订旨在加强世界对新型病原体的防御，COVID-19已夺去了超过700万人的生命，这一数据源自世界卫生组织的统计。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：世界卫生组织(WHO)标志在日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，世界卫生组织(WHO)标志在瑞士日内瓦总部附近。路透社/丹尼斯·巴拉布斯/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>