<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 04 Feb 2025 17:56:17 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>欧盟希望尽快与美国会谈以避免特朗普关税</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/eu-wants-early-us-talks-avert-trump-tariffs-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;欧盟希望迅速与美国就唐纳德·特朗普计划施加的关税进行谈判，负责贸易事务的欧盟委员马罗斯·塞夫科维奇周二表示，而其上司乌尔苏拉·冯德莱恩则强调，欧盟在谈判中将保护自身利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞夫科维奇在欧盟部长会议前表示，他希望进行“早期接触”，并等待确认特朗普选择担任商务部长的金融家霍华德·卢特尼克的任命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们准备立即进行接触，并希望通过这种早期接触，我们可以避免引发世界最重要贸易和投资关系大范围混乱的措施，”他在回答记者提问时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟委员会主席冯德莱恩指出，欧盟执行机构的首要任务是在许多欧盟和美国利益交汇的领域展开合作，例如关键供应链和新兴技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冯德莱恩在布鲁塞尔发表演讲时说，欧盟已做好准备进行艰难谈判，以解决分歧并为更强大的合作伙伴关系奠定基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将以开放和务实的态度进行这一努力，但我们将明确表示，我们始终会保护自己的利益，无论何时何地，只要需要这样做，”冯德莱恩说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟官员表示，与特朗普政府的接触目前很有限，指出特朗普任命的重要职位人选尚未被正式确认，无法与外国同行进行直接对话。冯德莱恩和特朗普自特朗普就职以来都没有进行过联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华沙的欧盟会议刚结束不久，美国对华增施10%关税措施立即生效，引发了中国的反制措施。加拿大和墨西哥同样面临周二25%的美国关税，但也分别获得了30天的暂停期。特朗普政府已决定暂停对加拿大和墨西哥的关税，以避免进一步经济纷争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，欧盟将在贸易赤字中与美国的27个国家并列，欧盟内部反复抱怨这种情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞夫科维奇指出，该赤字包括服务贸易，约在500亿欧元，占欧盟与美国整体贸易总额1.5万亿欧元的3%左右，此开放的贸易关系对大西洋两岸的约400万个就业岗位至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们相信通过建设性的交流和讨论，可以解决这一问题，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞夫科维奇没有详细说明欧盟如何进行谈判，但一些部长提出了有关欧盟应对策略的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢森堡外交部长谢尔瓦·贝特尔在特朗普第一任期担任总理时说，欧盟需要团结和强硬，并且不应在谈判开始时做出让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是摩洛哥市场，”他说，“我们不提供。我们倾听，交换意见，表达观点。我们不提供。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱尔兰贸易部长彼得·伯克也表示，目前做出任何让步都没有意义。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="马罗斯·塞夫科维奇，即将担任欧盟贸易与经济委员的候选人，在布鲁塞尔参加确认听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YBZKJQAUMFJ4FM4GCT27AWB444.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;马罗斯·塞夫科维奇，即将担任欧盟贸易和经济委员的候选人，出席在布鲁塞尔举行的欧盟议会国际贸易和发展事务委员会确认听证会，2024年11月4日。路透社/尤霍娜·格龙，布鲁塞尔，2024年11月4日。路透社/尤霍娜·格龙/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:57:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/eu-wants-early-us-talks-avert-trump-tariffs-2025-02-04/</guid></item><item><title>伊拉克牵头的空袭致五名isis武装分子死亡，美中央司令部称</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iraqi-led-air-strikes-kill-five-islamic-state-operatives-us-centcom-says-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;伊拉克安全部队（ISF）指挥的精确空袭于1月31日在伊拉克基尔库克附近击毙了五名伊斯兰国（ISIS）武装人员，美国中央司令部（ CENTCOM ）在周二的推文中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“初步战后清理发现了多个爆炸性自杀炸弹背心和其他材料，”美国中央司令部补充说，强调此次空袭得益于中央司令部部队的支持。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:30:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iraqi-led-air-strikes-kill-five-islamic-state-operatives-us-centcom-says-2025-02-04/</guid></item><item><title>以色列军事行动使杰宁难民营沦为“鬼城”</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-military-operation-turns-jenin-refugee-camp-into-ghost-town-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;以色列军方在杰宁开展的一次军事行动将约旦河西岸难民营转变为居民和部分官员口中的“鬼城”，造成了自20多年前以来未曾有过的破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方称，此次大规模搜查旨在平抑伊朗支持的武装团体，目标是位于约旦河西岸北部的杰宁，一个巴勒斯坦城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次军事行动开始两周后，杰宁基本成为了废墟。数千巴勒斯坦人撤离家园，仅带走随身衣物，以色列通过装有扩音器的无人机通知他们撤离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军队摧毁了道路和其他基础设施后，在周末捣毁了多栋建筑，引发了巨大爆炸声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们待在家里，直到无人机飞来，用扩音器召唤我们撤离房屋并离开街区，因为他们准备进行爆炸。”49岁的哈立德·胡瓦伊尔（Khalil Huwail）说，他带着家人离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们只能穿着当时的衣服离开，任何东西都不允许携带。”他说，“难民营现在完全空了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在靠近他家的地方部署推土机和装甲车后，居民们沿着布满碎石的道路跋涉，前往临时集结点等待红十字会车辆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，已摧毁23栋建筑，并将继续行动以防止任何恐怖活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;站在难民营旁的高地上，除了几缕黑烟和士兵在灰烬中移动的身影，很难看到其他东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次军事行动是上个月开始的行动的最新阶段，行动始于以色列在加沙地带与激进伊斯兰组织哈马斯停火之时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国巴勒斯坦难民救济和工程处表示，杰宁的拆迁行动破坏了加沙地带达成的脆弱停火协议，有新升级的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机构指出，位于1948年以色列建国期间被驱逐或逃离家园的巴勒斯坦人后裔的村委会，被沦为“鬼城”。该难民营长期是包括哈马斯和伊斯兰圣战组织在内的武装团体的大本营，并多次遭到以色列军队和其他巴勒斯坦自治政府的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2002年，在第二次大起义期间，以色列军队拆除了数百栋建筑，约四分之一的人口被迫流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰宁省长卡姆尔·阿布·鲁布（Kamal Abu al-Rub）表示，此次行动使难民营内剩下的大约只有100人，此前3490户家庭中有3000多家人撤离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种情况比2002年更为严重，因为当时的流离失所人数要少。”他对路透社说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方还对约旦河西岸其他地区进行了清理，包括图巴斯和图卡姆等城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在杰宁行动开始时，国防部长以色列克茨（Israel Katz）表示，军队将借鉴加沙地带战争中获得的经验教训。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果照片中没有写上杰宁难民营的名字，人们可能会以为这是加沙地带，”鲁布说，“同样的照片，不同的地点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二对该市以色列军事据点的袭击突显了约旦河西岸的紧张局势，在加沙地带战争爆发以来，双方数百人丧生，其中包括武装分子和无辜平民，以及数十名以色列人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年，约旦河西岸已有70人丧生，其中包括杰宁的38人，卫生部报告称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列官员称约旦河西岸地区是多条战线上的伊朗代理力量如加沙地带的哈马斯和黎巴嫩南部的真主党与以色列对抗的原因，并长期表示杰宁可能会成为“小加沙”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦人则认为，以色列在联合国巴勒斯坦难民救济工程处被禁止进入东耶路撒冷总部后开始的行动，是在试图驱逐被视为未来巴勒斯坦国核心的土地上的巴勒斯坦人，这是他们称为“纳克巴”或灾难的1948年类似事件的翻版。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦总统新闻秘书纳比勒·阿布·鲁达尼表示，此次行动是旨在“驱离公民和进行种族清洗”的更广泛努力的一部分，美国前总统唐纳德·特朗普在其周二与以色列总理本雅明·内塔尼亚胡商定中东议程的会面中提及，埃及和约旦应该接纳巴勒斯坦人流离失所的人群之后，这种努力的新焦点变得更为突出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰宁难民营的遭驱逐者们仍然坚韧不拔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们会返回家园，‘纳克巴’不会重演。”哈立德·胡瓦伊尔说，“我们不会迁徙到另一个地方。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列军方在杰宁的操作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UAUAEYO7PFMFNALGQS43ICU64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月3日，以色列约旦河西岸难民营内，以色列军队进行军事行动。路透社/Raneen Sawafta&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 10:16:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-military-operation-turns-jenin-refugee-camp-into-ghost-town-2025-02-04/</guid></item><item><title>数百人逃离圣托里尼，地震扰乱生活</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/hundreds-flee-santorini-quakes-disrupt-life-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;周二黎明时分，成百上千的人涌入圣托里尼港口，乘坐渡轮前往雅典，寻求安全，因为一系列地震不断摇晃着这座著名的希腊旅游岛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自周五以来，爱琴海中圣托里尼岛和阿莫尔戈斯火山岛之间海域已记录了数百次地震，频率每几分钟一次。为此，当局关闭了圣托里尼岛及其附近的伊奥斯岛、阿莫尔戈斯岛和安斐岛的学校，直到周五。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲地中海地震中心（EMSC）在格林尼治标准时间06:53记录到，圣托里尼岛上大部分受欢迎的白色和蓝色村庄都依偎在陡峭的悬崖上，发生了里氏4.7级的震颤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所有场所皆已关闭，目前没有人上班，整个岛屿已几乎空无一人，”当地18岁居民多里（Dori）在拒绝透露其姓氏后表示，随后登上了前往雅典的渡轮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将前往雅典，直到这里的情况有所变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计周二还将有更多人员乘坐额外航班离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于地震学家估计当前强烈的地震活动可能持续数日至数周，人们被建议避免靠近沿海地区以防止山体滑坡，并避免室内聚会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些酒店开始放空泳池，因为他们被告知水的重量使得建筑更加脆弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希腊是欧洲地震最频繁的国家之一，主要因其位于非洲板块和欧亚板块的边界上，这两个板块的持续相互作用导致了频繁的地震。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣托里尼岛在大约公元前1600年的巨大火山爆发后形成了目前的形状。岛上最近一次爆发是在1950年。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希腊圣托里尼岛地震活动预警" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UTXG44GFUVOPZPUYZ5TLDEGQJM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;两位携带女儿的妇女登上前往皮瑞奥斯的渡轮，这是由于圣托里尼岛地震活动增加，2025年2月4日，希腊。路透社/阿里斯·康斯坦丁诺斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希腊圣托里尼岛地震活动预警" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDPCSZBROVPKJMRNYECYTWK5IA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们登上前往皮瑞奥斯的渡轮，这是由于圣托里尼岛地震活动增加，2025年2月4日，希腊。路透社/阿里斯·康斯坦丁诺斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希腊圣托里尼岛地震活动预警" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CQRD7GXCZRPYJHMKVIU3OVABIM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们登上前往皮瑞奥斯的渡轮，这是由于圣托里尼岛地震活动增加，2025年2月4日，希腊。路透社/阿里斯·康斯坦丁诺斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希腊圣托里尼岛地震活动预警" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DYNFTEC5B5P5BHVEZWFZDHEJZE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们和车辆登上前往皮瑞奥斯的渡轮，这是由于圣托里尼岛地震活动增加，2025年2月4日，希腊。路透社/阿里斯·康斯坦丁诺斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希腊圣托里尼岛地震活动预警" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AOZLB2MF3VIIVMZ54IS2INU4EY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;车辆排队等待登上前往皮瑞奥斯的渡轮，这是由于圣托里尼岛地震活动增加，2025年2月4日，希腊。路透社/阿里斯·康斯坦丁诺斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 08:01:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/hundreds-flee-santorini-quakes-disrupt-life-2025-02-04/</guid></item><item><title>加沙家庭返家之旅：回到废墟之中</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-familys-journey-home-ruins-2025-02-04/</link><description>https://www.reuters.com</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 12:05:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-familys-journey-home-ruins-2025-02-04/</guid></item><item><title>中国在特朗普实施广泛新关税后推出有限关税</title><link>https://www.reuters.com/world/us-tariffs-chinese-imports-take-effect-after-trump-reprieves-canada-mexico-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;中国周二对美国进口产品实施了有针对性的关税，并将包括谷歌在内的数家美国公司置于可能受到制裁的名单上，作为对美国总统唐纳德·特朗普对中国进口产品征收普遍性关税的适度回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京方面的这一有限反击突显了中国政策制定者试图与特朗普进行对话，以避免中美两大经济体之间的全面贸易战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国研究机构Capital Economics估计，中国新增的关税将会影响约200亿美元的年进口额，相比之下，特朗普于当天凌晨12:01（英国格林尼治标准时间05:01）开始实施的关税将影响总价值4500亿美元的中国商品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“措施相对适度，至少相对于美国的做法而言，已计算在内以向美国传达信息，”该机构中国经济学家负责人朱利安·埃文斯-普里查德在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周日晚上最后一刻决定暂停对墨西哥和加拿大征收25%的关税，并同意在取得海关联防和犯罪执法方面的让步后延长暂停期30天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫发言人表示，特朗普计划在未来几天与中国国家主席习近平进行交谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，中国宣布了特朗普关税实施后的一系列新措施，包括对中国煤炭和液化天然气征收15%的关税，对原油、农用设备以及从美国进口的小部分卡车和部分大功率轿车征收10%关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国表示，将对谷歌公司进行反垄断调查，并将PVH公司、惠而浦公司和Illumina生物技术公司等美国公司列入可能受到制裁的名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，中国还对包括钨等对电子、军事装备和太阳能板至关重要的金属实施了出口管制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上个月征收的10%的对从美国进口的电动卡车关税可能会适用于特斯拉公司在中国推广的Cybertruck。特斯拉未立即对此作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的新关税措施将于2月10日生效，为华盛顿和北京提供了一定时间来达成协议，中国希望在此期间与中国政策制定者能与特朗普达成共识，此时尚处于中国经济增长正在放缓的阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于2018年首次执政时，以中国巨大的美国贸易顺差为由，开启了与中国的两年强硬贸易战，对数百亿美元的商品征收对等关税，扰乱了全球供应链并损害了世界经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“贸易战尚处早期阶段，进一步征税的可能性很大，”牛津经济研究所在一个声明中表示，同时下调了其对中国经济增长前景的预估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普警告称，除非北京方面阻止芬太尼流入美国，否则他可能会进一步提高对中国的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“希望中国能停止向我们出口芬太尼，否则，关税将大幅增加，”他在周日表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京方面称，芬太尼问题是美国自身问题，并表示将向世界贸易组织提出挑战，采取其他反制措施，但仍留有空间进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是中国原油的小出口国，约占其去年进口总量的1.7%，价值约60亿美元。大约5%的中国液化天然气进口来自美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国征收的关税对原油价格造成了负面影响，使其下跌了2%。香港股市出现了回落，美元走强，人民币、欧元、澳元、加拿大元和墨西哥比索均有所下跌，反映了市场预计这场全面贸易战持续时间较长的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“与加拿大和墨西哥相比，美国和中国经济及政治上达成共识显然更为复杂，市场对快速达成协议的先前乐观情绪现已变得不那么确定，”香港法国巴黎银行高级经济学家黄家树表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“即便两国能够在某些问题上达成一致，关税很可能会作为一项 recurring 工具反复使用，成为今年市场波动的主要来源。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渥太华和墨西哥城在达成共识后，加拿大总理贾斯汀·特鲁多和墨西哥总统奥克塔维亚娜·希恩鲍姆发表声明称，他们决心就特朗普要求加强边境执法的努力进行合作，这将暂停于周一起征的25%的关税，为期30天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大同意使用新技术和人员在与美国接壤的边境进行部署，并发起执法合作，打击有组织犯罪、芬太尼走私和洗钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥同意派出1万名国民警卫队士兵加强北部边境，遏制非法移民和毒品走私。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为总统，我的责任是确保所有美国人的安全，而我正在这样做，我对这一初始结果感到非常高兴，”特朗普在社交媒体上发布声明时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大和美国的工业团体纷纷对暂时暂停的决定表示欢迎，因为他们担心供应链会中断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个非常令人鼓舞的消息，”加拿大一家油菜籽生产商贸易组织负责人克里斯蒂安·达维森说道，“我们的行业高度整合，有利于两国。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周日表示他下一步可能将27国欧盟作为针对关税的目标，但没有给出明确的时间表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁塞尔举行的欧盟非正式峰会上，欧洲领导人表示，如果美国采取关税措施，欧盟将准备反击，但他们也强调，需要理性和谈判。美国是欧盟最大的贸易和投资伙伴。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:07:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-tariffs-chinese-imports-take-effect-after-trump-reprieves-canada-mexico-2025-02-04/</guid></item><item><title>特朗普与内塔尼亚胡将就中东议题举行关键会谈</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-netanyahu-set-pivotal-talks-middle-east-agenda-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;当本雅明·内塔尼亚胡周二与美国总统唐纳德·特朗普会面时，以色列总理预计将尝试修补与拜登政府时有紧张的关系，同时两国领导人将讨论加沙停火的未来以及对抗伊朗的策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，作为特朗普自1月20日就职以来接待的第一位外宾，内塔尼亚胡也可能会面临来自始终坚定支持以色列的总统的压力，后者的中东政策目标可能并不总与内塔尼亚胡的利益相吻合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们将在间接谈判即将恢复之际会面，本周以色列与哈马斯将重启关于第二阶段和平协议和人质释放的第二阶段谈判。两国领导人预计还将共同召开新闻发布会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在会面前接受记者采访时表示，中东地区与以色列及其他国家的对话正在“取得进展”。但他没有提供具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该地区正处于关键时刻，加沙停火仍脆弱不堪，黎巴嫩的以色列-哈fection停火协议也近期内可能到期，而关于伊朗核计划的担忧仍然存在，尽管伊朗的处境已经恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国任期的第一届中，特朗普为内塔尼亚胡带来了一系列成功，包括将美国驻以色列大使馆从特拉维夫迁至耶路撒冷和签署阿卜杜拉协议，实现了以色列与阿拉伯国家之间的关系正常化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普一再强调他与美国盟友以色列的支持关系，声称自己在担任总统之前就促成了以色列与哈马斯之间的停火协议，并表示希望结束中东地区的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他希望重新启动与沙特阿拉伯正常化关系的努力，包括重启双方和平协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为特朗普给予内塔尼亚胡的空间带来了不确定性。总理面临着来自其联盟中极端右翼成员的压力，除非他重启在加沙的战斗以落实恢复伊朗支持的哈马斯的力量的承诺，否则这些成员可能会推翻其政府。持续不断的战争将妨碍特朗普带沙特阿拉伯回到谈判桌前的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，内塔尼亚胡这次几乎肯定比前总统乔·拜登时期受到更好的接待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登在2023年10月7日哈马斯袭击后维持了对以色列的军事支持，但双方在高比例的巴勒斯坦平民伤亡以及内塔尼亚胡对抗某些美国要求之时的关系数次紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的中东特使史蒂夫·维特科夫在帮助拜登政府在1月20日权力交接之前达成长期追求的加沙停火协议方面发挥了关键作用，并预计将在下一阶段继续发挥作用。第一阶段使哈马斯释放了18名人质，而以色列释放了数百名被监禁的巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，特朗普承认谈判中没有保证停火能够持久，但维特科夫补充说：“我们当然怀有希望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普和内塔尼亚胡都表示希望将沙特阿拉伯纳入新的地区安排，此举有助于构建对抗伊朗的屏障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，内塔尼亚胡对任何朝向建立巴勒斯坦国的举动的坚定反对，立场得到了加沙战争之后越来越多以色列人的支持，这成为与沙特阿拉伯达成协议的一个潜在障碍。沙特阿拉伯此前坚持要求协议至少包括一条通往独立巴勒斯坦国的道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自上任以来，特朗普因建议加沙人民被转移到邻国如埃及和约旦，以至于引发了争议，复述了以色列极右翼的意愿，与拜登的承诺背道而驰，后者致力于反对大规模贬低巴勒斯坦人的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及和约旦政府以及其他阿拉伯国家均已否决了这一建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于内塔尼亚胡而言，国际社会因加沙战争而对其孤立，国际刑事法院对其提起了战争罪指控，此次访问在美国为他提供了一个展示外交实力的机会，美国政府对国际刑事法院持有强硬立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持巴勒斯坦的活动人士以及要求释放最终仍被哈马斯扣押的人质者计划在内塔尼亚胡抵达华盛顿时另行示威。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡将与其他特朗普高级助手会面，会见国会领导人，并寻求美国继续提供武器供应的保证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普再次返回白宫后不到几天，就批准了一项由拜登政府阻止的向以色列运送2000磅炸弹的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在离开以色列之际，内塔尼亚胡对记者说，他希望与特朗普的会谈有助于进一步&lt;sup&gt;重新划分&lt;/sup&gt;中东地区的版图。加沙战争颠覆了中东，专家预计将有更多的改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;议程上还有伊朗，去年伊朗发射了数百枚导弹和无人机，攻击以色列，以色列的报复行动据说摧毁了伊朗的防空系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在2018年退出了与伊朗的国际核协议，并誓言阻止伊朗开发核武器。与此同时，伊朗对新总统可能会给内塔尼亚胡贷款以打击其核设施表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普与以色列总理本雅明·内塔尼亚胡在华盛顿会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RYRW2WXDYVORXAHJWHQZCT6DSI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国前总统唐纳德·特朗普与以色列总理本雅明·内塔尼亚胡在美国华盛顿白宫椭圆形办公室外交谈，摄于2020年1月27日。路透社/凯文·拉玛库/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普欢迎以色列总理内塔尼亚胡参观白宫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YO25BOGUNNOYLNQ2JBQ5WEJFL4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国前总统特朗普在华盛顿白宫迎接以色列总理内塔尼亚胡，摄于2020年1月27日。路透社/凯文·拉玛库/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 06:09:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-netanyahu-set-pivotal-talks-middle-east-agenda-2025-02-04/</guid></item><item><title>独家：叙利亚总理沙哈将与土耳其总统埃尔多安讨论国防协议</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/syrias-sharaa-discuss-defense-pact-with-turkeys-erdogan-sources-say-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;叙利亚过渡总统艾哈迈德·アル莎拉和土耳其总统埃尔多安将在安卡拉于周二讨论一项联合防御协议，包括在叙利亚中部建立土耳其空军基地和培训叙利亚新军，四位知情人士透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为北约成员国，土耳其长期以来一直支持叙利亚反对前领导人巴沙尔·阿尔-Assad的武装和政治反对派，阿尔-Assad的政权在2024年12月底遭到代尔腊伊什的武装力量快速攻势瓦解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着伊朗——阿尔-Assad的主要地区支持国——在新的叙利亚领导层崛起背景下撤出，安卡拉正定位自己在新叙利亚扮演重要角色，进一步扩大土耳其影响范围，这可能导致与海湾阿拉伯国家竞争并使以色列感到不安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此消息来源——一位叙利亚安全官员、两位大马士革境外的安全官员以及一位高级地区情报官员——在采访中表示，他们未获授权就此次会面向媒体透露消息，因此要求匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是叙利亚新领导层第一次透露关于任何战略防御安排的缔约细节，包括有关增派土耳其基地的更多细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据消息来源的说法，协议可能包括土耳其在叙利亚建立新的空军基地、利用叙利亚领空进行军事目的飞行，并在叙利亚新军中扮演领导角色进行训练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叙利亚新领导层已解散军队及其各种反对派，并正在整合这些部队以纳入新的军事指挥系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息来源表示，此次会谈尚不预期于周二最终定案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地区情报官员、叙利亚安全官员及大马士革境外的一位安全官员称，会谈将包括设立两座土耳其基地，位于叙利亚广阔的中部沙漠地区，被称为巴迪亚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叙利亚总统府的一名官员告诉路透社，艾哈迈德·阿尔莎拉将与埃尔多安讨论“新叙利亚军队的培训，包括新的部署和合作区域”等问题，没有具体提及部署地点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土耳其总统府和叙利亚国防部尚未立即对这一问题发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土耳其总统府新闻事务主任法赫鲁廷·阿尔图恩在周一表示，埃尔多安和艾哈迈德将讨论叙利亚最新局势和重建叙利亚经济、实现稳定与安全的可能联合措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;熟悉两国国防部会谈的土耳其防务官员告诉路透社，土耳其方面目前没有关于在叙利亚设立基地及培训部队作为可能国防协定一部分的最新消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地区情报官员、叙利亚安全官员及大马士革境外的一位安全官员称，讨论中的这些基地可以使土耳其在面对未来可能的攻击时能够保卫叙利亚领空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿尔-Assad的另一名主要支持国——俄罗斯——与新的大马士革政权就其在叙利亚的两个军事基地——停泊在塔图斯的海军基地和靠近拉塔基亚港的空军基地——的命运进行会谈，克里姆林宫周一表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次一月份的采访中，叙利亚国防部长穆尔赫夫·阿布·卡萨对路透社说，新的领导人将寻求与周边国家建立牢固关系，并通过这些关系建立强大的军事力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡萨指出，如果这些关系能够发展成为在武装、训练和防空或其它问题方面的伙伴关系，我们也将欢迎那样的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地区情报官员称，据称讨论中的空军基地之一位于霍姆斯省的巴尔米拉军事机场和叙利亚军队的T4基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，安卡拉在这里建立基地是向叙利亚东北地区扬言的力量——人民保护单位（YPG）——发出的信息，他们被视为1984年以来一直与土耳其政府进行武装斗争并被土耳其和美国认定为恐怖组织的库尔德工人党（PKK）的延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土耳其曾威胁对YPG发动军事打击，但鉴于有关解除库尔德武装组织力量的谈判正在进行，安卡拉暂时按兵不动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国军方代表团在上周的讨论中就共同打击构成叙利亚和土耳其威胁的恐怖组织进行了交流，土耳其防务部副部长告诉路透社，未来还将继续就此问题进行会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土耳其国防部长叶沙尔·格尔乌尔在2024年12月表示，土耳其“如果新叙利亚政府请求提供支持的话，愿意提供必要的支持。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格尔乌尔曾表示，当需要时，土耳其将与新的叙利亚政府讨论在叙利亚的军事存在问题。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="艾哈迈德·阿尔莎拉在大马士革接受媒体采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RL4RZBOGJRNJHO3UBZKZ3LVBKA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;叙利亚事实上的领导人艾哈迈德·阿尔莎拉（也被称为阿布·穆罕默德·奥尔甘尼）在大马士革在与卡塔尔国务大臣穆罕默德·本·阿卜杜拉齐兹·阿尔库莱菲会后接受媒体采访，2024年12月23日。路透社/阿马尔·阿瓦德/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="埃尔多安出席在里约热内卢举行的G20峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HRJBRNUNRVPDBHMU3OYOV2EIR4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;土耳其总统埃尔多安出席在巴西里约热内卢举行的G20峰会，2024年11月19日。路透社/佩拉尔·奥利瓦雷斯/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 08:51:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/syrias-sharaa-discuss-defense-pact-with-turkeys-erdogan-sources-say-2025-02-04/</guid></item><item><title>东 Congo 城市戈马在叛军进攻后 rush to bury bodies</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/east-congo-city-goma-rushes-bury-bodies-after-rebel-offensive-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;过去一周，卢旺达支持的M23反叛武装占领刚果民主共和国戈马市后，需要安葬超过2000具尸体，这加剧了长达十年的冲突和人道主义危机，刚果民主共和国通讯部长帕特里克·穆亚亚在周一晚上的新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戈马恢复了相对平静，最近该市由包括M23在内的叛军联盟宣布从周二开始实行为期人道主义目的的停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，有些居民仍报告零星射击和掠夺，伤亡人数的规模仍在逐渐浮现。据报道，交战中被波及的人们、不堪重负的医院以及街道上的遗体都暴露了民众遭受的沉重代价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆亚亚在新闻发布会上表示，需要安葬的尸体数量“概述了该市发生的暴行”。戈马是刚果民主共和国东部最大的城市，也是北基伍省省会，拥有宝贵的金矿、钶钽铁矿和锡矿。据报道，在导致戈马被占领的战斗中，联合国称至少900人丧生，近3000人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23是继1994年卢旺达大屠杀后，在刚果东部边境地区出现的众多由卢旺达支持的反叛运动中的最新一个。尽管卢旺达否认对这支训练有素且装备精良的图西族领导的团体提供支持，但M23仍是一系列因卢旺达支持而产生的反叛组织中的最新一支。这次冲突加剧了为寻求庇护而在戈马避难的数百万人的人道主义危机。上个月，据联合国世界粮食计划署报告，已有超过70万人因M23与刚果军队之间的战斗而被迫疏散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国指责M23和刚果军队最近侵犯人权，包括仓促处决和性暴力。他们均未对这些指控做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在戈马，援助机构正在协助当局缓解医院太平间的拥挤情况，并埋葬遗体，以防疾病蔓延。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“戈马可用于安葬遇难者的土地非常有限，”国际红十字会戈马分支代理主任玛丽叶姆·法维耶表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她指出，上周无电的几天影响了太平间的冷藏，这是一场与时间赛跑以识别遗体的竞赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国刚果援助机构负责人布鲁诺·莱马尔克在周二呼吁重启戈马机场，以便进行人道主义救援飞行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括M23在内的叛军联盟公开表示要恢复秩序，并说它无意于攻击卢旺达南基伍省首府布卡武，因为有报道称M23战士正向布卡武推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果军队发言人西莱亨戈和穆亚亚对宣布停火表示怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们提出停战是为了重组和增补兵力，”西莱亨戈告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果国会议员和参议员预计将在周二举行联合会议，讨论此次危机。本周，非洲东部和南部国家领导人也将在坦桑尼亚举行会议，讨论此次冲突。卢旺达总统保罗·卡加梅表示他将出席峰会。但刚果政府尚未对其是否派总统菲利克斯·齐塞克迪参加峰会发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戈马被占领引发了外交活动的爆发，并引起了国际谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆亚亚周一呼吁采取更具体的行动和制裁卢旺达，卢旺达表示其行动是出于自卫和保护图西族人的目的。刚果指责卢旺达使用M23掠夺珍贵矿物资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果诺贝尔和平奖获得者妇科医生Denis Mukwege谴责国际社会继续支持卢旺达，尽管有多份联合国报告显示卢旺达在东刚果冲突和矿物资源中发挥的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一种双重标准的政策，”Mukwege在X上表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="红十字会团队成员在ITIG墓地进行战死者安葬工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VH3SYEY3LJI6TOGGV5EUUTSYPU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
红十字会团队成员在刚果民主共和国北基伍省戈马市ITIG墓地为M23反叛武装和刚果军队之间的战斗造成的受害者进行安葬，2025年2月3日。路透社/阿丽特·巴希齐/档案照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人口被迫疏散后返回桑古纳难民营的居民景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BD2LVYIYXRKZRAQVXLJZ5ERNPY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
桑古纳难民营的景象，一些被迫疏散的人返回家园，距戈马不远，位于北基伍省，刚果民主共和国，2025年2月3日。路透社/阿丽特·巴希齐/档案照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人口被迫疏散后返回戈马的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7I3TK6R2EFKGFL4URSMNJ2BN5U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
刚果民主共和国北基伍省戈马市周边，人口被迫疏散后返回家园的景象，距戈马不远处，2025年2月3日。路透社/阿丽特·巴希齐/档案照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:22:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/east-congo-city-goma-rushes-bury-bodies-after-rebel-offensive-2025-02-04/</guid></item><item><title>乌克兰政局升温 美国聚焦战争最终结局</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-politics-warms-up-us-focuses-wars-endgame-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;在俄罗斯2022年入侵期间，乌克兰的政治生活变得异常平静，但在军事管制之下，逐渐出现了活动增加的迹象。随着美国希望迅速结束与俄罗斯的战争，这一现象愈加明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去一周，有乌克兰政界人士指责泽连斯基总统团队更关注选举而非战争。基辅市长表示，一位总统任命人员正在妨碍他的工作，反对派成员也已出国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这与特朗普有关，因为外界普遍预期将会有谈判。活动已经增加，显然国内政治气氛更加紧张。”基辅政治分析师弗拉基米尔·费森科表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社报道，美国前总统唐纳德·特朗普团队希望基辅在 ceasefire 后尽快举行总统选举，尤其是在能够与莫斯科商定停火的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前总统、主要反对派领导人普罗什科诺曾与多个国家官员握手，在过去几周内频繁出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普罗什科诺否认这与选举有关，认为选举会在俄罗斯总统普丁有利于其立场的情况下破坏乌克兰的安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的任务是赢得战争，”普罗什科诺告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的欧洲团结党指控泽连斯基试图将其排除在议会之外，并关注即将到来的选举而非处理战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前总理尤利娅·季莫申科近来变得更加显眼，与欧盟官员会面，并抗议乌克兰拘留一位因五月失败的防御行动而被捕的将军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅市长维塔利·克利奇科上周指控泽连斯基团队的政治阴谋，称由总统任命的军事管理官员故意破坏他的民选管理机构的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被要求发表评论时，泽连斯基团队将此事转交给城市管理者，后者否认了克利奇科的所有指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费森科表示，一些政治团体正在组织活动家，并组建竞选团队。他表示，在泽连斯基团队中未见类似活动，并认为如果看到选举临近，政客们很可能为时过早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是个虚假的开端，”费森科说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示尚未作出任何政策决定，其在乌克兰的策略正在发展之中。乌克兰政治家，无论是执政联盟还是反对派，都表示在战前举行选举可能削弱国家团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，还存在后勤挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰中央选举委员会副负责人迪沃魏克告诉路透社，考虑到选民搬迁和广泛破坏的情况，准备大选至少需要四到六个月的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数百万乌克兰人仍居住在海外，数百万更多人因战争而流离失所，五分之一的乌克兰领土已被占领，前线地区遭受严重破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基表示，将在解除战时状态后立即举行选举。当时，战时状态被宣布以赋予国家紧急权力对抗俄罗斯。该立法明确禁止举行选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管泽连斯基的任期将在2022年5月到期，他曾表示是否会再次竞选总统还不得而知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普丁已掌权25年，称泽连斯基未能举行选举，因此无法成为谈判的合法领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅基斯研究所的负责人安东·古里耶茨基表示，在乌克兰，即使有些人批评泽连斯基的记录，他们仍普遍认为他是个合法的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位乌克兰政府官员告诉路透社，普丁正试图创造一种假借口，以避开会谈。乌克兰希望举行选举，但在全面战争期间这样做是不可能的，这位官员解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据民调显示，就公众信任度而言，泽连斯基支持率高于50%，尽管自2022年2月24日的战局开始以来有所下降，当时支持率一度超过90%，因为乌克兰人民团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些观察者特别关注瓦利亚里·札鲁日尼。这位在入侵后两年领导军队的人，在被撤职并任命为伦敦大使之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;立法者中有疑问，札鲁日尼能否被某个既有政治力量收编并参加总统竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;札鲁日尼在公开场合并未表明政治野心，但民意调查显示他颇受欢迎。札鲁日尼的新书《我的战争》在基辅的书店里销量极佳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古里耶茨基表示，在战争期间评估公众的政治偏好很困难，尤其是在不清楚谁会参与竞选时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古里耶茨基补充说，民调显示大多数公众反对在战争结束前举行选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对大多数人来说，优先目标是在战争获得成功，然后举行选举，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名炮兵分队的特种警察向扎波罗热地区前线的俄方部队发射一门D-30自行榴弹炮" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZB6Z2T4FGRPTNO3MRI62BRAX2U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名特种警察炮兵分队的炮兵在扎波罗热地区乌克兰前线向俄罗斯部队发射一门D-30自行榴弹炮，2025年1月11日。路透社/路透社/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普与乌克兰总统泽连斯基在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/47ONSZJA6ZM4RFL6HBYAHDNURI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普与乌克兰总统泽连斯基在纽约特朗普大厦会面，2024年9月27日。路透社/斯托佩尔特/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="立陶宛党领导人季莫申科在乌克兰基辅议会会议上听取乌克兰议会主席拉祖姆科夫的意见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OVQ53GPMOBNS3KZVFFPOVP7SBU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;立陶宛党领导人尤利娅·季莫申科在乌克兰基辅议会会议上聆听乌克兰议会议长德米特罗·拉祖姆科夫的意见，2019年11月13日。路透社/加尔尼奇/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="乌克兰首任总统列昂尼德·克拉夫丘克的葬礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LAB4A6OSHNJONFPMCFEZRFKPYE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰前总统普罗什科诺参加乌克兰首任总统列昂尼德·克拉夫丘克的葬礼，2022年5月17日在基辅。路透社/拉季宁斯基/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 07:07:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-politics-warms-up-us-focuses-wars-endgame-2025-02-04/</guid></item><item><title>Congo requests emergency session of UN Human Rights Council on Goma</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/congo-requests-emergency-session-un-human-rights-council-goma-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;民主共和国刚果（金）请求联合国人权理事会召开紧急会议，讨论刚果（金）东部城市戈马的局势，该城市被卢旺达支持的M23叛军占领。联合国发言人周二表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果请求此次会议，仍需获得批准，定于2月7日在瑞士日内瓦举行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一些流离失所的人重返穆贡加营地，几天前M23叛军占领了戈马镇" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2ZPHSE7ZQFJ5NGBTROEMUC4YUY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一些流离失所的人重返穆贡加营地，几天前M23叛军占领了戈马镇，位于刚果（金）北基伍省戈马市附近，摄于2025年2月3日。路透社/阿丽特·巴希西/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:06:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/congo-requests-emergency-session-un-human-rights-council-goma-2025-02-04/</guid></item><item><title>毛里求斯欢迎特朗普审查查戈斯群岛协议的可能性</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/mauritius-welcomes-prospect-trump-examining-chagos-deal-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;莫提瓦尼热烈欢迎美国总统唐纳德·特朗普审议英属特克斯和凯科斯群岛与莫提瓦尼达成的关于查戈斯群岛主权问题的协议。莫提瓦尼总理在上周二的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国在十月份与莫提瓦尼达成协议，将查戈斯群岛的主权移交给莫提瓦尼，同时继续通过99年的租赁协议控制该群岛上的军事基地，尤其是位于印度洋查戈斯群岛最大岛屿迭戈加西亚岛的军事基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，新当选的莫提瓦尼总理纳文·拉姆古兰对前任总理达成的协议提出质疑，并且该协议尚未得到正式批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任命的美国国务卿马克·鲁比奥也表达了担忧，指出鉴于该地区的中国影响力增加，这一协议构成了对美国国家安全的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉姆古兰在议会回答反对党议员的质询时表示：“特朗普总统查看协议的好处是显而易见的。特朗普总统不是狼，让我们看看这个协议是否真的有利。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他进一步表示，“总统刚刚就职，我没有理由强制他设定时间表。他会在有空时审视这些问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国表示正在等待新的美国政府审查该协议。英国首相基尔·斯特马尔上周与莫提瓦尼会面，双方都重申了达成协议的意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫提瓦尼在20世纪60年代从英国独立之前，英国保留了查戈斯群岛的控制权，并强制驱逐了大约2000名居民，为迭戈加西亚基地腾出空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些查戈斯人也对谈判表达了批评意见，认为自己没有参与谈判，因此无法批准该协议，并表示将抗议这一协议。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 10:43:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/mauritius-welcomes-prospect-trump-examining-chagos-deal-2025-02-04/</guid></item><item><title>乌干达向刚果东部靠近冲突地区增派1000名士兵，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/uganda-sends-1000-more-soldiers-east-congo-near-conflict-sources-say-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;乌干达在过去一周在刚果（金）东部部署了超过1000名额外士兵，靠近金沙萨政府与莫加那23（M23）叛军交战的区域，四位外交和联合国消息人士称，这一举动加剧了区域局势升级的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这使得乌干达派驻刚果（金）士兵的数量，据联合国消息人士透露，增至大约4000至5000人。这些士兵名义上是为民主 Republic of Congo （刚果共和国）总统菲利克斯·齐塞凯迪政府提供支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，卢旺达支持莫加那23，并且也有士兵在刚果（金）东部，乌干达一直协助刚果（金）军队对抗另一支叛军，即伊斯兰联合防御部队，此次增派1000至2000名士兵是在这一背景下进行的操作，被称为“勇士行动”，据消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在复杂的联盟关系中，联合国专家指出，乌干达在过去也曾支持过莫加那23，后者是卢旺达支持的一系列叛乱组织中的最新一个，旨在为刚果（金）图西族谋求利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌干达军队发言人菲利克斯·科莱奇耶否认了大规模增派的说法，称乌干达的部队调整了“防御姿态”，转变为进攻性防御，但未提供进一步细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果（金）通讯部长帕特里克·穆亚亚在被问及是否增派了更多士兵时没有回应，但强调了乌干达士兵在该区域的主要任务是打击伊斯兰联合防御部队（ADF），并指出与莫加那23和卢旺达士兵的交战也是可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说：“人们仍然对乌干达和莫加那23的局势持很大怀疑态度。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:39:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/uganda-sends-1000-more-soldiers-east-congo-near-conflict-sources-say-2025-02-04/</guid></item><item><title>韩国军事官员表示，他认为尹氏的军事法令“具有合法性”</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-military-officer-says-he-believed-yoons-martial-law-legitimate-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;韩国军方高级指挥官周二表示，他相信尹锡悦总统宣布实施戒严是合法的决策，但仍拒绝透露被弹劾的领导人是否下令“拖走”议会中的议员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陆军少将李仁秀在宪法法院审理尹锡悦弹劾案的听证会上作证，后者被控发动叛乱，其短暂实施戒严的法令促使他在12月3日宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦再次淡化了他的戒严声明的影响，这一声明震惊了全国，将这个经济 powerhouse和民主韧性的重要象征纳入宪法危机之中，同时令总理也被弹劾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我依然认为这是合法的，”李仁秀在庭审中说道，“接到前往议会的命令时，我认为这是上司的指示，当时没有时间思考其是否违法或违宪。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为前最高检察官，知道他是法律专家的国家元首的命令，我们没有机会去纠结这一点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宪法法院正在审理尹锡悦的弹劾案，该案于12月14日在总统府举行，将决定是否永久废黜他或恢复其职位。如果他被废黜，必须在三个月内举行新的总统选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方已另外将尹锡悦以发动叛乱罪名起诉提请起诉，他上月被捕，并被关押在一处拘留中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李仁秀是军方和警察高级军官中的一员，他们都被指控发动叛乱和滥用职权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦出席了周二的庭审，并表示如今“没有任何实际发生的事情”，辩论他是否下令驱散正准备投票解除戒严的议员毫无意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李仁秀拒绝回答包括他是否被指示必要时使用武器闯入议会驱散议员等问题，因为他是一名刑事案件被告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社看到的起诉书副本显示，尹锡悦被指控指示安全部长切断对数家被认为批评保守派领导人的媒体的供电和供水。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="韩国宪法法院审理被弹劾总统尹锡悦的审判" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QP25PWCRVBVBPGLOYIOLLLSOPII.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦于2025年2月4日在韩国宪法法院出席弹劾审判第五次听证会。     JUNG YEON-JE/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="韩国宪法法院审理被弹劾总统尹锡悦的审判" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZBTKBYENJNJU3AOG362FMS6XEM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦（右二）于2025年2月4日在韩国宪法法院出席弹劾审判第五次听证会。     JUNG YEON-JE/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="韩国宪法法院审理被弹劾总统尹锡悦的审判" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6WU2D6U5LRL7DNZ74PUZEYVPIU.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦于2025年2月4日在韩国宪法法院出席弹劾审判第五次听证会。     JUNG YEON-JE/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 09:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-military-officer-says-he-believed-yoons-martial-law-legitimate-2025-02-04/</guid></item><item><title>欧盟希望早日与美国展开会谈以避免特朗普关税</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/eu-wants-early-us-talks-avert-trump-tariffs-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;欧盟希望迅速与特朗普总统计划征收的关税和贸易相关的美国方面进行接触，欧盟贸易专员马罗斯·塞夫科维奇周二表示，而其负责人乌尔苏拉·冯德莱恩则强调，欧盟在谈判中会保护自身利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞夫科维奇在欧盟部长会议前发言，讨论贸易和欧盟竞争力时表示，他希望“尽早展开接触”，并正在等待确认美国商务部部长人选霍华德·鲁丁斯基的任命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们准备立即展开接触，并希望通过早期接触，能够避免带来极大干扰的措施，这些措施会严重影响地球上最重要的贸易和投资关系。”他在回答记者提问时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冯德莱恩，欧盟委员会主席，在布鲁塞尔发表讲话时表示，欧盟的工作重点是推动解决欧盟和美国诸多共同利益领域的分歧，包括关键供应链和新兴技术等领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将在如何实现这一目标上保持开放和务实的态度，但同样也必须明确表明，无论何时何地，我们都会保护自身的利益。”冯德莱恩指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟官员表示，迄今为止，与特朗普管理团队的接触受到限制，指出特朗普提名的关键职位人选在未获正式确认前无法与外国同行沟通。冯德莱恩与特朗普自特朗普就任以来就没有进行过直接沟通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华沙的欧盟会议刚刚开始，美国对中国征收10%关税的额外措施即已生效，引发了中国的反击。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us-tariffs-chinese-imports-take-effect-after-trump-reprieves-canada-mexico-2025-02-04/"&gt;中国决定采取反制措施&lt;/a&gt;。周二，加拿大和墨西哥也面临25%的美国关税，但双方各自获得了为期30天的暂缓期。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-says-americans-may-feel-pain-trade-war-with-mexico-canada-china-2025-02-03/"&gt;特朗普表示，美国人可能会感受到这场贸易战的痛苦&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，欧盟是下一个受到关注的国家。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/european-leaders-warn-pain-transatlantic-trade-war-2025-02-03/"&gt;欧盟领导人警告称，这样的贸易战将带来痛苦&lt;/a&gt;。他反复抱怨与拥有27个成员国的欧盟之间的贸易赤字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞夫科维奇表示，包括服务业贸易在内的赤字约为500亿欧元，约占欧盟和美国双边年度贸易总额15000亿欧元的3%，同时，400万欧美双方就业岗位依赖这种开放的贸易关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们相信，通过建设性的谈判和讨论，可以解决这个问题。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞夫科维奇没有详细说明欧盟如何进行谈判，但部分部长提出了欧盟的谈判策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢森堡外交部长让-艾略特·贝特尔在特朗普的第一任总统任期内曾担任总理，他说欧盟需要保持团结和强大，并不应在谈判中提供让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并非摩洛哥的集市。”他说，“我们不提供，我们倾听，我们交换意见，我们表述观点，我们不提供。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱尔兰贸易部长皮特·伯恩也表示，目前还不值得提出任何提议或让步。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="马罗斯·塞夫科维奇，欧盟贸易专员候选人，在布鲁塞尔出席确认听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YBZKJQAUMFJ4FM4GCT27AWB444.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;马罗斯·塞夫科维奇，欧盟贸易和经济专员候选人，出席2024年11月4日在布鲁塞尔举办的欧洲议会国际贸易和宪法事务委员会确认听证会。REUTERS/Johanna Geron，布鲁塞尔，2024年11月4日，文件照片。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:57:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/eu-wants-early-us-talks-avert-trump-tariffs-2025-02-04/</guid></item><item><title>美国国际开发署承包商解雇员工，面对资金短缺困境，特朗普在援助界引起混乱</title><link>https://www.reuters.com/world/us/usaid-contractors-fire-staff-face-cash-crunch-trump-causes-chaos-aid-world-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普对美国对外援助政策的大规模改革已在援助和开发领域引发了混乱，数百名合同工面临严重的财务危机，一些人不得不解雇员工，另一些人则面临数百万美元的未付账单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2025年1月20日就职后不久，特朗普下令对几乎所有美国对外援助进行大规模审查，并指派亿万富翁埃隆·马斯克——他曾错误地指控美国国际发展署（USAID）是“犯罪”组织——着手缩减该机构规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自那时起，数十名USAID员工被停职，数百名内部合同工被解雇，而马斯克所谓的“政府效率部”员工已经削弱了该机构，使其成为华盛顿的主要人道主义机构，提供数十亿美元的全球援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务院发布的全面停工令让援助行业陷入恐慌，无论在国内还是国际，合同工通常预付费用，然后向美国政府开账。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于来自佛蒙特州的Resonance公司的联合创始人史蒂夫·施密达而言，停职令使其面临“生死攸关”的局面。“我们有数百万美元的账单已经得到了美国政府客户们的批准...我们迅速意识到这对我们业务构成了严重威胁，”施密达表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他开始裁减和放无薪假数十名员工，因为他计算出约90%的收入将不复存在。完成后，除约10人外，他近100名美国雇员将受到影响。“最后10天是我职业生涯中最糟糕的日子，”施密达说。他的一些项目资金是上一届特朗普政府批准的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位身份保密的USAID实施合作伙伴的官员表示，该公司不得不裁员数百名美国员工，并且美国政府拖欠了11月和12月的超过5000万美元账单，这些款项逾期未付。该官员和施密达均表示他们可能需要通过法律途径解决任何未付余额问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多USAID员工和合同工对美国政府迅速裁员并距离他们的福利和健康保险到期仅几天表示震惊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玫瑰·齐勒格曾是一名国际疟疾计划的技术顾问，她作为USAID的合同工工作。她上周立即被解雇，福利几天后结束，她需要在女儿预定的扁桃体切除手术前迅速找到保险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不仅仅是失去工作的个人压力，”齐勒格说，“全球健康事业以及我们挽救生命、保护美国人的工作已被搁置，我们建立的信任和关系也已经破裂，这是美国在全球影响力的核心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023财政年度，美国向包括冲突地区的妇女健康、清洁水、艾滋病治疗、能源安全和反腐败工作在内的各种项目拨款720亿美元，占联合国2024年跟踪记录的所有人道主义援助的42%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管这项资金约占其总预算的不到1%，但它是华盛顿在全球范围内建立联盟、增强外交和遏制中国和俄罗斯等对手在发展中国家影响力的重要工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃斯特·塞利顿表示，唐纳德·特朗普发布的针对对外援助和多元化措施的行政命令导致她和丈夫失去了95%的收入。塞利顿兼职为USAID提供机构支持合同，还与其他项目有合同，而她的丈夫保罗·里维拉则是全职机构支持合同工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们不确定几个月后是否会和塞利顿的父母同住，并讨论了诸如从401(k)退休金账户取款以支付不断增长的费用等问题。“这很可怕，因为我们计划了一整年的财务安排，现在充满了不确定性，”塞利顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一，在得知该机构总部一天关闭后，数十名USAID员工、合同工和民主党众议员在华盛顿游行抗议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人群中包括安德里亚·萨特威特，她在上周收到命令后暂时无薪，停止作为独立合同工的工作，她的工作是为USAID识别境外当地团体进行援助，而不是向美国本地组织供款，以实现更高效的支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨特威特表示自己不确定如何支付房贷，已经开始寻找新工作，因为“没人知道援助行业将以何种状态恢复。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美援文件照：乌克兰基辅中央火车站候车室的一位乘客正在使用美国国际发展署捐赠的毯子" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XJQWQA32Q5MUPAMVWS5AQMNIZQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美援文件照：一位乘客在乌克兰基辅中央火车站候车室使用美国国际发展署捐赠的毯子，2022年11月25日。图片来源：路透社/杰伊·加兰奇/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 10:04:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/usaid-contractors-fire-staff-face-cash-crunch-trump-causes-chaos-aid-world-2025-02-04/</guid></item><item><title>阿根廷培育基因编辑马球超级骏马</title><link>https://www.reuters.com/science/argentina-breeds-gene-edited-polo-super-ponies-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;阿根廷获奖马匹波洛·普雷斯将通过五匹基因编辑马匹的诞生，使其基因得以延续。这些马匹旨在超越其传奇母亲的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Argentina生物科技公司Kheiron的科学家们利用CRISPR-Cas9技术，生产了世界上首批基因编辑马匹。这些马匹诞生于去年十月和十一月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在它们出生前就设计了它们的基因组。”Kheiron联合创始人兼科学总监加布里埃尔·维切拉表示，“我们通过所谓的基因剪刀技术实现这一点，这些是分子工具，允许我们进入基因组的任何区域，进行精确切割，并能够对基因组进行修改。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;名为“波洛纯度”的波洛·普雷斯马匹已入选阿根廷马术协会马匹繁育荣誉堂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学家们从波洛·普雷斯马匹的基因中提取出基础基因，并对其进行编辑，以增强其爆发速度，同时保留冠军马匹的其他特性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“某些肌肉纤维赋予它更多的爆发力，更快的收缩速度，因此该动物可以拥有更大的爆发速度。”维切拉表示，并补充说，目标是“精确地将这些基因纳入单一代中”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维切拉表示，这意味着这些马匹符合当前阿根廷的规定，不会被视为基因兴奋剂或转基因生物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不是创造任何人工物，而是采用了自然序列并将其引入另一匹自然马匹，这正是大自然所为，但我们使这一过程更快、更精准。”维切拉说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维切拉表示，这项技术使科学家能够对任何马匹的基因组进行调整。维切拉还表示，Kheiron正在研究修改猪的器官以供人类移植，以及修改牛的基因使其含有更多蛋白质或更短的毛发以更好地抵御高温。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="阿根廷培育首批基因工程赛马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UQ6ZNVBUE5P4ZPVA4M4S2KAMZE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月30日，阿根廷布宜诺斯艾利斯周边圣安东尼奥德阿雷科，基因改造赛马立于街头。路透社/马蒂亚斯·巴格利埃托&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="阿根廷培育首批基因工程赛马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JCJN2G4SMZJG3HTYUXUMVZCJIE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月30日，阿根廷布宜诺斯艾利斯周边圣安东尼奥德阿雷科，兽医见习生雅基姆·雷吉苏曼拥抱一只基因改造赛马。路透社/马蒂亚斯·巴格利埃托&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="阿根廷培育首批基因工程赛马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UI3BXU4CXVIYRKX7RD7R4MQWU4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月30日，阿根廷布宜诺斯艾利斯周边圣安东尼奥德阿雷科，兽医安顿纳·皮雷蒂检查一只基因改造赛马。路透社/马蒂亚斯·巴格利埃托&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="阿根廷培育首批基因工程赛马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CP4L4FYP2NO4ZGWORT2NDIOVXI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月30日，阿根廷布宜诺斯艾利斯周边圣安东尼奥德阿雷科，基因改造赛马由母马照顾。路透社/马蒂亚斯·巴格利埃托&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="阿根廷培育首批基因工程赛马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DEZONVZLJRIDTF63Y7LCC24A6Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月30日，阿根廷布宜诺斯艾利斯周边圣安东尼奥德阿雷科，基因改造赛马立于街头。路透社/马蒂亚斯·巴格利埃托&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="阿根廷培育首批基因工程赛马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OKDOWXUYOBJW7DNCFGBH2AIF2I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月30日，阿根廷布宜诺斯艾利斯周边圣安东尼奥德阿雷科，一只基因改造赛马立于街头。路透社/马蒂亚斯·巴格利埃托&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:05:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/science/argentina-breeds-gene-edited-polo-super-ponies-2025-02-04/</guid></item><item><title>厄瓜多尔的Noboa在寻求连任时吹捧法治和秩序的进步</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/ecuadors-noboa-touts-law-order-progress-he-seeks-reelection-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;近年来困扰厄瓜多尔的药物相关暴力问题再次成为周日总统选举中许多选民最为关注的问题。现任总统丹尼尔·诺博亚宣称取得了一些成功，但对手认为仍有许多工作需要完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺博亚出身于香蕉产业家族，于2023年通过临时选举上任，当时他承诺打击犯罪激增。他通过总统令将军队部署到街头和监狱，并加强了港口的安全措施，宣布22个犯罪组织为恐怖组织。判决毒品犯罪和恐怖主义的刑期变长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺博亚声称，这导致了2024年暴力死亡人数减少15%，监狱内的死亡人数急剧下降——之前频繁发生的暴力抗议活动如今变得罕见，以及主要犯罪头目的被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其对手，包括左翼的路易莎·古铁雷斯，她曾在2023年的决选中与诺博亚对战，认为这些还不足以解决问题。古铁雷斯主张加大军队和警察的行动规模，追查被认为有贪污罪行的法官和检察官，并为执法人员提供更好的技术装备。她也希望在最暴力的地区实施社会支出计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，主要候选人强硬的打击犯罪立场反映了拉丁美洲更广泛的转变，即领导人不再关注犯罪的根本原因，而是采取更具惩罚性的立场，容忍大规模帮派活动泛滥，这往往牺牲了公民自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于渴望减少不安全感和获得更多就业机会的选民来说，这一立场受到了欢迎。一些民调显示，诺博亚在2月9日的第一轮投票中具备当选的条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总统应该完成他许下的政治蓝图，应该结束黑社会组织、毒品交易和不安全的局面，这就是我支持他连任四年的理由。”47岁的劳斯·托雷斯在安第斯城市卡亚姆比说。“军队必须留在街上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将打击犯罪作为主打议题的竞选活动让诺博亚在舆论场上占据了主导地位，这在初期对这位37岁政治新人的持久性存疑的情况下显得尤为出乎意料。如果他赢得完整的四年任期，这可能会导致更多的军事部署和国际反犯罪合作的进一步加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治风险咨询公司Profitas的负责人克里斯蒂安·卡皮奥认为，军事干预使诺博亚能够展示自己具有连任资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总统希望表明，尽管任期短，但他已在安全和反腐败斗争上取得进展。”卡皮奥说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺博亚辩称，他需要更多时间来实施他的“凤凰”安全计划以及安全和就业的其他承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们持之以恒，因为厄瓜多尔需要这样的改变，”他在基多省圣诞和地区的集会上表示。“其他候选人对其所作所为毫无头绪。我们已经证明，即使在资源匮乏且形势动荡的情况下，我们也能扭转局势。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管诺博亚表示打算在第一轮选举中获胜——要么获得超过50%的选票，要么在获得至少40%的选票时领先第二名10个百分点，但他已进行了两次民调，显示他有机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他民调预测他将在4月与古铁雷斯再次进行第二轮决选，而她曾是前总统拉斐尔·科雷亚的门徒，尽管她目前居住在比利时并且否认有腐败指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺博亚的对手指出，他未能实现2023年的承诺，即在监狱船只上安置最危险的罪犯，并且增税以资助安全措施的做法并未取得预期效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他不缺乏时间，却缺乏真相、知识、能力、经验，最重要的是对我们人民和国家的爱。”古铁雷斯在1月27日在拉塔云加的集会上表示。“每小时都有人在死于谋杀，但对于（诺博亚的政府来说），这只是个数字。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管政府数据显示去年暴力死亡率有所下降，但古铁雷斯引用当地媒体的数据指出，最近暴力死亡人数急剧上升。警方没有回应路透社的要求置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他候选人则主张对谋杀者和强奸犯实行死刑或终身监禁，解雇官员，在厄瓜多尔边境建立更多的军事基地，以及建造新的监狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地人权组织对这些提案需要防范措施表示担忧，而其中许多提案需要宪法修正并向内部分裂的国会获得艰难批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如军事部署、港口更严格的安保措施和新建监狱，诺博亚表示他已经开始实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过公开他强硬打击犯罪的立场，其他候选人不仅为诺博亚的行为提供正当性，还凸显了他的行动是正确的。”独立政治分析师阿尔菲罗·埃斯皮诺萨说。“似乎他们没有其他选择。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="总统辩论，播出地点：基多" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MANESIO3INIM7P7B5Y76WEN3YQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月19日，厄瓜多尔总统丹尼尔·诺博亚在基多进行总统辩论时向媒体发表讲话。路透社/卡伦·托罗&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:03:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/ecuadors-noboa-touts-law-order-progress-he-seeks-reelection-2025-02-04/</guid></item><item><title>萨尔瓦多愿意为美国遣返的罪犯提供监狱羁押</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/rubio-meet-el-salvadors-bukele-amid-migration-push-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;萨尔瓦多周一表示，愿意接纳来自世界各地、美国遣返回国的“危险罪犯”入住该国监狱，美国国务卿马科斯·鲁比奥在与中美洲国家领导人会面后透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥正在进行其作为美国最高外交官的首次海外访问，他在访问中寻求获得地区国家的支持，以便美国能够遣回国大量移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他与萨尔瓦多总统纳伊布·布克勒及其高级官员在萨尔瓦多科阿特佩科湖畔的布克勒居所会面，双方商定将超出萨尔瓦多接受本国被遣返公民的范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥表示：“任何在美国的非法移民如果构成危险，例如MS-13、阿拉瓜列车等犯罪团伙成员，萨尔瓦多愿意接纳他们，我们将把他们安置在我们的监狱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了为美国遣返移民铺平道路，鲁比奥还试图争取“第三方国家”协议，即其他国家接受其他国家不愿接收的被遣返者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，古巴和委内瑞拉与美国关系紧张，此前曾限制接收被遣返者，但特朗普政府表示委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗已经同意接收本国公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布克勒还表示，萨尔瓦多愿意接纳美国公民或合法永久居民中的危险罪犯，尽管尚不清楚美国是否会接受这一提议。布克勒表示，更多详细内容将随后公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国公民在美国不能被合法遣返。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院官网指出，萨尔瓦多的监狱条件“艰苦且危险”。该网站称：“超员是囚犯健康和生命的重大威胁。在许多设施中，卫生设施、饮用水、通风、温度控制和照明供应不足或根本没有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布克勒在其社交平台X上发文称，他已经向美国提供了“外包部分监狱系统的机遇”。他在鲁比奥宣布这一提议后指出：“我们愿意接纳被定罪的罪犯（包括被定罪的美国公民）进入我们超大型监狱……作为交换，我们将收取费用。”他还提到萨尔瓦多所谓的恐怖主义羁押中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充道：“这笔费用将相对较低，对美国来说是个合理的负担，但对我们来说却意义重大，这将使我们的整个监狱体系可持续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布克勒被认为是在该地区推动移民政策的关键盟友。萨尔瓦多总统启动了强硬的安全整治，逮捕了超过8万人，并大幅降低了谋杀率。这使华盛顿认为他的政策有助于减少试图非法进入美国的萨尔瓦多人的数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从1月20日上任以来，特朗普政府增加了遣往拉丁美洲的移民数量，其中包括使用军事飞机进行遣返飞行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府周一向言论界宣布，已经取消了对数十万在美国的委内瑞拉人庇护的一部分保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上周表示，他计划扩大古巴关塔那摩湾美军基地的拘留设施，以容纳多达3万人。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿马科斯·鲁比奥访问萨尔瓦多" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4IAHIBFTK5PARHT2RNZ3DQWK2A.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿马科斯·鲁比奥在美国驻萨尔瓦多大使馆外的科埃特佩克湖畔与萨尔瓦多总统纳伊布·布克勒会面。资料图片：2025年2月3日，萨尔瓦多。马可·沙斐尔贝因/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿马科斯·鲁比奥访问萨尔瓦多" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KZJGOW5YF5K6ZB44FT4UTSD2XE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿马科斯·鲁比奥在美国驻萨尔瓦多大使馆外的科埃特佩克湖畔与萨尔瓦多总统纳伊布·布克勒会面。资料图片：2025年2月3日，萨尔瓦多。马可·沙斐尔贝因/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿鲁比奥抵达萨尔瓦多" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TE6GCQAAYVPCTHQ2G22UYYJRYA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿马科斯·鲁比奥在美国萨尔瓦多圣路易斯·塔尔帕国际机场抵达并与萨尔瓦多外长亚历山德拉·希尔·提诺科会面。资料图片：2025年2月3日，萨尔瓦多。马可·沙斐尔贝因/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿马科斯·鲁比奥访问萨尔瓦多" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HENS34KWAFKXLIIME4NJD33K6U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿马科斯·鲁比奥在美国驻萨尔瓦多大使馆外的科埃特佩克湖畔与萨尔瓦多总统纳伊布·布克勒会面。资料图片：2025年2月3日，萨尔瓦多。马可·沙斐尔贝因/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 18:01:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/rubio-meet-el-salvadors-bukele-amid-migration-push-2025-02-03/</guid></item><item><title>肯尼迪争取成为美国顶级卫生岗位的任命可能取决于一名谨慎的共和党医生</title><link>https://www.reuters.com/world/us/kennedys-bid-top-us-health-job-may-hinge-wary-republican-doctor-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;罗伯特·F·肯尼迪·J·r. 被任命为美国最高健康官员——这无疑是前任总统唐纳德·特朗普最具争议的提名之一——其任命可能取决于路易斯安那州共和党参议员比尔·卡西迪。这位曾坚定反对政治压力的医学博士，在上周对肯尼迪反疫苗立场表达了保留态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡西迪担任参议院金融委员会成员，该委员会计划于周二投票决定是否将提名提交参议院全体会议进行最终确认投票。参议院金融委员会所有民主党籍成员预计都会反对肯尼迪。如果卡西迪加入反对派，可能会阻止该提名的推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议院共和党领导层可能试图通过参议院会议进行确认投票，尽管在过去这种做法极为罕见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡西迪反对肯尼迪将违背特朗普要求共和党忠实的呼声，也可能为他谋求第三个六年任期——2026年选举——带来政治风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡西迪是参议院健康、教育、劳工和公共交通委员会主席。在上周对该委员会的听证会上，卡西迪对肯尼迪长期质疑疫苗安全的历史感到担忧，并援引了自己的职业道德作为医生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡西迪是胃肠科医生和前医学院教授，其长达三十年的医学职业生涯中，曾与他人共同创办了一个社区诊所，并启动了一个公私合作计划，为路易斯安那州巴aton Rouge的数千名儿童接种乙型肝炎疫苗。他的妻子卢拉·卡西迪博士是一名已退休的外科医生，专注于乳腺癌病例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一个七十岁的男性，”卡西迪在周四的听证会上问道，“他在几十年里批评疫苗，并因质疑疫苗而获得经济利益，现在一下子就改变了自己的态度和方法，以获得美国最重要疫苗政策制定职位——这算不算合理？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果得到确认，肯尼迪将担任美国卫生与人类服务部部长一职。该部门管理着超过3万亿美元的医疗卫生支出，包括食品和药物管理局等部门，以及医疗保险和医疗补助计划管理机构，覆盖超过1亿美国人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡西迪的办公室对此未予回应，就他将如何表决肯尼迪的任命发表意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果肯尼迪的提名被提交至参议院会议，民主党全体投反对票的情况下，他最多只能失去三票共和党支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持肯尼迪任命的团体认为，参议院中一些共和党参议员可能会因为立场摇摆而反对肯尼迪，其中包括米奇·麦康奈尔、苏珊·考克伦和丽莎·穆尔科斯基。他们的办公室未对相关请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一共和党三人组此前还曾投票反对确认佛克斯新闻人格雷特·海格赛斯担任国防部长，副国防部长小约德·任斯· Vance 以50-50的票数优势裁定支持票获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自怀俄明州、在金融委员会会员中的骨科外科医生约翰·巴斯佐罗支持肯尼迪，称提名者将有助于改善农村医疗卫生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡西迪因其有时不遵循党派立场而闻名，最著名的一次是在参议院特朗普弹劾审判中与其他六名共和党人一起投票认定特朗普有罪，原因是特朗普支持者在2021年1月6日攻击美国国会。虽然其他共和党参议员为特朗普平反失败，但卡西迪因此受到路易斯安那州共和党党的谴责和特朗普的污名化。在去年的选举中，特朗普在路易斯安那州赢得了超过60%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他开始反对总统的提名人选，将无法从总统那里获得支持。我认为这会更难为他带来更多困难，”肯尼迪·R·恩·雷尼三世，路易斯安那州的共和党策略师，说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2026年选举中卡西迪面临的更大压力来自路易斯安那州实施的单一党派初选制度，这有可能奖赏党内忠诚而非中间立场。亿万富豪特朗普的支持者埃隆·马斯克和右翼活动人士，包括来自“转折点美国”组织的活动人士，威胁支持反对特朗普内阁人选的共和党初选对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼迪所在的路易斯安那州的共和党同僚也加入了针对卡西迪的压力活动。该州受欢迎的共和党籍州长杰夫·兰德里在其社交媒体帐户上，上个月发布了一封呼吁卡西迪支持肯尼迪的信。参议员克莱·希金斯发布了一张卡西迪的照片，并表示无论支持与否，肯尼迪都会被确认任命：“无论如何，我们将密切关注。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上周的肯尼迪听证会上，卡西迪似乎暗示他可能设法阻碍确认，以助特朗普避免留下污点，提到了一个假设的因疫苗预防可以避免的死亡案例“被媒体报道，这将影响特朗普总统的政治遗产。”&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·F·肯尼迪·J·r.，美国总统唐纳德·特朗普的卫生与人类服务部部长提名者，在国会山庄举行的参议院健康、教育、劳工和公共福利委员会确认听证会上作证" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D263HVPNMFPBDPNVMNALGGDQLU.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·F·肯尼迪·J·r.，美国总统唐纳德·特朗普的卫生与人类服务部部长提名者，在国会山庄举行的参议院健康、教育、劳工和公共福利委员会确认听证会上作证，2025年1月30日。路透社/内森·霍华德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;&lt;img alt="诺沃诺德克公司首席执行官拉尔斯·约尔森作证，讨论美国减肥药物的价格问题" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S7463Q2BGJJS5DRZ4X6YKIIUKI.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国参议员比尔·卡西迪（R-LA）在国会山庄举行的参议院健康、教育、劳工和公共福利委员会听证会上聆听葛兰素史克公司首席执行官拉尔斯·约尔森的证词，讨论美国减肥药物奥兹梅彪和韦戈维的价格问题，2024年9月24日。路透社/皮罗斯查·范·德·乌尔夫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:02:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/kennedys-bid-top-us-health-job-may-hinge-wary-republican-doctor-2025-02-04/</guid></item></channel></rss>