<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 25 Nov 2024 16:11:31 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在狱中袭击事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱中遭到另一名囚犯袭击后于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位加拿大最臭名昭著的连环杀手皮克顿于2007年被判决在其位于不列颠哥伦比亚省大不列颠哥伦比亚地区的养猪场中杀害吸毒者和卖淫女，并肢解其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿因杀害了6名女性而被判有罪，其部分尸首在温哥华郊外一处简陋的财产上被发现。政府检方在他被判终身监禁后，撤销了额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭到袭击后逝世的，当时他在魁北克监狱服刑。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务在一份声明中表示：“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及其他地区的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是当年超过60名在温哥华市中心贫困、吸毒泛滥的大都会东区失踪女性中的一部分，直到皮克顿在2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗体或DNA在皮克顿位于阔克兰港的养猪场中被发现，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2016年，据报道称，一本由皮克顿所写的书在亚马逊上架不到几小时就被下架。据《温哥华太阳报》报道，书中的连环杀手声称自己无辜，并称自己是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商要求亚马逊删除该书，并向受害家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件电视图片显示罗伯特·威廉姆·皮克顿在阔克兰港的家中，此图片无日期” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆·皮克顿在阔克兰港的家中拍摄的无日期文件电视图片。REUTERS/Global TV/文件图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非 Reignapa拉马福德因 ANC 选举表现下滑而遭受严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，将遭受严重削弱，因为该党在这次选举中遭遇了自南非结束种族隔离以来最糟糕的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据统计，已统计约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，与2019年上次选举的57.5%相比急剧下降，这也是30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果对ANC来说是一次选举挫折，它意味着南非历史上一个伟大的解放运动组织必须与其他较小规模政党协商组成联盟政府，或者另寻治理方式。它可能需要作出政策让步，或将重要内阁职位让给他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经的工会领袖转型商人拉马福萨可能面临反对党和他所在党内批评者的辞职要求，但ANC内部高层官员表示支持他继续任职，分析人士认为目前没有明显可替代的人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有谁能清晰地接过拉马福萨的接力棒，”南非开普敦大学政治学教授安东尼·布尔蒂表示，他撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举中是主要政治家中最受欢迎的一位。此次党内 Factional 战斗或可能不利于任何反对他的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布最终初步结果时发表相关声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统之位曾数次面临争议，2022年的一个委员会报告称，他可能因在狩猎场发现装有钱财的家具而涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在那次“农场门”丑闻中否认了不当行为，并在同年赢得了ANC领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC面临的最大挑战之一，因为选民对高失业率、犯罪率和断电问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨以反腐和振兴经济为承诺上任ANC领导人，但一年后他的雄心很快便黯然失色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，经济停滞不前，高层依旧频现丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自Zuma，他支持新党“姆ingleton韦西”取得了超预期的好成绩，并在拉马福萨的家乡夸祖鲁-纳塔尔省取得了重大成绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Zuma 棋高一着，击溃了 Ramaphosa 和ANC，知道他们在夸祖鲁-纳塔尔很脆弱，”政治分析师Ralph Mathekga表示，“这是对Ramaphosa事业的终结……无法赢得选举，期望一切如常运转是不现实的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因被认为缺乏在关键领域推动改革的决断力而受到批评，这与他作为80年代工会领袖的果断形象形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的支持者则赞扬他建立共识的技能及其推动南非被称作“全球南方”（低收入和中等收入国家）的国际声誉的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫情期间，拉马福萨是全球最有力发声者之一，倡导疫苗更公平分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的灭绝种族指控，国际法院于本月裁定，以色列必须停止对加沙城市拉法的军事攻击。尽管以色列强烈否认这一指控并坚持其行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选活动中，拉马福萨试图凸显ANC过去30年的成就，但批评者认为他未能提出解决南非最严峻挑战的新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC最后一次竞选活动集会上，他在数千名支持者的见证下承诺“会做得更好”，但许多听众在听完整场演讲前便已离场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织表示，《全球大流行病条约》将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对疫情的谈判将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就一项可能提高疫情前和期间合作的协议进行近两年的谈判。该协议源于对新冠疫情期间承认失败的经验教训。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于发达国家和发展中国家在疫苗分享和准备等方面存在着深层分歧，谈判已被延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了一项并行协议，更新现有具有法律约束力的公共卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），并在其中新增了“疫情期间紧急状态”这一分类，专门指代最重大且全球威胁最大的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今日作出的历史性决定体现了成员国共同保护自身和世界免受公共卫生紧急事件和未来疫情共同风险的愿望。”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在达成此协议后，我们将朝着对各国进行问责并对措施进行加强，以在威胁到美国人及其安全之前阻止疫情扩散的目标前进。”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球卫生规则的变化旨在增强《生物威胁防御法案》的世界防御能力，以应对新冠疫情期间因致病菌造成的超过700万人死亡的事件。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的世界卫生组织（WHO）标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）标志位于其总部附近。 REUTERS/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器限制，这是美国在持续两年的俄乌战争中的又一步深入介入，专家认为这可能有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府曾认为允许乌克兰用美国提供的武器打击俄罗斯境内目标存在巨大的风险，担心这可能会引发直接冲突，尤其是可能会引发拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与美国对基辅的其他武器供应限制相吻合，这些限制也已经崩溃，包括先进的F-16战斗机和远程ATACMS导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器向从边界攻击或准备攻击乌克兰军队的俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这给前线的乌克兰士兵提供了明确的指示，允许他们使用美国提供的高机动远程火箭系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器对俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎根前将其推回，”乌克兰国立战略研究所的研究员聂克拉·贝利耶斯科夫说，该研究所是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战场调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在不利地位，并需重新审视他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程已经持续了几周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋部主席布朗将军提出请求，允许在哈尔科夫地区使用美国提供的武器。根据这位官员的说法，沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，并将建议提交给拜登。据另一位官员透露，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯境内的安全位置反击进攻乌克兰的俄罗斯军队，美国政府随后一直在落实这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日的一次与路透社的采访中公开呼吁西方伙伴采取此类措施，但同时表示：“迄今为止，还没有积极成果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前战略与国际研究中心高级研究员罗布·利说，俄罗斯正利用拜登禁止在俄罗斯境内使用武器的禁令作为安全堡垒，在哈尔科夫地区发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火力部署在边界对面，保留防空、电子战、指挥与控制等能力，”利说，“这可能为他们提供一定程度的安全避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家指出，这一决定本身可能不会很快改变战场上前线的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动，但如果能使其更加难以俄罗斯继续进行此类跨境操作，” 利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯部队不足，无法对哈尔科夫发动重大进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够战斗力来威胁哈尔科夫，”他说，“要这样做，他们需要在东部战斗区域严重削弱兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器发射到俄罗斯，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其使用美国武器的区域，特别是在俄罗斯在战场上的优势明显下降的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布这一政策转向后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准以打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前担任战略与国际研究中心高级研究员、此前为五角大楼官员的马克·卡恩斯表示，拜登的举措仅是一小步进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大改变，但这是一个步骤，”卡恩斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将会争论下一步：进行更广泛的打击——也许包括那些不是直接威胁哈尔科夫但仍位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时拒绝说美国政府是否可以扩大政策允许在俄罗斯其他地区进行打击，但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区的导弹袭击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月30日，俄罗斯导弹袭击后，乌克兰哈尔科夫地区马拉达尼里夫卡村的儿童和青年运动骑术学校受损严重。路透社/瓦伦丁·奥吉雷内科/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议为释放扣押人员提供新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一页了，”拜登总统说。这位在美国大选年面临压力的美国总统，正努力阻止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等多方斡旋的旨在促成以色列与哈马斯停火的谈判多次停滞，双方互相指责对方缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列多次对拉法地区采取行动后提出的，以及对贝内特政府在国内和国际上施加的压力，特别是在加沙死亡事件和扣押人员持续的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内特办公室表示，以色列授权谈判人员在拜登透露停火计划后，向哈马斯提交加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议也正值共和党总统对手唐纳德·特朗普被判有34项重罪的同一天，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新计划分为三个阶段，并突破了以往的提议，因为它在各方通过所有三个阶段期间都会继续停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火，以色列部队将撤离加沙人口中心，扣押人员（包括老年人和妇女）将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。平民将回到加沙，包括北部加沙，每天600辆卡车将运送人道援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火将一直持续，只要谈判还在进行中，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将这项提议传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人不会同意这项计划，并要求战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟中，他们明确表示，他们想占领加沙，并继续战斗多年，扣押人员对他们来说并不重要。尽管有各种压力，我敦促以色列领导层支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位终身致力于以色列的人，作为唯一一位在美国战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派出美国部队直接防卫以色列免受伊朗袭击的人，我恳求你们重新考虑，权衡如果这个时刻失去，将发生什么，”他说，“我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的高级美国官员告诉媒体，以色列能够提出这一新提议，是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的路线图。这是一份详细的四页半协议，”该官员说。“这次谈判进行了详细的磋商，现在摆在桌上的是一种进程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为有戏剧性的，并认为这是试图直接向以色列民众进行诉求。以色列12频道在傍晚新闻节目中断，直播了拜登的演讲。以色列审查员此前已禁止发布该提议的细节，主持人达尼·科什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普林斯顿大学历史和公共事务教授杰里米·萨里认为，该提议比以往的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或恐怖事件的可能性并不低，但比以前低得多，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨里还说，全球公众舆论已经“转向反对”以色列，这可能会鼓励以色列结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励措施，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早期在今年提出的一个扣押人员提议要求为释放加沙的病、老、伤扣押人员提供为期六周的停火，可以延长以允许更多援助进入该保护区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯要求作为谈判部分的永久结束战争条件而破裂，并加强了对拉法地区的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解者，在持续的军事行动期间，它不会参与更多的谈判，但愿意在以色列停止战争的情况下，达成一项完整的协议，包括交换扣押人员和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个拥有被扣押人员的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在拉法的空袭周日造成45名巴勒斯坦人死亡引发国际愤慨，但未触及美国界定的红线，从而切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民已遭受极大的折磨，”拜登周五说。“我们在本周初从拉法致命的攻击中看到可怕的图像，以色列的一次攻击针对的是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列回应10月7日南部攻击哈马斯的加沙以来，已有超过36280人被杀。根据以色列统计，哈马斯的攻击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在被损坏建筑物废墟之间" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉哈基地受损建筑物的废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落包含第17段中强烈色彩的用语)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排相机，传达了一个既适用于其法律斗争，也适用于其政治挑战的信息：他已做好战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一名陪审团裁定特朗普因伪造文件企图隐藏上付款给色情女演员的款项，共计34项指控罪名成立的第二天，这一共和党内总统候选人列举了一系列敌对分子和不满情绪，且语气愤怒、言语零乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔切恩为“不正直”的、“恶魔”。他还描述民主党候选人乔·拜登，他是11月5日选举中的竞争对手，为“美国历史上最劣等的总统”。他猛烈抨击为特朗普的上付款事宜作证的证人、投票弹劾他的众议员，以及他口中非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普请求支持者捐款支持他的竞选活动，将所面临的挑战比作并非仅限于他个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请做这件事，”他说，“因为我们正在为了美国而战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常带有幽默感，但这一演讲主要是不乐观的内容。在新闻发布会上，他仅携带了一张少量纸片的注释。演讲结束时，他没有回答问题便迅速离开了讲台，身旁是其子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离镜头的情况下，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法制度和所有怀疑特朗普有罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此视为国家威胁的竞选中，拜登的支持者将特朗普的言论作为他不适宜为总统的最新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普在自我近乎歇斯底里的怨言中上演了一场混乱的指控，并对美国的司法制度撒谎，这让所有观看者都得出一个显而易见的结论：这个男人不适合成为美国的总统。”拜登团队的发言人迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者中，多数人认为纽约的判决是司法不公的表现，在周四的捐款活动中收集了3480万美元，据特朗普团队称，这是特朗普在其数字筹款平台WinRed上一日创下的筹款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到总筹款额度落后于拜登，该竞选活动在周五试图保持这一节奏，向支持者发射了一系列令人警觉的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国史上最为黑暗的一天！”一条短信上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不会投降！”另一条短信在特朗普新闻发布会上宣称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党政界人士和组织都一致站在前总统一边，声称审判有瑕疵，这些指控本来不应该被提出，陪审团来自民主党占多数的纽约曼哈顿，其中充斥着偏见，而法官也存在偏见——当地官方否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党政界人士的谴责不够迅速或强烈的情况下，特朗普的盟友和竞选助手则进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党竞选助理克里斯·拉克维塔对一个大学生共和团体表示了嘲笑，该团体在其社交媒体平台上发帖称应当尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有看法，不都一样吗……”拉克维塔在推特上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还抨击了如今在马里兰州竞选参议员的温和派共和党前州长拉里·霍根，在判决前此人曾警告美国人民“不要因更多的党派成见而进一步激化问题”。拉克维塔在推特上回复道：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这个选战关键地区对共和党选民的采访中，数人表示，特朗普的判决让他们在11月再次支持他的可能性有所动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的动摇可能会在给特朗普以拜登为对手的重赛中对他产生不利影响，尽管他在多个摇摆州的支持度都很微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来都更像是特朗普本人，他们称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治，只是为了削弱他，并尽可能多地把他拖离竞选之路。”62岁的退伍警察斯科特·克雷顿在乔治亚州玛丽塔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以对他这么做，就一定可以对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，在纽约市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德尔米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，在纽约市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，当天正好是对其因在2016年伪造商业记录隐藏给色情女演员的钱款指控罪判决定的第二天，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德尔米德/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制支出的承诺，以提高产量，这有望使世界最大的原油生产商在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年的大部分时间里，由于页岩革命和技术、效率的突破，已经成为非OPEC国家增加全球石油供应的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长了超过100万桶/日，达1293万桶/日，远超政府年初预计的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友组成的OPEC+在去年部分削减了供应，以弥补美国及其他非OPEC生产商产量增加带来的影响。总的OPEC+削减量约为586万桶/日，约占全球需求量的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在考虑一项复杂协议，该协议将允许该组织部分削减措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论情况的知情人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日召开会议讨论供应政策，美国生产增加继续推动非OPEC+产量增长，但相比2023年将构成较小威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己对美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的预计相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计将有更高的美国产量增长，为64万桶/日。三位是最受关注的预测者，其预测值均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这预示着OPEC+原油需求应比2023年高出约90万桶/日，OPEC在其5月月度《&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;》中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较上年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，美国生产商不太可能像2023年那样在油价接近每桶80美元时带来意外的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持相当保守且严谨的策略，”scandrill运营主管保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，钻机数量实际没有更显著的提升，这确实令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以与更平坦的钻井增长保持一致。他们计划年底运营12台钻机，并在明年初重新部署其他几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔分析师在一份周四的报告中指出：“美国有能力在未来几年以每天提高100万桶的速度增长，但目前并没有在这一速度上扩大的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市的石油生产商在投资者的压力下，对增长的资本支出有所削减。此前不受限制的支出导致页岩行业在2010年代迅速增长，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超过预期的产量增长部分由私人生产商推动，其中一些目前已经陷入合并浪潮中。他们通过钻更长的井，并在同时进行更多油井的压裂，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并浪潮，我预计当前的油价水平将继续支撑美国总体石油生产增长，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预计今年国际市场的增长将超过北美，第一季国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略发生了变化，更加重视资本纪律，产生不同的应对方式，”UBS银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年引领石油和液体生产增长。美国能源信息署（EIA）表示，OPEC+的石油液体生产预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油生产增长，”UBS的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从奥古斯22日2018日濒临温克的佩里曼盆地奥古斯汀石油租约的控制室中可以看到” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图为奥古斯22日2018日奥古斯汀石油在温克附近的佩里曼盆地租约操作楼层从控制室中拍摄。路透社/尼克·奥夫里德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新staking”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已进入一种新型平台，投资者通过锁仓其代币来获取奖励，这引发分析人士警告的潜在风险，包括对用户和整个加密货币市场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重绑定”日益受到追捧，标志着加密货币市场最新的风险行为。随着价格上扬和交易者寻找收益，币价正纷纷攀升。比特币，目前最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大的以太坊今年迄今已上涨逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重绑定热潮的核心在于西雅图初创企业EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元融资，目前其平台上已累积188亿美元的加密货币，较六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯瑞尔‧卡纳恩向路透社表示，该公司发明了重绑定，旨在扩展传统的加密货币扩展机制——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，依赖于网络中的许多计算机对谁拥有哪些加密货币进行验证和确认。在这个过程中，加密货币资产的所有者同意暂时锁定其代币以助于这一验证过程。虽然这意味着代币持有者在参与质押期间将暂时失去访问其代币的能力，但他们会因此获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创造的加密货币，代表其已质押的加密货币。而重绑定则让代币持有者能够将这些新代币再次质押给基于区块链的项目或应用程序，目的在于获取更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重绑定的风险程度存在分歧，一些内部人士认为这种做法尚处于初期阶段，难以准确评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人担心，如果以重绑定代币作为抵押物进入加密货币的庞大借贷市场中，可能会出现以有限的底层资产为基础、反复借用的无穷循环。如果每个人都同时尝试退出，这种做法可能会对更广泛的加密市场造成不稳定影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何形式的重复抵押都会带来新的不理想的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫兰·麦卡锡说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益率吸引了他们的注意：在以太坊区块链上质押通常可以获得3%-5%的回报率，但分析师认为，通过重绑定，投资者可能会同时获得多重收益率，所得可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重绑定是去中心化金融领域（DeFi）的最新进展之一，在这个领域中，加密货币持有者投资于实验性项目以期在不抛售持币的情况下产生巨大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户提供质押奖励，因为实现这一机制的方法尚未完善。用户在期待未来奖励或其他发放的免费赠品——空投时加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一段时间内，EigenLayer正在向平台用户发放其新创建的代币，希望这种称为“EIGEN”的代币未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的麦卡锡表示，重绑定平台的增长是由寻求此类赠品的用户所驱动的，他们称之为“真正的投机活动，免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管大卫·杜昂说，Coinbase提供质押服务但不提供重绑定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在在预期将获得某种奖励的情况下进行此类操作，但他们不知道具体是什么。”杜昂解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由曾任西雅图华盛顿大学助理教授的斯瑞尔·卡纳恩于去年创立，他参与的一个团队负责印度首颗由学生设计的微型卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务市场，连接潜在质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重绑定平台也相继出现，例如EtherFi, Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币再质押到EigenLayer，并为这些再质押的资产生成新代币。这些代币可以用于其他用途，例如作为借款的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳恩称，他的平台旨在让用户选择将代币质押到哪里，促进新的区块链服务增长，而不鼓励更多以加密货币为抵押的借款行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系，这是一项新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重绑定可能伴随“隐藏风险”——如果重绑定代币用于加密货币借贷，可能会在市场下滑时导致强制清算，加剧市场波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷加剧，随着加密代币作为抵押物的价值迅速缩水，这一情况在Terra和Luna代币崩盘后尤为严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳恩距离这种风险有所疏远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重绑定，而在于借贷协议。借贷协议错误地估算了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重绑定并不担心，指出重绑定协议中的现金量相对于全球市值达2.5万亿美元的加密货币行业来说是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管部门长期以来一直担心加密货币世界中的损失蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为重绑定问题对传统金融市场不存在实质性风险的传导。”

“从现在的情况来看，从重绑定问题对传统金融市场不存在实质性风险传导方面来看，我们的看法尚无变化，”标普全球评级数字资产分析部门主管安德鲁·奥尼尔如是说。

&lt;p&gt;然而，加密世界越来越与主流金融市场相连，并且机构投资者开始青睐重绑定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富国银行的加密部门Zodia Custody观察到，机构投资者对质押表示了显著兴趣，但因为难以确保一份“纸质文件”，证明资产的流向以及收益分配方式而对重绑定持谨慎态度，首席风险官安欧什·阿瑞夫夏蒂安表示。

&lt;p&gt;摩根士丹利的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作对部分资金进行重绑定，Kelp DAO称，摩根士丹利的这两家公司在4月发布的博客帖子中如是表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户投资加密资产，并期望“围绕重绑定的生态系统会出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在巴黎，法国2024年3月9日的一张插图照片中展示了加密货币比特币的象征形象。路透社/本杰明·泰西尔/插图/档案照片/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在2023年6月16日的一张插图中，以太坊的象征被放置在个人电脑的主板上。路透社/达多·鲁维奇/插图/档案照片/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的谢林baum以压倒性优势胜出，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱达·席娜富玛以压倒性优势胜出，成为墨西哥第一位女总统，继承了其导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔总统的项目，后者在穷人中的受欢迎程度推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席娜富玛&lt;/a&gt;是一名气候科学家，曾任墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的快速计票结果，赢得约58.3%至60.7%的选民投票，这一得票率或将成为墨西哥民主历史上最高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院中获得两院三分之二的超级多数，从而允许联盟在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索契特尔·加尔韦兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了约26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我成为墨西哥第一位女总统的第一次，"席娜富玛在支持者欢呼声中向他们宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜富玛的胜利对墨西哥而言是一个重大步骤，这是一个以传统男性文化闻名且拥有世界上第二大人教徒人口的国家，多年的传统价值观为女性设定了更为守旧的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她成为美国、墨西哥或加拿大历史上首位赢得普通选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会投票给一位女性，"87岁的赫德尔米拉·蒙特依尔说，她是一名支持席娜富玛的墨西哥最小州塔拉加斯卡州的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"在过去，我们甚至连投票的资格也没有，即使有资格，也只能投票给丈夫吩咐的人。感谢上帝这种状况已经改变，我得以目睹这一切，"蒙特依尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜富玛面临的挑战将十分复杂，她需要在增加普及福利政策的同时应对一个巨大的财政赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她向支持者保证，其政府将保持财政纪律并尊重中央银行的自主性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全局势，但未提供详细计划。选举与墨西哥现代历史上最暴力的选举之一紧密相关，38名候选人在此前被杀害。许多人分析认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，有组织犯罪集团的影响力扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙迪广场选区两名选民在投票站遇害也影响了选举的氛围。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内的谋杀案数量超过了墨西哥现代化时期的任何其他任期，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺投入改变游戏规则的投资以提升警务并降低犯罪宽容度，否则在整体安全水平上取得重大改善将十分困难，"独立拉丁美洲政治风险分析师纳特纳尔·帕里什·弗兰诺瑞说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA赢得了墨西哥城市长的选举，这是国家最重要的职务之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜富玛作为新总统将面临与美国进行艰难谈判的问题，包括数以万计前往美国的移民跨越墨西哥的情况以及打击毒品走私，此时美国正受到芬太尼流行病的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统任期由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将变得更加困难。特朗普曾誓言对来自墨西哥的中国制造的汽车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统需要解决电力和水源短缺问题，吸引更多制造商搬迁，响应将制造业供应链拉近主要市场的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜富玛还必须应对墨西哥石油公司（Pemex）的问题，该国石油巨擘在过去二十年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"公共资金不应该无限期地投进一个总是无法盈利的公司，"高盛拉丁美洲经济学家艾伯特·拉莫斯说，"他们需要重新考虑Pemex的商业模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔翻倍了最低工资，减少了贫困，并监督了比索币值的增强和低失业率——这些成就使其变得极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜富玛承诺扩大福利计划，但在墨西哥预计今年将面临庞大财政赤字和央行预测2025年经济增长率仅为1.5%的情况下，这将不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选期间试图将选票转化为对他的政治议程的全民公决的投票。席娜富玛否认了反对党指控她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的说法，尽管她承诺继续许多他的政策，包括帮助墨西哥最贫困人口的那些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，席娜富玛感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为"一个为我们的国家带来了积极变化的人物"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师瓦里·里奥斯认为，批评席娜富玛将成为即将离任领导人的傀儡是因为性别问题。&lt;br&gt;"令人难以置信的是，人们不愿相信她会自己做决定，这很大程度上是因为她是女性，"她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="席娜富玛赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;现任执掌MORENA政党的总统候选人克莱达·席娜富玛在赢得选举后，在墨西哥城的演讲现场向支持者致意，2024年6月3日。路透社/鲁费尔·坎哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席娜富玛赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;现任执政MORENA政党的总统候选人克莱达·席娜富玛在赢得选举后向支持者挥舞，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/鲁费尔·坎哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城佐卡拉广场，墨西哥执政MORENA党宣布克莱达·席娜富玛赢得大选，2024年6月2日。路透社/马赫利·利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日，当天是大选日。路透社/迭戈·卢伊西·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日，大选日。路透社/奎特萨丽·尼凯特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥两位数制奎劳克辛塔伦镇，2024年6月2日，选举日。路透社/约瑟夫·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥特拉祖库拉斯，在2024年6月2日大选日，人们聚集在投票站外。路透社/亚里尔·塞巴尔洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日，竞选日。路透社/亚历山德雷·梅内尼吉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥反对派总统候选人索契特尔·加尔韦兹在选举日于墨西哥城某投票站外与支持者合影。路透社/亨利·洛梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/费尔塞亚·里奥斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;土著妇女在选举日于墨西哥克丘阿加奇镇某投票站投票。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日，选举日。路透社/亚历山德雷·梅内尼吉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;拉莫阿尔国际机场，2024年6月2日，选举日。路透社/亨利·洛梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥桑多卢拉镇，2024年6月2日，大选日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日，大选日。路透社/亨利·洛梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABSM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;塔尔加萨卡镇，2024年6月2日，大选日。路透社/乔尔吉·阿尔瓦拉多&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德雷·梅内尼吉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;特兰杜马拉，2024年6月2日。路透社/加布丽埃拉·桑那布莱亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/赫尔曼·洛梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/赫尔曼·洛梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/奎特萨丽·尼凯特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/赫尔曼·洛梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月1日。路透社/赫尔曼·洛梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选的前期准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/迭戈·贝塞里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选的前期准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日，选民提前在市中心区域活动。路透社/迭戈·贝塞里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选的前期准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城市中心广场，2024年6月1日。路透社/迭戈·贝塞里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>