<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 01 Nov 2024 18:55:13 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱内遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年在不列颠哥伦比亚省（又译卑诗省）大温哥华地区的一个猪场内被控杀害多名吸毒者和卖淫女，并在此地肢解她们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他杀害了六名女性，她们的部分遗体被发现在其靠近温哥华的破旧物业中。政府检察官在其被判终身监禁后撤消了额外的20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监狱管理部门表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后在魁北克监狱内去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们明白，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”监狱管理部门在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有超过60名来自温哥华市中心东端 neighborhood，这里是一个贫穷且充斥毒品的区域，在其被捕的十多年内失踪。警方于2002年初将皮克顿逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近的波特库克兰，发现了33名受害女性的遗体或DNA，其中很多女性为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称自己无罪且被警方栽赃的一本据报道由他撰写的小书，在亚马逊上架后几个小时内被下架。当时据《温哥华太阳报》报道，小书中的内容声称他无罪被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊将其下架并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视文件照，拍摄于波特库克兰的住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视文件照，拍摄于波特库克兰的住所。THOMAS REARDON/路透社/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党选举表现下滑而声势受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在南非国大党（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果中，面临严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的选区结果显示，ANC的得票率不到42%，相较于2019年上次选举中的57.5%，这一数字急剧下降，并且是ANC自30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果给昔日的解放运动组织带来了沉重打击，意味着ANC必须与其他较小政党达成联合政府协议或其他形式的协议才能治理国家。拉马福萨可能需要在政策上让步，或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位曾是工会领袖的企业家将很可能面临反对党及党内的批评者要求他辞职的压力，但ANC的一名高层官员已经支持他留任，并且分析人士认为目前并没有显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一位能够取代拉马福萨的明确统一候选人，”南非开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒（Anthony Butler）如是说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是众位主要政治人物中最受认可的，而ANC内部的派系斗争可能复杂化任何试图反击他的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾在2022年遭到质疑，当时委员报告发现他可能因将大量现金藏匿在家具中而涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他拒绝就那次被称为“农场门”（Farmgate）的丑闻认错，并在同年晚些时候赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被视为ANC迄今为止最具挑战性的考验，由于高失业率、犯罪和供电限制等问题导致选民愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人时承诺改善党内的形象和经济状况，在前任雅各布·祖马（Jacob Zuma）在过去九年因危机、腐败和经济增长下滑而陷入困境之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自他上任伊始两年间，起初的乐观情绪迅速消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依旧停滞，而高级ANC官员仍然深陷种种丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命一击来自他的对手祖马，祖马支持的新政党umKhonto we Sizwe超出了预期表现，对其支持造成了重大打击，尤其是在祖马的家乡夸最卢纳（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马在夸最卢纳击溃了拉马福萨和ANC。他知道他们会在这儿变得脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯格（Ralph Mathekga）说。“这标志着拉马福萨的使命结束……选举失利后，你不应预期一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因对关键改革犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领袖在1980年代表现出的决断力大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他在谋求共识方面的技能和他的作用，通过成为所谓的“全球南方”的倡导者，促进了南非的国际声誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情暴发期间，拉马福萨是全球最引人瞩目的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了起诉以色列的种族灭绝案，导致法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续其对拉法的军事攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年取得的成绩，但批评者认为他未能为南非最大的挑战提出现新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨在支持者们聚集的索韦托足球场承诺“做得更好”。演讲尚未结束时，许多人就已提前离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球疫情条约预计于2025年完成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一份关于如何更有效地抗击流行病的全球协议的谈判将在2025年或更早之前结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在过去两年中就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病前和期间增加国际合作，以纠正COVID-19期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于发达国家和发展中国家在疫苗共享和准备等方面存在深层次分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“流行病紧急状态”类别，适用于最重大和全球威胁最大的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定展示了成员国共同保护自身人员和世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的意愿，”世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们采取步骤，对各国承担责任，并加强措施，以防止疫情演变成对美国人及其安全构成威胁的威胁，”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，新全球卫生规则的修订旨在加强世界对COVID-19之后新病原体的防御能力，该病已导致超过700万人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="国际文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;国际文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的世卫组织标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此段落包含第17段强烈的语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一组摄影机，发表了既符合其法律斗争也符合政治战斗的消息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一众纽约陪审团以34项伪造文件以掩盖向一名成人电影明星支付封口费的指控定他有罪的一天后，共和党总统候选人愤怒地列举了一长串对手和抱怨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·马尔钦宁为“贪污者”和“恶魔”。他描述民主党总统候选人乔·拜登是他11月5日选举中的对手，称为美国历史上最糟糕的总统。他还抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员以及所谓的非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选活动捐款，将面前的挑战视为超越个人的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常夹杂着幽默，但这一次却没有多少欢愉。特朗普在新闻发布会上只抱着一张小纸条。会议结束时，他没有回答任何问题，就和儿子埃里克·特朗普一起迅速退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也抨击了司法系统及其认为曾暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人互相描绘对方是国家的威胁的选战中，贝拉克·奥巴马的竞选团队利用特朗普的言论作为进一步证据，表明他并不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“刚刚，美国见证了一场混乱、绝望且彻底失败的唐纳德·特朗普的自我控诉，他还在诽谤美国司法制度，任何观看的人都会得出一个明显的结论：这个男人无法成为美国总统。”比尔·泰勒，贝拉克·奥巴马竞选团队的通讯主任，在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者们——大多数认为纽约的判决是冤假案——在周四为他的竞选活动捐赠了3480万美元。特朗普竞选团队表示，这是一日内创纪录的捐款额，这是共和党内进行数字筹款的平台WinRed的记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然在总筹款方面落后于贝拉克·奥巴马的竞选团队，但特朗普的竞选团队试图在周五维持这种势头，向支持者发送了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我决不投降！”特朗普新闻发布会后，另一条短信尖声叫喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都支持前总统，提出审判有缺陷，指控本不应提起，曼哈顿的陪审团被偏袒，法官有偏见——地方当局否认这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于不足以迅速或强烈谴责共和党人的评论，特朗普的盟友和竞选助手则进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉西维塔对一家全国共和学生组织在网络平台X上执意尊重陪审团判决发布的声明嗤之以鼻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股……每个人都有……”拉西维塔在X上发表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对前马里兰州温和派共和州长拉里·霍根进行了反击，霍根在判决前警告美国人不要因更多的毒党派歧见而“将更多的燃料加到火焰中”。拉西维塔在X上回应道：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些摇摆州进行的共和党选民采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪让他们重新考虑了对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的转变可能会削弱他在对弈乔·拜登时的地位，尤其是在多个关键摇摆州特朗普选情领衔的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来与特朗普本人一样，称审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“它全都是政治的，目的是伤害他，并将他尽可能多地留在竞选之外。”来自佐治亚州梅里塔的62岁退休警员斯科特·克莱顿说，“如果他们能做到这一点，就能对任何人都做到。谁都没有安全保障。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国前总统唐纳德·特朗普在美国纽约特朗普大厦举行的新闻发布会上。路透社/Brendan McDermid/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，被看作是美国对这场持续两年的战争的进一步深度介入，这一决定虽然微小，但意义重大，有助于缓解俄罗斯对哈科伊夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标会引发直接冲突，尤其是担心乌克兰的攻击会触发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对基辅军火供应的限制规则一致，这些限制已逐渐崩溃，包括美国提供的高级战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，最近的这一决定从5月17日开始生效，仅针对哈科伊夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器回击从边境对乌克兰军队发起进攻或准备发起进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这一决定可以让在前线的乌克兰士兵可以使用美国提供的高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射器，以及配备制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线态势，并有可能在俄罗斯军队在哈科伊夫地区安营扎寨之前将其击退。”乌克兰国家战略研究所研究员米科拉·比利耶斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将降低基辅从至关重要的顿巴斯地区战场调动部队的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，不得不重新考虑他们在袭击哈科伊夫地区的战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策可追溯至几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席古德温·布朗中将提出了在哈科伊夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议。苏利文于5月15日向拜登转达了这一建议。官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土的安全范围内回击俄罗斯军方的进攻。拜登政府此后一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方盟友采取类似步骤，但当时他说：“目前为止，进展有限。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚政策研究学院欧亚项目高级研究员罗布·李认为，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土内使用攻击的限制，在哈科伊夫地区发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈科伊夫距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮部署在边境对面，继续部署防空系统、电子战系统、指挥与控制中心。”李说。“它可能拥有某种程度的安全避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，仅凭这项决定可能不会迅速改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会大幅改变战线，但如果有的话，这将使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗能力从东北部对哈科伊夫形成威胁。”他说。 “要这样做，它将剥夺其东部战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰从俄罗斯境内发射其武器，并在周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上的优势持续一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月19日，就在华盛顿宣布政策转变不足一天的时候，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准在俄罗斯境内部署“深层打击”目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现为华盛顿史汀生中心战略与国际问题研究官的马克·坎琴认为，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变。但这是一步。”坎钦说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将辩称下一步应是打击更广泛的目标——或许是在哈科伊夫地区之外，但没有直接威胁哈科伊夫的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，美国政府是否会在未来扩大政策范围，允许在俄罗斯境内其他地区进行打击，尚不清楚。但他也未完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“接下来，我们将继续做我们一直在做的事情，即根据需要灵活调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈科伊夫周边导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;门拉达尼利夫卡村，乌克兰。2024年5月30日。一群消防员在遭受俄罗斯导弹袭击的儿童和青年体育骑术学校的废墟旁工作。路透社瓦伦廷·奥吉尔琴科摄。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下实施新一轮加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，这场战争必须结束，重建未来的和平。”拜登表示，他正面临在大选年停止加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他多方斡旋的停火谈判，因双方相互指责对方导致进展停滞，谈判多次陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法发起多次入侵数周后提出的，并受到国际国内的愈加压力，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡政府因加沙死亡事件和人质继续被扣留而面临压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露的停火计划提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪面临34项重罪指控后一天，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，这与之前提议不同，因为它表明停火将贯穿整个三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段是为期六周的停火，以色列军队将撤离加沙人口中心，释放包括老人和妇女在内的人质，以交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天会有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火的条款进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判尚未结束。”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括大规模重建加沙计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这个计划。他们会要求战争继续无限期进行。有些人甚至在政府联盟内，他们明确表示，他们希望占领加沙，他们想继续战斗好几年，人质对他们来说不是优先事项。尽管面临各种压力，我已敦促以色列领导层支持这笔交易，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一生致力于以色列的美国总统，我曾唯一以战争时期的身份前往以色列，我刚刚派遣美国军队为以色列直接防卫，当它遭受伊朗攻击时，我要求你们退一步，想想如果错过这一刻会发生什么。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出新提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的 roadmap。它是一个详尽的四半页协议，经过详细谈判达成。现在摆在桌面上的是整个过程的终点。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的讲话具有戏剧性，这是试图直接打动以色列国民的尝试。领先频道12中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。该国审查机构之前禁止发布该提议的细节，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与之前的提议相比，这一新的提议更有可能成功，德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著破坏，哈马斯能够发动针对以色列的任何严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性微乎其微，但不显著低于先前的水平。”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“转向反对”以色列，苏里表示，这可能促使以色列希望停止冲突，同时也受到了拜登的影响。“美国总统完全站在某个事情上时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一份今年早些时候提出的提议建议可交换挟持的病患、老人和伤者，以换取六周停火，然后可以让更多援助进入加沙地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于以色列未能同意哈马斯作为谈判条件之一的永久停火，该提议上个月早些时候分崩离析，以色列同意对南方加沙的拉法城进行更猛烈的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它们已告知调解人，不参与持续侵袭期间的进一步谈判，但如果以色列停止战争，它们已准备好达成“最终协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与17个拥有被哈马斯挟持国民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末以色列对拉法发起的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引起了国际社会的愤怒，但并未触及美国的红线，拒绝切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙的巴勒斯坦人民经历了战争的浩劫。”拜登周五表示，“我们目睹了上周五在拉法的致命火灾……针对哈马斯的以色列打击造成的悲剧画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自从以色列反击10月7日哈马斯对南部以色列的袭击以来，已有超过36280人死于加沙。根据以色列的统计，哈马斯袭击致死约1200人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被毁建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚被摧毁的建筑物废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长势头 OPEC+考虑延长减产份额</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守控制支出以提高产量的承诺，这使世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，可能减轻OPEC+下周做出进一步生产削减决定的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩油革命和技术创新带来的生产效率提升，一直是全球非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地大幅增长，日产量超过100万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及参与该组织的国家（OPEC+）去年加强了产量削减，部分是为了抵消美国和其它非OPEC产油国产量上升所带来的影响。总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周四知情的三位消息人士透露，欧佩克及参与该组织的国家正在就一项复杂的协议进行谈判，该协议将允许该集团将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当欧佩克及参与该组织的国家在周日会议时考虑产量政策时，美国产量的增加将继续推动非OPEC产油国的产量增长，但这些增长带来的威胁将比2023年少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测，今年美国原油供应预计增加约27万桶/日。这一预测与欧佩克自身的预测大致相同，欧佩克预计美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+产油国供应增长约100万桶/日。该组织在5月份的月度《石油市场报告》中表示，这将意味着2024年OPEC+原油需求量将比2023年高出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据国际能源署预测，2024年全球需求增长为110万桶/日，对OPEC原油需求量变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能象2023年那样再次超出预期，尽管原油价格维持在接近每桶80美元的水平。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和节制的态度”，斯坎德拉钻探公司的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量没有增加更多，这令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以更好地适应钻井增长放缓的现状。该公司计划年底运营12台钻机，并计划在来年重新部署更多的机器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年大幅增长100万桶/日，但目前还没有增长的意愿”，标普分析师在一份周四的报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国生产商受限于不断提升的生产支出，导致页岩油领域在2010年代的迅猛增长受限，收益也受到影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分由于私营生产商的推动，一些私营生产商现在正被纳入一个席卷这一领域的合并浪潮。这些私营生产商通过钻更长的井并破碎岩石以一次从更多井中产油而提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“尽管最近一波合并，我预计当前的油价将继续，并有助于支持钻井和完井效率持续改进所带来的温和的总体美国原油产量增长”，德克萨斯标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;像斯伦贝谢（SLB.N）这样的油田服务公司预计今年的国际市场增长将超过北美。该公司第一季度的国际收入增长18%，北美的收入下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“近年来的战略调整使资本纪律成为重点，导致不同的反应”，UBS银行的分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，包括美国、加拿大、巴西和圭亚那在内的国家预计今年将引领原油和液体产量的增长。欧洲能源信息署（EIA）在3月份表示，OPEC+今年的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长”，UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的作业地板从奥申石油拥有的位于美国德州彭尼地区的Permian盆地租地的控制室中可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的作业地板从奥申石油拥有的位于美国德州彭尼地区的Permian盆地租地的控制室中可以看到，2018年8月22日，美国德克萨斯州。路透社/尼克·奥克福德/图库图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易员追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元价值的加密货币转入了一种新型平台，该平台通过锁定投资者的代币来发放奖励，这引起了分析师的担忧，他们认为这可能会给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重投”越来越受欢迎，这表明在加密货币市场 Prices 涨升和交易员寻求收益时，投资者变得更加敢于承担风险。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重投潮流的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司自今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元以来，吸引了188亿美元的加密货币进入其平台，这个数字较六个月前增加了不到400万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重投，以扩大长期盛行的加密货币实践“投币”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机相互检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币资产的所有者，如以太坊，允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在此期间失去了即时访问其代币的权利，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台还让用户获得新创建的加密货币来代表其已经抵押的加密货币。重投使代币的所有者能够重新质押这些新代币，并在不同的区块链基于程序和应用中进行押注，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重投有多大的风险存在分歧，一些内部人士表示，由于该实践尚处于初期阶段，因此难以作出判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表重投加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场中的抵押品，可能会形成基于少数基础资产的无限借贷循环。他们认为，如果每个人都试图在同一时间退出，这种做法会动摇整个加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品的抵押时，都不是理想的情况，这增加了新的风险因素，并不总是存在。”Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益率：以太坊区块链上的抵押回报率通常在3%-5%之间，而分析师认为，重投的回报率可能会更高，因为投资者可以在同一时间获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重投是去中心化金融世界中的最新发展，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性的方案，以希望在不卖出他们持有的资产的情况下获得大量的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付抵押奖励，因为用于这样做的机制尚未开发。用户正在平台上加入，以期待未来奖励或其他被称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人分发自己创建的新代币，用户希望这一名为“EIGEN”的代币在未来有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重投平台的增长是由用户寻求此类空投推动的，他称之为“真是真 spec 运动”，即获取免费的钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险。”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人David Duong（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;）说道，Coinbase提供抵押但不提供重投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预先这样做，期望获得奖励，但他们不知道会得到什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年推出，Kannan曾是西雅图大学的助理教授，并参与了一个团队，该团队发起了印度第一颗由学生设计的微卫星，这是他的学术网站上的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接希望押注的用户与需要押注代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重投平台还包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供重投服务，并生成新代币以代表这些重投资产。这些代币可以用于其他用途，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让加密货币所有者选择在哪里押注其代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多基于加密货币借贷的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong说，重投可能会带来“隐藏风险”，如果重投代币被用于加密货币借贷，可能会在市场低迷时导致被迫平仓和更大的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的下跌是由于高风险借贷加剧，因为作为抵押品的加密货币代币在Luna和Terra代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险在于借贷协议而非重投。借贷协议错误定价了风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重投持不担心的态度，指出重投协议中的现金占全球2.5万亿美元净资产的加密货币行业比例很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重投对传统金融市场构成任何实质性的传染性风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密领域正变得越来越与主流金融相连，重投也吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered的资产保管部门Zodia Custody看到机构对押注感兴趣的显著增加，但认为重投是过远的一步，因为难以建立资产去向和奖励分配的“证据链”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为其中的一些资金进行押注，Kelp DAO在4月份的一篇博客中表示。Laser Digital没有回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，将为客户押注其加密资产，并预计“围绕再押注的生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示了加密货币比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;插图显示了代表加密货币比特币的图像，该插图于2024年3月9日在法国巴黎拍摄。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示了加密货币以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;插图展示了放置在PC主板上的加密货币以太坊的代表，该插图拍摄于2023年6月16日。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheikhbaum 获得巨大胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席门baum以绝对优势当选墨西哥首位女总统，继承了她导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的项目，奥夫拉多尔的民望在贫困群体中推动了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席门baum&lt;/a&gt;是一位气候科学家和墨西哥城前市长。据墨西哥选举机构快速计票结果显示，她的得票率在58.3%至60.7%之间，这将是墨西哥民主史上的最高票数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中也有可能获得三分之二的多数席位，这将使该联盟能够在无反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希奇尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步计票结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后，承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我作为墨西哥共和国第一位女性总统的第一时段。"席门baum在支持者面前发表讲话时激动地说，现场响起了热烈的欢呼声“总统，总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席门baum的胜利对墨西哥来说是一个重要里程碑，这个国家以macho文化著称，同时也是世界上第二大天主教人口国。长期以来，这里弘扬更多的是传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席门baum是美国、墨西哥或加拿大首位赢得普选的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想象有一天我会为女性投票。"87岁的席门baum支持者埃德尔米拉·门蒂尔在墨西哥最小的州特拉卡拉州表示。"以前我们甚至不能投票，即使能，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这一切都改变了，我有幸能够亲身经历这一变化。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席门baum面临着复杂的道路。她必须平衡增加广受欢迎的福利政策，同时继承巨额预算赤字和低经济增长的遗产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她告诉支持者，她的政府将谨慎理财，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席门baum曾承诺改善安全局势，但给出的细节有限，此次选举是墨西哥历史上最暴力的一次，有38名候选人被谋杀。许多分析人士认为，奥夫拉多尔任期内犯罪集团扩大并深化了它们的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州的选区出现两人在投票站遇害而蒙上阴影。奥夫拉多尔任内的自杀案件人数超过了墨西哥现代史上所有其他政府的总和，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺在提升警务质量和减少有罪不究方面进行大幅度投资，否则席门baum可能难以实现整体安全局势的重大改善。"独立拉美政治风险分析师奈森·帕里什·弗兰尼利指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长竞选，这是该国最重要的职务之一，据初步计票结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战包括与美国在巨大移民潮和毒品走私话题上的紧张谈判，以及在美芬太尼流行病的情况下增强安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将变得更加困难。特朗普承诺对来自墨西哥的中国制造汽车征收100%的关税，并承诺动员特种部队打击贩毒组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将负责解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商迁移，这是出于将供应链接近主要市场近岸外包的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席门baum还将不得不处理佩梅克斯公司的问题，这家州立石油巨擘已连续二十年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"公共资金不能无止境地投入其中，而公司还不能盈利，"高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。"他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，监督汇率稳定和较低失业率，这些成就使他深受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席门baum承诺扩大福利计划，但随着墨西哥今年预算赤字预计较大且2025年GDP预期仅增长1.5%，这一任务并不容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将选举变成对其政治议程的全民公投，声称席门baum将是他政策的傀儡，尽管她承诺继续施行许多有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，席门baum感谢奥夫拉多尔作为"一个独特的人，让我们的国家变得更好"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为，席门baum被视为奥夫拉多尔政策的傀儡可能与性别偏见有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"难以置信的是人们不能相信她是独立作出决定的，我认为这与她是女性有关。"她说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席门baum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·席门baum，执政MORENA党的总统候选人，在赢得选举后在墨西哥城的讲话。路透社/拉查尔·库纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席门baum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·席门baum，执政MORENA党的总统候选人，在赢得选举后挥手向支持者致意。路透社/拉查尔·库纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们举着“总统克莱尔迪娅·席门baum”的横幅，庆祝执政MORENA党宣称克莱尔迪娅·席门baum赢得总统选举。路透社/马埃·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索希奇尔·加尔韦斯在投票结束后向支持者发表讲话。路透社/奎兹哈莉·尼科特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站关闭。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在位于维拉克鲁斯的投票站排队投票。路透社/亚赫里·塞巴罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥中部的辛扎坎坦。路透社/加布里埃尔·萨纳布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在墨西哥城的投票站外排队。路透社/亚历山德雷·门内基尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨反对党总统候选人索希齐尔·加尔韦斯在投票站外拍照。路透社/路易斯科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选务人员在投票站准备。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;奇胡亚瓦州诺罗加奇镇穆腊里妇女在投票站外等待投票。路透社/何塞路易斯·贡萨尔维斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城的选民在投票站投票后展示已涂抹印记的手指。路透社/亚历山德雷·门内基尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在圣胡安昌拉的投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在本图卢兹国际机场设置的投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在圣安德烈拉列森扎投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝特丽丝·古铁雷斯·穆勒在前往投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在投票站外排队等待投票。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站准备工作的选务人员。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在墨西哥城的选区外排队。路透社/伊万·亚历克斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月1日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月1日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在墨西哥城的选区外排队等待投票。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>