<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 26 Dec 2024 16:47:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law 的决定

（注：考虑到“戒严令”在中国文化中的特定含义，而原文为“martial law”，更多的中性表述为“Martial Law”更为合适。因此，优化后的翻译为“韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law 的决定”更为准确。）</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190人出席，于周三投票通过了要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令的动议，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本周五在魁北克省一家最高安全级别监狱因他本月早些时候遭到同狱犯人袭击不幸去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最著名的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省非法毒瘾者和卖淫妇女的死因与其养猪场内屠宰行为有关被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害了六名在温哥华附近其破败的房产中被发现部分遗骸的女性。政府检方在对他判处终身监禁后撤销了另外20起谋杀罪名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱遭到袭击后去世。在遭受袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深感皮克顿案对不列颠哥伦比亚乃至全国社区造成的破坏性影响，”该服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括十多年来居住在温哥华穷人、毒品泛滥的唐人街东区的大约60名妇女直至皮克顿于2002年初被捕。当时，其猪场在温哥华郊区珀特库克兰发现了33具女性遗骸，其中许多为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，出版商在该书上架仅数小时内将其从亚马逊下架。据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己无罪且被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求从亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿电视画面，图片显示其在珀特库克兰的住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的无日期电视画面。来源：REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在 supervising 领导非洲国民大会（ANC）党赢得自种族隔离结束以来最差的选举结果后，将面临严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的投票站结果显示ANC的得票率低于42%，这比2019年上一次选举时的57.5%显著下降，并创下30年来首次未能获得多数的纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着作为纳尔逊·曼德拉解放运动的前运动组织将不得不与一个或多个较小的政党商议建立 cobalt 合作伙伴关系，或达成其他形式的治理合作，这可能需要做出政策妥协或让出显要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人的转职商人拉马福萨可能会面临反对党的要求辞职及其内部严重分裂的党派批评者施加的压力，但ANC党内高层官员仍支持他留任，并且分析人士认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确能够接替拉马福萨的人选。”南非开普敦大学政治学教授安德鲁斯·博勒教授说道，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，在此次选举中的主要政治人物中，拉马福萨获得了最高的支持率。ANC内部的派系之争可能会使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布正式投票结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，当调查小组报告表明拉马福萨可能因非法藏匿于农场家具内的现金而违反了行为准则时，他面临着辞任压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认涉嫌欺诈，这一事件被称为“Farmgate”，但在当年晚些时候，他仍赢得了ANC领导职位的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是对ANC的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪率以及严重的电力供应中断等问题表现出愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末被推选为ANC领导人，他在就任时承诺清洁党的形象，振兴经济，这都是在前任雅各布·祖马九年的丑闻、腐败和经济衰退之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家元首时，最初的欣喜很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍在四处流传。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的这次决定性打击来自他的死对头祖马，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出预期的表现给ANC的支持率造成了重大打击，尤其是在祖马的出生省份夸祖鲁-纳塔尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC逼入绝境。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说道，“这是拉马福萨计划的终结……选举失利的情况下，不可能保持平常的心态。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被指责在关键改革问题上表现出妥协，以避免在党内引发分裂，这与他在上世纪80年代作为工会领袖时的决断力形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞赏他解决问题的怨垒技能和他在推动南非作为低收入和中等收入国家“全球南方”的代表国形象方面发挥的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最直言请求平等地分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的灭绝种族案。本月，国际法院裁定以色列必须停止在加沙市拉法市的军事行动。以色列强烈否认了这些指控，并继续推进在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去三十年ANC取得的成功，但批评者指出，他未能为解决南非面临的主要问题提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前，ANC的最后一次竞选集会上，他向成千上万的支持者承诺将会 “更好地表现自己”，但许多人在他结束演讲前就已离场。&lt;/p&gt;
 
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非比勒陀利亚桑顿。路透社/乌帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深化对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是在美国已持续两年的冲突中迈出的一小步，但具有重要意义。专家认为，这一步可能有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在重大风险，担心此举可能引发直接冲突，尤其是与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项禁令与其他美国对基辅提供的禁止高精度武器的限制一致，这些禁令也已纷纷被打破，包括先进的美国战斗机和远程ATACMS导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周四生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这项政策调整允许基辅使用美国提供的武器反击来自边境的俄罗斯部队的攻击，或未来对该部队可能发动的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给了哈尔科夫前线乌军许可，使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器配以制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以使前线趋于稳定，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎营之前，促使他们撤退。”乌克兰国家安全战略研究所的研究员米科拉·比莱尔斯科夫表示，该研究所是基辅的一家官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅部队在东顿巴斯关键战场上的调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自身处于被动，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登就这一决定做了周密的考量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国政府官员说，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上提出，希望使用美国武器在哈尔科夫地区对俄罗斯领土进行攻击，与会者包括白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳尔·奥斯汀以及联合参谋长联席会议主席C.Q.布朗上将。这位官员要求匿名。苏利文、奥斯汀和布朗随后提出了放松禁令的建议，并于5月15日向拜登提出。据这位官员透露，拜登同意允许乌克兰在俄罗斯领土上安全地反击俄罗斯军队。此后，拜登政府一直在做出最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终，乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的伙伴们采取这一措施，但他当时表示：“迄今为止，尚未取得任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚州的欧洲和亚洲计划高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止对俄罗斯领土内的目标发动攻击的禁令，在哈尔科夫地区进行安全打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边境仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边境对面，其防空、电子战、指挥和控制设施也可以部署在该地。”李说，“它可能享有某种程度的‘避难所’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李以及其他专家认为，仅凭这一决定短期内不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，这一决定并不会大幅度改变前线的走势。但这将使俄罗斯更难以继续进行此类跨境行动。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的兵力发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的战斗力，以从东北部对哈尔科夫采取正当威胁的行动。”英格拉姆说，“为了这么做，他们会耗尽东线作战部队的兵力比重。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要让乌克兰在俄罗斯境内使用他们的武器，并于周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周内寻求扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯在战场上的气势消退之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向后不久，泽连斯基在接受卫报报纸采访时呼吁获得美国批准，打掉俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡内基国际和平研究院华盛顿智库的前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变化，但却是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将主张下一步行动：打击更广泛的阵地——可能不是直接威胁哈尔科夫的阵地，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前美国将继续执行此前的做法，即适时地调整和适应。布林肯未明确表示，美国政府是否可以扩大政策，允许对俄罗斯其他地区发动攻击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续像之前所做的那样行动，即根据需要适时地调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫附近的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近穆拉达尼利夫卡村，由于俄罗斯导弹袭击，儿童和青年体育骑术学校严重受损，消防员在受损现场工作。图片来源：路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/资料图片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像头时沉着脸，传达了一条适合其法律和政治斗争的信息：他已蓄势待发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团宣布特朗普因篡改文件以隐瞒向成人电影女演员支付封口费而被判有罪34项罪名后的一天，这支共和党总统候选人的竞选团队列举了其对手及不满对象，并愤怒地对他们进行了广泛的抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼主审法官胡安·梅尔_chan_"狡猾"和"恶魔"。他称其竞选对手、民主党的乔·拜登为美国有史以来最糟糕的总统。他猛烈抨击了作证反对他的人证、辞职弹劾他的人代表以及他在竞选集会上反复提及的非法入境移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为他的竞选活动捐款，将自己面临的挑战描绘得比个人更大的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说道：“这样做，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲常常夹杂着幽默，但这次演讲主要是忧郁的。在新闻发布会上，特朗普仅拿了一张简短的笔记，结束时未回答任何问题，侧身与儿子埃里克·特朗普一道迅速退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，透过筹款诉求和社交媒体，前总统的盟友对司法系统及任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在候选人之间的竞选中，双方都互视对方为国家的威胁，拜登的竞选团队利用特朗普的言论作为新证据证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国刚刚目睹了一个困惑、绝望、失败的唐纳德·特朗普关于他个人不满的不实言论，这证明：这名男子无法成为美国总统，"拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多是认为纽约判决有失公正的人——周四向其竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队声称这是特朗普在WinRed平台上创纪录的一天捐款记录，WinRed是用于共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登，但竞选团队试图效仿同伴的节奏，发起一系列警告性筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国历史上最黑暗的一天！"一条信息如是写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条信息继续挑动："我永远不会投降！"在特朗普的新闻发布会后，"我永远不会投降！"大字报似的印刷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟前总统的脚步，声称审判有瑕疵，罪名本不应该提起，曼哈顿陪审团被民主党污染，法官有偏见——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员的指责不够迅速或强烈，特朗普的盟友和竞选助手开启了抨击模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉克维塔对一个在全国性高中生共和党组织的社会媒体平台上表示支持陪审团裁决的文章进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"观点就像屁股一样，每个人都有一个……"拉克维塔在网上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对一位在马里兰州参议员竞选中寻求连任的中间偏右共和党前州长拉里·霍根进行了抨击，在宣判前，霍根警告美国人“不要以更多党派性的毒素浇油”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"你结束了竞选，"拉克维塔在X平台上回答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州摇摆州的共和党选民采访中，一些受访者表示，特朗普的定罪令他们在11月重新审视对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的脱党行为可能在他与拜登的复选中给他带来损失，尤其是在多个关键摇摆州特朗普处于微弱领先优势的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但多数接受采访的共和党人听起来与特朗普非常相似，声称该审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这一切都是为了政治，目的是伤害他，并尽可能地让他远离竞选活动，"62岁的退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"如果他们可以对他这么做，同样可以对任何人下手。没有人是安全的."&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;曼哈顿，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。特朗普参加新闻发布会，当天其因2016年篡改商业记录以隐瞒支付给成人电影女演员封口费被判有罪的刑事审判结果公布之后。路透社/布伦丹·麦克德米德/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产期限</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守减少增加产量支出的承诺，这将使全球最大原油生产国的产量增长在2024年放缓。这可能减轻欧佩克+本周需要进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在非欧佩克产油国中的原油供应增长中扮演了关键角色，得益于页岩革命以及提高技术和效率带来的突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长了超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府年初预期的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及盟国（OPEC+）为了弥补美国和其他非欧佩克产油国增加的产量，去年进一步削减了供应。总减产规模达586万桶/日，相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，欧佩克+正在制定一项复杂的协议，允许该集团将部分减产至少延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日会议讨论供应政策时，美国产量的增加将继续推动非OPEC+产油成员国产量的增长，但其威胁程度不像2023年那样明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测称，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测方，但他们都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外产油国的供应增长约100万桶/日。这表明，2024年对OPEC+原油的需求应比2023年增加约90万桶/日，根据欧佩克在其5月的月度《石油市场报告》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，全球需求增长将非常低，仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国整体原油产量几乎没有变化。4月产量约为1313万桶/日，比12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样再次出人意料地增加产量，尽管油价接近80美元/桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然保持着非常谨慎和自律的态度，”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管目前价格较高，但钻机数量没有显著增加仍是令人惊讶的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出稳定，并推迟提升其钻机的升级，以最贴合更加平坦的钻井增长。它计划今年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国油井数量已下降至496口，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师在周四的报告中称：“美国有可能在未来几年每年增长100万桶/日，但目前尚无意愿以这一速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市生产商在投资者的压力下限制了增长支出，因为不受限制的支出催生了在页岩区块的狂飙式增长，但同时限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长在一定程度上得益于私人生产商，一些私人生产商现已被卷入国际市场的整合潮中，通过钻探更长的井以及对岩石实施压裂，提高单井产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期整合持续，但由于持续改进钻井和完井效率，预计原油价格将维持当前水平，支持整体美国油产量的增长温和上升，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB预计今年将在国际市场上实现增长，而非北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向资本自律，导致反应方式不同，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计欧佩克+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领原油和液体产量增长。欧佩克+石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国供应将增加140万桶/日，根据EIA在3月的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了在制定政策时考虑美国原油产量的增长。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在美国内华达州彭尼坎盆地由Oasis石油公司拥有的租赁地的控制室中看到钻井平台的操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国内华达州彭尼坎盆地由Oasis石油公司拥有的租赁地的控制室中看到钻井平台操作楼层。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下，延长加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开启和平的未来了，" 拜登说。他正在选举年的压力下，需解决持续八个月的加沙冲突问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的针对以色列和哈马斯武装组织之间的停火谈判已数次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了谈判的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列向拉法特区的大规模侵略及内政和外交上的新压力之下提出的。以色列政府面临国内外对加沙地区死亡事件及人质持续遇难的谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理贝内特的办公室周五表示，经过拜登公布停火计划，以色列已授权谈判代表提出一份加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议也发生在唐纳德·特朗普——拜登总统的共和党对手——被定罪34项重罪后。特朗普的这一审判结果揭示了两人之间的显著反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与以往提议相比，不再在谈判期间暂停停火，而是在所有三个阶段谈判继续进行时依然保持停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此提议的第一阶段，为期6周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤离，释放包含老人和妇女的人质，并与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部地区，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将谈判结束冲突的条款。“停火将在谈判继续进行时继续，”总统表示，这是一个新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的大规模计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称该提议已被卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列内部坚持长期战争的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有以色列人并不认同这个计划，他们将继续要求战争无限期持续。甚至有部分人身处政府联盟中，他们明确表示，他们想占领加沙，长久战斗，人质不受重视。但已有明确的呼吁，要求以色列领导层支持此协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列唯一一位在战争时期造访以色列的美国总统，也是唯一一位在美国有终身对以色列承诺的人，最近还派遣美军直接保卫以色列免受伊朗袭击，我请你们退一步，考虑如果关键时刻错过会发生什么，我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体人，由于战场上的进展，以色列现在可以提出新的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，真的有一条通往危机终结的道路。这是一份详尽的四页半协议，已经经过了详尽无遗的谈判。现在的方案，确实是这个过程的最后阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，一位政府高级官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体形容拜登周五的声明具有戏剧性，看来是在直接争取以色列民众的支持。以色列第12频道中断了晚间新闻，转播了拜登的讲话。此前，以色列审查机构已禁止刊登提议细节，主持人丹尼·库什马罗透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昆西大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·苏里认为，新提议的成功几率可能高于之前的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了显著损害，哈马斯能够发动大规模袭击或袭击以色列的可能性变得微乎其微。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正转向反对以色列，苏里表示，这也可能促使以色列希望结束这场冲突，加之拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项行动时，他可以创造大量动力。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一份人质提议呼吁释放加沙地区的病患、老年人和受伤的人质，换取为期六周的停火，这一停火可以延长，以允许向封锁区运送更多人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月初，以色列拒绝同意哈马斯要求在此谈判的一部分内容中达成永久的战争结束条件，并加强对拉法地区南部的军事打击，该提议最终瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于昨天表示，其已告知斡旋者，由于持续的侵略，它不会参与更多谈判，但如果以色列愿意停止战争，它愿意达成一份完整的协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国政府高官表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法进行的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际社会的强烈愤怒，但并未超过美国划定的红线，暂停向以色列提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民经历了这场战争的纯粹地狱，”周五，拜登表示。“我们看到拉法本周早些时候遭到恐怖袭击，造成伤亡的可怕画面……目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日在南部袭击以色列后攻击加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的数据，哈马斯的袭击造成大约1,200人丧生。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉菲尔区受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，加沙北部拉菲尔区，一名巴勒斯坦人在被以色列军事行动摧毁的建筑废墟中行走。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会长期议长纳比勒·贝里再次成为美国与什叶派武装部队赫真莱塔（Hezbollah）之间的关键斡旋人，助其促成以色列停火协议。依靠数十年的经验，贝里在促成停火协议中发挥了重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;[协议链接]&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;他的这一影响不仅凸显了贝里在黎巴嫩的权力，尤其是在他主导了几十年的什叶派穆斯林社群中，还因其在2024年9月以色列消灭赫真莱塔领导人哈桑·纳斯拉赫后，被视作一道稳定的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在一次电视演讲中对黎巴嫩民众表示，黎巴嫩即将结束“最危险的历史时刻”，并呼吁民众团结一致，为国家的未来贡献力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在黎巴嫩内战（1975-1990年）中作为什叶派运动（Amal）的领导人而崭露头角。自1992年起，他一直担任议长，成为黎巴嫩政教体制中什叶派官员的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫真莱塔新领导人阿明·卡塞姆认可贝里的谈判能力，称其为赫真莱塔的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝里所在的贝鲁特，试图促成以色列停火，这些停火与与加沙战争同时进行，并在9月份急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在2006年赫真莱塔与以色列最后一次大规模战争中也发挥了关键作用。外交官表示，目前贝里在黎巴嫩没有总统，内阁仅部分拥有权力，且很难接触赫真莱塔后，贝里在外交事务中的影响力显得尤为关键。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他是唯一值得见的人，他是国家。”一位在贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;1985年，贝里在帮助释放被什叶派武装人员劫持的39名美国人质事件中崭露头角。他在内战后的选任议长一职，正值纳斯拉赫出任赫真莱塔领导人的时期。他们共同领导了什叶派的“仅次于伊朗”的双重模式——指什叶派政党主导什叶派政治代表，以及大部分国家机器。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问贝里的外交官表示：“他作为赫真莱塔值得信赖的伙伴使他非常重要，但他的能力也受到赫真莱塔及伊朗立场的限制。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;贝里的支持区域受到以色列炮火的攻击，包括Tyre市等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里于1938年出生于塞拉利昂的蒂布廷，移居黎巴嫩后从事政治活动。他曾是一位律师，继什叶派运动创始人穆萨·萨德尔失踪后，成为什叶派运动的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里的什叶派支持者在内战后加入了国家机构和安全部门，他似乎与赫真莱塔的政治路线保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的通信中质疑他是否真的支持赫真莱塔的问题在2010年释放后，贝里坚称纳斯拉赫就像他一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，贝里领导的Amal战士与赫真莱塔一起发射火箭弹，以响应加沙局势与哈马斯摧毁南部以色列后，与赫真莱塔一同声援加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多国特使走访贝鲁特与贝里会面，试图阻止黎巴嫩和以色列边境交火，并说服赫真莱塔将阵地撤至利塔尼河以北，利塔尼河距离黎以边境约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;贝里曾对一名外国官方表示：“比将利塔尼河向南移动到边境边境更容易，要比将赫真莱塔推到利塔尼河北面更容易。”一位接近贝里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;但贝里的反对者也指责他是引导黎巴嫩在2019年经济崩溃的世袭精英之一，这场财务体系崩溃发生在数十年的体制腐败之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人指责他没有召开议会会议选举总统，让政府中的最高基督教职位空缺两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里作为外交中介的角色让赫真莱塔的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量感到不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来主导。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会长期议长纳比勒·贝里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;黎巴嫩议会长期议长纳比勒·贝里（左）与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面。图片摄于2024年11月15日。路透社/阿斯达尼·埃勒桑迪/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会长期议长纳比勒·贝里在贝鲁特一座建筑物上的横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;黎巴嫩议会长期议长纳比勒·贝里在贝鲁特一座建筑物上的横幅（右），该横幅为什叶派运动创始人穆萨·阿尔·萨德尔（左）在1978年赴利比亚后失踪45周年纪念活动的一部分。路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照片。摄于2023年8月31日&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，在该平台投资者可以通过锁定其代币获得奖励，这种复杂方案引发了分析师对于用户及加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“循环质押”的迅速流行，显示了加密货币市场在价格飙升和交易者寻求收益的情况下，投资者愈发愿意承担风险。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点；市值排名第二的以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;循环质押热潮的背后是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司自二月获得美国风险投资公司Andreessen Horowitz加密分支1亿美元的投资以来，吸引了1880亿美元的加密货币进入其平台，这是短短六个月前的数量还不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，循环质押是为扩大长期存在的加密货币质押实践而发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及到网络中的许多计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一点，加密货币代币的持有者，例如以太坊，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会暂时失去代币的即时访问权，但他们会因为质押而获得投资回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户提供新的加密货币，用以代表他们已经质押的加密货币。循环质押使代币持有者能够将这些新代币用于不同的基于区块链的程序和应用中，试图获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对循环质押的风险性存在分歧，一些内部人士认为此实践还太新颖，需要更多时间观察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担心，如果用回购代币作为抵押品进入加密货币的贷款市场，可能会产生无尽的以少量基础资产构建的借贷循环，这可能在所有用户同时试图退出时使加密市场陷入混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"当有任何资产被用作抵押品时，这种多层次的抵押问题都是不理想的，它会增加新的风险因素，"区块链数据分析提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，收益是吸引他们的主要原因：以太坊区块链上的质押回报通常在3%至5%之间，分析师认为通过循环质押，投资者同时获得多项投资回报的收益可能会更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;循环质押是去中心化金融(DeFi)领域的一个最新发展，其中加密货币持有者投资于实验性方案，旨在不需出售代币的情况下获取其持有的大量投资回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户则是出于对未来的奖励或所谓的空投(airdrop)的期待而加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人提供其新创建的代币。用户希望这种代币EIGEN在未来会具有一定价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链数据分析提供商Kaiko的Morgan McCarthy称，循环质押平台的增长是由寻求空投的用户驱动的，他将其称为“非常投机的免费资金现象”。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这非常危险，"美国加密交易平台Coinbase的研究部负责人David Duong表示。(COIN.O)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"他们现在是预判性地做这件事，(他们)期待会得到某种奖励，但并不确定会是什么，"Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由来自西雅图大学的前助理教授Sreeram Kannan在去年创立，他还是印度首个由学生设计的微型卫星团队的一员，这一身份可参见他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，旨在将希望质押的用户与需要被质押代币的应用程序连接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的循环质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO正在出现，这些平台为客户提供新的代币以代表其代币的质押，这些新代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示他的平台旨在允许用户选择将代币质押在哪里，并帮助新的区块链服务增长，而不是激励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，循环质押可能会带有“隐藏风险”——如果质押代币用于加密借贷，那么在市场下降期间可能会出现被迫清算和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的问题，在 Terra 和 Luna 代币崩盘后，用作抵押品的加密货币迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到循环质押问题对传统金融市场大面积传染的风险，”标准普尔全球评级公司数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正日益与主流金融相连，机构投资者也喜欢参与循环质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行的Zodia Custody部门看到了显著的机构对质押的兴趣，但高级风险官Anoosh Arevshatian认为循环质押是个过度的步骤，因为难以建立资产流动性和奖励分配的“纸质记录”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的Laser Digital部门与Kelp DAO合作进行部分资金的循环质押，Kelp DAO在四月的博客中表示。Laser Digital未就路透社的提问作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注加密货币的银行 Sygnum 表示，它会为客户质押加密资产，并预期“一个围绕循环质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration of Bitcoin representations" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, on March 9, 2024. Picture: REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration of Ethereum representation" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;An illustration of a representation of cryptocurrency Ethereum, taken on June 16, 2023. Picture: REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>