<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 15 Jul 2024 13:31:52 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;string xmlns:og="http://ogp.me/ns#" xmlns="http://purl.org/rss/1.0/"&gt;&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下重新开始加沙地带的停火，他呼吁哈马斯同意这一新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在是结束这场战争并开始新一天的时刻。”处于连任压力之下的拜登表示，他正在努力应对以色列与武裝派哈马斯在加沙冲突中的斗争，这场冲突现在已经进入第八个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家调解的安排加沙地带停火的谈判多次陷入僵局，双方都指责对方是缺乏进展的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在约一周前以色列进入拉法并加大对总理本杰明·内塔尼亚胡政府在国内外关于加沙死亡问题和继续扣押人质的关注之后，该提议出现了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室在周五表示，以色列授权谈判代表提出加沙地带停火协议，这是在拜登公布了封锁计划之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，在总统民主党候选人唐纳德·特朗普被定罪的前一天，他的共和党对手被判34条重罪的事件，凸显了两位候选人的强烈对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登制定的新提议由三个阶段组成，它与之前的提案不同，因为只要协商进行，停火就会继续进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火中，以色列部队会撤出加沙人口中心，并交换包括老年人和女性在内的人质，用数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将会返回加沙，其中包括北部加沙，每天将有600辆卡车将人道援助带入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火的条款进行谈判。“停火将继续，只要谈判进行。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括为加沙制定的一个重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，该提议已经被卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些希望“无期限”战争的人改变他们的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道在以色列有很多人不同意这个计划，并会要求战争持续无期限，有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想要占领加沙，想要继续战斗多年，但是被扣押的人质对他们来说并不是最重要的事情。我已经要求以色列的领导人支持这笔交易，尽管面临任何压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，因为我刚刚派出美国军队直接保护以色列免受伊朗袭击，以及我一贯对以色列的支持的人，我请你们暂停一下，思考如果错过这个时刻将会发生什么，我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列能够做出新的提议是因为他们在最近的战场取得了优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在真正有通往危机结束的道路。这是一个详尽的四又半页协议。”官员说。“它被仔细协商了，我们现在看到的是过程中的最终阶段。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在计划中，每阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列多个媒体将拜登的演讲描述为戏剧性的，并将其解释为对他直截了当呼吁以色列民众。领先的12频道提前中断其晚间新闻节目全程转播了拜登的演讲。以色列的审查机构先前禁止发布该提议的细节，主播达尼·库舍马罗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这个提议比过去的提议更有成功的可能性。德州奥斯汀历史与公共事务教授杰里米·肃说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发起任何严重攻击或恐怖行动的可能性降低，但不是完全不可能。”肃说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球舆论正在“反对”以色列，肃说，这可能促使其以色列民众希望结束冲突，与拜登的影响并存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统真正全心全意支持某种东西时，他可以创造很多激励。”肃说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早前提出的另一项人质计划要求以色列释放加沙由哈马斯扣押的病人、老年人和受伤人士作为交换，换取为期六周但可延期的封锁，使更多援助能被送入加沙。但由于以色列拒绝接受哈马斯在整个谈判中要求结束战争的请求，并加剧对加沙南部城市拉法的袭击，该提议本月早些时候已经破灭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已经告知调解人，在当前的攻击期间，它不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备好达成“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣押在加沙。这些国家包括加沙与外界联系的主要中转站以及与加沙大修相关的供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周末在拉法的以色列空袭导致至少45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的强烈抗议，但没有触碰美国遏制向以色列提供武器和装备的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“加沙的巴勒斯坦人民在此次战争中经历了无尽的地狱。”拜登周五表示。“我们都看到了本周发生在拉法的致命火灾之后的一系列恐怖画面，那是一次以色列的空袭...针对哈马斯。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列回应10月7日哈马斯在以色列南部的袭击进入加沙地带以来，共有超过36,280人丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯的袭击导致大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" alt="在北加沙地带被损坏建筑的废墟中，一位巴勒斯坦人行走" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位巴勒斯坦人步行在北加沙地带他们战时受损的建筑废墟中， 以色列对加沙进行军事行动，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;/string&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(This story contains strong language in paragraph 17)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在周五的特朗普大厦内直面摄影机镜头，并传达了一个适合他法律和政治斗争的信息：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在陪审团宣布他因试图隐瞒成人女星史黛拉·丹妮的封口费而伪造文件的34项指控有罪后的第一天，这位共和党的总统候选人愤怒地列出了一系列的对手和不满事宜。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普称判决他的法官胡安·梅尔夏恩为“不正直的人”和“恶魔”。他将民主党候选人乔·拜登，他在11月5日选举中的对手，描述为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他抨击了作证对其不利的曾是他的律师迈克尔·科恩，国会议员们之所以投票弹劾他，他将矛头转向自己在集会上所说的非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普鼓励支持者捐款给他的竞选活动，强调了他面对的挑战不仅仅是他一人所能应付的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他带有幽默的竞选演讲不同，这次的讲话主要基调较低。特朗普在记者会上只拿着一页小的笔记。在文章的最后，他没有回答问题，快速地与他的儿子埃里克特朗普一同退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离镜头，在筹资呼吁和社交媒体上，前总统的盟友们对司法系统及其成员国会给出特朗普有罪的建议进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人的竞选活动中互相指认对方是国家的威胁的选举中，拜登竞选团队热切地认为特朗普的言论是进一步证据，表明他不合适的。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个迷乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普在自己个人的失意和对美国司法系统的谎言之间颠参倒乱，让每个人都可以得出一个显而易见的结论：这个人不可能成为美国的总统，”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者————其中大多数认为新任的纽约判决是一个正义的天谴——仅在周四就为他的竞选筹集了3480万美元，根据特朗普阵营的报告，在WinRed平台上，共和党的数字资金处理平台，这是特朗普创下的单日最高记录。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然总募集资金时，其落后于拜登，竞选活动试图保持势均力敌，对支持者爆发了一系列令人不安的募捐信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国历史上的黑暗一天！”一个消息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我绝不会屈服！”在记者会上作出了回应的另一个中突击令人压抑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和官员和组织纷纷支持前总统特朗普，认为审判是存在瑕疵的，指控本不该提出，审判团在纽约民主党和法庭的池子里被传染了，法官是有偏见的 —— 本地官员否认了这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些对特朗普的谴责不是足够迅速或强大，特朗普的盟友以及其他竞选助手就开始反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉西维塔对一个全国性大学生共和党团体的社交媒体帖子的表现表示抨击，他们的帖子称陪审团的判决应被尊重。 "意见就像是屁股......每个人都有一只......，”拉西维塔投稿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也在X上瞄准了玛丽安德马鲁州前共和党州长、已竞选参议员的拉里·霍根，他警告美国人不应该“把更多有毒的政党矛盾撒在火上”之前，判决听证会是员的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你就结束了你的竞选吧”，拉西维塔在X上回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州两个关键战场州的共和选民进行的访谈中，许多人表示特朗普的定罪正在使他们在11月是否继续支持他产生犹豫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些脱离效应有可能伤害他再次面对拜登的方式，考虑到特朗普在多个摇摆州仅有微薄的领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但受访的大多数共和分子就像特朗普自己一样，称审判是一个骗局。 "这都是政治上的报复，其目的就是伤害他，尽可能多地把他赶出竞选活动的舞台，”来自佐治亚州玛丽亚特堡，62岁的已退休的警察官斯科特·克莱顿说。"如果他们能这样对他，他们也能对任何人。绝对没有人是安全的。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统决定放宽美国对乌克兰在俄罗斯领土上使用武器的某些限制，是深入这场为期两年的战争的一个小但意义重大的步骤，专家说这有助于缓和俄罗斯对哈尔 --&gt;


关于HTML标签和图片样式，附上的链接和图片已在HTML代码中妥善处理。在复制上述文本时，请确保其能够正确解析及显示所有HTML 标签、样式和链接。为了保持清晰和避免长时间的HTML输出，此处并未直接返回完整的HTML代码，而是提供了一个区分段落的文本描述，同时保留了原始段落构造的意图（通过`&lt;p&gt;`标签表示）。复制作业时请依据需要进行线性输入以符合预期的HTML文档格式。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油开采商坚持要适度控制增加产量的开支承诺，这使得全球最大原油生产国在2024年的增长速度放缓，这或许会减轻欧佩克+成员国在本周末需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十年前，美国引领非欧佩克国家原油供应增长，原因在于页岩革命和技术创新及效率提升使得产量激增之举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料增加，单日增长超过一百万桶，总产量达到1293万桶/日，远超美国政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+成员国及其他联合生产商于去年深化了原油减产，部分原因是为了弥补美国及非欧佩克生产国增产情况。总共减产586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在筹备一项&lt;sub href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30"&gt;复杂协议&lt;/sub&gt;，允许该集团部分减少生产直至2025年，知情人士称于周四。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，欧佩克+将考虑供应政策，美国生产量继续推动非-OPEC+产量增长，但威胁将比2023年小得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测是美国原油供给今年将增长约27万桶/日。美国及其凝析油输出量增长预计将达到30万桶/日。同年国际能源署(IEA)则预估美国产量增长达64万桶/日。这三个机构的立场均低于去年的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于欧佩克预计全球需求增长220万桶/日将超过非-OPEC+成员国产油量的增长100万桶/日。这意味着2024年欧佩克+原油需求应该比2023年高出约90万桶/日，欧佩克在其5月月度&lt;sub href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14"&gt;原油市场报告&lt;/sub&gt;中说到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预测全球需求增长达到110万桶/日且对欧佩克原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年整体美国原油产量变化不大。四月份的产量大约在1313万桶/日，较之去年12月时1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师说，即使原油价格在80美元/桶附近徘徊，美国生产商似乎不太可能像以往那样意外增产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户保持非常保守和自律。"Scandrill公司的首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"令人惊讶的是，钻井数量并没有因目前的价格而提高更多。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他公司保持资本支出稳定，并暂时搁置升级钻机以最佳适应较平坦的钻井增长。计划今年底运营12台钻井机，并在下一年重新部署一些更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的油井数目前降至496台，低于去年同期的水平约13%。根据贝克休斯的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国具备连续多年增产100万桶/日的潜力，但现在没有按此速率增产的意愿。"S&amp;amp;P分析人员在5月的报告中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油产量增长47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几年，美国上市石油生产商在增长开支方面受到投资者的限制，因为无限制的开支推动了高速增长，但限制了页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来较高的产量增量部分来源于私营生产商，这些企业现在正面临北美以外市场的整合浪潮。通过更长的井和打碎岩石从而在同时更多的井中生产油，他们提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"预计尽管最近的整合浪潮，我们将会看到当前价格持续，有助于支持全年美国原油产量适度增长，同时持续的钻探与完成技术改进在继续。"其中一位德州标准石油的负责人Timothy Roberson说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务企业如SLB&lt;sub href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N"&gt;(SLB.N)&lt;/sub&gt;将今年的增长预测转向国际市场而非北美。其一季度国际收入增长18%，而北美的收入下降6%，部分原因就是上述情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"近年来策略出现转变，重点更偏向于资本纪律，导致了不同的反应，"UBS银行的分析师Giovanni Staunovo说，他预计欧佩克+会延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领原油销量增长。国际能源署（IEA）在3月表示，从欧佩克+场景中的石油液产量预测将下滑100万桶/日，而非成员方的供给将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"欧佩克+已经习惯了美国石油产量的增加",Staunovo说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导执政党非洲国民大会（ANC）遭遇史上自种族隔离制度结束后最差选举成绩后，其权力将严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，从大约71%的投票站统计结果来看，ANC的投票比例不到42%，较2019年上一次选举的57.5%大幅下滑，首次跌破30年来的多数比例线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选战的打击意味着纳尔逊·曼德拉领导的前解放运动将不得不与一个或多个较小的政党商议结成联盟或其他形式的协议，以在国家中掌权。它可能需要做出政策妥协或让出显眼的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领袖后来转身成为商人的拉马福萨将很可能面临反对党和其党内批评者的下台呼吁，但一位ANC高级官员支持他留任。分析人士表示，没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个统一的候选人能够取代拉马福萨。”开普敦大学政治教授安东尼·巴特勒如是说，他曾撰写了一部关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年三月的民意调查显示，拉马福萨在大选中的支持率被评为部长中最高。在ANC内部的派系斗争可能使任何反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举成绩发表评论。他的发言人表示，他将在周日发表声明，届时预期将公布初步的完全结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年的一份评估报告指出，他可能会因为在游戏农场收藏的金银财宝可能涉及不当行为而被谴责，并且他对抗这一丑闻的移除（俗称“Farmgate”）坚称无罪，最终他在同年获得了作为ANC领导人的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这周三的投票被认为是ANC面临的挑战最大的一次，涉及高失业率、犯罪和毁灭性的电力中断等问题，引发公众的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末在ANC领导人选举期间承诺修复党派形象和经济活力，在其前任遭批评期间领导了ANC长达9年的混乱和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在成为国家领导人后的2018年初时的乐观情绪很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多来，经济依然停滞不前，高级ANC官员依然笼罩在丑闻中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次投票的决定性打击来自其主要对手祖马，他支持新成立的“uMkhonto we Sizwe”党，表现超出预期，并大大削弱了ANC在支持，尤其是祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）的支持比例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马给拉马福萨和ANC画了圈。他知道KZN会存在漏洞，”政治分析家拉尔夫·马特克佳称。“这是拉马福萨计划的终结……你不能落选了还在期待着一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于关键改革的迟缓，拉马福萨被批评在避免加剧党内裂痕的同时照躲躲嗦嗦，而相比之下，他在1980年代作为工会领袖时，展现出的是坚决果断的风格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者则赞美他的集共识能力，并称赞他在作为低收入和中收入国家的全球南方的代言人而建设南非的声誉方面所起到的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球显着的倡导为了公平分配各国疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出对以色列的种族灭绝诉讼。法院已在本月裁定以色列必须停止加沙市拉法的军事行动。而以色列已对这一指控予以否认，并继续发动位于拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在选举期间试图高调展示ANC在过去三十年的成就，但批评者称他并未在解决南非最大挑战方面提供新的解决策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他领导的ANC最后的竞选集会上，他承诺在数以万计的拥护者聚集在索韦托足球场前的集会上提供更好的服务。许多人在他演讲未完时就离开了现场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024年5月29日，南非，索韦托” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大已故连环杀手罗伯特·派克顿在本月早些时候被另一名囚犯袭击后，在魁北克一家高安全级别监狱中于周五去世，年仅74岁，监狱官员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的群体谋杀者之一，派克顿在2007年被判处杀害毒品使用者和妓女，并在西岸不列颠哥伦比亚省的养猪场处臵他们的尸体，被判有罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在位于温哥华附近的怀尔斯郡漏雨破烂的房产中被发现有六位受害者的部分遗骸。在被判处终身监禁后，政府检察官撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，派克顿在5月19日位于魁北克的监狱中被袭击后死亡。袭击发生后，他被紧急送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚社区乃至全国都有着毁灭性的影响，”该服务在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的受害者是温哥华贫民窟东正街地区中度过数十年后发生的数百名失踪妇女中的部分人，而这个地区长期充斥着毒品。派克顿在2002年初被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;派克顿在佛耶桃兰姆家的猪场被发现有33位女性，其中许多是因纽特人，遭到遗弃的遗骸或DNA证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，派克顿的一本书在亚马逊网站上出现后，不久就被撤下架。据《温哥华太阳报》报道，这名连环杀手声称自己无罪，被警方陷害。发布者的对受害者家庭表示道歉，并请求将该书从亚马逊下架。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是罗伯特·威廉·派克顿的未标日期的电视图片，在他的港堡士华居家。路透社/全球电视/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币被转移到了一种新型平台，该平台通过锁定用户代币提供奖励，引发了一种复杂的计划，分析人士警告称，这为用户和加密市场带来了风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新投币”（re-staking）热度持续增长，为加密市场在价格上涨和交易者追求收益而发生的冒险行为提供了最新迹象。比特币（最大的加密货币）处于历史最高水平附近，而以太币（第二大加密货币）今年上涨了超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在重新投币热潮的背后，是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份筹集了1亿美元的风投资金，由美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门投资，吸引了1880亿美元的加密货币到其平台上，这比六个月前的不足4亿美元有所增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，EigenLayer发明了重新投币，扩大了长期以来的加密货币实践—投币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及到网络中的许多计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币。要实现这一目标，需要加密通证（例如以太币）的所有者将资产锁定起来作为验证流程的一部分。持有者在参与投币时会失去对通证的即时访问，但他们会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些投币平台也会向用户赠送新创建的加密货币，以代表他们投币的加密货币。重新投币允许所有者将这些新通证再次投向不同的基于区块链的程序和应用程序，希望获得更大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界对于重新投币的风险看法不一，一些内幕人士称，这种做法还处于初期阶段，难以判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，包括分析师在内的一些人恐惧，如果重新投币的加密货币用作加密市场上大量借贷市场的抵押，可能会出现基于少数底层资产的无休止借贷循环。如果所有人都试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当任何有抵押品在抵押品上的事情发生时，这不是理想的，它引入了一种在以往不存在的新风险元素,”加密数据供应商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在Ethereum区块链上投币的常见收益率范围在3%-5%，而分析师说，重新投币的收益可能会更高，因为投资者一次可以赚取多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新投币是去中心化金融（DeFi）这个风险世界中的最新发展，这是一种加密货币持有者投资实验方案的方式，不卖出持有量就能获得大型回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未向用户直接发放投币奖励，因为发放机制尚未开发。用户在期望未来奖励或所谓的馈赠（airdrops）之际，加入该平台。目前EigenLayer提供自己的新创建代币给平台使用者。用户预期这个叫做“EIGEN”的代币在将来会有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法币数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新投币平台的增长受到用户追求馈赠的驱动，这称作“真的、真的很投机，这个免费钱的事&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;“这是非常危险的,”美国加密货币交易所Coinbase 的研究负责人David Duong说, Coinbase提供投币但不提供重新投币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们正在提前行动,（期望）会得到奖励,但他们不知道是什么,”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立,他是一名前美国华盛顿大学助理教授,参与了在印度启动第一个学生设计的微卫星的团队,这在学术网站上有所描述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将其自己描述为验证服务的市场,将希望投币的用户与需要投币通证的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重新投币平台涌现,包括EtherFi、Renzo、Kelp DAO等,这些平台会为客户提供重新投币服务,生成代表重新投币资产的新通证。这些通证可以用于其他地方,例如在借贷中作为抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan说EigenLayer的目标是允许用户选择投向哪个区块链,并帮助新的区块链服务增长,而不仅仅是激励更多的加密货币支持借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有官方关系...这是一个正在发展的现象,”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而Duong表示重新投币可能会有“隐藏的风险” – 如果重新投币的通证用于加密借贷,可能会有强制流动性清算和市场下跌期间更多的波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的崩盘加深了由高风险借贷引发的问题,加密货币作为抵押品在报废后迅速失去了价值,伴随着Terra和Luna等代币的崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan坚称EigenLayer与这些风险保持着距离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于重新投币,而是在于借贷协议。借贷协议错误地估定了风险,”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重新投币持怀疑态度,指出重新投币协议的资金相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产极为微小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期担心加密领域的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前,我们没有看到重新投币问题导致传统金融市场出现显着风险传播的迹象,”标普全球评级的数字资产调研主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而,加密领域正越来越与主流金融联系,重新投币正受到机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered 比特币的部门Zodia Custody看到了对投币的大量机构兴趣,但将重新投币视为一步太远,因为它难以建立资产去向及奖励分配的“记录链”,首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作,将部分资金重新投到Kelp DAO, Kelp DAO在四月发布的博文中说。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而Swiss 比特币专注于银行Sygnum表示会投客户加密资产,期待“围绕重新投币出现的新生态系统”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum 获得了压倒性胜利成为墨西哥的第一位女性总统，继她的导师、即将卸任的领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔之后接手项目。在投票中，Sheinbaum 得到了穷人对她领导力的认可，这一因素帮助她赢得了胜利，根据墨西哥选举机构的快速计票统计，她在选举中获得了 58.3% 到 60.7% 的选票。这将是墨西哥民主史上的最高票数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟也有可能在众议院和参议院中获得可能的三分之二超级多数席位，这将允许该联盟在无需反对派支持的情况下通过宪法修正案，根据选举机构提供的结果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt; 认输，根据初步结果显示，她的得票率为 26.6% 到 28.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"对我来说，这是200多年近代史中第一次成为墨西哥的第一位女性总统。"在欢呼中，Sheinbaum向支持者宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 的胜利对墨西哥来说是一个重大事件，这个国家因其 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;男性文化&lt;/a&gt; 和拥有世界第二大的天主教人口而知名，这在过去多年的传统中更多地推动了传统女性价值观和角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 成为了美国、墨西哥和加拿大大选中赢得总选举的第一位女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会投票给一位女性。"87 岁，Sheinbaum 的支持者埃德尔米拉·蒙特伊尔在墨西哥最小的州特拉斯卡拉告诉媒体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以前我们甚至无法投票，当我们能够投票时，只能按照丈夫告诉我们的投票。感谢上帝这一改变，我得以亲眼见证它。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 前方的道路并不平坦。她必须在增加普遍福利政策的同时，继承庞大的预算赤字和低经济增长任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宣布初步结果后，她向支持者承诺政府将负责任地进行财政管理并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将提高安全措施但细节很少透露。这次选举，墨西哥有史以来最暴力的选举，有38名候选人遭到杀害，加强了巨大的安全问题。许多分析师称，组织犯罪集团在这期间扩大并加深了他们的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的大选还因为普埃布拉州有投票站血案而备受诟病。自洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥历史上有超过185,000人被谋杀。但青光眼率正在缓缓下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她承诺在改善警务和减少无法追责方面的大幅度投入，Sheinbaum 很可能会难以实现整体安全水平的显著改善，”独立的拉丁美洲政治风险分析师纳瑟尼尔·帕里什·弗兰纳里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政 MORENA 党也在初步结果中赢得了墨西哥市市长的职位，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统将面临着与美国谈判的巨大挑战，包括美移民频繁穿越墨西哥并进行毒品走私的问题，以及美国杜特芬药物成瘾状态下的紧张局势。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计如果11月美国大选由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将变得更加困难。特朗普誓言要对墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并表示将派遣特种部队打击毒贩集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，新总统面临着解决电力短缺和水资源短缺的问题，并吸引制造商重新选址作为近岸外包趋势的一部分，即公司将供应链搬更靠近主要市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 还必须在状态石油巨头 Pemex 上做出决定，该公司在过去的20年里产量下降，并且负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这绝不能是一条无止尽的路，你投入公共资源却永远没有盈利的局面，”高盛拉美首席经济学家阿尔伯托·拉莫斯说道。“他们必须重新考虑 Pemex 的商业模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在最低工资翻番、减少贫困、货币汇率和就业率趋稳等方面取得了成功，使其获得了极高的受欢迎度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 承诺扩大福利项目，但鉴于墨西哥正处于大规模财政赤字轨道上，预计 2025 年 GDP 增长率仅为 1.5%，难度很大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图把这次选举变成对他的政治议程的全民公投。Sheinbaum 拒绝了反对党的声称，她会成为洛佩斯·奥夫拉多尔的"傀儡"，但她承诺会继续许多他的政策，包括在帮助墨西哥最贫穷的群体方面有帮助的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，Sheinbaum感谢了洛佩斯·奥夫拉多尔，称其是一位“对这个国家有积极转变的独特人物”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维瑞·里奥斯认为，批评 Sheinbaum 会成为之前的领导者傀儡与性别歧视有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"无法相信人们无法相信 她将做出自己的决策，我觉得这与她身为女性这一事实有很大关系。"&lt;/p&gt;





&lt;br/;
&lt;p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum, the presidential candidate of the ruling MORENA party, reacts as she addresses her supporters after winning the election, in Mexico City, Mexico June 3. REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum, presidential candidate of the ruling MORENA party, waves to her supporters after winning the election, in Mexico City, Mexico June 3, 2024. REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;People hold a banner reading 'President Claudia Sheinbaum' after Mexico's ruling Morena party declared Claudia Sheinbaum the winner of the presidential election, at Zocalo Square in downtown Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Opposition presidential candidate Xochitl Galvez reacts as she addresses supporters after polls closed in the general elections, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Poll workers close a polling station on the day of general elections, in Santa Cruz Xoxocotlan, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;People gather to vote at a polling station during general elections, in Veracruz, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Zinacantan, June 2, 2024. REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;People wait in line to vote at a polling station on the day of the general election, in Mexico City, Mexico, June 2, 2024. REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Mexico's opposition presidential candidate Xochitl Galvez poses for a picture outside a polling station on the day of the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Poll workers prepare at a polling station on the day of general elections, in San Bartolome Quialana, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Raramuri women wait to vote at a polling station on the day of the general elections, in the town of Norogachi, in the state of Chihuahua, Mexico, June 2, 2024. REUTERS/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;People show ink-marked fingers after casting their votes on the day of the general election, in Mexico City, Mexico, June 2. REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A woman casts her vote at a polling station on the day of general elections, in San Juan Chamula, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;People vote at a polling station on the day of general elections, in San Andres Larrainzar, Mexico, June 2, 2024. REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;San Juan Chamula, June 2, 2024. REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum, Mexico City, June 2, 2024. REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Mexico City, June 2, 2024. REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;San Juan Chamula, June 2, 2024. REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp publishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;People walk to a polling station on the day of general elections, in Comachaúngu, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Ivan Ariás&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.ar cpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Mexico's President Andr es Manuel Lopez Obrador and his wife Beatriz Gutierrez Muller gestures as they walk toward a polling station to vote during the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.ar cpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;People hold signs in support of Mexico's opposition presidential candidate Xochitl Galvez, as voters wait for the polls to open, during the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.ar cpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A person holds a sign in support of Mexico's opposition presidential candidate Xochitl Galvez, outside a polling station on the day of the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Quetzalli Nicthe-ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.ar cpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Poll workers prepare at a polling station on the day of general elections, in San Bartolome Quialana, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.ar cpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;People queue near a polling station during the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.ar cpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Mexico City, May 31, 2024. REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.ar cpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;People walk through the downtown area, ahead of Sunday's general elections, in Mexico City, Mexico May 31, 2024. REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.ar cpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A view shows the cooler of a store covered with plastic and a sign which reads, "No alcohol sales due to dry law" in the face of a ban on the sale of alcohol declared by the government, on the day before the general elections, in Mexico City, Mexico June 1, 2024. REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六表示，旨在就如何更好地应对大流行病达成全球协议的谈判有望在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在承认Covid-19期间在疫苗共享和准备方面存在失败后，194个WHO成员国已经谈判了两年，就一项协议进行谈判，该协议可以在大流行病前后提高合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初，该联合国机构的目标是在本周达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的分歧严重，谈判已被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国确实就一项更新现有具有法律约束力的健康规则的平行协议达成了一致，这些规则被称为国际卫生条例（IHR），其中新增了一个“公共卫生紧急状态”类别，适用于最严重和全球性威胁的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天作出的具有历史意义的决定反映了成员国保护自己和世界人民免受公共卫生紧急情况和未来大流行病共享风险的共同愿望，”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过这一协议，我们采取步骤使各国承担责任，加强措施以在威胁到美国及其安全之前阻止暴发，”美国内政部与卫生服务部长Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旨在通过应对Covid-19造成超过700万人死亡（根据WHO数据），在全球健康规则中加固世界抵御新病原体的防线，这些改变旨在加强全球健康防御。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织(世卫组织)总部附近的世卫组织标识" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的世卫组织标识。路透社/Denis Balibouse/文件照片 文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>