<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 27 Oct 2024 07:24:48 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大著名连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所最高安全级别监狱遭到另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿被视为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，于2007年被判处在他位于不列颠哥伦比亚省温哥华地区的养猪场中杀害和肢解吸毒者及妓女。他因杀六名女性而在当地被定罪，这些女性的部分遗骸在其不伦瑞克湖附近的破旧财产中被发现。在皮克顿被判终身监禁后，政府检察官撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭到袭击后死亡的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区带来了毁灭性打击，”该服务在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这六名受害者是温哥华市区一个贫困、充斥毒品地区的超过60名失踪女性中的一部分，该地区在超过十年的时间里发生了多起失踪事件，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据调查，在皮克顿的养猪场——位于温哥华市中心以东约25公里的伯克利湖——发现了33名女性的遗骸或DNA样本，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称自己被警方栽赃并在其著作曝光数小时内便被亚马逊下架。据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿坚称自己是清白的，是被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商向亚马逊请求下架此书并向受害者家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="记录罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像，拍摄于其在纽波特西姆斯的庭审开始之际" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像记录了他在不伦瑞克湖家中的情况。路透社/Global TV/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行疾病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球协议以更有效地应对疫情的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个成员国已在过去两年中就一项协议进行谈判，该协议可能在疫情爆发前和期间促进合作，这是对新冠疫情期间已确认失败的改进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的深刻分歧，谈判已推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了另一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的卫生规定，即《国际卫生条例》（IHR），新增了“疫情紧急状态”类别，适用于最具显著性和全球威胁性的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定展示了各国成员国共同保护本国人民和世界免受公共卫生紧急事件和未来疫情共享风险的愿望。”世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“凭借这项协议，我们采取措施要求各国承担责任，并加强措施以在威胁到美国人和国家安全之前阻止疫情的传播。”美国卫生与人类服务部长Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球卫生规则的这些变化旨在加强_world防御，避免新冠病毒大流行导致数万人死亡后再次出现新病原体带来的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织标志，拍摄于瑞士日内瓦总部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织（WHO）标志，拍摄于瑞士日内瓦总部，2023年2月2日。路透社/迪尼丝·巴利博斯/档案照片/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因反对党在选举中的表现下滑而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在担任非洲国民大会（ANC）党领导人的过程中，面对ANC自结束种族隔离以来最糟糕的选举结果，其政治影响力将会严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周三选举约71%的投票站的初步结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自1994年种族隔离制度结束以来该党首次未能获得多数票，严重低于2019年上一次选举时获得的57.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果将迫使作为曼德拉解放运动的ANC不得不与其他小型政党协商合作，以维持政府运作，或者寻求其他形式的合作关系。这可能意味着ANC需要在政策上做出妥协，甚至放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领导人转型为商人，拉马福萨可能将面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC内部的主要官员已支持他继续留任，分析家认为目前还没有明显的人选能够接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个统一的候选人能够接替拉马福萨的位置，”托马斯堡勒，南非开普敦大学的政治学教授，在撰写的关于拉马福萨的传记中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民调显示，在此次选举中拉马福萨是主要政界人物中受民众最欢迎的人物之一，ANC内部的派系斗争也可能使得任何反对他的动员工作复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此发表评论。他的发言人表示，他将在周六，所有正式初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在今年早些时候也面临过困境，当时一个委员会报告认为他可能因在猎场家具中藏有大量现金而出现不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对该丑闻，他否认有任何不当行为，将其称为“Farmgate”丑闻，并在他的同事掩护下赢得了新的五个任期成为ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周三的选举被视为ANC参与的最严峻挑战之一，选民因失业、犯罪和电力危机等核心问题的不满而对ANC产生愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末被选为ANC领导人，承诺重塑该党的形象并振兴经济，九年前，他的前任雅各布·祖玛因一系列丑闻、腐败和经济衰退辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年上任时，最初的欣喜迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞，且ANC高层官员仍面临一系列丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的关键性失败是由他的政敌祖玛施加的，祖玛支持的新政党 Umkhonto we Sizwe 超出了预期，对ANC的支持造成了重大打击，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁那塔尔省（KZN）中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛击败了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁那塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马泰基指出。“这是拉马福萨项目的终结……选举失败后，国家不可能一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被批评为，在一些关键的改革问题上未能果断行动；而他在工会领导时期所展现出来的果断性和决断力相比显得逊色许多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者仍然赞扬他建立共识的能力，并肯定他在推动南非作为“全球南方”中提倡者方面的作用。“全球南方”指的是这些国家大多属于低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球为更公平分配新冠疫苗而发声的最突出的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起了一场关于种族灭绝指控的案件，本月的结果是，法院裁定以色列必须暂停对其加沙城市拉法的军事进攻。尽管以色列强烈的驳斥这些指控，并继续其对拉法的军事行动，但国际法院仍作出了这一裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去的三十年里所取得的成功，但批评者认为他提供的新解决方案少之又少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前，ANC举行的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“会有改进”；当他面对成千上万名支持者的集会时做出了这一承诺，但很多人在他尚未演讲完毕时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索威托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非开普敦索威托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title> Biden在武器决定中逐渐加深介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登政府决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，是美国参与这场持续两年的俄乌战争的一个小而显著的步骤，专家认为这有助于遏制俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标风险过高。美国担心大规模的乌克兰袭击可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅提供高端武器的其他禁令相符，这些禁令也已崩溃，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，基辅现在可以使用美国提供的武器回击从边境地区进攻或准备进攻它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这为前线的乌军使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射管和受控多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器提供了合法依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并且有可能在俄罗斯军队扎稳阵脚之前，迫使它们从哈尔科夫地区撤退。”乌克兰国立战略研究院研究员.Mykola Bielieskov说道，该研究院是基辅官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将处于被动地位，并不得不重新考虑他们的进攻战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定早在几周前就已经酝酿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日，乌克兰通过安全视频会议提出请求，希望在哈尔科夫地区使用美国武器。会中，白屋国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长委员会主席C.Q. Brown将军向乌克兰方提供了支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan在5月15日向拜登提交了这一建议。该官员称，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地带回击俄罗斯部队的攻击。美国政府从那时起一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy在5月20日接受路透社采访时对乌方伙伴呼吁采取同类行动表示支持，但当时称：“到目前为止，一切都未有进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧洲与亚洲项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内打击的禁令作为安全地带，发动对哈尔科夫地区的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮一直部署到边境对面。它可以保留防空系统、电子战系统、指挥和控制中心（在边境对面），”Lee说道。“它可能拥有一定的安全空间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，Lee和其他专家认为，仅凭这一决定，前线的态势可能不会很快变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定并不会显著改变前线的移动。但会令俄罗斯更难以继续进行跨境作战。”Lee说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingarn表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行对哈尔科夫的大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人没有能力产生足够的战斗能力，从东北方向充分威胁哈尔科夫。”他说道。“这样做会让他们东部作战区域的部队变得更加薄弱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄总统弗拉基米尔·普京已警告北大西洋公约成员国，不要允许乌克兰使用其武器攻击俄罗斯，并在周二再次警告存在爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月寻求扩大其使用美国武器的范围，尤其是在俄方在战场上占据主动权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁得到美国政府的批准，在俄罗斯境内深处打击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心在华盛顿的研究员Mark Cancian表示，拜登的这一举动是一个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变革。但这是一个步骤。”Cancian说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的目標——可能不是直接威胁哈尔科夫的目標，而是其他地区的目標。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时表示，暂不清楚拜登政府是否会扩展政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他也没有完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前迈进，我们将继续像过去一样，调整和适应。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈克里夫地区的一处俄罗斯导弹袭击后的废墟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是一张火灾救援人员在乌克兰哈尔科夫附近小丹列夫卡村Kids and Youth Sport Riding School严重受损现场工作的照片。俄罗斯对乌克兰的进攻背景下，2024年5月30日，路透社/Valentyn Ogirenko/文件照片&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争法庭裁决其有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内迎着镜头怒视镜头，并发表了一番适应于他法律和政治斗争的话：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团宣布他因伪造假文件隐瞒成人电影明星封口费而被判34项罪名有罪的一天后，这位共和党总统候选人列举了一系列对手和怨恨，他的话愤怒且凌乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审理他的法官胡安·梅尔尚为“歪曲事实”和“魔鬼”。他形容乔·拜登，他的11月5日竞选对手为“历史上最糟糕的总统”。他抨击了对他不利作证的证人，曾投票弹劾他的国会议员，并发起了他的集会演讲，称非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选活动捐款，将其面临的挑战视为远超过他个人的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这样做，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在他其他的竞选演讲中常夹杂着幽默，但这一演讲基本上都是阴郁的。他在新闻发布会上只拿着一张小纸条。最后，他没有回答任何问题，而是在他儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速从讲台退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受摄像机采访时，通过筹款诉求和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统及其认为犯过罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两场竞选候选人彼此视为国家威胁的比赛中，拜登的竞选团队抓住了特朗普的言论作为新的证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普一名混乱、绝望且失败的总统在个人怨恨的滔滔不绝中谎话连篇，让任何观者都能得出一个清晰的结论：这个人不可能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者，其中大多数人认为纽约的判决是不公正的，单日向他的竞选活动捐赠了3480万美元。据特朗普阵营称，这是特朗普在WinRed平台上的单日最高纪录。WinRed处理共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管其竞选在他的总筹款上落后于拜登，该竞选试图保持这一势头，在周五猛烈发送了一系列警示性质的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一则短信读道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我决不会投降！”特朗普在新闻发布会之后，一则短信大叫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统一边，声称该审判不公正，不应该提出指控，民选较多的曼哈顿陪审团受到污染，且法官存在偏见——当地官员否认了这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但对他的谴责不够迅速或强硬时，特朗普的盟友和竞选助手则进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉塞维塔对一个社交媒体平台上贴出的文章发表轻蔑评论，该文章来自一个全国性高校共和团小组，表示应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屎坑，每个人都有。”拉塞维塔发帖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还谴责了马里兰州温和派共和党前州长劳里·霍根，霍根在判决前曾警告美国人不要“在火上浇油”、“将更毒的政治党派争议再助长一把。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了竞选。”拉塞维塔在社交媒体上回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州采访共和党选民时，数人表示特朗普的获罪令他们也开始对其11月的支持产生犹豫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背叛可能会在特朗普与拜登的再对决中对他造成伤害，鉴于他在一些摇摆州的领先优势并不明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但采访的大多数共和党人听起来都像特朗普本人，称审判是无稽之谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治，目的是打击他，并尽可能多地让他远离竞选讲台。”62岁的前警察梅丽塔县退伍警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们现在能这么做，那么他们就对任何人也都可以这么做。绝对没人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国前总统特朗普在特朗普大厦出席新闻发布会，这发生在对他因在2016年伪造假商业记录以掩盖支付给成人电影明星Stormy Daniels的封口费而在刑事审判中被判有罪的一天之后，2024年5月31日，纽约市。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井运营商继续遵守节制开支的承诺，以增加产量的誓言，这使全球最大原油生产国美国的2024年产量增长放缓。这可能会减轻OPEC+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国推动非OPEC生产国的全球原油供应增长，得益于页岩革命以及技术创新和效率提升所带来产量的增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶/日，远高于政府2023年初预计的近40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织(OPEC)和OPEC+盟国联盟去年减少了供应，部分是为了弥补美国和其他非OPEC生产国的产量增加。OPEC+的总减产额度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在商讨一项&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;复杂协议&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，该协议或将允许该组织将这些减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+于本周日会面，讨论供应政策，美国产量增加继续推动非OPEC+的产出增长，但相比2023年将不再是主要威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新的预测是，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对于美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量增长64万桶/日。上述三个预测最为受关注，但都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球原油需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的原油供应增长约100万桶/日。这表明，OPEC+原油需求可能比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在5月的&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;月度石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;国际能源署&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;预计，2024年全球原油需求增长将为110万桶/日，这与OPEC的需求增长预期存在差距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国原油产量整体变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比去年12月份略低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，尽管当前油价在每桶80美元附近徘徊，美国生产商似乎很难再次像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了极其保守和节制的态度，”钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量本应增加更多，但这是意料之外的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司计划资本支出保持平稳，暂缓对钻机进行升级，以更好地与较低的钻井增长水平相匹配。公司将确保年底运营12台钻机，并计划在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Baker Hughes的数据，美国的钻机数量已经降至496台，比上年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中指出：“美国有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但是目前并没有以如此高速度增长的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市生产商在投资者的压力下限制了增长支出，之前不受限制的支出推动了迅猛增长，但限制了2010年代页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量超出预期的增长部分得益于私营生产商，其中一些现在正被席卷全球市场的整合浪潮席卷，他们通过钻探更长的井和对岩石进行压裂，提高了产出效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮仍在继续，但随着井下钻探和完井效率的持续改进，我预计目前的油价将持续支持美国总体原油产量的适度增长，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB &lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下滑了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略重心发生了变化，更加注重资本纪律，从而导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延续自愿减产协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量的增长。据美国能源信息署(EIA)表示，2024年OPEC+的石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会了适应美国原油产量的增长，”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="操控室内的钻井平台操作区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;该操控室内的钻井平台操作区位于由Oasis Petroleum拥有的服务区内宾州盆地附近的Wink页岩油田，2018年8月22日 photo by REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议就从绑架人员中释放被俘人员达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"是时候结束这场战争并开启新的一页了，"拜登总统说道。在其当选年的压力下，他必须停止加沙冲突，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过埃及、卡塔尔和其他各方的调解，旨在为以色列与哈马斯激进组织在加沙战争中安排停火的对话反复搁置，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法地区进行多次渗透后提出的，同时，在以色列和国际上对内塔尼亚胡政府就加沙平民伤亡持续滞留和人质问题施加的新压力之下，也提出了这一提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判人员在拜登透露停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是唐纳德·特朗普当选美国总统的共和党对手遭到34项重罪指控被判有罪的第二天，这突显了两位候选人之间的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项新的提案由三个阶段构成，并且与之前的不同，因为停火协议将持续到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火中，以色列军队将从加沙人口中心撤出，包括老人和妇女在内的被俘人员将交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每日有600辆卡车携带人道援助物资进入加沙，拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对状态的条款进行谈判。“停火将持续进行，只要谈判继续进行，”总统说，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些推动“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有一些人会不同意这个计划。他们会呼吁战争继续无限期进行。有些甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想要占领加沙，继续战斗数年，人质不是他们的优先事项。我已敦促以色列领导层支持这项协议，尽管会面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战时访问以色列的美国总统，作为一个刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们能够退一步思考，如果这个机会失去会发生什么。”他说道。“我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新提议是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了危机结束的道路图。这是一份详尽的四页半协议，”这位官员说。“这份协议已经经过仔细谈判。如今摆在桌面上的是整个过程的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段持续42天，官员补充说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数个以色列媒体将拜登周五的演讲描述为“戏剧性的”，并将其解读为直接向以色列公众展开游说的企图。以色列第12频道中断了晚间新闻节目，直接直播了拜登的演讲。 anchorman 辛纳多·库什马罗说，以色列审查机构之前曾禁止发布该提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括美国前总统唐纳德·特朗普在内的共和党对手被判有罪，嘉宾专家认为，这一建议比以往任何建议都更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成重要损害，哈马斯能够执行任何严重打击或攻击或恐怖事件的可能性明显降低，尽管仍然存在一定的可能性，”圣安东尼奥德克萨斯大学历史和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众观点正在“转向”反对以色列，苏里说，这可能会鼓励以色列人希望战争结束，同时拜登影响力的提升也会产生积极影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造出很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年初提出的一份前人质提议建议，以释放加沙中的重症、高龄和受伤人质为交换，换取为期六周的停火，这六周停火可以延长，以允许更多的援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月初因以色列拒绝同意结束战争作为谈判的一部分，而以色列进一步加剧了对南部加沙城市拉法的打击后分崩离析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已告诉调解人，在当前攻势中将不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备好达成一项“完整协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与包括17个国家在内的希望从哈马斯手中获释的公民的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列在拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际谴责，但没有触及美国的红线，从而终止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候拉法发生的致命火灾的可怕画面，以色列对该事件的攻击……针对哈马斯的攻击”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对该地区发动袭击以来，截至2024年10月7日南部以色列的哈马斯袭击事件，已有超过36,280人丧生。根据以色列统计，哈马斯的袭击事件导致大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走，这些废墟是在以色列军事进攻中摧毁的，拍摄于2024年6月12日加沙北部贝特拉希亚。路透社/法迪·阿萨
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新抵押”平台兴起，交易员追寻更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可以将他们的代币锁定起来以换取奖励，这种复杂的方案引发了分析师的警告，他们认为这存在用户和加密货币市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”日益受到追捧，反映了加密货币市场风险偏好的增加，随着价格上涨和交易者致力于寻找收益，这种情况达到了新高。作为最大的加密货币，比特币接近其历史新高；作为第二大的以太币今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司今年2月从美国风投公司安德森霍尼韦尔旗下加密货币部门融资1亿美元，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币-六个月前这个数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了再质押来扩展长期以来的加密货币做法——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机确认和验证谁拥有哪种加密货币。为此，代币持有者，如以太坊代币持有者，允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押时会暂时失去对代币的即时访问权限，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供了代表他们所质押的加密货币的新代币。再质押使代币持有者能够将这些新代币再次质押到不同的区块链程序和应用中，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于再质押的风险性尚存在分歧，一些内部人士认为这种方法尚处于初级阶段，还不足以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而其他人，包括分析师，担心如果新代币作为再质押加密货币的抵押品用于庞大的加密货币借贷市场，可能会产生基于少量基础资产的无限循环借贷。他们认为，如果每个人同时尝试退出市场，这可能会导致更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品时，再有抵押品时，其并不是理想的状态，它增加了一种新的风险因素，”Kaiko的分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的兴趣在于收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%左右，但分析师认为再质押的回报率可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域中最新的一项发展，投资者试图在不卖出持有的加密货币的情况下，通过投资实验性方案来生成大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付这一机制尚未开发。用户加入平台是为了期望未来奖励或所谓的“空投”活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其新创建的代币，名为EIGEN，用户希望这些代币未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy指出，再质押平台的增长是由用户寻求此类空投所推动的，这被称为“真的、真的投机性的免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）表示，Coinbase提供质押服务，但不提供再质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在提前这么做，（预期）将会获得奖励但不知道是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan推出，Kannan曾是西雅图大学的助理教授，并曾在印度领导了首次学生设计的微型卫星项目，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户在EigenLayer重新质押他们的代币，并生成新代币代表重新质押的资产，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务发展，而不鼓励更多基于加密货币借贷的借用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系...这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，再质押可能具有“隐藏风险”——如果再质押代币用于加密货币借贷，可能会导致被迫清算和更多市场低迷期间的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售加剧了高风险借贷，当作为抵押品的加密代币因Terra和Luna代币崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心再质押，指出再质押协议中的现金相对于全球市值2.5万亿美元的加密行业而言是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期关注加密货币世界损失向更广泛金融市场的溢出风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到再质押问题向传统金融市场传导的实质性风险，”S&amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O'Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正变得越来越与主流金融交织在一起，机构投资者也开始青睐再质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered子部门Zodia Custody观察到，机构投资者对质押表现出了明显兴趣，但认为再质押超越了其风险管控范围，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital的加密货币部门已与Kelp DAO合作，为其部分资金再质押，Kelp DAO在4月的博文中这样表示，Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，已为客户加密资产质押，并预计“围绕再质押会出现一个新的生态系统”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥迪娅·施恩鲍姆赢得了压倒性的胜利，成为墨西哥首位女性总统，继承了其导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。后者在贫民中的高支持率有助于她赢得这场胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;施恩鲍姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举机构快速计票结果，她在大选中的得票率为58.3%至60.7%，这有望成为墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在国会两院中获得了可能的三分之二多数，这将使联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;多希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我成为墨西哥第一位女总统的这一刻，自共和国成立以来还是第一次”，施恩鲍姆在受热烈欢呼的支持者面前宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施恩鲍姆的胜利对墨西哥是一个重大进展，该国以具男性主导的文化闻名，并拥有全世界第二大天主教人口，多年来曾恪守更加传统价值观和性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施恩鲍姆成为了美国、墨西哥或加拿大首位在普选中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象有一天我会投票给一位女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂埃是一位施恩鲍姆的支持者，她来自墨西哥最小的州塔拉斯卡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在过去，我们甚至不能投票，当允许投票时，也只是按照丈夫的指使投票。感谢上帝，这已经改变，这是我在目睹中生活的变革，”蒙蒂埃补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施恩鲍姆前路坎坷。她必须在增加民众福利政策的同时，应对巨额预算赤字和经济增长疲软的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，其政府将负责任地处理财政问题并尊重央行的独立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但对此细节甚少说明；这场选举是墨西哥近现代史上最为暴力的选举，在刚过去的5月31日即有38位候选人遇刺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多分析师认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任内，有组织的犯罪集团扩大了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月3日的投票中，也有两位投票者在普埃bla州的投票站遇害身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非施恩鲍姆承诺在改善治安和减少有罪不罚方面作出根本性投资，否则她可能难以在整体治安水平上取得显著提升，”独立拉美政治风险分析师纳特纳尔·帕里希·弗兰内利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥市市长选举中赢得了领导权，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国就移民问题进行紧张谈判的任务，同时处理贩毒问题。这正是在芬太尼泛滥之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果今年11月美国大选由唐纳德·特朗普获胜，这些谈判将更为棘手。特朗普承诺对所有由中国制造的墨西哥汽车征收100%关税，并表示将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺、以及吸引制造商迁移的任务，以响应就近外包的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施恩鲍姆还必须解决委内瑞拉石油公司Pemex的问题，该国石油巨头生产量已连续两年下降，处于沉重债务的桎梏中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不可能永远把公共资金投入这样一个无底洞，而且公司从未盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家埃尔巴托·拉莫斯表示。“他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔曾将最低工资翻倍，减少贫困，监督汇率稳定和较低的失业率，这些带来了他的广受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施恩鲍姆承诺扩大福利计划，但在墨西哥正进入一个大额赤字年且央行预计2025年GDP增长率仅为1.5%的情况下，这不会显得容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在整个竞选过程中一直笼罩在施恩鲍姆头上，意图将选举视为对其政治议程的全民公决。施恩鲍姆曾拒绝反对派声称她将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡”的指控，尽管她承诺继续许多有助于墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，施恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“改善我们国家变得更加美好而做出的独特贡献”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别的原因引发了人们对施恩鲍姆将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们难以相信她将做出独立的决定，这是人们认为她女性身份带来的后果，”她解释道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="施恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱奥迪娅·施恩鲍姆，执政党MORENA的总统候选人，在赢得大选后在墨西哥城回应支持者，图摄于2024年6月3日。路透社/ Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="施恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱奥迪娅·施恩鲍姆，执政党MORENA的总统候选人，在赢得大选后向支持者挥手，图摄于2024年6月3日，墨西哥城。路透社/ Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城市中心，2024年6月2日。路透社/ Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人多希特尔·加尔韦斯在投票结果公布后回应支持者，图摄于2024年6月2日，墨西哥城。路透社/ Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，投票站关闭。路透社/ Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，投票站。路透社/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，竞选站。路透社/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，2024年6月2日，墨西哥城。路透社/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，投票站。路透社/Ivan Arias&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，投票站外。路透社/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，投票站准备。路透社/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，投票站前排队。路透社/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥市选举前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥市选举前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城市区。路透社/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥市选举前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城一家商店外的干酒禁令标志。路透社/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>