<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 30 Nov 2024 17:23:56 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。狱警称，他在本月早些时候被另一名狱友攻击后去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省（简称BC省）农场中杀害吸毒和卖淫妇女并分尸而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部门证实，皮克顿因杀死了6名在其温哥华附近破败不堪的物业上发现部分遗体的受害者而被定罪。此外有20起谋杀案的指控在他被判终身监禁后被政府检方撤回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日在魁北克的一所监狱遭到攻击后去世的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被害者是六十余名在温哥华市区，这个以贫穷及毒品泛滥闻名的东端商业区（简称DTES区）失踪多年的女性中的一小部分。许多受害者是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，有报道称，皮克顿撰写的书籍在亚马逊平台上架不到几小时便被下架。当时加拿大《温哥华太阳报》报道，书中他声称自己是清白的，并且被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊下架书籍，并向受害者的家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，拍摄于他位于伯科克利特的家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，拍摄于他位于伯科克利特的家中。REUTERS/Global TV/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在 mozambique 担任非洲国民党（ANC）党主席期间的表现将会大大削弱，因为该党在最近的选举中遭受了自种族隔离结束以来最糟糕的成绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果显示，ANC在大约71%的选区得到了不到42%的选民支持，这比2019年上一次选举时获得的57.5%有了显著下降，并且这是过去30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举失利意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC必须与其他较小政党谈判联盟或合作形式，以共同执政。这可能导致政策让步或专员职位上的让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导者兼企业家拉马福萨可能会面临反对党及他党内批评者的辞职要求。然而，ANC的一名高层官员支持他留任，分析家也认为并没有明显可接替的人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在拉马福萨之后，并没有一个明确的力量凝聚型候选人。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特表示，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治家中最获好评的，而ANC内部的派系矛盾可能给任何反对他的努力带来复杂性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全体初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一个调查小组报告称，可能曾经有过与现金装满的家具有关的不当行为，为此引发“farmgate”丑闻。拉马福萨否认了这一指控，并在同年重新赢得了五年的ANC党魁任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为选民因失业率高、犯罪率高以及能源危机等问题情绪激昂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末被选为ANC党魁，承诺重塑党形象并振兴经济，这在此前九年间受到了负面事件和经济衰退的影响，他的前任是雅各布·祖马。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在他2018年初成为国家元首后最初的兴奋情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依旧停滞不前，对高级ANC官员的调查丑闻仍然围绕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的竞争对手祖马，他支持自民战斗队（umkhonto we sizwe），该党乎超预期表现，对ANC的支持率造成了重大影响，特别是在祖马的故乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马对决并击败了拉马福萨和ANC，他深知他们在夸祖鲁纳塔尔省的脆弱性，”政治分析师拉尔夫·马泰卡表示。“这标志着拉马福萨项目彻底结束，你不能在选举失败后期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎回避关键性改革而受到批评，这与他作为工会领导人时的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他在构建共识方面的技能以及他在推动南非作为所谓的“全球南方”（泛指低收入和中等收入国家）倡导者的角色方面的贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最重要的几人之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了针对以色列的灭绝种族指控，国际法院本月裁定以色列必须停止对加沙城市的军事袭击。以色列坚决否认这一指控，并继续其在加沙的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC在过去三十年取得的成就，但批评者认为他对南非最大的挑战缺乏新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前日的ANC最后竞选集会上，拉马福萨承诺做得更好，多次聚集了数万人到南非轰炸足球场。很多人甚至在他演讲结束前就开始离开。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/奥帕·恩科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议以解除人质为条件，重启加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开启新的明天了，”拜登总统表示，他正面临因需结束加沙冲突的压力，这场冲突已持续八个月。加沙冲突现由埃及、卡塔尔及其他方协调，但谈判多次停滞，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列对拉法的多次侵入，并且总理本杰明·内塔尼亚胡国内和国外承受新的压力背景下，此提议提出。近年来以色列对拉法的持续侵入，以及加沙平民和人质死亡事件的持续，使得内塔尼亚胡政府再次面临压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡总统办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判34项重罪，进一步凸显了两名候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，不同于之前的提议：停火将持续六周，以色列军队将从前加沙居民区撤出，百余名巴勒斯坦囚犯将交换为人质，包括老人和妇女，巴勒斯坦平民将返回加沙，包含北部加沙，每天600辆载有人道主义援助物资的卡车将进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将商讨永久停火的条件。总统表示，“一旦谈判继续，停火仍然将持续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将制定针对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已经将提议传递给哈马斯，并呼吁以色列内部那些主张无限战争的人转变态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列内有人不会同意这个计划，有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想占领加沙，希望多年继续战斗，人质对他们来说不是首要问题。尽管存在压力，我仍然敦促以色列领导层支持该协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位终身致力于以色列事业的美国总统，曾唯一在战争时期访问过以色列的美国总统，以及刚刚派遣美军直接防御以色列遭受伊朗攻击的总统，我希望你们能够站在这一立场上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员在接受记者采访时匿名表示，以色列现在能够提出该新提议是因为军事上的战果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机尽头的道路。这是一份详细且长达四页半的协议，经过详尽的谈判。现在摆在桌面上的，真的是一种结束进程的方式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体将拜登的演讲描述为感情充沛，并认为这是意图直接向以色列公众发表讲话的尝试。第12频道在其晚间新闻节目中直播了拜登的演讲，此前该国审查机构禁止出版协议详情，新闻主播丹尼·库什麻莫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;智库专家杰里米·苏里认为，与之前的提议相比，新的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈马斯遭受了重大损失，能够对以色列发动任何严重袭击或攻击、恐怖袭击的可能性显著降低。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的态度正在转向反对以色列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造许多激励措施。”苏里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，早先提出的人质提案建议以释放病患、高龄人士和伤者为条件，换取为期六周的停火，停火可延长以便向加沙带来更多的援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该建议一个月前因以色列拒绝接受哈马斯要求将永久停火纳入条件，以及加剧拉法南部的军事行动而化为乌有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，如果以色列停止战争，他们将不再参加持续的谈判，但仍准备好达成“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国匿名官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家公民被哈马斯扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦平民死亡，引发国际愤慨，但未触及其他美国划定的红线，即禁止中断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了一场难以言喻的苦难。”拜登在周五表示，“我们在本周早些时候看到了拉法一场致命大火的可怕影像，随后发生了针对哈马斯的以色列空袭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日对南部以色列的袭击回应而发起行动以来，加沙已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯攻击造成约1,200人丧生。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登逐步通过武器决定加深对乌冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在其境内使用美国武器的一些限制，这标志着美国介入乌克兰与俄罗斯两年战争的努力又向前迈出了一小步，专家认为这有助于削弱俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标是不划算的，因为这样做可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与之前美国对乌克兰供应的高级武器的其他限制不相符，从先进的F-16战斗机到远程ATACM导弹，这些限制均已解除了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，本周生效的最新决定是专门为哈尔科夫地区的战斗量身定制的。美国官员表示，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击俄罗斯军队或正在准备攻打他们的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着乌克兰前线人员可以使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器，攻击来自边界对面的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎下营地前将他们推回到原位。”乌克兰国家安全研究院研究员Nikola Bielieskov说，该研究院是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战场上的兵力调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些俄罗斯人现在将处于被动地位，需要重新考虑他们在向哈尔科夫地区进攻时所采取的战略战术。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周之前。一位美国官员透露，乌克兰方面在5月13日的一次与国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin及联合参谋长主席C.Q. Brown的机密视频会议中提出了该请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出了放松限制的建议，Sullivan于5月15日将这一建议提交给了拜登，后者同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全发动反击。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时呼吁合作伙伴采取类似步骤，但他当时表示：“目前为止，尚未出现任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前外国政策研究学院欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直利用拜登政府禁止在俄罗斯境内发动袭击的规定将其用作安全基地来发起对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，位于边境以南约30公里处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮一直摆放在边境对面。它可以维持防空、电子战、指挥和控制等方面的能力。”Lee说，“这可能在某种程度上提供了一定程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家表示，这一决定本身短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会大幅改变前线的移动，但确实使俄罗斯难以继续进行跨境行动。”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的部队来大规模推进至哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向产生足够的战斗能力来威胁哈尔科夫市。”他说，“要实现这一点，他们必须在东部战场调动出更多部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯放炮，并在周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周乃至几个月内扩大在美国武器上的使用范围，尤其是在2024年俄罗斯在战场上的优势越来越明显的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其打击俄罗斯境内更深入目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心的前国防部官员Mark Cancian表示，拜登的这一举动只是迈出了第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的大转变。但这是迈出的一步。”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续争取下一步，扩大打击范围——也许打击那些虽然不直接威胁哈尔科夫，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，虽然拜登政府目前没有扩大政策以允许在俄罗斯境内其他地区进行攻击的计划，但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们会继续根据需要调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈爾科夫地区俄罗斯导弹袭击后的灾后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在俄罗斯对乌克兰的攻击中，哈尔科夫郊区Mala Danylivka村的儿童和青年体育骑术学校的严重受损的现场。2024年5月30日，乌克兰。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科 资料照片&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦向记者群发表讲话，传达了法律与政治斗争中的坚定态度：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团就揭发一次关于唐纳德·特朗普企图掩盖2016年给色情明星支付封口费的文件造假行为的刑事审判时，判决他34项相关指控有罪的同一天，这位共和党总统候选人罗列了一系列对手，并用愤怒的、滔滔不绝的话语发泄着不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔尚为“歪曲事实者”和“魔鬼”，并称竞争对手乔·拜登为“历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了为特朗普案出庭作证的证人、投票弹劾他的国会议员，并再次提及他在竞选集会上常用的论调，谴责非法进入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，强调这些挑战不仅属于他一个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然特朗普在其他竞选演讲中时常夹杂着幽默，但这次演讲基本上是沉重且严肃的。他仅在新闻发布会上拿了一小页纸，最终拒绝回答记者提问，带着儿子埃里克·特朗普很快离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离摄像机，通过筹款呼唤和社交媒体，前总统的盟友们对司法系统和任何提出特朗普犯罪的想法的人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两位主要候选人互相视对方为国家威胁的比赛中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为进一步证据，认为他根本不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普对自身问题的混乱、绝望和失败的言论，并试图歪曲美国司法制度，让所有人明白一点：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决是司法不公——周四为其竞选捐款了3480万美元，特朗普团队称，这是他在WinRed平台创下的单日纪录，这是一个专门为共和党筹集数字化资金的平台。尽管拜登在全款筹集方面领先，但特朗普团队努力保持了这一天的节奏，向支持者发出了一系列令人不安的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普发布新闻发布会后，另一条信息如此宣称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在了这位前总统一边，声称审判存在缺陷，指控本不应提出，陪审团成员在曼哈顿（一个民主党色彩浓厚的地区）存在的偏见，以及法官的偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人没有迅速且强烈地批评的情况，特朗普的盟友和竞选助手采取了攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉科普蒂亚对一个负责发布与社交媒体平台X上有关陪审团判决的帖子的全国性共和党组织进行了嘲笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“个人观点就像屁股一样，人人都有……”拉科普蒂亚在X平台上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他同时还指责了前马里兰州州长、温和派共和党人的候选人劳里·霍根，在判决前他曾警告美国人“不要煽风点火，用更多的党派偏见来加剧局势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动。”拉科普蒂亚在X平台上回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚等关键州的共和党选民采访中，多名受访者表示，特朗普的定罪使他们对他的支持到了11月大选时产生了疑问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的转变可能会在多次摇摆州的重演中损害特朗普，鉴于他在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但接受访谈的大多数共和党人听起来与特朗普本人一模一样，称审判为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治性质的，目的是激怒他，并尽可能让他远离竞选集会。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州梅里塔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对他做，他们也可以这样对任何人。任何人都不安全。”&lt;/p&gt;

![前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg)
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

![前美国总统特朗普参加新闻发布会，特朗普大厦，纽约](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg)
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。新闻发布会当日，前美国总统唐纳德·特朗普出席因其在2016年企图掩盖支付给色情明星 Stormy Daniels 的封口费的相关指控有罪的刑事审判。路透社/布兰登·麦克德米德/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持限制开支以增加产出的承诺，这可能导致2024年全球最大的原油生产国美国的原油产量增长放缓，从而减轻OPEC+本周内进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新大幅提高了原油产量，大幅推动了非OPEC国家的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的增长40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去一年，OPEC+及其盟国在部分程度上因美国和其他非OPEC国家的产量增长而实施了更严格的供应削减。OPEC+的总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四表示，OPEC+正努力达成一个复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+周日开会考虑供应政策时，美国产量的增加还在继续推动非OPEC+国家产量的增长，但威胁相较于2023年将有所减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预测美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的情况相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量还将增加约64万桶/日。这三方都是最受关注的预测机构，他们的预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产国的供应增长约100万桶/日，这意味着2024年OPEC+的原油需求将比2023年高出约90万桶/日，这是OPEC在5月份的&lt;em&gt;《石油市场报告》&lt;/em&gt;中所述的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;em&gt;（IEA）&lt;/em&gt;预计全球需求增长将降至110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，整体美国原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国石油生产商似乎不大可能像2023年那样再次超出预期，即使石油价格徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依然保持非常谨慎和自律的态度。”合约钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯摩德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令我们惊讶的是，鉴于目前的价格水平，钻机数量尚未出现进一步的增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出持平，并推迟对其钻机的升级，以最好地适应钻井增长放缓。公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新分配一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析认为，美国有能力在未来几年内每年增长超过100万桶/日，但目前并无增长的动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国石油生产商在投资者的压力下减少了增长支出，此前不顾一切的花费虽然带来了迅猛的增长，但对页岩部门的投资回报却受到了限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增加部分得益于私人生产商，这些私人生产商目前正在遭受一轮行业合并的冲击。他们通过钻更长的井和压裂岩石同时从更多的井中开采石油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并浪潮，我预计当前的油价将持续，这将有助于支持美国整体石油产量的适度增长，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示，他预计钻井和完井效率的持续改进将继续推动产量增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场将比北美市场增长更多。其第一季度国际市场收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是由于合并的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略发生了转变，更加强调资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔凡尼·斯塔诺夫表示，他预计OPEC+将继续执行自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国仍在与其他国家如加拿大、巴西和圭亚那一起，预计今年将领导石油和液体的产量增长。EIA在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了应对美国石油产量的增长，”瑞银的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="作业平台从钻井平台控制室俯瞰由Oasis石油公司拥有的租约，在德克萨斯州帕默尼盆地附近的温克（Wink）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;作业平台从钻井平台控制室俯瞰由Oasis石油公司拥有的租约，在德克萨斯州帕默尼盆地附近的温克（Wink），2018年8月22日。路透社/尼克·欧德克斯/资料图&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织表示，全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一个关于如何更有效地抗击流行病的全球协议的谈判将在2025年或更早之前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就一项协定进行了两年的谈判，该协定可能在流行病发生前后增加国家之间的合作，这是在COVID-19期间承认的失败后的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面的分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》(IHR)，其中包括一个新的“流行病紧急情况”类别，用于描述最严重和最具全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天所采取的历史性决定表明，成员国愿意共同保护本国人民和全世界免受公共卫生紧急情况和未来流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们采取步骤，使各国承担责任，加强采取措施，在这些疫情威胁到美国及其安全之前阻止疫情的爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球卫生规则的变更旨在巩固世界对新病原体的防御，因为在COVID-19大流行期间，该病造成了超过700万人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密“再质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币涌入了一种新型平台，在这种平台中投资者可以换取锁定其代币的回报。这种复杂的风险交易模式引发了分析师的警报，提示用户及其所在的加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓“重押”（re-staking）的兴起是加密货币市场风险偏好日益增强的最新迹象。随着价格飙升和交易者寻求收益，加密货币的价格目前正在达到历史新高。比特币作为最大的加密货币，离其历史最高点仅一步之遥。以太币作为第二大加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这类“重押”热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密币部门获得了1亿美元的资金，并在其平台上吸纳了超过188亿美元的加密货币，相较于六个月前不到4亿美元的数额，增长显著。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了“重押”（re-staking）以扩大长久以来的加密货币实践——“质押”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的众多计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一过程，持有加密货币代币的所有者允许其资产被锁定作为验证的一部分。持有者在参与质押期间无法即时访问其代币，但会收到相应的收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新的加密货币代币，代表他们已经质押的代币。重押则允许代币所有者再次质押这些新代币，以不同区块链为基础的项目和应用程序期望获得更高回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币世界关于重押的风险存在分歧，部分内部人士认为这项实践尚处于初级阶段，风险尚不明朗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果作为重押代币代表的新代币被用于加密货币广泛的借贷市场作为抵押品，可能会引发基于少量底层资产的无限借贷循环。如果所有人都同时尝试退出，这可能会稳定整个加密货币市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有任何东西用作抵押品时，就不是那么理想，添加了新的风险元素。”加密数据提供商Kaiko的分析师亚当·莫伦·麦卡锡说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引人的是收益率：以太坊区块链的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师认为重押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，其中的加密货币持有者投资于实验性方案，以期在无需出售资产的情况下产生高额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为它还没有开发出这种机制。用户加入平台，期待未来的奖励，或来自“空投”的其他赠品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer已将其自行创造的代币“EIGEN”分发给平台用户。用户希望该代币将来能有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的莫伦·麦卡锡表示，重押平台的增长是由寻求“空投”的用户驱动的，这被称为“极其投机的免费资金现象”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常具有风险。”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂表示。（Coinbase公司的股票代码为COIN.O），该公司提供质押服务但不提供重押服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们目前预计会获得某种回报，但不知会是什么。”杜昂补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer于去年由前西雅图华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan及其团队推出。Kannan领导的团队还推出了印度第一颗由学生设计的微型卫星。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的“重押”平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO正在兴起，这些平台替用户为EigenLayer重新质押其代币，并生成代表这些重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的目标是让用户自行选择要在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是激励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何官方关系……这是一个新兴现象。”Kannan说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的杜昂在一份报告中表示，重押可能会带来“隐藏的风险”——如果重押代币在加密货币借贷中使用，则可能会在市场下跌时出现被迫清算和更大的波动性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年的加密货币市场暴跌部分是由于高风险借贷，随着用作抵押品的加密货币代币迅速失去价值，Terra和Luna代币的崩溃加剧了这一情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan距离该风险尚相去甚远。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险并不在重新质押，而是在贷款协议。贷款协议错误地定价风险。”Kannan说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对方称不关注重新质押，他们指出，重新质押协议中的资金相对全球规模为2.5万亿美元净资产的加密货币行业而言微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币世界的风险可能会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重新质押问题对传统金融市场构成任何实质性的传染风险，”标普全球评级数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正逐渐与主流金融界接轨， instititional投资者也开始热衷于重押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody发现机构投资者对质押表现出显著兴趣，但认为重押是一个一步之遥，因为它难以建立起资产流转和收益分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为其资金重新质押部分资金，Laser Digital在其四月份的博客中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户质押加密资产，预计“围绕重新质押将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重新扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里在此轮纳巴京冲突中再次扮演了美国与真主党之间的关键联络人角色，以期促成停火，他凭借数十年的经验，为达成停火协议作出了贡献。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;报道&lt;/a&gt;中这样描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件进一步彰显了86岁的伯里在黎巴嫩，尤其是在什叶派穆斯林社区中的影响力。自以色列在九月杀死了真主党领袖哈桑·纳斯拉勒后，伯里被视作稳定局势的重要人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的电视讲话中表示，黎巴嫩正“关闭历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结一致为国家着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战中因领导什叶派“希望阵线”而崭露头角。自1992年起，他曾担任议会议长，这是黎巴嫩内战后什叶派成员所能担任的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新任领导人尼姆·卡塞姆阿訇认可伯里作为谈判者的角色，称伯里是真主党的“大哥”。美国外交官奥默斯·霍奇斯坦曾在贝鲁特访问期间多次与伯里会面，企图促成停火，这些停火发生在加沙冲突同时进行并且从九月起显著升级之时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件让人们回想起了伯里曾在2006年帮助结束真主党与以色列之间主要战争的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，伯里的作用尤为重要，因为黎巴嫩尚未选出总统，内阁仅拥有部分权力，而难以直接接触真主党，后者被美国列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩，真正值得见的人就是他。他是一个国家，”驻贝鲁特的外交官这样评价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年，伯里在帮助谈判释放被什叶派武装劫持蓄意射击美国客机而在15年内战期间被扣押的39名美国人的行动中崭露头角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选议长时，正值纳斯拉勒领导真主党。他们共同领导了“什叶派二人组”这一表述，指的是主导什叶派政治代表和大部分国家机构的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常访问伯里的外交官说：“他被认为是真主党的可靠伙伴，这使他非常重要，但对他能做什么也有明确的局限，这可能是因为真主党或伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火曾击中伯里领导的“希望阵线”力量控制的地区，包括Tyre市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年生于塞拉利昂的蒂宾奈，一个外迁的商人家庭。他在黎巴嫩长大，并在大学时期就开始参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经处于不利地位的什叶派社区许多人称赞伯里帮助改善了他们在该宗派制度中的地位，其中特权更多地偏向了基督徒和萨里安穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师受训的伯里在什叶派“希望阵线”创始人穆萨·萨德消失后接过了领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里主导了“希望阵线”的军事崛起，该组织对抗内战中的几乎所有主要政党，包括后来成为了盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入政府机构和安全机构，他似乎与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2006年美国大使馆的一份电文中，当2010年电文出版时对他就真主党的真正态度产生疑问，伯里予以否认，称纳斯拉勒“就像我自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，以示对加沙对以色列南部的袭击的支持，伯里的“希望阵线”战士与真主党一起向以色列发射火箭弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国外交官开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止以色列与黎巴嫩边界的火力交换，并说服真主党从黎巴嫩利塔尼河以北后退，利塔尼河距边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员表示：“要将利塔尼河移到边界南方可能比让真主党退到利塔尼河以北更容易一些。”参与访问的伯里的另一位消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他作为宗派精英的一部分，他们在2019年引导黎巴嫩经济崩溃，原因是在数十年的腐败后，金融体系崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责他未召集议会会议选举总统，从而让政府首脑一职空缺长达两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色让真主党的政敌，如基督教的黎巴嫩力量党感到不满，称任何谈判都必须由黎巴嫩总统来主导。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里在贝鲁特与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比勒·伯里在黎巴嫩贝鲁特与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面（未图）。路透社/塔伊尔·阿尔-苏达尼/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一张在贝鲁特悬挂的纳比勒·伯里的画像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年8月31日，一张在贝鲁特悬挂的纳比勒·伯里的画像出现在纪念什叶派运动创始人穆萨·萨德失踪45周年集会上。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦莫被选为墨西哥第一位女性总统，赢得了一次势如破竹的胜利，继承了她导师以及离任领导人安德烈斯·曼努尔·洛佩斯奥夫拉多尔的项目。洛佩斯奥夫拉多尔的民望尤以受贫困群体的青睐而助长了她的成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦莫&lt;/a&gt;，这位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举当局快速计票的结果在总统选举中获得了58.3%至60.7%的选票，有望成为墨西哥民主史上得票最高的总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在国会两院中推进了取得三分之二以上多数席位的可能性，这将使政党能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希奇尔·加尔韦兹&lt;/a&gt;在初步结果出来后承认败选，当时她的得票率为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国200年的历史中成为第一位女性总统，”席尔瓦莫在支持者群中高声宣告，引发热烈掌声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦莫的胜利对墨西哥是一大步，因为她所在的国家着名于其男性主导的文化和世界第二大天主教人口国，长期以来传统价值观和女性角色占主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦莫是第一位在墨西哥、美国或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天会投票给一位女性，”87岁的埃德梅拉·蒙蒂尔说，她是墨西哥最小的州陶拉卡的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们甚至不能投票，而当你能投票时，也只是按照你丈夫告诉你的来投票。感谢上帝这一切都改变了，我也得以体验这一切，”蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦莫面前的路充满挑战。她必须平衡提升公共福利政策的承诺同时面对巨额预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果出炉后，她向支持者保证其政府将负责任地处理财政，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但具体细节较少，考虑到选举期间发生的极具暴力性质的状况，民选代表的谋杀案共计38例，许多分析师指出，有组织犯罪集团在洛佩斯奥夫拉多尔任期内加强并深化了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票中，两名工作人员在普埃布拉州的投票站被杀。在此期间，洛佩斯奥夫拉多尔政府下的致命事件总体数量超过墨西哥历史上任何其他政权，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果不承诺在提升警务和减少官僚现象方面进行重大投资，席尔瓦莫很可能会难以实现安全状况的整体改善，”独立拉美政治风险分析师纳特兰·帕里什·弗兰纳里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在初步结果中赢得了墨西哥城市长职位的选举，这是国家最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战包括与美国进行复杂谈判，应对庞大的向美国方向移民的流动和安全合作问题，特别是在美国芬太尼危机肆虐的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，谈判将更加困难。特朗普曾誓言对从墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺和吸引制造商迁移挑战的需求，迎合就近外包趋势，即公司将供应链更近地靠近其主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦莫还必须解决佩梅克斯，这个州立石油巨头近二十年来生产量下降，负债累累的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能只是无底洞，无止境地投入公共资金而公司永远无法盈利，”高盛首席拉美经济学家阿尔伯托·拉莫斯说。“他们需要重新考虑佩梅克斯的业务模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔曾将最低工资翻倍，缓解贫困，维持强劲的比索和低失业率，这些成功使他极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦莫承诺扩大福利项目，但墨西哥在这一年内存在大幅预算赤字增长及2025年预期仅增长1.5%的GDP增长缓慢的问题，这将使任务更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔试图将选举转变为自己政治议程的公投，试图使竞选活动笼罩在自己的阴影之下。席尔瓦莫拒绝了反对派关于她是洛佩斯奥夫拉多尔傀儡的指控，尽管她承诺将继续许多他的政策，包括那些帮助最少困顿群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演说中，席尔瓦莫感谢洛佩斯奥夫拉多尔：“你是一个独特的人，你使我们的国家变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维拉·里奥斯认为，批评席尔瓦莫是洛佩斯奥夫拉多尔的傀儡可能是由于性别因素。“人们难以相信她会自己做决定，我认为这在很大程度上与她是女性有关。”她补充道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>