<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 07 Jan 2025 12:00:37 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>以色列军事行动加剧，西岸三人丧生（Palestinians）</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/three-palestinians-killed-west-bank-israeli-military-operations-intensify-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;巴以冲突加剧，以色列军队周二在被占领的约旦河西岸地区展开加强行动，击毙至少三名巴勒斯坦武装分子，此前在靠近犹太人定居点的地区，有三名以色列人被杀害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部称，一名18岁的巴勒斯坦人在塔姆村（Tamun，位于纳布勒斯市东北部的一座城镇）遭以色列空袭身亡，另有一名40岁巴勒斯坦人在附近的塔卢扎村被击毙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，在塔姆地区与武装分子发生冲突后，其军机对目标进行了打击，击毙了两名武装分子。巴勒斯坦官方新闻机构WAFA报道了在塔姆地区发生的另一起打击行动，导致一名巴勒斯坦人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，另一名武装分子在塔卢扎与军方交火中遇害，另有数人在一系列事件中被逮捕。哈马斯武装力量哈桑·巴尔萨姆旅确认，塔卢扎遇害的男子是其武装成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WAFA同时报道，以色列犹太定居者进行了报复袭击，据称其一夜之间纵火焚烧一辆车辆并袭击了巴勒斯坦村庄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴以地区的暴力活动加剧，与15个月的加沙战事同步进行。巴勒斯坦武装分子的袭击、以色列军队的突袭和空袭增加，以及犹太人定居者攻击的增多共同导致了这种紧张局势升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据统计，数百名巴勒斯坦人和数十名以色列人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而巴勒斯坦内部的派系冲突在过去一个月也时有发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类流血事件为国际调解人试图在美国总统当选人唐纳德·特朗普1月20日就职前达成停火和人质交换协议设置了另一个障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡在周二遇袭事件后与高级军事和安全官员会面。他批准了一系列针对西岸的攻势和防御行动，以及追捕杀害以色列人的嫌犯的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WAFA报道指出，以色列军队正在设立更多检查站和交通管制，并加大了突袭和突袭的频率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约旦河西岸地区自1967年中东战争被以色列占领以来一直处于以色列的控制之下。巴勒斯坦人希望该地区能成为未来独立国家的一部分，但不断扩大的犹太人定居点及其在加沙地带的战事使得该地区局势复杂化。有人担忧，以色列可能计划正式吞并该地区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="以色列军队在塔巴斯附近的阿勒法拉卡营地行动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZQ2A7KSKIZLENC75W55ITA673E.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月7日，以色列军队车辆在被以色列占领的约旦河西岸塔巴斯附近的阿勒法拉卡营地进行行动。路透社/Raneen Sawafta&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="以色列军队在塔巴斯附近的阿勒法拉卡营地行动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XUMLOJK7TRN6RJDPJOR27TKTHU.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月7日，以色列军队车辆在被以色列占领的约旦河西岸塔巴斯附近的阿勒法拉卡营地进行行动。路透社/Raneen Sawafta&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="以色列军队在塔巴斯附近的阿勒法拉卡营地行动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/66Q3YBZJXNMCJILNY4Q2BTD4JU.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月7日，以色列军队车辆在被以色列占领的约旦河西岸塔巴斯附近的阿勒法拉卡营地进行行动。路透社/Raneen Sawafta&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 10:23:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/three-palestinians-killed-west-bank-israeli-military-operations-intensify-2025-01-07/</guid></item><item><title>布林肯访日 日本新日铁决定影响两国关系</title><link>https://www.reuters.com/world/blinken-visits-japan-nippon-steel-decision-weighs-relations-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登决定阻止住友金属以149亿美元收购美国钢铁公司的提案，为国务卿安东尼·布林肯访问日本蒙上了一层阴影，此访正值其在日本与华盛顿最重要盟友之一的东盟国家进行告别会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月3日发出的这一拒绝，正值韩国的政治危机可能复杂化华盛顿、首尔和东京之间的三国关系。三国关系旨在对抗中国的军事扩张。此前，美国试图加强与这些国家的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月4日，日本首相伊シバ表示，拜登决定阻止美国钢铁公司被住友金属收购，这一决定令他感到困惑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管日美之间可能的投资降温，但分析人士指出，鉴于两国在安全问题上的共同关切，拜登的这一决定对两国总体关系的损害可能有限。这一决定正值美国政治过渡时期，唐纳德·特朗普将于1月20日就任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在白宫国家安全顾问杰克·沙利文陪同下，布林肯于东京会见了日本外务大臣稻叶滋喜，随后与伊シ巴等其他日本高级官员进行了会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯在会见稻叶滋喜时表示，四年内七次访问日本，“不仅证明了日美同盟的重要性，也证明了美国对此类伙伴关系的重视。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说：“如今，美国和日本之间建立了一种真正全球性的伙伴关系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯在出发之前表示，希望推进美日韩三国的三角合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月5日，布林肯在首尔重申对韩国在政治动荡中的处理能力的信心，此时调查人员正在寻求延长对弹劾总统尹锡悦的通缉令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的盟友也向韩国和日本保证，特朗普将支持继续改善关系，并推进军事、经济和外交方面的合作以对抗中国和朝鲜，据路透社此前报道，特朗普将在11月5日的选举中寻求连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;住友金属和美国钢铁公司于1月6日提起诉讼，指控拜登通过所谓的虚假国家安全审查阻止了这笔149亿美元的合并违反了美国宪法，并要求美国联邦法院推翻这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国战略与国际研究中心的日本专家尼古拉斯·塞切尼表示，拜登的决定将使布林肯在东京的访问变得尴尬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他补充道，“日本不会允许住友金属的决定破坏美日关系；对于日本国家安全来说，这种关系至关重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5日在伊シ巴官邸会见完后，布林肯并未对记者关于拜登决定对双边关系潜在影响的提问作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据日本政府的简报，两人讨论了安全和经济联系，包括日本投资美国的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位日本外交官告诉路透社，这笔交易的破裂可能会使外国直接投资降温，但希望美日关系能够继续紧密，强调希望重建特朗普任期内与美国牢固的关系，并利用华盛顿对中国日益强硬的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本和美国的企业游说团体为此合并进行了积极倡导，并以美国-日本关系可能受到的负面影响作为支持理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这笔交易既遭到了拜登也遭到了特朗普的反对。特朗普在连任竞选期间尽心竭力地讨好日本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在胜选后重申，自己“坚决反对”这笔交易，并誓言作为总统会阻止其完成，并通过减税和加征关税来支持美国钢铁公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的一名前高级官员告诉路透社，他认为特朗普会采取与拜登同样的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治城大学麦克唐纳商学院的马克·布施预测，这笔交易的失败将对美国努力与盟国一道构建在面对中国主导或竞争的情况下更为弹性供应链产生重大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于美国努力与盟国一道构建弹性供应链，日本和其他盟友将会有疑虑。中国现在可以嬉笑自得了；它做梦都没想到会有比这更完美的结果。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 23:35:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/blinken-visits-japan-nippon-steel-decision-weighs-relations-2025-01-06/</guid></item><item><title>美墨边境逮捕的移民数量低于特朗普离任时</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/migrant-arrests-us-mexico-border-lower-than-when-trump-left-office-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;根据路透社获得的初步数据，2022年12月因非法穿越美墨边境被捕的移民人数低于唐纳德·特朗普第一任期结束时的2020年，这表明在特朗普可能推动大规模移民遣返背景下，局面相对稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国土壤管理局官员向路透社透露，12月被捕的非法穿越西南边境的移民约为4.7万人，这一数字与11月相当，远低于拜登政府2023年12月记录的25万人峰值，也低于2020年12月特朗普结束其2017年至2021年任期时的7.1万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与加拿大北部边境被捕的移民人数在12月降至约500人，比11月的700人有所下降，相关官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党人特朗普于1月20日重返白宫，承诺加强对非法移民的打击并遣返非法居留在美国的外国人。特朗普的盟友、共和党参议员林赛·格里森周日表示，这一努力需要1000亿美元，超过许多联邦机构的预算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在现任民主党总统乔·拜登在任期间，非法穿越美墨边境的移民人数达到创纪录的高峰，但随着墨美两国和巴拿马在去年加大了执法力度，这一数字急剧下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在6月实施的庇护所限制措施阻止了大多数非法穿越边境的移民声称庇护权，并促使其使用新的合法入境程序。这些程序包括允许墨西哥移民通过“CBP One”应用程序预约在美国合法边境口岸申请庇护的应用程序，以及为特定外籍移民提供的一种程序，这些外籍移民有美国赞助人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国土安全局局长亚历山德罗·梅约卡斯在一份声明中表示，严格边境政策、国际合作和新的合法途径共同促成了“持续的成功”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党人认为，拜登的合法入境计划超越了他的行政权力范围，特朗普计划在上任后结束这些计划，可能切断拜登官方所说的鼓励潜在移民有条理地入境的合法途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非党派移民政策研究所高级研究员多丽丝·梅辛纳表示，拜登准备留给特朗普一个“最安静和最稳定的边境”，但如果没有有效的替代方案，状况可能会改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们简单地关闭所有这些政策，并没有一套新的替代方案，可能会功败垂成，因为有很多墨西哥人正在等待机会。”梅辛纳说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普过渡团队的发言人卡罗琳娜·莱维特批评拜登任期内非法移民人数居高不下，并表示“特朗普将利用一切行政和立法权力确保边境安全，大规模遣返非法犯罪人员，并优先考虑美国公民。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社高级边境官员称，约28万人每日登录“CBP One”应用程序试图安排行程，这一数字保持稳定，包括一些可能从墨西哥家中使用该程序的墨西哥人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月和12月，通过合法边境口岸处理的移民人数均多于非法穿越边境的人数，依据的是公共和内部政府数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去一年，墨西哥在来自拜登政府的压力下加大了自身的移民执法力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普对与墨西哥和加拿大的关系采取了强硬态度，承诺对所有进口商品征收25%的关税，直到两国进一步遏制非法移民和芬太奴走私问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年初新冠疫情爆发时，美国和墨西哥边境的非法移民逮捕人数大幅下降，随后由于重复穿越边境的情况有所回升。&lt;/p&gt;
        
&lt;p&gt;&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/E2LDOLM6JFIIXIB64BBX23E7EE.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/E2LDOLM6JFIIXIB64BBX23E7EE.jpg" alt="Migrants anticipate challenges near US border as caravan treks through southern Mexico" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;无人机视角下，移民在前往美墨边境途中途经墨西哥恰帕斯州三个尖峰附近的公路上休息。2024年11月28日。路透社/耶稣·阿古斯汀·科特斯/资料图&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 10:05:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/migrant-arrests-us-mexico-border-lower-than-when-trump-left-office-2025-01-07/</guid></item><item><title>朝鲜成功试射新型中程导弹，官方媒体称</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-confirms-mondays-launch-new-hypersonic-missile-yonhap-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;朝鲜领导人金正恩于周一监督了一款新型中程高超音速弹道导弹（Intermediate-Range Hypersonic Ballistic Missile，IRBM）的成功测试，朝鲜官方媒体KCNA于周二报道，并表示将加速其核武和导弹能力的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是朝鲜自11月5日以来首次发射导弹，正值美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国之际。布林肯在访问期间承诺，将与韩国和日本进行双边和三边合作，以应对平壤不断升级的军事威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次测试发生在美国当选总统唐纳德·特朗普即将重返白宫的不到两周前。特朗普在其任期内曾与金正恩举行过前所未有的首脑会晤，并一直夸耀个人关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导弹从平壤郊外发射，以音速12倍的速度飞行约1,500公里，升至近100公里的高度后下降至第二个高点42.5公里，并精准落到东部沿海的靶标上，KCNA如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国军方认为KCNA的报道可能是夸大的，推测射程约为1,100公里，并指出未检测到第二个高点，虽然会详细与美国分析。第二个高点意味着导弹能够改变航向并维持高度，而非沿抛物线轨迹下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;KCNA称，该导弹的发动机部分使用了新的碳纤维复合材料；碳纤维比其他航空航天材料如铝更轻、更强，但更难制造。KCNA声称，这艘导弹能够“有效穿透任何密集防御工事，对对手造成严重军事打击”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金正恩称这款导弹是针对敌对势力的军事威胁及不断变化的地区环境的一项强效武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;KCNA发布了金正恩与其年轻女儿通过视频监控发射的画面，以及一枚导弹从田野升起的照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“新型高超音速导弹的研发旨在稳步提升国家核打击能力的基础”，KCNA如是报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯谴责此次发射，韩国外交部长郑义溶亦表示谴责，并警告平壤正与莫斯科加深合作，包括非法合作研制空间和卫星技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜一直在发展中程固体燃料导弹，以应对新一代难以追踪和拦截的远程火箭的竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年的测试展示了新的固体燃料设计，搭载了平壤宣称的高超音速滑翔器，这是一种能够机动和规避导弹防御的弹头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国军方发言人李成俊称，最新的发射似乎是去年测试的延续。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="朝鲜金正恩监督新型高超音速导弹试射，KCNA报道" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CGUBBM4XVVP5DO54PLLNKSXOSY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;此图由朝鲜官方朝鲜中央通讯社（KCNA）2025年1月7日发布，图片显示2025年1月6日朝鲜在某个未透露地点进行新型中程高超音速弹道导弹试验。KCNA路透社图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="朝鲜金正恩监督新型高超音速导弹试射，KCNA报道" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SOE7TYREQRIJXCZ6AWHXG2KK2Q.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;此图由朝鲜官方朝鲜中央通讯社（KCNA）2025年1月7日发布，图片显示2025年1月6日朝鲜在某个未透露地点进行新型中程高超音速弹道导弹试验。KCNA路透社图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="布林肯访问首尔期间朝鲜发射导弹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YXYPVKVS5NNMXJIUMXKH64IS4U.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月6日，韩国首尔，人们观看电视报道朝鲜从其东海岸外向海发射导弹的画面。路透社/金洪基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 21:13:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-confirms-mondays-launch-new-hypersonic-missile-yonhap-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>韩国陷入困境的总统尹锡悦在年轻保守男性中找到了盟友</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-embattled-leader-yoon-finds-allies-among-young-conservative-men-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;弹劾后的韩国总统尹锡悦为维护政治生涯而努力，年轻的保守男性成了他的重要盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;25岁的朴奉х翰在支持尹锡悦的集会上备受关注，他在一个旨在向外国媒体发表的十分钟英文演讲中抗议当局试图因尹锡悦上月试图实施“戒严令”而逮捕他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可是我们热爱的国家，我们必须保护它。”朴奉х翰，一位大学生，在对Reuters的采访中如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“集会上的老人们常对我说，如果他们不幸离世，你们年轻人才是在困难之中。正是这个信念让我在过去几天参与了更多的集会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管大部分支持尹锡悦的抗议者似乎是退休人员，但像朴奉х翰这样的年轻保守男性在为孤立的尹锡悦筹集支持方面发挥了显著的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些在30岁左右、通过YouTube有高人气的年轻保守男性YouTuber使用其网络影响力来动员支持者，并宣称韩国大选存在欺诈，这是尹锡悦在12月3日短暂实施戒严令时的一个理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦在上周三的一封信中鼓励这些活动家称，他在观看他们在YouTube上的努力工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《朝鲜日报》倾向保守的专栏作家上月称，尹锡悦的“YouTube 痴迷”使他“沉溺于一个充斥着阴谋论的世界中”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;但朴奉х翰并不这么认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我看了很多YouTuber传播真相的视频，并且研究了许多材料。我意识到韩国媒体都在撒谎，这使我感到愤怒。”朴奉х翰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朴奉х翰提到了另一位支持尹锡悦的YouTuber金泳丰的说法，金泳丰近期参加了集会并声称，就像2020年美国当选总统唐纳德·特朗普声称那次选举欺诈一样，韩国也面临同样的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朴奉х翰参加的集会上，不少抗议者举着“停止窃取”的标语牌，这是特朗普支持者的口号，源于特朗普输给了美国拜登总统后的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦的支持者希望唐纳德·特朗普在1月20日就任后能以某种形式支持这位韩国同僚，因此采用了“停止窃取”的口号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些年轻人跟随大约有100名支持者通宵达旦地在尹锡悦住所附近聚集，誓言阻止南韩调查人员执行逮捕令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中一位名为崔彬奎的YouTuber，自称“反性别主义者”，录制了一段视频记录他被尹锡赫玄（议员，来自总理保守派“人民力量党”，公开反对总统弹劾）接见的场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;崔彬奎的一段视频，从法律角度为尹锡悦实施戒严令的决定辩解说，有合理的针对选举欺诈的担忧，该视频点击量已超过100万次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，大约20多岁的男性占尹锡悦竞争对手选民中的63%，与与之相近年龄的女性（26%）的比例形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，美国18至29岁男性中，有56%投票给特朗普，比2020年的41%比例上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国前任左翼政府时期的总统文在寅曾誓言解决这个5200万人口国家内的性别差异问题。韩国女性的工资差距在经合组织国家中最为严重，女性劳动力参与率低于经合组织平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但为此所做的努力却引发了韩国男性的反弹，感知到逆向歧视现象加剧，包括对男性强制服役的不满，据伦敦国王学院高级讲师Soohyun Christine Lee在2024年10月的文章中所称。&lt;/p&gt;    
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="支持尹锡悦的抗议者在首尔尹锡悦总统的官邸附近举行的集会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI7BMQRABNMJRDKESIZFBTBGLA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持尹锡悦的抗议者在首尔尹锡悦总统的官邸附近举行的集会上，2025年1月6日，韩国首尔，路透社/Tyrone Siu&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔国民议会发表预算演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HULCZNPATJP4HJ2KKHYTQNV2YE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在国民议会就政府预算发表演讲，2022年10月25日，韩国首尔，路透社/池前瞻 摄影，资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 08:33:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-embattled-leader-yoon-finds-allies-among-young-conservative-men-2025-01-07/</guid></item><item><title>韩国法院重新发出对被弹劾总统尹锡悦的逮捕令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-court-re-issues-arrest-warrant-impeached-president-yoon-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;韩国一家法院周二宣布，该国反腐调查机构重发了一张针对弹劾总统尹锡悦的逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员试图对他涉嫌叛乱的指控进行问话，但执行逮捕令一直困难重重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，调查小组负责人在尹锡悦官邸外遭到数百名总统安全服务和军事人员组成的阻拦人链阻挠，但他表示，调查组仍决心将其逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师上周向首尔法院申请了停止令，以撤销逮捕令，但一名司法官员周二表示，首尔法院已驳回了这一请求。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔总统府发表全国讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VAN7ZEJSCRLUDJ66PENSMZNKHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔总统府发表全国讲话，2024年12月12日。韩国总统府/路透社版权所有&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 10:24:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-court-re-issues-arrest-warrant-impeached-president-yoon-2025-01-07/</guid></item><item><title>韩国被弹劾的领导人尹锡悦蛰居首尔的“比佛利山庄”</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-impeached-leader-yoon-hunkers-down-seouls-beverly-hills-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;在铁丝网与庞大安保团队的重重保护下，弹劾后的韩国总统尹锡悦周二依旧留在位于汉南洞的私人庄园内，与夫人、六只狗和五只猫隐居于此，与此同时，调查人员正计划对他进行逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自上月因颁布短暂的“戒严令”而被议会弹劾并暂停职务以来，尹锡悦一直低调地居住在汉南洞的官方住处，这是一个闻名遐迩的高档区域，常住着财阀及演艺界名流，被誉为韩国的“比弗利山”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员试图对他进行讯问，指控其策划叛乱，但执行逮捕令却进展艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查小组的负责人表示，上周他因为数百名总统安保服务的人员和军事警卫组成的防线阻拦，仍决心将其逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自弹劾以来，关于尹锡悦如何在总统官邸与夫人金京河、六只狗和五只猫共度光阴的信息甚少，且他为保护隐私采取了积极措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，他的办公室对三家电视频道和一名YouTuber提起法律诉讼，指控他们发布了一段未经授权拍摄的敏感军事区域的视频，视频中似乎展示了第一夫人正在遛一只白狗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安保人员还封锁了通往总统官邸的道路，将公共汽车停在街道上，并设置了铁丝网。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尹锡悦实际上已被有效困在官邸内，”尹锡悦的好友、常与其沟通的律师宿东贤表示。另一位匿名消息来源称，尽管来访的客人除律师之外寥寥无几，但尹锡悦生活尚可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弹劾数日后，尹锡悦在家中低调庆祝了64岁生日。他的支持者送去了鲜花，还有超过2000封信件被送到官邸，韩国通讯社以此消息进行了报道，但尹锡悦的办公室表示无法证实该报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这座在尹锡悦2022年就任时亲自搬迁入住的外国部长官住宅曾经过大规模装修，屋内曾熙熙攘攘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦曾在官邸宴请包括沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼和前日本首相岸田文雄在内的重要外宾，后者还曾与尹锡悦和夫人一同在闪烁的枝形水晶吊灯下共进正式晚宴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，在2023年10月，这位保守派领导人——他自认为是出色的厨师和美食家——在与当时的国防部长和军队指挥官共进的一顿餐食中讨论了总统的紧急权力，这一细节在对该部长的起诉书中有所记载。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的办公室对起诉书中提到的指控不予置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对汉城市内流淌着的汉江，这座官邸建于20世纪60年代末。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该区域的邻居包括三星和现代财阀家族的李氏和忠氏、许多K-pop明星，包括防弹少年团成员，还有诸如部长官邸和豪华商店等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦打破了几十年的传统，在就职后选择将住所搬离总统官邸，这一决定引发了关于装修成本及尹锡悦是否受到风水大师或巫师影响的争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这座占地14,710平方米（约17,600平方码）的地产中分布着两栋建筑，内设多个宴会厅、会议室、接待区、休息区和修剪整齐的花园，这些信息来自当地媒体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党国会议员声称内部建有豪华设施，如模拟高尔夫球洞，但尹锡悦的办公室坚决否认这一说法，并称该地极为谦逊。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦的官方住所卫星图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EJYACPE6XZJJTDYT55MIWRE6ZE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦的官方住所卫星图，拍摄于2024年2月，来源：Airbus via Google/路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦的官方住所卫星图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ESPQ2SW45NN3ND54SPQZNSYS5I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦的官方住所卫星图，拍摄于2024年2月，来源：Airbus via Google/路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="弹劾后的韩国总统尹锡悦可能面临第二次逮捕尝试" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RJK4Q2QI7JMVJHSKXZBRJBWG2I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月6日，韩国汉城市的雾中，弹劾后的韩国总统尹锡悦位于官邸的外观。路透社/金洪基/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦及其夫人金京河、日本首相岸田文雄及其夫人与图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MKJSDVFJ6ZOWTGLOGPMKROW7N4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2023年5月7日，韩国总统尹锡悦及其夫人金京河、日本首相岸田文雄及其夫人在日本首尔的总统官邸共进晚餐。青瓦台/路透社档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 10:18:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-impeached-leader-yoon-hunkers-down-seouls-beverly-hills-2025-01-07/</guid></item><item><title>独家：阿联酋与美国和以色列就战后加沙临时政府举行会谈</title><link>https://www.reuters.com/world/uae-in-talks-with-us-israel-about-provisional-government-post-war-gaza-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;阿拉伯联合酋长国已与以色列和美国讨论过参与管理战后加沙直至巴勒斯坦国复兴后过渡政府接管的可能性，知情人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社首次报道，这些幕后讨论涉及阿拉伯联合酋长国和美国及其他国家在以色列军队撤出后临时管理加沙的治理、安全和重建工作，直到巴勒斯坦国政府能够接管，多名外交官和西方官员向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为美国的密切安全伙伴，阿拉伯联合酋长国与大多数阿拉伯国家不同，与以色列保持外交关系。外交官和官员指出，这使得海湾国家在以色列总理本雅古敏·内塔尼亚胡政府面前拥有一些施加影响的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在持续一年多的战争之后，以方仍不愿明确其为加沙制定的愿景，国际社会也难以制定出可行的计划，消息来源表示，所有这些要求匿名，因为这些会谈是私下的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官和官员强调，阿拉伯联合酋长国会谈中提出的概念尚无详细细节，尚未形成正式的书面计划，也未被任何政府接纳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在幕后会谈中，阿联酋倡导重新组织的巴勒斯坦国（PA）协助治理加沙、约旦河西岸和东耶路撒冷，建立一个独立的巴勒斯坦国，外交官和官员表示——这点以色列曾公开反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“阿拉伯联合酋长国不会参与任何缺乏巴勒斯坦国显著改革、其权力加强以及建立可信路线图的计划，”一名阿拉伯联合酋长国外交官在接受路透社采访时回应称，关于讨论的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些缺失的要素对于任何加沙后计划的成功至关重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦国自1990年代初的《奥斯陆协议》签订以来成立，由以色列和巴勒斯坦人共同签署，名义上对约旦河西岸和加沙行使有限权力。该协议授予其对这段期间以色列占领的约旦河西岸行使一些统治权，但自2007年哈马斯在短暂的内战后夺取加沙控制权后，巴勒斯坦国再也没有在加沙地区行使统治权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国务院发言人向路透社表示，与阿拉伯联合酋长国等合作伙伴讨论过关于治理、安全和重建的选项，并指出各种提案和计划已提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些都是持续进行的探讨，我们正寻求最佳解决方案，”发言人表示，但拒绝就“私人外交对话”作进一步评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室对这篇报道未作评论。巴勒斯坦国未回复路透社的提问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了改革巴勒斯坦国，四名外交官和西方官员称，阿拉伯联合酋长国外交官建议在加沙使用私人军事承包商作为战后维持和平部队的一部分。其他消息来源确认，他们了解到阿联酋提出的战后计划及可能使用此类部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官和西方官员表示，如果派兵，这将引起西方国家的担忧。私人军事承包商——这些承包商由美国和其他政府雇佣——曾因其虐待和使用过度武力等指控而受到质疑，在包括伊拉克和阿富汗在内的地区尤其如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿拉伯联合酋长国外交官未就使用军事承包商的问题作出回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重建加沙，包括其政治制度，预计将耗时数年，需要数十亿资金并依赖国际社会的支持，鉴于自15个月以色列大规模军事行动导致的破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管阿拉伯联合酋长国批评以色列及其军事行动和内塔尼亚胡本人，以色列仍希望该富油国家参与战后加沙的重建。两位前以色列官员表示，他们要求匿名，认可这一立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如以色列一样，该海湾国家反对哈马斯，这是美国认定的恐怖组织，并领导了2023年10月7日引发战争的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿布扎比视哈马斯和其他伊斯兰派系为不稳定因素。阿拉伯联合酋长国外交官也曾公开表示对战争在中东地区造成的影响及区域一体化和经济发展努力所构成威胁的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被问及哈马斯是否对阿拉伯联合酋长国提出的建议有所了解时，哈马斯高级官员巴斯姆·纳伊姆告诉路透社，战后加沙必须是“独立的巴勒斯坦政权，并避免外部干预”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国正与埃及和卡塔尔作为调解人推动以色列和哈马斯在加沙达成停火协议。双方在12月底因停火延期互相指责——双方此前表示上月快要接近达成停火。1月8日，美国国务卿安东尼·布林肯表示希望在两周内见到停火协议的落实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被问及加沙的未来时，唐纳德·特朗普过渡团队发言人布莱恩·休斯表示，美国当选总统——他将于2021年1月20日就职——将会与阿拉伯和以色列伙伴密切合作，“确保加沙能够在未来繁荣发展”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该海湾国家曾表示，只要得到巴勒斯坦国和美国的邀请，它才会派遣部队参与战后的多国任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡则认为，当前形式的巴勒斯坦国不应统治加沙，这是由于他对巴勒斯坦国学校课程的长期不满，他称这些课程助长了对以色列的仇恨，以及其政策，即向以色列关押的巴勒斯坦囚犯家属支付工资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿拉伯联合酋长国在幕后会谈中要求一位新的总理领导巴勒斯坦国，外交官和官员称，阿联酋外交官同多次批评巴勒斯坦国腐败和效能低下，但他们没有提供具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦国总理穆罕默德·穆斯塔法于2021年3月就任，承诺将在财政陷入困境多年的巴勒斯坦国中推动改革，直到因腐败和浪费扣减援助资金的国家减少援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据外交官和官员的说法，阿联酋官员提到前总理萨拉姆·法亚德，他是一位未经美国教育的前世界银行官员，被认为有能力领导改革后的巴勒斯坦国。据报道，法亚德曾担任总理从2007年至2013年辞职，辞去职位后与总统玛哈茂德·阿巴斯产生分歧，阿巴斯目前仍在任。路透社未能联系到法亚德进行评论。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加沙北部地区遭到破坏的建筑物" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TFL763YA2NPWHPRF4ST7LKVL7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙北部地区遭到破坏的建筑物，此处照片拍摄了以色列与哈马斯在加沙之间的持续冲突，时间：2024年11月11日，地点：以色列与加沙边境。路透社/埃米尔·科恩 档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 09:34:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uae-in-talks-with-us-israel-about-provisional-government-post-war-gaza-2025-01-07/</guid></item><item><title>台湾海巡部门表示，恶劣天气阻碍了对受损海底电缆的调查</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-coast-guard-says-investigation-damaged-undersea-cable-stymied-by-weather-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;台湾海巡部门表示，怀疑一艘船只可能损坏了海底通讯电缆，但由于恶劣天气，其人员无法登船调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海巡部门曾在周六表示，一艘同时注册于喀麦隆和坦桑尼亚的船只疑似损坏了台湾东侧海域的海底通讯电缆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一晚些时候，海巡部门指出，由于天气不佳，无法登船，且该船只已驶往韩国釜山。他们表示，船上有七名船员均为中国国籍，船只的所有者未透露其具体位置，但其总部在中国香港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海巡部门还提到，参考了去年欧洲波罗的海国家（如俄国入侵乌克兰后）海底电缆受损的相关事件，以及船舶的历史行迹，难以确认其真实意图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于有关方面询问的评论，中国台湾事务办公室未作回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾是中国的一部分，中国声称对台湾享有主权，并指称中国军队在其周边进行了数次军事活动，还包括气球越境和（&lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/TAIWAN-CHINA/SECURITY/jbyvrnzerve/"&gt;）清淤作业&lt;/a&gt;等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾称，此类行动具有“灰色地带”战略战术，旨在施加压力而避免直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位台湾高级安全部门官员告诉路透社，台北方面已经请求首尔协助调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国海巡部门表示，他们收到了台湾请求合作以检查船只相关信息的通知，但没有收到调查请求的合作请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们表示，如果通过外交部收到正式合作请求，将对此案进行审查，但尚未作出决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾数字事务部门在周一晚表示，海底电缆受损并未影响通信，预计将于2月3日修复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，连接台湾控制的马祖群岛（位于中国海岸附近，约有1.4万人居住）的两条海底电缆被切断，导致马祖人与外界网络失联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，当局初步判断是中国渔船和货轮造成了切断事件，但没有证据表明北京有意破坏电缆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，台湾努力提高应对各类紧急情况的能力，包括如果国际海底电缆被切断时，使用卫星等替代通讯手段。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="示意图显示中国和台湾的国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MY2LQSA7NNLOHE36OHLB2O5UHQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;此插图显示中国和台湾的国旗，摄于2022年8月6日。 REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 05:08:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-coast-guard-says-investigation-damaged-undersea-cable-stymied-by-weather-2025-01-07/</guid></item><item><title>随着父亲的兴趣重新浮现，特朗普 Jr. 计划访问格陵兰岛</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-jr-plans-greenland-visit-fathers-interest-resurfaces-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普二世预计将于周二访问格陵兰岛，其父、美国当选总统唐纳德·特朗普再次表达了对其获得该广大北极岛屿控制权的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰岛外交事务常秘明尼宁格·克莱斯特告知路透社，此次访问系私人活动，格陵兰岛政府并无任何会议安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们尚未获知他具体行程的性质，因此这是一次私人访问。”克莱斯特表示，并补充说特朗普二世预计将在格林尼治标准时间13时左右降落，并停留约4至5小时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名知情人士向路透社透露，特朗普二世计划进行为期一天的访问，拍摄播客所需的内容，并将不会会见任何政府官员或政治人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰岛是丹麦的一个自治领地，人口约为5.7万人。该地区拥有丰富的矿产、石油及天然气资源。但由于开发进度缓慢，其经济依然依赖渔业及丹麦年度补贴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其首府努克与纽约的距离比丹麦首都哥本哈根更近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“格陵兰岛大门常开，欢迎所有希望来访的人士。”格陵兰外交部在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计于1月20日就职的当选总统特朗普称，他的儿子及多位代表将访问“最为壮丽的区域和景点”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在社交媒体平台“真相社交”上，特朗普点赞了格陵兰，并承诺要“让格陵兰再次伟大！” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“格陵兰岛是一个令人难以置信的地方，当它成为我们国家一部分时，它的人民将获益匪浅。”他写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾在2017年至2021年间表示希望购买格陵兰，但此前格陵兰和丹麦当局在任何对话之前均已公开拒绝对此表示兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，格陵兰总理穆特·伊格德在新年演讲中，加大了争取独立于丹麦的努力，将其从“殖民主义的枷锁”中解脱出来，塑造自己的未来，尽管他没有提及美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰议员即丹麦国会议员阿贾·雪姆尼茨表示，美国接管的想法应被坚决拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不愿意成为特朗普实现扩张帝国梦想的棋子，包括将我们国家纳入其中。”她写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两周前，特朗普在“真相社交”上表示，“拥有并控制格陵兰是绝对必要的。” &lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="美国保守派团体Turning Point赞助的2024年美国节日大会在美国凤凰城举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q72ORBDCCVK5LFT7QKUG56UCN4.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;唐纳德·特朗普二世在由保守派团体Turning Point赞助的2024年美国节日大会在美国亚利桑那州凤凰城举行。特约记者陈阳摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 19:39:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-jr-plans-greenland-visit-fathers-interest-resurfaces-2025-01-06/</guid></item><item><title>韩国运输部长因该国最严重空难计划辞职</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-transport-minister-plans-resign-over-countrys-worst-air-crash-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;韩国交通部长周二表示，他计划辞职以对12月29日由济州航空操作的波音客机在韩国南部mwuan机场跑道上 Belly-landing 并爆炸起火的致命事故负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从泰国首都曼谷飞往韩国南部mwuan的济州航空7C2216航班，在接近跑道尽头撞上护坡后发生爆炸，坠毁后起火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朴 Sang-woo 在新闻发布会上表示：“我对于此次灾难深感沉重的责任感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，将在当前情况处理妥当之后，寻找合适的时机辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通部还表示，将迅速改进机场着陆系统，这是专家指出导致此次惨剧的原因之一，此次事故造成机上179人遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;航空安全专家指出，该护坡设计用于在能见度差时支撑“当地化仪”天线，用于引导着陆，但该护坡过于刚性且距离跑道末端过近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民用航空副部长柳 Jong-wan 承认，在建设护坡时，安全措施不够充分，但称其符合韩国和海外的相关规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方正在调查护坡的建造过程，上周他们在调查过程中突袭了济州航空及其运营的慕安国际机场。主调查员李 Seung-yeol 声称，从坠机现场回收的一台发动机上发现了羽毛，视频显示该发动机曾遭到鸟类撞击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，两名韩国调查人员前往美国，在美国国家运输安全委员会的帮助下回收并分析在事故中受损的飞行数据记录器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞行数据记录器和驾驶舱语音记录器是两个至关重要的黑匣子，它们包含关于此次事故的关键信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李表示，从飞行数据记录器中提取文件需要三天时间，初步分析基本信息（如是否一侧或两侧发动机失效）则需要另外两日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于为何飞机没有展开起落架，以及飞行员在报告鸟类撞击并宣布紧急状态后仍试图进行第二次着陆的原因，仍有待解答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，鸟类撞击通常不会导致起落架故障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方将周六从坠毁的济州航空飞机残骸中整理出完整的驾驶舱语音记录器对谈记录，并将讨论是否公布该记录。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="济州航空坠机现场的后续情况，韩国mwuan机场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NV3GTGTXZNOXXPBHOI4PJAY5EY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;受撞击坠毁的济州航空飞机残骸位于韩国mwuan国际机场，2024年12月30日。路透社/金秀贤/文件照片&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国交通部长朴 Sang-woo 在接受路透社采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6ZQVLFYJKJOBBKB2YP6EZ2MS3E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国交通部长朴 Sang-woo 在接受路透社采访时于韩国世宗，2024年3月11日。韩国交通部 / 提供 / 路透社 / 文件照片&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国将周六整理出坠机飞机驾驶舱录音内容" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JKHHBDDCMBJGFLOBOFE2Y6RBMY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;从坠毁的济州航空飞机残骸中发现的飞机残骸位于韩国mwuan国际机场，2024年12月30日。路透社/金洪基/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 08:34:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-transport-minister-plans-resign-over-countrys-worst-air-crash-2025-01-07/</guid></item><item><title>强烈地震在西藏造成近百人死亡，令尼泊尔震动</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/china-reports-69-magnitude-earthquake-tibets-shigatse-city-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;中国官方表示，周二在喜马拉雅山脉北部藏区附近的一座圣地附近发生了里氏6.8级地震，造成至少95人死亡，并且导致尼泊尔、不丹和印度等邻国的建筑摇晃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地震于凌晨1时05分(北京时间)发生时，震中位于被誉为珠穆朗玛峰北部门户的丁真县，该地区海拔10公里。中国地震台网中心报告指出，震源深度为6.2英里。美国地质调查局将其震级定为7.1级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国官方电视台六小时后报道，在西藏地区至少有95人丧生，130人受伤。在尼泊尔、不丹和印度的其他地区没有收到死亡报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度、尼泊尔和喜马偕尔邦西南部地区经常由于印度板块和欧亚板块的碰撞而发生地震。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次地震的震中距离珠穆朗玛峰约50英里，这是地球上最高的山脉，也是登山者和徒步旅行者的热门目的地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于冬季通常不是尼泊尔登山和徒步旅行的旺季，目前只有一位获得登顶许可的德国登山者留在珠穆朗玛峰的基地营地，尼泊尔旅游局官员里拉塔.阿瓦斯提如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼泊尔国家减灾和管理部门表示，在西藏边界附近的七个山区县感受到了地震。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼泊尔国家减灾和管理部门发言人迪赞.班纳瑞对路透社表示：“截至目前，我们尚未收到关于人员和财产损失的任何信息。我们已动员警察，安全部队和当地政府收集灾情信息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼泊尔边界地区的一些人口稀少的村庄，地形偏远，只能徒步前往。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地震对西藏的日喀则地区造成了影响，该地区居住着大约80万人。日喀则市负责该地区行政管理，这里是藏传佛教重要人物班禅活佛的驻地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国家主席习近平指示，应全力开展搜救工作，妥善安置受灾民众，确保安全温暖的冬季。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据新华社报道，已有超过1,500名当地消防员和救援人员被派遣到受灾地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还发送了超过2.2万件包括棉帐篷、棉衣、被褥和折叠床在内的物品到受灾地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日喀则地震导致平均海拔约4000至5000米的村庄强烈摇晃，随后还发生了多次震级最高达4.4级的余震。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交媒体上发布的一段视频显示，日喀则市拉塔塞镇的部分沿街商铺遭到破坏，碎石散落在路上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社根据附近的建筑物、窗户、路网和标志确认了该地点，与卫星和街景图像相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;震中20公里范围内有三个乡镇和27个村庄，总人口约为6,900人，超过1,000座房屋受损。据新华社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地方政府官员与临近城镇接洽，评估地震影响和伤亡情况。中国政府在地震后关闭了珠穆朗玛峰地区旅游。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CCTV 基于中国专家的说法报道称，此次日喀则地震是由被认为是喜马拉雅断层的一部分的拉萨断层处发生的断裂造成的，在该区域存在南北挤压和东西应力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CCTV 称，自1950年以来，该断层区共发生了21次6级或以上地震，其中最大的是2017年发生于芒林的6.9级地震。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芒林位于雅鲁藏布江的下游河段，是中国计划建设的世界最大水电站之一的地点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年，发生在尼泊尔首都加德满都附近的7.8级地震导致大约9000人死亡，数千人受伤，这是尼泊尔历史上最严重的地震之一。其中至少有18人在地震中丧生，其中包括珠穆朗玛峰基地营地被雪崩击中的人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，加德满都距离震中约250英里，也感受到了地震的影响，居民纷纷从家中跑出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;居民梅拉.阿迪卡里表示，“床在晃动，我以为是孩子在移动床...我没有太多注意，但窗户的摇晃让我明白这是地震。”“我至今仍因恐惧而颤抖，处于震惊状态."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名尼泊尔警察发言人表示，发生强烈震感后，一名男子从一座房子的顶部跳下受伤，目前正在医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地震还震动了不丹首府廷布和北印度比哈尔邦。尽管印度和不丹官员表示暂无财产损失或损害报告。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="藏区地震受损房屋照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ICLMYIRQZRKBLDWRCULOGKABKQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;受损房屋位于西藏自治区日喀则市一处村庄，2025年1月7日。新华社发&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="西藏地震后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SJTBBZHQKZMBXEU27MBBYG56IY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;救援队在西藏自治区日喀则市某个位置的废墟中行动，2025年1月7日，这是一段来自手绘视频截图。西藏消防部门/手绘图/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="西藏地震后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SIJEROCBTVPILHWW42JVD4R2EA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;救援队在西藏自治区日喀则市某个位置的废墟中检查，2025年1月7日，这是一段来自手绘视频截图。西藏消防部门/手绘图/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="西藏地震及其他影响" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Y3YNYNERRZMVPEVBC33235U3HM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月7日，尼泊尔首都加德满都，地震发生时人们从房屋中跑出。路透社/摄&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="西藏地震后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6ERPS2BBURPKFLLNEJVKZ27IAE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月7日，一段社交媒体视频显示，日喀则地区拉塔塞县房屋倒塌后的受损车辆和废墟。社交媒体/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="西藏地震及其他影响" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FPCLOP7AAFPWLBXNWB6F6OCH3A.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月7日，尼泊尔首都加德满都，人们在地震中从家中跑出。路透社/摄&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="西藏地震后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5CC2H7DURBLNZPCBH2XXTABHQ4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月7日，一段社交媒体视频截图显示，日喀则地区拉塔塞县房屋倒塌后的废墟。社交媒体/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="西藏地震及其他影响" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TU3MM6KXFROHVBNCIFOHGR7UUU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月7日，一段社交媒体视频截图显示，日喀则地区拉塔塞县房屋倒塌后的废墟。社交媒体/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="西藏地震，尼泊尔附近，造成至少53人死亡" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CE4DXUGUUREL7LWF6X4P4J2JJI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;地震发生地点示意图。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 01:33:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/china-reports-69-magnitude-earthquake-tibets-shigatse-city-2025-01-07/</guid></item><item><title>美国指控俄罗斯资助苏丹内战双方</title><link>https://www.reuters.com/world/us-accuses-russia-funding-both-sides-sudans-war-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;美国在联合国对俄罗斯提出指控，称其资助苏丹冲突双方，这比以往华盛顿方面称莫斯科在冲突中采取中间立场以实现其政治目标的说辞更为明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场战争于2023年4月爆发，背景是一场军事力量对峙，苏丹武装部队与准军事快速支援部队（RSF）在向民选政府过渡前夕展开较量。这场冲突已导致全球最大的难民危机和粮食危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月，俄罗斯否决了一份联合国安理会草案决议，该决议呼吁冲突双方立即停火并确保人道援助。当时安理会14个成员国投了赞成票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国常驻联合国代表琳达·托马斯-格林菲尔德在周一的会议上表示：“俄罗斯选择了阻碍：它孤身一人投下了反对票，从而危及平民安全，并资助冲突的双方——没错，就是双方。”她没有提供进一步的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被要求进一步说明时，美国驻联合国代表团发言人表示，华盛顿方面意识到俄罗斯“持续对苏丹黄金贸易的兴趣”，并谴责任何对冲突双方的物资支持——无论是通过非法黄金交易还是提供军事装备的任何形式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国驻联合国代表团发言人指出：“我们认为苏丹当局与受制裁的俄罗斯实体和个人的黄金开采合作可能会对苏丹的长远利益以及苏丹人民结束战争的期望产生不利影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯副常驻联合国代表德米特里·波利亚科夫回应称：“我们遗憾美国试图以自身的标准来评判其他国家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“很明显，在美国同事以任何代价维护美国霸权的冷战时期，国家间关系只基于剥削和旨在美国 enrichment 的犯罪阴谋。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社未能立即联系到苏丹冲突双方的代表发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月，俄罗斯常驻联合国代表瓦西里·涅班济亚驳斥了所谓西方国家及其媒体散布的莫斯科试图在战争中保持中立以获得更多利益的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;托马斯-格林菲尔德在至少会成为她作为联合国代表最后一次会议的发言中显得情绪激动，并就这一危机对她任联合国代表四年期间的焦点表示了希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“尽管我对未能做得更多感到失望，我们——我们都未能做得更多——我仍然充满希望。希望这份桌子周围代表们——我的同事们，现在成为朋友的人们——将继续这一神圣的任务，担负起终极责任。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;托马斯-格林菲尔德由乔·拜登任命，唐纳德·特朗普将于2021年1月20日接任拜登。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="A displaced woman sits outside at a school turned into a shelter, in Port Sudan" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WNNQAO6G5ZNK3MU2NXIEWD63QU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位流离失所的妇女坐在一所改建成避难所的学校外，苏丹港，2024年8月29日。路透社/阿布拉希姆·穆罕默德·伊斯哈克。档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 02:01:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-accuses-russia-funding-both-sides-sudans-war-2025-01-07/</guid></item><item><title>阿联酋同意展延支付巴基斯坦拖欠的2亿美元</title><link>https://www.reuters.com/world/uae-agrees-roll-over-payment-2-bln-due-by-pakistan-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;阿联酋同意延期支付巴基斯坦本月到期的20亿美元欠款，巴基斯坦总理谢赫巴兹· sharif 在周二的新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢赫巴兹· sharif 表示，他在 dataSize 亲自访问巴基斯坦期间与阿联酋总统谢赫·穆罕默德·本·扎耶德·阿勒纳瓦伊会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在一对一的会面中他表示……有20亿美元的还款到期，我们正在延期这笔款项。”谢赫巴兹· sharif 在电视新闻发布会上对记者说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我请求阿联酋在关键投资项目中投入数十亿美元的资金，这将会有所帮助。”谢赫巴兹· sharif 进一步补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他说阿联酋对此投资投资是承诺的，并且两国间存在着兄弟般的纽带关系。”谢赫巴兹· sharif 说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获得外部融资此前一直是国际货币基金组织（IMF）批准应对财政紧张国家援助计划的关键条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IMF对巴基斯坦7亿美元、为期37个月的贷款计划的下一次审查预计将于二月份进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴基斯坦3.5万亿美元的经济体长期以来饱受经济繁荣与衰退的周期折磨，自1958年以来已经收到了23次国际货币基金组织的援助。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 09:08:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uae-agrees-roll-over-payment-2-bln-due-by-pakistan-2025-01-07/</guid></item><item><title>贸易商称，中国山东港口集团将美国制裁油轮列入黑名单</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/chinas-shandong-port-group-blacklists-us-sanctioned-oil-vessels-say-traders-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;中国山东港口集团 monday 发出通知，禁止受美国制裁的油轮进入其港口网络，据两位交易商透露，这可能限制被列入黑名单的油轮进入中国东部沿海的主要能源终端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据两位交易商向路透社提供的通知，并得到第三位交易商的确认，山东港口集团禁止其港口为美国财政部海外资产控制办公室名单上的船舶提供泊靠、装卸或船舶服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山东港口集团监管着中国东部沿海的主要港口，包括青岛、日照和烟台，这些港口是进口受制裁石油的主要终端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社试图联系山东港口集团，但未获回复。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 09:07:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/chinas-shandong-port-group-blacklists-us-sanctioned-oil-vessels-say-traders-2025-01-07/</guid></item><item><title>美国国会众议长哈里斯主持认证特朗普选举胜利</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-congress-certifies-trump-election-victory-for-jan-20-inauguration-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美联邦国会正式认证共和党总统当选人唐纳德·特朗普的胜选，这一仪式于本周一举行，由民主党副总统卡玛拉·哈里斯主持。哈里斯在11月的选举中败给了特朗普。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一四年一度的仪式按部就班地进行，为特朗普两周后的就职典礼铺平了道路。与四年前的场景形成鲜明对比，在2021年初时，一群支持特朗普的暴徒攻占国会大厦，试图阻止认证时任总统特朗普2020年竞选失利的事实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普继续虚伪地坚称其2020年的失利是由于大规模的舞弊，并在2024年的竞选活动中一直暗示类似担忧，直到11月5日哈里斯胜选，才动摇了他的坚持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈里斯以参议院议长的身份主持了宣读州选票的部分，她在公共场合总是笑容满面，这次则表现得非常严肃，双手交叉在演讲台上，依次发放了各个州的选举人票证书及她自己的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“今天显然是一个非常重要的日子，这一天标志着我们应视为常态的事情，即我们的民主制度中至关重要的一环——权力的更迭将和平进行。”哈里斯在国会大厦接受采访时说道，“我相信，美国的民主只有在其人民愿意为之斗争时才能够变得强大。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四年前，当时的副总统迈克·彭斯主持了拜登的胜选认证。而在2001年，当阿尔·戈尔与乔治·W·布什之间的选战如此激烈，以至于最高法院最终不得不介入并停止法律挑战时，戈尔也主持了认证仪式，然后布什被宣布胜选。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;众议院大厅中坐着的是参议员JD·范斯，他的副总统胜选也被哈里斯认证。当听到其选举人票总数被宣布时，范斯起身向大厅中的议员们挥手致意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“今天，国会认证我们的伟大选举胜利——这是一个历史性的时刻！MAGA！”特朗普周一在社交媒体平台Truth Social上写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管北国寒风似在酝酿的暴雪已经在北京特区降落了约6英寸（15厘米），对交通造成了混乱，但联合国会会议依然按计划进行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最终的认证结果证实了先前的初步发现：特朗普获得了312张选举人票，而哈里斯获得了226张。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;共和党也在11月的选举中成功夺回了美国参议院的多数，同时在众议院中占据了微弱优势。这将为特朗普实施其减税计划以及打击非法移民的计划提供了所需的政党支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民主党和代表们没有试图阻止特朗普的胜选认证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民主党众议员凯瑟琳·克拉克在早前的声明中表示：“我们必须重申我们保护美国民主的决心。作为当选的领导人，我们必须始终忠诚于宪法。我们必须在这里尊重人民的意志和法律的权威。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为这场认证会议做准备，国会大厦内外的安保措施被加强，并预计会一直持续到1月20日特朗普的就职典礼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国会大厦的周围拉起了铁丝网，远离国会议事厅数百码外，只有通过由身穿制服的警察看守的检查点才能进入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一系列黑色的警车列阵于侧，由一辆十轮的巴尔的摩警察机动指挥中心引领。纽约市警察局警察也在该区域巡逻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内部分布着额外的身着制服的美国众议院警察队伍，他们在入口处和引领至众议院及参议院的地下隧道里检查身份。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普表示他计划在就任的头一天内赦免超过1,500名在2021年1月6日袭击国会议事厅的示威者中的某些人。当时，一群暴徒与警察发生了肢体冲突，大肆破坏门窗并喊着“绞死迈克·彭斯”，试图阻止立法机构认证拜登的胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在2021年1月6日的冲突中，暴徒越过了警察的防线，袭击了约140名警官，并造成超过280万美元的损失。多位与抗议者战斗的警察在随后几周内去世，其中一些人是自杀导致的。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 18:41:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-congress-certifies-trump-election-victory-for-jan-20-inauguration-2025-01-06/</guid></item><item><title>叙利亚将从卡塔尔和土耳其接收发电船</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-receive-electricity-generating-ships-qatar-turkey-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/syria/"&gt;叙利亚&lt;/a&gt;将收到来自土耳其和卡塔尔的两艘发电船只，以增强由前总统巴沙尔·阿萨德统治期间基础设施受损所影响的电力供应。据国家通讯社萨纳援引官方声明透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;General Transmission and Distribution公司总经理卡莱德·阿布·代伊表示，这两艘船只将总共提供800兆瓦的电力，但他没有说明具体时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“前政权期间，发电和转换站以及电力连接线的破坏程度非常严重。我们正在努力恢复这些设施以传输能源。”阿布·代伊说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他没有说明这两艘船只何时交付叙利亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us-ease-aid-restrictions-syria-limited-show-support-new-government-wsj-reports-2025-01-06/"&gt;美国&lt;/a&gt;周一发布了一项制裁豁免令，为解除阿萨德政权后政府机构的制裁交易提供六个月内许可，以期增加人道主义援助的流量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该豁免允许一些能源交易和直至2025年7月7日的个人汇款。该举措并未解除任何制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚正遭受严重电力短缺的困扰，大多数地区每天只能获得两到三个小时的国家供电。看守政府表示，其目标是在两个月内将供电时间提升至每天八小时。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示巴赫附近大马士革郊区的电力高压线" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UEUP536UIRMONKRUSQEOOQY2NQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示巴赫附近大马士革郊区的电力高压线，摄于2021年9月8日。摄于2021年9月8日。路透社/亚曼·阿尔·谢赫/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 09:06:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-receive-electricity-generating-ships-qatar-turkey-2025-01-07/</guid></item><item><title>布林肯呼吁推动加沙停火协议“过线”</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/blinken-calls-push-get-gaza-truce-deal-over-finish-line-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周一呼吁在乔·拜登总统任期结束前，对加沙停火协议进行最后的推进。此前，哈马斯官员告诉路透社，该组织已清点了一份包括34名人质的名单，并同意在停火协议生效后首先获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望在未来两周内尽快结束这一进程，因为我们的时间所剩无几，”布林肯在韩国举行的新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列已派遣一支中层官员代表团前往卡塔尔，与卡塔尔和埃及调解人会面。一些阿拉伯媒体曾报道，摩萨德负责人戴维·巴涅亚有望加入此行，但以色列总理办公室未对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不清楚双方距离达成协议的差距有多远，尽管有一些进展迹象，但关键要求方面的任何让步仍无明显迹象。这些要求在过去一年多的时间里阻碍了任何停火协议的达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普此前表示，如果在1月20日他就职典礼之前，哈马斯仍未能释放被俘虏的人质，中东地区将会“遭殃”。如今在该地区，这被视为达成停火协议的非正式最后期限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙当地卫生部门表示，自以色列袭击加沙以来，已将近4.6万名巴勒斯坦人丧生。袭击始于2023年10月，当时哈马斯武装人员突入以色列领土，造成1200多人丧生，并俘虏了逾250名人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前仍有超过100名人质被拘留在加沙，哈马斯表示除非达成为结束冲突、以色列撤军而订立的协议，否则不会释放这些人质。以色列方面则表示除非哈马斯被彻底摧毁并撤出所有武装力量和政府角色，且所有被俘人质获释，否则不会停止攻击行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名哈马斯官员告诉路透社，组织已经清点了以色列提交的涵盖34名人质的名单，这些人质将在停火协议初期获释。官员提供的名单中包括女性士兵、老年人以及女性和未成年平民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室表示，此份名单早在7月份就已提供给卡塔尔调解人，但至今未收到哈马斯关于名单上人员是否存活的任何确认或回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于迈克尔·莱维来说，他的弟弟奥尔是名单中的一员，这并未给他带来安慰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这份名单和最近所有即将达成协议的传言一样，”他对路透社表示。“只要我的弟弟和人质还不在以色列，这仍然只是一则传言。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列部队在最近几周内加强了对加沙地区的行动，过去24小时内空袭使至少48名加沙居民丧生，75人受伤，根据加沙卫生部门的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恶劣的冬季天气继续对数十万被迫流离失所的人口造成影响，官员表示，一名35天大的婴儿因寒冷暴露而死亡，过去两周内至少已有8人因寒冷丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙中部纳西瑞特的阿拉乌达医院官员表示，以色列针对庇护难民家庭学校的空袭至少造成40人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管以色列军方声称哈马斯已基本被摧毁，其武装人员仍在加沙的废墟中顽抗。加沙地区在过去几个月的轰炸中几乎化为一片废墟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，两名以色列士兵在加沙北部受伤，三人从加沙发射的火箭击中了附近以萨德洛特市的一栋建筑，未造成人员伤亡，以色列警方表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，联合国世界粮食计划署表示，以色列部队对从中部加沙向北部加沙城行进的一支车队开火。以色列军事方面未立即发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列占领的西岸，另一个暴力事件频发的地区，枪手在靠近凯杜迈姆定居点的一辆汽车和公交车附近开火，造成三名以色列人死亡，数人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="因以色列袭击而丧生的巴勒斯坦人的葬礼，位于加沙中部的德尔巴勒赫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IOHLADKNKRJO7MBQBWX3I25UNU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;人们抬着在以色列空袭中丧生的巴勒斯坦人的尸体，加沙中部德尔巴勒赫的阿尔阿克萨烈士医院。图片来源：法斯曼/路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SFA6VETIAVJZBJTCFWLJNVWHK4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在韩国坡多市的汉山空军基地登机，准备前往韩国，2025年1月6日。图片来源：莉儿·金曼/路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 13:18:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/blinken-calls-push-get-gaza-truce-deal-over-finish-line-2025-01-06/</guid></item><item><title>西部俄罗斯激战不断，莫斯科报告在乌克兰取得进展</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯周一表示，其部队在乌克兰东部获得了重要战果，同时继续在俄罗斯西部的库尔斯克地区抵禦乌克兰的新一轮进攻。库尔斯克地区的激烈战斗已进入第二天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部表示，其部队已经占领了库拉霍夫镇，该镇距离乌方补给枢纽波克罗夫斯克约32公里，俄军已对该地推进数月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基称，自五个月前在库尔斯克地区的战斗以来，俄罗斯共有近15,000人阵亡。但未提及库拉霍夫镇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部表示，占领库拉霍夫镇，可加速其进军乌克兰顿巴斯地区的速度。同时，俄军亦占领了距波克罗夫斯克五英里（8公里）的达欣斯克村。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰Khortytsia集团部队发言人维克多·特列胡波夫告诉路透社，截至周一早上，基辅部队仍在库拉霍夫镇内对抗俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰军方总参谋部在晚间报告中称，俄罗斯部队对库拉霍夫镇周边的乌克兰阵地发起了25次攻击，但未提到该镇易手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰博主报道，士兵们正不断受到多管火箭炮以及制导或滑翔炸弹的攻击。有报道说，库拉霍夫镇“几乎失守”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰监控团体DeepState，利用公开资源跟踪前线，显示库拉霍夫镇大部分地区已被俄军控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方都在试图在1月20日当选美国总统唐纳德·特朗普就职之前，在战场上改善自己的地位。特朗普曾誓言尽快结束这场已持续近三年的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的五个月中，乌克兰的主要成就是在库尔斯克地区占领并控制了一片领土，这可以在将来的和谈中成为重要筹码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰未能透露其在周日对库尔斯克地区发起的新一轮进攻的详细情况，尽管一名高级乌克兰官员表示，俄罗斯是“自作自受”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在晚间演讲中，泽连斯基表示，乌克兰部队在库尔斯克地区建立起缓冲区并造成重大损失，阻挠了莫斯科部队在东线的关键部署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在库尔斯克行动中，敌人已经在这条战线上损失了3.8万名士兵，其中近1.5万人的损失是不可挽回的。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部表示，乌克兰的进攻已被挫败，并破坏了主要部队近贝尔丁定居点的路线，该路线通向库尔斯克市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名俄罗斯高级指挥官预测，可能会有进一步的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正注意到敌方装备在此方向集结，自然我们知道他们会试图在此方向进攻。目前我不会说具体地点。”俄罗斯丘内部队指挥官阿帕蒂·阿拉杜诺夫将军说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立军事分析家弗朗兹·斯蒂芬·加迪表示，乌克兰正试图尽可能长时间地坚守库尔斯克地区的据点，尽管俄罗斯仍在向顿巴斯地区深处推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们尚不清楚，这前后乌克兰攻势的主要努力究竟是否已经结束，现在我们谈论的仍是排级、营级的袭击，迄今收效有限。” 加迪告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加迪补充说，尚需观察基辅部队是否能够开辟另一个进攻轴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰和西方评估显示，约有11,000名来自俄罗斯盟友朝鲜的部队被部署在库尔斯克地区以支援莫斯科部队。但俄罗斯既未确认也未否认这些部队的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周一表示，已有超过1,000名朝鲜士兵在库尔斯克战场阵亡或受伤。路透社无法进入战场来核实伤亡数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于乌克兰的新进攻，美国、英国和欧盟均重申对基辅的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰有权自卫，根据国际法，这一权利可延伸至其国境之外。” 欧洲联盟外交政策负责人卡雅·卡拉斯在向路透社发表的声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“莫斯科对乌克兰的非法战争包括了从库尔斯克地区发起的多次俄罗斯袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院发言人周日表示：“我们致力于使乌克兰在战场上处于最强有力的地位，包括加强安全援助并利用所有获国会授权的资源。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="A soldier holds up a Russian flag in Kurakhove, Donetsk Region" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TEG7M7NWYJMKLGJBNAVNUH5HWY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;一名士兵在乌克兰顿涅茨克地区的库拉霍夫镇举着俄罗斯国旗，此图截自1月5日由路透社获得的来自社交媒体的视频截图。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="A soldier holds up a Russian flag in Kurakhove, Donetsk Region" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X2DXX3JSL5MWHKQACCEY622TUM.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;一名士兵在乌克兰顿涅茨克地区的库拉霍夫镇举着俄罗斯国旗，此图截自1月5日由路透社获得的来自社交媒体的视频截图。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 07:14:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</guid></item><item><title>特鲁多将在九年的总理任期后辞职，并将这一决定归咎于党内纷争。</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-intention-step-down-cbc-news-reports-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多于周一宣布，将在未来几个月内辞去总理和自由党领袖一职，以回应因自由党在大选前民调中的糟糕表现而施加的政治压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾在世界范围内被视为最具影响力的进步派领导人之一的特鲁多在新闻发布会上表示，他将在自由党选出新的领导人之前，继续担任总理和党魁的职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“国家需要在下次选举中获得真正的选择，很明显，如果我不得不应对党内的内部斗争，我将不是最佳选项。”特鲁多说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还宣布国会将休会至3月24日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着选举最早可能在5月举行，因此至少在初期，特鲁多仍将负责处理美国新当选总统唐纳德·特朗普就任后可能引发的致命关税威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下次选举必须在2020年10月之前举行，民调显示因高物价和缺乏负担得起的住房和曾经的牺牲选民的不满，反对党保守党将赢得多数席位，自由党将遭受惨败，无论谁领导该党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，不满意的自由党国会议员直言要求特鲁多辞职，此前，其财政部长辞职并指责他使用“政治噱头”来赢得选民的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不是一个避免战斗的人，尤其是当这场战斗非常重要时。”特鲁多在气温降至零下15摄氏度（5华氏度）时对记者说，“但我一直被对加拿大的热爱驱使。很明显，我无法作为自由党的旗帜带领该党进入下一次选举。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年53岁的特鲁多于2015年11月就任总理，以带给人希望以及“阳光之道”竞选口号上台，并成功连任两次，成为加拿大任期最长的领导人之一，在进步人士中因其性别平权政策而赢得了赞誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，自新冠疫情期间食品和住房价格上涨以来，他的受欢迎程度开始下降，并且他的运势从未恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月22日公布的一项Ipsos加拿大民调显示，保守党在已决定投票的选民中获得了45%的支持率，而自由党和左翼的新民主党仅获20%的支持。这将在选举日意味着保守党的巨大胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原计划国会将于1月27日重新开始，反对党已誓言尽快推翻特鲁多的议会少数派政府。但因国会仅能于3月24日复会，他们最早能在5月提出对政府不信任动议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多称他已要求自由党启动党魁竞选程序，但他没有说明这一过程将需要多长时间。新党魁将成为总理，并带领自由党参加下一次选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥安格雷德民意调查公司的总裁沙希·库尔表示，虽然新的领导人可能会阻止选举中的损失，但自由党仍面临困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有疲劳感。这已经届满第十个年头——迟早牛奶会过期。”库尔在电话采访中说，“我认为牛奶已经变质了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管暂停国会可以让自由党在无需担心选举影响的情况下选取党魁，但这一举动仍可能损害选民对他们的看法，渥太华卡尔顿大学宪法专家菲利普·拉加赛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为人们已经准备好选举了。他们想要前进——而这是推迟。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党内斗深深困扰着工商界和该国10个省的省长，他们称渥太华必须关注唐纳德·特朗普政府可能带来源源不断的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加拿大现在需要在关键时期展示稳定和强大，并要求联邦政府尽快向加拿大国民解释他们如何避免可能导致巨大损失的关税。”安大略省省长道格·福特说，安大略省是加拿大人口最多的省份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多最近能够抵挡一些担忧民调不佳和去年两次安全席位丧失的自由党议员的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自上月特鲁多试图将财政部长克里斯蒂娅·弗雷兰降级为商务部长后，要求他辞职的呼声变得更为高涨，弗雷兰是他的亲密内阁盟友之一，她曾反对特鲁多更多的开支提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗雷兰后来辞职，并撰写了一封信指责特鲁多使用“政治噱头”而不是为了国家利益而采取行动。前央行行长马库斯·卡尼和克里斯蒂娅·弗雷兰都发了简短的声明感谢特鲁多的服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由政治家出身的皮埃尔·皮耶吕会对这一宣布反应道，自由党领导层聚焦于拯救岗位并互相争夺权力时，国家正陷入失控局势，并重申了立即举行选举的呼吁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在回应特鲁多的宣布时表示了他的评论，即加拿大从成为美国第51个州获益，抱怨加拿大和美国之间的过剩贸易余额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国不再能继续承受加拿大为了维持生计所需要的巨额贸易赤字和补贴。特鲁多知道这一点，他辞职了。”他在Truth Social上说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华的里德尤之家宣布了自己打算辞去自由党领袖和总理职务的意向" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PZD3DV4L65OZ3GGW23G7AEUGEM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华的里德尤之家对记者发表讲话，宣布准备辞去自由党领袖和总理职务，直到选出新的接替人为止。2025年1月6日，加拿大安大略省渥太华。路透社/帕特里克·多伊尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华的里德尤之家宣布了自己打算辞去自由党领袖一职的意向" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MDYNY4GVLJIO7MBZQXG4PIKFWY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华的里德尤之家对记者发表讲话，宣布准备辞去自由党领袖职务，直到选出新的接替人为止。2025年1月6日，加拿大安大略省渥太华。路透社/帕特里克·多伊尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华的里德尤之家宣布了自己打算辞去自由党领袖一职的意向" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GCBNXNKF2FISVNLN3PUX4KYNTQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华的里德尤之家对记者发表讲话，宣布准备辞去自由党领袖职务，直到选出新的接替人为止。2025年1月6日，加拿大安大略省渥太华。路透社/帕特里克·多伊尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在财政部长克里斯蒂娅·弗雷兰辞职后，在渥太华的联邦自由党党员干部年终聚会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GSK7OG37P5MVXHBX6WARQTS6LA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华的联邦自由党党员干部年终聚会上发表讲话，该讲话发生在财政部长克里斯蒂娅·弗雷兰意外辞职的次日。2024年12月17日，加拿大安大略省渥太华。路透社/卡洛斯·奥索里奥/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 14:20:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-intention-step-down-cbc-news-reports-2025-01-06/</guid></item></channel></rss>