<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 26 Oct 2024 19:27:18 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱受到袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五逝世，享年74岁。监狱当局称，他是在本月早些时候被另一名狱友袭击后去世的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省（加拿大西海岸省份）猪场杀害毒瘾者和妓女并处置其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名女性而被判有罪，这些女性的部分遗骸在其位于温哥湖北郊的破旧地产上被发现。政府检察官在其被判终身监禁后撤回了针对他额外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到了这名犯罪分子的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国其他社区产生的毁灭性影响。”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者则是超过60名自2002年初被抓获之前一直从温哥华市中心东区贫民窟失踪的女性中的一小部分。33名女性的遗骸或DNA在皮克顿位于温哥华东郊25公里处的波特科库特兰猪场被发现，其中很多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，亚马逊在该书上市数小时内将其撤下。当时，据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿表示自己无罪，称自己被警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，1999年拍摄于他的波特科库特兰家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿于1999未拍摄于他的波特科库特兰家中。REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民党（ANC）在选举中取得自种族隔离制度结束以来最差的成绩后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，与2019年上次选举时的57.5%相比大幅下降，并且自三十多年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他较小政党谈判结盟或达成其他形式的协议以治理国家。此举或许意味着政策让步或失去重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经的工会领袖现为商人拉马福萨可能面临反对党和持批评意见的党内成员的辞职要求，但ANC的高级官员表示支持他留任，并认为目前没有明显的人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的团结候选人能接替拉马福萨的职位。”来自南非开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特说道，他曾为拉马福萨撰写传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项公共舆论调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治家中最受欢迎的。ANC内部的派系斗争可能使其难以动员反对他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此作出评论。他的发言人在周日当选结果正式公布时会发布声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的命运之前也曾悬而未决，2022年的一个小组报告称，因钱被藏在家具中的事件，他可能涉及不当行为，但拉马福萨否认了这一说法，并在同年赢得了ANC五年的领导职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为ANC迄今为止最大的考验，原因在于选民对高失业率、犯罪和频繁停电等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺重塑政党形象，重振经济，此前他前任雅各布·祖玛在九年的任期中因腐败丑闻和经济衰退而下台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，自他成为国家元首后的2018年初短暂的兴奋期很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍未复苏，并且ANC高层官员仍深陷丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性失败由拉马福萨的劲敌祖玛所造成的，后者支持新的政党“姆蔻格强我们指瓦”，该党出乎意料地表现出色，严重削弱了ANC的支持基础，尤其是在祖玛的家乡夸祖陆纳省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛布洛卡了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖陆纳省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯根表示，“拉马福萨的计划已经终结……无法赢得选举，却期望一切如常进行是行不通的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因处理关键改革从未表露坚决态度而受到批评，这与他上世纪80年代作为工会领袖时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者赞扬他的团结建桥能力以及他推动南非在全球南方作为低收入和中等收入国家集团的代表者方面的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是国际上最活跃的倡导者之一，呼吁更公正地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非针对以色列在国际法院提起了一场灭绝种族案件，法官本月裁定以色列必须中止对加沙城拉法的军事行动。以色列对此强烈否认指控并继续其军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去三十年的成就，但批评者认为他为解决南非最迫切问题提供了非常少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，面对数千名支持者的聚集，但很多人在他演讲未完之前便散场离去。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>WHO称全球大流行病条约将于2025年前制定完成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球协议以更好地抗击流行病的谈判将于2025年前完成，如果可能的话，会更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在过去两年中就一项协议进行了谈判，该协议可能在流行病前和期间增加协作，以弥补COVID-19期间的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗分享和准备等议题上的分歧严重，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了更新现有法律约束性公共卫生规则的平行协议，即《国际卫生条例》（IHR），该协议新增了一个“流行病紧急状态”类别，适用于最具威胁的全球公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞·阿达诺姆·格布雷耶苏斯在声明中表示：“今天的历史性决定展示了成员国保护其人民、保护世界免受公共卫生紧急情况和未来流行病共同风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部长 Xavier Becerra 在周六的声明中表示：“通过这份协议，我们朝着追究各国责任、加强措施以在威胁到美国和国家安全之前阻止疫情暴发迈出了一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球卫生规则的改变旨在强化世界对新病原体的防御能力，以应对新冠大流行导致超过700万人死亡的情况。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织LOGO，拍摄于瑞士日内瓦总部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织（WHO）LOGO，拍摄于其位于瑞士日内瓦总部，2023年2月2日（REUTERS/Denis Balibouse）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，标志着美乌双方在长达两年的冲突中更深入地介入，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心，允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标可能导致直接冲突，特别是与拥有核武器的俄罗斯交战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与之前对基辅供应高端武器的限制相符，这些限制已经瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周四生效，是针对哈尔科夫地区战斗的限制性举措。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击跨境攻击其部队或准备攻击其部队的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给了前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器发射带有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹以及其他武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军完全占领哈尔科夫地区前将其推回，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比莱斯基表示，该研究所是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场撤军的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯军队将处于守势，不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登就该决定作出了决定性指示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日的白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席C.Q.布朗举行的视频会议上提到了这一请求。沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的推荐意见，沙利文于5月15日向拜登汇报了这一点。这位官员称，拜登同意乌克兰应该能够在俄罗斯领土上利用这些武器打击其部队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日一次与路透社的采访中呼吁乌克兰的合作伙伴采取这样的步骤，但当时表示：“到目前为止，进展很有限。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前弗里德曼战略研究学院欧亚计划高级研究员罗伯·李称，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土内打击的禁令，为此地成为对哈尔科夫地区的攻击据点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其大炮直接部署在边境对面，可以保持防空能力、电子战能力和指挥控制系统，”李说道。“它可能获得了一定程度的安全区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，仅凭这一次决定很可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动，如果有的话。但会使得俄罗斯难以继续进行此类跨境作战行动，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯在哈尔科夫地区没有足够部队发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力来从东北部产生足够的战斗力以对哈尔科夫形成威胁，”他说道。“要做到这一点，需要在东部作战区域空出部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国，不要允许乌克兰将其武器射向俄罗斯，并于周二再次警告风险迫在眉睫的核战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在美国武器使用中的能力，特别是在过去一年俄罗斯在战场占据主导地位后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，莱辛斯基在《卫报》的采访中称，呼吁美国批准在俄罗斯境内较深区域打击目标，仅隔一天，华盛顿宣布了这一政策转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现华盛顿战略与国际问题研究中心研究员马克·坎西安认为，拜登的行动只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大转变。但这是一步，”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争辩说，下一步是打击更广泛的目标，包括不限于直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝说拜登政府是否会扩大政策以允许对俄罗斯境内其他地区进行打击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行迄今为止一直在做的事情，即必要时作出调整和适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈拉斯克夫地区受俄导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;哈拉斯克夫地区附近小达尼利夫卡村庄“孩子们和青少年骑术学校”严重受损，这是5月30日俄罗斯袭击乌克兰时的情景。新华社/瓦列尼·奥吉伦科  图片来源：路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争尽管被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视着一组摄像机，发布了一条针对法律和政治战役的消息：他准备好战斗了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他因伪造文件掩盖支付色情明星封口费而被定罪的34项罪名的第二天，共和党总统候选人愤怒地列出了一系列对手和不满，言语急促而不成逻辑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他案件的法官胡安·梅尔 cham "是条狗，是魔鬼"。他还称对手乔·拜登（民主党总统候选人），在11月5日选举中是他竞争者，是"我们国家历史上最糟糕的一位总统"。他猛烈抨击了对他提出指控的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他所谓的非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将面临的挑战比作不仅仅是他自己的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，“做这个，因为我们要为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他在其他竞选演讲中常常穿插着幽默，但这次演讲更多地是阴沉的。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸片。演讲结束时，他没有回答任何问题，带着儿子埃里克·特朗普迅速退出了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体上，前总统的盟友也猛烈抨击司法系统，并攻击任何暗示特朗普犯下罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两位主要候选人互相视对方为对国家的威胁的竞赛中，拜登团队抓住特朗普的讲话作为最新证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个迷茫、绝望和战败的唐纳德·特朗普在他个人不满中发泄并错误地描述美国司法制度，这让所有目睹这一幕的人得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持特朗普的人（他们多数人认为纽约的判决是不公正的）给他的竞选活动带来了3480万美元的捐款，这是特朗普团队宣布的一日记录，他们在WinRed（共和党数字筹款平台）上打破了日记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为总筹款金额落后于拜登，他的竞选团队试图保持这一速度，在周五启动了一系列令人不安的筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”其中一条消息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普的新闻发布会后，另一条消息高呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都在支持这位前总统，认为庭审存在缺陷、指控本不应提出、曼哈顿（民主党人占多数的地方）的陪审团是被污染的，以及法官有偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或足够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手就会反攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉齐维塔嘲讽了一个在校大学生共和党团队在其社交媒体平台X上的帖子，该帖子称陪审团的判决应当被尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像个屁股，每个人都有一个。”拉齐维塔在X上发文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对亚拉巴马州州长、温和派共和党人拉里·霍根，在判决前他曾警告美国人“不要用更多的党派性煽风点火”，拉齐维塔在X上回复道：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这个关键 battleground州的共和党选民采访中，几位表示特朗普的有罪判决使他们考虑在11月对他放弃支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的离开可能会对特朗普在重新挑战拜登时造成伤害，特别是在多个摇摆州特朗普现有的微弱领先优势面临风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人都有着与特朗普类似的论调，称该审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治，只是为了伤害他，并尽可能多地让他远离竞选讲台，”62岁的退伍警察斯科特·克莱顿在佐治亚州梅里塔说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对他，他们可以对任何人这样。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;纽约市, 美国, 2024年5月31日. 路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，在纽约市中心的特朗普大厦，美国，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已提议针对加沙地带提出一项新的停火计划，作为解除人质扣押条件，他呼吁哈马斯同意这项新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始新的篇章了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说道，他正面临竞选连任期间的压力，希望尽快停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔以及其他方协调的旨在安排以色列与哈马斯激进组织之间停火的谈判一直陷入停滞，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列军队在拉法地区发动多次侵袭之后提出的，同时也承受着国内和国际对加沙区死亡事件的压力，以及对人质持续被扣押问题上的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在得到拜登公布停火计划后，向哈马斯提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议也正值共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪获罪的审判刚刚结束一天，凸显了两位候选人之间的巨大对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与以往的提议不同，因为停火将贯穿三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期，以色列军队将撤出加沙平民区，数百名巴勒斯坦囚犯将与人质（包括老人和妇女）交换，数十万巴勒斯坦平民返回加沙，每天600辆卡车将为加沙运送人道主义援助物资，拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯与以色列将就长期终止敌对行为达成协议。“停火将持续进行，只要谈判仍在继续。”总统说道，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段则包括一个重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已经通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列国内那些主张无限战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人不会同意这个计划。他们将呼吁这场战争无限期持续下去。有些人甚至在内阁联盟中，他们明确表示，他们想占领加沙，他们想长期继续战斗，扣为人质的人不是他们的优先事项。然而，我已经敦促以色列领导层在任何压力下支持此协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为终生致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间亲赴以色列的美国总统，作为刚刚派美军直接保护以色列免遭伊朗袭击的人，我希望你们退一步，想想如果我们错过这一刻将会怎样。我们不能错过这一刻。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员对记者说，以色列能够提出这项新提议，是因为在战场上的最近进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有一条明确的道路，指向危机的终结。这是一个详细列出的四页半协议。它已经详细地谈判过，现在摆在桌面上的是一项终结此过程的计划。”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体将拜登周五的演讲描述为极具戏剧性，并将其视为直接向以色列公众施加影响的尝试。12频道的晚间新闻节目不得不中断直播，转播了拜登的演讲。以色列审查机构此前禁止出版该提议的细节，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯顿大学历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，与之前的提议相比，此项提议成功的机会更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯发动任何严重攻击、袭击或恐怖事件的可能性明显降低，但仍然存在。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正逐渐“转向”反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望停止冲突，而拜登的影响力也可能起到推动作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创建很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早的人质提议是，用险重病、高龄和受伤的人质换回为期六周的停火，之后可以延长停火，允许更多援助物资进入伊斯坦山区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议于本月早些时候破裂，因以色列拒绝同意哈马斯提出的作为谈判部分的永久结束战争的要求，并加大对南加沙市拉法的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它告知调解人，在当前持续的攻势中不再参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成一个包括人质和关押者交换在内的“完全协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与代表17个拥有被哈马斯扣押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管周日以色列在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际舆论的强烈谴责，但它尚未触及美国放弃对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱般煎熬。”拜登周五表示，“我们看到了本周拉法致命火灾的可怕画面，这是一次针对哈马斯的以色列袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列反击10月7日南部袭击加沙以来，已有超过3.628万人在加沙丧生。根据以色列方面的统计，哈马斯的袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一位巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，以色列军事进攻中，拉法北部加沙地带贝特拉赫亚，一位巴勒斯坦人在受损建筑废墟中行走。REUTERS/默罕默德·伊薩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长 资源+组织 eyed 延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司继续坚守减少支出以提高产量的承诺，这将使全球最大的原油生产国美国在2024年的增长速度放缓，可能减轻对OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，在页岩革命和技术效率的推动下，美国大幅推动了非OPEC国家的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了每日超过100万桶，达到1293万桶/天，远超过政府在2023年初预测的每日约40万桶的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟国组成的OPEC+在去年部分原因是补偿美国及其他非OPEC生产商产量上升之际，加深了供应削减措施。目前，OPEC+的总减产规模为每日586万桶，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三名熟悉OPEC+讨论情况的消息人士透露，OPEC+正致力于一项复杂的协议，计划允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+在周日开会考虑供应政策时，美国产量增加继续推动非OPEC+产量增长，但威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量今年将增长约27万桶/天。这一增长幅度与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/天的预测大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计将有更高的美国产量增长，达到每天64万桶。这三位是最受关注的预测者，他们都低于去年的数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/天，比OPEC+集团以外的产油国供应增长高出约100万桶/天。这意味着2024年OPEC+原油需求预计将比2023年增长约90万桶/天，OPEC+在其5月的&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;月度石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;全球需求增长将远低于110万桶/天，且对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油总产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/天，较12月份下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，在油价徘徊在每桶80美元左右的情况下，美国生产商不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度，”钻井承包商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/q&gt;
&lt;q&gt;“令人惊讶的是，随着当前价格，钻井台的数量没有增加更多。”&lt;/q&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，并推迟对钻井设备的升级，以最好地适应较低的钻井增长。计划今年年底运营12台钻井设备，并在明年重新部署一些设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的油井数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;“美国有能力在未来几年增长100万桶/天，但目前没有意愿以这个速度增长，”标普分析师在周四的报告中说。&lt;/q&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力下限制了增长支出，过度支出曾推动了勘探开发的迅猛增长，但在2010年代却限制了页岩油区的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来比预期更高的产量增长在一定程度上是由私营生产商推动的，其中一些现在正被一场吞噬行业的&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;合并浪潮&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;所吞噬。他们通过钻更长的井和压裂岩石以同时提高更多井的产油量增加了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;“尽管近期有合并潮，我预计将持续看到当前油价继续支撑总体美国石油产量增长，随着钻探和完井效率的持续改进，将实现适度增长，”德克萨斯标准油公司总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/q&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB(纽约证券代码：SLB.N)，预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度的国际收入增长18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;“近年来的战略调整导致了不同的反应，”瑞士信贷银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃说，他认为OPEC+将自愿延长减产措施。&lt;/q&gt;
&lt;p&gt;但美国，以及加拿大、巴西和圭亚那预计仍将主导今年的原油和液体产量增长。3月份，美国能源信息署指出，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/天，而非成员国的供应将增长140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;“OPEC+学会了适应美国石油产量的增长，”瑞士信贷银行的斯塔诺沃说。&lt;/q&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在Wink附近的Permian盆地由Oasis Petroleum拥有的租赁地的钻井平台操作楼层从控制室观看" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;在Wink附近的德克萨斯州Permian盆地由Oasis Petroleum拥有的租赁地的钻井平台操作楼层从控制室观看，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的 Sheinbaum 获得压倒性胜利，成为该国第一位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;クラウディア・シェインバウムは、男性優位の文化を持つメキシコで初めての女性大統領となった。彼女の mentor アンドレス・マヌ埃尔・ロペス・オbrador の支持を利用して得られた勝利であり、その人気は貧困層に広がり、彼女を大統領へと導いた。&lt;/p&gt;

&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;シェインバウム&lt;/a&gt;は、気候学者かつメキシコ市元市長で、国民投票の速報結果によれば、得票率は58.3%から60.7%を記録。これはメキシコの民主歴で最高の得票率となる予想が出ている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;メキシコ政府の支配連合は、両議院両院で三分の二以上の過半数を獲得する可能性があると、 Electorataruby cherish の結果範囲から予測され、これにより政府は憲法改革を他派の支持なしで通過できる可能性が高い。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小選挙区で敗れた反対候補 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;ヨシチル・ガルベス&lt;/a&gt;は、得票率が26.6%から28.6%である初期結果を受けて、敗北を認めている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「私がメキシコの初代女性大統領になることを初めて accomplished 200年間の共和国史上北京市のクラウディア・シェインバウムが、熱烈な拍手の中、彼の支持者に向けて述べた。「大統領、大統領」と bieten 出して反響した。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;シェインバウムの勝利はメキシコにとって大きな進歩で、国は長年にわたり tradition が根付いていた。メキシコは男性優位の文化が強く、イスラム教徒の数は世界第二位とされる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;シェインバウムはブランケット ＜Canada and the United States＞ で初めて総選挙を勝利した女性となった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「私は女性を選ぶ日は決して想定していなかった」と、メキシコ二番目に小さな州タルーシャでの支持者.unit Edelmira Montiel、87歳の女性は述べている。「以前は誰の投票も権利がなかったし、夫が指示する人を投票しなければならなかった。幸福 difen に変化があり、それを経験できるのは素晴らしいことだ」と彼女は追加している。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;シェインバウムは道のりが困難である。共通福祉政策を強化すると約束しながら、大きな予算赤字と脆弱な経済成長の遺産を受け継ぐことである。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;初めの結果が発表された後に彼女は支持者に向けて、政府は財政的慎重性を保ち、中央銀行の自主権を尊重するとの声明を出す予定であると述べた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;彼女は治安を改善しようと約束したが、具体的な詳細は少ない。選挙は、詩人アンドレス・マヌエル・ロペス・オbrador の任期中に 38人の候補者が虐殺された史上最も命の危機が严重的有した暴力選挙だった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ラグاخ&lt;Texas, Arizona, New Mexico, と El Paso&gt;の投票所での死にasad雖遭发生的两起案件玷污了周日的投票。根据洛佩斯·奥布拉多尔的任期，梅萨市的谋杀案比墨西哥历史上任何其他政府期间都多，尽管谋杀率一直在缓慢下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“除非她在提高警察效能和减少LTE/msc失信程度方面做出巨大投资，否则法蘭納利·帕里什·弗拉纳利表示，一位独立的拉丁美洲政治风险分析师，Sheinbaum 可能很难在整体安全水平上取得显著的改善。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政的 MORENA 党还赢得了墨西哥城市长一职的选举，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新总统面临的挑战之一是与美国就高额移民流动进行的谈判，以及在HTTPRequest 贸易战争高峰期间，毒品走私的合作。官方人士预计，如果11月美国大选由唐纳德·特朗普赢取，这些谈判将更加困难。特朗普表示将对来自墨西哥制的中型汽车征收100%关税，并将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，新任总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引了制造商回归的现象，公司正在将供应链推向主要市场附近。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sheinbaum 还必须处理 PEMEX 的状况，Pemex 是墨西哥国家石油巨头，其产量已持续20年下降，负债累累。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“公家资金不能无止境地投入该企业永葆盈利是不可能的。”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“他们必须重新审视 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥布拉多尔一直在双重工资、减少贫困方面取得了成功的业绩，维持了强势的比索和低失业率。这些成果使他极为受欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sheinbaum 承诺扩大福利计划，但随着预算赤字增大的预期和中央银行所预测的2025年GDP增长率仅为1.5%，这将不容易实现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥布拉多尔试图让这场选举成为对他的政治议程的民意公投，使得Sheinbaum 不被政敌称为“奥布拉多尔 的傀儡”的批评声浪越来越起。尽管她承诺继续许多奥布拉多尔的政策，包括这些政策帮助了最贫困的墨西哥人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，Sheinbaum 感谢了奥布拉多尔的“独树一帜的人，改善了我们的国家。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是政治分析师 Víri Ríos 表示，批评 Sheinbaum 可能是奥布拉多尔追随者的傀儡，这反映出性别歧视，他指出：“令人难以置信的是，人们无法相信她能自己作出决定，而且我认为这很大程度因为她是女性缘故。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已迁移到一种新型平台，该平台通过锁定投资者的代币并向其提供奖励来吸引资金，此复杂方案引起分析师警告，表示这可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行的迹象表明，随着加密货币价格攀升和交易者寻找收益，加密市场正展现出更高的风险偏好。比特币，最大的加密货币，接近历史新高；第二大加密货币以太坊，今年迄今增长超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。据EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社透露，公司于2月初从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，目前其平台吸引的加密货币总价值达188亿美元，较六个月前增加了接近400亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创建了重质押，以扩大传统的加密货币质押实践，Kannan在一次采访中解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及到网络中的许多计算机共同验证和确认谁拥有哪种加密货币。为了做到这一点，加密货币持有者（例如以太坊持有者）允许其资产在验证过程中被锁定。参与者在整个质押过程期间将无法立即访问其代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放了代表其已质押加密货币的新创建的代币。重质押使代币持有者能够将这些新代币再次质押于不同的基于区块链的应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界的参与者对于重质押的风险性存在分歧，一些业内消息人士认为这一实践还太新，不确定其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果重质押代币在加密货币的庞大借贷市场中用作抵押品，可能会出现基于较少底层资产的无限借贷循环。如果所有人均试图同时退出，则可能搅动整个加密市场，他们说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示，“当有抵押品作为抵押时，这并不是理想的情况，它增加了新的风险因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益是最吸引人的：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师认为重质押的回报可能更高，投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融(DeFi)领域的新发展，这是一系列实验性方案，在这些方案中，加密货币持有者希望通过方案实现高收益，而无需出售其持有的资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台还未直接向用户支付质押奖励，因为合理的支付机制尚未开发。用户加入平台是出于对未来奖励或称为‘空投’的奖励的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其新创建的代币“EIGEN”作为奖励。用户希望这些代币在未来能有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由于用户寻求获得空投的动机，称这“越来越投机”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的首席研究员David Duong说，Coinbase提供质押但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duong说：“他们现在提前进行质押，（预期）他们将获得某种奖励，但并不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并是印度首个由学生设计的微卫星团队的一员，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近出现了新的重质押平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户在EigenLayer上重新质押代币，并生成新代币代表这些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的担保。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一项新兴的现象，”他透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能附带“隐性风险”——如果重质押的代币在加密贷款中使用，可能会导致逼仓和市场下滑期间的更多波动，他在一份说明中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷加剧，随着用于抵押的加密代币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan拒绝将EigenLayer与这些风险联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议自身。借贷协议错误定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出重质押协议中的现金相对于全球价值2.5万亿美元的加密行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失会蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题对传统金融市场不会构成实质性风险，”标普全球评级数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密世界正与主流金融日益相连，机构投资者也开始关注重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的Standard Chartered银行Zodia Custody分支机构观察到，机构对质押的浓厚兴趣，但认为重质押是一个阶段性的挑战，因为它难以建立一份“纸面路径”，追踪资产流向及收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密分支机构Laser Digital与Kelp DAO合作重质押部分资金，Kelp DAO在四月的博客文章中透露。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，为其客户质押加密资产，并预计“一个围绕重质押的生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加密货币比特币的代表形象，图源：巴黎，法国，2024年3月9日。路透社/比约特·泰西尔/插图/版权所有路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加密货币以太坊的代表形象放置在PC主板上，插图拍摄于2023年6月16日。路透社/达道·鲁维克/插画//版权所有路透社/版权所有路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>