<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 11 Nov 2024 08:48:56 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候的一所高安全监狱内遭到同监囚犯袭击，狱警宣布皮克顿死于此次袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为 infamous 的连环杀人犯之一，皮克顿在2007年因在不列颠哥伦比亚省哥伦比亞廣場的一处养猪场杀害毒瘾者和卖淫者，并在其遗骸上做手脚而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿已被判枪杀六名女性，他们的部分遗骸在靠近温哥华的一处简陋财产中被发现。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克一所监狱内于5月19日遭到袭击后去世的，在此次袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到皮克顿案对该省及全国社区造成了毁灭性的影响，”该服务部门在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些遇难者中，除了皮克顿于2002年初被捕前在温哥华市中心贫民区多子女街附近失踪的60多名女性，还有部分原住民女性的遗骸或DNA也在皮克顿的养猪场中被发现，地点位于温哥华市中心以东约25公里的波特库提拉姆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的一本书在亚马逊上线不久就被下架。在书中，这名连环杀手宣称自己是无辜的，并被警方陷害，当时的《温哥华太阳报》报道如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊移除该书并为遇难者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的法庭案件在新西敏市开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在此未标注日期的照片中出现在他的波特库提拉姆家中。路透社/全球电视台/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球协议以更好地抗击流行病的谈判有望在2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经在应对流行病问题上进行了两年的谈判，旨在加强流行病期间及事前的合作。COVID-19期间的失败使他们认识到了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初希望本周达成协议，但由于富国与穷国在疫苗共享和应对措施等问题上的深刻分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的卫生规则——《国际卫生条例（IHR）》，其中包括了一个新的“流行病紧急状态”类别，用于应对最严重和全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的历史性决定展示了成员国共同保护自身和世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“此项协议使我们前进了一步，能够确保各国承担责任，加强措施，阻止疫情在威胁美国和国家安全前暴发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织的数据，这些全球卫生规则的修订旨在加强世界各国应对新病原体的防御能力，因流行病已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="档案照片：世卫组织标志靠近其在日内瓦的总部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）标志靠近其总部。&lt;/i&gt;&lt;br&gt;路透社/德尼·巴利博斯/档案照片/档案照片&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举成绩下滑而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马富萨将在领导非洲国民大会（ANC）党在选举中遭遇史上最糟糕的结果后，大大丧失实力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的大选中，约71%的投票站结果显示，ANC的选票份额不到42%，这是自结束种族隔离以来首次低于半数，从2019年的57.5%大幅下降，很可能首次失去多数优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果表明，曾经的南非解放运动组织，将在不得不与其他较小政党协商组建联盟政府或达成其他形式的协议以治理国家时面临挑战。这可能意味着拉马富萨需要在政策上做出让步或放弃一些重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前工会领袖 turned 企业家很可能会从反对党和他党内批评者那里面临辞职的压力，但ANC的高级官员却支持他留任，分析师们指出，没有明显的继任者人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“并没有一个明确的统合性候选人能够取代拉马富萨”，开普敦大学政治学教授安东尼·布尔ター如是说，他曾撰写过拉马富萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的民意调查显示，拉马富萨是此次选举中多家主要政治人物中最受认可的，党内派系间的争斗可能会复杂化任何试图抵制他的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马富萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，当周三正式的初步结果宣布时，他会在周日发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马富萨的总统职位在此前就已经危在旦夕，2022年一个委员会报告称其可能因存放在家具中的现金而行为不端后引发讨论，引发了“农场门”疑云。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认涉及这起丑闻，并在该年晚些时候获得了ANC五年新任期的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最难应对的挑战，因选民对高失业率、犯罪和瘫痪般的断电等问题的愤怒而引发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马富萨在2017年底被选为ANC领导人时承诺整治该党的形象并振兴经济，以回应9年前由其前任贾科·祖马引发的一系列丑闻和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他2018年成为国家元首时最初的欢呼很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍处于停滞状态，ANC高层官员们仍遭到丑闻的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中这一决定性打击由他的死敌祖马制造，祖马支持的新人马科哲瓦民主党（uMkhonto we Sizwe）超出了预期，显著削弱了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔爾省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马在夸祖鲁纳塔尔镇布置了一个‘棋杀’（checkmate），他深知ANC在那里是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说道。“这是拉马富萨项目的终结……要想在选举失利后依然维持现状，是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马富萨因在其关键改革上犹豫不决而受到批评，这与他在1980年代作为工会领袖时展现的决心形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，他的支持者们为他构建共识的能力及其通过推动南非作为“全球南方”的倡导者而提升南非声誉的能力而鼓掌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情时期，拉马富萨是呼呼疫苗公平分配最具影响力的国际声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控，使法官们下令以色列必须停止对加沙城市的军事行动，尽管以色列坚决否认这些指控并继续其在拉菲特的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马富萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者认为他提供的缓解南非最大挑战的新方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马富萨承诺“会做得更好”，几十万支持者聚集在索韦托足球场，很多人都在他完演讲之前就已离场。&lt;/p&gt;
figure
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马富萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;span&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机，发表了一则既符合其法律斗争，又符合政治斗争的声明：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒支付给色情明星的封口费，被定罪34项罪名之后的一天，共和党总统候选人愤怒地列举了一系列敌人，并发泄不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔坎在过去17段中戏称其为“歪曲事实的妖怪”并“是魔鬼”。他形容对手乔·拜登，即11月5日选举中的竞争对手，是“我们国家历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并用其竞选集会上的言论重复说非法涌入的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其竞选捐款，将他面临的问题描绘得比个人处境更为重大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，此次演讲中较少掺杂幽默，大多充满阴郁。特朗普在新闻发布会上仅使用了一张小纸条，最后没有回答观众提问，而是与儿子随行迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离镜头，在筹款信件和社交媒体上，前总统的盟友同样抨击司法系统，并斥责任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方视为对国家的威胁的选举竞争中，拜登团队抓住特朗普的言论，认为这是进一步的证据表明他不适任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了，一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自己的个人遗憾妄加评论，并误导了美国的司法系统，留给大家一个很明显的选择：这个男人不能成为美国的总统，”拜登阵营的传播总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者 - 大部分人认为纽约的判决是冤案 - 周四一天为他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队表示，这创造了一天的记录，这一记录是在共和党为数字筹款使用的WinRed平台上创造的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然总体筹款落后于拜登，但竞选团队试图以迅速的筹款短信保持节奏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史最黑暗的时刻！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”另一条消息在特朗普的新闻发布会后大吼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统一边，声称审判有缺陷，指控不应该被提出，曼哈顿的陪审团偏向支持民主党人，而法官存在偏见 - 当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的批评不够迅速或有力时，特朗普的盟友和幕僚加紧了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副幕僚长克里斯·拉基维塔嘲讽了在美国大学共和党团体在其社交媒体平台X发布的帖子，该帖子称应该尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，每个人都有，”拉基维塔在帖文中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还抨击了马里兰州温和派前共和党州长兼参议员竞选对手拉里·霍根，在判决之前他警告美国“不要将更多的党派冲突火上浇油。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了竞选，”拉基维塔在X推特上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州共和党选民的采访显示，特朗普的定罪使一些选民重新考虑自己在11月的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类可能会伤害他在与拜登再对决中的支持者数量，特朗普在多个摇摆州的支持微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来很像特朗普本人，称此次审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治手段，只是为了伤害他，尽可能地让他离竞选舞台远一些，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州玛丽塔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们都能这么做，那么他们对任何人都可以这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约特朗普大厦。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐趋介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;拜登总统决定放宽对乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，这是美国两年来介入乌克兰战争的一个小而重要的步骤，专家认为这有助于缓解俄罗斯在乌克兰哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标会带来直接冲突的风险，特别是与拥有核武器的俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种做法与其他美国对基辅禁供高端武器的政策相呼应，这些禁令已逐渐消失，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，仅适用于哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许乌克兰使用美国供应的武器反击“从边境方向攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯作战力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这给前线乌克兰士兵提供了一个信号——可以使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）及制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹攻击俄罗斯军队，以及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区驻扎之前，将其推回，”基辅官方战略研究所研究员米科拉·比亚列西科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅调兵离前线难题，特别是在东顿巴斯地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军现在将陷入被动，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗将军提出请求，请求使用美国武器打击哈科夫地区的进攻目标，一名美国官员表示，知情发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了建议，沙利文于5月15日向拜登递交。美国官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时曾呼吁伙伴国采取此步骤，但当时称：“直到现在，仍然没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前外国政策研究机构欧洲研究中心高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内进行打击的禁止令作为哈科夫地区安全打击的温床。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境对面保持大炮、防空、电子战、指挥控制等武器装备，”李认为，“也许获得了一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，仅凭这一决定近期难以改变战线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的态势，但如果能增加对抗俄罗斯跨境行动的难度，这一点应该被重视，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈科夫地区的军队不足，难以展开大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的作战能力从东北方向对哈尔科夫发起有效威胁，”他指出，“若要这么做，必须削弱在东线作战区域的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰使用其武器攻击俄罗斯，并于周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求更广泛地利用美国武器打击俄罗斯境内的目标，特别是在俄罗斯去年因战场局势不利之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，美国宣布政策转向不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任职于华盛顿战略与国际研究中心的前五角大楼官员马克·坎奇安表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大转向，而是一步，”坎奇安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求迈出下一步：打击更广泛的靶标——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前无法确认拜登政府是否可以扩大政策以允许在俄罗斯其他地区进行攻击，但他没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将会持续调整策略，以确保适应变化的需求，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫地区后的痕迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            5月30日，在乌克兰哈尔科夫地区村庄马拉达尼列夫卡，消防员在遭受俄罗斯导弹袭击后，严重损毁的儿童与青年体育骑行学校工作。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/资料照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出一项新的加沙停火协议，换取人质的释放，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一页了。”拜登在讲话中说。他正承受着在美国大选年遏制加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国调解的谈判旨在安排以色列和加沙激进组织哈马斯之间的停火，但谈判反复受阻，双方皆指责对方阻止进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议源于以色列数周对拉法的入侵及国内外对其加沙死亡和人质持续被俘的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列授权谈判者提出加沙停火协议，这在拜登公布停火计划之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，民主党的总统候选人美国前总统唐纳德·特朗普因34项重罪指控被定罪，凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该新提议包括三个阶段，与以往提议不同的是，停火将在所有三个阶段继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列将从加沙人口密集区撤军，包括老人和女性的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行动的条款进行谈判。“停火将持续进行，只要谈判继续进行。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段则包括一项大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，此提议已通过卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列那些坚持“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人会不同意这个计划，并将要求战争无限期延续。有些人甚至在政府联合内阁中。他们已经表明，他们想要占领加沙，想要继续战斗多年，并且人质对他们来说不重要。但是，我已经敦促以色列的领导层尽管面临任何压力，也要支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终生致力于以色列的总统，作为美国历史上唯一一个在战争时期访问以色列的总统，作为一名刚刚派美国部队直接防守以色列受到伊朗攻击的总统，我要求你们退一步思考：如果这个时刻失去了会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国官员匿名对记者说，以色列能够提出这一新提议，得益于近期战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有一个明确的路线图来结束危机。这是详细列出的四页半的协议，再次经过了 painstaking 具体谈判。现在呈上的是一场过程的终结。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每位阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体认为，拜登周五的讲话富有戏剧性，被视为直接试图吸引以色列公众的举动。领先的第12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列审查员此前曾禁止发布提议的详情，电视主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议的成功率高于之前的提议，得克萨斯州立大学历史与公共事务教授耶里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性不是可以忽视的，但是比以前要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转向反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列想要结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心全意支持某事时，他可以创造许多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初提出的人质提议要求释放伤病老人人质，换取六周停火，该停火可延长以允许更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议于本月早些时候破裂，以色列拒绝接受哈马斯要求在谈判中结束战争的要求，并加大了对南部加沙地带拉法的打击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调解人，在当前持续的攻击期间不会参与进一步谈判，但哈马斯准备在以色列停止战争的情况下达成一项“完整的协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的大使会面，这些国家有公民被哈马斯关押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，拉法发生的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但没有触及美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在过去这场战争中，巴勒斯坦人民经历了苦难的煎熬。”拜登周五表示，“我们看到了发生在拉法本周早些时候的致命火灾的恐怖画面，随后发生了以色列针对哈马斯的空袭……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地带发动报复行动以来，已有超过36,280人丧生，这是以色列10月7日在南部袭击后对哈马斯的攻击，造成大约1,200人丧生，根据以色列的统计。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被摧毁的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;一名巴勒斯坦人在被摧毁的建筑废墟中行走，这些废墟是在以色列军事进攻中造成的，在加沙北部巴勒斯坦拉哈区，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长 欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制支出的承诺，以提升产量，这将使全球最大的石油生产国在美国石油产量增长放缓的预期下稳步前行，可能降低OPEC+本周做出进一步供油削减决定的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在近十年来一直推动非OPEC产油国的全球石油供应增长，得益于页岩革命以及技术与效率的突破，大幅提升了石油产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远远超过政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织OPEC及其盟友OPEC+去年深度削减了供应，部分原因是抵消了美国及其他非OPEC产油国产量的增加。OPEC+共计削减了586万桶/日的产量，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，允许OPEC+集团将部分这些削减延续到2025年，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+即将于周日开会讨论供应政策之际，美国新增产量继续推动非OPEC+成员国产量的增长，但相比2023年，这种威胁将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将超出64万桶/日。三位是最为关注的预测者，他们的预测远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求增长率将达到220万桶/日，这将超过OPEC+之外的石油生产商的供应增长率，高出约100万桶/日，OPEC+组织在五月份的月度&lt;sub&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;中表示，这意味着2024年对OPEC+原油的需求量将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;sub&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;全球需求增长将更低，为110万桶/日，OPEC石油需求增长变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，总体美国原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，比去年同期下降约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师称，美国生产商今年不太可能再次像2023年那样给市场带来更多意外，尽管油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和节制的态度，”合同钻井公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，考虑到当前的市场价格，钻机数量没有增加得更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司维持资本支出不变，推迟升级钻机以最好地与较低的钻井增长率保持一致。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内以100万桶/日的速度增长，但目前并没有增长到这个速度的意愿，”S&amp;P分析人员在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodities Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下限制了增长资本支出，因无节制的支出带来的爆炸性增长最终让位于2010年代页岩行业的低回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增加部分得益于独立生产商，其中一些如今正受到行业整合的冲击。他们通过钻更长的井并利用压裂技术在同一时间内从更多的井中生产石油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，我预计当前的油价将继续，从而支持总体美国石油产量的增长，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示，在钻井和完井效率持续改进的背景下，这一增长有望保持温和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司SLB等公司预计今年将获得更多的国际市场增长，而非北美市场。该公司第一季度的国际收入增长了18%，而北美地区的收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略出现转变，重点转向资本纪律，从而产生截然不同的反应，”UBS银行的分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将延长其自愿削减措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，预计美国与加拿大、巴西和圭亚那仍将引领今年的石油和液体产量增长，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非OPEC成员国的供应量预计将增加140万桶/日，EIA在三月份表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长，”UBS的Staunovo说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;公司钻井平台操控室监控工作面，位于美国得克萨斯州帕尔米纳盆地威克斯，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起 交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台以锁定用户代币作为条件为投资者提供奖励，这一复杂安排引起了分析师对用户和加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重新抵押”日益流行的最新迹象显示，随着加密货币价格高涨，交易员寻找收益，加密货币市场中的风险偏好正在增强。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点，而市值居第二位的以太币今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新抵押热潮的中心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的投资，目前其平台已吸引了188亿美元的加密货币——而六个月前仅为不到4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了重新抵押，以此来扩大长期存在的加密货币实践——抵押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种涉及网络中许多计算机检查和确认谁拥有哪种加密货币的数据库。为了完成这一过程，加密货币持有者，如以太币的持有者，允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与抵押期间会暂时无法即时访问其代币，但他们会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些抵押平台还向用户提供新的加密货币，以代表他们质押的加密货币。重新抵押使持有者能够将这些新代币再次质押到不同的区块链程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币社区对重新抵押的风险存在分歧，一些内部人士认为这项实践还太初级，无法确定其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表重新抵押的加密货币的新代币作为加密货币庞大借贷市场的抵押品使用，可能会基于少量资产出现无限循环的借贷。他们认为，如果所有人都试图同时退出，这可能会对更广泛的加密货币市场造成不稳定性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有任何抵押品之上有更多抵押品时，这并不是理想的方法，它引入了一种新的风险元素，而这种风险之前不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对投资者的吸引力是收益：在以太坊区块链上进行抵押的回报率通常在3%至5%之间，但分析师称，重新抵押的收益可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新抵押是分散金融(DeFi)领域最新发展的一部分，在这一领域，加密货币持有者投资于实验性计划，希望能不抛售资产的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付抵押奖励，因为支付机制尚未开发。用户是在期待未来奖励或所谓的空投（Airdrop）的情况下加入该平台的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向用户提供其自身新创造的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来能够有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新抵押平台的增长是由寻求空投的用户推动，他认为这是“非常投机的，这是一笔免费的钱”的做法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密货币交易平台Coinbase的研究总监David Duong表示，Coinbase提供抵押但不提供重新抵押服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在事先做了这件事，（期望）他们会获得奖励，但不知道会是什么。”Duong说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan在2022年初创建，他曾是西雅图大学的助理教授，并参与了首个由学生设计的微卫星项目的启动，根据其学术网站。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将自己的业务描述为验证服务市场，连接希望抵押的用户与需要抵押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的重新抵押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币进行重新抵押，并生成新的代币来代表重新抵押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里抵押代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多基于加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一种新兴现象。”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新抵押可能伴随“隐藏风险”——如果重新抵押的代币在加密货币借贷中使用，市场下滑期间可能会出现强制清算和更多波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷带来的问题，因为在Terra和Luna代币崩溃后，用作抵押的加密货币价值迅速下跌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重新抵押，而在于借贷协议的风险定价。”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家并不担心重新抵押，指出重新抵押协议中的现金相对于全球市值2.5万亿美元的加密货币行业来说是微不足道的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币损失波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们认为重新抵押问题对传统金融市场不会产生实质性风险。”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密货币世界正变得越来越与主流金融相连，重新抵押正吸引机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门旗下的Zodia Custody已经看到在抵押方面有显著的机构兴趣，但其首席风险官Anoosh Arevshatian表示，认为重新抵押是一个“纸上追踪”的难题，不适合进一步开展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4月份，Nomura旗下激光数字平台Laser Digital与Kelp DAO合作，部分资金被用于重新抵押，Kelp DAO在其博客上表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户提供加密资产的抵押，并预期“一个围绕重新抵押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt=" illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图示显示了代表加密货币比特币的符号，取自巴黎，法国，2024年3月9日的路透社／Benoit Tessier／插图／档案照片。&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图示显示了代表加密货币以太坊的符号，拍摄于2023年6月16日巴黎，法国。路透社／Dado Ruvic／插图／档案照片。&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的希恩巴乌姆以巨大优势获胜，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆以压倒性优势当选墨西哥首位女性总统，接棒她的导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔。后者在穷人中的声望帮助推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，在墨西哥选举管理机构的快速计票结果显示，她赢得了约58.3%至60.7%的选票。这是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中获得三分之二的超多数，使其能够无需反对派支持便通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得约26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于墨西哥共和国200年历史上的第一次，我将成为首位墨西哥女性总统，”希恩鲍姆在热情欢呼声中对支持者表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜选对墨西哥而言是一个重要里程碑。墨西哥的社会环境以阳刚著称，并且有世界第二大天主教人口，这几十年来往往推动更为传统的性别价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆成为在墨西哥或美国取得一般选举胜利的第一个女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔，希恩鲍姆的支持者之一，来自墨西哥最小的州塔赫乌拉州，表示：“我从不曾想象有一天我会投票给女性。过去我们甚至不能投票，即使能投票，也往往是按照丈夫的要求投票。感谢上帝，这已经改变，我得以亲身经历。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆面临一个复杂的道路。她必须平衡增加受欢迎的社会福利政策的同时，还要应对巨额预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在初步结果公布后告诉支持者，她的政府将节财政收，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管当选时墨西哥最暴力的选举，希恩鲍姆承诺改善安全，但具体措施寥寥无几。三百八位候选人在此前的选举中被谋杀，这表明安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔任期内犯罪集团影响力扩大并深化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次投票还因普埃布拉州选区的两名选民在投票站遇害而受到玷污。自洛佩斯奥夫拉多尔任内，墨西哥因总统任期内的谋杀事件超过任何其他现代政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师纳特尼阿·帕里什·弗兰奈利指出，除非她承诺在改善警务减少有罪不罚方面作出显著投资，否则很难取得整体安全水平的实质性提高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中获胜，初步结果显示他们在这场墨西哥最重要职位之一的选举中获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的总统还必须应对与美国在大量墨西哥向美国边境移民问题上的紧张谈判，以及毒品走私合作问题，尤其是当美国涉海芬滥用药物流行之际。墨西哥官员预期这种情况将因美国总统大选结果难以预料而变得更复杂。唐纳德·特朗普誓言对墨西哥制造的中国汽车加征100%关税，并计划动用特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，总统需应对电力和水资源短缺，并吸引制造商重新选址，这是因为接近主要市场的回流趋势。&lt;br&gt;希恩鲍姆还需解决国家石油公司派姆克斯面临的挑战，该公司产量连续二十多年下降，且负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金的无底深渊和公司永远无法盈利的状态不能再持续， ”高盛首席拉丁美洲经济学家艾伯托·拉莫斯指出，“他们必须重新思考派姆克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔翻了一倍墨西哥最低工资，减少了贫困，实现了比索的增强和较低的失业率，所有这些成功让他极其受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利计划，但这将面临挑战，因为墨西哥今年正面临大规模财政赤字，且预计2025年经济增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;站在洛佩斯奥夫拉多尔的阴影下，希恩鲍姆试图将这次选举作为对他的政治议程的全民公决。尽管她承诺继续许多洛佩斯奥夫拉多尔的政策，尤其是那些有助于最贫困人口的政策，但反对派指控她将作为洛佩斯奥夫拉多尔的傀儡，她还予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，希恩鲍姆感谢洛佩斯奥夫拉多尔作为“一位使我们的国家更加美好的独特人物”。政治分析师维里·里奥斯认为，这种质疑背后隐藏的是性别歧视，因为令人难以置信的是，人们不相信她能作出独立决策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以下是与选举相关的照片：&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆，执政MORENA党的总统候选人，在赢得选举后的讲话中回应支持者，墨西哥城，墨西哥 2024年6月3日。路透社/拉塞尔·克努哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆，执政MORENA党的总统候选人，在赢得选举后的讲话中向支持者挥手，墨西哥城，墨西哥 2024年6月3日。路透社/拉塞尔·克努哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城的扎尔科广场，墨西哥时间2024年6月2日，墨西哥MORENA政府代言人克拉乌迪娅·希恩鲍姆赢得总统大选后，人们举着打有“总统克拉乌迪娅·希恩鲍姆”字样的标语。路透社/马埃利·利皮&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥时间 2024年6月2日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索希特尔·加尔韦兹在选举结束后向支持者讲话，墨西哥城，墨西哥 2024年6月2日。路透社/quetzaalli·耐奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，大选日，工作人员关闭选票箱，圣克鲁斯·霍斯奥科坦，墨西哥。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大选日，在韦拉克鲁斯，墨西哥城的人们在投票站投票。路透社/雅希尔·塞巴洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，齐那卡坦镇。路透社/加布里埃尔·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，大选日，墨西哥城的投票站前排起长队。路透社/亚历山德罗·门内奇尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，大选日，墨西哥城反对派总统候选人索希特尔·加尔韦兹在投票站外拍照。路透社/李乌斯·科特雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，大选日，工作人员准备事务，萨邦托莱·夸利亚纳镇，墨西哥。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，大选日，丘伊加利镇的鲁马里妇女在投票站前等待投票。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，大选日，墨西哥城人展示手指上沾着墨水的记号，表示已经投票。路透社/亚历山德罗·门内奇尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，大选日，圣胡安·查马卢人在美国布鲁诺·胡拉纳里镇的投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，大选日，旅人在美国布鲁诺·胡拉纳里国际机场的投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，大选日，墨西哥城圣安德烈斯·拉拉辛勒镇的投票站前投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，克劳迪娅·希恩鲍姆。路透社/拉塞尔·克努哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门内奇尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨Juan·查马卢，路透社/加布里埃尔·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，科马丘恩镇，路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔及其妻子贝特丽兹·古铁雷斯穆勒前往投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，人们手持支持反对派总统候选人索希特尔·加尔韦兹的标语等待投票站开门。路透社/李乌斯·科特雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，人们手持支持反对派总统候选人索希特尔·加尔韦兹的标语，在投票站外等待。路透社/昆捷拉·尼切-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨邦托莱·夸利亚纳镇，工作人员在选票站准备。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，人们排在选站附近。路透社/李乌斯·科特雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，人们在墨西哥城的市中心区域，候那一天的大选。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="大选筹备" src="https://</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>