<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 27 Oct 2024 17:25:59 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大恶性连环杀手罗伯特·皮克顿已于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱遭受另一囚犯攻击后，于周五去世，年满74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最具名声的连环杀人犯之一，皮克顿在2007年因在不列颠哥伦比亚省菲沙河谷地区的养猪场杀害毒瘾者和妓女，并肢解他们的尸体被判罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因6名女性的部分遗体在其位于温哥华东郊地区的破旧房产内被发现而被定罪。政府检察官在他被判终身监禁后放弃了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后在魁北克监狱内去世的，随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务部门在一份声明中表示：“我们意识到来犯者的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区产生了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名从温哥华市中心东区贫民窟失踪的女性，这些女性在过去的十多年里逐渐失踪，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场的波特科奎特地区，即距温哥华市中心25公里东侧的地点，发现了33名女性的遗体或DNA，许多死者为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿的一本书被亚马逊在几个小时内撤下。当时，&lt;i&gt;温哥华太阳报&lt;/i&gt;指出，书中皮克顿声称自己无罪，并表示自己被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求从亚马逊网站上移除此书，并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件电视截图显示罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在他位于波特科奎特的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的这幅未标注日期的文件电视截图摄于他位于波特科奎特的家中。&lt;i&gt;路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球协议以更有效地对抗疫情的谈判将于2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年里一直在就一项可能在疫情前和疫情期间增加合作的协议进行谈判，这次谈判是在承认COVID-19期间存在问题后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但鉴于富裕国家和贫困国家在疫苗共享和准备等问题上的分歧，谈判被迫延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一个平行协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新的“疫情紧急情况”类别，用于描述对全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定反映了成员国普遍希望保护本国人民及世界免受公共卫生紧急事件和未来疫情共享风险的共同愿望，”世卫组织总干事特德ros阿达诺姆格布雷耶苏斯在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这次协议，我们采取措施促使各国承担责任，并加强措施以阻止可能威胁到美国人及国家安全的疫情爆发，”美国卫生与人类服务部长杰湘ia贝塞拉周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，全球卫生规则的这些修改意在为COVID-19导致超过700万人死亡后的世界提供针对新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织（WHO）标志，摄影于2023年2月2日，瑞士日内瓦总部，路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦总部旁的世卫组织（WHO）标志，路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因国大党选举表现疲软而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在执政的非洲国民大会（ANC）党自结束种族隔离以来最糟糕的选举结果后，实力将大幅削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三选举结果显示，从大约71%的选区投票结果显示，ANC的得票率低于42%，与2019年上次选举中获得的57.5%相比大幅下降，这也是自30年前以来首次未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC将不得不与其他较小政党谈判结盟或达成某种形式的协议以继续执政，可能需要作出政策让步，或者让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位前工会领导人转为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内更为批评的呼声希望他辞职，但ANC的一名高层官员支持他留任，并且分析人士认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“拉马福萨没有明确的继任者。”开普敦大学的政治学教授安东尼·博勒斯说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次大选中有最高的政界支持率，内部派系斗争可能会使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全面初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨曾面临过失去总统职位的危险，在2022年的一项调查报告中，有报告指他可能在自己的野生动物农场家具中藏匿现金而滥权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了与该丑闻相关的指责（此丑闻被称为“Farmgate”），并在那一年晚些时候赢得了五年任期ANC领导者的重新选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举被视作ANC迄今为止最为严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪和令人心碎的断电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺重塑该党形象并重振经济，此前他的前任雅各布·祖马在九年的所谓丑闻和经济衰退期间治理南非。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后的最初一阵狂喜很快就消失了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多后，经济依旧停滞不前，ANC高层官员仍笼罩在丑闻的阴影中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周选举结果的决定性打击来自他的劲敌祖马，祖马支持新党“民族之矛”（uMkhonto we Sizwe），该党超出了预期，对ANC的支持造成了重大冲击，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖马已将拉马福萨和ANC逼入绝境。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这标志着拉马福萨的项目终结……选举失败后你不能期望一切如常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键改革问题上拖延时间而受到批评，这让他避免加剧党内分歧，这与他1980年代作为工会领导人的果断形象形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者称赞他在达成共识方面的技巧以及他在推动南非成为所谓“全球南方”的倡导者方面的作用。“全球南方”是指低收入和发展中国家的一组国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最著名的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了一项针对以色列在加沙地带的种族灭绝案，本月法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法军事行动。以色列激烈否认这些指控，并继续推进在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图突出过去三十年ANC取得的成就，但批评者认为他为解决南非最紧迫的挑战提出的新方案不多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”以鼓舞其数万支持者，他们都聚集在索韦托的一处足球场观看演讲，许多人还没听完他就已经离开了。&lt;/p&gt; 
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中 gradually 深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰用于打击俄罗斯领土限制，这是一步微妙但重要的行动，有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土目标会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突，因此保持了谨慎态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策与之前对乌克兰武装的禁令一道被放宽，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，允许基辅使用美供武器回击俄罗斯部队的进攻或准备进攻的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射竣弹多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器提供了指导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯在哈尔科夫地区设防之前将其推动回去。”乌克兰国家安全研究研究所的研究员Mikola Bielieskov说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国防军情报官员Philip Ingram认为，拜登的决定将减少基辅军队从东部顿巴斯关键战场撤出的必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯将处于守势，不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长联席会议主席C.Q. Brown提出了在哈尔科夫地区跨界使用美国武器的请求，一位不愿透露姓名的美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出了放宽限制的建议，Sullivan于5月15日向拜登提出。一位美国官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上打击他们。从那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy曾在5月20日接受路透社采访时呼吁合作伙伴采取此类措施，但当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute的欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄领土内打击的禁令，作为在哈尔科夫地区进行进攻的安全庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮跨过边境直接部署。它可以保持防空、电子战、指挥和控制设备在那里。”Lee说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但Lee和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会显著改变前线的移动，但会让俄罗斯更难以持续进行跨边界行动。”Lee说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的兵力对哈尔科夫展开大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗能力从东北方向攻击哈尔科夫。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为了做到这一点，它将不得不在东部战场暴露其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统Vladimir Putin警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次提高了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大在俄罗斯使用的美制武器范围，特别是在俄罗斯在战场上夺回主动权的艰难一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周些建设即将接受《卫报》采访时，泽伦斯基表示要求美国批准对俄罗斯境内深处的目标发动打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿研究所前五角大楼官员Mark Cancian表示，拜登的这一举动只是迈出了第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项激进的政策改变，而是一个步骤。”Cancian说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰和政府官员将继续呼吁采取下一步行动：打击更广泛的区域目标——也许是那些不直接威胁哈尔科夫，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿Antony Blinken在周五于布拉格的讲话中没有明确表示拜登政府是否可以扩大政策允许对俄罗斯境内其他地点进行打击。但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，那就是有必要适应和调整。”Blinken说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫地区的导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防人员在被俄罗斯导弹袭击严重破坏的儿童与青年体育骑术学校现场工作，这一袭击发生在哈尔科夫地区，乌克兰，2024年5月30日。路透社/Valentyn Ogirenko/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争尽管被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内迎着一排摄影机的镜头，以符合他法律与政治斗争的风格发表讲话：他准备好了一切战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约的一名陪审团裁定特朗普因伪造文件掩盖2016年向艳星斯托米·戴伦支付封口费而涉及34项罪名后的一天，共和党总统候选人愤怒地列举了一系列对手和不满之处，发言言辞激烈且杂乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将法官胡安·梅伦乔称为“不正派的”和“恶魔”。他形容他的对手、将在11月5日选举中挑战他的民主党总统候选人乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了那些在特朗普封口费案中作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及那些声称有非法移民涌入的发言——这与其竞选集会的言论相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将其面临的挑战描绘得比个人挑战更广泛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做是因为我们正为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲中不乏幽默，此次演讲大多是阴沉的色彩。特朗普在新闻发布会上仅持有一张小纸条。最后，他没有回答任何问题就与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄影机之外，在筹款呼吁和社交媒体上，前总统的支持者们也对司法系统展开攻击，抨击那些敢于暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方描绘为国家威胁的选举中，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论，将其视为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹一位迷茫、绝望且落败的唐纳德·特朗普在自己的个人怨言中喋喋不休，并对自己的美国司法系统撒谎，观看此事任何人的唯一合理结论是：这个男人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定中被认定有罪的日子里，特朗普的支持者——大多数认为该判决存在不公正——向他的竞选捐款，该公司称他们在周四单日筹集了3480万美元，创下特朗普在WinRed平台上的单日记录。WinRed是一个为共和党筹集资金的数字平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在筹款方面落后于拜登，但他的竞选团队在周五继续努力，向支持者发起了一波恐吓性质的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条消息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普的新闻发布会上，另一条信息如此宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党官员与组织在谴责国会审判时几乎一致。他们辩称审讯存在缺陷，指控应从未提起，陪审团来自天主教人口占多数的纽约曼哈顿，存在偏见，而法官的裁决是带有偏见的——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党阵营中批评不够迅速或不够有力的情况，特朗普的支持者和竞选助手予以反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选首席副经理克里斯·拉西瓦塔嘲讽了一个在社交媒体平台X上发文称尊重陪审团判决的全国性共和党学生组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股，”拉西瓦塔发布了一条推文，“每个人都有自己的观点……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他就此也发起了一场针对马里兰州前温和派共和党州长、参议员竞选人拉里·霍根的攻击。在此判决宣布前，霍根曾警告美国民众不要因为进一步的政治对立而煽风点火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了你的竞选。”拉西瓦塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州的温斯塔德民主党选区进行的民调显示，某些共和党选民由于特朗普的判决而重新评估了对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种立场的转变可能会影响他与乔·拜登的重赛，尤其在特朗普在多个摇摆州的支持率非常接近的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，大多数接受采访的共和党人听起来就如同特朗普本人，他们称这次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全都是政治斗争，目的是想让他无法参与竞选，延缓他出现在选战现场的时间。”来自佐治亚州马里埃塔市、现年62岁的退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以这样对他，那就可以这么对任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人及美国前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德/图文资料&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探商继续遵守控制支出以减缓产量增长的承诺，这使得全球顶级原油生产国美国在2024年的增长放缓，从而为OPEC+本周周末可能进一步削减原油供应减轻压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国成为非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力，这得益于页岩革命以及技术与效率的突破，这些因素显著提升了原油产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长，日增逾一百万桶，达到每日1293万桶，远超政府于2023年初预计的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟国即OPEC+在过去一年里大幅削减了原油供应，部分原因是为弥补美国及其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+总计减产586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在就一项复杂的协议进行讨论，该协议将使得该组织能够在2025年继续实施部分减产措施，三位知情消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+于周日会面讨论供应政策，美国产量的增加继续推动非OPEC+产量的增长，但相较2023年，这一增长将带来较少的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据政府最新预估，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一预估与国际能源署（IEA）预估的美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预估美国原油产量增长64万桶/日。这三个机构是最受关注的预估机构，且所有预估均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+产油国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求比2023年将增加约90万桶/日，OPEC+在其5月份的月度《原油市场报告》中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预期，2024年全球需求增长将仅为110万桶/日，并且OPEC的原油需求不会发生大的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国整体原油产量今年迄今变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，略低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着石油价格徘徊在每桶80美元左右，业内高管和分析师预计美国生产商不大可能延续2023年的惊人表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度，”承包钻探服务公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于目前的价格，钻机数量没有更多上升令人感到惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司保持资本支出持平，并推迟对钻机的升级以最好地适应更为平坦的钻探增长。公司计划年底操作12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的石油钻机数量已较去年减少13%，下降至496台，据贝克休斯公司数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前并无增长的意愿。”标普评级公司周四在其一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商受限于投资者的压力，过度支出导致在2010年代页岩产业迅猛增长但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增加部分归功于私营生产商——他们是现在一股整合浪潮的受害者。通过钻更长的油井并进行压裂以在同一时间内从更多油井中开采石油，他们提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到最近的整合浪潮，我预计目前的油价将持续，助力美国整体原油产量增长，尤其是钻井和完井效率持续改进。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（标普代码：SLB.N），预计今年国际市场的增长将超出北美市场。第一季度其国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近来战略重心发生了变化，资本纪律成为更强的趋势，结果导致不同的反应，”瑞士信贷银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+会延续自愿减产协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但美国、加拿大、巴西和圭亚那有望在今年引领原油和液体产量增长。以美国能源信息署（EIA）在3月份的数据为例，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长，”Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作室从在德克萨斯州温克（Wink）的Oasis石油公司执照拥有的租赁土地上运营室的控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作室从在德克萨斯州温克（Wink）的Oasis石油公司执照拥有的租赁土地上运营室的控制室可见，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质作为交换的情况下实施新的加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时候了，新的日子即将来临。”拜登总统在发言中说，他面临着在大选年结束加沙冲突的压力，目前冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家调停的以色列与哈马斯民兵组织之间的停火谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列对拉法数周的入侵之后提出的，国内和国际上对内坦雅胡政府造成的压力加大，特别是加沙伤亡事件和人质继续被囚禁的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公开宣布停火计划后，呈交一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议也在唐纳德·特朗普本月30日被定罪34项重罪之次日提出，凸显了两位候选人在立场上的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议分为三个阶段，不同于之前的提议，因为停火将贯穿所有三个阶段的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期6周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口密集区，同时交换数百名巴勒斯坦囚犯，包括在押老人和妇女。巴勒斯坦平民将回归加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车带入人道主义援助物资，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将商讨永久终止冲突的条款。“只要谈判继续进行，停火就会继续下去，”总统说，这是前所未有的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已通过卡塔尔转交给了哈马斯，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列坚持“无限期战争”的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有许多人反对这个计划，并将继续呼吁战争无限期持续。一些甚至处于政府联合政府中的人已经明确表示，他们希望占领加沙地带，继续战斗多年，认为人质并不是优先事项，我希望以色列的领导层支持这项协议，尽管会有各种压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身致力于以色列的人，作为唯一的美国总统曾在战争期间访问以色列，作为刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们退一步思考，如果错过这个关键时刻会发生什么。我们不能错过这个关键时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对记者说，以色列能够提出新提议部分是因为战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有一条明确到终结危机的道路。这是一份详细的四页半协议，已经经过详尽的谈判。如今摆在桌面上的是这一过程的收尾，”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将历时42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体 outlets 将拜登的态度形容为戏剧性的，并认为他试图直接吸引以色列公众的注意。当日，以第12频道中断了晚间新闻节目直播了拜登的演讲，以色列审查员此前禁止报道此提议的细节，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议比之前的可能性更高，休斯敦德克萨斯大学历史和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或恐怖事件的可能性不大，但比之前大大降低，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论也开始“转向反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列希望结束冲突，与拜登的影响相结合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项事情时，他可以创造许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早的人质提议寻求释放加沙的病困、年老和伤残人质作为交换，换取六周的停火，停火期限可以延长，以允许更多的人道援助物资进入这片封闭区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，这项提议在以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的要求后迅速破裂，随后加沙南部拉法市的军事行动加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周三表示，已经在与调解方沟通，表示在目前正在进行的军事行动期间将不会参与更多谈判，但愿意达成一个“全面协议”，包括人质和战俘的交换，只要以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国一位不愿透露姓名的官员说，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的人都在加沙被哈马斯扣留为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日一次以色列在拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人遇难，引发了国际愤慨，但没有超出美国制裁以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难，”拜登周五说，“我们目睹了上周加沙赖夫市火灾中的可怕画面，以色列袭击了哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯在南部以色列地区发动袭击后，以色列对加沙地带发动空袭以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击致死约1,200人。&lt;/p&gt;
        
        &lt;p&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走，位于拜特拉伊亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部拜特拉伊亚受损建筑物的废墟中行走，拜特拉伊亚是在以色列军事行动期间被摧毁的。图片来源：法里德/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台 Boom 作为交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经转入一种新型平台，投资者可以通过锁定其代币来获得奖励，这种复杂方案引发了分析师对用户和加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图示展示了代表加密货币比特币的形象，该图示在2024年3月9日在法国巴黎拍摄。路透社/比奥特·特西尔/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图示展示了代表加密货币以太坊的形象，该图示于2023年6月16日拍摄。路透社/达道·鲁维奇/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁定”（re-staking）日益流行是加密货币市场近年来风险增加的最新迹象。随着价格上升和交易者寻找收益率，投资者对加密货币市场的参与度也越来越高。作为最大加密货币的比特币接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年迄今的涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁定热潮的核心在于位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在今年2月从美国风投公司Andreessen Horowitz的风险投资部门获得了1亿美元的融资，目前其平台已吸引了188亿美元的加密货币——相较于六个月前的不到40亿美元，增长显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，该公司发明重锁定是为了扩展加密货币领域长期存在的质押（staking）实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库系统，涉及网络中的许多计算机检查并确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一点，加密货币持有者，例如以太坊持有者，会在验证过程中同意锁定其资产。参与者在锁定期间无法立即访问其代币，但他们以此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供新的加密货币来代表他们已质押的代币。重锁定允许持有者将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的项目和应用中，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币领域对于重锁定的风险程度存在分歧，有些人认为这项实践还太新，难以判断其危险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担心，如果代表重质押加密货币的新型代币被作为质押品用于加密货币庞大的借贷市场中，可能会出现基于少数基础资产的借贷循环，这可能导致如果所有人同时退出，就会造成整个加密市场的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每当存在质押品作为质押品的情况时，都不是理想的，这引入了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于其收益率：在以太坊区块链的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师认为，重质押的回报率可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一次发展，该领域鼓励加密货币持有者投资实验性方案，以在不卖掉资产的情况下获取巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发，但用户针对未来的奖励或称为空投的其他赠品加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的用户发放该平台自行创建的新代币“EIGEN”，用户希望未来这些代币会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，他称之为“非常非常投机，这是免费的金钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是出于预估，期望能获得某些回报，但他们不知道具体会是什么，”Duong补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan推出，他曾是俄勒冈州立大学助理教授，并且是印度首个由学生设计的微卫星团队的一员，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为一个验证服务市场，将希望质押的用户与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一些新的重质押平台出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币在EigenLayer上进行重质押并在其他地方生成新的代表这些重质押资产的代币。这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的质押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择将代币质押到哪里，帮助新的区块链服务发展，而不是刺激更多以加密货币为基础的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系……这是一项新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重质押的代币用于加密货币借贷，可能会导致强制平仓和市场的更大波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的下跌部分是由高风险借贷加剧的，随着用作质押品的加密货币在 Terra 和 Luna 崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区别开来，“风险不在于重质押，而在于借贷协议。这些借贷协议错误估计了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，指出重质押协议中的现金对全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产来说非常小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并没有从重质押问题中看到对传统金融市场有意义的风险传染，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越与主流金融市场相连，并且机构投资者也开始接受重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行加密资产部门Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但因其难以建立资产去向和收益分配的纸面记录而认为重质押超出其能力范围，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞穗银行的加密资产部门Laser Digital已与Kelp DAO合作重质押部分资金，Kelp DAO在4月的博客中表示。瑞穗并未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密资产的银行Sygnum表示，其为客户加密资产提供质押服务，并预计“围绕重质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 获胜 landslide 成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥达·希恩鲍姆以绝对优势赢得墨西哥总统选举，成为该国首位女性总统，她继承了导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔总统的项目。洛佩斯奥夫拉多尔总统在贫困人口中的高人气推动了这一胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，一名气候科学家和前墨西哥城市长，在墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，她以约58.3%至60.7%的得票率获胜。这一得票率有望成为墨西哥民主历史上的最高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院中获得三分之二的超级多数席位，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举委员会公布的计票结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在预选结果显示她获得约26.6%至28.6%的选民支持后承认败选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是我有生之年第一次有机会投给女性总统，”87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔对墨西哥最小的州塔拉巴斯科的支持者说，她是希恩鲍姆的支持者之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“过去我们甚至不能投票，如果我们能投票，也是被迫给丈夫认为合适的人投票。感谢上帝，这一切都变了，终于可以实现实验了，”蒙特伊尔补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆面临艰巨的任务。她必须平衡增加大众福利政策的同时，应对巨额预算赤字和低经济增长的现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在预选结果公布后，希恩鲍姆对支持者表示，她的政府将负责任地管理财政，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺改善安全局势，但细节有限。此次选举是最暴力的选举之一，在此次选举中有38名候选人被谋杀，这反映了严重的安全问题。许多人分析家认为，在洛佩斯奥夫拉多尔总统任职期间，犯罪组织进行了扩张并深化了其影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据数据显示，在此次选举投票当天，普埃布拉州的选票点中有两人遇刺身亡。洛佩斯奥夫拉多尔总统任期期间，墨西哥发生掠杀事件的人数超过18.5万，在墨西哥现代历史上仅次于任何其他政府，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;独立拉丁美洲政治风险分析家内萨特尼尔·帕里什·弗兰纳里表示，“除非她承诺在改善警察工作和减少有罪不罚方面投入全新的投资，否则希恩鲍姆在实现整体安全状况显著改善方面可能会面临挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政党MORENA在墨西哥城市长选举中也获胜，根据初步结果显示，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统面临的挑战还包括与美国就大规模的移民流向和打击贩毒合作展开紧张谈判。这些谈判将更加困难，因为美国11月的总统选举可能会由唐纳德·特朗普赢得。特朗普承诺对从墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并称他将动员特种部队打击犯罪组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，新总统将负责解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商将生产基地移近市场，尤其是在供应链向近岸转移的趋势下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆还需解决墨西哥国家石油公司Pemex的问题，这家公司在过去二十年里产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“公共资金投入无穷无尽的黑洞中而公司却从未盈利的情况不能持续下去，”高盛公司拉美首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔加倍提高了最低工资，减少了贫困，监督了货币稳定和低失业率，这些成就使他广受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利计划，但这并不容易，因为墨西哥今年可能面临巨额赤字，中央银行预计2025年国内生产总值增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔试图让此次选举成为对其政治议程的全民公投，在竞选中占据了主导地位。希恩鲍姆拒绝反对党声称她将成为洛佩斯奥夫拉多尔的“傀儡”的指控，尽管她承诺继续执行包括帮助墨西哥最贫困人口的许多政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，希恩鲍姆感谢洛佩斯奥夫拉多尔：“像这样改变我们国家的人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维拉·里奥斯认为，这种评价反映了对女性政治家的性别偏见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们无法相信她是自主做决定，我认为这和她是女性有关，”她说。&lt;/p&gt;

![希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg)
&lt;figcaption&gt;2024年6月3日，墨西哥城，墨西哥现任总统洛佩斯奥夫拉多尔的胜利者克莱奥达·希恩鲍姆在胜选演讲中感谢了观众。路透社/拉奎尔·库纳哈&lt;/figcaption&gt;

![希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg)
&lt;figcaption&gt;2024年6月3日，墨西哥城，竞选总统的候选人克莱奥达·希恩鲍姆在胜选后向支持者挥手致意。路透社/拉奎尔·库纳哈&lt;/figcaption&gt;

![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg)
&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，墨西哥城墨西哥中区扎科拉戈广场，墨西哥执政党MORENA宣布克莱奥达·希恩鲍姆赢得总统选举。路透社/麦海利佩&lt;/figcaption&gt;

![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg)
&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，墨西哥城，反对党候选人索希特尔·加尔韦斯在投票结束后应对支持者。路透社/奎特萨莉·尼可特-哈&lt;/figcaption&gt;

![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg)
&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，普埃布拉州圣克鲁斯大霍索克坦镇，选民排队投票。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;

![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg)
&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，墨西哥韦拉克鲁斯，人们在投票站排队投票。路透社/亚希尔·塞巴洛斯&lt;/figcaption&gt;

![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg)
&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，墨西哥扎纳坎坦镇，选民在投票站排队等待投票。路透社/亚历山德雷·梅内奇尼&lt;/figcaption&gt;

![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg)
&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，墨西哥城，反对党候选人索希特尔·加尔韦斯在选票日的投票站拍照。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;

![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg)
&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，墨西哥奇瓦韦州诺罗加奇镇，德鲁梅里女人在投票站排队等待投票。路透社/何塞·路易斯·贡萨雷斯&lt;/figcaption&gt;

![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg)
&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民在投票后展示染色的指尖。路透社/亚历山德雷·梅内奇尼&lt;/figcaption&gt;

![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg)
&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，墨西哥萨尔瓦多·拉拉林萨，人们在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;

![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg)
&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，墨西哥城的国际贝尼托·胡利安·祖鲁阿雷斯机场，一名选民在投票站投票。路透社/豪尔赫·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;

![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg)
&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，墨西哥城德萨尔托·劳里纳镇，选民在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;

![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg)
&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，墨西哥城，克莱奥达·希恩鲍姆。路透社/拉奎尔·库纳哈&lt;/figcaption&gt;

![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg)
&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;

![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg)
&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，墨西哥萨尔瓦多·拉拉林萨，选民排队等待投票。路透社/昆泰尔·尼凯特-哈&lt;/figcaption&gt;

![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg)
&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，墨西哥桑巴托莱·奎阿里拉纳镇，选民在投票站排队。路透社/豪尔赫·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;

![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg)
&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民排队等待投票。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;

![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg)
&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;

![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg)
&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，墨西哥萨尔瓦多·拉拉林萨，选民排队等待投票。路透社/昆泰尔·尼凯特-哈&lt;/figcaption&gt;

![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg)
&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，墨西哥桑巴托莱·奎阿里拉纳镇，选民在投票站排队。路透社/豪尔赫·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;

![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LDS3HLD54FDWMXVJBEIP4O7CIY.jpg)
&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民在投票站排队。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;

![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg)
&lt;figcaption&gt;2024年5月31日，墨西哥城，路透社/豪尔赫·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;

![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg)
&lt;figcaption&gt;2024年5月31日，墨西哥城，人们在市中心广场排队等候投票。路透社/豪尔赫·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;

![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg)
&lt;figcaption&gt;2024年6月1日，墨西哥城，由于政府宣布禁酒令，一家商店的冰箱被塑料布覆盖，并贴有“因禁酒令停止出售酒精饮料”的告示。路透社/豪尔赫·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>