<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 23 Nov 2024 15:24:26 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中袭击事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一次监狱内袭击中身亡，享年74岁。监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿在2007年因在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）的养猪场杀害吸毒者和妓女并将他们的遗体肢解而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害了六名妇女，其部分遗体在靠近温哥华的简陋地产上被发现。政府检察官在判决后将其串谋谋杀20起的指控撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务证实，皮克顿于5月19日在魁北克州监狱因遭受袭击而去世。之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响。”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括温哥华贫民窟东区（Downtown Eastside）超过60名失踪妇女中的多名成员，这些妇女在2002年早些时候接连失踪，持续超过十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿被捕后，位于温哥华市中心东侧约25公里处的波特科奎拉姆（Port Coquitlam）皮克顿的养猪场内发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿撰写的一本书在亚马逊上架仅几小时内就被下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求从亚马逊下架，并向受害家庭表示道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是罗伯特·威廉姆斯·皮克顿未注明日期的电视录像，他在波特科奎拉姆的家。REUTERS/Global TV/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约预计于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项关于如何更好地应对流行病的全球协议的谈判预计将于2025年年底前结束，如有可能则会更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已就一项协议进行两年的谈判，该协议旨在增加在流行病发生前及期间的合作，以应对COVID-19期间的承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于发达国家和发展中国家在疫苗分享和准备等方面存在深层次分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国有意达成一份关于更新现行具有法律约束力的卫生规则的并行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括了一个新的“全球性公共卫生紧急状态”类别，专门针对最严重和最具全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天作出的历史性决定体现了成员国共同保护本国及世界人民，免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的愿望。”世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过此次协议，我们朝着保持国家问责并加强在爆发前阻止疫情扩散的措施迈出一步，以确保我们美国的安全。”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，旨在加强全球对新病原体的防御能力的全球卫生规则的修订，是为了应对COVID-19导致超过700万人死亡的情况。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将因监管非洲国民大会（ANC）有史以来最差的选举表现而遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，这是自种族隔离政策结束以来，ANC自2019年大选以来首次得票率低于57.5%，未能在30年内首次获得过半数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举带来的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC不得不与其他较小党派建立联盟或其他形式的合作来治理国家。这可能导致政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职呼吁，然而，ANC的一名高层官员支持他继续留任，分析师也未找到明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有清晰的候选人可以接替拉马福萨的位子。”南非开普敦大学的政治学教授安托尼·伯勒表示，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的在职政客中获得最高的好评率，内部分裂可能使动员反对他变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全面暂定结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，拉马福萨因在野生动物园发现藏匿的现金而可能涉嫌不正当行为，接受了一个委员会的调查报告。他否认了这一丑闻，并在当年晚些时候赢得了新的五年任期，作为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被认为是对ANC最严峻的考验，原因是选民对高失业率、犯罪和电力供应中断等问题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被选举为ANC的领袖，承诺重塑该党的形象并振兴经济，此前，他曾担任九年的前任雅各布·祖马的总统，期间发生了众多丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，2018年他就任国家元首时的初步狂喜很快就变淡了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依旧停滞，高官们仍卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的这一决定性打击由其宿敌祖马造成，祖马支持新政党uMkhonto we Sizwe，该政党超出预期，对ANC的支持造成了重大影响，尤其是在祖马的故乡夸祖陆（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经困住了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖陆很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“这是拉马福萨项目的结束...你无法赢不了选举还期望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因不愿为避免扩大党内裂痕而推迟做出关键改革而受到批评，这与他在1980年代作为工会领导人时的坚决态度大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者们赞扬他的协调能力以及他在促进南非作为“南方”的倡导者方面所做的工作，“南方”是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球为公平分配疫苗而呼吁的最有力声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝指控，法官裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。以色列对此强烈否认，并继续对该地区发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去三十年的成就，但批评者认为，他几乎没有提出解决南非最大挑战的新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，面对数千名支持者的观众。许多人在他还没说完演讲时就离场了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/欧帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深化对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是其军事介入乌克兰战争的又一步，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标风险过高，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对乌克兰供应高级武器的其他禁令相一致的规则，这些禁令在那之后也都已经被取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击跨越边境袭击或准备袭击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这意味着乌克兰前线人员可以使用美国提供的高机动远程火箭炮（HIMARS）发射制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹等武器，攻击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯在哈尔科夫地区稳固阵地之前推动他们退却，”乌克兰国家安全研究院（Ukrainian National Institute for Strategic Studies）的研究员米哈利卡·比莱舍科夫表示，该机构是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯地区的关键战场调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在发现自己处于守势，必须重新考虑其在哈尔科夫地区的攻击战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科尔·布朗将军提出了在未来哈尔科夫地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，沙利文在5月15日向拜登呈报。知情人士表示，拜登同意乌克兰可以在安全的土地上反击俄罗斯部队。此后，拜登政府一直在最终敲定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时呼吁西方伙伴采取此类行动，但当时表示：“迄今为止还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究机构欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯利用拜登禁止在其领土内发动攻击的规定，为主要进攻哈尔科夫地区铺平了道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮部署在边境对面，保持防空、电子战、指挥和控制等功能，”李说，“可能会有一定的安全保障。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，这一决定本身可能不会迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的位置，但如果那样的话会变得更困难。这使得俄罗斯更难继续其跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力来发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的战斗力来威胁哈尔科夫，”他说，“要这样做，它会削弱其在东部战场的兵力部署。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员不要允许乌克兰使用武器打击俄罗斯，并周二再次强调核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的范围，尤其是在俄军夺取战场主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，不到宣布政策改变一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其击打俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心（Center for Strategic and International Studies）华盛顿智库的马克·坎西安表示，拜登的这一举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大转变，但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争论下一步：打击更广泛的、不直接威胁哈尔科夫但也存在于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前还不清楚拜登政府是否能扩大政策，允许打击俄罗斯其他地区的目标。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取与我们一直在做的必要调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的残局" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区，米拉达尼利夫卡村，俄罗斯导弹袭击重创儿童和青年体育骑马学校。REUTERS/瓦伦廷·奥格尔仁科/文件照&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔苏亚雷斯当选墨西哥首位女总统，在这次选举中获得了超过58.3%至60.7%的选票，超过了她导师、卸任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的民粹主义联盟的支持。根据墨西哥选举委员会的初步计算，她的得票率创下了墨西哥民主史上最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民粹主义联盟在预计将获得两院中三分之二的超级多数，这使该联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举委员会给出的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索希奇特·加尔韦斯在初步结果显示她的得票率为26.6%至28.6%后，承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我成为墨西哥首位女总统的第一步，共和国成立200年来首次。”苏亚雷斯向支持者宣布，现场充满热烈欢呼。”总统，总统“。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚雷斯的胜利对墨西哥来说是一个重大突破，这个国家以其传统的粗犷文化和世界上第二大天主教人口而闻名，多年来这些文化注重传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚雷斯是第一位在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给一名女性。”87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔说道，她是埃克萨卡拉州（墨西哥最小的州）的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此之前我们甚至不能投票，每当有人投票时，夫人都告诉我们要投谁的一票。感谢上帝这一情况已经改变，我们可以见证这一切。”蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚雷斯未来的道路充满挑战。她需要平衡增加民众福利政策与承受高额预算赤字和低经济增长的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果宣布后，她向支持者保证她的政府将负责任地管理财政，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管洛佩斯奥夫拉多尔任内发生了38名候选人遇刺的最为暴力的选举之一，苏亚雷斯仍承诺改善安全。然而，这给了犯罪集团极大扩展其影响力的窗口期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二的选举还因普埃布罗州选区的两起投票站内死亡事件而蒙上了阴影。洛佩斯奥夫拉多尔的任期内有超过18.5万多人被谋杀，是墨西哥现代史上任何其他政府任期谋杀人数最多的时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少腐败方面进行根本性投资，否则苏亚雷斯不太可能在整体安全水平上取得显著改善。”独立拉美政治风险分析师奈修·帕里希弗兰奈利如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对来自美国的巨大移民流动以及毒品走私合作的谈判，对于新的总统来说，将是棘手的议题。特别是当前美国泛欣坦非汀（芬太尼）成瘾大流行时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果白宫由唐纳德·特朗普在11月赢得，则这些谈判将会更加困难。特朗普承诺对所有中国制造于墨西哥的汽车征收100%的关税，并要动用特种部队打击毒品走私。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于新总统而言，在国内也面临着解决电力和水资源短缺以及吸引制造商向‘回搬’趋势靠近的挑战。这意味着公司将供应链移至其主要市场的附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚雷斯还必须处理佩梅克斯（Pemex），这是国家石油巨头，过去二十年中其产量一直在下降，而且面临着巨额债务问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“仅仅不断地投入公共资金而该公司又无法盈利是不行的。”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔伯特·拉莫斯表示。“他们必须重新考虑佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔曾将最低工资翻倍，减少贫困，推动墨西哥比索的强势增长并保持低失业率，这些成绩使他广受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚雷斯承诺扩大福利项目，但在墨西哥面临大幅赤字以及2025年央行预期的1.5%的缓慢经济增长背景下，这将很难实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔在竞选过程中始终笼罩着这一党内金主人物，他试图将选举变为他政治议程的全民公投。苏亚雷斯拒绝了反对党的说法，认为她将变成洛佩斯奥夫拉多尔的傀儡，但她许诺继续许多他的政策，这些政策对墨西哥最贫困的人群有所帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，苏亚雷斯感谢洛佩斯奥夫拉多尔：“感谢一个使我们的国家更美好的独特人物。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为性别歧视是批评她将会是洛佩斯奥夫拉多尔的傀儡的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她将会作出自己的决定，我认为这有很大一部分原因是因为她是女性。”她解释道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争后获罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内的一排摄像机前，发表了符合其法律和政治斗争的一番言论：他已做好准备斗争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团于前一天裁定他因伪造文件隐藏封口费支付给成人电影明星一事，被判34项罪名成立之后，这位共和党总统候选人愤怒地列举了一系列对手和抱怨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅伦恰可为“罪犯”、“恶魔”。他将民主党人乔·拜登比作“美国历史上最糟糕的总统”，并猛烈批评了为其案件作证的人，以及曾投票弹劾他的国会议员。他重申了其竞选集会上的说法，指控非法入境的移民涌入美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐钱，将面临的挑战视为不仅仅是他个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他其他的竞选演讲往往夹杂着诙谐的话语，但这次演讲总体上几乎是悲观的。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸条。演讲结束后，他没有回答问题就迅速与儿子埃里克·特朗普一起离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法制度和任何暗示特朗普有罪的人进行了猛烈的谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两党候选人彼此都视为对国家的威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的言论视为进一步证据，认为他不适合当选总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个迷茫、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自己的个人纷争大肆言说并扭曲了美国司法体系，这让观看的人只有一个显而易见的结论：这个人不能成为美国总统，”拜登阵营 communications director 迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约的判决有失公允——在其竞选团队宣布，仅在周四一天，就收到了3480万美元的捐款。这是特朗普在WinRed平台的一日记录中筹款记录，WinRed 是共和党用于数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管拜登的竞选在总共筹款上领先，但该竞选仍设法在周五保持了筹款的节奏，发起了大量的基金管理短信给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”其中一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不投降！”另一条在特朗普演讲后宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站出来支持前总统，声称审判有缺陷、指控本不应提起、曼哈顿陪审团因高度民主化而受污染以及法官偏颇——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手则开始进行攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉奇维塔对一个在社交媒体平台 X 上发布的全国大学生共和集团声明进行了讽刺。该声明表示尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，每个人都有一个，”拉奇维塔在X上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对马里兰州共和党前州长、如今参议员竞选人的劳瑞·霍根进行了攻击。在判决前，霍根曾警告美国人不要进一步扑火般加强党派冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的竞选活动已经结束了，”拉奇维塔在X上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州等摇摆州对共和党选民的采访中，一些人认为特朗普的定罪会使他们在11月的竞选中重新考虑支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的变化会使他在与拜登的重赛中受损，考虑到特朗普在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人看起来像是特朗普本人，他们称审判为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治目的，只是为了尽可能地让他远离竞选活动，”62岁的退役警察斯科特·克莱顿说，他来自佐治亚州马里埃塔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对他做，他们同样可以对任何人做，绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/詹姆斯·麦登&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/詹姆斯·麦登/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出以释放人质换取新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一页了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他面临美国大選年的压力，需要终止持续八个月之久的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国协调的旨在促成以色列与加沙激进组织哈马斯停火的谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议发生在以色列数周多次入侵拉法，并且国内和国际压力加大，因为空袭导致加沙平民伤亡以及人质持续被俘虏的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关方面称，内塔尼亚胡政府已授权谈判人员在拜登披露停火计划后提出加沙停战方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，共和党总统候选人唐纳德·特朗普前一天因34项重罪被定罪，突显了两位候选人的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议包括三个阶段，不同于以往的提议，因为停火将在各方通过所有三个阶段时继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区完全撤出，包括老人和妇女的人质将与其他数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。拜登表示，巴勒斯坦平民也将返回加沙，600辆运输人道援助物资的卡车每天进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将协商终止敌对行动的永久条款。总统补充说：“停火将继续进行，只要谈判继续进行。”这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，已通过卡塔尔将该提议传达给哈马斯。他呼吁以色列内反对无限战争的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会接受这项计划，他们将要求战争无限延续。有些人甚至在政府联盟中。他们已经表明，他们希望占领加沙，继续战斗数年，人质对他们来说并不重要。我敦促以色列领导层支持这项协议，尽管会面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，以及一位有生之年来致力于以色列的人，我要求你们退一步思考，如果这个时刻错过了会发生什么。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员称，以新战场上的进展为背景，以色列做出了这一新提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通向危机结束的道路。这是一份详尽的四页半的协议，已被详细谈判。现在摆在桌面上的是整个过程终结的终点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一计划中的每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体描述了拜登周五的演讲为戏剧性的，并解释为直接争取以色列民众的观点。以色列12频道的晚间新闻节目中中断了节目，直播拜登的演讲。以色列审查机构先前禁止单独发表该提议的细节，新闻主播丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议比以往任何提议成功的可能性更大，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈马斯遭受了重大打击，尽管其仍有可能发动重大攻击的可能性不能忽视，但低于此前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，苏里表示，全球公众舆论向以色列倾斜，这可能促使以色列民众希望结束冲突，再加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全身心支持某事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个提议是，释放加沙发病、年老和受伤的人质，换取六周停火，这可以延长到允许更多援助物资运入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯要求在谈判中结束战争和在加沙南部城市拉法加大规模的攻击而破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它告诉调停人，在持续的攻击期间将不参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备好达成一份全面协议，包括交换人质与囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家有因哈马斯而被扣押的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日发生在拉法的无人机空袭导致45名 Palestinians 死亡，引发了国际愤怒，但没有超过美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人经历了极度苦难。”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候袭击拉法时哈马斯目标引发的致命大火拍摄到的可怕画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙实施军事行动以来，已有36,280人在该地区丧生。根据以色列的统计，哈马斯10月7日的南部以色列攻击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部的贝特利哈居民区，拉战火化后处于废墟中的建筑中行走。路透社/马哈茂德·艾莎 2024年6月12日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起 砰砰声中交易员寻求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转入了一种新型平台，投资者在将他们的代币锁定以换取奖励时，需为此支付报酬。这一复杂计划引起了分析师的警告，他们警告称这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行，这是加密货币市场冒险行为的最新迹象。随着加密货币价格上涨和交易员寻找收益，这种现象愈发明显。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点；而以太坊，作为第二大的加密货币，今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是在西雅图成立的初创公司EigenLayer。这家公司于二月从Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，目前其平台上已吸引了价值188亿美元的加密货币——这项数字在六个月内增长了数百倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明重新质押是为了扩展传统的加密货币质押实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库系统，涉及网络中的许多计算机来核实和确认哪些持币人拥有哪些加密货币。为实现这一点，加密货币持有者，如以太坊的所有者，允许他们的资产被锁定以参与验证过程。持有者在参与重新质押期间暂时失去对代币的即时访问权限，但可以因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某些质押平台还会给用户发放新创建的加密货币以代表他们所质押的加密货币。重新质押使得持有者可以将这些新代币再次质押到不同的区块链基础协议和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重新质押的风险看法不一，一些内部人士认为由于这项实践尚处萌芽阶段，其风险尚不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，包括一些分析师在内的其他人则担心，如果代表重新质押加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押物，可能会形成以少量底层资产为基础的借贷循环。如果市场上所有人同时退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押物作为进一步抵押物时，这并不理想，因为它增加了之前不存在的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师认为重新质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是分散金融（DeFi）领域最新的一项发展，其中加密货币持有者投资于试验性方案，以期在不出售它们的情况下使他们的持股产生高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入该平台是基于对未来奖励或其他空投代币的期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放该公司新创建的代币。用户期望名为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy认为，重新质押平台的增长动力来自于用户寻求空投代币，称这为“真的真的投机，这种免费的金钱市场”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常冒险的。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong说（Coinbase的股票代码为COIN.O），Coinbase提供质押服务，但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在已经预先采取了行动，期望获得某种奖励，但他们不知道是什么，”Duong补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他是来自西雅图华盛顿大学的前助理教授，并是首次在印度推出由学生设计的微卫星团队的一部分，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，将有意向的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO正在涌现。这些平台为客户重新质押代币，并生成代表重新质押资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在何处质押代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币背书借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一项新兴的现象。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能伴随着“隐藏的风险”——如果重组代币被用于加密借贷市场，可能会出现强制平仓和市场衰退期间的更多波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，在Luna和Terra代币崩盘后，作为抵押品的加密货币迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重新质押问题对传统金融市场构成有意义的风险蔓延。”S&amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币市场正变得越来越与主流金融市场相连，机构投资者也越来越接受重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zodia Custody（标准银行的加密货币部门）已看到了机构投资者对加密货币质押的显著兴趣，但其首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押尚为时过早，因为很难建立代币转移的“纸面记录”以及收益的分配情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦格理加密货币部门Laser Digital已与Kelp DAO合作进行重新质押，Kelp DAO在4月的一篇博文中透露了这一合作。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它为客户加密资产进行质押，并预计“围绕重新质押的生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of representations of the cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows a representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;An illustration of a representation of the cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井运营商坚持减少增加产能支出的承诺，这使得全球顶级原油生产国在2024年的增长速度将会放缓，这可能减轻OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新提高了产能，带动了非OPEC产油国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶，远高于2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年大幅度削减了原油供应，部分原因是为了弥补美国及其他非OPEC产油国产量的增长。OPEC+总减产值为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;延长减产协议&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;，几位了解OPEC+讨论的知情人士表示，该协议将允许OPEC+在2025年继续实施部分减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于OPEC+将于周日开会讨论供应策略，美国产量增长继续推动非OPEC+产出增长，但其威胁程度低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计美国产量将增长64万桶/日。三位是最受瞩目的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球原油需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外产油国的供应增长近100万桶/日。这意味OPEC+原油的需求量在2024年可能比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在5月份的&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;月度市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预测&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至本年度迄今，美国总体原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据行业高管和分析师表示，即便油价徘徊在接近每桶80美元的水平，美国生产商也似乎不太可能再次出乎意料地大幅度增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和克制的态度。”合同钻井公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻井数量没有显着增加，即便当前价格水平较高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，并推迟对其钻井设施的升级计划，以更好地与钻井增长趋缓保持一致。计划年底运营12台钻机，并在明年重组部分设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻井数量已降至496口，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在一份周四的报告中指出，美国在未来几年内有能力将原油产量提高100万桶/日，但目前并未有意以该速度增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公开上市的美国产油商近年在增长支出上保持有限，投资者在2010年代不受限制的支出导致该领域快速增长但难以产生回报后，对其施加了压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分归因于私人生产商，如今他们正沦为一系列整合浪潮的一部分，这一浪潮正在冲击该行业。他们的产油效率得以提升，通过钻更深的井并在同一个时间点从更多的井口中开采石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，我预期当前的油价将维持稳定，并有助于美国整体原油生产增长，随着不断改进钻井和完井效率的持续进行，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;，预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入同比下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略已转向资本纪律，导致了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将自愿延长减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那今年预计将持续领跑石油和液体产量的增加。EIA在三月份报告中表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会与美国的石油产量增长共存，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井台的操作楼层从租赁地在德克萨斯州文克附近佩里缅盆地租用的区域控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井台的操作楼层从租赁地在德克萨斯州文克附近的佩里缅盆地（Permian Basin）控制室可见，该租赁地由Oasis Petroleum所有。2018年8月22日。汤森路透/尼科·奥茨福克斯/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>