<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 29 Jul 2024 02:29:02 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火协议，作为交换释放人质的提议，并呼吁哈马斯接受这个新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;是时候结束这场战争，开始新的一天&amp;rdquo;，拜登说。拜登是在其为了减少加沙冲突影响的选举年压力之下发表的上述讲话。这场加沙冲突已有8个月的时间了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;流经埃及、卡塔尔等国家的协调努力旨在派遣以色列和在加沙的武装哈马斯之间建立停火协议的谈判颇为停滞不前，双方都互相把缺乏进展的责任推诿给对方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此提议的提出是在以色列对拉法的入境周周无多，以及哈马斯对巴以战争政府施加的新压力下。以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的政府在国内以及国际上因加沙伤亡和人质的持续捕获而面临压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室于周五表示，以色列已授权谈判者向拜登提出的停火协议呈现后，发现停火计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是唐纳德·特朗普在任期内，共和党总统候选人，于一天前被判犯下34项重罪，加重了两位候选人间的冲突，并呈现出巨大的反差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个拜登提出的新的协议包括三个阶段，该协议与以往的提议不同，因为停火将在各方通过所有三个阶段后持续下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段为期6周的停火期间，以色列军队将会撤出加沙的人口中心，并将老人、妇女以及人质交换给数百名被扣押的辛巴特囚犯。巴勒斯坦平民将会返回加沙，特别是北方加沙，每天有600辆卡车携带人道主义援助进入加沙，拜登给出了这个承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将开始谈判结束敌对行动的协议细节，而且“停火仍将持续，直到谈判继续进行”，美国总统这样说道，这定义为新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括实施一项大型重建计划，为加沙地带进行规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提议已经被卡塔尔转达给哈马斯，拜登告诉听众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列内支持“无限期”的战争的人改变他们的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;我知道以色列中有不少人都不会同意这个计划。他们可能会呼吁战争继续无限期进行。也有人在政府中明确表示，他们要占领加沙，并且希望战争持续多年，人质并不被当作为首要任务。我恳求以色列的领导层支持这个协议，尽管什么压力都不可褪势，&amp;rdquo;拜登说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;作为一个一生致力于以色列的美国总统，也是有史以来唯一在战争状态下访问以色列的美国总统，当我卫队直接防守以色列，遭受伊朗攻击，我请你们退一步，思考失去这个时刻对会有多大损失，我们不能再失去这个机会了，&amp;rdquo; 他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个美国高级官员表示，因为某些战场的胜利，以色列目前真的有可能有机会结束危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;现在真的有一个结束危机的蓝图。这是一个详细的四百五十页的协议。我们已经和各方详细地谈判了这次交易，现在摆在谈判桌上的是整个过程的最后一搏溶液，&amp;rdquo; 该官员解释道。该计划每个阶段都会有42天的持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些以色列媒体描述了拜登周五的演讲为一场爆发性的演讲，旨在直接向以色列公众发起施压。领先频道12中断了晚间新闻现场直播，实播了拜登的演讲。先前以色列的言论限制已禁止公布提议细节，主持人Danny Kushmaro表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个新提议有更高的成功率，得知历史与公共事务教授杰里米·苏瑞（Austin UT）如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;以色列对哈马斯造成了相当大的伤害，哈马斯能够发起任何严重攻击或恐怖事件的可能性虽然不是小数，但是低于战争开始前的可能是比较小的，&amp;rdquo;苏瑞解释道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球舆论“已转向反对以色列”，苏瑞表示，这可能鼓励以色列人想要停止冲突。加上拜登主席作为刺激的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;当美国的总统真的全身心支持一些事情时，他可以创造许多激励措施，&amp;rdquo;苏瑞补充说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前的提案是在本周早些时候的一次为期6周的停火，以交换放宐病、年老及伤痛的人质计划，但因为在谈判中以色列拒绝接受哈马斯的要求减让战争，且对南加萨发起大规模攻击，此案于本月断裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已向调解者告知，将不会参与持续攻击的谈判，但如果以色列停止战争，他们会愿意接受一个“完整协议”，包括人质和囚犯的互换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个美国官员，在不对身份做出任何保密的声明下，称白宫国家安全顾问杰克·苏利文将会在周五与17国的外交官们会面，这17国的公民在加沙被哈马斯监禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的空袭在上周末杀了45名 Palestinian，在阿拉伯世界与国际社会震撼，但没有触及到发射予以色列军援的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;加沙人民在此次战争中遭受无尽的痛苦，&amp;rdquo;拜登在周五的演讲中表示。编辑提到，本周早些时候，以色列对拉法进行的袭击所导致的致命火焰骚乱产生了震惊全球的影像。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，在以色列应对6月7日在加沙的南部以色列严重袭击事件两个月后，已有超过 36,280 人在加沙死亡。根据以色列的计算，哈马斯的这次攻击致使1,200 人丧生。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(这段故事在第17段包含强烈的措辞)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普大厦内面对一排排摄像机之下，唐纳德·特朗普周五针对他的法律和政治战斗发表了一条信息：他已经准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他有罪，对他做出34项与虚报文件以掩盖向成人影片明星付费的指控后的一天之后，共和党总统候选人列举了对手和不满之处，在愤怒、连贯性不强的言论中报出了怨敌名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔钦“有偏见”、“撒旦”。他描述民主党的乔·拜登，他在11月5日选举中与他对立的人，是“我们国家最差的总统”。他炮轰了出庭对付他作证的律师，投票弹劾他的国会议员，以及正如他的巡回口号所说，他所认为非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者为他的竞选捐款，将他所面临的挑战描述为不仅仅是他自己的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做到这一点，”他说，“因为我们正在为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比于他的其他竞选演讲，这次演讲通常充满了幽默，但这场演讲中大多数都是阴郁的。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张小簿的笔记。在结尾处，他没有回答问题，留下迅速跟随在儿子、伊莱克·特朗普身旁的讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离摄像机之外，在筹款呼吁和社交媒体上，由前总统的盟友对司法系统以及任何敢声称特朗普犯下罪行的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在今年的竞选中，两个主流候选人将彼此描绘为国家的威胁，“拜登阵营”充分利用特朗普的言论作为他不符合同任总统职位的最新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚看到一个混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普空洞地讨论着他自己个人的不满，并且在关于美国司法体系的谎言留下任何观看的人唯一明显结论：这个人不可能成为美国的总统。”拜登竞选活动的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数认定纽约宣判为不公正判决的特朗普支持者在周四单日向他的竞选捐赠了3480万美元，他说。“这是我们特朗普阵营在WinRed，一个共和党数字筹款平台的创纪录一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总筹款虽暂时落后于拜登，但仍尝试保持节奏，起草了一系列恐惧的筹款短信，萦绕在支持者美国历史中“黑暗的一天”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是永远不会放弃的！” 数小时后唐纳德·特朗普新闻发布会后的一条短信如是点题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和官员和组织跟上了前总统的队伍，声称这次审判存在问题，指控本就不应该提出，在曼哈顿以民主党为主的城市的陪审团可能存在污染问题，并且法官有偏颇 - 当地机关否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党的谴责方式不够迅速而又不足够强烈时，特朗普盟友与竞选助手发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共同竞选经理克里斯·拉西维塔在社交平台X上猛烈谴责了一个国家共和青年组织，在其社交媒体上说陪审团的判决应该受到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股...每个人都有一个...,”他发帖道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也反击了梅雷迪思·汉纳金，一位来自马里兰州的共和党温和派前州长，在判决前警告美国人“不要利用更加有毒的党派主义为已经汹涌的火焰添油加燥。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选。”他在X平台回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受共和党人与其他摆摊州谈判悬浮着代表特朗普支持者的民众采访中，多数表示特朗普的判决使得他们在11月的后支持他思考犹豫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能损失大范围的共和党人关注着特朗普与拜登 usuario的重赛大战，鉴于特朗普在多个关键摇摆州仅以微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而采访中的共和党组织与特朗普本人一样，称此次审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约城，美国，2024年5月31日。REUTERS/布莱恩德·麦德里&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人生前任总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市。REUTERS/布莱恩德·麦德里/档案照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽部分对乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内目标的限制，这一举措被视为进入为期两年的战争的一步更深介入。专家说，这一行动可能有助于削弱俄罗斯对哈 electrode夫进攻的跨边界进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从2022年俄罗斯对乌克兰的入侵以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器在俄罗斯境内打击目标的风险太大。它担心乌克兰的重大袭击可能导致直接与拥有核武器的俄罗斯发生冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定非常符合其他美国禁止向基辅提供高端武器的规定，这些规定自那之后已经逐步瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从周四开始生效，仅针对赫尔松地区的战斗。美国官员表示，这允许基辅使用美国提供的武器反击越境袭击他们的俄罗斯部队“或正在准备袭击”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家说，这为俄乌前线的乌克兰人开绿灯，允许他们越过边境使用美国提供的高机动性火箭系统（HIMARS）发射器发射配备有命中制导多发射火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器攻击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，创造条件把俄罗斯人从赫尔松地区赶走，在他们埋伏之前。”据乌克兰国家战略研究院的研究员、乌克兰官方智库的一名专家梅尔尼克·贝利耶夫斯基说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前任英国军事情报官员菲利普·英格兰德表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区关键战斗前线调动军队的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯将发现自己处于守势，必须重新考虑其对赫尔松地区进攻战术。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周，乌克兰在5月13日的白宫国家安全事务协调员杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长委员会主席将军C.Q.布朗主持的保密视频会议中提出了在赫尔松地区使用美国武器的请求，一名美国官员表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到5月15日，苏利文和奥斯汀以及布朗制定了一份建议放宽限制的报告，苏利文将此提交给拜登。知情官员说，在此之前，拜登政府一直在最后敲定这项决定。据报道，乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的采访时公开呼吁乌克兰伙伴采取这一步骤，但当时表示：“到目前为止，还没有任何积极的措施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级研究员罗伯·李在泛欧亚计划和外交政策研究学院说，俄罗斯利用拜登的禁止在俄罗斯领土内袭击的规定作为安全避风港，对赫斯克夫地区发动攻击。

哈拉夫克是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以从边境那边保持大炮。它可以继续保持防空、电子战和指挥与控制功能在那里，”他表示，“它在某种程度上是有种避风港的感觉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家这一决定在其自身短期内可能不会改变前线的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（这一决策）对前线移动的影响不会太大，甚至可能不会影响它。但它将使俄罗斯继续进行这种跨边界行动变得更加困难。”李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格兰德表示，俄罗斯在赫尔松地区的攻势缺乏足够的兵力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力在东北部威胁到赫尔松，”他说道，“为了做到这一点，它就需要损失其在东部战场的兵力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国切勿允许乌克兰向俄罗斯境内发射其武器，并在周二再一次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰则表示，准备在接下来的几周和几个月内寻求扩大使用美国武器在俄罗斯其他地区的能力，尤其是在失去了战场主导权的一年后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向不到一天后，泽伦斯基被英国《卫报》杂志引用时呼吁美国批准攻击俄罗斯领土深部的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自五角大楼的前官员马克·坎齐安说，拜登的行动只是一个开端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是对政策的根本颠覆。但却是个步骤。”坎齐安说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员会争求下一步：打击更广泛的攻击目的——或许是在赫尔松之外的乌克兰威胁没有俄罗斯威胁的地区，但在其他领域。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发言时表示，美国政府是否能够扩大其政策，允许在俄罗斯国内其他地区进行了攻击，并没有给出答案，但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从现在开始向前进，我们将继续做我们一直做的事情，那就是必要时适应和调整策略。”布林肯说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探者坚持承诺控制增产支出，保持全球最大原油生产国的地位，这可能导致2024年增长放缓，这可能缓解欧佩克+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年，由于页岩革命以及提升产出的技术和效率突破，美国引领着非欧佩克生产国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长超过每天一百万桶，达到1293万桶/日，远超美国政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，由于美国和其它非欧佩克生产国的产量上升，欧佩克组织（欧佩克）及以其为名的生产国集团欧佩克+增加了削减产量，作为补偿。欧佩克+的总减产量达到586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在制定一个复杂协议，允许该组织将部分这些削减持续到2025年，欧佩克+讨论的三名知情人士在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧佩克+周日考虑供应政策的会议上，尽管美国产量增加推动非欧佩克+产量增长，但这一威胁将比2023年小得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年预计将增长约27万桶/日。这与欧佩克自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年美国产量的增长将达到64万桶/日。这三名是最密切观察的预测者，它们预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计全球需求增长220万桶/日将超过除欧佩克+集团之外的生产商的供应增长100万桶/日。这意味着2024年欧佩克+原油需求预计比2023年增加大约90万桶/日，欧佩克在5月月度 &lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长降至110万桶/日，对欧佩克原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年目前为止，美国原油产量基本没有变化。4月份的产量约为每天1313万桶，相比之下今年12月份为1326万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照行业高管和分析师的说法，美国生产商似乎不太可能像2023年那样再次超出预期，即便油价维持在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直保持着非常谨慎和自律，”合同钻井商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃徳说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，尽管目前的价格，钻井数量并没有攀升。”
他的公司保持资本支出不变，不升级钻机以最佳地匹配钻井增长，预计年底将运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国石油钻机数量已降至496台，相比去年同期下降了13%，据报道来自贝克休斯的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有可能在未来几年增加100万桶/日的原油产量，但目前并无增长至那水平的愿望，”标准普尔分析师在周四的笔记中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几年，上市的美国生产商在增长上的支出受到限制，因为不受约束的支出推动了快速增长，但2010年代页岩作业部门的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年产量的大幅增加部分来自私营生产商，一些这些公司现在正在经历一场席卷行业的大规模整合。它们通过钻更长的井并用油溶解岩石来增加产出，同时从同一时间的更多井中生产油。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管最近几年爆发性增长的整合浪潮，我们仍会看到当前原油价格持续，以及更新的钻井和完成效率带来的生产增长，”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西.罗伯逊说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油气服务公司，比如SLB（SLB.N），更期待今年国际市场而非北美市场呈现增生产长。该公司第一季度的国际营收增长了18%，而北美营收下降了6%，部分原因与整合有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去几年策略的重点转向了资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师加里亚诺·斯塔诺瓦呼吁欧佩克+将持续自愿削减产出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括加拿大、巴西以及圭亚那在内的美国、加拿大、巴西和圭亚那，预计将领导今年的原油和液体产量增长。欧佩克+的石油液体生产预计今年将下降100万桶/日，而非成员供应则将增长140万桶/日，美国能源信息署在三月份表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+学会了与美国石油生产增长并存，”UBS的加里亚诺·斯塔诺瓦表示。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一处由奥瑞斯石油拥有的秘坚持以间钻井平台操作室的钻机操作地板景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一张拍摄于美国德克萨斯州温克附近的秘坚持以间的攀生带钻机平台操作室的图片，显示的是一幅钻机操作地板景象，拍摄日期为2018年8月22日。 新华社记者尼克勒斯·奥克斯顿/摄影&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在执政的非洲国民大会（ANC）党遭遇自种族隔离结束后最糟糕的选举结果后，将会严重削弱自己的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的选举中，从大约71%的投票站收集到的结果显示，ANC的得票率为不到42%，与2019年上一次选举中获得的57.5%相比出现急剧下降，这是30年来首次低于议会多数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举打击意味着曾是纳尔逊·曼德拉的解放运动必须与一个或多个小党派进行联盟谈判或其他形式的协议来治理这个国家。它可能需要做出政策妥协或让出显赫内阁职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从工会领袖转变为商人，西里尔·拉马福萨很可能会面临反对党及他深陷分裂的党的批评者要求辞职的呼吁，但ANC的一位高级官员支持他继续执政，分析人士表示并没有明确的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治学教授安东尼·布特勒表示，“在此次选举中，没有一个明确的趋势统一候选人取代拉马福萨。”布特勒撰写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在拉马福萨的五月份民调中，他的支持率在大多数政治领导人中最高，而各联盟的内部分裂可能使对他的任何尝试都变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。发言人表示，他将于周日发表讲话，届时将公布全部临时结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2022年的一份报告中，一项发现表明，拉马福萨可能因将其农场藏有一笔现金的行为不当而承担行为责任，但他否认了这一指控，该事件被称作“农场事件”，并在当年赢得ANC领导人职位后获新任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举被视为ANC面临的最严峻考验之一，因为选民对高失业率、犯罪和电力切割等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末以承诺清理党派的形象和振兴经济击败了前九年因其实质问题导致的丑闻而胜出。但他在2018年成为国家领导人后，最初的 euphoria 波动迅速消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几年后，经济仍然停滞，顶级ANC官员仍然被丑闻缠身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次投票中的关键打击是由他的死敌祖玛支持的uMkhonto we Sizwe 新党，该党超出预期的表现导致ANC支持率大幅下滑，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“祖玛限制了拉马福萨和ANC，他知道他们在KZN 经历劣势，”政治分析师拉尔夫·马内格卡说。“这是拉马福萨的计划终点 ... 你无法输掉选举并期望一切如常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析家指出，拉马福萨在作为工会领导人时，以90年代的决断力而著称，但在处理重要改革以避免党内分裂方面却显得犹豫不决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的支持者却赞扬他的共识建立技巧和使南非晋升为所谓的“新兴经济体”及G20集团，以及作为低-和中等收入国家集团的代表在国际上的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球呼吁疫苗公平分配的最突出声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一起与以色列的冲突相关诉讼，该法院判决本月以色列必须在加沙城拉法结束军事行动。以色列坚决否认这些指责，并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举的最后竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，在约20,000名塔沃拉索足球场的支持者聚集地发表演讲，许多人在他完成演讲前就已经离开了会场。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在萨托沃投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，萨托沃。路透社/奥帕·恩科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大被判有罪的连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候，被另一名监狱内囚犯袭击后，于周五去世，当时他已经74岁，监狱当局说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿在2007年被判谋杀吸毒者和妓女，并在不列颠哥伦比亚省太平洋地区温哥华附近的猪场解体她们的尸体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名女子，她们的部分尸体在距温哥华市中心约25公里的皮克顿一家破败的房产中被发现。在被判处终身监禁后，政府检察官撤回了另20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务说，在魁北克的监狱中，他在5月19日遭受袭击后去世。遭受袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚和全国的社区造成了重大的毁灭影响，"该服务在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些受害者是温哥华市区密集吸毒的东泰区一百多个丢失女子中的。在2002年初皮克顿被捕之前，这些女子在这片地区失踪多年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大约在25公里外的温哥华市中心，皮克顿的猪场里发现了33名女子的遗骸或DNA，其中许多人是土著人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2016年，据报导，皮克顿写的书在几个小时之内就在亚马逊上线后被下架，当时《温哥华太阳报》报道说，这名连环杀手宣称自己是无辜的，并被警方定罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社要求从亚马逊下架这本书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="档案电视影像的罗伯特·威廉·皮克顿，在新的温斯顿姆西区法院开审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&amp;lt;i&amp;gt;罗伯特·威廉·皮克顿是这去无确定日期的电视影片剪辑中在庞特魁克码头的家中被地球摄影的。路透社/全球电视/档案照片&amp;lt;/i&amp;gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入一种新型平台，该平台向投资人提供奖励以换取锁定他们的代币，形成了一种错综复杂的计划，分析人士警告称，这给用户和加密市场带来风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新兑现”（restaking）模式的快速增长，是加密市场风险提升的最新迹象，价格高涨和交易者追求回报导致市场动荡不安。最大的加密货币比特币靠近历史高位，第二大的加密货币以太币在一年内上涨了60%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新兑现热潮的核心是来自西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森-霍洛维茨（Andreessen Horowitz）的加密货币部门筹集了1亿美元资金，已经将价值188亿美元的加密货币吸引到其平台，而仅六个月前该平台价值还不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer 特别是为了扩展一种长期存在的加密货币实践——即“兑现”（staking）而发明了重新兑现模式，EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释了这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及到网络中多台计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，以太币等代币的所有者允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与兑现期间将会失去对代币的即时访问，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些兑现平台还会向用户发放新创的加密货币，用以代表他们兑现的加密货币。重新兑现允许所有者将这些新代币重新用于不同的区块链基程序和应用程序，希望获得更大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界对重新兑现的风险看法分歧，有的内部人士认为实践还过于新颖，因而无法确切判断风险大小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重新兑现代币的新加密货币被用作加密大量借贷市场的抵押品，那么却可能会出现基于少量基本资产的无尽借贷循环。如果所有参与者试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社加密数据提供者Kaiko的分析师Adam Morgan McCarthy说：“当有任何抵押品是作为抵押品时，这种机制就不理想，它增加了 formerly 没有的风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者被收益率所吸引：在以太坊区块链上进行的“兑现”通常在3%-5%之间，分析师表示重新兑现时可能会有更高的收益，因为投资者可以同时获得多项收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新兑现是去中心化金融（DeFi）领域最近的发展，这是一个允许加密货币持有者在不出售资产的情况下，通过尝试各种实验方案以期获得大回报的领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前EigenLayer平台尚未直接向用户支付兑现奖励，因为它还没有开发出可以实现这一目标的机制。用户正在期待着未来的奖励，或者以所谓的空投（airdrops）的形式获得其他奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer首先向使用该平台的用户提供了它新创建的令牌EIGEN，用户希望这个令牌在未来能够值钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;David Duong认为，EigenLayer的这种增长是由寻求“空投”的用户推动的，他将其称为“真的很投机，天上掉馅饼的事”。Duong担任美国加密交易所Coinbase的首席研究官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer 由Sreeram Kannan于去年创立，他是西雅图大学的前助理教授，团队之前推出了印度首颗由学生设计的微型卫星，Kannan在学术网站上这么介绍自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为一个验证服务的市场，连接潜在的验证者与需要代币作为验证的程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重新兑现平台不断涌现，包括EtherFi、 Renzo、Kelp DAO等，重新为客户提供的代币在EigenLayer上进行兑现，并生成新的令牌以代表那些重新兑现的资产。这些令牌可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的目标是允许用户选择在哪里将他们的代币进行兑现，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多加密货币支撑的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们并没有与这些参与者有任何正式关系...这是一个蓬勃发展的现象。” Amphitheater说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;David Duong指出，如果重新兑现的令牌用于加密货币借贷，那么可能会有“隐藏的风险”，市场下跌期间可能会出现强制清算和更多波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的崩盘部分归因于高风险借贷，随着基于争议的Terra和Luna令牌价值的快速下滑，加密令牌作为抵押品迅速失去价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析领头Andrew O&amp;rsquo;Neill认为“到目前为止，我们没有实质性风险传染到传统金融市场”，“但加密世界正越来越与主流金融连接”，并称重新兑现现在也受到机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密特别部门Zodia Custody的总部Standard Chartered Crypto认为虽然有较大的机构投资利息于禁言资产映射，但这一步太过冒险了，因为很难追踪这些资产的位置和奖励的分配，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作对部分基金进行了重新兑现，Kelp DAO在4月份的一篇博客文章中进行了公布，但Laser Digital没有回应路透社的消息请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sygnum，一家以加密货币为中心的瑞士银行，说它已经通过对客户加密资产的存档，并期待“围绕重新兑现生态系统的新兴”。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum赢得了压倒性的胜利，成为墨西哥第一位女性总统，继承了其导师和即将离任的领导人Andres Manuel Lopez Obrador的项目。在贫困群体中巨大的支持帮助推动了她的胜利。Sheinbaum，一位气候科学学家和墨西哥首都的前市长，在选举中获得了58.3%至60.7%的选票，据墨西哥选举机关快速点票结果显示。这将有望成为墨西哥民主史上的最高票百分比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟还有可能在国会两院中获得可能的三分之二超级多数席位。如果选举结果按照选举机关提供的范围给出，这将允许联盟在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人Xochitl Galvez在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后承认落败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是我第一次在200多年的共和党历史上成为墨西哥的第一位女性总统。"Sheinbaum向支持者宣告胜利，现场响起了“总统，总统”的欢呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum的成功对墨西哥是一个重大进展，这个以“男子气概文化”著称，有着世界第二大天主教人数的国家。长期以来，这些人数推动了女性更多传统价值观和角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum是美国、墨西哥和加拿大中首次通过一般选举赢得全国选举的第一位女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会投票给一位女性。"来自墨西哥最小州特拉斯卡拉的87岁Sheinbaum支持者Edelmira Montiel说。"在以前，我们甚至都不能投票，当你能够投票时，你只能按照你的丈夫告诉你的方式投票。感谢上帝这一改变，且我如今得以活在其中。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum面临复杂道路。她需要在增加受欢迎的社会福利政策的同时，承担起解决沉重的预算赤字和低迷的经济增长的任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者解释，政府将财政负责任，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她已誓言改善安全局面，但目前提供的细节较少。选举是墨西哥历史上最暴力的选举之一，有38名候选人被杀害。分析人士指出，洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，有组织犯罪集团扩展并加深了其影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的投票也因普埃布拉州的选区出现了两人被杀事件，而受到玷污。墨西哥现代史上墨西哥官员因选举死伤共有超过18.5万人，而不像其他行政阶段那样，致命率正在下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她承诺投入改变联邦法规级别的投资以改善安全性并降低渎职行为，否则Sheinbaum 很难实现整体安全性显著提升。" 独立拉丁美洲政治风险分析师Nathaniel Parish Flannery说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更加棘手的是执政的 MORENA 党在墨西哥城市长选举中赢得了胜利，这是全国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于即将上任的总统而言，谈判与美国之间的大票流动墨西哥移民问题和禁止毒品贩运合作将是重大挑战，此时美国内流行的芬太尼对美国构成了严重威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统选举结果属于唐纳德·特朗普，则这些谈判将变得更加困难。特朗普曾誓将对墨西哥制造的美国汽车征收100%的关税，并表示将动员特别部队对抗歹徒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，她将面临电力短缺、用水短缺和吸引制造业在“近邻趋势”中的重镇挑战，该趋势中企业将供应链移向它们主要市场的附近地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum还将不得不面对墨西哥石油巨头墨西哥石油公司（Pemex）的未来。过去二十年间该公司产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这不可能永远只是一个没有获利的企业，你持续向其中投入公共资金的地方。"高盛首席拉丁美洲经济学家 Alberto Ramos说道。"他们必须重新考虑Pemex的商业模式。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔已经占了竞选的首席地位，试图将投票以赞同他政见为背景。Sheinbaum 拒绝了反对党声称她会成为洛佩斯·奥夫拉多尔“傀儡”的说法，尽管她承诺继续他的部分政策，包括那些帮助墨西哥最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum在胜利讲话中感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，称“他是一个独特的人，他已将我们的国家变得更美好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而政治分析师Viri Rios认为，批评者指责Sheinbaum会成为离任领导人的“傀儡”，更多地源于对性别的偏见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"人们无法相信她将自己做决定，我认为这在很大程度上归因于她是女性。"她说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六表示，旨在就如何更好地打击大流行病达成全球协议的会谈旨在在2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该协议的谈判在两次COVID-19承认的失败后进行了两年，富国与穷国在疫苗共享和准备等问题上的分歧使会谈延期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初，联合国机构目标在本周达成一项协议，但 talks 延期，同时各国达成了一项平行协议以更新现有强制性的健康规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括针对最高威胁的全球健康的“大流行紧急情况”新类别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天做出的历史性决定体现了成员国共同希望保护自己的人民以及全球不受公共卫生紧急情况和未来大流行病的共有风险的愿望，”世界卫生组织总干事谭德塞在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过这项协议，我们采取措施来对各国负责，并加强措施在对美国和我们的安全构成威胁之前终止爆发，”美国健康与人类服务部长西奥多·贝克瑞拉周六说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19造成超过700万人死亡(根据世界卫生组织数据)后，全球健康规则的变化旨在加强世界各地对新病原体的防御。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>