<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 21 Jan 2025 18:35:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>美国迎来由熟悉面孔的特朗普开启的新时代</title><link>https://www.reuters.com/world/us/new-american-era-is-ushered-by-familiar-trump-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;在就职演说中，美国总统唐纳德·特朗普承诺开启一个新时代，并自诩为和解者的角色。但这场宣告光明未来的演说常常带着过去的影子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普许多言辞与八年前他首次就职时如出一辙，当时他提及一个经济疲弱且犯罪泛滥的国家。周一，他将其描绘为自己陷入民主党前任乔·拜登的“武器化司法系统”中的受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普声称自己在赢得全民投票并在一次意想不到的政治逆转中当选后，获得了实施其国家愿景的授权。他在美国国会大厦圆形大厅说道：“从这一刻起，美国的衰落已经结束。我们的黄金时代才刚刚开始。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他承诺将“成为和平缔造者和团结者”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，紧接着，特朗普迅速宣布了关于多个分歧议题的大规模政策改变。他誓言结束联邦多元性计划，并表示将签署一项命令声明只有两个性别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁在一个他定义的性别与种族多元化问题上进行“常识革命”，并包含排除某些群体的部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普感谢支持他的黑人选民和西班牙裔选民，并在纪念马丁·路德·金日时表达了实现这位已故民权领袖梦想的愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普心目中的梦想似乎是他所称的“无种族偏见”的美国，一个纯粹的精英制度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管2024年总统选举的选民投票率仅略超过百分之一的优势，特朗普暗示自己的胜利赋予了他推行强硬右翼政策的权限，并补充说他认为上次他遇袭是一场上帝的干预，进一步加强了他的决心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“上帝救我，让我再次复兴美国。”特朗普说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对激烈的选举，新任总统通常会调整竞选风格的言辞并减少对政治对手的攻击。但特朗普并非如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拜登就坐近旁的情况下，特朗普全面抨击了前总统的移民和外交政策，并辩称自己的胜选赋予他“彻底扭转一场糟糕背叛”的授权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一场竞选演讲。”美国历史学家、乔治·华盛顿总统图书馆执行董事林赛·切夫金斯说。“他对同一群人和同样的问题负责。这是相同的怨言。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普短期内的主要议程大多集中在逆转拜登任期内的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时，特朗普使用了富有雄心的言辞，提到“美国的命运”并暗示他试图扩大国家疆域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在2017年首次就职时也呼吁过团结，然而其后续的总统任期却因言语和政策方面的分歧而充斥着冷漠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为推进未来，特朗普可能需要在接下来的几周和几个月内向世人证明他可以放下长期以来塑造他的怨言——两次弹劾和他的2020年输给拜登的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在过去的八年里，我和任何250年历史中任何一位总统所面临的测试与挑战都要多。”特朗普说。“在这途中，我也学到了很多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普没有说明他学到了什么，但在当天就职演说及之后他多次向支持者发表的演说中，他听起来像一位始终愤世嫉俗的特朗普，这是美国民众早已熟知的形象。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="日落时分，人们在华盛顿国会大厦圆形大厅的上层楼层行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H5DO57O2TNP2HFE2T3LPIMLRVA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;日落时分，人们在华盛顿国会大厦圆形大厅的上层楼层行走，美国，2023年1月4日。路透社/伊利恩·霍奇森/资料图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普第二次总统任期的就职仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/46NGQMKITFOXLHI7H3BSJ6HH54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国第45任总统唐纳德·特朗普在美国国会大厦圆形大厅的美国时间2025年1月20日，他第二次总统任期的就职日，调整麦克风期间，相关图片由路透社/卡洛斯·巴里亚/资料图提供。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 01:24:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/new-american-era-is-ushered-by-familiar-trump-2025-01-21/</guid></item><item><title>独家：美国官员和倡导者称特朗普政府将从航班上让近1,660名阿富汗难民下机</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-canceling-flights-nearly-1660-afghan-refugees-say-us-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;美国政府批准重新安置至美国的近1660名阿富汗人，包括现役美军人员家属，因美国总统特朗普暂停美国难民项目而面临航班被取消的情况，据一名美国官员和一位主要的难民安置倡导者称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个团体包括等待与在美国的家庭团聚的无陪伴未成年难民，以及因曾为美国支持的阿富汗政府作战而面临塔利班报复的阿富汗人，美国退伍军人和社会倡导团体“帮助阿富汗难民”联盟主席 Shawn VanDiver 和匿名的美国官员称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该决定还使数千名其他已获准在美国以难民身份安置但尚未从阿富汗或邻国巴基斯坦获配航班的阿富汗人处于不确定状态，他们表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在2024年胜选竞选期间将移民限制作为主要承诺之一，使美国难民项目的命运变得扑朔迷离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫和负责美国难民项目的国务院未立即回应评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;VanDiver 称：“阿富汗人和社会倡导者感到恐慌，”他补充说今天已经多次充电手机，因为许多人给他打电话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们警告过这种事会发生，但他们还是这样做了。我们希望他们会重新考虑，”他谈及与特朗普过渡团队的接触时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;VanDiver 的组织自2021年8月美国军队完全撤离阿富汗后，一直在与美国政府合作将阿富汗难民重新安置至美国，这一切始于塔利班占领喀布尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自拜登政府在混乱的喀布尔撤军后以来，约20万名阿富汗人被带到美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在本月宣誓就任第二任期后预计将签署的一系列行政命令之一中暂停了美国难民项目至少四个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的白宫网站称，“特朗普暂停了难民重新安置，因为社区被迫收容大量不可持续的移民人口，从而对社区安全和资源造成了压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道这意味着未陪伴的儿童、阿富汗伙伴部队、以及与美军并肩作战而牺牲或受伤或受伤的阿富汗人家庭，还有现役美军家属将陷入困境，”VanDiver 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;VanDiver 和美国官员表示，被批准在美国以难民身份安置的阿富汗人正被从他们赴喀布尔至4月间应搭乘的航班名单中移除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院外交事务委员会的少数民主党议员在推特上抨击这一举措，称“这是放弃了。将经过审查、核实的阿富汗盟友置于塔利班的掌控下是可耻的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们表示，大约200名长期在美国服役或加入美国军队并成为公民的阿富汗美国人现役美军家属，以及约200名单独赴美避难或由塔利班支持的阿富汗政府撤出时独自抵达美国的无陪伴阿富汗难民及其孩子，均被列入被移除航班名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未指明数量的阿富汗难民，因其为美国承包商或美国关联组织工作而获得难民身份，也被列入名单，他们表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="阿富汗难民抵达美国弗吉尼亚州杜勒斯机场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JQOT7JAHTZMQ5CETWLSAZHOAIM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2021年9月1日，美国部队从阿富汗撤军后一天，一名阿富汗男孩在美国弗吉尼亚州杜勒斯国际机场乘坐难民巴士抵达杜勒斯国际机场处理中心。路透社/凯文·拉玛尔卡/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯与‘帮助阿富汗难民’联盟创始人肖恩·范迪弗合影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YEOQ5GBCTZND5JAZTXON2ANYCQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月12日，美国国务卿安东尼·布林肯在美国国务院国家安全美国外交使团签署一份协议备忘录时，站在“帮助阿富汗难民”联盟创始人肖恩·范迪弗的旁边。曼德尔·纲安/风光图片社/路透社/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 22:03:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-canceling-flights-nearly-1660-afghan-refugees-say-us-2025-01-20/</guid></item><item><title>特朗普提出通过谈判重启中美关系的前景</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-raises-prospects-negotiated-reset-us-china-ties-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;在重返白宫首日意外推迟了对中国的产品征收关税，未将其单独列为威胁，这为中美双方重新缓和关系埋下了可能，双方都希望通过互利而不想给对手制造损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在就职典礼后的演讲中，美国总统克制自己，没有提及作为以前贸易战对手的中国，尽管他称关税会让美国“富可敌国”，但仍然为与世界第二大经济体——中国重新谈判敞开大门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还推迟了针对中国拥有短视频应用&lt;sup&gt;TikTok&lt;/sup&gt;的禁令，但这种前所未有的举动暗示美国可以成为TikTok美国业务的半数股东，作为保持应用继续运营的条件。特朗普称该公司可能价值数百亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着特朗普开始第二任期，北京和华盛顿需要寻找新的路线图来推进各自的议程并保护各自的利益，分析人士称。但原本没有解决的2020年贸易协议等问题可能会影响双方目前友好的关系基调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上一任期内，特朗普迅速与中国国家主席习近平建立了关系。两国领导人分别在佛罗里达州和北京热情款待对方。但这并未阻止两国关系恶化成贸易战，导致了一系列针锋相对的关税，扰乱了全球供应链。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方似乎都不愿意重拾旧局，转而寻求谈判解决之道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普想要达成协议，否则他将在上任第一天对中国采取行动。”Natixis亚太区首席经济学家艾丽卡·加西亚·赫雷罗表示，“他在竞选期间对中国非常严厉，然后在上任第一天就避开了这一点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国赢得了这场胜利，因为他们的关税将有限制。因为他们会向特朗普提供达成协议所需的一切。金融服务？人民币？你想让人民币更加坚挺？当然，可能是暂时的。”她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一场新的贸易战对中国来说将更为脆弱，因为它正在应对深度的房地产危机、疲弱的国内需求和16%的青年失业率等多重挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2月14日，中国股市波动，投资者难以理解特朗普在华的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，习和特朗普在电话中达成一致，决定就“重大问题”建立战略性沟通渠道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位第47任美国总统还表示，他可能会在2025年年内访问中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;障碍可能来自特朗普身边的人。马可·鲁比奥，这个著名的对华鹰派成员，在总统宣誓就职后不久即被任命为国务卿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但特朗普政府的其他成员可能对中国的看法不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃隆·马斯克，被特朗普任命为一个旨在创造更高效美国政府的咨询委员会的领导，拥有广泛的在中国的商业利益，并作为特斯拉CEO与中国领导层建立了亲密关系。他或许也希望在涉华政策上发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士说，特朗普将被视为美国的首席外交官，不会依赖一直在2020年被中国制裁的鲁比奥，或其他被提名负责商务和贸易的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普集权利于一身的程度在最近美国历史上是前所未有的。从务实的角度，中国能与他对话，”上海咨询公司Plenum的合伙人大郑育源表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但这取决于特朗普在美国系统内部能走多远，因为已经有了共识，认为中国是美国的第一大竞争对手。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果以务实为基础，中国有机会说服特朗普取消拜登政府为了遏制中国关键技术（如半导体）能力而实施的出口控制，分析人士说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普本质上是个商人，他的考量是更加务实的，他不关心意识形态。”北京大学国际关系教授汪东说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其他问题，比如地缘政治问题、台湾问题等，对特朗普来说都是次要的，”他补充说，提到台湾（该岛由北京认为自己的主权领土）在其就职演讲中没有出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将看到美国是否会恢复正常和理性的状态，从而两国关系进一步得到提升，并朝着健康、稳定和可持续的发展轨道迈进。”汪东说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果能这样，我们可以将其与‘尼克松2.0’相提并论。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国总统里根·尼克松在20世纪冷战期间的高潮时期于1972年2月访问北京，为中美正式建交以及中国重返国际舞台铺平了道路。&lt;/p&gt;
 &lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普会见习近平于大阪二十国集团领导人峰会上的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FD3CNAEXNJNQFNKP7UYBAICQ74.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普在2019年6月29日于日本大阪二十国集团领导人峰会上与中国国家主席习近平首次双边会晤。路透社/凯文·拉马克//文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 08:05:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-raises-prospects-negotiated-reset-us-china-ties-2025-01-21/</guid></item><item><title>1 月 6 日袭击事件中被赦免的囚犯将在特朗普就任首日获释</title><link>https://www.reuters.com/world/us/pardoned-prisoners-jan-6-attack-go-free-trumps-first-full-day-office-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;四年前参与袭击美国国会的支持唐纳德·特朗普的人员将在周二开始出狱，新总统颁布了一连串的就职日行政命令，宣布致力于在国内按下“翻天覆地”式的变革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周二可能还会签署更多行政命令，包括针对移民问题的限制措施和撤销环保法规，以及推迟75天执行一项对TikTok短视频应用的禁令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党总统赦免了1500名被告，这引起了那些在2021年1月6日国会大厦袭击事件中处境危险的议员的愤怒。在那次事件中，数千名特朗普的支持者闯入国会大厦，企图阻止国会确认他在2020年大选中输给民主党人乔·拜登的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些赦免令是特朗普在就职后数小时内签署的一系列命令之一，他以胜利的姿态重返白宫。他在就职演讲中抨击了拜登的任期，并将自己描绘成上帝选中的救世主，试图拯救一个摇摇欲坠的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他面临着实现其“美国金色年代”诺言的重大挑战，面对一个党派平分秋色的国会、不可避免的诉讼和不愿合作的世界领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普没有立即采取提高关税的行动，这是他的一项关键竞选承诺，但他表示可以在2月1日对加拿大和墨西哥征收25%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球市场在周二对特朗普的上任感到担忧，投资者对总统的贸易关系和关税计划的新闻标题特别敏感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于周一美国市场因假期而关闭，因此最初的反应是在周二的亚洲交易中显现。欧洲股市表现疲软，因为上涨的金融和医疗保健股无法弥补市场对特朗普关税行动的不确定性导致的更广泛的损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普是超过百年的总统中首位成功连任却在首次当选时失去白宫的人，也是首个在任内首次被定罪的总统。他以创纪录的高龄宣誓就职，并得到参众两院的共和党多数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2015年首次涉足政坛以来，非法移民问题一直是特朗普的标志性议题，他在周一启动了广泛的大规模打击行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在就职典礼不久后，美国边境官员宣布关闭拜登政府推行的CBP One登记程序，数百万人原可通过该程序预约合法进入美国。现有预约已被取消，这让移民人士感到震惊并疑惑接下来的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府的反对者可能会在法庭上挑战这些政策，美国公民自由联盟周一在联邦法院的文件中发起了第一次攻击，称特朗普结束CBP One计划撤去了该国与墨西哥边境上唯一的庇护申请途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普再次退出《巴黎气候协定》，这已是十年内第二次将全球最大历史悠久的排放国从全球应对气候变化的努力中移除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还宣布将退出世界卫生组织，德国卫生部长周二表示试图说服特朗普不要做出这个决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他命令撤销了拜登政府对人工智能和电动车辆政策的治理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还下达冻结联邦雇用的新令，并要求政府员工返回办公室而非继续远程办公。他签署文件成立了“政府效率部”，由亿万富翁埃隆·马斯克领导的外部顾问委员会将试图削减政府开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示将颁布命令废除联邦多样性计划，要求政府只承认出生时分配的性别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普誓言将墨西哥湾改名为美国湾，并重申打算收回巴拿马运河控制权，这只是几个引起美国盟友不安的外交政策声明之一。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2021年1月6日，支持唐纳德·特朗普的示威者冲进美国国会大厦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M4OED7FI2ZNVZICFOXQJLZXPA4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2021年1月6日，一名支持唐纳德·特朗普的示威者在国会大厦外发动骚乱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CCZGRSEK7BL2NLUDF6Z4ZXY2XU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;路透社摄影师莱亚·米里斯（Leah Millis）：“2021年1月6日，数千名支持时任总统唐纳德·特朗普的共和党人冒着失败的企图颠覆最近的选举结果，并阻止民主党人乔·拜登成为下任总统，冲进了美国国会大厦。这在美国内战后的1812年战争中都没有发生过的个人攻击事件。我到达美国国会大厦西侧，在特朗普支持者突破警戒线前赶到现场，并记录了接下来7小时的混乱。有一次我听到人群喊着‘齐心协力’以为他们即将通过门闯入。我不敢冒险进入那个庞大的人群，他们对媒体怀有敌意，并且当天已经袭击了我们几位同事。我决定冒险爬到用于即将就职典礼搭建的脚手架上，以获得更好的视角。国会大厦已通过不同入口被突破，但对于这一入口的争夺持续了数小时。美国国会警察与特朗普支持者发生了肢体冲突，多次警员严重受伤。四人在那天死亡，一名试图反抗抗议者的警察在次日身亡。最终，执法机关成功驱散了人群。下午5时4分，他们使用了一枚闪光弹以分散剩余抗议者的注意力，这枚爆炸声强烈的装置照亮了国会大厦。对我来说，闪光弹爆炸捕捉了那一日的暴力与震惊：美国公民攻占并闯入自己国家的国会大厦。在整场事件中，美国国旗高高飘扬，投下长长的影子， &lt;span style="line-height: 1.5;"&gt;...&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 11:29:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/pardoned-prisoners-jan-6-attack-go-free-trumps-first-full-day-office-2025-01-21/</guid></item><item><title>加沙居民在停火第二天开始在废墟中搜救人员</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinian-rescue-workers-begin-search-people-under-rubble-day-two-ceasefire-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦人在周一开始搜寻数千名仍被埋在废墟下的加沙市民，居民们对长达15个月冲突造成加沙地带的破坏表示震惊，在停火的第二天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15个月的冲突停火于周日生效，加沙地带化为废墟，中东局势因此更加紧张。该停火涉及释放被困的巴勒斯坦人和首批从以色列监狱释放的3名哈马斯囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，人们的注意力开始转向重建工作，尤其是在以色列军方为报复2023年10月7日对以色列的袭击而摧毁的加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那次袭击造成了1200多人死亡，据以色列官方统计，大约250人被俘。在随后的冲突中，超过4.7万名巴勒斯坦人丧生，据加沙卫生部统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦民事紧急服务部发言人马哈茂德·巴斯阿尔表示：“我们在废墟下寻找1万名烈士的遗体。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“至少2840具遗体被熔化，只剩下痕迹。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙难民穆罕默德·戈马亚失去了他的兄弟和外甥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“这是一次巨大的震惊，遭受这一事件打击的人数不计其数，因为他们家园的毁坏，这是一次彻底的毁坏。这不是地震或洪水，不是的，所发生的是灭绝人性的战争。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着越来越多的援助物资运入巴勒斯坦地区，当地居民涌入市场。一些人对价格下降和新食品，如进口巧克力的出现表示高兴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙城的流离失所者阿亚·穆罕默德-扎基表示：“价格下降了，战争结束了，进出渠道也对更多货物开放了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议要求在最初的六周停火期内每天允许600辆卡车进入加沙，包括50辆装载燃料的卡车。其中一半援助卡车将送往濒临饥荒的北部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙地区的居民和医护人员表示，尽管有孤立事件，总体上停火似乎在维持。周一早上以色列方面用警告射击拦截接近停战火区的嫌疑人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日释放的一名以色列女囚犯艾米莉·达马里在Instagram上发布了信息：“我能回到生活中，我的亲人，世界上最有福的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达马里是一名英国-以色列公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列占领的西岸，大多数被释放的巴勒斯坦囚犯都回到了这里。宁迦·扎格赫比终于能拥抱她被捕后留在家中的三个孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扎格赫比的女儿萨干和席拉在母亲抵达家时拥抱了她，母亲头上戴着花冠，并系着传统的巴勒斯坦头巾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扎格赫比表示：“我每晚都梦到他们，想象他们在做什么。我知道在这里的家庭都支持他们，照顾他们，但母爱胜过一切情感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据联合国一名发展计划官员周日表示，冲突已经将加沙的发展倒退了69年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列表示，在这次战争中，其目标是根除哈马斯并摧毁其建立的地下隧道网络。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列与哈马斯之间的停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HQNBDKYQFJPOJEYZNTG5RIB3FQ.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在以色列与哈马斯停火后，加沙南部拉法，人们从开着货车进入拉法的人道主义援助车队中争先恐后地领取援助，2025年1月20日。路透社/穆罕默德·萨勒&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列与哈马斯之间的停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2RSZXDFTPNIBFEBTUABLVR74R4.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，加沙南部拉法。路透社/哈泰姆·卡拉赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列与哈马斯之间的停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4MWKRS4B5NKH3G3LQHLJXJEQN4.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙南部拉法，在以色列与哈马斯停火后，人们走在被战争摧毁的房屋和建筑物的废墟旁边，2025年1月20日。路透社/哈泰姆·卡拉赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列与哈马斯之间的停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/54IWPOBPLZNLBI5QE72GGMNIF4.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙南部拉法，在以色列与哈马斯停火后，人们骑在被战争摧毁的房屋和建筑物的废墟旁的车辆上，2025年1月20日。路透社/哈泰姆·卡拉赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列与哈马斯之间的停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6KL6D2BNDJOVXIGCABO7OTK4RE.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙南部拉法，在以色列与哈马斯停火后，一名巴勒斯坦女性走过被战争摧毁的房屋和建筑物的废墟旁，2025年1月20日。路透社/哈泰姆·卡拉赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列与哈马斯之间的停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PXIALRHSTNLRNMYHGZ7JVYEW5E.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙南部拉法，在以色列与哈马斯停火后，巴勒斯坦国旗在被战争摧毁的房屋和建筑物的废墟旁飘扬，2025年1月20日。路透社/哈泰姆·卡拉赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 12:27:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinian-rescue-workers-begin-search-people-under-rubble-day-two-ceasefire-2025-01-20/</guid></item><item><title>宝莱坞演员赛义夫·阿里·汗在遭到入侵者持刀袭击几天后出院回家</title><link>https://www.reuters.com/world/india/bollywood-actor-saif-ali-khan-home-hospital-days-after-knife-attack-by-intruder-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;宝莱坞演员萨尔曼·阿里·汗在其位于印度金融首都孟买的住所遭遇入室抢劫并被刀刺伤后，于不到一周后的星期二出院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;54岁的萨尔曼·阿里·汗在周四深夜发生的入室盗窃尝试中，被入侵者用刀刺中六次。据医生所述，他接受了脊椎、颈部和手臂部位的手术治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨尔曼·阿里·汗在星期二下午出院。他对着电视摄像机微笑，并挥手致意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，警方拘留了一名据信是孟加拉国籍的男子，并继续对该事件进行调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孟买郊区拘留的嫌疑人使用的是维贾伊·达斯的身份，但据孟买地区警察副专员迪克希特·盖达姆称，这名嫌疑人应该是叫穆罕默德·莎菲鲁尔·伊斯拉姆·谢哈德的人，他表示此人五到六个月前来到这座城市，并且正在为一家清洁公司工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这起针对萨尔曼·阿里·汗的攻击事件震撼了孟买居民和同行宝莱坞演员，因为事件发生在城市一个高档区域的严格保安公寓楼内。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="宝莱坞演员萨尔曼·阿里·汗在孟买摆姿势" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KYEURNCFEBN3FBJLSM4546HCVI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;宝莱坞演员萨尔曼·阿里·汗在印度孟买，2023年4月1日第二次开幕的尼塔·穆赫什·阿姆巴尼文化中心（NMACC）开幕式上的红毯上摆姿势。路透社/尼哈里卡·库尔卡尼/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 11:35:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/bollywood-actor-saif-ali-khan-home-hospital-days-after-knife-attack-by-intruder-2025-01-21/</guid></item><item><title>英国Starmer发誓要揭露绍斯波特谋杀案中的失误并领导变革</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/uk-pm-starmer-says-southport-attack-shows-new-type-terrorism-threat-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;英国首相凯尔·斯塔默于周二誓言将“不遗余力”调查防止在泰勒·斯威夫特主题活动中的三名女孩被害事件中的失误，并表示此次调查可能引领涉恐法律的变革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯塔默辩护称，政府已决定初期不对涉及到英国青少年凶手案件的细节进行披露，是为了确保案件不被瓦解，但同时也承认存在一些失误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18岁的亚历克斯·鲁达库巴纳周三意外地对自己的罪行供认不讳，承认杀死了6岁的贝比·金、7岁的艾莉丝·多特·斯坦博姆和9岁的阿莉斯丝·达席瓦·阿圭亚尔，并自述曾制造蓖麻毒素并拥有基地组织手册，案件发生在英格兰的斯克普特镇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，政府表示鲁达库巴纳曾三次被引荐到“预防”计划，这是一种反极端化方案，但在未采取具体行动。警方表示并未发现任何特定的意识形态，案件未被视为恐怖事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，政府宣布启动公共调查，此事引发全国范围内的骚乱，社交媒体上的虚假报道声称嫌疑人是极端伊斯兰教徒移民导致了民愤。反对者指责斯塔默及警方掩盖所知信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首相表示，将揭露这些失误，此次袭击显示英国面临一种新的恐怖威胁，这种威胁源自“隐士、异类、卧室中的年轻人”进行的极端暴力行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我今天想在英国民众面前非常明确的表达，我们不会放过任何一个细节……此调查不会束手束脚，它将带来改变。”斯塔默在新闻发布会上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党保守党领袖，在执政期间对“预防”方案进行了审查并进行了改革后，欢迎此次调查，但指出尚有许多问题未能回答，并敦促将存在失误的人公开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获得右翼改革党领导人、脱离欧洲联盟倡导者尼尔·法拉吉谴责处理该案件的方式是“我所见过的最糟糕的掩盖行为之一”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新闻发布会召开前，斯塔默致力于先于新的批评声浪发声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;承诺揭露未能防止此次事件发生的政府机构的原因是，他希望减轻政府面临的压力，自7月份获胜上台以来，政府处境艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还因其在英格兰首席检察官期间处理儿童性侵丑闻时的处理方式而受到批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，当时，他将主要为巴基斯坦人背景的男子绳之以法，作为新任首相，他承诺将迅速行动对待此次南普特事件。（“南普特事件是我们的历史中一个令人悲伤的时刻。南普特将是一个分水岭。”）&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 08:51:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/uk-pm-starmer-says-southport-attack-shows-new-type-terrorism-threat-2025-01-21/</guid></item><item><title>韩国尹在针对戒严令的弹劾听证会上进行辩护</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-attend-impeachment-trial-first-time-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;韩国总统尹锡悦周二出席了宪法法院对其弹劾案的听证会，他表示并未命令命令军方人员将立法者强行带离国会，这是他在短暂尝试实施军事管制时发生的一起事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听证会刚开始时，尹锡悦被邀请讲话时，他表示自己在公共服务中始终秉持捍卫自由民主的理念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身穿深蓝色西装搭配酒红领带，尹锡悦，韩国前检察官，在2022年当选总统前是一名职业检察官，他承诺将回答法院可能提出的所有问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦上周因涉嫌领导叛乱而被单独监禁，目前正在接受刑事调查，因此自上周以来一直被关押。他试图在12月初实施军事管制，这一举动震惊了全国，并在议会内被迅速撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在听证会上表示，12月3日派遣特种部队进入国会是为了确保立法机关的正常运作，并非为了挫败他所企图推行的军事管制，因为这么做将导致无法辩护的危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在韩国，国会和新闻媒体比总统更有力量，处于更为优越的地位。”他对法院表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的律师为军事管制的宣布进行了辩护，声称此举意在对反对党民主党所犯的滥用职权行为提出警报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;辩护律师指出，反对党的行为已使政府瘫痪，并将韩国的民主和宪法秩序推至崩溃的边缘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此法令旨在建立军事管制的模式，但从没有意执行，也因与高层法律冲突而不可能执行。”律师车基完在法庭上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;车基完还否认了参与军事管制声明的军事指挥官关于尹锡悦及其高级助手曾命令逮捕与总统政治对立的部分国会议员的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党民主党联合少数政党和支持12名尹锡悦国民力量党的人，在12月14日以三分之二多数通过弹劾尹锡悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宪法法院于12月27日开始审理弹劾案，审议指控尹锡悦因缺乏正当理由而擅自实施军事管制的弹劾动议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国会法务团队在现场播放了军事指挥官的证词和军事直升机降落在国会地区的录像，以及向选举委员会和国民选举委员会派遣特种部队的画面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位律师还批评了选举委员会存在可疑之处的说法，认为这是尹锡悦实施军事管制的理由之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在韩国当前的国家动荡中，选举舞弊的阴谋论可能摧毁我们的社会本身。”律师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宪法法院最多有180天的时间决定是否终身移除尹锡悦的总统职位或重新任命他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦被带到了宪法法院听证会，他从首都拘留所被一辆矫正服务车辆带领，并由总统安全服务车队护送到达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他获准脱下目前所穿的军绿色囚服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听证会后，尹锡悦在接受医疗补贴从首都拘留所前往医疗机构接受治疗，此前已获拘留所主管批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部在声明中未进一步提供隐私方面的详细情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦决定出席弹劾听证会，与他在面对刑事诉讼时的强烈抵制形成了对比，当时他表示不愿回应调查员的传唤或参加审讯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的法律团队否认他策划了叛乱，这在韩国是一项犯罪，最高可被判终身监禁，甚至在技术上可判处死刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，宪法法院加强了安全措施，此前一个愤怒的尹锡悦支持者暴民袭击了于周日早晨签发了一项延长其拘留令的地区法院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;街道两旁停靠着数十辆警方巴士，将成百上千的尹锡悦支持者与法庭保持100多米的距离。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国弹劾总统尹锡悦的弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/76F4UOS5Z5PJHDOGW54RDLCRLA.jpg"&gt;
&lt;figcaption&gt;
南韩弹劾总统尹锡悦出席宪法法院的弹劾听证会，2025年1月21日于南韩首尔（REUTERS/金弘基/路透社资料照片）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国弹劾总统尹锡悦的弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VEET2AV4ENPLXOJ6Z6BQ5GM7XY.jpg"&gt;
&lt;figcaption&gt;
南韩弹劾总统尹锡悦出席宪法法院的弹劾听证会，2025年1月21日于南韩首尔（REUTERS/金弘基/路透社资料照片）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国弹劾总统尹锡悦的弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AHIRE4OM3VMUDPDHUQWTSFN4HA.jpg"&gt;
&lt;figcaption&gt;
南韩弹劾总统尹锡悦出席宪法法院的弹劾听证会，2025年1月21日于南韩首尔（REUTERS/金弘基/路透社资料照片）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国弹劾总统尹锡悦的弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LQ4AWPZO2ROB3CXMNHIIHWEYHY.jpg"&gt;
&lt;figcaption&gt;
南韩弹劾总统尹锡悦出席宪法法院的弹劾听证会，2025年1月21日于南韩首尔（REUTERS/金弘基/路透社资料照片）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国弹劾总统尹锡悦的弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZTRO2ZZOHRNLJKVQH7HSKD7JEQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption&gt;
南韩弹劾总统尹锡悦出席宪法法院的弹劾听证会，2025年1月21日于南韩首尔（REUTERS/金弘基/路透社资料照片）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国弹劾总统尹锡悦的弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D6RGHTASP5J5NK5DJ6AWOU452Q.jpg"&gt;
&lt;figcaption&gt;
南韩弹劾总统尹锡悦出席宪法法院的弹劾听证会，2025年1月21日于南韩首尔（REUTERS/金弘基/路透社资料照片）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国弹劾总统尹锡悦的弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CLJLTFXM2VJDFDVJJXTT3DOMNA.jpg"&gt;
&lt;figcaption&gt;
南韩弹劾总统尹锡悦出席宪法法院的弹劾听证会，2025年1月21日于南韩首尔（REUTERS/金弘基/路透社资料照片）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦被法庭传唤" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NI4BOWTXO5MXVO5E647CDOQLGA.jpg"&gt;
&lt;figcaption&gt;
一名被认为载有被弹劾的韩国总统尹锡悦的车辆于2025年1月18日抵达南韩首尔西部地区法院（Kim Min-Hee/Pool via REUTERS/路透社资料照片）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦的公开讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HQ62K2JIN5OYHPM7CJFX446G2U.jpg"&gt;
&lt;figcaption&gt;
韩国总统尹锡悦在南韩首尔总统办公室向国民发表讲话，2024年12月12日（The Presidential Office/Handout via REUTERS/路透社资料照片）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 03:21:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-attend-impeachment-trial-first-time-2025-01-21/</guid></item><item><title>哈里王子的法庭诉讼在审判的第一个早上短暂推迟</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/prince-harrys-court-battle-with-murdoch-papers-begins-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;哈里王子与鲁珀特·默多克旗下英国报业集团的法律纠纷在伦敦高等法院的庭审初始阶段略有延迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里王子和前议会议员托马斯·沃森以新闻集团报纸旗下《太阳报》和已停刊的《世界新闻报》1996年至2011年间记者及私人调查员涉嫌非法行为为由，对新闻集团提起诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场为期八周的庭审即将开始之际，哈里王子和沃森的律师大卫·谢尔伯恩请求法官蒂莫西·芬卡特给予更多时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我相信您的 lordship 会理解为何需要额外时间，”谢尔伯恩未作详细说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里王子表示，他的目标不是金钱而是揭露真相，因为在此之前，其他索赔者为了避免可能产生的数百万英镑法律费用而选择和解，即使他们在法庭上胜诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“坚持此事的一个主要原因是问责制，因为我正是能够实现这一点的最后一人，”哈里王子在本月表示，他计划在今年2月亲自出庭作证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新闻集团已向电话窃听及其他非法信息搜集行为的受害者支付数百亿英镑，并就涉及名人、政治家、知名体育人士及与其有联系的普通人的超过1,300起诉讼达成和解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里王子的律师团队此前在庭审文件中表示，在2020年，王位继承人威廉王子就与新闻集团之间的案件“达成了一笔巨额和解金”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然默多克在2011年关闭了《世界新闻报》，但出版商始终否认《太阳报》存在非法行为，并表示将全力自辩这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为期八周的庭审之初将考虑诸如报纸间是否普遍存在电话窃听和非法信息搜集等泛泛问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里王子的团队将主张高级管理人员和编辑人员知晓非法行为普遍存在，指责他们误导警方、向媒体伦理调查会议提供虚假陈述，以及策划了一场删除数百万封电子邮件的大规模封口行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一指控是错误的、不成立的，并受到坚决否认，”新闻集团发言人在声明中称。“新闻集团将传召一批包括技术人员、律师和高级职员在内的证人，以反驳这些指控。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈里王子与默多克报业集团的诉讼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RXZ634EE6ZJHNFQBNXGR3FODJ4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月21日，英国，伦敦，高等法院罗尔斯大楼前，庭审首日的媒体团队聚集。路透社/托比·梅尔维尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈里王子，苏塞克斯公爵，提起诉讼与一家报业集团，在伦敦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZZNNUJTGIFLX7PFQYBRJE2FCYE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月7日，英国，伦敦，哈里王子，苏塞克斯公爵步出汽车，罗尔斯大楼前。路透社/哈娜·麦凯/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 06:06:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/prince-harrys-court-battle-with-murdoch-papers-begins-2025-01-21/</guid></item><item><title>以色列部长表示欢迎特朗普政府撤销对定居者的制裁</title><link>https://www.reuters.com/world/israeli-minister-says-he-welcomes-trumps-reversal-us-sanctions-settlers-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;以色列财政部长贝濑勒·斯莫特里奇欢迎美国总统唐纳德·特朗普撤销前拜登政府对涉嫌参与西岸暴力事件的以色列定居分子和个体施加的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位支持定居者的斯莫特里奇在周二给特朗普的短信中称这一举措是“对犹太民族深厚联系的表达，以及我们对该土地的历史权利的认可”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普取消对右翼以色列定居者的制裁，这是前总统乔·拜登政府的一项重大政策行动的反向操作，该政府此前对众多以色列定居者个人及其实体实施了制裁，冻结了他们的美国资产，并禁止美国人与他们打交道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些制裁是对以色列内政采取的严重外国干预行为，损害了民主原则并削弱了两国间的友好关系，”斯莫特里奇表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯莫特里奇还补充道，以色列期待“继续密切合作，以强化其国家安全、在以色列全境扩大定居点建设，并巩固其在国际上的地位”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府施加制裁的原因是，在多次敦促以色列政府针对被华盛顿认为阻碍巴以两国解决方案的激进分子采取行动后，以色列政府仍未采取实质性行动。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1967年中东战争以来，以色列占领了约旦河以西的西岸，这正是巴勒斯坦人希望建立独立国家的核心地区。以色列在此建立了犹太定居点，绝大多数国家认为这些定居点是非法的，以色列对此表示否认，并引用历史和圣经上的证据来支持其对该土地的主权。 &lt;/p&gt;  
&lt;img alt="以色列总理内塔尼亚胡出席以色列新轻轨线路的启动仪式，在佩塔赫·提卡" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/E7FHIXHUFVP7RNTINS27FLQWNU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以色列财政部长贝濑勒·斯莫特里奇出席了以色列新轻轨线路的启动仪式，该线路位于特拉维夫大都會区的佩塔赫·提卡，2023年8月17日。路透社/埃米尔·科恩/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:30:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/israeli-minister-says-he-welcomes-trumps-reversal-us-sanctions-settlers-2025-01-21/</guid></item><item><title>刚果“M23”叛军占领东部城镇米诺瓦</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/congos-m23-rebels-seize-eastern-town-minova-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;民主共和国刚果的M23叛乱分子占领了东部城市门诺瓦，这是一个通往省级首府戈马的主要供应路线，一位叛乱分子发言人和省级省长在周二表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年以来，由图西族领导的M23集团在中非国家东部地区发动新一轮叛乱。刚果和联合国指责邻国卢旺达通过提供部队和武器支持该组织，但卢旺达否认这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“门诺瓦在我们手中，”反政府刚果河联盟（AFC）领导人科尔内留·姆anga表示，该联盟包括M23。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这座城镇的占领可能使位于其周围的关重要的东部城市戈马处于叛乱分子的视线中。省级省长让-雅克·普苏西确认了这一 captures。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果通讯部长帕特里克·姆亚亚告诉路透社，政府自当地时间上午5点（格林尼治标准时间0400）就开始监控局势。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 09:55:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/congos-m23-rebels-seize-eastern-town-minova-2025-01-21/</guid></item><item><title>中国、缅甸、泰国就根除电信诈骗中心达成共识</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-myanmar-thailand-reach-consensus-eradicate-telecom-fraud-centres-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;中国、缅甸、泰国官员在昆明举行的一次会议上，就消灭缅甸电信诈骗中心达成共识，中国国家广播电台如此报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在同一会议上，缅甸、中国、老挝、柬埔寨、泰国和越南的当局同意缉拿犯罪集团的头目，拆解电信诈骗中心，并“尽全力”协调解救被困人员，中国中央电视台如此报道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:47:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-myanmar-thailand-reach-consensus-eradicate-telecom-fraud-centres-2025-01-21/</guid></item><item><title>对于一位逃离威胁的洪都拉斯单亲妈妈来说，特朗普粉碎了美国梦</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/one-honduran-single-mom-fleeing-threats-trump-dashes-american-dream-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在1月21日在美国总统就职后不久，洪都拉斯移民迪娜·门德兹的手机开始不断地收到通知，她的美国庇护预约应用程序已无法访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迪娜担心这次变动对1月21日长期期盼的庇护预约会产生何种影响，在墨西哥边境城市佩德拉斯内格拉斯的一座移民避难所里，她向女儿索菲亚叫道。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“快把手机拿来，赶紧来。”迪娜对正在避难所楼上房间里的索菲亚喊道，“跑起来！”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这对32岁的单身妈妈迪娜来说，1月21日的庇护预约已满一年的进程中饱含艰辛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年1月1日，一名洪都拉斯黑帮成员勒索迪娜杂货店生意收入中的120美元周租金。无法满足要求后，迪娜恳求两个月时间筹集所需款项。五天后，同一人再次提出同样的要求。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我警告过你两次，第三次就不用说了。”这名黑帮成员对迪娜说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;面对生死威胁，迪娜当天晚上带着15岁的女儿索菲亚和13岁的儿子伊萨伊逃亡到墨西哥蒙特雷。为了避免被揭发，她没有对任何人说再见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在随后的一周，迪娜在堂兄弟从马里兰州寄出的钱的帮助下，走出了上千公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在蒙特雷，迪娜找到了一份包装玉米饼的工作，每天工作8个小时。她更换了电话，放弃了Facebook账户，因为她说她不断收到来自洪都拉斯黑帮成员的威胁信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从小失去父母的迪娜，在八岁辍学后，帮助祖母在街头卖蛋糕和玉米饼，她希望自己的孩子们能继续接受教育。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，迪娜说她在蒙特雷的两所学校都被拒之门外，甚至不能和校长交流。她怀疑自己遭受了歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的一年里，迪娜每天登录CBP One应用程序，期望能预约美国庇护。终于在2025年1月2日，她获得了1月21日的预约。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我太高兴了。”迪娜说，“但同时我也感到一丝忐忑，因为他们声称1月20日会关闭预约系统。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;特朗普赢得连任后，承诺加强边境安全与大规模驱逐非法移民，还将关闭允许数十万移民预约进入美国的CBP One应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，迪娜坚持到了星期六，希望在伊朗河畔进入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两天的边境等待期间，迪娜因过度紧张导致几天吃不下东西。她避免观看任何关于特朗普取消预约的TikTok视频。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月20日，特朗普第二任期就职前夕，她和家人一起去教堂祈求。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我祈求上帝能感化总统的心。”迪娜说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;带着糖果味的嘴唇，索菲亚从楼上走下来，立即尝试登录CBP One应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迪娜同时查看她自己的手机邮件，并凝视了好几分钟。她反复阅读，然后眼眶湿润。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“他们取消了我的预约。”迪娜说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;其他几名等待庇护的移民年轻女子围过来，她的面庞也显得沮丧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迪娜转向索菲亚，柔和地说：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“宝贝，他们不会让你通过应用程序了。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;迪娜打电话给在马里兰州的哥哥丹尼斯，向他读出邮件内容：“告诉我，我该怎么办？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥哥表示他的建筑工作进展缓慢，可能无法再给她寄钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迪娜的口袋里只剩下十多美元，她心里清楚即使旧工作在蒙特雷还难以找到，重返洪都拉斯是绝不可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她到避难所宿舍，坐在垫子上，被大冻雨笼罩。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们差一天就能成功了。”迪娜难以置信地说道。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;迪娜和其他主要来自委内瑞拉的移民讨论了她的选项。一位移民引用了西班牙谚语：“风雨之中的微笑。”&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“但这不是风雨，”迪娜答道，“这是冰雹暴，冻结了我们的心和骨髓。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;迪娜依旧坐着，注视前方，有时会情不自禁地流泪。她的儿子伊萨伊想要成为一名心理学家，做了一些俯卧撑。索菲亚，梦想成为一名兽医的女孩，在楼下与其他孩子交谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终有消息传出，更多的移民会来到避难所。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“让我们在其他人到来之前打扫地板吧。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;迪娜拿起扫帚和拖把。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;清理地板将暂时转移她对从未到来的庇护预约的注意力。&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="庇护寻求者在特朗普总统就职前参加了教堂礼拜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PELBXFGJCFL7HAKLLMZOXAQQZA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;过去一年，来自洪都拉斯的一家人一直在寻求庇护，准备通过美国海关与边境保护CBP One应用程序于1月21日当天进行预约，这一天是美国当选总统唐纳德·特朗普第二任期就职前一天，在墨西哥的伊朗河畔 Px。Reuters/Cheney Orr&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="迪娜·门德兹与女儿索菲亚在得知预约被取消后反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4C7FI5PH65IKRLTS4YJHMEZMQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;32岁的迪娜·门德兹和15岁的女儿索菲亚来自洪都拉斯，两人在过去十三个月一直在寻求庇护，当得知美国海关与边境保护（CBP）于1月21日进行的预约被取消时，正在墨西哥伊朗河畔的一家避难所。Reuters/Cheney Orr&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="庇护寻求者在特朗普总统就职前参加教堂礼拜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JYZAWNLKHROEZL2HGICL4ZBSKY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在过去的十三个月里，迪娜·门德兹一家一直在寻求庇护，准备通过美国海关与边境保护CBP One应用程序于1月21日进行预约，这一天是美国当选总统唐纳德·特朗普第二任期就职前一天，在墨西哥伊朗河畔。Reuters/Cheney Orr&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="庇护寻求者在特朗普总统就职前参加教堂礼拜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/77P2RWL5BJINPNZQ3SWCJOVID4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;15岁的索菲亚·门德兹来自洪都拉斯，与她的弟弟伊萨伊·门德兹，13岁/来自洪都拉斯的庇护寻求者一起参加这一次前往英格兰河畔的避难所教堂礼拜，预约于1月21日进行，这一天是美国当选总统唐纳德·特朗普第二任期就职前一天。Reuters/Cheney Orr&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="索菲亚·门德兹在伊朗河畔使用CBP One应用程序" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F3ZHBOUG3NJUHKODTMTOAMJBBM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;15岁的索菲亚·门德兹，来自洪都拉斯的庇护寻求者，在得知预约被取消后在墨西哥伊朗河畔的一家避难所使用了CBP One应用程序，告知她预约于1月21日被取消，这一天是美国当选总统唐纳德·特朗普第二任期就职日。Reuters/Cheney Orr&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 11:05:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/one-honduran-single-mom-fleeing-threats-trump-dashes-american-dream-2025-01-21/</guid></item><item><title>ECB的维勒罗伊：美国退出巴黎气候协定令人遗憾，也在意料之中</title><link>https://www.reuters.com/world/ecbs-villeroy-us-move-leave-paris-climate-deal-regrettable-unsurprising-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;欧洲央行官员弗朗索瓦·维勒罗伊·德加豪周三表示，美国前总统唐纳德·特朗普第二次决定 &lt;a href="https://www.reuters.com/business/environment/trump-withdraw-paris-climate-agreement-2025-01-20/"&gt;退出巴黎气候协定&lt;/a&gt;，这虽然是遗憾的，但也合乎预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维勒罗伊在瑞士达沃斯举行的一年一度的会议上接受彭博电视台采访时说：“我们遗憾特朗普宣布退出巴黎协定，这一决定并非意外。”他同时担任法国央行行长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在周一重返白宫之前，美国联邦储备就已经 &lt;a href="https://www.reuters.com/sustainability/sustainable-finance-reporting/central-banks-green-push-hits-hurdle-fed-drops-out-2025-01-20/"&gt;退出&lt;/a&gt; 了绿色金融体系的中央银行与监管者网络，该网络成立于2017年，旨在监管金融领域的环境风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，维勒罗伊表示，尽管该网络仍有超过140个成员，但它“比以往任何时候都更加坚定和活跃”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="G7财长和央行行长在意大利的会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LEV5AEMQEBOVHAQL2RXWHEFVYA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LEV5AEMQEBOVHAQL2RXWHEFVYA.jpg" alt="法国央行行长弗朗索瓦·维勒罗伊·德加豪在意大利斯坦雷亚参加G7财长和央行行长会议的最后一天行走。2024年5月25日 泰晤士社/Massimo Pinca/文件照片" /&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 11:09:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/ecbs-villeroy-us-move-leave-paris-climate-deal-regrettable-unsurprising-2025-01-21/</guid></item><item><title>以色列军队突袭约旦河西岸杰宁，据报道造成一名巴勒斯坦人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-military-begins-operation-west-bank-city-jenin-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;以色列安全部队在约旦河西岸紧张的城市杰宁展开军事行动，造成至少一名巴勒斯坦人死亡，官员们于周二宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事方面表示，士兵、警察和情报机构已于该市启动了反恐行动，但未提供进一步细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列行动之前，巴勒斯坦安全部队已经进行了数周的行动，旨在重新恢复对该城市及其附近的难民营的控制，该难民营是被占领约旦河西岸武装派系的重要据点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门表示，当以色列在杰宁开展的突袭行动开始时，至少造成一人死亡、四人受伤。此前一周，以色列对难民营的空袭造成至少三人死亡，数十人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军队进入杰宁，近年来多次对该地进行突袭和大规模侵入，这距离加沙地带停火仅数日，突显出西岸地区暴力升级的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一晚，一群定居者袭击了巴勒斯坦人，砸毁车辆并烧毁财产，此时新就任的美国总统唐纳德·特朗普刚刚宣布解除对暴力定居者的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次袭击发生在尔费农克村庄附近，这里本月早些时候发生了三人遇害的枪击事件，是近期一系列事件中最新一起，其频率自加沙战争开始以来显著加快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事方面表示，已经启动对该事件的调查，该事件涉及数十名以色列平民，部分人戴着面具。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:52:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-military-begins-operation-west-bank-city-jenin-2025-01-21/</guid></item><item><title>土耳其如果永久和平或可重启与以色列贸易，贸易机构称</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/turkey-could-restart-israel-trade-if-peace-permanent-trade-body-says-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;土耳其贸易总局（DEIK）负责人 Nail Olpak  Tuesday 表示，若和平得以长久维持，土耳其可能会重启与以色列的贸易往来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其曾在去年因与巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）爆发加沙冲突而中断与以色列的贸易。本周，以色列与哈马斯双方开始实施一项复杂停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在伊斯坦布尔回答记者提问时，Olpak 还提到，DEIK 听到了关于经哈萨克斯坦和吉尔吉斯斯坦出口至俄罗斯的商品付款问题报告，但没有进一步阐释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方国家在2022年俄乌冲突后对俄罗斯实施了创纪录的制裁。自那时起，向俄罗斯出口的土耳其企业遇到了一些收汇问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Olpak 还表示，该委员会已向财政部长梅赫麦特·西姆谢克（Mehmet Şimşek）传达了一个要求，希望减少或免除出口商需向中央银行出售30%外汇收入的义务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年6月，中央银行将出口商需向其出售外汇收入的比例从40%下调至30%，当时其外汇储备持续增长。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:36:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/turkey-could-restart-israel-trade-if-peace-permanent-trade-body-says-2025-01-21/</guid></item><item><title>Slovak leader Fico preparing for EU exit, opposition says</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/slovak-leader-fico-preparing-eu-exit-opposition-says-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;斯洛伐克反对派领袖米迦勒·西梅贾斯基于周二发起不信任投票，试图罢免左翼民族主义者政府，指控总理罗伯特·菲科为将该国从欧盟撤出奠定基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派的努力看来将会失败，因为政府在议会中的微弱多数预计会支持菲科。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科在乌克兰危机期间试图维持与俄罗斯的关系，并暂停了对基辅的官方军事援助。他对俄罗斯制裁提出批评，并与基辅的关系进一步恶化。在乌克兰通过管道供应俄罗斯天然气于2024年底停止后，菲科与基辅之间的裂痕加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科作为左翼政党Smer-SSD的领导人，曾四次担任总理，他声称斯洛伐克需要为欧盟短期内可能面临的所有危机情况做好准备，暗示甚至包括欧盟解体的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这只能被解释为…我们先前发出警告的方式：斯梅尔政府正在为领导斯洛伐克脱离欧盟做准备。”西梅贾斯基本周在议会中对议员们表示，他是进步斯洛伐克党的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我看到这对我们国家利益构成如此重大的威胁，以至于我们不需要任何其他原因来宣布不信任。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科在议会中表示，外交政策由北约和欧盟成员国资格决定，但斯洛伐克不能在快速发展的世界中止步不前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“假如有一个包括3-4个大国的团体向我们提出：要么你们在一个超级州中失去所有主权……要么你们另寻他途？”菲科问道，“我们正在讨论一个可能迅速发展的局面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科重申了他反对将欧盟的多数投票扩大到更多领域的立场，这将限制国家否决权的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科在今年12月进行了一次非公开私人访问，前往莫斯科拜会俄罗斯总统普京，讨论天然气和乌克兰的问题。上个星期，一个由多名支持政府的议员组成的代表团前往莫斯科，试图改善双边关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总理此后指责反对派试图策划民众抗议以夺取政权，而反对派予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科还曾访问中国、巴西和土耳其，致力于构建全方位的外交关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计菲科内阁将继续得到Smer、民族主义政党SNS和左翼政党Hlas的支持，让其拥有足够的票数以度过不信任投票。然而，Hlas拒绝讨论关于欧盟成员国资格的问题，其多名议员对菲科的外交政策表示反对。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="斯洛伐克总理罗伯特·菲科参加针对其政府的不信任投票议会会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RDDKUK5C2RMJZLSCGA6I5IEDEI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;斯洛伐克总理罗伯特·菲科参与了一场针对其政府的不信任投票议会会议，地点位于斯洛伐克布拉迪斯拉发，2025年1月21日。REUTERS/Radovan Stoklasa&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:54:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/slovak-leader-fico-preparing-eu-exit-opposition-says-2025-01-21/</guid></item><item><title>卢拉预计将宣布巴西最高气候外交官担任COP30主席</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/lula-expected-announce-brazils-top-climate-diplomat-cop30-president-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;巴西预计于周二宣布，大使安德烈·科埃略·德·拉格将成为2025年COP30全球气候峰会的主席，该峰会将在亚马逊城市贝伦举行。知情人士向路透社透露，该消息来自巴西总统路易斯·英格拉乔·达席尔瓦的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科埃略·德·拉格自2023年以来一直是巴西全球气候峰会的谈判代表，此前他在2011年至2013年间担任过同样的职务。自2001年起，他就一直从事气候外交和可持续发展工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新的角色中，科埃略·德·拉格将在11月举行的COP30峰会上担任主要协调人和调解人，与各国代表团进行沟通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主席职位被认为是确保会议成功的关键，此次会议中，来自几乎每个国家的领导人将就如何将全球变暖限制在灾难性水平以下进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果任命获得确认，科埃略·德·拉格出任COP30主席的消息将标志着，该会议的领导权重回气候政策领域的官员手中。去年，阿塞拜疆主办的会议由曾在国有企业工作的官员领导；2023年，阿联酋主办的会议上也指派了在国有石油公司工作的官员担任主席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;峰会主席的任命为巴西政府建立领导结构奠定了基础，以应对预计将是最具挑战性的会议之一的情况：包括发达国家和新兴市场国家在能源转型融资方面的分歧，以及各国新的减少温室气体排放的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝伦作为亚马逊雨林中的城市，也在面临艰巨的挑战，以便在11月准备好接待数万人。在未来几个月内，城市至少需要将酒店和其他住宿设施的客房数量增加一倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试图终结亚马逊森林砍伐的卢拉总统，将巴西在贝伦举办这次会议视为其全球政治资本中的一个重要部分，贝伦是该地区第二大城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年埃及举行的气候峰会上，这位左翼领导人曾表示：“就像我在埃及、巴黎、哥本哈根看到的那样，大家总是谈论亚马逊，所以我想：为什么不在亚马逊州举办呢，这样人们才能真正了解到亚马逊森林？这非常重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府消息人士透露，科埃略·德·拉格目前是最合适的候选人，不仅因为他熟悉所有气候谈判，还因为他与政府内部所有相关方都有联系。例如，他曾负责解决里约热内卢G20气候谈判中富裕国家和开发中国家之间的僵局，这曾威胁到去年会议公报的制定。&lt;/p&gt;

![COP29气候峰会图片](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/64C2W5D255IVJNYRTGX7LB7ZTA.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;安德烈·科埃略·德·拉格，巴西外交部长负责气候、能源与环境秘书，在阿塞拜疆巴库举行的第29届联合国气候变化大会上发言（照片来源：REUTERS/Maxim Shemetov/文件照）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:37:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/lula-expected-announce-brazils-top-climate-diplomat-cop30-president-2025-01-21/</guid></item><item><title>消息人士称，印度政府对谋杀和强奸罪犯的终身监禁判决提出异议，寻求判处死刑</title><link>https://www.reuters.com/world/india/indian-state-contests-life-sentence-murder-rape-convict-seeks-death-source-says-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;印度西孟加拉邦于周二发起一项上诉，要求将一名因强奸并杀害实习医生的警察志愿者的终身监禁判决改为死刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这起残忍的杀害事件引发了全国对女性安全的广泛关注，以及医务工作者在全国范围内的抗议，要求正义并改善公共医院的安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由地方共产党（Trinamool Congress）执政的政府已向加尔各答高等法院提交了上诉，一位了解情况的律师表示，但他未获授权接受媒体采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该名女子的遗体于8月在加尔各答的一所政府医院——R G Kar医学学院和医院的教学楼内被发现，她在这家医院工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加尔各答高等法院的法官Anirban Das判处Sanjay Roy终身监禁，拒绝了检方要求判处死刑的请求，理由是此案未达到可以适用死刑的标准。Das法官在周一作出了这一判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加尔各答的首席部长，西孟加拉邦首席部长Mamata Banerjee周日晚间表示，她对判决结果感到震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我坚信这的确是一桩罕见的罕见案，必须判处死刑。判决为何竟然得出这不是一桩罕见的罕见案的结论？”Banerjee在社交平台X上发文说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在距离加尔各答约350公里处举行的一场公众集会上，Banerjee表示，她的政府希望在该案中寻求最严厉的处罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sanjay Roy否认了指控，并称自己是被陷害的。他的律师表示，他们将对该案进行上诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被害的实习医生的父母表示，他们对调查结果不满意，并怀疑该案中可能有更多人涉案。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="人们谴责政府医院实习医生被强奸和谋杀的抗议活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PSFRAOLZMBME7ASLELDU2AKJPI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;人们在加尔各答的抗议活动中坐着并高喊口号，谴责政府医院实习医生被强奸和谋杀。摄于2024年10月15日，印度加尔各答。图片来源：REUTERS/Sahiba Chawdhary/文件照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 09:06:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/indian-state-contests-life-sentence-murder-rape-convict-seeks-death-source-says-2025-01-21/</guid></item><item><title>特朗普上任后赦免1500名1月6日事件被告</title><link>https://www.reuters.com/world/us/triumphant-trump-returns-white-house-launching-new-era-upheaval-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;赦免了大约1500名支持者，这些支持者四年前曾袭击美国国会大厦，他在重新夺回总统职位后的几小时之内迅速将权力强加于美国政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过一天的仪式，特朗普签署了一系列行政命令，旨在限制移民和撤销环境保护法规，并撤回种族和性别多样性倡议。他没有立即采取行动提高关税，这是一项关键的竞选承诺，但表示可以在2月1日对加拿大和墨西哥征收25%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这导致&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-tv-2025-01-21/"&gt;墨西哥比索&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;兑美元贬值1%，加拿大元跌至五年来的最低点，报1.4515加元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普决定&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-preparing-issue-sweeping-pardons-defendants-charged-jan-6-attack-abc-news-2025-01-20/"&gt;赦免&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;2021年1月6日袭击美国国会大厦的参与者，这一决定无疑将激怒那些在这一前所未有的现代美国历史事件中生命安全受到威胁的警察、立法者和其他人士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约140名警察在袭击中受伤，一些人被化学刺激物喷射，另一些人则被棍棒、棒球棍和其他武器袭击。在混乱中四人死亡，其中包括一名被警察射杀的特朗普支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普命令将极右翼“誓言守护者”和“骄傲男孩”组织的14名领导人从监狱释放，但保留了他们的定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天早些时候，年届78岁的特朗普在国会圆厅就职宣誓，那些支持者曾在2021年1月6日在国会大厦外的一场未能逆转他2020年败给乔·拜登的选情的暴乱中闯入这座大楼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在就职典礼上，特朗普自封为上帝选中得救者，拯救这个摇摇欲坠的国家。他的就职典礼标志着一名在两次刺杀未遂和被判有罪的情况下仍能成功当选的民粹主义政治颠覆者的归来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是上帝选中的救赎者，要让美国再次伟大。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普是过去一个世纪以来首位在失去华盛顿总统之位后仍能再度当选的总统，并且是首位担任总统期间因刑事诉讼而坐过牢的人。他也是史上年龄最大的总统，共和党在两院都占有多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普迅速采取行动对付非法移民，这是他自2015年首次涉足政坛以来的一个关键议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他一就职，美国边境当局即关闭了一个让数十万外国人合法进入美国的预约入境计划，取消了现有预约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-canceling-flights-nearly-1660-afghan-refugees-say-us-2025-01-20/"&gt;近1660名&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;从美国政府得到认可可以安置在美居住的阿富汗难民，包括现役美军家属，其航班在他下达暂停美国难民项目的命令后被取消，美国官员和一位主要的难民安置倡导者在一份声明中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在白宫，特朗普签署了一项命令，宣布美墨边境出现“国家紧急状态”，这将为他提供资金并允许他派遣部队驻守边境。他还签署了一项命令，终止出生即获得公民身份的规定，这预计将引发长时间的法律诉讼。另一项行政命令将墨西哥贩毒集团列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普再次&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/environment/trump-withdraw-paris-climate-agreement-2025-01-20/"&gt;退出&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;巴黎气候协议，将美国再度从造成气候变化的全球努力中剔除，这是在他上次退出协议一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们摧毁了拜登政府推动的对人类有害的一切。”特朗普在椭圆形办公室签发一系列行政命令时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在其他行政命令中撤销了拜登政府有关人工智能和电动车辆的政策。他还宣布临时冻结联邦雇员招聘，并指示政府员工返回办公室工作。他签署了一些文件来创建一个“政府效率部”，这是一个受亿万富翁埃隆·马斯克领导的外部咨询委员会，旨在大幅削减政府支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院方面，有多名非党派资深外交官被要求辞去职务，作为更大范围计划的一部分，这场计划旨在用他忠实的追随者取代非党派文职人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-officials-asked-over-dozen-senior-career-diplomats-step-aside-sources-say-2025-01-20/"&gt;多名&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;非党派高级职业外交官被要求辞职，作为更广泛的计划的一部分，这场计划的目的是取代非党派文职人员，以忠诚派人士取而代之。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普通过社交媒体宣布，团队在处理拜登政府约1000名任命人员的去留问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还表示，将废除联邦多样性项目，并要求政府仅认可出生时所认定的性别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普在半小时的演讲中试图展现自己为和解者和团结者的形象，但他的语气往往充满党派性。他重申了竞选期间的虚假指控，称其他国家把他们的监狱空了，还表达了对刑事诉讼的熟悉不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在拜登就位附近，特朗普发布了一段针砭前政府移民和外交政策的严厉谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的政府给外国边境提供了无限资金，但却拒绝保护美国边境，更别提保护自己的民众了。”特朗普说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位试图取悦新政府的科技高管——包括全球最富有的人特斯拉和SpaceX首席执行官埃隆·马斯克、亚马逊创始人杰夫·贝佐斯、以及脸书CEO马克·扎克伯格——在演讲台上占据了显眼的位置，与参议院提名人员和特朗普家族成员坐在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他将把宇航员送上火星，并引发埃隆·马斯克高举双手的动作，后者一直谈论过殖民火星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普誓言将墨西哥湾更名为美国湾，并重复他企图重新掌控巴拿马运河的意图，这引发了一系列引发不安的外交政策言论，其中一些言论已分别引发美国盟友的不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在东部时间上午12点01分在首席大法官约翰·罗杰斯的主持下宣誓就任总统，发誓保护、捍卫美国宪法。副总统JD·韦恩斯紧随其后宣誓就职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;败给特朗普的前副总统凯瑟琳娜·哈里斯与拜登并排而坐，坐在这位前总统旁边的是巴拉克·奥巴马、乔治·W·布什和比尔·克林顿。失败给特朗普的希拉里·克林顿则坐在她丈夫比尔旁边。奥巴马的妻子米歇尔没有出席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于严寒天气，典礼转移到室内举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普没有前往拜登的就职典礼，并继续恶意宣称2020年他输给拜登的总统选举被操纵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在他离任前，拜登发布特赦，赦免了一些特朗普扬言报复的人，包括弗兰克·马科利将军，他曾担任参谋长联席会议主席，并暗示反对台海关系的人应被处决。马科利的画像在他宣誓就任总统后不久从五角大楼移走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还特赦了并未成年之前的五名家族成员，声称担心特朗普将对他们进行报复。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="华盛顿指挥官球，纪念特朗普第二任总统就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WRWH2ESL6VMWDATAZBBCYIN4LA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，美国总统唐纳德·特朗普与第一夫人梅拉尼娅·特朗普参加纪念特朗普第二任总统就职典礼的指挥官球，在华盛顿，美国。达志/路透&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="华盛顿指挥官球，纪念特朗普第二任总统就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SGS6MNPCO5NZDMLMWXZ7D55AJM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，美国总统唐纳德·特朗普在纪念特朗普第二任总统就职典礼的指挥官球上使用剑切蛋糕，华盛顿，美国。达志/路透&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="华盛顿特区中央拘留设施外的旗子" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5JWTQJFBJM3L3LJVWICMVCD5HI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月21日，一名男子站在华盛顿特区中央拘留设施外，数千人在特朗普于2021年1月6日几乎被全部赦免的人中释放后等待。达志/路透&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普第二任总统就职典礼仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RJXSNJHTW5POZCVDC23W5PVCKU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，美国总统特朗普在一个纪念特朗普第二任总统就职典礼的集会上，展示一项签署的行政命令，白宫副议长JD·韦恩斯观看，华盛顿，美国。达志/路透&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普第二任总统就职典礼仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AA3H7HEN3BO5NLWHK6HXRHUJTE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，特朗普的支持者在在纪念特朗普第二任总统就职典礼的集会上聆听特朗普演讲，华盛顿，美国。达志/路透&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普第二任总统就职典礼仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A7E3PWO425KSLMT3I62BAB5HFI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，美国总统特朗普检阅部队在华盛顿国会大厦解放大厅出席纪念特朗普第二任总统就职典礼仪式。格雷格·纳什/池/路透&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普第二任总统就职典礼仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J3NZK54MIRP77ARNZEBBIUKIL4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，就任第60届总统第47任美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿，美国，国会大厦的总统室参加就职典礼，也是特朗普就任第二任总统的就职典礼仪式。到场嘉宾还有：众议院多数党领袖参议员约翰·汤恩(南达科他州共和党人)，众议院少数党领袖参议员查克·舒默(纽约州民主党人)，参议员黛比·费舍尔(内布拉斯加州共和党人)，参议员艾米·科伯彻(明尼苏达州民主党人)，刚刚就任的副总统JD·韦恩斯，梅拉尼娅·特朗普，众议院议长迈克·约翰逊(路易斯安那州共和党人)，众议院多数党领导人史蒂夫·施卡利塞(路易斯安那州共和党人)和众议院少数党领导人哈基姆·杰弗里斯(纽约州民主党人)。梅琳娜·马拉/池/路透&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普总统就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3NZ4TBGPAFJI3EQL2T3KO2PPIU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，唐纳德·特朗普在美国国会大厦就任第47任美国总统。塞洛/池/路透&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="拜登总统就职日，特朗普总统和梅拉尼娅·特朗普夫人会见乔·拜登总统和吉尔·拜登夫人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DUJEGLEA3NKHJCF6PJ3OQKFE7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，唐纳德·特朗普总统和夫人梅拉尼娅·特朗普在华盛顿，美国，在特朗普第二任总统就职典礼的就职日会见乔·拜登总统和夫人吉尔·拜登，达志/路透&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="华盛顿，美国国会大厦西墙的美国国旗飞满旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TOZ5SLGYXNOZFINCHTWJGDR5PE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，美国国旗飞满旗，位于华盛顿，美国国会大厦西墙的特朗普总统第二任总统就职典礼仪式发令日。达志/路透&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普第二任总统就职典礼仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LMJBARI3IJNTVB36PSKPNGZQ6E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，总统唐纳德·特朗普，第一夫人梅拉尼娅·特朗普，右和陆军上校格雷文·布瑞德宁坎普，右，在参加纪念特朗普第二任总统就职典礼的2025年总统就职典礼活动时在华盛顿，美国内里默协会大厅观看阅兵。杰珀·科尔/池/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普总统就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YMATPVKT7JN65KS7TMTKJASFBM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，唐纳德·特朗普总统在美国首都华盛顿，美国国会大厦罗德尼大厅结束47任美国总统的就职典礼时向观众挥手。路透社/芝加哥引入&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普总统就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OKRTTY5I7NMX5J2UP4RWO6XTJI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，唐纳德·特朗普总统到达华盛顿，美国国会大厦，美国，在2025年总统就职典礼仪式中以47任美国总统宣誓就职。右为梅拉尼娅·特朗普，中间为副总统JD·韦恩斯和妻子乌莎。鲍尼·考什/池/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普第二任总统就职典礼仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JE24EEUKZZJFNPVTJ5BC2SRLIU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;1月20日，底特律180教堂牧师 Lorenzo Sewell 于典礼大厅致辞。米莱纳·马拉/池&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普总统就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5UVCIENPZRI2NCUS7XRM4BSJSU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，乡村歌手卡拉·安德伍德(左)与前美国总统乔·拜登(左)握手，前美国副总统卡玛拉·哈里斯观看来宾，参议院联邦就职典礼的仪式在华盛顿，美国内里默协会大厅。安特·天威/池/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普总统就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UJS3CM7TNVPM5HEZ5Q5RZ44CFI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;左至右，前美国总统比尔·克林顿，前美国国务卿希拉里·克林顿，和前美国总统乔治·W·布什，跟随第47任美国总统唐纳德·特朗普的就职典礼仪式。安特·天威/池/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普总统就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IEUQVPOAJVIBXN372PFARMFZP4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;1月20日，唐纳德·</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 06:04:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/triumphant-trump-returns-white-house-launching-new-era-upheaval-2025-01-20/</guid></item></channel></rss>