<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 04 Nov 2024 20:58:41 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在狱中遭受袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所超级监狱遭受另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的连环杀人凶手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省养猪场残害毒品成瘾者和妓女并处理其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因谋杀在温哥华附近破败地产上发现的部分遗体的六名女性而被判有罪。政府检方在他被判处终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务部表示，皮克顿是在5月19日受到袭击后于魁北克监狱内去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部门在一份声明中表示：“我们深知，这名罪犯的案件已经对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是10多年以来温哥华市中心东区——一个贫穷且毒品泛滥的社区——超过60名失踪女性中的一部分，直至皮克顿于2002年初被捕。在皮克屯农场——其位于温哥华市中心以东约25公里的波特库克兰——发现了33名女性的遗体或DNA，其中很多女性为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据《温哥华太阳报》报道，皮克顿声称撰写的一本书在亚马逊上线刚几个小时内就被撤下。书中，这位连环杀人犯表示自己是无辜的，并遭到了警方的陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商请求亚马逊移除此书，并为受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，此图为文件电视图片，摄于其波特库克兰住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视图片，摄于其波特库克兰住所。路透社/环球电视网/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 Clothat 选举表现不佳而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，其权力将大幅减弱，这主要是因为ANC在近期选举中的表现最为糟糕，自种族隔离结束以来首次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的投票站数据表明，ANC的得票率低于42%，远低于2019年上次选举时的57.5%，首次在历届选举中未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举结果意味着，以纳尔逊·曼德拉为首的解放运动必须与一个或多个较小政党协商形成联合政府或达成某种协议以治理国家。这可能需要作出政策妥协或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人的商业巨子拉马福萨很可能面临来自反对党和党内批评者的辞职呼声，但ANC的一名高层官员支持他留任，而分析人士认为目前没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一竞选人能够接替拉马福萨的位置。”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，拉马福萨在本次选举中的支持率是最主要的政治人物中最高的，党内派系斗争可能使得任何反对他的尝试变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的一名发言人表示，他会于周日宣布完整初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾因2022年的一份调查报告而处于危局，该报告指出，他在猎场的一批现金藏匿事件中可能有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了那些因“Farmgate”这一绰号而引发的指控，并在同年再次当选ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为ANC迄今为止最艰难的挑战，因为选民对诸如高失业率、犯罪和电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨承诺通过反腐和经济重振来恢复ANC的声誉，但自其前任雅各布·扎玛的丑闻和经济衰退后，在2019年的选举中，原来的乐观情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济停滞不前，高级ANC官员仍备受争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的这一决定性打击来自其宿敌扎玛，扎玛支持的新党姆克特瓦勒西（uMkhonto we Sizwe）超出预期，显著削弱了ANC的支持率，尤其是在扎玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“扎玛在夸祖鲁-纳塔尔省击败了拉马福萨和ANC。他知道自己在那里很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特盖加表示。“这是拉马福萨项目终结的信号……你不能在选举失利后仍期待一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被认为在关键改革上拖延不决，以避免加剧党内裂痕，这与他在1980年代作为工会领导时的决断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们称赞他的共识建设能力以及他推动南非作为所谓的“全球南”倡导者的角色，“全球南”顾名思义是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更近期，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝案件，裁决指出以色列必须停止针对加沙城拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续其行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年取得的成绩，但批评者认为，他对南非最紧迫挑战的新解决方案寥寥无几。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前最后一场ANC竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，在数千名支持者的簇拥下在索韦托足球场发表演讲。许多人听完演讲后就离场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/欧帕·诺科西&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约预计于2025年完成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议，以更好地抗击流行病的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在过去两年中就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病发生前后增强合作，此前在COVID-19疫情期间承认存在失败之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面的分歧，谈判被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国却在现有具有法律约束力的卫生规则《国际卫生条例》(IHR)的更新上达成了一项平行协议，其中包括了一个新的“疫情紧急状态”类别，专指最严重影响和全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特德ros·阿丹诺姆·盖布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天作出的历史性决策展示了成员国共同保护其人民和世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部（HHS）部长杰弗里·贝塞拉周六表示：“通过达成这项协议，我们朝着追究各国责任和强化措施以在威胁美国和国家安全之前阻止疫情爆发迈出一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，这些全球卫生规则的变化旨在加强世界对新冠病毒之后新病原体的防御，新冠病毒已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部前的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦世卫组织总部前世卫组织（WHO）标志，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐加深对乌冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国深入介入这场已经持续两年的战争的一个小型但重要的步骤，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内目标会触发与核武大国俄罗斯之间的直接军事冲突。因此，美国一直禁止向基辅提供更高级别的武器，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自本周四起生效，具体针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员说，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边界另一边袭击或准备袭击它们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一决定意味着，乌克兰前线士兵可以使用美国提供的高机动性多管火箭系统（HIMARS）发射器搭载制导多功能火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器进行反击，专家称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区站稳脚跟之前推进它们撤出该地区，”乌克兰国家安全与战略研究所研究员米科拉·比连斯基科说道，该研究所是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆说，拜登的这一决定将降低基辅必须从关键的顿巴斯前线抽调军队的数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将不得不在哈尔科夫地区的攻击行动中陷入被动，并重新考虑他们的战术策略，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，在5月13日安全视频会议上，乌克兰要求使用美国武器打击哈尔科夫地区的请求得到了白宫国家安全顾问雅各布·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗将军的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，并于5月15日将该建议呈送给拜登。美国官员称，拜登认为乌克兰应当能够在俄罗斯境内安全的地域对攻击它们的俄罗斯军队进行反击。自那时起，美国政府一直在做出最后的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取这一步骤，但当时表示：“迄今为止，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究机构欧洲事务项目的高级研究员罗布·李说，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内进行打击的禁令，将这作为他们在哈尔科夫地区进行攻击的一个安全据点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯能够在边界对面的任何地方保留火炮。它可以保留防空、电子战、指挥与控制设备，”李说。“它可能拥有某种程度的庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会显著改变前线的移动，但如果真的生效，这将使俄罗斯更难继续进行跨边界行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆说，俄罗斯没有足够的部队去发动对哈尔科夫的大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力来从东北方向有效威胁哈尔科夫，”他说。“要做到这一点，它必须在东部战场剥夺其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器瞄准俄罗斯，周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月尝试扩大其在美国武器上的使用范围，特别是在俄罗斯在过去一年里在战场上重新取得优势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准其打击俄罗斯境内更深处目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现就职于华盛顿战略与国际问题研究中心的前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的根本变化。但这是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：对更广泛的目标进行打击——可能是在其他区域且没有直接威胁哈尔科夫的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府尚无扩展政策至允许在俄罗斯其他地区进行打击的计划，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在今后，我们将继续作出必要调整并进行调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫周边俄罗斯导弹袭击的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;消防员在遭受俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青年体育骑马学校现场工作，该事件发生于乌克兰哈尔科夫地区附近村庄马拉达尼利夫卡，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉雷内科/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质作为条件后新增加加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的和平了。”拜登说道，他面临着美国选举年的压力，需尽早结束已持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次停火提议是在埃及、卡塔尔以及其它国家的调停下进行的，旨在安排以色列与激进组织哈马斯之间的停火。由于双方均指责对方阻碍谈判进展，会谈频繁陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列对拉法角连续数周的挑衅活动及国内外对贝内特政府在加沙死亡事件和人质继续被扣押问题上的施压后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内特办公室宣布，以色列已授权谈判代表在拜登宣布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，民主党的总统候选人唐纳德·特朗普被裁定34项重罪，彰显了两位总统候选人间显著的差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与以往提案不同的是，停火将持续至所有阶段完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙居民区，人质（包括长者和妇女）将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车带来人道援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将商讨永久中止敌对行为的条款。“停火将随着谈判的继续而持续，”总统说道，这是一个全新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，通过卡塔尔传达了该提议给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统敦促以色列内部坚持“无限战争”的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些以色列人将不会同意这计划。他们将呼吁战争无限期持续。有些人甚至在政府联盟中。他们很清楚，他们想占领加沙，继续战斗多年而人质对他们来说并不是首要任务。 ”他说道，“我已经敦促以色列领导层尽管面对任何形式的压力也要支持这项交易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一生致力于以色列、美国唯一一位在战争期间访问以色列的总统，以及刚派遣美国部队直接防御以色列免受伊朗攻击的人，我恳求你们后退一步，思考一下如果失去这一刻，将会发生什么。我们不能错失这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出这项新提议是因为在战场上取得了显著进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通向危机结束的道路。这是份详尽的、长达四页半的协议。”该官员说道，“这份协议是在极其费力的谈判中达成的。目前就在谈判桌上的内容实际上是整个过程的收官阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划中的每一阶段将历时42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体形容拜登周五的讲话具有戏剧性，并解读为试图直接向以色列公众发声。以色列12频道中断了晚间新闻节目，直播拜登的演讲。之前的审查规定拦截了关于报价细节报道，以色列的审查员此前禁止发布这些信息，主播达尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剑桥大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提案比以往的更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成重大损害，哈马斯再次对以色列发动任何严重袭击或恐怖事件的可能性虽然不高，但的确远低于此前。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球公众舆论也开始“反对”以色列，苏里表示，这或将促使以色列人希望尽快结束冲突，同时伴拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励条件。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候曾提出的一个人质提案提议，为六周停火协议（可延长以允许更多援助进入加沙地带）交换生病、年长和受伤的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一份提议最近因以色列拒绝就停火后长期结束战争达成协议，并加强针对加沙南部拉法角的攻击而崩溃，该提议于本月初破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告知调解方，在当前冲突持续期间不会参与进一步谈判，但若以色列结束战争，他们将准备好达成包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”。一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与持有加沙人质的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列在拉法角空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的强烈反响，但并未触碰到美国抗议停止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去几周，巴勒斯坦人民的遭遇是地狱般的。”拜登周五表示。“我们目睹了拉法城本周的致命大火，以色列攻击了哈马斯……。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在回应10月7日哈马斯在南部以色列发动的袭击后袭击加沙地带以来，加沙已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯攻击造成约1,200人丧生。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争在被判有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在唐纳德·特朗普大厦内面对摄像机时，传达了一则适用于他的法律和政治斗争的信息：他准备好战斗了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普因伪造文件隐瞒支付给色情明星的“封口费”而被指控34项相关罪名中的罪名成立一天后，共和党总统候选人列举了一连串对手和不满，言语愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔尚为“腐败的”和“魔鬼”。他还将他的对手、民主党候选人乔·拜登形容为“历史上最糟糕的总统”。特朗普谴责了那些作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并强调那些所谓的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将面临的挑战描述为超越个人的范畴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲经常穿插幽默，但这次的演讲主要基调沉重。特朗普在新闻发布会上只拿着一份薄薄的纸，最后也没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募捐恳请和社交媒体，前总统的支持者们也对司法系统及其涉嫌犯罪者进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两场竞选对手都描绘对方为国家威胁的比赛里，拜登阵营将特朗普的言论视为进一步的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普对自己的个人挫折进行谴责，并且对美国司法系统撒谎。任何观看的人都可以得出一个显而易见的结论：这个男人无法成为美国总统。”拜登竞选团队的新闻主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然纽约的判决结果显示很多人认为这是对正义的侵犯，但特朗普的竞选团队表示，在周四单日，来自支持者的捐款总额达到了3480万美元，创下了在WinRed平台上的日记录。WinRed是共和党数字募捐的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登在总筹款额上超过了特朗普，但他的竞选团队在周五仍然进行了一系列令人不祥的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一则信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后，另一则信息大声地宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都将矛头对准了前总统，声称审判存在缺陷，指控本来就不应该提出，陪审团来自民主党占多数的曼哈顿地区，因此带有偏见，法官有偏见——尽管地方当局否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员和组织批评不够坚决或猛烈的言论，特朗普的支持者和竞选助手则进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选助理克里斯·拉克维塔对一个支持在校生的全国性共和党组织在其社交媒体平台上发布的表示应该尊重陪审团判决的看法大加嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股一样多，每个人都有自己的意见……”，拉克维塔在推文中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在推特上对马里兰州温和的共和党前州长拉里·霍根进行了抨击，霍根在判决之前曾警告美国人“不要把更多有毒的政治党争倒入火焰中”。拉克维塔在推特上回复说：“你已经结束了自己的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个选战关键战场州对共和党选民的采访中，一些选民表示，特朗普的有罪判决使他们正在重新考虑在11月支持他的决心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种动摇可能会在他与拜登的重赛中对他造成伤害，考虑到拜登在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来与特朗普本人大致相同，他们称这场审判为虚构的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治行为，只是为了伤害他，并尽可能让他远离竞选辩论台。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州梅里塔镇对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以用这种方式来对付他，就一定可以用这种方式对付任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦德马迪&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普出席一场新闻发布会，这是他在因2016年支付给色情明星斯托米·戴维斯以封口费的指控被判有罪的一天之后，在纽约市唐纳德·特朗普大厦举行的新闻发布会。纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦德马迪/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续履行减少增产支出的承诺，这将使全球最大的原油生产国在2024年增长放缓，这可能缓解OPEC+在未来周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中推动了非OPEC产油国的原油供应增长，得益于页岩革命以及技术突破和效率提高使得产量提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日增100万桶以上，达到1293万桶，远超2023年初政府预测的近40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及OPEC+盟国去年进一步削减供应，部分原因是弥补了美国及其他非OPEC产油国产量的增长。OPEC+的整体削减总量为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一个复杂的协议，该协议将允许该集团将部分减产计划延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息源周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日召开的OPEC+会议上，需求政策可能会受到美国产量增长的影响，但这将不像2023年那样构成主要威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产出增长将更高，即64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，他们的预期都低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的产油国的供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+原油需求应比2023年高出约90万桶/日，这是OPEC在5月份的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油需求不会有太大变化，这反映了其&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;较低的预测&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，总体美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较12月份下降了约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师称，美国生产商似乎不大可能再次像2023年那样超出预期，尽管油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了严格的保守态度。”合同钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示，“令人惊讶的是，钻机数量没有随着当前的价格水平显著上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们公司计划保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以更好地适应钻井增长放缓的趋势。他们计划年底将运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已经降至496台，较上年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在几年内保持每天增长100万桶，但目前没有意愿以那样的速度扩张。”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国生产商减少了增长方面的支出，受到投资者的压力，这些投资者在过去十几年因过度支出而获得了高速增长但挟持了页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分来自于私营生产商，其中一些已陷入正在进行的&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;兼并与整合浪潮&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中，他们通过钻更长的油井和采取压裂岩石的方法提高了生产效率，使同一时间从更多油井中提取石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期兼并与整合浪潮仍在继续，但我们将期待持续的价格水平及持续改进钻井和完成效率的支持下，美国石油产量将继续温和增长。”Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank" rel="noopener"&gt;（SLB.N）&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;，预计今年来自国际市场的增长将超过北美。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于兼并与整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略发生了变化，更加注重资本纪律，这引发了不同的反应。”UBS银行的分析师Giovanni Staunovo称，他预计OPEC+将继续实施自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西以及圭亚那&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;预计将继续主导&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;今年的石油和液体产量增长。3月份，美国能源情报署（EIA）表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何应对美国石油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从位于德克萨斯州维恩奥德森石油公司拥有的延德尔盆地租赁用地内的控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从位于德克萨斯州维恩奥德森石油公司拥有的延德尔盆地租赁用地内的控制室看到。2018年8月22日。REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起 砸客追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转入了一种新型平台，在这种平台上投资者可以通过锁定其代币获得奖励，这引发了一种复杂的方案。分析师警告称，这种做法会为用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”（re-staking）在加密货币市场中的热度飙升，是市场上冒险行为的一个最新迹象。随着价格的上涨和交易者寻找收益，加密货币市场中的风险偏好越来越高。比特币，最大的加密货币，接近历史高点，而第二大加密货币以太坊今年以来已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的背后是位于西雅图的初创公司EigenLayer。公司创始人Sreeram Kannan在路透社的采访中表示，EigenLayer发明了“重新质押”，是为了解扩展传统的加密货币质押（staking）实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多台计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币代币的所有者，如以太坊，允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权，但可以得到收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户新的加密货币来代表他们已经质押的加密货币。通过重新质押，代币的所有者可将这些新代币再次质押给不同的基于区块链的应用程序和项目，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重新质押的风险存在分歧，一些业内人士表示，鉴于该实践尚处于初级阶段，还无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，包括分析师在内的其他人则担心，如果基于重新质押的代币用作加密货币庞大信贷市场的抵押品，可能会出现基于少量底层资产的无限循环借贷。他们认为，如果所有人都试图同时退出，这可能会使整个加密货币市场失去稳定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品之上再抵押新的抵押品时，这样做并不是理想的，它添加了一种新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，而分析师认为，重新质押可能会提供更高的回报，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是分散式金融（DeFi）世界中的最新发展，该领域中加密货币持有者投资于实验性方案，希望在无需出售自己的代币的情况下获得巨大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接支付质押奖励，因为相关机制尚未开发出来。用户加入该平台预期是为了获得未来的奖励，或者其他称为赠送的代币（airdrops）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用其平台的用户赠送自己新创造的代币。用户希望这种被称为“EIGEN”的代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的快速增长是由用户寻求这些赠予（airdrops）驱动的，他称之为“真的、真的投机行为的免费钱”。他认为“这非常有风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Coinbase的David Duong，这家美国加密货币交易平台（COIN.O）的研究负责人，尽管提供质押服务，但不提供重新质押服务，他也表示，“他们现在前瞻地进行这项操作，（他们）期望会被奖励，但他们不知道会得到什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，他是西雅图大学的前助理教授，同时也是印度首个由学生设计的微卫星团队的一部分，如其学术网站所示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己是一个验证服务的市场平台，连接潜在的质押者和需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近出现了新的重新质押平台，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户在EigenLayer重新质押代币，并生成新的代币来代表这些已重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是允许用户选择在何处质押其代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴现象，”他解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Coinbase的Duong则指出，重新质押可能伴随着“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，那么在市场下跌期间，可能会出现被迫清算和更多波动，他这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘是由高风险借贷造成的，随着用作抵押品的加密货币代币在 Terra 和 Luna 的崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新质押的风险不在于重新质押本身，而在于借贷协议，”他说道，“借贷协议没有正确地定价风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，他们指出，重新质押协议中的资金相对于全球加密货币行业的2.5万亿美元净资产来说是沧海一粟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直在担心加密货币世界中的损失会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，我们并不认为重新质押问题会对传统金融市场产生重大的传染风险，”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使如此，加密货币领域与主流金融的联系正在增加，重新质押也正在吸引机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的Zodia Custody部门已经看到了机构对质押的显著兴趣，但考虑重新质押是一个更大的风险，因为很难建立一份有形的文件来追踪资金的去向和如何分配收益，首席风险官Anoosh Arevshatian这样表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本大和证券的Laser Digital部门已经与Kelp DAO合作，重新质押其中的一部分资金，根据Kelp DAO 4月发布的博客，Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注加密货币的银行Sygnum表示，它为客户质押加密资产，并预计“围绕重新质押的生态系统将逐渐形成”。 &lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
           &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
           &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱维亚·希恩巴乌姆以压倒性胜利当选墨西哥首位女性总统，继承了 Mentor 和即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的政绩项目。后者因其在贫困人口中的高人气，帮助推动了希恩巴乌姆的成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;是气候科学家，也曾是墨西哥城的前任市长，据墨西哥选举委员会的初步计票数据显示，她以58.3%至60.7% 的选票胜出。这一得票率将创墨西哥民主史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在两院议会中也有望获得三分之二的超级多数，这将使他们能够在无需反对党支持的情况下通过宪法改革，据选举委员会提供的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt; 在初步计票结果显示，她获得了26.6%至28.6% 的选票后，承认了败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对我来说，这是墨西哥共和国200年来首次有一位女性总统，”希恩巴乌姆对支持者说，现场响起了“总统，总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利对墨西哥来说是一个重要进展。墨西哥一个以男性主义文化著称的国家，其天主教徒人口仅次于梵蒂冈，长期以来推崇传统的性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆成为历史上第一位在美国、墨西哥或加拿大赢得全民选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的希恩巴乌姆支持者埃德尔米拉·蒙特里尔说：“以前我们甚至没有投票权，而当我们有投票权时，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这一切都改变了，我可以经历这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆前路崎岖。她必须平衡增加普及福利政策的承诺，同时面对巨额预算赤字和经济增长疲软的继承挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果公布后，她对支持者表示，新政府将财务纪律并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管赢得了总统职位，但她允诺改善安全形势但未提供详细计划。在此次选举中，墨西哥历史上最暴力的一次选举中，已有38名候选人遭到谋杀，许多分析人士认为犯罪集团在奥夫拉多尔任期内扩大并深化了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次投票中，两处选区的投票站中还有两人遇害。奥夫拉多尔任期内共有超过18.5万起凶杀案，这使他在墨西哥现代历史上任期内凶杀案数量超过任何一个其他政府，尽管凶杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除非希恩巴乌姆承诺在改善警察能力和减少有罪不罚方面投入大幅增量，否则她在实现整体安全改善方面将面临困难，独立拉美政治风险分析师内萨尼亚胡·帕里齐·弗兰内里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党“更多纳”党也在墨西哥城市长选举中取得初步胜利，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临着与美国在庞大的美国移民穿越墨西哥涌入美国的流动，以及毒品走私合作上的紧张谈判。此时美国正经历芬太尼危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美国总统职位在11月由唐纳德·特朗普获得，墨西哥官员预计谈判将更加困难。特朗普曾誓言对所有在墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一位总统将负责解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商搬迁，以应对近岸外包趋势，即公司将供应链迁移到主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还将不得不解决墨西哥石油公司（Pemex）的问题，该公司已连续二十年产量下降，深陷债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能是一个无底洞，你不断增加公共资金的投入，而公司从未盈利，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“他们需要重新考虑Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，同时看好墨西哥比索的强劲和低失业率，这些成就使他赢得了极高人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利计划，但在墨西哥面临大额赤字和预期2025年经济增长仅为1.5%的情况下，这将变得困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔在竞选期间一直在主导选战，试图将投票变成对其政治议程的全民公决。希恩巴乌姆否认了反对派称她将成为奥夫拉多尔的“傀儡”的指控，尽管她承诺继续执行许多奥夫拉多尔的政策，这些政策帮助了墨西哥最贫困的人民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利讲话中，希恩巴乌姆感谢奥夫拉多尔为“使我们的国家变得更好而进行的独特转变”。政治分析师维里·里奥斯认为这种批评背后存在性别歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不可思议的是，人们无法相信她将作出自己的决定，我认为这与她是女性有很大关系。”她说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;担任执政党“更多纳”党总统候选人的克莱维亚·希恩巴乌姆，在赢得选举后在墨西哥城的讲话，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·坎莎&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;担任执政党“更多纳”党总统候选人的克莱维亚·希恩巴乌姆，赢得选举后向支持者挥手致意，2024年6月3日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·坎莎&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持者们举起“总统克莱维亚·希恩巴乌姆”的横幅，在墨西哥城的中央广场，新当选的墨西哥“更多纳”党候选人克莱维亚·希恩巴乌姆被宣布为墨西哥总统选举的胜利者，2024年6月2日。路透社/玛雅·利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索希特尔·加尔韦兹在选举日闭幕投票站后发表讲话，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/奎茨阿尔·尼凯-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选区工作人员在选举日关站，墨西哥圣克鲁兹·霍索可坦，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在选举日投票站投票，墨西哥韦拉克鲁斯，2024年6月2日。路透社/雅格·塞巴尔罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;扎那恰坦，2024年6月2日。路透社/加布里埃拉·桑布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，选举日选民在投票站投票，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内哲尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥反对派总统候选人索希特尔·加尔韦兹在投票站外拍照，墨西哥城。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，选区工作人员在选举日前准备，墨西哥圣巴尔托洛梅·夸伊兰亚纳。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，锡那恰泰纳的选民在选举日投票站投票。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的选民在投票站投票。路透社/亚历山德罗·梅内哲尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，布内托·胡阿雷兹国际机场投票站，墨西哥旅客投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城圣安德烈斯拉拉兰扎投票站，选民投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的选举日投票站，路透社/克莱尔·坎哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/亚历山德罗·梅内哲尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城昌图拉，选民走在投票站附近。路透社/伊万·亚里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝特丽斯·古铁雷斯·穆勒在前往投票站投票的途中 。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，支持反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯的支持者们手持标语，等待投票站开门开票，墨西哥城。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥圣巴尔托洛梅·夸伊兰亚纳，选区工作人员在选举日前准备。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民们在投票站外排队。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥选举日准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥选举日准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥市内，人们在选举日的前一日通过市中心。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥选举日准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，一个商店的冷却器被塑料覆盖，上面贴有 “根据禁酒令禁止销售酒精” 的告示。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>