<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 02 Jan 2025 05:37:26 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law 的声明</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中有190人参议员于周三投票通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;

&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;2007年加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所高安全级别监狱受另一囚犯攻击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年被指控在其位于不列颠哥伦比亚省的养猪场杀害毒品吸食者和妓女，并肢解他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据政府检察官的说法，他在位于温哥华附近的破败房产中杀害了六名女性，其中部分遗体残骸被发现。在被判终身监禁后，还追加的20起谋杀指控被撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大司法部门表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到了这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国社区带来的毁灭性影响。”司法部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性来自温哥华穷人区域、毒品泛滥的唐人街东区，皮克顿于2002年初被捕前，这些女性已经失踪了十多年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在距离市中心约25公里的波特库奎拉姆，皮克顿的养猪场中发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿所写的书籍在亚马逊上架数小时后即被撤下。当时《温哥华太阳报》报道，在书中，连环杀手声称自己无辜，是被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊移除该书并为此向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，该电视节目画面为他在波特库奎拉姆的家中，时间未定。路透社/环球电视/文件照" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片，该电视节目画面为他在波特库奎拉姆的家中，时间未定。路透社/环球电视/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受重创</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在担任非洲国民大会（ANC）党领导人的职务期间，将面临严重削弱，因为该党在最近的选举中的表现是自种族隔离结束以来最差的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果显示，全国约71%的投票站的投票结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自2019年上一次选举的57.5%以来的大幅下降，也是该党自30年前以来首次未能获得多数选民支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动联盟，ANC将不得不与其他较小政党谈判结盟或其他形式的合作以便继续执政，这可能需要作出政策让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前工会领导人转型为商人拉马福萨可能会面对反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他继续任职，分析认为没有显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的团结候选人能够接替拉马福萨的职位。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒尔说道，他曾撰写关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在3月的一项民意调查中，拉马福萨在主要政治人物中获得了最高的支持率，这使得ALEC内部的派系斗争可能复杂化，难以集中反对他的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周六公布正式初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的命运曾在两年前的一份调查报告发现，他可能因家具储藏室里的现金问题而触犯纪律后受到质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了与收储大量现金有关的指控，即所谓的“Farmgate”丑闻，并在同年赢得了ANC五年的领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被认为是对ANC最具挑战性的考验之一，因为选民对高失业率、犯罪和频繁停电等问题表示愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底被选举为ANC领导人，承诺重塑该党形象并振兴经济，当时前任杰克·祖马在九年的丑闻、腐败和经济下滑后下台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，成为国家领导人后2018年的一轮兴奋情绪很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，涉及顶级ANC官员的丑闻仍在流传。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马的支持，祖马支持新党“姆反科托瓦”（uMkhonto we Sizwe）表现超出预期，并在ANC支持中造成重大影响，尤其是在祖马的家乡克鲁格兰省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“杰克·祖马在克鲁格兰省击败了拉马福萨和ANC。他知道ANC在那里是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯嘎说。“拉马福萨的计划结束了，你不能在选举中失败还指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，这并非90年代作为工会领导人时的果决表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，他的支持者们赞赏他的建立共识的能力和他在推动南非成为所谓的“全球南方”的倡导者方面的作用，后者是指一组低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情时期，拉马福萨是全球最具影响力的代表之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出对以色列的种族灭绝指控，使得法官裁定以色列必须暂停对加沙市拉法的军事攻击。以色列否认这些指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年所取得的成就，但批评者们指出，他并没有为解决南非面临的最大挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的最后一次选举竞选集会上，拉马福萨许诺“改进”，在支持者聚集的索维托足球场前作出承诺。许多人在他演讲未结束前便离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索维托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月29日，索维托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，这标志着美国在这场持续两年的冲突中进一步介入，据专家称，这可能有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在很大风险，担心这可能会引发直接冲突，尤其是与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅供应更高级武器的其他禁令相吻合的规则，这些禁令也在随后被解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定于周四生效，是针对哈尔科夫地区的战斗制定的。美国官员表示，它允许基辅利用美国提供的武器反击从边境对面攻击或准备攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家介绍，这一决定为前线乌克兰士兵使用HIMARS多管火箭炮发射管发射的GMLRS制导火箭弹及其他武器提供了明确的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区站稳脚跟之前，实现退守该地区的条件，”位于基辅的乌克兰国家安全研究院研究员米科拉·比莱斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场抽调部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄方现在将处于被动地位，必须重新评估他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登关于放宽禁令的决定过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员透露，乌克兰在5月13日一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席克里斯托弗·B·布朗将军提出请求，希望使用美国武器进攻哈科夫地区的俄罗斯目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗为放宽禁令提出了推荐意见，苏利文将这一建议带给了拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰可以安全打击从俄罗斯领土上攻击它们的俄罗斯部队。此后，拜登政府一直在商定最终决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在今年5月20日接受路透社采访时呼吁西方国家采取类似举措，但当时他表示：“迄今为止，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据英国东欧项目高级研究员罗伯·李介绍，俄罗斯利用拜登禁止打击俄领土内的禁令进行了所谓的安全庇护，可以自由进攻哈科夫地区，因为那里靠近边境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以直接在边境两侧保持其火炮，保有防空设施、电子战单位、指挥和控制设施，”李说，“这给予了俄罗斯某种程度的安全避风港。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，专家认为，单凭这一决定不太可能迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动，可能不会有任何变化。但它将使俄罗斯更难以继续这种跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队对哈科夫地区进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法在向东北方向进攻哈尔科夫方面生成充足的作战能力，”他表示，“要这样做，需要在东部战斗区域剥夺其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射入俄罗斯，并于周二再次发出可能会引发核战争的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备好在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器攻击俄罗斯其他地方的能力，尤其是在俄罗斯在战场占据主导地位的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策变化不到一天后，据《卫报》报道，泽连斯基表示希望能获得美国的审批，打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国战略与国际研究中心华府智库的马库斯·坎奇安表示，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的巨大改变，但确实是一个步骤，”坎奇安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将争取下一步实现目标，即打击更广泛的、不一定直接威胁哈科夫地区的系列目标——但这些目标位于其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，关于将是否允许对俄罗斯境内更广泛的地区进行打击，拜登政府目前还没有意见。但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“接下来，我们一如既往地继续适应和调整我们的做法，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈科夫地区俄罗斯导弹袭击的后续” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;火灾救援人员正在哈科夫地区梅拉达利夫卡村一个严重受损的儿童和青年体育骑马学校的现场工作，该地区遭受了俄罗斯导弹袭击，图摄于2024年5月30日，乌克兰。路透社/瓦利京·奥吉雷内科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排摄像头，并发表了一番适用于法律与政治斗争的话语：他已经做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团认定特朗普因伪造商业记录掩盖向吸毒门事件当事人支付沉默费而被判34项罪名的前一天，共和党总统候选人连珠炮一样列举了他诸多敌对者和不满，并在愤怒且条理混乱的言辞中肆意抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对此次审判的法官胡安·梅尔查称其为“歪曲事实的人”和“邪恶的恶魔”。特朗普称对手、民主党总统候选人乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了在2024年5月13日作证指控他支付沉默费的人证、投票弹劾他的人大成员，以及那些谴责非法移民涌入国家的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选，将自己面临的挑战比作超出他个人的重任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“干这件事，”他说，“因为我们正在为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选集会演说相比，这一段演说更多的是一副愁云惨淡的景象。特朗普仅拿着一张小纸片，在新闻发布会上，他没有回答任何问题，随后在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速撤离了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐活动和社交媒体，前总统的支持者们也在猛烈抨击司法系统和任何敢质疑特朗普是否犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两强争夺的竞选中，双方都表明了对方是对国家威胁的观点，拜登阵营将特朗普的言论视为他不具备担任总统资格的最新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登阵营的首席通信官迈克尔·泰勒在声明中表示：“美国刚刚目睹了一个迷茫、绝望又失败的唐纳德·特朗普对个人怨恨发出呐喊，并恶意诋毁美国的司法制度，观看的人都明白一个显而易见的结论：这个男人不适合成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们——他们许多人认为纽约的判决是司法不公——在周四单日为他的竞选活动捐款3480万美元，特朗普团队称这是他使用WinRed平台进行的单日捐款记录。WinRed是共和党数字募捐平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于共和党的竞选募捐总额落后于拜登，这个竞选活动进取展开了宣传活动，向支持者发送了一系列紧张的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条在特朗普新闻发布会后在社交平台上嚣张地宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统的一边，声称此次审判有缺陷，不应提出指控，陪审团在重民主党的曼哈顿被污染，法官偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员们的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的支持者和竞选助手会抨击他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的共同竞选负责人克里斯·拉西维塔对社交媒体平台上一个全国性大学共和组织的说法嗤之以鼻，该组织发布的帖子称应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股……每个人都有一个……”拉西维塔发帖指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在社交平台上对温和派前共和党州长劳里·霍根也进行了攻击，霍根在判决前曾警告美国人“不要因为更具党争性的话语再添一把火”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选生涯结束了，”拉西维塔在社交平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州，几位摇摆州共和党选民在接受采访时纷纷表示，特朗普的定罪令他们开始为11月的选举重新审视对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类背弃支持者可能会对他与拜登之间的再次竞选不利，尤其是考虑到唐纳德·特朗普在多个关键摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，多数接受采访时的共和党人听起来和特朗普本人一样，认为审判是蓄意操控的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全都是政治，只是为了伤害他，并尽量让他远离竞选集会，”62岁的前警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约 press 会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            纽约市，2024年5月31日。中新社 布朗德·麦克德ميد/图
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约 press 会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            纽约市，2024年5月31日。民主党争取美国总统候选人唐纳德·特朗普在新泽西州众塔出席 press 会，前一天他在因支付沉默费而被指控篡改商业记录的刑事审判中被判有罪。中新社 布朗德·麦克德米德/图片来源于Reuters
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长态势，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油田钻探商坚持缩减支出的承诺，以提升产量，这将使全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，这可能减轻OPEC+在未来几天进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国在页岩油革命和技术进步的影响下，成为非OPEC生产国中原油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增至1293万桶，比政府年初预测的水平高出近40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织OPEC和盟国在内的OPEC+去年加深了减产力度，部分原因是补偿了美国和非OPEC其他国家的产量增加。总体而言，OPEC+的减产规模达到586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的减产延长协议，可能会允许该集团将这些减产措施延期至2025年，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士于星期四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将在周日开会讨论供应政策，目前美国生产量的增加继续推动非OPEC+产量的增长，但这种增长威胁性将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府部门最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一估计与OPEC自身预计的美国原油和凝析油产量分别增加30万桶/日的预测大致相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将更高，达64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，其预测值均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+成员国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求可能比2023年增加约90万桶/日，根据OPEC在5月的《石油市场报告》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，且OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国总体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比同年12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，即使原油价格接近每桶80美元，美国生产商也不太可能像2023年那样再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度。”承包钻探商Scandrill首席运营官波尔·莫索尔德(Paul Mosvold)表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量尚未显著增加，尽管当前价格很高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以最好地匹配较低的钻探增长。他们计划在今年年底运营12台钻机，并计划明年初再增设一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国原油钻机数量已从去年的同期水平下降13%至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师表示，美国有能力在未来几年实现每天增长100万桶，但目前没有意愿以这一速度增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国今年原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市的生产商受到投资者的压力，他们对页岩油部门的热情减少了，在不受限制的支出推动下，该部门曾在2010年代迅速增长但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超过预期的产量增加部分归功于私人生产商，其生产力通过钻更长的井并在同一时间从更多井中钻取更多石油而得到提高。据《华尔街日报》报道，这些私人生产商目前正被一波行业合并浪潮吞噬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了一波合并潮，但我预计当前油价将继续支持美国石油产量的温和增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续存在”，德克萨斯州标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油气服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场的增长。第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，在更加强调资本支出纪律的战略下，出现了一种不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔努沃表示，他认为OPEC+可能继续延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领今年石油和液体燃料产量的增长。据能源信息署称，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国产量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长”，瑞银银行的斯塔努沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作层从控制室俯瞰奥扎克石油公司在德克萨斯州温克租赁的Permian盆地的钻探平台的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作层从控制室俯瞰奥扎克石油公司在德克萨斯州温克租赁的Permian盆地的钻探平台。图片来源：路透社/尼克·奥兹福克斯/文件照。日期：2018年8月22日&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提议在释放人质作为交换的情况下实行新的加沙停火，并呼吁 Hamas（哈马斯）同意新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的篇章了。”美国民主党总统拜登在演讲中说道，他面临选举年结束加沙冲突的压力，而加沙冲突自去年八月起持续至今。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家调解人一直在努力安排以色列和哈马斯之间达成停火协议，但由于双方互相指责对方阻碍进展，多次陷入停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法地区持续增派兵力以及国内外对以色列在加沙地区造成人员伤亡和平质人质关押的持续施压之下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已经授权谈判代表在拜登透露停火计划后展开加沙停火协议谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普此前因多项重罪指控被定罪，显示出两位候选人间存在的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，不同于之前的提议，因为停火将继续持续，直到三方进入第三阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老人和女性，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。包括北部加沙地区在内的巴勒斯坦平民将返回加沙，每天有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行为进行谈判。“停火仍会继续，只要谈判继续。”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议已经由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列那些主张持续无限期战争的人改变观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有些人将不会同意这一计划，并将继续要求战争无限期持续下去。有些人甚至在内阁中，他们已经明确表示，他们希望占领加沙，并继续战斗数年，而人质对他们来说并不重要。但我要呼吁以色列的领导层坚定支持这一协议，克服来自各方的压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个一生致力于以色列的人，作为唯一一位在以色列战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接防卫以色列免受伊朗攻击的总统，我请求你们退后一步，思考如果错过这一刻将会发生的事情。我们不能错过这一个关键时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出新的提议是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机终结的道路。这是一份详细四页半的协议，经过了精细的谈判。我们现在摆在桌面上的是整个过程的终结。”该官员说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划中，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体形容拜登周五的演讲富有戏剧性，试图直接向以色列民众传达信息。主要的12频道当晚新闻节目中断以直播拜登的演讲。先前，以色列审查机构曾禁止发布有关提议细节的报道，新闻主播丹尼·库姆拉说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史密斯教席历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，相较于以往提议，这一新的提议的成功可能性更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成重大损失，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖袭击以色列的几率现在显著降低，尽管仍有一定的可能性。”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球公共舆论正在“转向”反对以色列，苏里表示，这也可能促使以色列民众希望结束冲突，再加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以产生许多激励。”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议是释放加沙地区的生病、年老或受伤的人质，以换取六周的停火，该停火可延长，以便提供更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的要求而陷于破裂，同时以色列加大了对加沙南部拉法城的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告诉调解人，如果以色列停止战争，它是不会参与正在进行的任何进一步谈判的，但它准备进行“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个国家的代表会面，这些国家的公民由哈马斯在加沙关押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据此前以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发的国际愤怒，但尚未触及美国对以色列军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在此次战争中经历了纯粹的地狱，《》”拜登在周五的演讲中说道。“我们所有人都看到了本周早些时候从拉法致命袭击后燃起的可怕画面，该袭击针对哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估算，自以色列于10月7日针对南部以色列的一场袭击报复行动攻入加沙以来，已有超过36,280人在这场战争中丧生。 根据以色列的统计，哈马斯那次袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="一名巴勒斯坦人行走在受损建筑物的废墟中，地点在贝特拉哈” ircsfront-2024年6月12日，加沙北部贝特拉哈城，路透社/姆罕默德·艾萨” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人行走在受损建筑物的废墟中，这些建筑在以色列军事进攻中被摧毁，2024年6月12日，加沙北部，路透社/姆罕默德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中再次担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会 speaker 纳比勒·伯里重新扮演了 Hezbollah 与美国之间的关键沟通者的角色，随着华盛顿试图调解黎巴嫩与以色列之间的战争，伯里凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;该协议&lt;/a&gt;的达成，凸显了这位86岁老人在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩支持者杀死了伊朗支持的 Hezbollah 的领导人哈桑·纳斯拉赫后，自九月以来被视为黎巴嫩的稳压器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的一次电视演讲中，伯里表示黎巴嫩正在“关闭历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了国家的统一而团结一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里于1975年至1990年黎巴嫩内战期间作为什叶派阿马尔运动的领导人崭露头角。自1992年起，他就担任议会 speaker，这是黎巴嫩宗派秩序中什叶派成员所能担任的最高职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hezbollah 的新领导人谢赫·纳伊姆·卡塞姆支持伯里作为谈判者，称他是“群里的大哥”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国大使阿莫斯·霍希恩曾经多次访问贝鲁特，试图促成停火协议。该协议的达成在某种程度上类似于伯里在2006年帮助结束黎巴嫩与以色列之间重大战争时所起的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，鉴于黎巴嫩目前没有总统，内阁只有部分权力，并且与 Hezbollah 很难接触这一事实，伯里的角色显得更为重要。Hezbollah 被美国列为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如今来黎巴嫩，他确实是唯一值得见的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，他帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的美国飞行员机上的39名美国人质，使他在全球范围内崭露头角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选为 speaker 的同时正值纳斯拉赫领导 Hezbollah 上台。他们二人主导的“什叶派双雄”指的是占据什叶派政治代表和政府大多数席位的两大党派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经常访问伯里的外交官表示：“他是 Hezbollah 的可信赖伙伴，这使他非常重要，但也清楚他可以做什么的界限，无论是由于 Hezbollah 还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列火力打击了阿马尔运动影响力所及的地区，包括特雷市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂，父亲是来自提宾奈的移民商人。伯里在黎巴嫩长大，在大学时期便投身政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什叶派社区许多人赞赏伯里帮助改善了该社区在宗派体制中的地位，这个宗派体制的特权偏袒基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为训练有素的律师，伯里在阿马尔运动创始人穆萨·萨德大失踪后接手了该运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他推动了阿马尔运动的军事崛起，该组织几乎与其他所有内战参与者交战。后来，Hezbollah 成为该运动的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者加入了政府机构和安全机关，他似乎与 Hezbollah 随意而紧密地合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当2006年的一份美国大使馆电缆质疑他对于 Hezbollah 的真正情感在2010年发布时，伯里否认了这一点，宣称纳斯拉赫“像我一样”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士在以色列对加沙发动进攻时与 Hezbollah 一起发射火箭，表达了对 Gazan 的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国使节开始访问贝鲁特，寻求与伯里会面，试图阻止以色列和黎巴嫩之间的交火，并说服 Hezbollah 撤退至黎巴尼河以北，黎巴尼河距边境约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里对一位外国官员表示：“将黎巴尼河向南移动到边境要比推动 Hezbollah 移至黎巴尼河南侧更容易。”一位接近伯里的消息源向路透社透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他是导致2019年金融系统崩溃的宗派精英之一，导致了黎巴嫩的经济崩溃，已长达数十年的国家腐败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他人指责他拒绝召集议会会议，让政府中的总统职位空缺近两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交媒介的作用激怒了 Hezbollah 的政治对手，如基督教民兵“力量”，后者表示所有的谈判都必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会 Speaker 纳比勒·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会 Speaker 纳比勒·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面，2024年11月15日。路透社/塔伊尔·阿斯丹尼/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一张图片牌挂在贝鲁特的一栋大楼上，上面印有黎巴嫩议会 Speaker 纳比勒·伯里”的形象，用于庆祝什叶派阿马尔运动创始人穆萨·阿尔·萨德尔的45周年周年纪念日，穆萨·阿尔·萨德尔在1978年前往利比亚后失踪。图片日期：2023年8月31日。路透社/穆罕默德·阿扎基/档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一张图片牌挂在贝鲁特的一栋大楼上，上面印有黎巴嫩议会 Speaker 纳比勒·伯里”的形象，用于庆祝什叶派阿马尔运动创始人穆萨·阿尔·萨德尔的45周年周年纪念日，穆萨·阿尔·萨德尔在1978年前往利比亚后失踪。图片日期：2023年8月31日。路透社/穆罕默德·阿扎基/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密重质押平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台通过锁定用户代币来提供奖励，这种复杂的方案引发了分析人士对用户和加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重锁”（re-staking）的盛行表明，随着加密货币价格的飙升和交易者寻求收益，加密货币市场正变得日益大胆。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点；而第二大的以太坊，今年迄今已上涨逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在“重锁”热潮的核心位置的是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2月份从美国创投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门募集了1亿美元，其平台已吸引188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，该公司发明“重锁”是为了扩大长期存在的加密货币实践——即“锁仓”（staking）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多台计算机检查并确认谁拥有哪种加密货币。为实现这一目标，加密货币持有者（如以太坊持有者）需允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与锁仓期间失去立即访问其代币的权限，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些锁仓平台还会给用户提供代表其已锁仓加密货币的新创建加密货币。重锁允许代币持有者将这些新代币再用于其他基于区块链的项目和应用程序中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重锁的风险有着不同的看法，一些内部人士认为这一做法尚处于初期，仍难以确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的一些人担心，如果代表重锁加密货币的新代币被用作加密货币借贷市场的抵押品，可能会导致基于少量底层资产的借贷循环。如果每个人同时尝试退出，这将可能引发更广泛的加密货币市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品被用作额外抵押品时，这都不是理想的，它增加了新一层的风险，”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，吸引他们的主要是收益：在以太坊区块链上进行锁仓通常收益率为3%-5%，但分析师表示，重锁的回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，其中加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不抛售的情况下从其持有的资产中获取大量收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付锁仓回报，因为支付机制尚未开发。用户是出于对未来的奖励或已有的空投代币（airdrop）的期待加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的用户提供其新创建的代币，一种名为“EIGEN”的代币，用户希望未来这种代币会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Kaiko”的Morgan McCarthy表示，重锁平台的增长是由于用户寻求空投的缘故，这“非常、非常具有投机性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，“现在，他们提前这样做，期望会得到某种回报，但并不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan（曾任西雅图华盛顿大学助理教授、参与了印度首个学生设计微型卫星的团队的成员）创立，他的学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer称自己为验证服务的市场，旨在将潜在的锁仓者与需要抵押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已涌现出新的重锁平台，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台会为用户重新锁仓代币并在其他地方使用这些新代币作为抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户选择在哪里进行代币锁仓，并帮助新兴区块链服务发展壮大，而不是鼓励更多基于加密货币抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何官方关系……这是一种新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重锁可能附带“隐藏风险”——如果重锁代币用于加密货币借贷，可能会在市场下跌期间导致被迫清算和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，随着用作抵押品的加密代币价值迅速下滑，Terra和Luna代币崩盘之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将重锁风险与借贷协议区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重锁，而在于借贷协议。借贷协议正在错误定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重锁不太担心，他们指出其中的现金相对于全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期关注加密货币损失溢出到更广泛的金融市场的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到重锁问题对传统金融市场造成有意义的传染性风险，”标准普尔全球评级公司的数码资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密货币世界正日益与主流金融体系相连，机构投资者也开始使用重锁。&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/blackrocks-etf-becomes-largest-bitcoin-fund-world-bloomberg-news-reports-2024-05-29/" target="_blank"&gt;标准银行Zodia Custody&lt;/a&gt;的加密货币部门看到了机构在锁仓方面的显著兴趣，但认为重锁进一步推进可能会有“纸迹”难以追踪等挑战，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/blackrocks-etf-becomes-largest-bitcoin-fund-world-bloomberg-news-reports-2024-05-29/" target="_blank"&gt;Laser Digital&lt;/a&gt;与Kelp DAO合作重新锁定了部分资金，Kelp DAO在四月份的一篇博文中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/blackrocks-etf-becomes-largest-bitcoin-fund-world-bloomberg-news-reports-2024-05-29/" target="_blank"&gt;瑞士加密银行Sygnum&lt;/a&gt;表示，其为客户进行加密资产的锁仓，并预计“将围绕重锁出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;  
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Image shows representations of cryptocurrency Bitcoin. (Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;  
&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;  
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Image shows a representation of cryptocurrency Ethereum on a PC motherboard (June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;  
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>