<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 31 Dec 2024 20:44:46 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会，300名议员中有190人出席，周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱遭到同监犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判处其在不列颠哥伦比亚省帕尔马农场屠宰的女性尸骸，罪名是谋杀为毒品上瘾者和妓女提供服务的受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在判其终身监禁后，撤回了他另外20起谋杀案的指控。其中6名女性的部分遗体是在距离温哥华市中心25公里的珀特科奎兰的他的破败物业上发现的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日腹部受袭后被送往医院接受治疗后去世的。该部门在致声明中称，“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚乃至整个国家的社区造成了极大的创伤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是10多年里，在温哥华贫困、毒品猖獗的温东社区失踪的60多名女性中的一小部分。约33名受害者的遗体或DNA样本在其位于温哥华东边25公里处珀特科奎兰的猪场中被发现，其中许多是土著女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿写的一本自传不久后就被从亚马逊下架。在书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，是被警方栽赃的。据《温哥华太阳报》当时的报道，该书的出版商要求亚马逊移除此书，并为受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视录像文件图片，显示其在珀特科奎兰住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视录像文件图片，显示其在珀特科奎兰住所。路透社/环球电视网/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而地位严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）党后，面临严重削弱。该党此次选举的表现是自废除种族隔离以来最差的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果显示，在本周选举中，约71%的投票站中，ANC的投票率不到42%，这是自1994年结束种族隔离以来，该党首次未能获得大多数支持，相比2019年上次选举的57.5%大幅下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着作为纳尔逊·曼德拉前解放运动的ANC将不得不与其他较小的政党谈判结盟或就其他形式的合作达成协议，以治理国家。该党可能需要做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高级官员支持他继续留任，并且分析家认为没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的共同候选人可以接替拉马福萨的职位。”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒（Anthony Butler）说。伯勒曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的民意调查结果显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治人物中最受支持的人。ANC内部的派系之争可能使得无法动员反对他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布最终的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这之前，拉马福萨曾因2022年在猎场财物中的非法资金干预而面临争议。尽管他否认了这一指控，并于同年晚些时候赢得了新的五年任期担任ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周这场选举是对ANC的最大考验之一，因选民对失业率高、犯罪率、电力供应危机等问题的不满情绪高涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺塑造党的形象并重振经济。在前任雅各布·祖玛（Jacob Zuma）九年的腐败和经济衰退后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后在2018年初期所带来的激动情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍停滞不前，关于ANC高层官员的丑闻仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性失利是由其政敌祖玛打击的。祖玛支持的新党UMEKonto我们Sizwe超出了预期，并大大削弱了ANC的支持，特别是祖玛的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛将拉马福萨和ANC下象棋。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯加（Ralph Mathekga）说。“这标志着拉马福萨项目结束了……选举失败后，不可能一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，这与他1980年代作为工会领导人的果断决策形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他团结建益的技能以及他推动南非在所谓的“全球南方”的声誉，这是一个低收入和中等收入国家的代名词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最坚决呼吁公平分发疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交一起针对以色列的灭绝种族指控。本月，裁判员裁定以色列必须中止对加沙城拉法的军事进攻。以色列坚决否认这些指控并继续其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨强调了ANC在过去三十年中的成功，但批评者认为他对南非最大挑战的解决方案缺乏具体的新的方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前ANC最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，几万名支持者聚集在索韦托足球场。许多人在他演讲尚未结束时就离开了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排镜头，发表了一番既适用于法律战场也适用于政治战场的言论：他已经做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普因伪造文件以掩盖支付成人电影明星静默费而被判34项罪名后一天，这位共和党总统候选人怒气冲冲地列出了他的对手和不满，并发表了一番前后不一的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔切安为“不正直”的“恶魔”。他形容民主党人乔·拜登，他的11月5日大选对手，是“美国历史上的最差总统”。他还指责出庭作证反对他的证人、表决弹劾他的国会议员，以及他所说的非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普请求支持者为他的竞选捐款，将他面临的挑战视为超越个人的更大问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做到这一点，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演说中通常会夹杂一些幽默，但这次演讲主要充满阴郁。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小注意事项。最后，他没有回答问题，就与儿子埃里克·特朗普一起匆匆离开了演讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离镜头的情况下，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统以及任何暗示特朗普犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方视为国家威胁的选举中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个迷乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普肆意谩骂他的个人不满，以及对美国司法系统的谎谬指控。观看的人都能得出一个明显的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登阵营新闻主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中许多人认为纽约的裁决是对正义的嘲弄——单日捐款额达3480万美元，特朗普团队宣称这是他在WinRed平台上创下的单日筹款记录。WinRed是共和党数字筹款平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于总筹款金额落后于拜登，该竞选活动试图保持这种速度，在周五启动了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息上写着：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条在特朗普新闻发布会后发布的信息大声宣告：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判存在瑕疵，这些指控本不应提出，陪审团来自民主党占多数的曼哈顿市，法官有偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对共和党人来说，如果他们的谴责不够迅速有力，特朗普的盟友和竞选助手就对某些人进行了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉克维塔对一个全国大学生共和党组织在社交媒体平台上发表的帖子进行了抨击，该组织说道，陪审团的裁决应被尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像人们的屁眼一样，每个人都有一个。”拉克维塔写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在一个名为LaCivitaC的推特账号上对一名来自马里兰州的中产阶级倾向的共和党前州长——在裁决前警告美国人“不要在火上浇油，增加更多的党派对立”的拉里·霍根——进行了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你就结束了你的竞选。”拉克维塔在推特上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受德克萨斯州和乔治亚州选民采访时，几位受访者表示，特朗普的定罪让他们重新考虑11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离可能毁了他与拜登的重新选举，毕竟特朗普在多个摇摆州的支持率都很微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来更像是特朗普本人，他们称这场审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全是政治手段，只是为了伤害他，并尽可能让他不能出现在竞选活动中。”来自乔治亚州玛丽塔的一名退伍警察斯科特·克莱顿，在接受采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这么做还他，他们同样可以对任何人这么做。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。前美国总统唐纳德·特朗普出席特朗普大厦内关于他涉嫌在2016年伪造商业文件以掩盖静默费支付的刑事审判的新闻发布会。路透社/Brendan McDermid 文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国在两国持续两年的战争中的进一步介入。专家认为，这有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国武器攻击俄罗斯领土内的目标会导致与拥有核武器的俄罗斯发生直接冲突，因此一直持谨慎态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅供应高端武器的其他禁令一起逐步取消，包括美国先进战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从2024年5月17日起生效，其针对范围仅限于哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国供应的武器反击跨越边境攻击或筹备攻击其的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是对乌克兰前线人员使用配有制导多联装火箭系统的美国高机动火箭炮（HIMARS）发射器发射GMLRS导弹和其他武器的一种默许，专家说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区稳固部署前推动退后，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比莱希科夫博士说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅方面调遣部队到东顿巴斯关键战场的迫切需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于守势，不得不重新考虑他们在哈尔科夫进攻中的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日的安全视频会议上向白宫国家安全委员会主任杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出了在哈尔科夫地区跨越边境使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，苏利文在5月15日将这一建议提交给了拜登。该官员说，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全反击俄罗斯部队。此后，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日的《路透社》采访中公开呼吁西方盟友采取这一措施，但当时表示：“迄今还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚项目资深研究员罗伯·利认为，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内发动攻击的禁令，以其为安全地带来发动对哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰仅次于首都的城市，距边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境上保持其 artillery，保留防空、电子战和指挥控制等能力，”利说，“这或许提供了一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利和其他专家表示，单凭这一决定可能短期内不会改变前线的格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动状态，但如果能使其更难让俄罗斯继续进行这种跨境行动已属不易，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯缺乏足够的兵力来对哈尔科夫进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北部充分威胁哈尔科夫，”他说道，“要这样做，就需要在东线战场释放其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射入俄罗斯境内，并于周二再次警告有爆发核战的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌方似乎准备在未来几周和几个月内寻求更多使用美国武器的途径，尤其是在过去一年俄罗斯在战场取得优势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月24日，华盛顿宣布政策转变后的第二天，泽连斯基在接受《卫报》采访时要求美国批准将其武器射入俄罗斯更深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心的退役五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的行动只代表了一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是在政策上的剧烈转变。而是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将进一步要求下一步：打击更广泛的军事目标——可能不仅仅是直接威胁哈尔科夫的目标，而是其他区域的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在5月24日于布拉格的讲话中拒绝明确表示拜登政府是否可以将政策扩展到允许在俄罗斯其他地区发动攻击，但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即根据所需进行适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="俄导弹袭击哈尔科夫附近”的毁坏现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救火人员在俄罗斯对乌克兰的袭击中摧毁的玛拉达尼柳卡村的儿童和青年体育骑马学校火灾现场工作，2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近。路透社/瓦伦丁·奥格里内科。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持削减支出以提升产量的承诺，这将使世界最大的原油生产国在未来一年的产量增幅放缓，这一趋势可能减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年的大部分时间里推动了非OPEC产油国的全球石油供应增长，得益于页岩革命和技术创新的突破，这些都极大地提升了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增幅超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于同年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为OPEC+和盟国的一部分，石油输出国组织在去年加深了减产措施，部分原因是为了抵消美国及其他非OPEC产油国产量的上升。总体而言，OPEC+的减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据熟悉OPEC+讨论的三位消息人士透露，OPEC+正在制定一个复杂的协议，旨在让该组织可以将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日会议中讨论供应政策时，美国产量的增长仍将继续推动非OPEC+产量的增加，但相比2023年，这种威胁将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测是，美国原油供应量今年将增长约27万桶/日。这与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三家是最受关注的预测机构，它们今年的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长为220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产商的供应增长大约100万桶/日。OPEC表示，这将意味着OPEC+的原油需求较2023年增长约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据IEA的预测，全球需求增长仅为110万桶/日，并且没有OPEC原油需求的显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油产量几乎没有变化。4月份产量为1313万桶/日，较去年12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师指出，美国生产商在未来一年不太可能再次超出预期增长，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和严格的策略，”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令我们惊讶的是，随着目前的价格波动，钻机数量没有更大幅上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正将资本支出保持不变，并推迟对其钻机的升级，以最佳匹配更为平坦的钻探增长。它计划年底运营12台钻机，明年再重新部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年有能力将产量增长提升100万桶/日，但目前没有扩大生产率的渴望。”S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商对扩张性投资限制较多，投资者在不受限制的支出推动下以强劲的速度增长但削弱了页岩产业的回报率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增加部分得益于私营生产商，其中一些现在正被一波整合趋势所笼罩。他们通过钻更长的井以及对岩石进行压裂来提高生产力以同时从更多井中产出石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管出现了最近的整合浪潮，预计当前的油价将帮助支持美国总体石油产量的温和增长，钻探和完成效率的不断改进将持续下去。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。第一季度其国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略发生了变化，更加注重资本的纪律，导致了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将继续其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将领导2024年石油和液体产量的增长。根据美国能源信息署3月的报告，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量预计将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+学会了与美国石油生产增长共存，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作层从奥罗阿石油公司租赁的地盘的控制室可以看到，位于德克萨斯州温克附近潘尼盆地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作层从奥罗阿石油公司租赁的地盘的控制室可以看到，位于德克萨斯州温克附近的潘尼盆地，2018年8月22日。REUTERS/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登周五表示，以色列已经提议在释放人质的条件下，提出一个新的加沙停火建议，并呼吁哈马斯同意这次新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的篇章了，”拜登总统说。他处于选举年压力之下，需要尽快结束持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他国家的斡旋调解多次陷入僵局，尽管双方都指责对方阻碍了停火谈判的进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列在拉法数周的军事行动之后提出的，并引发了关于内塔尼亚胡政府在国内和国际上的压力。以色列和哈马斯之间的死亡人数和人质持续处于被拘留状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已经授权谈判代表在拜登透露停火计划后，提出一项加沙停火建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这比前一天的情况更加紧迫。共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪34项重罪，突显了两位候选人的明显分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与以往的提议不同，因为在各方执行所有三个阶段的过程中仍然保持停火状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，释放被困人质（包括老人和妇女），并交换数百名巴勒斯坦囚犯。平民将返回加沙，600辆卡车每天运送人道主义援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将协商永久结束冲突的条件。“停火将继续，只要谈判继续，”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）已通过卡塔尔接收到这项提议的通知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些坚持“无限期战争”的以色列人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列中有不少人不会赞成这项计划，并会推动战争继续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们明确表示，他们希望占领加沙，希望继续战斗数年，将人质视为次要问题。对此我呼吁以色列领导人支持这项协议，尽管会面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列有着终生承诺的唯一一位美国总统，谁曾在战争期间亲赴以色列，作为刚刚派遣美国军力直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们能够退一步思考，问问如果错过这个机会会怎样。我们不能错过这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿具名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新建议是因为最近的一些战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在可以说已经有一条通往危机解决的道路。这是一份详细的四页半协议，”这位官员说。“这项协议经过精心谈判。现在摆在桌面上的，是这一进程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据这份计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，并将其视为直接争取以色列民众支持的一种尝试。十二频道在其晚间新闻节目中中断直播，开始播放拜登的演讲。以色列审查机构此前已禁止发布该协议的具体内容，主持人为丹尼·库什马拉说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“与以往的提议相比，这项提议的成功可能性更大了。”德克萨斯大学奥斯汀分校的历史学和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，且这种局面下，哈马斯发动任何大规模袭击或攻击或恐怖主义事件的可能将大幅降低。但这仍然不能忽略。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步而言，全球舆论越来越偏向于批评以色列，苏里认为这可能促使以色列停止冲突，以及拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项提议时，他可以创造许多激励因素，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在今年早些时候，早先提出的一项人质提议是释放加沙患有疾病、年迈或受伤的人质，以换取一项为期六周的停火。但如果这项停火有可能延长，则可以允许更多的援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议在本月早些时候破裂，因为以色列拒绝了哈马斯在谈判中要求的永久结束战争，同时加强了对南部加沙城市拉法的攻击。哈马斯周四表示，已告知调解方，如果以色列结束战争，它将不会参加进一步的谈判，但非常愿意进行“完整协议”的谈判，包括释放人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿具名的美国官员表示，白宫国家安全顾问亚历克斯·桑尼尔周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯关押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉法周日发生的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际社会的强烈谴责，但并未触及美国对停止军事援助以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一场战争中，巴勒斯坦人民经历了无尽苦难，”拜登周五说。“我们看到了流浪在拉法的恐怖火灾中的可怕画面，以色列的袭击正针对哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自本月7日哈马斯在南部以色列发动攻击以来，加沙已有超过36280人死亡。以色列方面统计结果表明，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里重申了他在美国调解黎以战争结束过程中作为赫伯莱什与美国之间关键斡旋者的作用，凭借数十年的经验成功促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;(协议链接)&lt;/a&gt;&lt;p&gt;这一角色强化了伯里在黎巴嫩的影响力，特别是生前对伊朗支持的赫伯莱什持有巨大影响力的什叶派穆斯林群体。自2024年9月以色列在贝鲁特空袭高尔控制中心击毙赫伯莱什头目哈桑·纳斯拉勒后，伯里被认为是一个稳定影响因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在周三的电视演说中对黎巴嫩民众表示，黎巴嫩正“结束一个历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众为了国家的团结而团结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975-1990年的内战中作为什叶派阿马勒运动的领导人广为人知。自1992年起，他一直担任议会议长，这一职位是黎巴嫩宗派秩序中什叶派成员的最高职衔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫伯莱什新领导人纳斯赖姆·卡塞姆支持伯里作为谈判者，并称他是“老大哥”。美国代表阿莫斯·霍奇斯坦多次在贝鲁特会晤伯里，试图达成和平协议，这项协议在与加沙战争并行的行动中于9月被激烈升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这令人们对伯里在2006年帮助结束赫伯莱什与以色列之间上次大规模战争中的作用的重视体现出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官们表示，鉴于黎巴嫩目前没有总统，内阁只有部分权力，并且难以接触被美国列为恐怖组织的赫伯莱什，伯里的作用尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;q&gt;"当您现在来到黎巴嫩，他是唯一值得会面的人，他就是国家，”一位贝鲁特驻地外交官说。&lt;/q&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放了39名在贝鲁特被什叶派武装分子劫持的美国人质，这一事件使他成为全球知名人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在内战结束后被选为议长与纳斯拉勒领导赫伯莱什崛起的时代重合。伯里和纳斯拉勒一起领导了“什叶派二重奏”，这一参考词汇指代统治什叶派政治代表机构的大致两个政党。&lt;/p&gt;&lt;q&gt;“他既是赫伯莱什值得信赖的伙伴，因此非常关键，但他的作用也有明显限制，这归因于赫伯莱什或伊朗的立场。”一位经常访贝鲁特的外交官说。&lt;/q&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火也击中了阿马勒运动影响力区域，包括提尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个外迁商人家庭，养父所在的村镇是提宾尼。他年轻时在黎巴嫩活跃于政治领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾被边缘化的什叶派民众中的许多人赞扬伯里帮助改善他们在宗派制度中的地位，在该制度中，特权倾向于基督教徒和逊尼派穆斯林群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为法律专业人士，伯里继阿马勒运动创始人穆萨·萨德尔在访问利比亚时失踪后，接替了阿马勒运动的领导职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里是阿马勒军事崛起的幕后推手，阿马勒反对内战中的几乎所有主要政党，包括后来成为盟友的赫伯莱什。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了政府机关和安全部队，他似乎在政治上与赫伯莱什保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报质疑其对赫伯莱什的真实态度时，伯里公开否认，表示“纳斯拉勒如同我自己”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，基督徒的黎波里力量声援加沙时，伯里的阿马勒战斗人员与赫伯莱什一道发射火箭弹支持纵队对南部以色列发动的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国外交官开始访问贝鲁特并会晤伯里，试图中止黎以边境之间的交火，并劝赫伯莱什撤到利塔尼河以北，利塔尼河距离边界约30公里。&lt;/p&gt;&lt;q&gt;“要移动利塔尼河到边境后面比推动赫伯莱什撤过利塔尼河要容易。”一位接近伯里的消息来源告诉路透社。&lt;/q&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他作为宗派精英的一部分，他们在2019年导致了黎巴嫩经济的崩溃，这一年内商业银行系统因数十年的政府腐败瓦解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人认为，伯里为了拒绝召开议会会议以选举总统，留下政府最高基督教职位空缺超过两年，负责此事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交桥梁的作用激怒了赫伯莱什的政治对手，如黎巴嫩力量，他们认为任何谈判都应由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗前众议院议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗前众议院议长阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面，2024年11月15日。路透社/达里萨迪/资料照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅挂着黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的画像的横幅悬挂在贝鲁特的建筑上，庆祝阿马勒运动的创立者穆萨·萨德尔失踪45周年" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅挂着黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的画像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，庆贺穆萨·萨德尔（阿马勒运动的创立者）失踪45周年的活动，萨德尔于1978年访问利比亚后失踪，2023年8月31日。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“再质押”平台蓬勃发展，交易者追求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者可在锁定其代币以获取奖励的同时获利。这种复杂机制引起了分析师的警惕，他们指出这不仅对用户构成风险，还可能影响整个加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”的激增，是加密货币市场风险日益增加的又一迹象。随着价格飙升和投资者寻找收益，加密货币市场的风险偏好正在上升。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太坊，作为第二大的加密货币，在今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再质押”热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨基金的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已吸引价值188亿美元的加密货币，而六个月内只有不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了“再质押”，目的是为了扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络传播中的多个计算机验证和确认哪些人拥有哪些加密货币。为此，加密货币代币的所有者在验证过程中允许自己的资产被锁定。所有者在参与质押期间将暂时无法立即访问其代币，但可以从中获得利息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还给用户发放代表其已质押加密货币的全新代币。再质押允许拥有者将这些新代币再次质押在不同的基于区块链的计划和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对再质押的风险性意见分歧，一些内部人士表示，由于这项实践尚处于萌芽阶段，目前还无法确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析人士在内，担心如果代表再质押加密货币的全新代币被用作加密借贷市场中作为抵押品的资产，这可能会导致基于少量底层资产的借贷循环。如果所有人同时结清敞口，这可能会使整个加密市场陷入不稳定状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品之上又有抵押品的时候，这并不理想，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对这一做法的吸引力在于收益：以以太坊区块链为例，质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，再质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是风险重重的去中心化金融（DeFi）领域的新进展之一，其中，加密货币持有者投资于实验性项目，以在不出售代币的情况下实现持有资产的收益最大化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为这一机制尚未开发。用户在期待未来的奖励或其他名为“空投”的赠品来加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的用户发放其自创的代币EIGEN，期望未来这一代币会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的用户追求此类“空投”是平台增长的动力，称之为“很投机，这完全是免费的金钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong表示，（用户）“他们现在是预先执行的，(预期)他们会被回馈一些东西，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan，EigenLayer的创始人，曾在西雅图大学担任助理教授，并参与领导学生设计的第一个微型卫星项目，他表示EigenLayer是一个连接潜在质押者与需要锁定代币的应用程序的市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO在内的新型再质押平台已经涌现，这些平台为客户代币再质押，并生成代表这些再质押资产的新代币，这些代币可以用于其他地方，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户选择将代币质押在哪里，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密支持借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个正在出现的现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能会有“隐藏的风险”——如果再质押的代币用于加密借贷，可能会出现被迫强制清算和市场下跌期间更大的波动性，他写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘是由于高风险借贷加剧的，随着作为抵押品的加密代币在Terra和Luna代币崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan试图与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议对风险定价有误。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押也持无担忧的态度，认为再质押协议中的现金相对于2.5万亿美元的全球加密行业资产总额来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密领域的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为‘再质押’问题会对传统金融市场构成实质性风险。”S&amp;P Global Ratings数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密领域与主流金融的联系越来越紧密，再质押也吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody见证了机构对质押的兴趣显著增加，但由于难以建立资产去向和收益分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian认为再质押仍是一步过远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作为客户资金进行再质押，Kelp DAO在四月的一篇博文中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于瑞士加密银行Sygnum表示，会为客户加密资产进行质押，并期待“围绕再质押的生态系统出现新发展”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的虚拟表现" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的虚拟表现" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>