<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 10 Jul 2024 14:26:37 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>报告称德国已达成协议削减华为在 5G 无线网络中的角色</title><link>https://www.reuters.com/business/media-telecom/germany-deal-cut-huaweis-role-5g-wireless-network-report-says-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;德国政府和移动电话运营商原则上已同意降低中国科技集团在该国5G无线网络中使用的组件比例，据一组德国媒体机构周三报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德意志电信(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/DTEGn.DE" target="_blank"&gt;DTEGn.DE&lt;/a&gt;)、沃达丰(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/VOD.L" target="_blank"&gt;VOD.L&lt;/a&gt;)和德国电信(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/O2Dn.H" target="_blank"&gt;O2Dn.H&lt;/a&gt;)已同意，与德国政府官员就2026年德国核心网络5G数据中心实现无华为(Huawei，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/HWT.UL" target="_blank"&gt;HWT.UL&lt;/a&gt;)、中兴通讯(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/000063.SZ" target="_blank"&gt;000063.SZ&lt;/a&gt;)等公司技术的目标。路透社旗下的《南德意志报》、NDR和WDR在联合报道中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国内政部以及政府目前暂未发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="中国的上海世界移动大会华为展台" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/74VM4726DJOBFHAQ2UDKF4JVRM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;span class="textit"&gt;2023年6月28日，中国上海，世界移动大会期间，华为展位上的华为标识。©路透社/图：Nicoco Chan/文件照片&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 13:33:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/media-telecom/germany-deal-cut-huaweis-role-5g-wireless-network-report-says-2024-07-10/</guid></item><item><title>欧佩克维持需求预测不变，油价稳定</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/oil-rebounds-us-stockpiles-drop-interest-rate-cut-outlook-brightens-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;周三，原油价格保持稳定，石油输出国组织（OPEC）将其对今年和明年的石油需求增长预测保持不变，同时美国原油和汽油库存可能在上周下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥本哈根时间13:12，布伦特期货每桶上涨1美分，或0.01%，至84.67美元，此前一天下降了1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国西德克萨斯轻质原油每桶上涨11美分，或0.11%，至81.52美元，此前一天下降了1.1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC周三在其月度报告中维持了2024年和2025年的全球石油需求增长预测，分别维持在每日225万桶和185万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC在报告中表示：“预计北半球夏季驾车/假日季节的强劲出行和航空旅行将提振交通燃料需求并推动美国增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据市场信息来源称，美国原油库存减少了192.3万桶，汽油库存减少了295.4万桶。这些数据参考了周二美国石油学会的统计结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国能源信息署的数据将于格林尼治标准时间14:30发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前的三个交易日中，主要受得克萨斯州能源行业从飓风贝丽尔后恢复情况乐观等因素影响，合约价格均下降。石油和天然气公司于周二开始恢复运营。一些港口重新开放，大多数生产商正在增加产量，尽管有些设施遭受了损害，仍在等待全面电力恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PVM Oil分析师Tamas Varga表示：“最近的卖盘可以归因于两个主要因素：以色列和哈马斯之间的休战谈判恢复和飓风贝丽尔。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中东地区的谈判旨在确保在加沙地区实现停火。埃及、美国和以色列的情报主管将出席在多哈举行的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的需求前景也对价格的形势有所抑制。国家统计局数据显示，6月份中国消费者价格连续第五个月上涨，但未达到预期，而生产商价格继续下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三发布的年度能源展望报告中，英国石油公司(BP.L)指出，预计石油需求将在明年达到顶峰，且在两种主要情况下，风能和太阳能能力都将以快速的步伐增长。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一张从空中拍摄的图片，展现菲利普67公司的洛杉矶炼油厂和康尼尔·摩根卡森终端的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcppublishing.com/reuters/I3QKRW7ZU5LR5PYQS2GSSZC254.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      &lt;i&gt;当地时间2022年3月11日，美国加州，日落时分，菲利普67公司的洛杉矶炼油厂（前景）正在处理国内及进口原油，以加工成汽油、航空煤油及柴油燃料。炼油厂的后方，是通往卡森的康尼尔摩根卡森终端的储油罐，REUTERS/Bing Guan/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 01:01:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/oil-rebounds-us-stockpiles-drop-interest-rate-cut-outlook-brightens-2024-07-10/</guid></item><item><title>美国和墨西哥采取行动阻止中国规避关税</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/us-mexico-move-thwart-china-circumvention-us-steel-aluminum-tariffs-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;美国和墨西哥在周三宣布了新的措施，以打击中国和其他国家绕过美国对钢铝商品的关税的行为。这些措施涉及到在北美地区对钢材进行“熔化和浇铸”的标准化要求。白宫表示，按照乔·拜登总统实施的新政策，从墨西哥进口的钢材产品将被征收25%的美国“232节”关税，除非这些产品有文件证明是在墨西哥、美国或加拿大熔铸。同样地，对于从墨西哥进口的铝制品需避免被征收10%的232节关税，那么这些产品就不能包含主要由中国、俄罗斯、白俄罗斯或伊朗熔铸或铸造的铝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，美国海关和边境保护署需要从进口商那里获得关于金属来源的分析证书。墨西哥同意要求其边境进口商提供更多的关于这些商品来源信息。拜登与墨西哥总统恩里克·莫雷诺·洛佩斯·奥夫拉多在联合声明中表示，“这两个国家将共同实施政策来预防关税规避行为，巩固北美的钢铝供应链。”他们的声明由白宫发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登在11月的连任竞选中赢得了工会成员特别是美国钢铁工人联盟的支持，他反对日本新日铁联合收购总部位于匹兹堡的美国钢铁公司。随着《华尔街日报》发布的钢材产品进口要求的新规定，人们对全球市场上中国过量工业产能正在大规模灌注出口，而这些产能的国内需求较弱，持更加强烈的自我保护态度。这些新进口要求是在5月拜登提高从中国进口的战略性商品（包括钢铁和铝、电动汽车、电池、半导体和关键矿物）关税之后提出的。但美国当局越来越担心，墨西哥可能成为中国进入美国市场的“后门”，利用墨西哥自由贸易协定中的零关税优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月份，《华尔街日报》报道称，美国官员警告墨西哥同仁，不要向在中国寻找潜在工厂位置的电动汽车制造商提供激励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国贸易代表基思·蒂奇将此描述为特朗普政府于2018年出台并引发“关税缺口”的行为的一个“修复”。预计将发现来源于中国的金属对其征税25%比例，这一比例在5月由拜登增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，来自墨西哥的钢材进口量从其他渠道的进口量占总进口量的13%，共计380万吨。根据美国商务部的数据。一位拜登政府官员表示这新要求是具有前瞻性的台式环境，旨在阻止预期的钢材进口激增，特别是当中国钢消费行业，如房地产行业，正在挣扎时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国钢铁与铁工业协会对美国关闭进入美国市场的中国钢材此举表示赞赏，但指出该措施的效果取决于墨西哥能提供进口金属的准确信息。该协会呼吁美国政府继续敦促进一步行动来解决钢铁交易者规避和规避美国贸易法的行为，并确保这一新安排得到有效整合和执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登与洛佩斯·奥夫拉多此外还重申了在未来几周和几个月内加强与墨西哥的合作，以防止不公平贸易实践对北美钢铝市场造成影响的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多的接任者、当选总统克拉胡比亚姆在本月已经开始提名她的内阁成员。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 13:21:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/us-mexico-move-thwart-china-circumvention-us-steel-aluminum-tariffs-2024-07-10/</guid></item><item><title>墨西哥海军警告双重用途化学品正在促进冰毒产量</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-navy-warns-dual-use-chemicals-are-boosting-meth-production-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;Mexican navy officials operating the nation's largest port are growing increasingly worried about the growing influx of unregulated "dual use" chemicals being utilized to produce synthetic drugs like methamphetamine and fentanyl, as revealed by Reuters. Four Navy officials shared their concerns regarding this matter.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It is noted that Mexico is said to be producing the majority of the fentanyl that reaches US streets, as reported by US officials. As of recent years, Mexico has also emerged as a significant exporter of methamphetamine to Asian countries.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Navy officials at Manzanillo port, the largest by volume in Mexico, have observed an upsurge in imports of dual use chemicals, primarily from China. These chemicals are utilized for legal purposes such as manufacturing food, perfumes, and pharmaceuticals, but act as precursors for synthesizing meth and fentanyl.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The officials, who took Reuters on a tour of the Pacific coast port, urged the government to regulate these chemicals and emphasized large tubs that were seized but never claimed by Mexican firms importing them.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Significant quantities of 'dual' substances have been found in clandestine laboratories, providing us with the assurance that they are employed for synthetic drug production," the chief Information and Risk Analysis officer of the Navy, who requested anonymity for security reasons, stated.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The officer at the Manzanillo port, situated in western Colima state, pointed to a shipment confiscated from China in January that contained 88 metric tons of glacial acetic acid, an unregulated chemical utilized in meth production. The ship was impounded last month as the importing corporation couldn't prove the ownership.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Capturings of substances suggest a pattern of imports by companies from the states of Jalisco and Sinaloa. These are the primary residences of Mexico's two leading drug trafficking organizations, the Sinaloa Cartel and its rival, the Jalisco New Generation Cartel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"There is an urgent need for the regulation of dual substances into Mexico, because without it, criminal groups focused on the manufacture of methamphetamine will continually boost production," the third Navy official, who also requested anonymity, declared.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Mexican government has yet to respond to a request for comment.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Manzanillo port handles close to 60% of the containers that arrive in Mexico daily. Approximately 2% of the goods are physically searched, as well as 10% of the ships docking at the port. When rumors of illegal incoming cargo arise, searches of 100% of the products are conducted, according to officials.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;It's noteworthy that Mexican cartels have historically produced methamphetamine aimed at the US market, but have recently stepped up exports to distant countries like Australia, the Netherlands, and China.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The United Nations Office on Drugs and Crime (UNODC) has included Mexico in its list of top meth manufacturers for the first time this month for 2024, alongside Afghanistan, Burma, and Syria.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Methamphetamine production in Mexico has escalated by approximately 200% in roughly the last 3 years, the third Navy official noted.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pointing Manzanillo port's strategic position as a gateway to ports in Asia, South America, and North America, the fourth Navy official, who is the commander of the Manzanillo Port Unit, said, "International cooperation is definitely paramount to dealing with these issues." &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center; alt=\"Mexico's navy warns unregulated 'dual usage' chemicals boosting meth production\"&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/POUJG6XB7NPCRG762FG2RTU65A.jpg" class="image" /&gt;/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center; alt=\"Mexico's navy warns unregulated 'dual usage' chemicals boosting meth production\"&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GTVARWQ6J5JPFMK54UWRGIR6NY.jpg" class="image" /&gt;/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center; alt=\"Mexico's navy warns unregulated 'dual usage' chemicals boosting meth production\"&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WDLYJCDFSNO6TBENWXC2AGCPBY.jpg" class="image" /&gt;/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center; alt=\"Mexico's navy warns unregulated 'dual usage' chemicals boosting meth production\"&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6BICY5KNAFL3JNERP73W3GY4OI.jpg" class="image" /&gt;/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center; alt=\"Mexico's navy warns unregulated 'dual usage' chemicals boosting meth production\"&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BOXDJ2PRYJM7HAW7DSOUTLLU24.jpg" class="image" /&gt;/&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 11:04:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-navy-warns-dual-use-chemicals-are-boosting-meth-production-2024-07-10/</guid></item><item><title>菲律宾空军参加在澳大利亚举行的多国军演</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-air-force-joins-multi-nation-war-games-australia-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾空军于周三抵达澳大利亚北部，这是60多年来其首次海外部署，与美国和澳大利亚战斗机一起进行战斗练习，中国在南中国海的紧张局势上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四架菲律宾FA-50战斗机和162名人员正在澳大利亚群体较不密集的北部领土进行为期一周的黑色战游戏，共有20个国家和140架飞机参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是他们自1963年以来首次将其战斗飞机带到国外，因此澳大利亚被选为部署的首个地点，这是一个巨大的荣誉，”皇家澳大利亚空军(RAAF)空军指挥官彼得·罗宾逊上校对路透社说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗宾逊补充说，北部领土为“大量的空中空间”提供了巨大的容量，以增强从肉搏战到使用雷达和导弹系统与非可视对手作战的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾战斗机将与其他空军合作，“共同解决针对模拟对手和地面威胁的一些复杂问题”，他说。参与的美军装备有隐形的F-22战斗机、澳大利亚的F-35A和F-18战斗机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“将这些打包在一起将提供一个比其组成部分更强大的结果，”罗宾逊说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾空军中校兰迪·帕西乌在达尔文说：“目的是增强我们的操作准备和能力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国和菲律宾在南中国海对峙中陷入冲突，并且随着北京坚持自己的岛屿主张，双方的对抗日益加剧，这些岛屿被马尼拉视为其专门经济区内的领水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚战略政策研究所高级分析员欧恩·格雷厄姆说，虽然菲律宾有与美国的国防条约，但它会首先依赖自己的空军和海军进行防御。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在南中国海的背景下，考虑到菲律宾目前对中国有了强烈的外部威胁感，马尼拉试图改善自身的防御能力，”格雷厄姆说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“最大的变化是菲律宾失去了很多能力，现在正在重新获取它，”他补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾正在寻求对其过时的军事硬体进行现代化。菲律宾武装部队总参谋长罗密欧·布拉温上将上周表示，菲律宾希望购买远程、多用途战斗机，但尚未决定具体的飞机型号。它正在现代化计划中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚和日本近期与菲律宾签订的领土访问和来往协议显示菲律宾寻求深化地区国防关系。格雷厄姆说，“4月份”，澳大利亚、日本、美国和菲律宾在南中国海举行了一次海军合作演习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“与区域合作伙伴建立联合作用……使我们能够最大化各自的空军优势，带来一个共同致力于在整个区域维持和平与稳定的合作群体，”他说，“确保在最糟糕的情况下，我们已经准备好响应。”</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 09:26:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-air-force-joins-multi-nation-war-games-australia-2024-07-10/</guid></item><item><title>中国称印度无权开发有争议的边境地区</title><link>https://www.reuters.com/world/india/china-says-india-has-no-right-carry-out-development-arunachal-pradesh-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;印度外交部在周三对路透社关于新德里计划加快与中国所称南西藏边境州的水力发电项目建设的一则报导的回应中表示，印度没有权利在那里进行发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“南西藏是中国的领土，”发言人称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该部门接着说，印度在汉地领土上的发展行为是不合法无效的，该州所称的阿鲁纳恰尔邦的建立是中国领土上的非法行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社周二报导称，印度计划投资10亿美元加速在喜马拉雅东北部州建造12个水力发电厂的建设。 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/india-races-build-power-plants-region-claimed-by-china-sources-say-2024-07-09/"&gt;详细信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度外交部没有立即是否对中国的声明作出回应的请求评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度声称其偏远的阿鲁纳恰尔邦是国家的有机部分，但中国则表示这是南藏的一部分，并称反驳了印度在在其领土上进行基础设施建设的计划。 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/india-rejects-chinas-objections-modis-visit-himalayan-border-state-2024-03-12/"&gt;进一步信息。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，印度外长斯瓦拉杰曼和洋布在哈萨克斯坦会面，双方同意要加强解决边境问题的努力。 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/india-china-foreign-ministers-agree-step-up-talks-border-issues-2024-07-04/"&gt;更多细节。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="劳工在印度的提佐普-塔旺高速公路上工作，该高速公路通往阿鲁纳恰尔邦中国边境的东北印度州" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3MVJ4DAEHZICVNWYT6RU5BS5BY.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;劳工在印度的提佐普-塔旺高速公路上工作，该高速公路通往阿鲁纳恰尔邦中国边境的东北印度州。2012年5月28日。&lt;/i&gt; &lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3MVJ4DAEHZICVNWYT6RU5BS5BY.jpg"&gt;路透社/Frank Jack Daniel/File Photo&lt;/a&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 11:59:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/china-says-india-has-no-right-carry-out-development-arunachal-pradesh-2024-07-10/</guid></item><item><title>美元因鲍威尔的谨慎而犹豫不决；新西兰联储利率暗示后新西兰元下跌</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-firm-powell-caution-kiwi-bides-time-before-rates-decision-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;周三，美元汇率接近三周低位，联邦储备委员会主席杰罗姆·鲍威尔的谨慎口吻保持了风险情绪的稳定，而新西兰元则下滑，因为该国央行表示看到了降息的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对国会的证词的第一天，鲍威尔表示，在美联储获得“对通货膨胀正在朝着2%目标前进的信心”之前，降息是不合适的，为7月的消费者价格指数(CPI)报告铺平了道路。该报告覆盖了6月份的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲍威尔承认，劳动力市场一直是美联储政策制定者的主要关注点，正在降温。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在我们面临的是双面风险”，再不能只关注通货膨胀了，他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由包括欧元和日元在内的六个货币对美元的汇率构成的美元指数下滑了轻微，从周二约上涨0.1%至105.05。

&lt;p&gt;在发布意外疲软的美国就业数据后，周一美元指数触及自6月13日以来的最低点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到今天的汇率市场约有73%的几率在9月份降息，相对于前一日的76%，CME FedWatch工具显示出这一数据降低。12月的第二次削减被认为是普遍定价的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士表示，在CPI发布之前，汇率市场可能会表现出观望模式，以影响投资者对美国首次降息的时间预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鲍威尔其实并没有告诉我们什么新的信息，他相当谨慎，再次重复了他在上次会议后已经在告诉我们的话，”德意志银行外汇策略师Michael Pfister说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“市场可能正在等待CPI，我认为这是本周重要的事。”

&lt;p&gt;鲍威尔将在今天晚上在众议院发表证词之前，对参议会对众议院进行作证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在回应了法国周二大选结果后，欧元呈现增长迹象，升至1.0826美元，低于周一一个月高位。投资者正准备应对法国政治上的僵局，大选结果显示左翼联盟出现了令人意外的上升势头，但没有一个团体赢得了绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该单一欧洲货币在三周前的突袭选举后受到压力，但至今已部分挽回损失，尽管议会出现停滞的风险让投资者保持警惕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，新西兰元在这些主要货币中表现最差，跌幅达到0.8%，至0.6079美元，从周一三周高位0.6171美元进一步下滑。这是因为新西兰储备银行打开了降息的大门，预计通货膨胀会像预期的那样放缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新西兰储备银行按预期保持利率不变，表示有信心通货膨胀今年将回到其目标范围，导致投资者们对政策早于预期放宽的赌注提高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上个月新提名的选举后，新西兰储备银行的这种举动让市场有些不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从去年10月以来，澳大利亚元首次触及NZ$1.110，汇率同比增长了0.9%。美国时间，在触及6个月高点$0.67615时澳大利亚元略有平稳，目前价格稳定在$0.6742。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在日元会谈结束前的窄幅交易中，美元升至161.465日元，今天定于月底进行会议。 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/japan/boj-trim-growth-forecast-project-inflation-staying-around-target-sources-say-2024-07-10/"&gt;新闻稿报道&lt;/a&gt;，日本央行可能将本年度的经济增长预测削减，并预计未来几年的通胀水平将保持在2%的目标线上，这为本月的利率提升提供了一个可能的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
  &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MMZ3XFL5RBPETA3FNYTXFW4MWA.jpg" alt="U.S. Dollar banknotes"/&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;U.S. Dollar banknotes are seen in this illustration taken July 17, 2022. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 01:05:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-firm-powell-caution-kiwi-bides-time-before-rates-decision-2024-07-10/</guid></item><item><title>波兰称制裁导致白俄罗斯卡车入境速度放缓</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/poland-says-entry-trucks-belarus-slowed-by-sanctions-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;波兰海关发言人表示，周三，由于新的制裁措施，从白俄罗斯通过边境进入波兰的卡车数量已经放缓，此前明斯克表示华沙已经停止允许卡车穿越。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2021年边境出现移民危机以来，波兰与白俄罗斯之间的关系一直处于紧张状态，西方官员指责明斯克将来自欧洲之外的移民以所谓“混合战”形式送往波兰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前有6个边境过境点中的4个已经关闭，波兰外长罗达夫拉德·西科尔斯基表示，华沙不排除完全关闭边境的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟国家于6月一致批准了一项针对白俄罗斯的制裁方案，以打击俄罗斯通过白俄罗斯向欧盟领土运送商品以规避对乌克兰入侵实施的制裁行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白俄罗斯反对派活动人士一直在推动波兰关闭关键的Kukuryki-Kozlovichi检查点，以增加对白俄罗斯领导人亚历山大·卢卡申科的压力，这个盟友是俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的支持者。他被控关押了政治犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白俄罗斯海关当局表示，波兰已经从周三凌晨3点起停止允许货物车辆从白俄罗斯通过Kukuryki-Kozlovichi检查点进入，这是唯一仍然允许卡车通行的边境。现在有600辆卡车在等待从白俄罗斯的Kozlovichi进入波兰的通道，而周二没有车辆在等待。进入白俄罗斯的方向仍然有车辆通行，但速度比平时慢，当局表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波兰国家税务署发言人Justyna Pasieczynska表示，边境检查点并未关闭，运输速度已经放缓，是因为检查与新制裁有关。她表示：“运输正在正常进行，可能略微慢了一些，因为制裁已经实施，作为海关和消费税服务，我们必须遵守规定...但是，没有什么被暂停或阻止。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白俄罗斯边境委员会表示，过去24小时内，只有110辆运输车能够进入波兰，而正常数字为1200辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该委员会表示，目前总共有1960辆运输车等待越过白俄罗斯边界进入欧盟领土 - 600辆进入波兰，530辆通过单个检查点进入拉脱维亚，830辆在立陶宛边境的两个检查点。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 11:37:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/poland-says-entry-trucks-belarus-slowed-by-sanctions-2024-07-10/</guid></item><item><title>美联储九月降息机会增加，股市上涨，债券上涨</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;在美联储主席杰罗姆·鲍威尔(Jerome Powell)昨日谨慎但乐观地谈及通胀的评论之后，股市攀升，债券收益率下降。投资者对美国即将实施利率下调的预期有所上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泛欧STOXX 600(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.STOXX" target="_blank"&gt;(.STOXX)&lt;/a&gt;指数在格林尼治时间1040前后上涨0.6%，旅游业和休闲业股领涨。亚洲太平洋地区（不含日本）的最广泛指数&lt;i&gt;(.MIAPJ0000PUS)&lt;/i&gt;上周开盘时达到超过两周的高位后，调整为下跌0.08%，但仍接近上周的高位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元区债券收益率在法国和意大利等国家略有下降，投资者在法国议会选举前收回了对这些国家政治风险溢价，之前选举结果显示极端右翼可能会受益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元区10年期债券收益率，作为欧元区的基准收益率，下降了6个基点（bps）至2.52%，法国10年期债券收益率下降9个基点至3.163%，意大利10年期债券收益率下降10个基点至3.858%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于投资者担心法国极端右翼获胜会导致开支增加，且投资者避开高债务水平的国家，欧洲债券收益率在6月底时上涨。意大利收益率也上升后投资者避免投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终，在法国出现意外的左翼选举高潮后，引发了一场对该国将面临悬置议会的风险的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球范围内，今年来的市场关注焦点是关于加息周期的时限猜测，投资者试图了解决策官员是否控制了通胀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新西兰元在周三下滑，其央行决定将现金利率保持在5.5%，符合市场预期，但暗示预计通胀将回到1%至3%的目标区间，为此需在下半年实施的加息。这一决定导致新西兰元下跌约0.8%，最终值为$0.6071，导致预测今年新西兰元利率下调的交易员增幅显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之下，澳大利亚元上涨0.9%，触及逾一年高位，与新西兰元对比，主要是由于通胀的顽固性，市场预期澳大利亚利率下一次调控会有上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;股市，在大部时间低迷后，在对9月可能开始的美联储宽松周期的日益增长的预期推动下，受到提振，截至昨日，市场对美联储实施利率下调周期的概率提升至超过70%，较一个月前的近半数越来.leave复苏迹象在预期相对疲软的劳动力市场得到加强之后，美国联邦储备委员会主席鲍威尔宣布美国 “不再是一个过度加热的经济”，但暂时并未提供利率下调时间的明确线索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由CME FedWatch工具监控的数据显示，9月的降息预期较一个月初的近半数演变情况更新为超过70%。值得关注的6月份美国通胀月报数据将于明日公布，核心消费者价格维持稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔500指数期货上涨0.15%，纳斯达克期货(NQc1)上涨0.29%，包括AI芯片制造商英伟达(NVDA.O)和汽车制造商特斯拉(TSLA.O)在内的蓝筹股在盘前交易中上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，美股整体稍短时间内处于较低水平，鲍威尔的评论中性，市场的风险情绪保持在较低水平，使得美元处于近三周以来的低点附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元指数，衡量美元对包括欧元和日元在内的六种主要货币的价格差异，基本维持不变，尽管今日之前有所上升，至105.09。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与日元相比，美元上浮0.1%，达到161.515，日本货币受制于美国和日本之间显著的利率差异压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但6月的数据表明，日本的批发物价急剧上涨，主要反映了贬值的日元推动原料进口成本，促使市场进一步预期日本央行短期内将会加息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本央行在5日称，一些市场参与者呼吁央行将债券购买速度放缓至原计划本月初即要减半的速度的一半左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在商品市场上，油价波动。尽管预计美国原油和汽油库存的下降对价格利好，但飓风伯利尔过后美国墨西哥湾地区产能的重新恢复则与之前市场预测相反。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油期货下跌0.17%，至每桶84.53美元，西得克萨斯中质原油(WTI)下跌0.09%，至每桶81.31美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄金上涨0.36%，至每盎司2372.12美元。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="德国股市指数DAX图表在法兰克福证券交易所拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K53YWXDDYNPXBAJPHDWKY6JG6I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;d-block&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K53YWXDDYNPXBAJPHDWKY6JG6I.jpg" alt="德国股市指数DAX图表在法兰克福证券交易所拍摄" /&gt;&lt;/d-block&gt;&lt;i&gt;这是2024年7月9日德国法兰克福证券交易所拍摄的德国DAX股价指数图表。     I图片：路透社/员工&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="东京一家经纪行外大型屏幕显示的日本日经股价平均指数截图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QGBI7C2ZGBJDLEXQMZZD4ZPAFA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;span&gt;&amp;lt;d-block&amp;gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QGBI7C2ZGBJDLEXQMZZD4ZPAFA.jpg" alt="东京一家经纪行外大型屏幕显示的日本日经股价平均指数截图" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;i&gt;这是2024年7月9日，日本东京一家经纪行外的大型屏幕显示的日经股价平均指数及最近变动趋势的图表截图。     I图片：路透社/旗下工作照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 01:47:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-10/</guid></item><item><title>中国最大汽车制造商上汽集团因销售低迷而重组领导层</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-biggest-automaker-saic-reshuffles-leadership-amid-sluggish-sales-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;中国最大汽车制造商上汽集团（600104.SS）的总裁汪小球在中国市场销售疲软和在欧盟面临的高额关税的压力下，在领导层重组中被选举为董事长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公司周三向上海证券交易所的文件，汪小球接替了在达到63岁退休年龄后辞职的陈宏。副董事长贾建国现在担任总裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年59岁的汪小球是一位有着工程背景的资深汽车高管，在上汽集团开始他的职业生涯，后担任和通用汽车合资公司质量控制经理，并且过去曾任合资公司负责人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为国家控股的汽车制造商，领导层重组之际，上汽计划&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-saic-motor-seeks-european-commission-hearings-ev-tariffs-2024-07-05/" target="_self"&gt;请求&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;欧盟委员会举行听证会，对其出口欧洲的电动汽车面临的高达17.4%到37.6%的关税提出反对。这些临时关税旨在防止欧洲联盟所描述的中国廉价电动车（带有国家补贴）泛滥的情况，对此中国表示强烈反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于欧洲市场这一关键出口渠道而言，高额的关税以及在中国国内销售的疲软构成了双重压力。与此同时，与大众汽车（VOWG_p.DE）和通用汽车（GM.N）的合资公司因需求疲软和市场竞争加剧在中国这个全球最大的汽车市场上遭遇销售下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年6月，上汽-大众的销量同比下滑14.4%，而与通用汽车的合资企业销量下降72%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体来看，上海汽车上半年汽车销量同比下降11.8%，为183万辆。期间超过四分之一的汽车销往海外市场，其MG品牌成为在欧洲销售的最畅销的中国电动汽车品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，中国的电动车巨头比亚迪（002594.SZ）上半年售出161万辆乘用车，同比上升28.8%，紧追特斯拉（TSLA.O）的脚步。比亚迪在第一季度从全球最大的电动车厂商的位置上失手后，近续逐渐追赶特斯拉，缩小了两者间的差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;附图&lt;b&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows SAIC Motor logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N3XNHXIIRBNGHLAL4SCY6ZBP4A.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图说：&lt;b&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这份插图于2024年1月16日摄，显示了上汽集团的logo。 &lt;i&gt;REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 11:09:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-biggest-automaker-saic-reshuffles-leadership-amid-sluggish-sales-2024-07-10/</guid></item><item><title>中国与巴西试行牛肉追溯计划</title><link>https://www.reuters.com/sustainability/land-use-biodiversity/china-brazil-try-out-beef-traceability-plan-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;中国，世界最大的牛肉进口国，以及巴西，最大的供应国，将在努力使牛肉生产更具可持续性的工作中设立试点项目，地方政府媒体在周三表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;牛肉被认为是最为排放密集型的食物之一，尤其是在巴西，其食物生产与清除储存碳的森林区域有关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国家市场监督管理总局已经与巴西机构进行了会面，讨论了确保牛肉供应链透明度的方法以及跨国可追溯平台的建立，中央电视台表示。没有提供关于时间的进一步信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国同意统一的全球标准将是可追溯系统的核心部分，同时也有助于打击假冒牛肉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期以来，中国政府优先考虑价格而不是可持续性，但越来越多地对绿色供应产生兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与西方通过消费者驱动的努力形成对比，中国转向可持续的努力首先受到政策信号及投资者压力的驱动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，交易商及可持续性分析家表示，较高的成本和物流挑战可能会限制对于可持续产品的市场需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴西的牧牛业与全球每年近24%的热带森林破坏有关联，以及大约10%的全球总温室气体排放，根据环境组织“自然保护协会”提供的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;退化的森林区域中，牧牛牧场是最常见的初始用途，并存在于亚马逊热带雨林和临近的瑟拉多草原。这一做法虽然受到严格的法律规定限定，但仍继续非法进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，中国进口了274万吨牛肉，其中超过40%来自南美生产国。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一个员工在巴西桑塔纳德帕尔纳伊巴的JBS S.A工厂肉干装配线上工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MHOOVTOBCBJVHEDHU5X3SL2M34.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一个员工在JBS S.A工厂肉干装配线上工作，这是全球最大的牛肉生产商之一，位于巴西桑塔纳德帕尔纳伊巴，拍摄于2017年12月19日。REUTERS/Paulo Whitaker/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 11:00:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sustainability/land-use-biodiversity/china-brazil-try-out-beef-traceability-plan-2024-07-10/</guid></item><item><title>大众汽车在中国销量下滑，奥迪步履蹒跚，面临压力</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/volkswagen-shares-down-after-possible-brussels-plant-closure-profit-warning-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;Volkswagen shares &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/VOWG_p.DE" target="_blank"&gt;(VOWG_p.DE)&lt;/a&gt; 在周三下跌，原因是在部分由奥迪工厂可能关闭及中国市场销售下滑3.8%，其中第二季度下滑了，汽车销售下滑了3.8%，主要受中国市场的冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国市场的交付量下降了近20%，这一下降发生在更广泛地销售内燃机汽车下跌的背景下，这些汽车仍是该国家车阵容的主体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着中国向电动车市场快速转变，Volkswagen表示，未来几年它将提高电动车供给，并优先考虑盈利能力，即使竞争对手的本地汽车制造商将价格削减高达50%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不期待一年会很容易，”一名发言人告诉记者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Volkswagen 将其2024年的营业销售回报率预测下调至6.5%-7%，相比此前的7%-7.5%，中国汽车品牌奥迪正考虑关闭其布鲁塞尔工厂，该工厂约有3000名员工，因其高端电动车型市场需求低迷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Volkswagen 股票在格林尼治标准时间1030时下跌了1.13%，即105.4欧元，年初至今下跌了5.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转移工厂用途或关闭工厂，以及其他费用，今年财务年可能需要高达26亿欧元（$2.8 billion）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Volkswagen表示，现在正在进行一项咨询流程，以寻找该地点的替代解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初，奥迪布鲁塞尔工厂的未来被抛出疑问，在汽车制造商宣布 Q8 e-tron车型的后续版将在墨西哥生产后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥迪表示，今年的新车型如Q6 e-tron的大量订货导致了布鲁塞尔生产的Q8 e-tron的兴趣急剧下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥迪在向电动汽车转型过程中一直面临宝马和梅赛德斯等高端汽车制造商的追赶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“第一代Q8 e-tron这种产品是中间解决方案, 并不是奥迪新高端电动平台的全设计, Q6的潜力更大,”Bernstein Research的Stephen Reitman说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Audi 在接下来的2024年和2025年保证了对超过20款新车电动汽车和内燃机车型的刷新，在2026年开始只有电动车生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Volkswagen 有四十多年没有关闭过工厂，在汽车行业强工会代表下，可能会面临着减少 excess production capacity的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到第一季度的低利润，现在是与工会谈判的时候了，”Stifel Research的Daniel Schwarz说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些分析师对可能的工厂关闭新闻表示欢迎，认为汽车制造商正在处理其成本和超额产能问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们担心，因为数据让人觉得Volkswagen有问题，但这是一家有太多的成本，它们正在处理这种情况的业务，”Jefferies的Philippe Houchois表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元 = 0.9241欧元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="The logo of Audi is seen on a car in Brussels" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AC4HXS27OFKTDJ5BH34K6GUK7I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;&amp;lt;i&amp;gt;奥迪在比利时布鲁塞尔的汽车上的标志（照片由REUTERS/Yves Herman提供，保留照片样式）&amp;lt;/i&amp;gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 07:10:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/volkswagen-shares-down-after-possible-brussels-plant-closure-profit-warning-2024-07-10/</guid></item><item><title>随着投资者押注政府支出，太空初创公司的资金继续复苏</title><link>https://www.reuters.com/technology/space/space-startups-funding-continues-recover-investors-bet-government-spending-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;根据英国投资公司 Seraphim Space 的数据，从4月到6月，太空创业公司在全球吸引了24.1亿美元的投资，这是连续第三个季度增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一积极趋势紧随一段时间内的高利率导致投资者停止对火箭、卫星和基于太空的数据服务公司提供资金后。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SpaceX 和 Planet Labs(PL.N)等公司愈发重要，因为地缘政治紧张局势促使各国更多地投资卫星图像和情报收集及通信资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲的投资与上一季度持平，北美则下降了大约50%。然而，关于美国投资是否表明2024年整体较弱，还是仅仅是一次波动性的恢复，太空科技投资公司表示还为时过早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个季度的强劲增长受到了对上海Spacecom 卫星技术$943百万的投资的推动，这是迄今为止中国最大的太空科技交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一发展反映了中国投资者日益决心在太空领域挑战美国的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我乐观地预计，至少从增长的角度来看，2025年的太空投资市场会比2024年更好，因为我并未看到在全球未来18个月内地缘政治挑战会得到解决。”Seraphim Space 的首席投资官James Bruegger说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二季度全球太空投资的24.1亿美元高于第一季度的23.9亿美元，以及去年同期的11.6亿美元，根据Seraphim Space 的数据。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年6月的12个月中，太空公司的投资额为85亿美元，高于同年同期的51亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Two boosters return to the Cape Canaveral Space Force Station after launch from the nearby Kennedy Space Center in Cape Canaveral" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6V4VABCTPJI3TOYHLPUIK3MTUM.jpg" style="text-align: center;" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2024年6月25日，美国佛罗里达州卡纳维拉尔角，SpaceX 长征重型火箭携带美国国家航空航天局和国家海洋和大气管理局的下一代系列地理同步天气卫星的第四和最后一颗卫星升空后，两具助推器返回了附近的卡纳维拉尔角卡纳维拉尔肯尼迪空间中心的卡纳维拉尔角 NASA 卡纳维拉尔角太空军站。路透社/乔·斯珀克文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Illustration shows SpaceX logo and Elon Musk silhouette" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/73PVHSXKT5LIHDTFDWHUSDQTL4.jpg" style="text-align: center;" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在2022年12月19日的插图中，可看到SpaceX 的标志和埃隆·马斯克的剪影。路透社/Dado Ruvic 插图/照片档案&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 10:10:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/space/space-startups-funding-continues-recover-investors-bet-government-spending-2024-07-10/</guid></item><item><title>禽流感病毒株：它们在全球哪些地方传播？</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/bird-flu-strains-spread-around-globe-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;禽流感，或称鸟流感，今年在美国出现前所未有的蔓延情况，让公共卫生官员警惕。该国已有四名奶牛场工人测试出阳性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2020年以来，H5N1变种病毒在世界动物间广泛传播，导致商业家禽大量死亡，以及其他物种，从羊驼到家猫等地零星感染。在此之前，这些变种病毒从未感染过牛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在澳大利亚和墨西哥有人类感染到不同种别的禽流感病毒。H5子类型在世界各地不仅存在与动物，也存在与人类中，分别在包括中国和柬埔寨等国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前报告的大部分人类病例在感染前曾接触家禽，活禽市场，或奶牛。科学家担心这种病毒可能会变异，使其更容易在人际间传播，从而引发大流行。世界卫生组织表示目前该风险较低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是今年人类接触到的不同类型的禽流感病毒案例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首次触破记录的感染牛只病毒情况出现在得克萨斯州，现在遍布美国12个州的奶牛场。美国农业部表示，他们在牛身上检测到的病毒是影响野生动物和商业家禽种群的H5N1病毒。今年诊断出病毒的四名乳牛场工人症状轻微，像是结膜炎，或是俗称的“红眼病”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在北美地区检测到的H5N1病毒，属于2.3.4.4b谱系，B3.13基因型，这是到目前为止仅在北美地区被检测到的基因型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月5日，世界卫生组织报告了一名墨西哥患者是因人感染H5N2禽流感病毒逝世的首例。墨西哥政府表示，事后了解，其死亡原因是慢性疾病，而不是禽流感病毒，这名患者没有接触过动物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月7日，世界卫生组织表示，一名澳大利亚儿童报道出现了感染H5N1禽流感，这名儿童的病毒经过基因序列分析后确定是感染到H5N1并且是先前被检测到在东南亚人类感染及其他家禽中的一个种类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚当局另外正在当地家禽农场处理三种不同类型的病毒爆发，这三种病毒分别为H7N3、H7N8 和H7N9，是由野生鸟类携带进入农场的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月11日，世界卫生组织报告一名印度的四岁孩子，感染了H9N2禽流感病毒，来自该国西部邦威斯堡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越南共报告了5 例人类禽流感病例H5N1 病例，该病于六月初被记录在案。所有案件都报告了症状前接触过野生鸟类，且并未报告过接触死病家禽的情况。除此之外，EFSA 接受报告越南爆发H9N2病毒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;柬埔寨：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至六月初，该国东南亚国家已经报告了五例H5N1病例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年，中国检测到了由H5N6、H9N2以及H10N3引起的其他人类病例。福建省报告了两例H5N6流感病例，这两例病例症状前有接触过小型家庭饲养的家禽。EFSA报告称，10N3禽流感病毒病例是全球第三例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月4日德国报告了一个罕见的高致死性H7N5流感病毒爆发案例，该爆发发生在该国西部的边界，靠近与荷兰边境。这是自披露以来全球范围内首次出现H7N5疫情。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows test tubes labelled " src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LGYZEEII2VIR5GAHC3S66ZNOCE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这张插图示意图显示了被贴有“禽流感”标签的试管，拍摄日期为2024年6月10日。来源：路透社/达多·鲁维/插图/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 10:17:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/bird-flu-strains-spread-around-globe-2024-07-10/</guid></item><item><title>早盘竞价：中国避免通货紧缩，市场平静，新西兰鸽派</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;美国和全球市场的明日展望，由迈克·多兰提供&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便美国的通货膨胀依然过于令人头疼，以至于美联储的杰罗姆·鲍威尔在国会的证词中并未给出彻底清除信号，但在国外，人们的担忧要小得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲍威尔周二在国会的证词中只透露了一点点，对首次加息的时间表示犹豫不决，因为价格形势仍然模糊，但他也对就业市场降温表示了认可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他将在周三继续参加众议院金融服务委员会的会议，但他的话并没有给情况带来多少变化。期货市场预计，今年余下时间，美联储将会进行总计50个基点的降息，而美联储自身的估计则是两次各25个基点。十年期国债收益率似乎仍然稳定在大约4.3%左右，后续会拍卖大约390亿美元的债券，而在周二已有较多三年期债券被承销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在7月13日美国消费者价格更新之后，全球市场仍然保持着一种阴森的平静，以此让标准普尔指数(.SPX)和纳斯达克指数(.IXIC)能够再次创下一系列历史新高。中国的等价物价报告显示，全球商品通胀脉搏变得极其疲软。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的消费者价格在六月份好不容易才勉强保持了正值，仅增长了0.2%，远远低于预期的年率2%，而且工厂门控通货紧缩仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大陆中国的股市在周二短暂反弹后继续下滑，今年以来再次回到了亏损状态，尤其凸显出其相较于五年前的急剧下滑——这个水平比五年前要低10%以上。人民币也略有下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更有趣的是，通常持鹰派立场的新西兰储备银行在保持政策利率不变的同时，表示有可能进行货币政策宽松。它在声明中表示，“随着产能压力的减轻和商业定价意愿的降低，通货膨胀的重要性有所减弱，这一迹象与随后的减轻有关。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新西兰元兑美元汇率下跌0.7%，市场预计降息的时机可能会提前，新西兰元触及16个月以来的最低水平，新西兰元兑澳元汇率也受到影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来周三需要关注的是英国央行首席经济学家胡韦·普利尔——他很可能是英格兰银行政策制定委员会的少数几个关键投票人之一。随着上周的大选尘埃落定，英国市场对下个月就进行第一次英格兰银行利息降息表示了更多的信心——货币市场预计8月1日有可能进行降息，概率为60%。英镑兑美元汇率相对稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国市场也获得了稳定，因为股票(.FCHI)和债券在周二出现了一个轻微的反弹，此前在选举后的波动期间，穆迪曾表示议会僵局对国家信用评级产生了负面影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到华尔街，标准普尔500指数连续六天上涨，但大部分组成成分实际上下跌了，科技巨擘再次推动了市场收盘。特斯拉最近的反弹后，标普500指数中的七只顶级股票——即所谓的“七宝”——现在全年都呈现出盈利状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着美国第二季度财报季节的开始，科技领域的前景仍普遍乐观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台积电(TSMC)报告了第二季度收入强劲的增长，远超市场预测，得益于对人工智能应用程序需求的繁荣，成为最大的客户处理器制造商，股价上涨了0.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国股市接下来的关键发展，将在帮助指引美国市场走向方面提供更多的方向：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 美联储主席杰罗姆·鲍威尔在众议院金融服务委员会重新进行国会证词；芝加哥联邦储备银行总裁安东·居尔斯比、美联储委员丽莎·库克和联邦储备委员米歇尔·鲍曼发表演讲；英国央行首席经济学家胡韦·普利尔和英国央行政策制定者凯瑟琳·曼发表演讲&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 华盛顿北约峰会&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 美国财政部拍卖390亿美元10年期国债&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="中国北京早上市场的一个猪肉贩子在照顾顾客" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GVNANH72ZNPTLOKTN4QKLX5AUU.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2023年8月9日，中国北京。路透社/丁帅摄影&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 10:08:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-07-10/</guid></item><item><title>泽连斯基返回华盛顿表示感谢并建立关系</title><link>https://www.reuters.com/world/us/zelenskiy-returns-washington-say-thanks-build-relationships-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;乌总统泽连斯基于周三返回美国国会大厦，旨在巩固与参与为他国家投票未来的援助的议员的关系，向他们致谢，自2022年2月以来，已有1750亿美元得到批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次访问正值华盛顿的北约峰会期间，泽连斯基预计会与参议院和众议院领导层，以及涉及国防、开支、外交和国家安全的委员会的负责人会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是极其重要的使命，我们必须站在乌克兰这一边”，参议院情报委员会主席马克·华纳向路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次访问恰逢今年美国总统选举存在重大不确定性之际，现任民主党总统乔·拜登面临着低民调支持的挑战，而他一直坚定支持对乌克兰的援助，前共和党总统唐纳德·特朗普则表示了怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在6月27日与特朗普举行的辩论中，拜登的表现不够稳定，以及他维持总统职位和处理繁重职责的能力在未来的4年半里都受到了质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社一个月前报道，特朗普的两名顾问向他提出了一个 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-reviews-plan-halt-us-military-aid-ukraine-unless-it-negotiates-peace-with-2024-06-25/"&gt;计划&lt;/a&gt;，以结束俄罗斯对乌克兰的战争，如果他在11月5日的选举中获胜，该计划要求乌克兰在得到更多美国武器之前必须进行和谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国会中，特朗普最亲密的盟友的大部分议员多次反对援助泽连斯基政府，但民主党人和更为国际化的共和党人共同努力，通过了1750亿美元的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党众议院议长迈克·约翰逊是特朗普的忠实盟友，在拜登提出这笔财务要求数月后改变立场，并允许众议院投票并通过了对乌克兰价值610亿美元的资助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在12月最后一次访问国会期间，约翰逊曾表示不会支持拜登对额外资金的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院以311票对112票通过了补充预算议案，反对票来自与特朗普密切联系的保守派共和党人。这一投票引发了对特朗普的政党是否会在11月控制国会、参议院和白宫后批准更多乌克兰资金的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，约翰逊在本周发表的首次 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us-house-speaker-johnson-emphatically-demand-more-nato-allies-2024-07-08/"&gt;重大国家安全演讲&lt;/a&gt;中表示，俄罗斯对美国的安全构成了威胁，而且在任何情况下，美国选民都表达了对援助的支持。他这样说道：“人们明白（俄罗斯总统普京）若占领基辅，他不会停止。在我看来，他是一个冷酷的独裁者。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 10:08:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/zelenskiy-returns-washington-say-thanks-build-relationships-2024-07-10/</guid></item><item><title>独家：中国加强对四大会计师事务所的审查</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-dials-up-scrutiny-big-four-audit-firms-after-evergrande-probe-sources-say-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;在中国，财政部正在对四大审计公司为当地公司提供的审计工作进行更为严格地审查，知情人士表示，在担心审计人员未能充分揭露企业不当行为的情况下，这一审查未有报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次更严格的审查主要聚焦德勤、安永、普华永道、毕马威及其对部分金融机构和杠杆率较高的公司的审计。知情人士表示，审查从几个月前开始，背景是相关部门对恒大集团（3333.HK）的中介进行了调查，中介包括审计人员、评级机构和其他提供金融服务的机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恒大违约债务，被当局发现在财务报表中虚增收入780亿美元，是违约开发商中的一员。今年中国经济增长受制于此后其他数十家违约房产开发商的影响，引发人们对于金融机构对此类开发商信贷风险敞口的担忧。中国政府本月承诺将严打金融欺诈，旨在恢复股市的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通常情况下，财政部会对四大审计公司进行定期审计审查，但在今年，要求的文档数量比以往显著增多，审计公司需要回答的问题数量也大幅增加，知情人士表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据两位知情人士透露，财政部尤其关注对负债累累的中国省份的小型和弱势放贷机构的审计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时审计的中国资产管理公司也在众目睽睽之下。另一位知情人士补充说，杠杆率高的国有企业和房地产开发商的审计也受到密切检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有知情人士，其中两人直接了解审查情况，因为这一事务的敏感性，拒绝透露身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普华永徳似乎未对此事发表评论。财政部、德勤、安永、毕马威都能够联系到但未回应路透社询问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，随着中国企业将目光投向香港和其他海外地区上市，并在世界第二经济体对外国投资者开放的程度更高时，四大审计公司在这一市场的影响力显著增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，恒大集团的问题凸显了审计人员“在为时已晚前未发现和其他问题”的失误，会计和审计新闻网站《The Dig》创始人法兰辛·麦金娜表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“财政部有充分理由担心中国金融服务机构是否容易受到房地产行业的情况影响”，她表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她补充说，监管机构可能希望了解审计公司是否捕获了客户公司坏账风险和杠杆水平的真正情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，普华永徳正在面临至少10亿元人民币（约1.38亿美元）的纪录罚款，这是由于对恒大审计的失误。今年五月份，彭博社发布了这一报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位知情人士表示，罚款仍在最终敲定中，本月不太可能宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在聚光灯集中在普华永徳为恒大的工作之前，2023年，安永已经因未能对华融资产管理公司资产质量评定履行职责而被中国当局罚款了3080万人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华融未能及时发布2020年度绩效报告，最终公布巨大损失。随后在政府主导的重组下被迫出售非核心业务。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="未完成的恒大集团住宅开发项目，在石家庄郊区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N6BPF346MZOZ3CE6C5PZZNUHRE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年2月1日，中国石家庄郊区，未完成的恒大集团住宅开发项目。REUTERS/Tingshu Wang/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="安永北京办事处大楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H5R4H464GVLJBGHPNLBY6EFU2Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年7月10日，北京，安永北京办事处大楼的招牌。REUTERS/Tingshu Wang&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="毕马威北京办事处大楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PFNA2D7GD5PNTI2V4ITTYPWREE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年7月10日，北京，毕马威北京办事处大楼的招牌。REUTERS/Tingshu Wang&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 08:41:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-dials-up-scrutiny-big-four-audit-firms-after-evergrande-probe-sources-say-2024-07-10/</guid></item><item><title>大众汽车第二季度交付量下降</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/volkswagens-deliveries-fall-second-quarter-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;Volkswagen &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/VOWG_p.DE" target="_blank"&gt;(VOWG_p.DE)&lt;/a&gt; 在周三表示，与去年同一时期相比，今年第二季度集团交付量下降了3.8%，但仍预计全年会出现轻微好转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球范围内，第二季度交付车辆总数为224万辆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管从4月到6月中国地区的交付量减少了19.3%，但向该国家交付的电池电动汽车数量却增长了21%至49,600辆，根据德国汽车制造商的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之下，北美地区的交付量在同期间激增10.8%，达到268,100辆，但美国交付的电池电动汽车数量则下降了14.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交付至西欧地区的车辆数量增长了5.1%，达到890,800辆，而德国汽车制造商向亚太其他地区交付的车辆数量则下降了15.1%，降至73,300辆。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一辆在Kaluga汽车经销商处的Volkswagen标志上，可以看到该车辆的LOGO" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4QCDP7X4BNJ53KVEF4BL3RI7CU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一辆在俄罗斯Kaluga的汽车经销商处的Volkswagen标志上可以看见车辆的LOGO。来自Reuters, 文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 09:46:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/volkswagens-deliveries-fall-second-quarter-2024-07-10/</guid></item><item><title>菲律宾参议院调查市长涉嫌与中国犯罪行为的关系</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippine-senate-probes-mayors-alleged-ties-chinese-crime-her-citizenship-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;在周三的一次听证会期间，菲律宾参议院威胁要因涉嫌蔑视法庭逮捕一名小镇的市长。这是为了调查她与中国犯罪团伙有联系这个问题，而在马尼拉和北京之间的紧张关系中，这一案件吸引了全国的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在连续的第二次听证会中，来自巴班的沉睡的农业小镇的市长郭爱丽未能出现，她声称是因为压力而缺席。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年三月开始的这个案件中，当地警方对郭女士的赌场进行了突袭，这个案件曝光了菲律宾主要由中国支持的在线赌博行业的犯罪活动。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在参议员就郭女士是否可能出生于菲律宾，甚至可能是中国的“资产”，的怀疑之后，这一案件引起了全国的注意。她说她否认与罪犯有联系，并表示她是一个通过自然出生成为菲律宾公民的人。她并未就非法赌博过程中是否涉及任何罪行被指控。郭女士拒绝了路透社的答复请求，但在给参议院的信件中表示她是被“恶意指控”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个案件发生在中菲双方在南中国海的多个岛礁和浅滩之间愈发紧张的争执之后，在这一繁忙水域中，两国都有声索权利。这增加了菲律宾对中国行为的怀疑，并使得要求关闭菲律宾海外赌博运营或简称POGOs在菲律宾的声浪增加。 这些公司大多由中国人运营，为在中国的客户提供服务，并且在前任总统罗德罗·杜特尔特在任期间盛行，但现在受到了审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参议院对于郭女士连续两次缺席听证会而指控她蔑视法庭。担任调查的资深参议员里莎·洪蒂沃慈表示她将以启动步骤启动获得逮捕令。郭女士的律师团在本周三提出了最高法院取消传票的请求。洪蒂沃慈参员认为“对于郭爱丽，我们将逮捕你，并让你参加下一个听证会。”她在这个听证会之前曾表示郭女士可能在中国出生，但并没有给出证据支持这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查始于警方突袭 disclosure了一个位于郭氏所有部分土地上的设施中，正在运行一个欺诈中心。这是在近期在东南亚涌现的一系列欺诈中心中的其中一个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方突袭揭露了数百名被犯组织卖淫的领薪工人，包括外籍人士，进而引起了她一方，致力于打击有组织犯罪的机构向她提出的人贩子投诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭女士表示，她在2022年当选之前已经出售了这家公司的股份，并且没有任何了解非法行为。官员们在开始调查以来，一直将聚光灯对准她的背景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周三的听证会上，看起来证词与郭女士的版本不符，参议员舍林·加查里安说已经发现了记录显示郭女士曾在菲律宾上小学登记为中国国籍。郭女士则表示她接受家庭教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家调查局说，郭女士的手印匹配进入该国时一位十几岁的中国人的手印信息。司法部长正在寻求取消其出生证明且在调查期间暂停了她的工作。参议院委员会建议移民部门禁止郭女士离开菲律宾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早前的听证会中，郭女士被询问关于她的背景。在她无法回忆起童年细节后，洪蒂沃慈参议员质疑她是不是中国的“资产”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年五月，总统费迪南德·马科斯告诉记者，“没有人知道她是从哪里来的。我们想知道她来自哪里，这就是为什么我们要调查这个问题，包括移民局，因为有关她公民身份的疑问。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭市长否认她是一个间谍，她在一次电视采访中说，她仅仅是菲律宾的一个普通公民，她父亲的私生女，与一位在猪场长大的女佣同居，没有朋友。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 06:39:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippine-senate-probes-mayors-alleged-ties-chinese-crime-her-citizenship-2024-07-10/</guid></item><item><title>中国称黄岩岛水域“非常好”，驳回菲律宾的担忧</title><link>https://www.reuters.com/world/china-says-scarborough-shoal-waters-excellent-dismisses-philippine-concerns-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;中国政府发布了一份关于有争议的捕鱼地黄岩岛周围水域的报告，称水质优秀，拥有健康的珊瑚礁，此前菲律宾指责中国渔民破坏了那里的海洋环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社在 Wednesday 发布消息称，根据多个政府机构、学术研究中心以及卫星遥感多次评估，黄岩岛（中国称之为的所说的 Scarborough Shoal）的环境质量极为优越，重金属、烃类以及其他污染物的含量很低。海水、海底沉积物和鱼类中的氰化物均未被检测到，而且该地区漂浮垃圾的密度很低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告指出，有109种造礁珊瑚和125种生活在礁石上的鱼类物种、巨型扇贝和海葵等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾渔业与水产资源局在2月表示，一些中国渔民在 Bajo de Masinloc（菲律宾对borough的称呼），意图破坏Masinloc（菲律宾对borough的称呼），目的是阻止菲律宾船只在该区域捕鱼，且一直声称中国渔民在菲律宾海域，尤其是黄岩岛海域，造成的破坏被中国接受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾国家安全委员会发言人称，中国渔民在菲律宾海域造成的破坏，特别是黄岩岛，已被北京容忍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾要求，如果中国不承认它对黄岩岛的破坏，它应将该地区交由国际审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾和中国在这个争议地区相互指责对方破坏环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周早些时候，中国自然资源部发布报告指出，菲律宾搁浅的战舰“严重破坏了”黄岩岛的珊瑚礁生态系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾反驳了这一指责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国声称南海的大部分区域都属于该国领土范围，这条航线每年通过了价值3万亿美元的海运贸易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海牙的常设仲裁庭在2016年裁定，中国对海洋的主张没有法律基础。北京不接受这项裁决。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 09:34:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-says-scarborough-shoal-waters-excellent-dismisses-philippine-concerns-2024-07-10/</guid></item><item><title>拜登在强有力的讲话中告诉北约，乌克兰将阻止普京</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-nato-summit-chance-show-voters-allies-he-can-still-lead-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在华盛顿的北约峰会上誓言要对俄罗斯对乌克兰的入侵进行有力的防御，利用全球舞台来试图向国内和国外的盟友们展示他仍然有能力领导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登，81岁，经历了12天来自国会山一些民主党同僚和竞选捐款人对于其总统任职资格的严厉质疑，他们担心他在6月27日进行的辩论表现后的11月5日选举中会败给共和党候选人提姆·库姆斯之后败选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“弗拉基米尔·普京想要乌克兰的彻底屈服……把他从地图上抹掉，”拜登在欢迎北约成员国参与峰会时说，指的是俄罗斯总统。他说，“乌克兰可以制止普京”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫希望拜登能够通过他自从辩论以来最高调的政策演讲来洗销这一时期的困境，并翻过这一页。尽管在峰会期间，一些外交官表示损害很难消除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周二的演讲中，拜登使用了提示器，并以坚定和自信的声音进行演讲，避免了在辩论中的口头错误和表现出的困惑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登站在联邦大楼的镀金墙壁之中，这里是北约条约的签署地。在他演讲的开始和结尾处，美国海军陆战队乐队献上了热情高昂的音乐表演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天，北约比历史上任何时候都更强大”，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对共和党候选人78岁的唐纳德·库姆斯的选举挑战，拜登已经拒绝下台，他誓言要在11月击败对手。目前，他的政党的大多数精英分子都予以了支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普挑战盟友，以“美国优先”的方式进行政策指导之后，拜登致力于在海外恢复传统盟友，将其作为他的对外政策的中心。11月的选举结果，可能会对北约以及北美和世界各地未来的发展产生重大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们看不到他在这场辩论之后如何能重新回到政党”，一位欧洲外交官说，并将周二的演讲视为拜登坚韧的迹象，因为它剧本化了，“我无法想象，四年后，他领导美国和北约”。他继续说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普曾威胁说，如果北约盟军不反击而导致的军事攻击，或者外交盟国没有满足年度GDP的2%国防经费要求，他将不再捍卫他们。他还对给予乌克兰在与俄罗斯入侵中战斗援助的数量表示了疑问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登在结语时出乎北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格的意料，授予他自由总统奖章，这是一项美国最高的公民奖励，并对斯托尔滕贝格恢复32国联盟的能力表示了赞赏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北约峰会的中心议题将是有新的军事和人道主义援助承诺给乌克兰。美国国务卿安东尼·毕伯认为峰会将“进一步加强”这个饱经战争蹂躏国家加入北约的路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登、德国、意大利、荷兰和罗马尼亚领袖与乌克兰总统弗拉迪米尔·齐尔斯基伊宣布，将向乌克兰交付额外的五套爱国者和其他战略性防空系统，这些系统可用来保护乌克兰城市、平民和军人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们表示，将有战略性防空系统在今年宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们正在为乌克兰争取额外的安全保证——这些是武器、资金和政治支持”，齐尔斯基伊在社交媒体上说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰最终希望加入北约来防范可能的未来俄罗斯攻击，但他必须得到所有北约成员国的批准，其中一些国家对于引发与俄罗斯直接冲突的担忧感到谨慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些北约成员国迫切想知道如何表达乌克兰朝着北约不可逆地前进，而不仅仅只是强调北约去年的承诺“乌克兰的未来在于北约”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿庆祝其75周年后，北约领导人面临着欧洲的政党不确定性。法国正面临瘫痪，面临左翼和极右翼政党的进步，以及奥拉夫·舒尔茨总理的联盟在欧盟议会选举中的表现不佳后萎缩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登试图在同一时间团结盟友和支持者，数位高阶的欧洲官员正在与特朗普的对外政策顾问进行接触，而该顾问正在协助出席峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统对此表示担忧，欧洲各国领袖皆可以预见唐纳德·库姆斯将再次成为美国选情的一部分，这使得他们在担忧拜登能否继续任职，特别是在他的提名后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国一个情报官员星期二说，俄罗斯更倾向于唐纳德·库姆斯在选举中获胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新上任的英国首相基尔·斯迈尔表示，在他前往第一次北约峰会之前，他将遵守竞选承诺提升英国国防预算至GDP的2.5%，然而他强调，仅当英国能够负担得起，并在审查国防战略后才能进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位高级北约官员星期二表示，俄罗斯缺乏足够的弹药和人员来进行大规模的乌克兰攻势，并且还需要从其他国家获得显著的弹药供应，除了他们已经拥有的。他估计俄罗斯可能在战争中自给自足三年到四年，并认为乌克兰可能还需要一段时间来拥有足够的弹药和军队支持大规模的进攻。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 10:08:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-nato-summit-chance-show-voters-allies-he-can-still-lead-2024-07-09/</guid></item><item><title>副部长表示波兰将采取必要措施结束白俄罗斯边境危机</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/poland-will-do-what-is-needed-end-belarus-border-crisis-says-deputy-minister-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;波兰副防长表示，波兰将不惜一切努力解决其与白俄罗斯边境的移民危机，并考虑了包括关闭边境在内的多种选项。外交部长此前表示，波兰不排除完全关闭边境的可能性，而总统安杰伊&amp;middot;杜达则在与中国国家主席习近平的会谈中提到了边境危机，并强调了它对欧洲贸易的影响。自与明斯克紧张关系加剧以来，由于对立，波兰已经关闭了与白俄罗斯的六个边境通道中的四个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这个领域，我们已经为任何解决方案做好了准备，因为我们将不允许由于白俄罗斯造成的移民危机无休止地持续下去。”副国防部长塞齐亚罗&amp;middot;汤姆奇克告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汤姆奇克表示，波兰为解决危机所付出的努力包括加强边境的防御和警察部署，同时也在传达一个清晰的政治信息，即当前的局面“不能永远持续”。当被问及中国是否可以帮助波兰结束危机时，他说他确信中国不希望边境出现不利情况。他补充说，“中国是个全球化的玩家。中国在全球层面在欧洲有利益，他们必须找到进入欧洲的方法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在西方领导人聚首华盛顿参加北约峰会时，汤姆奇克希望北约成员国能讨论波兰是否可以在俄罗斯导弹飞过乌克兰领土上空时就对它们进行拦截的问题。他指出这是“在法律和政治问题上都很复杂的”，但他认为这似乎是一个合理的方向，并应由北约彻底讨论。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="与波兰副防长汤姆奇克在华沙的采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VYPRT3DXXBNV7HYD5OJOT525JI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年7月9日，华沙，波兰。路透社/库巴&amp;middot;斯特齐奇摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="与波兰副防长汤姆奇克在华沙的采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KLT4VIJXUNPIFD5TXKXUEODIHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年7月9日，华沙，波兰。路透社/库巴&amp;middot;斯特齐奇摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="与波兰副防长汤姆奇克在华沙的采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RUO3LFU3NZIWZBCLNZT7GUPSCQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年7月9日，华沙，波兰。路透社/库巴&amp;middOT;斯特齐奇摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 08:40:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/poland-will-do-what-is-needed-end-belarus-border-crisis-says-deputy-minister-2024-07-10/</guid></item><item><title>路透调查显示，随着消费下滑，中国第二季度GDP复苏可能失去动力</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-gdp-recovery-likely-lost-steam-q2-consumption-sags-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;中国经济可能在第二季度同比增长5.1%，比第一季度显著下滑，这主要是因为消费者需求疲软，这使得北京需要进一步释放刺激经济的举措成为了可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管这种增长率足以使中国经济全年达到约5%的增长目标，但决策者仍需要解决持续的房地产危机、国内需求疲软、人民币下滑以及与西方的贸易争端等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据路透社对82位经济学家的调查显示，世界第二大经济体预计2024年GDP将同比增长5.0%。分析师们预计，2025年的增长率将放缓至4.5%。如果2024年后半年的增长进一步下滑，则决策者可能会加大经济支持力度，这对目前主要依赖于海外需求的经济策略是一个挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者正在关注下周的关键政治领导人聚会，以获取应对这些挑战的政策线索，这些挑战超越了工业升级。政策顾问也认为，中国政府可能会宣布税收和财政改革，以便使负债累累的地方政府能够获得更多的税收收入，以减轻地方财政压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计第二季度的增长率将低于第一季度的5.3%，并可能是自2023年第三季度以来的最慢增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社对第二季度GDP增长率的预期是4.8%和4.7%，分别适用于第三季度和第四季度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管仍存在房地产危机，但得益于稳健的出口，中国经济在上半年得到了喘息，而这种强势表现是由一些调整力量和房地产相关政策措施推动的，Nomura首席中国经济学家Ting Lu在周三的一份报告中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，预计全年GDP增长率将从上半年的大约5.0%大幅下降到4.2%，除非北京加大刺激措施，大幅加快为未售出的预售房屋注入资金的速度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年5月，当地政府允许地方国有企业购买已完成未售房屋，央行设立了3000亿元人民币低成本住房贷款设施。分析师表示，市场现在需要更有耐心，等待更多的房地产支持措施出台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国6月份消费者价格指数低于预期，周三官方数据显示，这暗示存在通缩风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社对这一年的消费者价格指数估计为0.6%，远低于政府约3%的宏观目标，然后在2025年拾升至1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政府定于7月15日0200 GMT发布第二季度GDP数据以及6月份零售销售、工业生产和投资数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了应对国内需求疲软和房地产危机，中国经济已增加基础设施投资，并将资金投入到高科技制造业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民银行行长潘功胜上个月表示将继续坚持支持性货币政策立场，并称央行将灵活运用包括利率和存款准备金率在内的政策工具来支持经济发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但中央银行可能对进一步下调贷款利率持谨慎态度，因为强烈的宽松政策可能引发中国金融市场资金外流并减压人民币，后者已接近八个月来的美元低点。这也可能会损害已经面临存款压力的银行，导致员工薪资削减。分析师表示，更多的失业和薪资削减会加剧通缩风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社对第二季度的预期是，中国的一年期贷款基准利率将下调10个基点，银行的存款准备金率下调25个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(此部分包含在路线图的全球长期经济展望调查包中的其他故事）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 7.2755人民币)&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="北京蓝天日景的普及拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6SAAUCK2Z5N47OKL4HTVPHTFYE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;北京蓝天日景的普及拍摄，2017年1月10日，中国。路透社/Jason Lee/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 08:44:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-gdp-recovery-likely-lost-steam-q2-consumption-sags-2024-07-10/</guid></item><item><title>商务部称中方将调查欧盟调查是否构成贸易壁垒</title><link>https://www.reuters.com/world/china-investigate-if-eu-probes-constitute-trade-barriers-says-commerce-ministry-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;中国商务部周三表示，将审查欧盟对中国企业调查是否构成“贸易壁垒”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该询问将考虑如果中国企业在中国27强联盟的内部市场中因布鲁塞尔实施各种类型的调查而无意间失去了业务，一个中国企业集团提出的对调查申请指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部在声明中表示，在上个月收到了中国进出口机械电子产品商会的请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商会表示，布鲁塞尔的调查“阻碍了中国产品或服务进入欧洲市场……损害了中国企业的竞争力，构成贸易壁垒”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部表示，该调查将持续到2025年1月10日，根据特殊条件，期限可能延长至2025年4月10日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部在声明中列出了铁路机车、光伏、风力和安全设备等商品，但没有提及欧盟在6月对中国制造的电动车的反倾销调查。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 08:17:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-investigate-if-eu-probes-constitute-trade-barriers-says-commerce-ministry-2024-07-10/</guid></item><item><title>台湾称，中国航母在前往太平洋演习的途中经过菲律宾附近</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-says-chinese-aircraft-carrier-carrying-out-drills-western-pacific-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;中国航母山东号周三经过菲律宾北部海域前往太平洋进行演习，台湾国防部长表示。据报道，山东号航母上还有几十架战斗机参与了这次演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在南中国海领土争端加剧的情况下，山东号航母此次航行比台湾更接近菲律宾，台湾方面密切关注所有中国动态，因为每天都有关于岛屿周围军事活动的报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾国防部长吴钊燮表示，在周三清晨的一段时间内，军方侦测到36架中国军机，包括歼-16战斗机和携带核武器的轰-6轰炸机，从岛屿的南和东南方飞往西太平洋与山东号航母进行演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吴钊燮在向议会记者讲解时说道，他们对航母的动向“了如指掌”。他指出，该航母并未经过台湾和菲律宾之间的巴士海峡，而是向南方航行，通过巴林塘海峡，进入西太平洋，这是一个菲律宾巴斯海峡和巴布延群岛之间的水域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国防部没有对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾军方表示，对于中国航母编队的部署感到关切。“我们强调该地区和平与稳定的 Importance，并敦促各方遵守国际法和规范。”部队发言人法尔塞尔·玛格达莱·帕迪拉表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾目前在南中国海的第二个托马斯暗沙与中国的争端中处于激烈对峙状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二晚些时候，日本防卫部门报告发现山东号航母与两艘导弹驱逐舰和一艘护卫舰位于冲绳岛以南约500公里（310英里）的位置巡航。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本海上自卫队的两艘船只正在观察他们的行动，日本战斗机因航母发射的飞机而进行了空中警戒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，台湾多次报告山东号航母在岛屿附近活动，包括在年底总统选举前几天通过台湾海峡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾总统赖清德周三告诉新任的台湾事实上的美国大使绿纳·格林，他的政府将努力维护台湾海峡的现状，面对中国不断挑战和企图改变).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格林在台湾美国协会的声明中强调了美国支持台湾自主防卫能力的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管没有正式外交关系，美国一直是台湾的主要武器供应商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾从7月22日开始进行年度反汉光军事演习，而中国在那之前也加强了自己的活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自本月初以来，台湾报告了超过270架中国军机在这岛周围的活动，还有两次中国联合战备巡逻，包括战斗机和军舰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾的一个安全消息称，通常，中国会在夏季进行演习，但最近的活动异常繁忙。此人要求匿名因未获授权公开评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;围绕台湾的security局势令人担忧，此人补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国对赖清德的敌意公开后不久，其政府再次在5月份进行两次军事演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国声称他是个“分离者”，并拒绝了他反复提供的会谈提议。赖清德否认北京的主权索赔，表示台湾人民应当决定自己的未来。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Illustration depicts Chinese and Taiwanese flags" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BRTD6MDNLVI5VFIPHLBMPXWU2I.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Chinese and Taiwanese flag illustrations, August 6, 2022. A Reuters / Dado Ruvic / Illustration / File Photo credit.&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 02:20:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-says-chinese-aircraft-carrier-carrying-out-drills-western-pacific-2024-07-10/</guid></item><item><title>Shein 承诺在潜在 IPO 之前投资英国和欧洲</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/shein-pledges-invest-uk-europe-ahead-potential-ipo-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;快时尚零售商希恩宣布，将在五年内投资2.5亿欧元（约2.71亿美元）用于英国和欧洲，作为公司对抗其基于从中国工厂直接向全球消费者运送廉价服装和配饰的模式所面临的批评的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩，计划可能在伦敦上市的公司，已经从土耳其的一些工厂采购一些服饰，尽管其大部分产品主要由中国广州市约5400家供应商提供。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲纺织协会和政治家指责希恩通过以低于国内工厂和零售商竞争力的价格大量投放服装，侵蚀当地产业，从而损害了其在欧洲市场的地位，特别是在利用进入欧盟包裹价值不到150欧元的税收减免使运至欧洲的包裹成本降低，以及利用类似英国小于135英镑（约173美元）的税收减免等措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟正在讨论作为2023年5月提出的委员会的海关改革提案的一部分，取消这个限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩在周二表示，已经为“潜在的投资于研发或在欧洲或英国的试点希恩生产设施”，以及帮助地区品牌和设计师通过希恩的市场达到更大的市场提供5亿欧元的资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以5美元的上衣和10美元的裙子而闻名的希恩，据报道2023年销售额约为450亿美元，并在去年的融资轮中估值为660亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩执行董事长唐诚实(Tang Chee Seng)在接受路透社采访时拒绝透露该公司正在考虑从何处采购的具体详情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，公司正在考虑各种选项，但通常情况下，这将是供应商（而非希恩自行拥有和运营的设施）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，目前来自土耳其的希恩产品所占份额相对于中国而言非常不显著，但正在快速增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩还表示，将邀请更多的英国和欧洲艺术家和设计师加入该公司的孵化器计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着公司必须适应新的欧盟规则，以确保网络平台不会侵犯知识产权法，该宣布在时显得分外重要，这些规则部分旨在确保网络平台不违反知识产权法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国创办的希恩同时宣布，将发起一个“循环基金”，初期投资2亿欧元，旨在支持整个地区正在开发纺织品回收技术的初创企业和公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐诚实表示，“鉴于希恩的规模和影响力，希恩可以成为整个行业中广泛采用这些解决方案的催化剂。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩邀请企业、金融机构和主权财富基金共同投资该基金。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 15:02:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/shein-pledges-invest-uk-europe-ahead-potential-ipo-2024-07-09/</guid></item><item><title>路透调查显示，由于新的关税担忧，中国六月出口增长更快</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-exports-seen-rising-more-quickly-june-amid-fresh-tariff-fears-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;在本集团的初级数据中，中国6月份出口可能以近15个月最快的速度增长，制造商提前装载货物，预估会对不断增多的主要出口市场的关税作出响应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据路透社对31位经济学家的调查显示，预计6月份的贸易数据将显示出口增长了8.0%，增长速度同比上升，而5月份为7.6%，这是自去年3月份9.1%的最佳增速以来的最佳增长速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计6月份进口增长了2.8%，增速高于5月份的1.8%，表明工厂老板购买了更多用于制造供出口的成品的零件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;超出预期的出口是中国经济中为数不多的亮点之一，尽管管理层试图刺激国内需求以应对疫情后的挑战。长期房地产大跌、就业和工资方面的顾虑对消费者信心的影响沉重。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球第三大经济体拥有多元化的优势，在钢铁、太阳能和消费品等多个领域表现强劲，甚至新的贸易限制也无法真正减缓出口的狂潮，分析师们如此建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美中贸易战中，随着越来越多的政府考虑对中国商品加征更多限制，中国出口的压力也越来越大，以支撑今年的经济增长目标，大约为5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年5月，美国宣布计划提高了对中国进口商品的关税，包括将中国电动汽车的关税提高至100%，而欧盟上周则确认也将就中国生产的电动汽车实施关税，但只限于37.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出口商也对即将到来的11月美国选举感到紧张，两大政党的任何一方都可能设定新的贸易限制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，土耳其宣布对来自中国本土的电动汽车实施40%的关税，同时加拿大表示考虑了对进口来自中国的电动汽车采取限制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印尼计划对纺织品产品征收高达200%的进口关税，而中国是其最大的纺织品进口国。印度监测着中国廉价钢铁的流入。沙特与中国关于自由贸易协定的谈判因产品倾销的担忧而停滞不前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球电子行业周期上升也有助于世界上第二大经济体的出口商。他们正在大量投资扩大生产过时的，简称“遗产”芯片，这些芯片可应用在智能手机等各种产品中，包括战斗机等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，在上个月韩国对中国的出口增长了16.8%，而这是中国科技进口的一个领先指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟委员会已经开始征求该集团半导体行业的意见关于中国对过时芯片产量的扩建，这可能会限制亚洲巨头在电子产品出口方面的强劲表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调和预测中的中位数预估显示，中国6月份的贸易盈余将高达850亿美元，而5月份的数据为82.62亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="港口和货运船只在青岛港" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D2ED6ANVGZJNZEMKQBNSFSBSOY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;上图是2022年5月9日在山东省青岛港拍摄的航拍图像，显示港口和运输船只。图片由无人机拍摄，由中国经济日报通过路透社提供。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 06:03:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-exports-seen-rising-more-quickly-june-amid-fresh-tariff-fears-2024-07-10/</guid></item><item><title>本田将结束其泰国汽车工厂之一的汽车生产</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/honda-end-vehicle-production-one-its-thai-auto-plants-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;(这个7月9日的故事已经根据本田公司的请求，正式更正以移除提出该公司目前没有在泰国进行新投资的计划，替换为公司计划在普拉ichaiburi省的工厂开展额外投资以生产混合动力汽车，原文段落9)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本田汽车&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/7267.T" target="_blank"&gt;（7267.T）&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;宣布，到2025年将在泰国的阿育他亚府工厂停止生产。作为该公司将产量整合到其在普拉ichaiburi府营运的工厂的一部分，日本第二大汽车制造商这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一举措反映出了该公司在泰国面对的艰难情况，特别是在中国品牌积极争取增加市场份额以及消费者对电动汽车需求增加的情况下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本田计划从明年起在艾斯托亚工厂停止生产汽车，同时将在2016年开业的普拉ichaiburi工厂集中汽车生产。两个工厂是本田在泰国拥有的仅有的两家工厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本田表示，艾斯托亚工厂最早在1996年开业，计划从明年起停止在该工厂生产汽车。该公司发言人指出，本田的组合总产量从2019年的22.8万辆减少至2023年每年不到15万辆。其在泰国的销量从2019年的每年不足10万辆降至过去的四年没有超过10万辆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本田正在努力缩小泰国乘用车生产和销售之间的差距，该发言人表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，本田已经在向其他东南亚市场如印度尼西亚和菲律宾出口汽车，该发言人补充说。在泰国，本田采用了一个将内燃机汽车产线转移到混合动力汽车产线的计划，实施时间从未来几年开始，该公司发言人又补充了这一信息。在泰国，中国汽车品牌凭借低价、软件搭载电动车和插电式混合动力车，对本田和日本另一家汽车制造商日产汽车造成了特别严重的竞争压力。日本汽车制造商现在面对除了中国市场外的东南亚市场等其他市场失去顾客的风险，因为快速崛起的中国品牌正在加大汽车出口，并在海外设置工厂。

上周末，中国比亚迪在泰国开设了一座为其电池驱动汽车的工厂，此举在香港股市上市企业比亚迪进军东盟的汽车生产制造的部分一环。比亚迪最新的投资项目总值超14亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="泰国国际汽车展2022" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZC7X62E6VJMEJDO5RDP4RXSLTI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2022年泰国国际汽车展上展出的 Honda SUV e:Prototype电动车试制车。 未整理的泰国国际汽车展上展出图片，REUTERS/Athit Perawongmetha/档案图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="泰国参数汽车生产线在罗具亚工业区的本田制造厂" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APH3VTYVJNKHXMABPTBCJJUHMQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2012年3月31日，工作人员在泰国罗具亚工业区建造的本田汽车厂的轿车生产线工作。REUTERS/Sukree Sukplang/档案图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="2022年43届曼谷国际汽车展" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W2AFCP2F3NJ7LF6LZ4VM53QB2A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2022年43届曼谷国际汽车展上展出的本田汽车厂标志。 未整理的泰国国际汽车展展出图片，REUTERS/Athit Perawongmetha/档案图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 05:32:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/honda-end-vehicle-production-one-its-thai-auto-plants-2024-07-09/</guid></item><item><title>需求疲软，中国6月消费者通胀未达预期</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-consumer-prices-rise-less-than-expected-june-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;中国6月消费者价格指数（CPI）连续第五个月增长，但低于市场预期，而生产者价格指数（PPI）继续呈现通缩态势，国内市场尽管有措施支持世界第二大经济体复苏，需求仍处于缓慢恢复轨道之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了刺激疫情后放缓的国内消费复苏，北京当局在过去寻求了提振措施，然而，对更深层次问题的担忧却依然存在，包括持续的房地产业衰退和就业安全问题，这些问题打击了消费者和工业活动，并促使人们呼吁采取更有效的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据国家统计局周三公布的数据，6月CPI年增长率为0.2%，低于5月的0.3%，且也是三个月内的最低点，低于路透社民调预期的0.4%增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国Pinpoint资产管理公司首席经济学家智威表示：“在中国，通缩的风险并未消失。国内需求仍然疲软。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便是在夏季恶劣天气导致供应中断的情况下，食品价格更是呈下跌趋势，进一部凸显了需求疲软。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;食品价格同比下降2.1%，较5月的2%下降更大。在新鲜蔬菜价格下降至与上月的2.3%相比下跌7.3%的水平。新鲜水果价格下降进一步深至8.7%，相比5月的6.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CPI月环比下降0.2%，高于5月的0.1%，但与预期的0.1%下降相比较差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月PPI年降率为0.8%，低于5月的1.4%，与预期的0.8%相符。PPI在六月的下降是17个月来的最低，主要原因是上一年度基数较低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“消费品出厂价格的持续下降凸显了过剩生产能力问题在恶化，”Capital Economics的助理经济学家Gabriel Ng表示，“政府政策依旧优先投资，这将进一步加剧问题。这将持续拖累通胀。”Ng预计全年CPI增长将达到0.5%，远低于官方2024年3%的通胀目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据公布后，中国股市&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SSEC" target="_blank"&gt;(.SSEC)&lt;/a&gt;不振，人民币跌至近八个月的低点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对对经济前景的不确定性，以及消费者支出的疲软，中国的零售商对商品从汽车到咖啡进行了降价销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;入暑后汽车和燃料价格分别降至6%和5.2%，而新能源车价格则从6.9%降至7.4%，国家统计局数据显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“考虑到第二季度的通胀数据趋势轻微，我们将2024年全年PPI通胀预测从此前的1.1%降至-1.6%，”高盛集团在报告中表示，同时保持对CPI的预测低于共识（0.4%）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反复呼吁普通民众“敢于消费”的政策声明得到了冷淡回应。预计未来月份家庭和企业将减少借贷，这加强了除汽车和消费品补贴之外还需要进一步政策支持的理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为长时间预热的中国税制改革的一部分，消费税改革的一揽子计划可能在下一次关键领导集会上宣布，这可能促使地方官员从扩大制造业基础转移到扩大消费者市场基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“温和的通胀和疲软的信贷数据为中国人民银行在未来几个月采取进一步的货币政策放宽提出了有力的案例，”ING的大中华区首席经济学家林芸说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月的核心通胀率，排除了波动的食品和能源价格，与5月持平，为0.6%。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位北京女子在超市里挑选碗碟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKWVQSUBJFPBZAYMXZTDVK5LN4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一位北京女子在超市里挑选碗碟，北京，中国，2018年12月14日。路透社/Jason Lee/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 01:45:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-consumer-prices-rise-less-than-expected-june-2024-07-10/</guid></item><item><title>中国海警称“允许”菲律宾撤离南海病人</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/chinas-coast-guard-says-allowed-philippines-evacuate-sick-person-schina-sea-2024-07-10/</link><description>&lt;p&gt;中国的海警表示，出于人道主义考虑，“允许”菲律宾撤离一艘锈蚀严重的船只上的病人，这艘船停泊在第二汤姆礁上，这一说法被 Manila 海警称为“荒谬”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾海警发言人Jay Tarriela在X平台表示：“这个声明证实了他们非法在其EEZ（专属经济区）部署船只的行为，并突出了他们政府对待保存生命和福祉的看法需要得到批准这一观点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国海警在一份声明中称，他们已经全程监控了上周日这次救援行动，这是应菲律宾的请求进行的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾海警随后报告称，在执行医疗撤离时，中国海警进行了“大量阻碍和拖延的行动”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个月前，菲律宾海警指控其中国同行阻止从战舰上进行医疗撤离，并称这些行动是“野蛮和不人道的”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天，中国外交部表示，如果马尼拉在任务前通知北京，中国将允许菲律宾交付补给并撤离人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾在第二汤姆礁上有一群士兵生活于一艘锈蚀严重、老旧的战舰上，这艘船于1999年被马尼拉故意搁浅以支持其海上声索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国海军曾多次与寻求为这艘搁浅的船提供补给的菲律宾部队发生冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国声称几乎整个南中国海是其领土，南中国海是每年价值3万亿美元的海上贸易的重要通道。北京拒绝了海牙永久法庭的2016年裁决，称其广泛的海域声索没有法律依据。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="南中国海争议的第二汤姆礁的鸟瞰图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XCU2FHLYQFLGRO44D7XOTWQGVY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年3月9日，南中国海地区争议的第二汤姆礁（当地人称为艾兴礁）的航空视图， / 相片文件&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jul 2024 00:31:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/chinas-coast-guard-says-allowed-philippines-evacuate-sick-person-schina-sea-2024-07-10/</guid></item></channel></rss>