<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 23 Oct 2024 17:46:36 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>美国石油生产商保持适度增长，而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description></description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title></title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大定罪的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于周五去世，享年74岁。本月早些时候，他在最高安全级别的监狱中遭到另一名囚犯袭击，监狱当局对此事进行了通报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的大规模杀手之一，皮克顿于2007年被判定杀害了瘾君子和性工作者，并在其位于不列颠哥伦比亚省（British Columbia）太平洋省份的养猪场肢解了被害者遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他因杀害六名女性被判有罪，这些女性的部分遗骸在其混乱的房产中被发现，位于温哥华附近。在被判处终身监禁后，政府检察官撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世，当时他正服刑于此。袭击发生后，他被转送至医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们清楚，此罪犯案件对不列颠哥伦比亚省以及全国社区造成了毁灭性影响，”该部门在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被害者是从20世纪90年代末至2002年初皮克顿被捕期间，从温哥华贫困的毒品泛滥区——东区消失的60多名女性之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在温哥华市中心以东约25公里的波蒂奇拉姆（Port Coquitlam）皮克顿的养猪场，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多人是土著民族。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，一本据报道由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后数小时即被下架。据报道，在书中，这名连环杀手声称自己无罪，是警察构陷，这也为《温哥华太阳报》所报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商请求从亚马逊下架此书，并向被害者家属致歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿（Robert William Pickton），其案件于新威斯敏斯特开庭审理的档案电视画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张未注明日期的档案电视画面中，显示了罗伯特·威廉·皮克顿在其位于波蒂奇拉姆的家中。路透社/环球电视/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世界卫生组织称，全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六宣布，旨在达成全球共识以提升应对流行病能力的谈判将在2025年或尽可能更早的时间点完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自两年前以来，世卫组织194个成员国一直在进行一项协议的谈判，该协议旨在加强各在疫情前和疫情中的合作，以弥补在COVID-19疫情期间所暴露的不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国下属的该机构原本期望本周能够达成协议，但鉴于富裕国家和贫困国家在疫苗共享和防范准备等问题上存在深刻分歧，谈判已延期继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国已就更新现有的具有法律约束力的卫生条例达成一致，这一条例被称为《国际卫生条例》（IHR），其中新增了一个“流行病紧急状态”的类别，用于针对最具威胁性的全球健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞在声明中表示：“今日做出的具有历史意义的决定，体现了各成员国共同的愿望，即保护本国人民乃至全世界免受公共卫生紧急状态和未来流行病共享风险的威胁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长泽维尔·贝塞拉周六表示：“通过这一协议，我们将采取措施强化国家责任，并强化措施预防潜在威胁美国国家安全和民众健康的疫情爆发。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球健康规则的修订，旨在加强世界对新型病原体的防御能力，这些病原体造成了COVID-19疫情，据世卫组织数据，该疫情已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="资料图：世卫组织标志在日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;资料图：2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）的标志出现在瑞士日内瓦的总部附近。资料图:Denis Balibouse/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在乌克兰冲突中谨慎行事，决定提供武器援助</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这一充满微妙变化的小幅举措，据专家分析，可能会在持续两年的战争中，有效地遏制俄罗斯在边境地区哈尔科夫发起的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自俄罗斯于2022年入侵乌克兰以来，拜登政府一直坚持，允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土上的目标风险过高，担心乌克兰的任何主要攻势可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一项与美国其他对乌克兰供应限制的高端武器禁令相呼应的规则，而这些禁令也已逐渐瓦解，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹皆在内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定，自周四生效，是针对哈尔科夫地区战斗的具体调整。美国官员称，这允许基辅使用美国供应的武器，对从边境另一侧进攻或准备进攻的俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这为乌克兰前线的部队提供了使用由美国高机动性火炮火箭系统（HIMARS）发射的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其余武器，越境对俄罗斯部队开火的绿灯，专家如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"此举可能稳定前线，并可能创造条件，迫使俄军在他们未完全固守之前从哈尔科夫地区撤离，"乌克兰国家战略研究所的研究员米科拉·比耶什科夫说道，该所为基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·因格拉姆称，拜登的决定将减少基辅自东部顿巴斯地区关键前线撤兵的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄军将发现自己处于被动防守地位，必须重新思考他们在哈尔科夫攻势上采用的战术，"他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程追溯至数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在5月13日，乌克兰在与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋首长联席会议主席C·Q·布朗将军的加密视频会议中，提出了在哈尔科夫地区使用美国武器越过边境的要求，一位美国官员透露，该官员的表述是在匿名前提下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀与布朗随后提出放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登汇报。官方指出，拜登认同乌克兰应有权利还击从俄罗斯领土上发起攻击的俄军。自此，政府一直在敲定这项决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时，公开呼吁乌克兰的伙伴采取此类举措，然而当时他表示："至今，尚无任何积极进展。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚计划的高级研究员罗伯·李称，俄罗斯已借拜登禁止在俄罗斯境内发动攻击的禁令，将其作为安全据点，以发动对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰的第二大城市，距离边境仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯能将其火炮防线设置在边境对面，保持防空、电子战，以及指挥和控制设施，"李说道。"这给予它们某种程度的庇护所地位。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李与其他专家认为，单凭这一决策可能不会立即改变前线局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我认为此决策未必能实质性改变前线的移动，如果会产生影响的话，"李说道。"但它会让俄罗斯继续这种跨界行动变得更加困难。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因格拉姆指出，俄罗斯没有足够的兵力在哈尔科夫进行大规模推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄军不具备生成足够的战斗能力，以恰当地威胁从东北方逼近的哈尔科夫，"他说道。"为达到这一目标，他们将耗尽东部作战区域的兵员。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不允许乌克兰在其领土内使用武器，并在周二再度提高核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周及数月内，寻求扩大使用美国武器对抗俄罗斯的能力，尤其是在经过了一段艰难时期后，俄军在战场上占据了上风。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策调整尚未满一日，据《卫报》的采访中，泽连斯基呼吁美国批准对俄罗斯境内深层目标的打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国防战略与国际研究中心的前五角大楼官员马克·坎西亚现在华盛顿的一家智囊团任职，他称，拜登的举动仅是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这并非政策的根本性转变。但确是向前迈进了一步，"坎西亚说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"乌克兰人与政府官员会主张下一步行动：对更广泛的俄罗斯目标进行打击--或许这些目标直接威胁不到哈尔科夫，但在俄罗斯其他地区。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯，周五在布拉格表示，对于拜登政府是否将扩展政策，以允许对俄罗斯其他地区进行打击，他未予置评。但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"今后，我们将继续我们一直在做的--必要时进行调整和适应，"布林肯说道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫外的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在哈尔科夫郊外的Mala Danylivka村的Kids and Youth Sport Riding School现场工作，该校在俄罗斯对乌克兰的攻击中，遭导弹严重破坏，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉连科档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>特朗普在被判有罪后愤怒誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;（本报道含有粗鄙语言，见于第17段。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦内，面对镜头群，传递出了一则符合其法律与政治斗争的宣言：他已准备就绪，誓与对手正面交锋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽约陪审团裁定其有罪的次日，这位共和党总统候选人对一个充满敌意与纷争的名单展开了猛烈攻击，他的言论愤怒而冗长。前一天，陪审团在伪造文件以掩盖向色情女星支付的封口费事件中，认定特朗普犯有34项相关罪名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其案件的法官胡安·梅尔尚为“腐败”和“恶魔”。他将民主党总统乔·拜登描绘成“我国历史上最糟糕的总统”，后者正是其在11月5日选举中的对手。他严厉谴责了所有指责其的证人，以及投票弹劾他的国会议员。并借鉴其集会言论，他宣称非法入境此国的移民不断涌入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普要求其支持者为他的竞选活动捐款，将面前的挑战视为超出其个人利益之上、关乎整个国家的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请你们行动起来，”他说，“因为我们正在为国家而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比于以前诙谐迭起的竞选演讲，此次的发言显得沉重而严峻。特朗普在新闻发布会上手持一张便条。会后，他没有回答任何提问，迅速离开讲台，儿子埃里克·特朗普陪伴在侧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，他的盟友通过筹款呼吁与社交媒体，对司法系统及其认定特朗普涉嫌犯罪的论点予以猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两大候选人互相指责对方危害国家的竞选中，拜登团队抓住特朗普言论作为最新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国眼见惊慌、绝望且失败的唐纳德·特朗普为了自己的私愤而说辞不清，同时在撒谎扭曲美国的司法体系。这让任何观看其直播的人只得出一个明显的结论：此人不能任职美国总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在周四，绝大多数特朗普的支持者（认为纽约法庭判决存在不公）向其竞选活动捐赠了3480万美元，至特朗普团队表示。这是特朗普在WinRed平台上的单日筹款记录，该平台负责处理共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与拜登的总筹款额落后的情况下，特朗普竞选团队周五保持着拼尽全力的筹款节奏，向支持者发送一系列引人担忧的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”在特朗普新闻发布会之后，另一条信息大喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员与组织团结在这位前总统身后，他们声称该案存在瑕疵，这些指控根本不应提出，严重倾向于民主党的曼哈顿盛大陪审团有偏见，且法官有失公允——这些控诉遭本地当局否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友与竞选助手展开了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选联合主席克里斯·拉切维塔在社交媒体平台X上，对一个在其上发言应尊重陪审团判决的全国性大学共和党团队诽谤不止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见类似于肛门——人人都有，”拉切维塔发文说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;对准&lt;/a&gt;了拉里·霍根，一名温和派前共和党州长，曾代表马里兰州竞选参议员席位。他曾在案件判决前警告美国人，“不要因更多有毒的党派分歧而火上浇油”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚终结了你的竞选。” 拉切维塔在X平台上回击道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对宾夕法尼亚和佐治亚这两个战场州的共和党选民进行采访时，数人表示，特朗普的定罪让其在11月的支持率有所动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背叛迹象&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能对特朗普与拜登的再次对决产生伤害&lt;/a&gt;，鉴于特朗普在多个摇摆州的领先优势极其微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但受访的大多数共和党人声音更像特朗普本人，视本次审判为一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都出于政治目的，只是要伤害他，尽可能阻止他参与竞选活动。”62岁的乔治亚州退休警察斯科特·克雷顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对付他，就能这样对付任何人。绝对没有一个人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，位于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国，纽约市，2024年5月31日。照片来源：路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，位于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会。在前一天对其的刑事审判中，因被指控伪造商务记录以隐瞒在2016年支付给色情女星暴风丹尼尔的封口费，法庭裁定其有罪。照片来源：路透社/Brendan McDermid，资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已提出一项新的加沙停火协议，作为交换，要求释放人质，他呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，让和平的日子来临了，”拜登说。作为一场选战中的候选人，他面临着阻止已持续八个月的加沙冲突的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家调停、意在安排以色列与加沙地带的激进组织哈马斯之间的停火协商已多次破裂，双方互相指责对方导致谈判进展停滞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议在以色列连续数周进入拉法地区后提出，同时以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的政府在国内和国际上因加沙的死伤及人质的持续扣留问题面临新压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，在拜登揭示停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议出台之际，正值共和党总统候选人唐纳德·特朗普被指控并面临34项重罪指控，突显了两位总统竞选者间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的新计划由三个阶段构成，区别于以往提案的是，在双方经历所有三个阶段的过程中，停火将持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区域撤出，被扣人质，包括老年人与妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每日将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙，据拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行为的条款进行协商。“只要谈判持续，停火也将继续，”总统说，这是一个新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议由卡塔尔转告哈马斯，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁那些在以色列推动“无止境”的战争的人改变主意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道以色列有部分人不会同意这一计划。他们呼吁战争无限期地持续。政府中有人甚至持此观点。他们表明立场，他们希望占领加沙。他们希望维持数年的战斗，人质对他们而言不是优先考虑的。我呼吁以色列的领导人支持这一协议，无论面临多大压力，”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一个终身支持以色列的人，作为唯一在战争时期访问以色列的美国总统，作为美国军队在我国内被伊朗袭击时立即加入直接保卫行动的人，我敦促各位后退一步，想想若这一时刻错过将会如何。我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位白宫高级官员匿名表示，以色列能够提出新提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在连向终结危机的道路都清晰可见。这是一份详尽的七页协议，”官员说。“她已经历了费力的谈判，而目前摆在桌面上的实际上就是和平进程的终章。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;计划中每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数家以色列媒体描述拜登周五的讲话为戏剧性的，并视之为直接呼吁以色列民众。领先的第12频道中断其晚间新闻节目，全程直播拜登的讲话。主播丹尼·库什马罗说，以色列的检查制度此前禁止公布提议的详细条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份提议比之前的更有可能成功，德克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大伤害，哈马斯对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性虽非不存在，但比起以前要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，在全球公众舆论上，对以色列的态度在“逆转”，苏里说，这可能会促使以色列人渴望冲突停止，加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他能制造很多激励，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前的人质提案，今年稍早前提出，要求交换加沙境内病弱、年长以及伤者的作为停战交换，停火期为六周，可延伸以允许更多援助物资进入该地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月早些时候，该协议破裂，原因是以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中永久终结战争，并加剧了对加沙南部拉法市的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调停者，不会在持续的敌对行为期间参与更多谈判，但若以色列停止战争，哈马斯准备好达成“全面协议”，包括人质与囚犯的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;匿名的美国官员说，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与来自17个国家的外交官们会面，这些国家的公民被哈马斯在加沙扣为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日以色列对拉法发动空袭，导致45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤慨，但没有“跨越”美国的红_SEC_在切断对以色列的军事援助方面的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中承受了残酷的磨难，”拜登周五说。“我们都看到了本周在拉法致命炮火后恐怖的画面，紧随以色列针对哈马斯的打击之后……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自以色列表示对哈马斯10月7日南部以色列的袭击作出回应攻击加沙地带以来，巴勒斯坦卫生部门估计，加沙地带已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人行走在贝特拉希亚被摧毁的建筑物废墟之间" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，在以色列对加沙地带北部贝特拉希亚的军事进攻中摧毁的建筑物废墟中行走的巴勒斯坦人。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title></title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨(Cyril Ramaphosa)在掌舵非洲人国民大会(African National Congress, 简称：非国大党)遭受自种族隔离制度结束后最差选举成绩后，其地位将受到严重冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依据周三选举自约71%投票站的初步结果，非国大的得票率低于42%，较2019年选举的57.5%急剧下挫，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;首次在三十年间未能取得多数票&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举挫折迫使这一前纳尔逊·曼德拉(Nelson Mandela)解放运动组织必须与一个或多个较小政党协商达成&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联盟协议&lt;/a&gt;或其他形式的合作，方能继续执政，可能涉及政策让步或需出让显要内阁席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昔日工会领袖、现今商界巨头拉马福萨可能面临来自反对党及党内批评者的辞职呼声，但非国大一位&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;高层官员&lt;/a&gt;力挺其留任，分析人士称目前尚无明显接班人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"目前没有明显能统一党内外望的候选人继任拉马福萨。" 开普敦大学政治学教授安东尼·布特勒(Anthony Butler)评论道，他曾为拉马福萨撰写传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月的民意调查显示，拉马福萨在此次选举的政要中，拥有最高支持率，而党内各派系的较量可能使针对他的任何动员变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至今，拉马福萨尚未对非国大的选举表现置评。其发言人指出，他将在周日宣布全面的初步选举结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨的总统生涯之前也曾面临危机，于2022年，一份报告认定他可能由于对其私人农场内藏匿的大量现金事件处理不当而被指犯有过失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对该宗被&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;冠以“农场门”丑闻&lt;/a&gt;的争议予以否认，并在同年晚些时候赢得了非国大领导人的五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三国民的投票被认为是非国大有史以来最严峻的考验，因为选民的愤怒聚焦于&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;诸如居高不下的失业率、犯罪频发和严重电力短缺等问题&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨在当选非国大党魁时承诺，将清理前任雅各布·祖玛(Jacob Zuma)统治九年间的腐败、渎职和经济衰退所蒙上的党派污点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在他于2018年正式就任国家领导人后，原先的振奋情绪迅速消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年过后，南非经济仍然疲软，而高层非国大官员仍深陷丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周投票中，他的宿敌祖玛，支持新成立的uMkhonto we Sizwe政党，此政党出乎意料地取得了佳绩，对非国大的支持率造成了重大侵蚀，尤其是在祖玛的故乡夸祖鲁-纳塔尔省(KwaZulu-Natal, 简称：KZN)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖玛将拉马福萨和非国大党置入僵局，他清楚他们在KZN十分脆弱。" 政治分析家拉尔夫·马特赫加(Ralph Mathekga)表示，"这几乎是拉马福萨计划的终结......无法输掉选举后期待一切正常。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因看似在关键改革上模棱两可、以避免党内分歧加剧的行为而受到批评，这与他1980年代作为工会领导所展现的果敢形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏其构建共识的能力，以及他在提倡南非作为所谓“全球南方”（通常指代低收入和中等收入国家）领导者方面所扮演的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗的最响亮声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非在国际法院(INTERNATIONAL COURT OF JUSTICE)对以色列提起种族灭绝案件，促使法官本月裁定以色列必须&lt;non-breaking-space&gt;停止对加沙城市拉法(Rafah)的军事袭击。以色列强烈反驳了这些指控，并持续在拉法市推进其军事行动。&lt;/non-breaking-space&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选活动期间，拉马福萨力求强调非国大在过去三十年里的诸多成就，但批评者认为他未能提供对南非面临的核心挑战的新解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最后一场选举前的非国大竞选集会上，他对聚集在索维托足球场的数万名支持者承诺将“做得更好”。然而在演讲完毕前，便有很多人已离场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;lt;figure&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;lt;img alt="South African president Cyril Ramaphosa votes in Soweto" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt; &amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;lt;figcaption style="text-align: center;"&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;lt;i&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;索维托，2024年5月29日。 REUTERS/Oupa Nkosi&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;lt;/i&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;lt;/figcaption&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;lt;/figure&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“再质押”平台因交易者追求更高回报而蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，为投资者提供以锁定其代币来换取奖励的机会，此复杂的模式分析师警告对用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押”（re-staking）的急剧增长，是加密货币市场中风险偏好提升的最新迹象，随价格飙升和交易者寻求收益。比特币（BTC），最大加密货币，现价接近历史最高点，而以太坊（ETH），排名第二的加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于西雅图的初创企业EigenLayer，是再质押热潮的核心。该公司于今年2月从美国风投公司Andreessen Horowitz旗下的加密货币部门获得了1亿美元融资，吸引了价值188亿美元的加密货币至其平台，相比六个月前不足4亿美元有显著提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;创始人斯里拉姆·坎南（Sreeram Kannan）告诉路透社，EigenLayer创立了再质押机制，意在扩大长期以来加密货币社区中实践的质押（staking）活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链可视为一种数据库形式，涉及网络中的多台电脑共同验证确认谁拥有哪些加密货币。为了实现验证，包括以太坊在内的加密代币持有者允许其资产锁定为过程一部分。持币人在参与质押期间失去即时访问其代币的权限，但作为回报获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某些质押平台还向用户发放新创建的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。再质押让持有者能用这些新代币再次质押，通过不同的区块链项目与应用，期望获得更高回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押的风险性，在加密行业引起分歧，一些业内人士表示，这一实践太新，不确定性尚存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人担心，若代表再质押加密货币的新代币在庞大加密借贷市场作为抵押品使用，可能导致基于少量底层资产的借贷循环永无止境。他们认为，如果所有人试图同时离开市场，整个加密货币市场可能面临失衡风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“任何形式的抵押品链并非理想之选，它引入了原本不存在的新风险要素，”加密数据提供企业Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者吸引力来源于收益率：以太坊区块链上的质押回报率通常介于3%-5%，但分析师指出，对于再质押而言，因投资者可以同时赚取多重收益，回报率可能更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）发展的最新浪潮，在这一复杂领域，加密货币持有者投资实验性项目，希望在不卖出持币的同时，获得巨额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但截至目前，EigenLayer平台并未直接向用户支付质押奖励，因为实施机制尚未开发。用户正加入平台，期待未来奖励，或称作“空投”的其他赠品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，EigenLayer一直在向使用其平台的用户发放自己新创代币。用户寄希望于这种名为“EIGEN”的代币将来可能具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Kaiko的摩根·麦卡锡表示，再质押平台增长的推动力是用户寻求这类“空投”，他称其为“极度投机，这种所谓的免费赠款。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密货币交易所Coinbase（COIN.O）研究部主管大卫·杜恩（David Duong）表示，该交易所提供质押服务，但未提供再质押选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们正在采取先发制人行动，期待获得某种回报，但他们不知道具体是什么，”杜恩说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer在去年由斯里拉姆·坎南创立，他此前是华盛顿大学西雅图分校的助理教授，并参与带领团队在印度发射了首个学生设计的微卫星，根据其学术网站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将其定位为验证服务市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台层出不穷，如EtherFi，Renzo和Kelp DAO，它们为用户在EigenLayer上进行代币再质押，并生成新代币来表示上述再质押资产。这些代币可在借贷新兴业务中作为抵押品使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坎南表示其平台旨在允许用户自由选择质押代币之地，并促进新兴区块链服务成长，而非鼓励以加密货币为依托的借贷行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些角色并无官方关联......这是一场正在形成的变迁，”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的杜恩指出，再质押可能潜藏“隐形风险”——如若用以加密货币借贷领域，市场低迷时期可能会出现被迫清算和波动加剧，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币市场2022年显著下滑部分归因于高风险借贷，且抵押品代币在“Terra”与“Luna”项目崩溃后迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在坎南看来，EigenLayer无从谈及自身携带的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"风险并不源自再质押，而在于借贷协议的层面。借贷协议低估了风险，"他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再质押不表担忧，指出与全球加密货币行业2.5万亿美元的净值相比，再质押协议中的资金量微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期忧虑加密领域亏损可能溢出，影响更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就目前而言，我们尚未发现从再质押问题至传统金融市场中的重大传染风险，”S&amp;amp;P Global Ratings数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币领域正愈发与主流金融紧密结合，且再质押模式正在机构投资者中深入人心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银加密子企业Zodia Custody见证到显著的机构兴趣于质押服务，但首席风控官亚努什·阿雷维沙蒂安（Anoosh Arevshatian）表示，Zodia Custody认为再质押跨步过大，因为无法清晰追踪资产流向及奖励分配方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村银的加密实体Laser Digital已与Kelp DAO合作，再质押其部分资金，Kelp DAO在4月的博客文提及。Laser Digital未回复路透社的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银Sygnum表示它已为客户的加密资产提供质押服务，且期望“围绕再质押的新生态系统即将形成”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="显示比特币加密货币表现的图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日法国巴黎摄，图为代表比特币加密货币的一系列图示。路透社/Benoit Tessier/图示/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="显示以太坊加密货币表现的图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日摄，一枚以太坊加密货币的代表物被放置在主板上，此仿真图显示。路透社/Dado Ruvic/图示//档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的希恩鲍姆以压倒性胜利成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>