<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 07 Dec 2024 09:16:19 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中有190名议员出席，于周三通过了一个要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令的动议，电视台直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;2007年因在不列颠哥伦比亚省养猪场屠宰毒贩和妓女余骸而被判数罪的加拿大著名连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所高安全级别监狱遭受另一囚犯袭击后于周五逝世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大臭名昭著的大规模谋杀犯之一。2007年，他在不列颠哥伦比亚省维多利亚市被判处终身监禁，罪名为谋杀毒贩和妓女，并在其农场内进行了肢解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名妇女，其中部分尸体残骸在其位于维多利亚市附近的一处破旧地产上被发现。政府公诉方在其被判刑后撤销了另20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务署在声明中表示，皮克顿是在魁北克一所监狱遭受袭击后于5月19日去世。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中称：“我们意识到，该罪犯案件对不列颠哥伦比亚省及整个国家的社区产生了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是超过60名在10多年时间里从温哥华贫民区、毒品泛滥的东温哥华地区失踪妇女中的部分。皮克顿在2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场附近的大港可库特兰，已有33名妇女的尸体或DNA样本被发现，其中许多妇女是土著人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据《温哥华太阳报》报道，皮克顿的一本声称自己无罪且被警方陷害的书在亚马逊上线后几个小时内便被下架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求从亚马逊下架该书并对受害者家属表示道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在大港可库特兰家中的无日期文件电视影像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的无日期文件电视影像出自他在大港可库特兰的家中。 REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在担任非洲民族大会（ANC）的选举结果最糟糕的一次选举后，实力大为削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据初步结果显示，此次选举中约71%的投票站，ANC的得票率低于42%，相比2019年上次选举时的57.5%，这一数字下降明显，也是该党在结束种族隔离政策后首次失掉超过半数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果的影响意味着，纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织必须与一个或多个较小政党达成联合政府协议或其他形式的协议，来继续治理国家。这可能需要做出政策让步或放弃一些关键职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人成为商人后，拉马福萨可能会面临反对党的要求辞职的压力，并面临党内批评者的质疑。但ANC的一位高层官员支持他留任，分析人士认为，没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"目前没有明确能接替拉马福萨的人选，”位于开普敦的政治学教授安东尼·伯勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举中的支持率在重要政治人物中是最高的，党内派系斗争可能会使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。但他的发言人表示，他将在星期日发表演讲，届时将公布最终初步选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在过去也曾悬而未决，2022年一份调查报告指出，他可能因家具中藏匿大量现金而受到不当行为指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认在此丑闻中存在不当行为，该丑闻被戏称为“Farmgate”，并在同年晚些时候赢得续任ANC领导人的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票，由于选民对高失业率、犯罪率和令人窒息的停电等问题的愤怒，被视作ANC迄今为止面临的最严峻考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨作为ANC领导人承诺改变该党的形象并重振经济，而此前在他的前任雅各布·祖马统治下，经济因九年的丑闻、舞弊和经济衰退而不断下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家元首后的初步热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济停滞不前，高层ANC官员仍卷入诸多丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的老对手祖马及其支持的新政党Umkhonto we Sizwe，该党超出预期的表现对ANC的支持率造成严重打击，尤其是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"雅各布·祖马让拉马福萨和他的ANC陷入困境，他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省很脆弱，"政治分析师拉尔夫·马特凯格说。“拉马福萨的计划到了尽头……选举失利后仍期望一切如常是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上拖延不决而受到批评，他似乎为了避免加剧党内分歧而避免采取行动。与1980年代作为工会领袖时期果断的作风形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的共识构建能力和他在推动南非作为“全球南”的倡导者方面的角色，这一术语常用于指代低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最响亮的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出针对以色列的种族灭绝诉讼，国际法院本月裁定，以色列必须停止对加沙城拉法的军事进攻。以色列则坚决否认这一指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年来取得的成就，但批评者却认为他为解决南非面临的最大问题提供了太少新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，此时成千上万的支持者聚集在索韦托的足球场。许多人在他发表演讲前就已经离开。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/奥帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井运营商继续遵守控制支出以提高产量的承诺，这可能意味着全球原油主要生产国——美国，在2024年的增长将放缓，这可能减轻OPEC+本周需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年中，美国促成非OPEC生产国的全球原油供应增长，得益于页岩革命以及新技术和效率的突破，大幅提高了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过一百万桶，达到1293万桶，远超政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年因美国及其他非OPEC生产国产量的增长而深化了减产措施。OPEC+合计减产586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在商讨一个复杂的协议，有望让该组织的部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于OPEC+计划周日讨论供应政策，虽然美国产量持续增加，但刺激非OPEC+产量增长的威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增长约27万桶/日。OPEC对此也有相似预测，预计美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。他们是最受关注的预测机构，今年的预测均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团外的原油生产增长近100万桶/日。这将意味着OPEC+原油需求将在2024年比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际市场能源署则预计全球需求增长较低，为110万桶/日，OPEC原油需求不会有显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较去年12月减少约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样超出预期，即便油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和纪律严明的态度。”合同钻井公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，鉴于当前的价格，活跃钻机数量没有更多反弹。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球分析师指出，“美国有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这样的速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察部预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年里，美国的上市生产商由于投资者压力，限制了增长方面的支出，此前无节制的支出虽然推动了狂飙突进的增长，但 shale 页岩产业的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来比预期更高的产量增长部分得益于私人生产商，他们现在也融入了产业整合浪潮。通过钻更长的井并在同一时间内从更多井中开采油而提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮仍在继续，但在不断改进钻井和完井效率的支持下，预计目前的油价将继续有助于促进美国原油产量的温和增长。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如斯伦贝谢公司，预计今年将从国际市场获得比北美更大的增长，北美市场收入本季度下滑6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略转向了更为资本节制的方向，从而导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔万诺·斯塔诺沃认为，OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国将与加拿大、巴西和圭亚那一同引领今年的石油和液体产量增长。美国能源信息署在今年3月表示，OPEC+今年的石油液体产量预计将下降100万桶/日，而非成员国的产量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了接受美国原油产量的增长，”瑞银银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="Permian盆地由Oasis Petroleum拥有的租赁地上的钻井平台控制室俯瞰的操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;位于德克萨斯州温克附近的Permian盆地，由Oasis Petroleum拥有的一块租赁地上的钻井平台控制室俯瞰的操作楼层，2018年8月22日。路透社/尼科·奥克福德/文件照&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国和俄罗斯之间两年冲突的又一步深入。专家认为，这一步骤有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标会带来严重风险，担心这可能触发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国过去在向基辅供应高端武器方面的限制相吻合，这些限制已逐渐放松，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许乌方使用美方提供的武器回击从边境一侧攻击或准备攻击乌方的俄方部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这为前线乌军使用美方提供的“高机动多管火箭发射系统（HIMARS）”发射带有“导引多管火箭发射系统（GMLRS）”导弹以及其他武器攻击俄罗斯部队提供了绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比利耶斯科夫表示：“此决定可稳定前线，并在俄罗斯部队未能稳固防御前，促使乌方从哈尔科夫地区将其赶出。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在中国东部顿巴斯地区关键战场撤军的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄方将处于被动地位，需要重新考虑他们在哈科夫地区攻击时所使用的战术。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程源自数周前。一位匿名的美国官员表示，乌方在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席布朗将军提出要求，允许乌方通过边境打击俄罗斯领土内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，沙利文在5月15日将其呈交拜登。据美国官员透露，拜登同意乌克兰应在安全的俄罗斯领土内回击攻击乌方的俄罗斯部队。从那时起，拜登政府一直在落实这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾在5月20日接受《路透社》采访时公开呼吁乌方伙伴采取此类步骤，但同时表示：“至今还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究院高级研究员罗布·刘表示，俄罗斯此前利用拜登禁止打击俄罗斯领土内的禁令，将其作为安全地带，发起对哈尔科夫的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边境仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以继续在其一侧部署火炮，保留防空、电子战、指挥和控制设施，获得某种程度的安全。”刘说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，刘和其他专家认为，这一决定本身可能不会迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不大可能显著改变前线态势，但会使俄罗斯继续跨境行动变得更为艰难。”刘表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯在哈尔科夫地区的部队不足，不足以发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队缺乏从东北方向有效威胁哈尔科夫的能力，为此，他们必须在东部战场抽调兵力。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不要允许乌克兰从其领土上发射武器打击俄罗斯，还于周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几个月内扩大使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯在战场上占据优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格的讲话中拒绝就此政策颠覆表态，但未排除其可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续根据必要调整和适应我们的做法。”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究院高级研究员马克·坎西安表示，拜登的举动只是迈出的第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策的重大转变，但它确实迈出了一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求进一步的步骤：打击更广泛的目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫附近的现场破坏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近的马拉达宁福利卡村，俄罗斯导弹袭击严重损毁了儿童和青年体育骑术学校。路透社/瓦伦廷·奥古雷宁科/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像头时发表了一番言辞激烈、滴水不漏的言论，他为自己的法律与政治斗争敲响战鼓：“我准备好战斗了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定特朗普因伪造文件以掩盖向 pornstar 支付封口费而被判34项罪名成立的前一天，共和党总统候选人列出了一系列他的对手和不满，言语中愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的法官哈恩·梅伦为“阴险”和“魔鬼”，描述其民主党对手、11月5日选举中的对手乔·拜登是“历史上最糟糕的总统”。他抨击了作证指控他的证人，批评了投票弹劾他的国会议员，并复述了竞选集会上的言论，指责那些他声称非法进入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将目前面临的挑战从个人上升为国家层面的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示：“这样做，因为我们要为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他的竞选演说中常常点缀着幽默，但这场演说却是阴沉居多。他只在新闻发布会上展示了一页纸的笔记。最后，他未回答任何提问迅速离开了讲台，他的儿子厄里克·特朗普在旁陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐呼吁和支持社交信息网络，前总统的盟友猛烈抨击司法系统，以及提出特朗普可能犯罪的所有人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都把对方描绘为对国家安全构成威胁的竞选中，拜登上台后迅速利用特朗普的言论作为进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一位混乱、绝望且被打败的唐纳德·特朗普对自己的个人怨气振振有词，再次撒谎抹黑美国的司法制度，任何观察他的人都能得出一个显而易见的结论：这个男人无法担任美国总统。”拜登上台后负责沟通的迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者们，这些大多数认为纽约的判决是司法不公的人，向他的竞选账户捐款3480万美元，这是一天内的最高纪录，小特朗普团队称。这一数字是共和党数字募捐平台WinRed的单日最高记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;捐款率落后于拜登的竞选活动周五也努力加快筹集资金的速度，向支持者们发送了一系列不安的募捐短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的日子！”一条信息读道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条信息在特朗普的新闻发布会后宣告：“我永不投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都支持特朗普，声称审判存在缺陷，指控本不该提出，陪审团库在民主党主导的曼哈顿被玷污，法官偏见——当地官员否认这种指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党官员的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手转而进行攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉·里维塔抨击了一家支持特朗普的全国性大学生共和党组织在其社交媒体平台上发表的帖子，认为应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像人人的大便，每个人都有自己的。”拉·里维塔发布了这条帖子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还抨击了马里兰的一名温和派共和党前州长、参议员候选人拉里·霍根，在判决后霍根警告美国公民不要“再往火上浇油”，继续党派间的指责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选。”他在推特上回应说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些摇摆州采访时，几位共和党选民向《路透社》表示，特朗普的定罪令他们开始犹豫是否在11月的选举中继续支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项分歧可能会影响特朗普再次与拜登对决时的表现，鉴于他在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但采访中绝大多数共和党选民的态度与特朗普如出一辙，将这次审判称为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全都是政治利益，目的就是对他搞垮，让他尽可能远离竞选战场。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马里埃塔市说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以对他做这种事，他们可以对任何人做这种事。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;   
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在一次新闻发布会上，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布鲁斯·麦克德默德&lt;/figcaption&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在一次新闻发布会上，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦与纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布鲁斯·麦克德默德/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的前提下，达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这份新提议，称这是结束冲突的最好方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始了。”拜登说道，他曾在美国大选年期间面临压力，需停止加沙冲突，这场冲突已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方调停的以色列与哈马斯激进组织就加沙停火进行的谈判已多次陷入僵局，双方互相指责不推进谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列对拉法地区进行多次侵袭、以及国内外对政府因加沙死亡事件和人质持续被扣留问题施加新压力后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列授权谈判代表在拜登揭露停火计划后，向哈马斯呈交了加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在特朗普——民主党的总统对手——因34项重罪被判有罪的第二天，突显了两位候选人间的对立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议包括三个阶段，并打破了之前的提议，因为停火将贯穿整个三个阶段。在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙平民区撤出，释放包括老人和妇女在内的人质，并交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙（包括北部加沙），每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判结束敌对状态的条款。“只要谈判继续，停火就会继续。”总统表示，这是一个新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列内部那些支持“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有以色列人会不同意这个计划，并呼吁战争继续进行，甚至在政府联合体中有一些人也持同样的意见。他们已经表明，他们希望占领加沙，并希望持续战斗多年，人质对他们来说并不是优先事项。”拜登说，“尽管来自各方的压力，我还是敦促以色列领导层支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国历史上唯一一位在战争期间访问以色列的总统，也是唯一派遣美国军队直接为以色列辩护的总统，我敦促各位退一步思考如果失去这个机会将如何，我们不能让这个机会流失。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出这项新提议，是因为在战场取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一个详细到近四页半的协议，已经经过极其细致的谈判，现在摆在我们面前的是整个过程的最终结果。”官员说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划下，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体认为，拜登周五的演讲颇具戏剧性，是一种试图直接向以色列民众呼吁的尝试。领先的第12频道中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。此前，以色列审查机构已禁止公布该提议的细节，据主播达尼·库什玛罗透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德州奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，这项提议比以前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以军对哈马斯造成了巨大的破坏，哈马斯能够在以色列发动任何重大袭击或攻击或恐怖事件的可能性不大，但相对之前已经大大降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“开始反对”以色列，苏里说，这一因素可促使以方愿意结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造出很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求，交换加沙患病、年老或受伤的人质，以换取为期六周的停火，延长停火期限以允许更多的援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意结束战争而瓦解，哈马斯要求将停火作为最终作战的一部分，并对拉法南部地区进行了进一步的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调停方在持续的侵犯下不会参与更多谈判，但愿意达成一项“全面协议”，包括交换人质和囚犯，前提是如果以色列停止战争的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与来自17个国家的代表会面，这些国家的公民被哈马斯扣留为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法的以色列轰炸造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际愤怒，但没有触及美国切断对以军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了地狱般的煎熬。”拜登周五表示，“我们看到了本周早些时候拉法猛烈火灾的可怕画面，之后是以色列发动的打击…针对哈马斯的行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，加沙已有超过36,280人死亡。以方统计显示，哈马斯攻击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，加沙北部贝特莱亚地区，以色列军事进攻导致建筑物被毁后，一名巴勒斯坦人在废墟中行走。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新扮演关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里(Nabih Berri)再次充当了美国与真主党之间的关键沟通者，美国试图通过他调解与以色列的战争。凭借数十年的经验，伯里在促成停火协议中发挥了重要作用。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;相关报道&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一事件进一步凸显了86岁的伯里在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社群中仍然拥有的巨大影响力。自以色列在9月杀死了由伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯拉尔后，伯里被认为具有稳定局势的关键作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一次电视演讲中，伯里表示黎巴嫩正在走向“一个历史上最具危险性时刻的终结”，并向黎巴嫩人民呼吁团结一致，以国家利益为重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间担任什叶派阿迈勒运动(Amal Movement)的负责人，获得了广泛的政治影响力。自1992年起，他担任议长——这一职位是黎巴嫩宗派体系中什叶派身份的最高荣誉职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党的新领导人谢赫·纳伊姆·卡塞姆( Saïd Qassem)对伯里表示支持，称他是真主党的“兄长”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦( Amos Hochstein)多次访问贝鲁特，试图促成停火协议，而此次停火与加沙冲突同时进行，并于9月升级。这次停火协议在很大程度上得益于伯里在2006年最后一次主要以色列与真主党冲突中所起的作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位外交官表示，伯里发挥如此重要的作用，部分原因在于黎巴嫩总统空缺，其内阁权力仅具部分效力，同时很难访问到真主党，而真主党在美国被列为恐怖组织。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当今莅临黎巴嫩，他是唯一值得一见的人物。他是国家本身。”一位驻贝鲁特的外交官如此评价道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1985年，他帮助谈判释放了被什叶派激进分子劫持的美国航空公司途中被扣留的39名人质，这使他在国际上引起了广泛的注意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他在内战后担任议长时，正值纳斯拉尔领导真主党崛起；两人共同领导了“什叶派双人组”，指的是在什叶派政治代表和大量政府部门中占据主导地位的两个政党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示，他是真主党的可信赖的伙伴，这使他非常重要，但也有一项清晰的限制，这可能是由于真主党或伊朗的立场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列的火力打击了阿迈勒运动(Amal Movement)势力所及的特里尔市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里于1938年出生于塞拉利昂，是一个从提宾奈移民商人家庭的后代，在黎巴嫩长大。他在大学时期就已成为政治活动家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该社群中许多曾备受压迫的什叶派成员称赞伯里帮助改善了他们在宗派制度中的地位，当时制度中的特权倾向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里是一名受过法律训练的政治家，阿迈勒运动的创始人穆萨·萨德尔_sheet_(Musa Sadr)失踪后，伯里接任了该组织的领导。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里推动了阿迈勒运动的军事崛起，该组织与内战期间几乎所有主要政治派别交战，但后来成为了真主党的盟友。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者以众多人数加入政府机构和安全部门，他似乎与真主党保持了不解之缘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的情报被2010年公开后，对伯里对真主党的真意提出质疑时，伯里予以否认，坚称纳斯拉尔“就像我自己”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，伯里率领的阿迈勒战士在真主党和以色列针对加沙爆发冲突之际，加入真主党发起火箭攻击，以此表达共情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，会见伯里，试图停止两国边境冲突，并说服真主党撤退到里蒂尼河以北──该河在边境以北约30公里处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里曾对一位外务部官员表示，“推动里蒂尼河南移至边境比使真主党撤离至里蒂尼河流域以北要容易得多。”一位接近伯里的消息人士向路透社披露。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，伯里的竞争对手也批评他作为宗派精英的一部分，2019年推动了黎巴嫩经济的崩溃──当时因数十年的政府腐败而陷入经济危机未得解决。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他们亦指责伯里拒绝召集议会会议以选举总统，导致该职位在政府空缺超过两年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色，已经让真主党的政治对手感到不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来执行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 黎巴嫩议长纳比勒·伯里（右）与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图示）在黎巴嫩贝鲁特会面，摄于2024年11月15日。路透社/塔伊尔·阿尔苏丹尼/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画像挂在贝鲁特一建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画像悬挂在贝鲁特一建筑物上，该画像出现在一幅纪念什叶派领袖穆萨·萨德尔失踪45周年的集会上，萨德尔于1978年访问利比亚后失踪。该集会摄于2023年8月31日，路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者可以将其代币锁定以换取奖励，这是一种复杂的方案，分析师警告称其可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重铸”的日益流行是加密货币市场风险偏好的最新迹象，随着价格的攀升和交易者寻找收益率，这类市场正在激增。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高位，而以太坊，作为第二大加密货币，今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸热潮的核心是西雅图初创企业EigenLayer。该企业在2月份从美国风险投资公司安德森-霍洛维茨的加密货币部门获得了1亿美元的资金，六个月时间内，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币，远超一年前的不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释说，他们发明重铸是为了扩展传统的加密货币质押实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库类型，涉及网络中的许多计算机来核实谁拥有哪些加密货币。为了实现这一点，加密货币持有人需要将他们的资产暂时锁定，作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间将暂时无法立即访问其代币，但可以获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新产生的加密货币，以代表他们所质押的加密货币。重铸使代币所有者能够将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重铸的风险存在分歧，一些内部人士认为这种做法还太初期，无法完全评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析人士和其他人士担心，如果新产生的代币作为质押代币在加密货币广泛的借贷市场中作为抵押品使用，可能导致借贷体系基于少量底层资产进行无尽循环，如果所有人同时尝试退出，这将导致加密货币市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何形式有抵押品的说是再抵押都不是理想的，这增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者最吸引人的地方在于收益率：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%至5%之间，而分析师认为重铸可能具有更高的回报，因为投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸是去中心化金融（DeFi）领域最新的一项发展，在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性的方案，希望在无需出售的情况下获得极大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户是出于未来奖励或已知的空投分发竞相加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向平台用户发放其自带的全新代币EIGEN，用户期望未来这种称为EIGEN的代币将变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重铸平台的增长是由用户寻求空投推动的，称这“完全是投机性的，免费钱的事儿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是个非常危险的举动，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong指出（Coinbase股票代码为COIN.O），Coinbase提供质押服务，但不提供重铸服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们正在提前进行这种操作，寄希望于获得某些奖励，但他们不知道是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾在西雅图华盛顿大学担任助理教授，并参与了印度首个学生设计微型卫星的团队，据他的学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务市场，将潜在的质押者与需要质押资产的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重铸平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO等已涌现，这些平台为客户提供重铸服务，并生成新代币作为重新质押资产的代表，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目标是允许用户选择哪里进行质押，并帮助新区块链服务成长，而不仅仅是鼓励更多风险借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系，这是一个新兴现象，”他称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重铸可能伴随“隐藏的风险”——如果重铸代币用于加密货币借贷，可能在市场下行期间引发被迫清算和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场崩盘的部分原因是高风险借贷，当作为抵押品的加密货币代币迅速失去价值之后，崩盘了Terra和Luna。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与上述风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不是来自重铸而是在借贷协议中。借贷协议错误定价了风险，”他称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于重铸不以为意，指出折算现金流的规模相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，没有重铸问题传染到传统金融市场的真实风险，”标普全球评级公司的数字资产分析负责人Andrew O’Neill称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界越来越与主流金融相连，重铸正在获得机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的传统银行瑞士Sygnum表示，他们为客户所持有的加密资产进行质押，并预计“围绕重铸的生态系统将涌现。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图显示了比特币的代币化表现" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;示意图中的比特币代币化表现。图片摄于2024年3月9日，巴黎，法国。路透社/Benoit Tessier/插画/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图显示了以太坊的代币化表现" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;示意图中的以太坊代币化表现。图片摄于2023年6月16日，路透社/Dado Ruvic/插画/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>