<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2024 12:49:29 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会举行会议，议员人数为290人，其中有190人出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱遭到另一名囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省的养猪场杀害毒贩和妓女，并将她们的遗体肢解而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名妇女而被判有罪，这些妇女的部分遗体在靠近温哥华的一处简陋房产中被发现。政府检方在他被判终身监禁后撤销了20起额外的谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务在声明中表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭到袭击后去世的，随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”服务方在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者的身份包括了十多年内从温哥华贫困、充斥毒品的唐人街东区失踪的超过六十余名妇女中的部分人，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的养猪场所在的港口库克兰，约25公里东侧的温哥华市中心范围内，共有33名女性的遗体或DNA被发现，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架不到几个小时后就被撤下。据《温哥华太阳报》当时的报道，在书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除了该书籍，并向受害者家属表示歉意。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视节目背景照片。该照片未标记日期，拍摄于他在不列颠哥伦比亚省港口库克兰的家中。路透社/环球电视台/档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视节目背景照片。该照片未标记日期，拍摄于他在不列颠哥伦比亚省港口库克兰的家中。 REUTERS/Global TV/ File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨掌管非洲国民大会（ANC）党后，面临着该党自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果，其地位将严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%的投票站结果揭晓后，ANC的选票份额降至不到42%，相比2019年上一次选举时的57.5%，这是一个急剧下降。这表明ANC自30年前以来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果带来的打击意味着前者纳尔逊·曼德拉领导下的解放运动组织将不得不与其他较小政党协商建立联合政府或其它形式的执政协议，这可能要求ANC做出政策妥协或让出内阁要职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转商人拉马福萨可能会面临反对党和其党内的批评者的辞职要求，但ANC的高级官员支持他继续留任，分析家认为没有明显的继任者人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从目前来看，没有一个明确的候选人能够接替拉马福萨的位置，”开普敦大学政治学教授安德鲁斯·巴特勒说，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查显示，拉马福萨在此次大选中的好感度高于其他重要政治人物，党内的派系斗争可能会使任何动员反对他的企图变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的大选表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日当完整初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年的一份调查报告指出他可能因夹满现金的家具而违规后，拉马福萨曾表示自己没有不当行为，这起事件被称为“农场门”。次年，他再次当选ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在今年的选举中，由于选民对失业、犯罪和供电问题的不满，此次选举被视作ANC面临的最严峻考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾在2017年底当选ANC领导人，承诺为修复该党的形象和重振经济做出努力，此前他曾担任的领导人雅各布·祖玛在九年任期内因腐败丑闻和经济下滑而声名狼藉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年正式成为国家元首后，最初的热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，ANC高层官员仍卷入不少丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的死敌祖玛，他支持新党uMkhonto we Sizwe，这支部队出乎意料地表现出色，并严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省(KZN)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛成功拦住了拉马福萨和ANC，他知道自己在KZN是脆弱的，”政治分析师Ralph Mathekga说。 “拉马福萨的政治项目已经结束...你不可能输掉选举并期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，以避免加剧其党内的分歧，这与他在80年代作为工会领导人所表现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者称赞他的协商技巧以及他在推动南非作为“全球南”集团的代表国方面所起的作用，“全球南”是指一组低收入和发展中国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最直言不讳的新冠疫苗公平分配声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝指控，法官们本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事打击。但以色列坚称这些指控毫无根据，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨努力强调过去30年来ANC的成绩，但批评者表示，他所提供的针对南非最大挑战的新解决方案并不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，当时成千上万的支持者聚集在索韦托足球场，许多人在他演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透/乌帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在收到有罪判决后誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，并发表了一篇适用于其法律和政治斗争的消息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一家陪审团前一天裁定他因篡改文件以隐瞒影视女星静默钱款支付而被判34项罪名成立的一天后，该共和党总统候选人列举了一系列对手和抱怨，并在愤怒且不条理的言辞中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称负责审判他的法官胡安·梅伦奇安为“不正派”和“恶魔”。他描述民主党候选人乔·拜登——他的对手在即将于11月5日举行的选举中——是“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击作证反对他的人证、投票弹劾他的国会议员，并——其竞选演讲的重复——称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选，并将眼前的困难视为不仅仅局限于他自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说道：“做这件事，因为我们正在为美国战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲常掺杂着幽默，但这次的演讲基本都是阴沉的。在新闻发布会上，特朗普只用了少量笔记。在结尾，他没有回答任何问题，带着儿子埃里克·特朗普快速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离摄像机，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法体系以及任何暗示特朗普犯法的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场竞选中，两名主要候选人相互形容彼此是对国家的威胁，在这场选举中，拜登阵营抓住唐纳德的言论，作为新证据，证明他不符合总统的资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普对个人的不满进行妄言，并对美国司法系统撒谎，观看的每个人都会得出唯一一个结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登阵营的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数人认为纽约的判决是正义的歪曲——在周四向他的竞选捐款3480万美元，特朗普阵营表示。这是在WinRed平台上共和党数字筹款的一日纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因总筹款落后于拜登，该竞选遂于周五试图保持筹款速度，向支持者发送了一系列令人生畏的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位短信写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位短信则在特朗普的记者会上响起了“我将永不投降！”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判存在缺陷，指控从未应该被提起，陪审团由大势支持民主党的曼哈顿市民组成，法官有偏见——当地官员表示否认这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党官员和组织谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手就发动了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉塞维塔抨击了在社交媒体平台X上发布帖子说陪审团的裁决应该被尊重的全国大学生共和党组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像肛门……每个人都有一个……”，拉塞维塔在帖文中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还抨击了前马里兰州州长、温和派前共和党人拉里·霍根，在裁决之前他曾警告美国人，“不要用更偏党派性的燃料来助长火焰。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选”，拉塞维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州——两个战场州——对共和党选民的采访中，一些人表示，特朗普的定罪使得他们在11月的支持变得怀疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类似的分裂可能损害他与拜登的重赛，特别是在多个摇摆州中特朗普的领先优势十分微弱的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来与特朗普本人一样，称这一审判被说是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是政治操作，只是为了伤害他，并尽可能地让他远离竞选活动。”来自佐治亚州玛丽塔市62岁的退休警察斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人做到，绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普参加记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德莫德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普参加记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德莫德/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深化对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是其参与这场已在持续两年的战争中的一个微小但重要的步骤。专家认为，此举有助于遏制俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰用美国提供的武器打击俄罗斯领土目标存在高度风险。它担心大规模乌克兰攻击可能引发直接冲突，进而与拥有核武器的俄罗斯发生冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅长期限制供应更高端武器的禁令相吻合，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击“从跨境位置攻击或准备攻击”它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这一措施为前线乌克兰士兵提供了使用如美军提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射GMLRS导弹及其他武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能为从哈尔科夫地区驱逐俄罗斯人创造条件，在他们稳固防线之前，”乌克兰国家安全研究院研究员Mykola Bielieskov说，该研究院是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的这一决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键作战前线调集部队的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯将在战术上处于被动，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策过程要追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，乌克兰曾在5月13日通过加密视频会议向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin及联合参谋长联席主席C.Q. Brown提出了在哈尔科夫地区跨境使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin及Brown随后提出放宽限制的建议，并于5月15日将此建议呈交给了拜登。据美国官员称，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地点反击俄罗斯部队的攻击。自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的伙伴采取这一举措，但当时他说道：“目前还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚计划高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯频繁利用拜登禁止对俄境内目标发动打击的禁令作为其在哈尔科夫地区发动袭击的安全避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接摆在边境对面，可以保留防空、电子战、指挥与控制系统等，”Lee说，“这里可能有一段安全区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，Lee及其他专家认为，单独这一决定短期内可能不会改变前线的形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的移动情况。但会使得俄罗斯继续这种跨区行动更加困难，”Lee说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram指出，俄罗斯不具备足够的 troops 对哈尔科夫进行大战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向足够产生战斗效能，以真正威胁哈尔科夫，”他说道。“要做到这一点，他们需要清空东部作战区域的武装力量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内开火，并于周二再次强调核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰预计在未来几周和几个月内继续寻求扩大使用美国军火的范围，尤其是经过一年的战局变化，俄罗斯在战场占据优势后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，当华盛顿宣布这一政策转变不到一天后，有报道称Zelenskiy在接受《卫报》采访时呼吁美国批准向俄罗斯境内深处的目标发射攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿研究所前官员Mark Cancian表示，拜登的这一举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大转变。但这是一步，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰政府和行政部门的官员将争取下一步行动：攻击更广泛的目标——或许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在捷克首都布拉格讲话时拒绝说明拜登政府是否可以进一步扩大政策，允许在俄罗斯其他地区进行攻击。但他说并不排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将会继续做我们现在一直在做的事情，即根据需要适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的灾后情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援人员在乌克兰哈尔科夫地区的Mala Danylivka村附近受损严重的儿童与青少年体育骑马学校进行作业，该学校受到俄罗斯导弹袭击的严重破坏。2024年5月30日。路透社/Valentyn Ogirenko/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国President乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质作为交换条件后重启加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始战后的日子了。”拜登表示，他正面临选举年的压力，需要停止加沙冲突，这场冲突目前持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方斡旋的旨在加沙之战中安排停火的谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列在拉法多次侵犯及以色列政府因加沙死亡等情况受到国内外新压力之后，这一提议提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的助手称，以色列已授权谈判者向拜登透露的停火计划提出协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普——民主党总统候选人共和党对手，在同一天被判犯有34项重罪，这一事件凸显了两位候选人的重大差别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与以往不同的是，停火将持续到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，释放包括老人和妇女在内的人质，并交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部地区，每天将有600辆卡车向加沙提供人道援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“即使谈判继续，停火也将继续。”总统表示，这一提议是一个新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫表示，该提议已由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些在以色列推动“无限”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不同意这项计划，并将要求战争无限期继续。他们甚至包括政府的联盟成员。他们已经明确表示，他们希望占领加沙并继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。我已经敦促以色列领导层支持这项协议，尽管将面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名一生致力于以色列的美国总统，唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，以及最近向以色列派遣美国部队自伊朗袭击时直接为其提供防御的人，我希望你们能够退一步思考，如果这一刻失去了会发生什么。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位白宫高级官员匿名告诉记者，以色列之所以能够提出这项新建议是因为战场上的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了这场危机结束的路线图。这是一份经过详尽讨论的四页半协议。这份协议从根本上说是对这场过程的终局。”这官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体形容拜登周五的演讲具有震撼性，并认为这是一项试图直接向以色列公众施压的尝试。12频道中断了它的晚间新闻播报，现场直播了拜登的演讲。据以色列审查人员透露，以往该提议的细节都被禁止出版。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，与此前建议相比，这一建议的成功几率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯在未来能否发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性大大降低。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论已经转向反对以色列，这也是促使以色列人希望结束冲突的一个因素，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励机制。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的前夕提议，要求在六周停火期间释放加沙的病、老、伤人质，以允许向该地区提供更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该建议此前在本月早些时候破裂，因以色列拒绝同意哈马斯要求的所有永久停火条件，而加大了对南部加沙的袭击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，他们在持续的攻击期间不会参与更多的谈判，但如果以色列结束战争，他们准备好达成包括交换人质和囚犯在内的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位白宫高级官员透露，国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯在加沙拘留了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一场发生在拉法的以色列空袭周日造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒。但这一攻击并没有越过美国的红线，导致切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争让巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五表示，“我们看到了本周早些时候拉法发生的致命火灾，紧跟以色列对哈马斯的打击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列10月7日南部袭击后对加沙地带发动进攻以来，已有逾36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成了约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日，在位于加沙北部贝特拉赫亚的拉法受损建筑废墟中行走。路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长势头 欧佩克+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司继续履行节制支出的承诺，以增加产量，这将使得世界上最主要的石油生产国在2024年的增长放缓，在这期间，OPEC+或无需进一步减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命和技术与效率的突破，美国从非OPEC产油国中引领了全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶，远高于2023年初政府预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友OPEC+去年加深了减产幅度，部分原因是为了补偿包括美国在内的非OPEC产油国的产量增长。OPEC+总计减产586万桶/日，约为全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正商议一份复杂的协议，该协议将允许该组织的一部分减产延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士于周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日OPEC+会议讨论供油政策时，美国产量增长继续推动非OPEC+++产油国产量增长，但这种威胁相比2023年而言将会减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国全年石油供应可能增长约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三者为最受关注的预测机构，且其预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球石油需求增长220万桶/日，超过OPEC+++之外的石油生产商的增长约100万桶/日。OPEC称这表明，2024年OPEC+++的石油需求量可能比2023年高出约90万桶/日，见其5月份的月度《石油市场报告》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将远低于110万桶/日，OPEC石油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今美国总体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较12月的1326万桶/日略有下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师指出，美国生产者不大可能像2023年那样超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和有纪律的态度，”合同钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管当前价格较高，钻机数量的上升幅度却未如预期。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司保持资本支出持平，推迟对钻机的升级以最符合较低的钻井增长率。公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国能够在未来几年内每年增产100万桶，但目前并无增长的意愿，”标准普尔分析师在周四的研究报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计，2024年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去数年，上市的美国石油公司限制了增长支出，在 bracelets费用驱动下经历了马拉松式的快速增长但受限于回报后，投资者施加了压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几年高于预期的产量增长部分来自私人生产者，这些私营公司现在正经历一波整合浪潮。他们通过钻更长的井和破碎岩石来提高生产力，从而在同一个时间从更多的井中开采石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管出现最近一波整合，但预计当前油价将继续支持美国石油整体产量的温和增长，随着钻探和完井效率的持续改进，”德州石油公司Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美的增长。其今年第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略调整增强了资本纪律的力度，从而产生了不同的反应，”UBS银行的分析师Giovanni Staunovo表示，认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西和圭亚那等，预计今年将主导石油和液体产量的增长。美国能源信息署在3月份表示，OPEC+今年的石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在美国内华达州潘林盆地附近醌镇一家由阿肯石油拥有的租赁区的控制室内，可以看到钻井平台的操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州潘林盆地醌镇，阿肯石油租赁区控制室内可见钻井平台的操作楼层。路透社/尼克·奥克斯福德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里再次成为美国与真主党沟通的关键人物，帮助促成了结束与以色列战争的协议。贝里凭借数十年的经验，为双方之间的谈判提供了重要支持。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里与伊朗议会议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里与伊朗议会议长阿里·拉里贾尼（未在图中）在黎巴嫩贝鲁特会面，2024年11月15日。路透社/塔伊尔·阿尔-苏达尼/驻留图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;这一角色进一步彰显了贝里在黎巴嫩，特别是在什叶派穆斯林社区中持续数十年的影响力。自9月份以色列打死真主党领导人哈桑·纳斯里拉后，贝里被认为是稳定影响黎巴嫩的关键人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的一次电视讲话中，贝里表示黎巴嫩正在关闭“最具危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩同胞团结一致为国家着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在1975年至1990年黎巴嫩内战期间作为什叶派“伊斯兰阵线”的负责人崭露头角。自1992年起，他担任议会议长，这一职位是黎巴嫩政教秩序中什叶派的至高无上之位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任真主党领导人谢哈姆·纳伊姆·卡塞姆认同贝里作为谈判代表的作用，称他是真主党的“大哥”。美国大使阿莫斯·霍谢菲尔德多次访问贝鲁特，与贝里会面，旨在促成停火，这一方案是在加沙战争和9月份紧张局势加剧的背景下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里的作用在没有总统的情况下显得尤为重要，目前内阁仅具有部分权力，很少途径可以接触真主党，而美国视其为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位驻贝鲁特的外交官说：“如今，他在黎巴嫩是唯一值得见的人物。他是国家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，贝里帮助谈判并成功释放了被什叶派激进分子劫持的人质，其中包含了39名美国人，这些激进分子于15年的黎巴嫩内战期间劫持了美国客机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在内战后的当选正值纳斯里拉领导真主党的崛起。两者共同领导了“什叶派双雄”，指在什叶派政治代表和国家政策中占主导地位的两股势力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位经常访问贝里的外交官表示：“他是真主党信任的合作伙伴，这使他至关重要，但也有其局限性，无论是由于真主党还是伊朗的支持立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火也打击了贝里领导的伊斯兰阵线势力范围，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里1938年出生于塞拉利昂的一个来自提因奈的移民商人家族，在黎巴嫩长大，并在大学时就开始活跃于政治领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经处于困境中的什叶派社区成员普遍赞赏贝里帮助改善了其在政教体制中的地位，而在该体制中，权力和特权偏向基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为受过法律训练的律师，贝里在伊斯兰阵线创始人穆萨·萨德尔失踪后接任领导职位。贝里主导了伊斯兰阵线的军事崛起，与几乎所有的内战主要党派作战，其中包括后来成为其盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，贝里的支持者几乎全部加入了政府机构和安全机关，他与真主党的政治步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，一则关于他真实感受向真主党态度的美国大使馆电报在2010年发布后，贝里否认了这一点，宣称纳斯里拉“就像我自己。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，贝里的伊斯兰阵线战士与真主党一起向以色列发射火箭炮，以表达对加沙的声援，当时以色列对南部以色列的哈马斯袭击发起进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国使节开始访问贝鲁特并会见贝里，试图制止黎以边境的冲突，并争取真主党后撤至黎巴嫩里特尼河以北。距离边境约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里曾对一位外国官员说：“移动里特尼河南移至边境更容易，而不是将真主党北撤至里特尼河以北。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但贝里的反对者也批评他作为黎巴嫩教派精英的一部分，该精英导致了2019年金融危机，当时国家的腐败体系导致了货币体系的崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责他在未召开议会会议为立法者选举总统后，使政府最大的基督徒职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里作为外交通道所扮演的角色激怒了真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量党，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来执行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="和黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里会面的伊朗议会议长阿里·拉里贾尼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="悬挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里的横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特庆祝伊斯兰阵线创始人穆萨·萨德尔失踪45周年，他在1978年前往利比亚旅行后失踪，贝里的横幅悬挂在建筑物上。路透社/穆罕默德·阿扎基/驻留图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入一种新型平台，投资者可以通过锁定其代币来换取奖励，这引起了分析人士的担忧，警告这种模式可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓“重新质押”的流行，标志着加密货币市场的新一轮风险取向。随着价格上涨和交易量增加，市场参与者也在寻找收益。比特币，作为最大的加密货币，接近历史高点，而以太坊，第二大加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是西雅图初创企业EigenLayer。该公司于2月从美国风险资本公司安德森霍洛维茨基金（Andreessen Horowitz）的加密部门筹集了1亿美元，吸引到了188亿美元的加密货币，这一数字比六个月前增加了近400倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，他们发明了重新质押这一概念，旨在扩大传统的加密货币“质押”实践。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种类型的数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了完成这一过程，持有加密货币代币的人需允许其资产被锁定，作为验证的一部分。持有者在参与质押期间将失去立即访问其代币的权限，但将获得相应的收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台也会给予用户新型加密货币来代表他们押注的代币。重新质押允许代币持有者将这些新获得的代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币世界对重新质押的风险存在分歧，一些内部人士认为，这种做法尚处于起步阶段，不足以对其风险做出判断。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他分析人士则担心，如果用重新质押的新代币作为抵押品在加密货币庞大的借贷市场中进行借贷，可能会形成基于少量底层资产的借贷循环，这可能导致所有用户同时退出时整个加密货币市场的动荡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“每当有抵押品作为额外抵押，情况都不是理想的，这引入了一种新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引他们的是收益率：在以太坊区块链上质押的收益通常在3%-5%之间，分析师表示，重新质押的收益可能更高，因为投资者可以在同一时间获得多种收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，在这一领域，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在无需出售的情况下从其持有资产中获得高额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为尚无支付机制。用户是在期望未来奖励或已知为“空投”（airdrop）的其他赠品的背景下加入该平台的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的用户分发其新创建的代币，被称作“EIGEN”。用户希望这一代币在未来能够有所价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求免费礼物的用户推动的，这被认为是“极其投机性的”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易公司Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示，该公司提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在已经预先采取了这样的行动，（期望）得到奖励但不知道是什么，”Duong说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sreeram Kannan，EigenLayer的创始人，前美国西雅图大学助理教授，曾领导过一个学生设计小型卫星的团队，他的平台旨在为有意质押的用户连接到需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他新的重新质押平台也已出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供重新质押服务，并生成新代币来代表重新质押的资产。这些代币可以在其他场合使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系…这是一个不断发展的现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重新质押可能会带来“隐性风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，可能会导致强制平仓和市场下跌期间的更大波动，他指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的问题。随着用作抵押品的加密货币代币在Terra和Luna代币崩盘后迅速失去价值，加密货币市场的风险被放大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们没有因重新质押问题向传统金融市场传播的重大风险，”S&amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正日益与主流金融相连，机构投资者也开始关注重新质押。 
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody看到了在质押方面的显著机构兴趣，但认为重新质押太远一步，因为很难建立“追踪记录”，确定资产的真实流向和收益分配，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital已与其合作伙伴Kelp DAO合作，为部分资金进行重新质押，Kelp DAO在一篇四月发布的博客中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并预计“会围绕重新质押出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representation of cryptocurrency Bitcoin, an illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, an illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>