<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 13 Jul 2024 23:34:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火建议，作为释放人质的交换，并呼吁哈马斯同意这个新的提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在是结束这场战争和开始新日子的时候了。”拜登说，他正面临在选举年结束加沙冲突的压力，这场冲突现在已经持续了8个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国调停的以色列与哈马斯穆斯林运动之间的停火谈判反复陷入僵局，双方都指责对方没有取得进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法的入侵以及对内塔尼亚胡政府在国内外就加沙死难和人质持续被扣押的压力下提出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，以色列已经授权谈判代表在拜登公布停火计划后，提出一个加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，这是在共和党总统候选人唐纳德·特朗普在接受34条重罪指控，被判有罪的一天后提出的。这突显了两名候选人的截然不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这个新提议由三个阶段组成，与以往的提议不同，停火会持续到三个阶段都在进行中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段为持续6周的停火，以色列部队会撤出加沙居民中心，包括老人和妇女的人质将交换数以百计的被关押的巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民会返回加沙，包括加沙北部，每天600辆卡车将带来人道主义援助进入加沙，拜登如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束争端的条款进行谈判。总统声称，停火会一直持续于谈判进行中，这是新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段则包括针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登说，这一提议已经被卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁以色列内部那些呼吁进行“无限期”战争的人改变他们的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道在以色列中有人不会同意这个计划，并要求战争持续下去。有些人甚至在联合政府中，他们已经明确表明，他们想要占领加沙，他们想要持续多年战斗，人质对他们来说不是优先事项。但我要你们去以色列领导层站出来支持这项交易，尽管会面对任何压力。”他继续说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登以他毕生对以色列的承诺，作为在战争时第一次访问以色列的身份，以及当伊朗攻击以色列时，他调派美国军队直接为以色列提供保护为例，称：“作为唯一一个在战争期间访问过以色列的美国总统，我请求你们后退一步，考虑失去这次机会会如何。我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国高级官员，匿名对记者透露称，以色列能做出这个新提议是由于最近在战场上取得的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在真的有一条危机结束的道路。这是一份详细长达4.5页的协议，已经在极其详细的谈判中完成。摆在桌面上的是一系列流程的结束。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依照这一计划，每一阶段会持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列多家媒体将拜登的演讲描述为戏剧性的事例，并将其解读为直接向以色列公众的呼吁尝试。 Channel 12的晚间新闻节目直播了拜登的演讲。以色列的审查制度曾禁止公开有关提议的细节，相关主持人Danny Kushmaro表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与以往的提议相比，这一提议的实现成功几率更高，历史及公共事务教授Jeremi Suri在德克萨斯大学奥斯汀分校指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著打击，哈马斯能够发起任何严重攻击或恐怖行动的可能性不谓不重要，但远低于冲突前的水平。”$

&lt;p&gt;更进一步，全球舆论“反对以色列”，Suri先生表示，这可能会激发以色列人民想要停止冲突的愿望，以及拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;”当美国总统真正对某件事支持到一定的程度时，他能够建立很多激励。”他如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一项人质提议要求以色列释放病患、老年和受伤的人质，作为为期六周的停火以进一步运送物资到加沙。但这项建议在本月被破坏，以色列拒绝签署哈马斯要求在谈判中无条件结束战争，并在这项提议的基础上加剧以色列对南部加沙的攻击行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周日以对拉法进行为期四日的空袭，造成45名平民被杀后，国际社会对此感到愤怒，但并未触及美国阻止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“加沙人民在这场战争中遭受了无法想象的苦难。”拜登说。 “我们看到了加沙本周早些时候遭受致命的火灾后可能看到的可怕画面，以色列进行的攻击…针对哈马斯。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据巴勒斯坦卫生部门的估计，自去年10月以色列对加沙发动袭击以回应南部以色列的哈马斯袭击以来，已有超过36,280人在加沙丧生。根据以色列的记载，哈马斯的攻击导致大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(This story contains strong language in paragraph 17)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普（Donald Trump）在五角大楼内部直视一排摄像机，发表了一段既适合他的法律斗争也适合他的政治斗争的消息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他34项罪名成立后的一天，特朗普竞选总统的共和党候选人一口气列举出对手和怨恨，在愤怒和脱序的声明中打了个电话。特朗普被裁定罪名成立，涉及伪造文件以隐瞒支付色情明星的封口费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普称主审法官胡安·梅尔尚（Juan Merchan）为“狡猾”和“魔鬼”。他形容民主党候选人乔·拜登（Joe Biden）是“我们国家史上最糟糕的总统”。他抨击作证反对他的人、投票弹劾他的国会议员——以及推倒他竞选集会上口号的人非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者捐款给他的竞选活动，设定了比他个人更大的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这个，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲通常都混杂着幽默，但这次讲话大都是愁云密布。特朗普在会议上的笔记只有一张小纸片。结束时，他不回答问题，迅速从讲台退下，他的儿子埃里克·特朗普（Eric Trump）紧随其后。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;离开了摄像机，通过募集资金呼吁和社交媒体，前总统的盟友也抨击司法系统以及任何胆敢暗示特朗普犯了罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人互相描绘对方是国家安全威胁的比赛中，拜登竞选阵营把特朗普的讲话当作他不适合担任总统的最新证据。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;拜登竞选通讯总监迈克尔·泰勒（Michael Tyler）在声明中说：“美国刚刚目睹了混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普乱叫着他的个人怨恨，并关于美国司法体制撒谎，任何观看的人都有一个明显结论：这个人不可能成为美国的总统。”
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;不告而直的纽约判决声明让特朗普支持者当天独自向他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队称这是特朗普在WinRed平台上的单日最高筹款纪录，WinRed是一个处理共和党数字筹款的平台。尽管在总筹款上落后于拜登，但在周五保持了筹款速度，向支持者狂轰滥炸了预示性筹款消息。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;一条短信读到的是“美国历史上的最黑暗日子！”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;在特朗普新闻发布会的之后，另一条短信大喊“我永远不会放弃！”
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都紧跟前总统，并声称审判存有缺陷、应该提出的指控被驳回、曼哈顿的陪审团池水受到污染且法官出现偏见——这些指控当地当局都否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果共和党的谴责不够迅速或不够激烈，特朗普的竞争者、竞选助手会提起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选联合竞选经理克里斯·拉文蒂（Chris LaCivita）对全国的共和青年组织进行了侮辱，该组织在社交媒体平台X上公布了声明，表明判决应得到尊重。拉文蒂在X上写道：“每个人都有自己的意见，就如同肛门。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还向一名在MD竞选参议员的温和前共和党州长拉里·霍根（Larry Hogan）一拳回击了这拳拳到肉的高招 X。 在判决之前，霍根之前警告美国人不要“在更具毒性党派身份中浇油添火”。 
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受来自宾夕法尼亚和佐治亚州的关键摇摆州的共和党选民采访时，有数人说特朗普的判决使他们不得不在11月为他重新参与选择而重新考虑他们的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种离心可能造成损害。特朗普可能在多州摇摆州中面临反制菲奥纳·班乔芙（Fiona J. Hill）说不可能赢再次投票给拜登，因为他仅领先拜登几个投票点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来就像特朗普本人，声称这次审判根本不公平。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“这全部都是政治上的，只是要伤害他，并尽可能使他无法参加竞选活动。”乔治亚州马里埃塔（Marietta）退休警官斯科特·克莱顿（Scott Clayton），62岁，说。
&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“如果他们能对他做这件事，他们能对任何人做，绝对没有人是安全的。”
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
```

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="竞选总统的前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透社/Brendan McDermid/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统决定放宽一些对乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的限制，这是一个深入到这场两年的战争中的小但显著的步骤，专家表示这可能有助于削弱俄罗斯跨边境向哈尔卡夫的进攻。自俄罗斯2022年入侵乌克兰以来，拜登的政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险。它担心大规模的乌克兰袭击可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个规则与自那以后崩溃的其他美国对向基辅提供高端武器的禁令相吻合，例如先进的美国战斗机和长程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府的官员表示，最新的决定，从本周四开始生效，是针对哈尔卡夫地区的战斗进行的精确调整。美国官员表示，这允许基辅使用美国提供的武器反击“从边境对面攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这给在前线的乌克兰人发射越过边境打击俄罗斯部队开了绿灯，这使用了美国提供的高机动性火箭系统（HIMARS）发射器搭载的指控型火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器，专家说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造前俄将撤退哈卡夫地区的机会，在他们深度挖据之前。”乌克兰国家战略研究所的研究员，乌克兰官方智库的Mikola Bielieskov说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾任英国军事情报官员的Philip Ingram认为，拜登的决定将减少基辅将兵力调离东部顿巴斯前线的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，将不得不重新考虑在攻击哈卡夫地区时使用的战术。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决定过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰在5月13日与白宫国家安全事务秘书Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋部主席General C.Q. Brown之间的安全视频会议中提出了在哈尔卡夫地区使用美国武器的要求，官员说会议由一位匿名官员进行公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown制定了一份建议放松限制的推荐，Sullivan于5月15日将这份推荐上报至拜登，拜登同意乌克兰应该能够在俄罗斯领土的安全范围内反击攻击他们的俄罗斯部队。官员表示，自那时起，拜登的政府一直在制定这一决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取这种步骤，并表示：“目前还没有什么积极的进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senior Fellow Rob Lee, 位于费伯届时备学院欧亚计划的助理研究员,认为在拜登禁止打击俄领土内的区域内，俄罗斯利用了这一规则保护了其百般安全并且在哈卡夫地区进行攻击，哈卡夫是乌克兰第二大城市，距离边仅需19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以一直保持其大炮就在边境对面。”Lee说，“它还能保持防空、电子战，指挥和控制”，Lee认为这可能提供了一种某种程度的避难所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lee和其他专家认为，这一决定本身可能短期内并不会改变前线的局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这一决定并不会太改变前线移动的幅度，如果有的话。但它将使俄罗斯难以继续跨领这种行动。”Lee说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ingram 认为，俄罗斯在东北部并没有足够的军队进行大规模的向哈卡夫的推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的军队来进行足够的战斗能力来真实地威胁哈卡夫，”他解释道，“要做到这一点，他们将不得不在东部的战场上耗尽其军队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Russian总统弗拉基米尔·普京之前警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并再次提高核战争风险在星期二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰看来准备在未来的几周和几个月内寻求扩大使用美国武器进行打击俄领土范围，尤其是在一个困难的一年之后，在战场上俄方走势强劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿发布的政策转变后的那一天，弗拉基米尔·泽连斯基在周五接受《卫报》采访时要求美国批准对俄罗斯领土深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员、现就职于华盛顿战略与国际研究中心智库的Mark Cancian表示，拜登的行动只是一小步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是政策上的大飞越。”他解释道，“但这是一个步骤。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人和政府的官员会呼吁下一步：打击更广泛的袭击目标——也许不是直接威胁哈卡夫的目标，而是在其他地区的其他目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉迪时表示，拜登政府能否扩大政策允许对俄罗斯领土作出更多攻势，他没有给出明确回答，但他没有排除这一可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来，我们会继续做我们需要做的事情，那就是随着必要性而适 应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="导言上的俄罗斯导弹袭击后的哈尔卡夫状况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;哈尔卡夫战区Kids和Youth Sport Riding School遭受大规模俄罗斯导弹袭击后的残骸，React news 的文件照。哈卡夫战争期间，俄罗斯袭击乌克兰的村庄蒂尔诺夫卡，乌克兰，2024年5月30日；路透社/Valentyn Ogirenko/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国钻油商继续遵守限制增产支出的承诺，让全球最大原油生产国在2024年保持产量增长放缓的势头，这可能减轻了欧佩克与盟友在本周末减少供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年中，美国主导着非欧佩克国家原油供应的增长，得益于页岩革命、技术和效率突破带来的产量激增。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增加，单月增长逾一百万桶，达到1293万桶/日，远超美国政府2023年初预测的约四百万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，欧佩克及其盟友大幅削减了产量，部分原因是为补偿美国和非欧佩克其他国家产量的增长，总削减量达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友正在就一个复杂数字协议进行讨论，该协议将允许他们将一些削减的生产量延续至2025年，据三位熟悉欧佩克与盟友讨论情况的消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周末讨论供应政策的会议上，欧佩克与盟友将考虑产量政策。美国产量的增加，继续推动非欧佩克+产量的增长，但与2023年相比，这些增长带来的威胁会小一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的最新预测是，今年美国原油供应将平均增长约27万桶/日，与欧佩克对今年美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。国际能源署预见到更高美国产量增长，达到64万桶/日。这三人都是最关注的预测者，均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，欧佩克预计全球原油需求增长达到220万桶/日，远超过非欧佩克+集团生产国的供应增长约100万桶/日的水平，这意味着期待期内对欧佩克+原油的需求会比2023年增加约90万桶/日，根据欧佩克在5月的月度&lt;em&gt;油市报告&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据国际能源署的估计，全球需求增长预计仅为110万桶/日，OPEC原油的需求变化量预计和2023年基本持平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，总体美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，从去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像去年那样出乎意料地增加产量，即使基准油价接近80美元/桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户维持非常保守和实事求是的态度，”Scandrill公司的首席运营官Paul Mosvold表示：“预计未来产量不会有更多增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司维持资本支出不变，暂时不升级钻井设备以符合平稳的增长率。公司计划年底运营12个钻井平台，并在明年重新部署更多的设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国油井数量已降至496个，与去年同期相比下降约13%，根据贝克休斯的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来多年生产100万桶/日，但目前并无意愿以该速度增长”，S&amp;amp;P分析师在周四的通知中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加470万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，非公有贸易的美国生产商在投资者的压力下限制了增长，之前无节制的支出导致了短期内产量激增，但对页岩板块的回报受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年产量增长超过预期的部分原因是私人生产商，其中一些现在正受到产业重组大潮的影响，这些重组主要集中在整合生产。随着油气井数量的增加，钻探石墨时能更高效产出油。&lt;sup&gt;rx&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导执政党非洲人国民大会（ANC）遭遇自种族隔离结束后最糟糕的选举战绩之后，遭受重创。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的选举中，从大约71%的投票站获得了选票结果看，ANC的得票份额不到42%，远低于其在2019年上次选举中获得的57.5%，首次未能获得30年来的多数席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场选举打击意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动党将不得不与一个或多个更小的政党协商组建联合政府，或采取其他形式的协议来治理国家。它可能不得不作出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领导人转为商人，现任总统拉马福萨极有可能遭遇反对党党派和其党内的批评者要求他辞职的压力，但他得到ANC内顶级官员的支持，据分析，并没有明确的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治学教授Anthony Butler在拉马福萨的传记中表示：“在这种选举中，没有一个明确的团结候选人可以接替拉马福萨。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份的一次民意调查结果显示，拉马福萨在主要政客中拥有最高的支持率，而ANC内可能出现的派系冲突可能加剧任何反对行动的复杂性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表任何评论。他的发言人称，他将在周日发表讲话时宣布完整且初步的选举结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年的一份委员会报告显示，他在动物农场中藏匿大量现金的问题有不当行为嫌疑时，他的未来悬而未决。他否认涉及此事，并赢得了在同一年晚些时候的新一次ANC领导人职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举也是对ANC的一次考验，因为公众对高失业率、犯罪和令人摧毁性的停电问题的愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人时，曾承诺清理党的形象和提振经济，以摆脱前任总统雅各布·祖马在9年的丑闻、腐败以及经济衰退下的统治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，当他2018年成为国家领导人之初的兴奋情绪很快就衰落了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六个多年后，经济仍处于停滞状态，高级ANC官员周围仍然笼罩着丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举中最具有决定性的打击来自他的对手祖马，他支持了新的政党uMkhonto we Sizwe ，该党超过预期的表现大大削弱了ANC的支持，特别是在祖马的家乡省份夸祖鲁纳太尔区（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析家Ralph Mathekga指出，“祖马战胜了拉马福萨和ANC。他知道他们在KZN处境脆弱。”“这是拉马福萨项目的终结...你无法在输掉选举后还希望一切如常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于关键的改革，拉马福萨曾被批评在必要时犹豫不决，以避免进一步激发其党内的分歧。但这与他在二十世纪八十年代作为工会领袖展现出的决断力截然不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者却因他协调能力强，并且在作为非洲等常规意义上的“全球南方”国家的领袖表现良好而赞扬他。在过去COVID-19大流行期间，拉马福萨作为全球铺平公平疫苗分布的最有名人物之一发出言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近几个月，南非向国际法院递交了一项与以色列有关的种族灭绝案件的申请，法院本月裁定以色列应终止其对拉法地区的军事攻势。以色列强烈反对这些指控，继续在拉法的进攻活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的推介活动中，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成就，但批评者称他未能提供解决南非最大挑战的新解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC的最终竞选集会上，他向数万名聚集在索瓦托（Soweto）足球场的粉丝承诺“做得更好”。许多粉丝在他演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大被判刑的连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候被监狱内的另一名犯人袭击后，于周五去世，享年74岁，监狱管理部门表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的大规模杀手之一，皮克顿于2007年被判犯有杀害吸毒者和妓女并在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的猪场残忍宰杀他们的尸体的罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了在温哥华附近他的破败不堪的房产上找到部分遗骸的六名女性。在被判终身监禁后，政府检察官撤销了另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务机构表示，皮克顿在五月底在魁北克监狱遇袭后死亡。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道这个罪犯的案件对不列颠哥伦比亚州乃至全国的社区都产生了毁灭性的影响，”服务机构在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是大约十年里在温哥华贫穷、毒品泛滥的唐人街地区的超过六十名女性中的一部分，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场，即距温哥华市中心约25公里的普尔特伍市，发现了33名女性，其中许多是土著女性的遗体或DNA。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿的一本书被亚马逊在一个小时内下架，这本书出现在销售前。当时的温哥华太阳报报道说，连环杀手声称自己是无辜的，并被警察陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊移除这本书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img 
alt="文件电视图像显示罗伯特·威廉·皮克顿，在其普尔特伍尔市家中法庭案件开始时的图像"
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"
/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在一系列日期不明的电视图像中出现在他的普尔特伍尔市家中。 REUTERS/Global TV/ File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新类型的平台，该平台为投资者提供奖励，作为锁定代币的回报，这种复杂的计划让分析师警告称，存在用户和加密货币市场面临的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;称为“重创”（restaking）的平台日益受欢迎，是加密货币市场风险行为的最新迹象，随着价格上涨和交易商寻求收入。比特币，最大的加密货币，接近历史新高，而以太坊，第二大加密货币，今年上涨了60%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在重创繁荣的背后，是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在二月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币分部筹集了1亿美元，在六个月时间里，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币 - 而之前不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，EigenLayer发明了重创，以扩大长期以来的加密货币做法称为staking。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及到网络中的许多计算机对谁拥有哪种加密货币进行检查和确认。为此，加密货币代币持有者，例如以太坊，允许将资产锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与staking期间丢失对令牌的即时访问，但他们因参与staking而获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台也会向用户发放代表其质押加密货币的新创建的加密货币。重创允许持有者将其新代币重新质押给不同的基于区块链的程序和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密社区对重创的风险看法不一，一些内幕人士表示，由于该做法还很初级，他们对了解到底风险如何还未知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是其他人，包括分析师，担心如果代表重创加密货币的新代币用作加密货币庞大借贷市场中的保证金，可能会出现以极少量基本资产为基础的借贷循环。如果所有人都同时尝试退出，则这种情况可能会使更广泛的加密货币市场不稳定，他们称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当任何事情都有保证金作为保证金时，那并不理想，增加了以前不存在的新的风险元素，”Crypto数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：以以太坊区块链进行staking的回报通常在3%-5%左右，但分析师称，通过重订staking的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多个回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重订staking是去中心化金融（DeFi）平台的最新发展，其中有加密货币持有者投资于实验性计划，希望在不卖出其持有的资产的情况下生成大型回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;暂未直接向EigenLayer平台用户提供staking回报，因为进行这种操作的机制尚未开发。用户加入平台以期待未来的奖励，或者称为空投的其他赠予。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台正在发放自有的全新创建token，名称为“EIGEN”，用户希望在将来这个token会有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Caiko的Morgan McCarthy称，重订staking平台的快速增长是由用户寻求此类空投推动的，称其为“真的很投机，这种免费钱的事情”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密货币交易所Coinbase的首席研究官David Duong称（COIN.O），Coinbase提供staking服务但不提供重订staking服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在就预设等待，（期望）他们将获得奖励但并不知道是何种奖励，”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，Sreeram Kannan是华盛顿大学的前副教授，并且是第一次由学生设计微卫星的印度团队成员，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将其自身形容为一个验证服务的市场，将希望进行staking的用户与需要用到staking代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重订staking平台已出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为其客户的代币进行重订staking，并生成代表这些重订staking资产的新代币。这些代币可以用于其他地方，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目的是让用户选择将他们的代币质押到哪里，以帮助新的区块链服务成长，而不是激励对更多源自加密货币支持的借贷工作的激励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何官方关系...这是一个新兴现象，”他称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示重订staking可能会带有“隐藏的风险” - 如果重订staking代币用于加密货币借贷，可能会带来强制清算和市场萎靡期间更高的波动性，他在一封信中写道。&lt;br&gt;&lt;br&gt;2022年加密货币市场的崩溃加剧了高风险借贷的情况，随着用作抵押的加密货币代币价值迅速下降，造成Terra和Luna代币崩盘后，加密货币代币的价值迅速降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险并不在于重订staking，而更多在于借贷规范。借贷规范对风险估价不当，”他称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重订staking并不担心，认为存放在重订staking协议中的现金对于全球加密行业数万亿美元的净资产而言只是小数目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直对加密世界中亏损对更广泛金融市场造成的潜在溢出风险表示担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就目前而言，我们没有看到重订staking问题引发传统金融市场倒闭的风险，S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然如此，加密货币世界正在与主流金融变得更加紧密连接，重订可是显得受到机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered的加密货币分支Zodia Custody表示，它看到了在staking中的显著机构兴趣，但认为重订staking是走得太远，因为它难以建立资产的“纸张”路径和奖励分摊的章程。首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，将其中的一些资金重订staking，Kelp DAO在四月份的一篇博客文章中表示。Laser Digital没有回应路透社的要求回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它会为客户进行staking，并预计“围绕重订staking出现新生态系统”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克拉夫达·谢因鲍姆获得了压倒性胜利，成为墨西哥首位女总统，继承了她导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在穷人中的受欢迎程度帮助推动了她的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢因鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，以58.3%至60.7%的选票赢得了总统职位，根据墨西哥选举管理机关的快速计票，这是墨西哥民主历史上最高的投票百分比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟在国会两个议院中的获胜可能远达大部分席位，这意味着执政联盟能够在此无需反对派的支持下通过宪法改革，根据选举管理机关提供的结果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;巴赫泰尔·加尔维斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得的选票在26.6%至28.6%之间后承认失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是在墨西哥200多年共和国历史上我将成为墨西哥首位女总统的第一次。" Sheinbaum 向支持者宣布，引起了热烈的欢呼声"总统，总统"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢因鲍姆的胜利对于墨西哥来说是一个重大转折。这个国家因其“硬汉文化”和拥有世界第二大天主教人口而闻名，多年来推动着更加传统女性价值观和角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢因鲍姆是美国、墨西哥或加拿大在全国性选举中赢得总统职位的第一位女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从来没想到有一天我会为女性投票，"墨西哥最小州塔斯卡利的谢因鲍姆支持者、87岁的埃德米拉·蒙特伊尔说。"在那之前，我们甚至都无权投票，而在我们能够投票时，我们投票给的都是丈夫告诉我们要投的候选人。感谢上帝，这一切都改变了，我能亲自体验这一切。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她的道路充满挑战。她需要平衡增加受欢迎福利政策的承诺，同时从巨额预算赤字和低经济增长中承受压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她告诉支持者，她的政府将保持财政责任感，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她誓言将改善安全，但提供了很少细节。选举是墨西哥现代历史上最具暴力的一次，即便前总统洛佩斯·奥夫拉多在任期内有超过185,000人被杀害，这其中还有38名候选人遭杀害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她承诺在改善警务和减少逍遥法外方面进行重大投资，否则Sheinbaum可能将很难实现总体安全水平的重大改善，"独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕勒·弗伦纳里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的-morena-党赢得了墨西哥城市长职位，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统将面临的挑战包括与美国进行更大规模的谈判，美国作为墨西哥巨大移民流向国家的漫漫长路，以及在福肯顿药物期货毒瘤时期处理毒品走私的安全合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果美国大选中唐纳德·特朗普胜选，墨西哥官员预计这一轮谈判将更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国制造汽车征收100%关税，并表示将调动特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，这位新总统的任务是解决电力建设和水资源短缺问题，并吸引制造商将生产靠近主力市场，这是"近岸外包"趋势的一部分，即公司将其供应链移至其关键市场的附近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢因鲍姆还必须应对打击国家石油巨无霸企业——经过20年产量下降和债务累积的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这不是一个仅仅是投入公款，然后公司永远无法获得利润的无底洞，"高盛集团拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。"他们必须重新考虑国家石油公司的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多下任双倍提升最低工资，减少了贫困，并监督巴西雷拉趋于强势以及低失业率，这使得他极为受民众欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢因鲍姆承诺扩大福利计划，但墨西哥已经预料今年面临巨大赤字，并预计2025年中央银行预期的仅1.5%的GDP增长率，并非易事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多在他的竞选期间反复强调，力求这场选举成为他的政治议程的全民公投。谢因鲍姆拒绝了反对派主张她是洛佩斯·奥夫拉多“傀儡”的说法，虽然她已经承诺继续许多他的政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜利讲话中，谢因鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多“为我们国家做了巨大的改变，他是独一无二的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维里·Ÿ罗斯则认为，批评她将成为洛佩斯·奥夫拉多“傀儡”的原因可能归咎于对女性的歧视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"人们无法相信她会自己做出决定，我想这与她是女性有很大关系，"她说道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在就如何更好地应对大流行病达成全球协议的会谈将在2025年或更早时间结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在经历了COVID-19期间承认的失败后，一直在就一项可能在大流行前后增加协作的协议进行为期两年的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最初的目的是在本周达成协议，但在关于疫苗共享和准备等问题的深刻分歧中，谈判被延长了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国就更新现有具有法律约束力的卫生规则达成了一项并行协议，这些规则被称为《国际卫生条例（IHR）》，其中包括对最严重和对全球构成威胁的健康危机的新类别，“大流行紧急状态”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的这些历史性决定表明成员国共同希望保护自己的人民，以及世界免受公共卫生突发事件和未来大流行病共同风险的伤害，”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“凭借这项协议，我们采取措施来使各国承担责任，并加强措施以在威胁美国人和国家安全之前阻止爆发。”美国卫生与公众服务部长Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的变化旨在在COVID-19导致逾700万人死亡后，加强世界对抗新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="FILE PHOTO: WHO logo seen near its headquarters in Geneva" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;!-- 自定义脚注样式 --&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;FILE PHOTO: The World Health Organisation (WHO) logo is seen near its headquarters in Geneva, Switzerland, February 2, 2023. REUTERS/Denis Balibouse/File Photo/File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>