<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 30 Jul 2024 01:41:02 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议了新的加沙停火协议交换人质获释，呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最好途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的生活。”正处在今年选举年的压力之下，拜登需要制止持续8个月的加沙冲突。埃及、卡塔尔等国曾作为调解人，试图促成以色列与激进派哈马斯运动之间的停火谈判，但谈判多次受阻，双方互相归咎未能取得进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法多国入侵数周后提出，并对内塔尼亚胡政府在国内和国际上的压力下，在加沙的伤亡事件和人质持续被挟持情况下，遭到新压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室于周五宣布，以色列已授权谈判人员提出一个加沙停战协议，当拜登公布该停火建议后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举紧接共和党竞争对手唐纳德·特朗普因34项重罪指控被判有罪，这也加强了两位候选人的对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的提议由三个阶段组成，与以往的提议不同，停火在各项阶段将一直持续，直至谈判结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段包含为期六周的停火期，在此期间以色列军队将撤出加沙人口中心，并将老年和妇女等人质交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北方加沙，并确保每天有600辆卡车向加沙运送人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就持久停火的条件展开谈判。总统表示，停火将继续直至谈判完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，已通过卡塔尔向哈马斯传达了这一提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁以色列内部那些主张进行无限期战争的人改变立场，“我明白以色列国内有人不会同意这个计划，并希望战争无限期地继续。一些人甚至在政府部门，他们已经明确表示，他们想要占领加沙，”拜登说，“持续数年的战斗，人质对他们的优先级并不高。我恳求以色列的领导层采取行动，尽管任何压力都可能来自各方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为有生力量支持以色列的唯一一位美国总统，作为有史以来唯一一位在战争期间访问过以色列的美国总统，作为在这种情况下派遣美国军队直接保护以色列的总统，我希望你们退后一步，思考如果错过这一刻会发生什么。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国高级官员表示，可以提出这一新的提议，因为以色列最近在战场获得了显著胜利。一位美国官员表示，白俄罗斯国家安全顾问杰克·苏利文将与17个国家的外交官会面，这些国家中有公民被哈马斯挟持在加沙。早先的一次人质提案除提出将病重、老年和受伤的人质交换出加沙换取为期六周的停火期，以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列在上个月拒绝接受哈马斯要求的结束战争作为谈判的一部分，并在南部加沙城市拉法发起攻势后，该提议于本月早些时候破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它们已告知调解人不会参与在持续袭击中进行新的谈判，但如果以色列停止战争，它们已准备好达成“完整协议”，这包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;既然埃及、卡塔尔和乌克兰等多国的其他渠道所传达的信息显示美国已向以色列的施压带来的新停火协议最有可能成功。哈佛大学历史与公共事务教授杰瑞米·苏里指出，“作为所有大国中首当其冲的以色列进入了外交战争的无奈状态，给哈马斯不停向以色列发动攻击造成的压力变得越来越大,这促使以色列接受谈判。“习以为常的状况难以持续，以色列会对其周边的战争状态作出回应，这也是现在能向以色列提供安全保障的最后阶段。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿特区的官方人士表示美国国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与其他国家代表讨论有关最有可能成功的人质交换协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周末，对拉法进行轰炸导致45名巴勒斯坦人死亡的美国官方表示美国可以干预干涉以色列的行动，止缓美国与以色列的外交关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“面对这场战争中惨绝人寰的情景，加沙的人民遭受了无以言表的悲剧。”拜登表示，“我们目睹了本周周二发生的拉法致命火灾情况结束后，以色列发起的攻击...针对的是哈马斯。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加沙卫生局估计，自从以色列经过10月7日对南部以色列的攻击致使成千上万加沙人民死亡以来，已有超过36,280人遭杀害。以色列的计算显示，这次攻击造成大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" alt="The figures of a Palestinian amidst the rubble of damaged buildings, in Beit Lahia. REUTERS/Mahmoud Issa" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;约旦河谷的贝特拉伊亚，一名巴勒斯坦人在被摧毁的建筑物残骸中行走。REUTERS/Ismail Muijrtes, Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事于第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于周五进入特朗普大厦内部面对一排摄像机，并传递出一则符合他法律与政治战线的讯息：他准备对之加以对抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在陪审团裁定共和党总统候选人对他关于构成34条伪造文件罪，用于隐瞒支付成人电影明星的封口费的指控，发现他有罪，于公共法的例子之后的24小时之内，特朗普难以自控，他列出了一系列对手与不满情绪，在愤怒且拖沓的演讲中如此传递。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将主审案件的法官乔恩·梅申称作“细菌”以及“恶魔”。他描述现任总统乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击那些存在证据对特朗普虚假文件案出庭的证人，被他拜登参选对手抨击为“usa众议院决定将其弹劾两次”的摊派众议员和特朗普集会上口号反射般地声称涌入美国非法的合法、语言政治移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者捐款到他的竞选活动之中，将面临他的挑战定义为超出他自己范围的事务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这个”，他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他宣传演讲通常调味着幽默，但是这一段大部分是秉持阴郁的态度。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小页的笔记。活动结束后，他没有回答任何问题，并迅速与他的儿子埃里克·特朗普一同撤离了演讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，在筹款呼吁和社交媒体上，前任总统的盟友也对司法体系和敢于直言特朗普犯下罪行的人进行猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;隶属于11月选举中两大候选人，声称对方对美国造成威胁的竞争的背景下，拜登竞选团队视特朗普的论点为新证据，确认特朗普不符合美国总统的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国见证了唐纳德·特朗普证言的混乱不堪，低位动机，以及对他自己的个人不满的讲诉者的胡言乱语，暴露了美国司法体系的真实情况，留给了所有观看者一个明显的结论：这个男人不可能成为美国的总统”，拜登竞选团队的发言人迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就纽约降低的判定视其正义崩坏的特朗普支持者们，在周四 ，特朗普团队报道收到了3480万美元的捐款，并且运行在赢起的共和党捐款平台之上。该活动总筹资勃逊于拜登，试图持续保持资金流动强度，星期五发行了一波令人担忧的筹款短信至支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最暗淡的日子！”，一条信息写到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将永不放弃！”在新闻会之后的另一条信息大声声称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织全都一致站在前任总统的身后，将审判指出问题，指控应当不存在，曼哈顿主要为民主党的陪审团本池提出污点谴责，而法官存在偏向性- 新闻中的观点都是纽约地方部门否认的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党部门对于审判的批判不力，则由特朗普盟友和竞选助手发起抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选管理官员克里夫·拉塞理调皮地讽刺了一间全国的共和党保守团体，其社交平台上的推张表明法庭判定应当尊重。的推文解释为像“屁眼”...每个人都有一款...，“拉塞理上知道。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还 &lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;对马里兰州的中间立场共和党前州长，如今竞选参议员的人&lt;/a&gt; 提出攻击，他过早的就前判决指导美国不能为烧油加入更多的毒性政党 竞争 ”。拉斯梅公告到，"你请结束了这种竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州与乔治亚州的州理和博览会中，一部分的表示特朗普判决正在呼唤他对他支持者重新考虑参与11月的竞选之举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种撤退可能在痴迷双方之间造成redirectToRoute影响，并受到特朗普寸步领先的结果，进而可能损害他继位成功与拜登的电战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是大多数在美国接受访问的共和党人士似乎都秉持与特朗普类似看法，将这一审判认作一项欺骗行动。


&lt;span id="readme_image_1"&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" alt="前美国总统 特朗普 在纽约出席新闻会"/&gt;
&lt;/span&gt;

&lt;span id="readme_image_2"&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" alt="2024年5月31日，纽约 - 美国照片新闻: 总统候选人特朗普在宣布他犯下伪造商业文件罪，以隐瞒支付成人电影明星的封口费（背景为2016年纽约的新闻会）"/&gt;
&lt;/span&gt;

&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰境内使用美国武器装备的限制，尽管这一举措看似有限，但其深意在于让美国进一步卷入这场已经持续两年的冲突，并且可能有助于缓解俄罗斯从跨境方向科尔恰克发起的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直都避免允许乌克兰利用美国提供的武器对俄罗斯领土上的目标发动打击，原先担忧的是，如此举动可能触发直接与核武装的俄罗斯爆发冲突。然而，如今采纳的这一规则，与随后逐渐崩溃的美国对于禁止向基辅提供高端武器装备的规定相协调，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新的决定，于本周生效，主要针对了科尔恰克地区的战斗情况。美国官员透露，这允许乌克兰使用美国提供的武器对边境对面俄罗斯军队进行反击，对象是那些正在进攻或即将进攻乌克兰的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据业内专家分析，这一举措让前线的乌克兰士兵能顺理成章地以上述美国供应的机动性高射程火箭系统（HIMARS）发射装置，附带专门的导向式多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其它武器，向俄罗斯势力范围进行反击射击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际作用是，这样的决定可以稳定前线局势，甚至可能为重新夺回科尔恰克地区创造机会，使之能够阻止俄罗斯军队继续深入，专家米霍罗尔·比柳斯基如是认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报人员菲利普·英格尔姆指出，拜登的这一决定将减少基辅对东部多巴斯地区关键战场的兵力调集需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“现在，俄罗斯将会陷入被动，他们必须重新考虑针对科尔恰克的进攻战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早在几周前，美国的决定就已经在酝酿之中。据一位不愿透露姓名的美国官员披露，乌克兰于5月13日通过一次安全的视频会议向白宫国家安全总监杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长杰克·布朗提出请求，希望使用美国武器在科尔恰克地区实行越境射杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗随后提出了一项放松限制的建议，沙利文于5月15日将这一决议提交给拜登。拜登同意乌克兰有权在不妨碍俄罗斯领土内的安全的情况下，对其进攻的部队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那时起，这项决定一直在制定之中。4月底，乌克兰总统沃洛迪米尔·泽伦斯基在与路透社的访谈中公开呼吁其国际伙伴采取类似举措，当时他表示：“目前，还没有看到任何积极的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高级研究研究员罗布·李是弗里德曼政策研究所中欧项目的一员。他认为俄罗斯利用了拜登的禁止性主义，以防死灰复燃，设计出针对科尔恰克地区的空中和陆上打击方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科尔恰克是乌克兰的第二大城市，距离边境仅约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以从边境线这端自由地部署火炮、防空系统和电子战装备，并保持指挥控制中心的存在。小规模入侵可能让俄罗斯享受到某种程度的战略庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，据罗布·李和业内多名专家分析，仅凭这一举措就有可能立即改变前线格局，其影响力有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这不足以显著改变战线的动态，但可能让俄罗斯继续这种跨界行动变得更为困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据菲利普·英格尔姆建议，俄罗斯当前缺乏足够的兵力会展开大规模进攻科尔恰克的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的军事实力不足以从东北方向集动生成足够的战斗力，对科尔恰克地区构成可靠威胁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数星期和数月间，乌克兰预计会寻求进一步利用美国武器装备终端俄罗斯的土地，尤其是在遭遇俄罗斯在今年饱受打击后，重新夺回战场主动权的时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周五的《卫报》报导，乌克兰总统沃洛迪米尔·泽伦斯基呼吁美国批准其队伍在俄罗斯领土上打击更深内部目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国国务院官员马克·坎西安如今在华盛顿的战区战略与国际研究机构工作，他认为拜登的举措仅标志着一个初步进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是一次激进性的政策转向，但确实前进了一步。”马克·坎西安 ，只需要一次步伐蕴含进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将寻求更大的目标：打击具有更广泛意义的地点，包括那些可能在科尔恰克地区以外，对乌克兰并无直接影响，但在实际上对乌克兰构成威胁的地方。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发言时，未能明确表示拜登政府是否会扩大政策范围，允许对俄罗斯其他地区发动攻击。然而，他并未排除此可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在未来的道路上，我们会继续调整我们的策略，不断根据需要进行适应和纠正。”&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="作战遗址” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" &gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;路透社/瓦连廷·奥吉里纳诺在科尔恰克地区攻击期间，距离乌克兰严重受损的儿童和青年体育骑马学校被俄罗斯导弹袭击地点的概览。路透社/《瓦连廷·奥吉里纳诺/文件照》&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探者正坚守其限制用于提高产量支出的承诺，此举可能确保全球最大的原油生产国于2024年保持较为温和的成长步伐，减轻欧佩克(Organization of the Petroleum Exporting Countries, 简称：欧佩克)及其盟国可能无需进一步减产之压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年中，由于页岩革命的发生以及在技术及效率方面取得的重大突破，美国在全球非欧佩克国家的原油供应增长中居于主导地位。自2023年初政府对美国原油产量预测的约40万桶/日规模以来，去年美国原油产量超出预期翻新，增长超过一百万桶/日，达到1.293亿桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，欧佩克及其盟国为了抵消美国和其他非欧佩克国家原油产出的上升，加深了其减产的力度。欧佩克+总共削减的产量达到了586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，欧佩克+正在筹划一个复杂交易协议，该协议将允许该组织将这些削减措施延长至2025年，三位了解欧佩克+讨论源表示于周四透露了此消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日举行的欧佩克+会议中，面对供应决策的考虑，在美国生产不断上升方面，将非欧佩克+产出的进展正在提振产出，但这些并不会像2023年那样构成严峻的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预计显示，美国原油供应今年将攀升约27万桶/日，这与欧佩克对美国原油和凝析油产出将增长30万桶/日的预测大体相当。国际能源署则预期更高美国产量增长达到64万桶/日，这三者是密切关注的预报机构，且都低于去年的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计全球需求增长将达到220万桶/日，将超过非欧佩克组织油产制造商的产量增长约100万桶/日，这是在2024年的预测。欧佩克在五月月报中表明，其认为2024年度对欧佩克原油的需求应比上年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA则预计全球需求增长将放缓至110万桶/日，并未能预测2024年对于欧佩克原油的需求有显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至目前，今年整体美国原油产出变化不大。4月产出约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日有所下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管及分析师久揣预期，美方生产者似乎不太可能像2023年那样进一步增产，即便当前油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依然保持谨慎与节制”，Scandrill公司首席运营官Paul Mosvold说，“令人意外的是，即便现在油价高昂，钻井活动数量并未增长更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司计划维持资本支出持平，在最佳匹配平稳钻井增长的同时，暂时不对其钻井设备进行升级。公司将运营12台钻机，计划年内再部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国石油钻井数量已下降至496台，较一年前下跌13%，据贝克休斯数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国具有在未来多年增加100万桶/日产量的能力，但当前并无将扩张率提升至那一水平的意愿”，标普分析师在周四一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油及凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年来，具公信力的美国石油生产商的资本支出受到投资者的压力，由于在2010年代不受约束的开销推动了惊人的增长，却限制了从页岩产业的收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年间高于预期的增产部分是由私营生产商驱动，其中一些现在正参与到工业领域的一波兼并之中。它们通过钻更长的井并采用技术一次开采多口井以提高产量效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管最近的兼并浪潮出现，我们仍将看到当前的油价水平持续，支撑美国整体原油产量中温和的增速，钻井和完成效率的持续改善将得到巩固”，德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，比如SLB看来正期待今年全球市场的增长，而非北美市场。其一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于兼并活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去几年中，策略明确转向资本纪律导致了不同反应”，瑞士银行分析师Giovanni Staunovo说，他认为欧佩克+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和古圭拉亚作为2024年预计原油和液体产量增长的主要驱动力，仍处于非欧佩克阵营前列。来自欧佩克+的石油产量预计今年下降100万桶/日，而非成员国则将增加140万桶/日，美国能源信息署(EIA)在3月份如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会适应美国石油产量的增长”，Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国本年度预计将与加拿大、巴西、古圭拉亚并驾齐驱，引领原油和液体产量增长的主要驱动者。美国能源信息署(EIA)预计，2024年来自欧佩克+的石油产量总计将减少100万桶/日，而非成员国内的产量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将面临严重的削弱，因为他在非洲民族大会（ANC）政党经历了自从种族隔离制度结束以来的最糟糕选举结果后主持整个选举过程。在周三的选举结果中，从大约71%的投票站的统计结果显示，ANC的选票份额为低于42%，这是自2019年上一次选举取得57.5%支持以来的大幅下滑，并且第一次不符合成为长期以来的30年的多数派所需的条件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次选举打击意味着纳尔逊·曼德拉领导的前解放运动不得不和一个或者多个较小的政党谈判联盟协议或其他形式的协议以统治这个国家。它可能不得不做出政策妥协或将关键内阁职位让位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前工会领导人转为商人的人拉马福萨将可能面临来自反对党以及对其深陷分裂的党内的批评者要求他辞职的呼声，但是ANC一位高层已力挺他坚守其位。分析表明，不存在显而易见的接班人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开普敦大学政治学教授安德鲁斯·巴特勒——拉马福萨的传记作者表示：“除非有我的明确导向候选人，谁能取代拉马福萨，否则这就是一个混乱的局面”。一项在3月份进行的民调显示，拉马福萨在主要政治人物中拥有最高的支持率，并且党内的派系纷争可能影响任何尝试对他发起攻击的规划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，其发言人表示将在周日发表讲话，届时预计会宣布完整的初步结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在2022年公布的一份听取声明中披露，其存在可能涉及不当行为的事实，可能与一堆现金被塞在游戏农场的家具里的事实，随后他否认了这一指控，这个事件被称作“场地产权门”。2022年晚些时候，他赢得了五年ANC领导人的新任期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人们普遍认为此次投票是对ANC的严峻考验，原因是选民对于失业率高企、犯罪猖獗以及恶性电力中断等问题的愤怒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017年末拉马福萨当选ANC领导人，表明的初衷是重塑该党的形象并刺激经济发展来弥补九年前由前领导者雅各布·祖马掌舵时期，因混乱和经济停滞带来的 gratuites.随后，拉马福萨在2018年成为国家领导人时初露锋芒的希望很快就在6年后的今天消逝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经济停滞和涉及ANC高层的丑闻依然在继续。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本周的投票结果的关键打击来自他的宿敌祖马的支持的新党“遭受我们”阐明了ANC的脆弱性，特别是在祖马领地的夸祖鲁-纳塔尔省。分析家拉尔夫·马泰克表示，“Jacob Zuma以击败Ramaphosa和ANC的形式获胜了。他知道他们在这方面的脆弱性。这是Ramaphosa的项目的终结……你无法输掉选战希望事情如常运作。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨为了避免加深其党内的裂痕而对关键的改革行动犹豫不决——这与他作为工会领袖在80年代表现的果断相去甚远。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，其支持者赞扬他的具有共识性的建市技巧，以及他提升南非作为所谓的“全球南方”——低收入和中等收入国家群体的著名倡导者的地位的成果。在新冠疫情期间，拉马福萨是全球主要发声，呼吁公平分配疫苗的领导人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝诉讼，并在本月裁定以色列需要暂停对加沙城镇拉法的军事攻势，当地法官已经作出裁定，以色列应当停止其对拉法的攻势。以色列强烈拒绝了这些指控，并继续其对拉法的行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在选举前夕的竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去的30年中的成就，但是批评者说他对于抗衡南非洲许多巨大挑战提供的解决方案并不明确。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在ANC的最后拉票集会中，他承诺“做得更好”前聚集于索维托的数万誓约者集会于足球场的集会现场。许多人在他发言完毕前离场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索维托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, May 29, 2024. REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大被判有罪的连环杀手罗伯特·派克顿于上周五，即本月早些时候他在魁北克一所最高安全级别的监狱遭受袭击之后，以74岁的高龄离世，监狱当局如此宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀者之一，派克顿在2007年被定罪并指控在英属哥伦比亚省中心地带猪农庄大规模谋害毒品成瘾者以及性工作者，并后续在生前对自己被害的尸体进行分解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法院认定，派克顿杀害了其居所即温哥华附近乱七八糟房产内的六位女性。政府检方在判处其终生监禁之后撤销了另外二十起同类谋杀的相关指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，派克顿于5月19日在该省魁北克的监狱遭遇袭击后逝世。伤后，他被送往了医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们铭记犯人过往案件对不列颠哥伦比亚乃至全境社区所造成的毁灭性影响。”服务部门发表声明强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;案件的受害者正是过去十多年间，在毒品泛滥的温哥华贫穷街区——东区失踪的在多个超过60名女性之列，直到2002年初案犯被捕前这一现象都持续上演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括众多土著原住民在内的33名女性的尸体残骸或DNA证据，均在派克顿位于列治文东部周边的猪农庄内被发现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据2016年的报道，在图书出版社内部请求并被亚马逊移除该书后数小时内，一本声称如是犯人所撰写、侧重于宣誓其无罪并指责警方陷害的书本在亚马逊销售额急速下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社对于受害者家属表示了歉意，并从亚马逊内部删除了该书籍。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="档案电视影像显示罗伯特·威廉·派克顿在其佛罗里达农庄住宅记录" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;未经肘鼠装饰的照片显示的罗伯特·威廉·派克顿，他是这一日期未经文件记录的电视工程质量的农庄的图表抽烟者。路透社/全球tv/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;据统计，超过一千八百亿美元的加密货币被导入了一类新颖的平台，该平台为投资者提供了锁住他们的代币以换取奖励的服务，构成了一系列复杂计划的一部分，据分析人士警告，这些计划对用户及其加密市场存在风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“重投”这一概念的急剧盛行，成为了加密市场冒险行为的最新迹象，尤其是在加密货币价格上涨与交易员在寻找收入机遇的背景之下。当前阶段，比特币作为最大的加密货币，正处于逼近历史最高价格的境地，而作为第二大加密货币的以太坊，今年至今的涨幅超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新投行业背后的重心，即位于西雅图的创新型初创企业EigenLayer。该公司在二月份接受美国风险风投机构Andreessen Horowitz的加密货币分支提供的1亿美元资金后，其平台吸引的加密货币价值总额达到了1880亿美元。这一数值相比于六个月以前的不到4亿美元已经呈现了显著增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer开创了重新投行业务，对一种长期存在的加密货币实践——被称为“投币”做进一步的扩展，其创始人Sreeram Kannan向路透社如此告知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，涉及到网络中众多计算机协同工作校验并确认所拥有的加密货币的所有权。这一过程中，持有加密货币币权的所有户有必要将其资产以验证过程的一部分进行锁定。持有者需要在参与投币时牺牲即时访问他们的代币，但可以借此获取回酬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;部分投币平台向用户发行新增产生的加密货币，以此代表其投币加密货币。重新投则令这些持有人有机会将新增的代币再投至不同基于区块链的程序与应用中，以企求获得更丰厚的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密世界对重新投债的风险持有分歧意见，部分业界内部人士认为，鉴于该实践尚未成熟，尚未有定论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，其他人士或分析师担心，如果重制代表重新投债加密货币的代币作为加密金融巨大借贷市场的质物，将可能引发基于少数单一资产为支点的无止尽借贷循环。若每位用户均试图在同一时间退出，这一情境将导致更广泛的加密市场陷入不稳定状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;路透社的亚当·摩根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）的研究分析师指出，“任何有质物的质物都并非最好的情形，新增了原本不存在的风险因素。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者对重新投债的兴趣集中在回酬：在以太坊区块链上投资的回酬通常落在3%-5%的范围，但分析师指出，重新投债有可能提供更高的回酬，因为投资者可以同时获得数个遭受投资。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新投债是去中心化金融（DeFi）领域中的最新发展，这个领域由加密货币持有者在试验性计划中投入资金，企求通过持有而不出售的方式获得可观回酬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管EigenLayer平台还未直接向用户发放重投债回酬，因为用于这一目的的机制还未开发完备。用户正满怀期待地加入此平台，以期未来可能得到的奖励，或是其他以“空投”形式发放的奖励。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer成立以来，一直在向平台用户发放其自家新增产生的代币——被称为“EIGEN”。用户们期望此代币将在将来拥有一定的市场价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;麦卡锡称重新投债平台的扩张势头是被用户追逐免费金潮这一趋势所推动的， “这真的是非常投机鲁莽的行径，它完全建立于了一种未知以及不确定性的基础之上。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摩根麦楷对算法进行评判称，“这些用户在_behind the stick_，期望在未来获得奖励，但并不了解具体将能够得到什么。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan在西雅图的前助理教授身份创立，他也是在印度推出了首个由学生团队设计的微型卫星团队的一部分，根据其学术资料提供。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer声称自身是一家效验服务的交易市场平台，将潜在的效验者与需要投币代币的应用程序进行彼此联系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新投资业新平台不断涌现，例如EtherFi、Renzo和Kelp DAO等。这些平台不仅为用户为其所带来的代币进行重投，且同时创造新的代币以此代表那些重投资产。这些代币能被用于其他地方，像是作为借款的质物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示他的平台旨在让用户有能力自主选择投币部署的场所，并能助新兴的区块链服务成长，而非以此作为鼓励更多以加密货币为支持的借贷行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摩根麦楷警告这一业务可能隐藏着风险，若为借款债务所用，被重新投的代币可能因市场下跌而引发仓售，并在市场低迷期间加剧价格波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年的加密货币市场暴跌，很大程度上源于高风险借贷的负面影响，随之而来的，Luna和Terra等代币的价值迅速贬值，使得加密货币用作归咎担保品的损失直接影响到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan有意为EigenLayer脱离这一风险阴影：“风险不在于重投，而是来自于借贷协议。借贷协议存在过高的风险定价问题。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对此持无兴趣态度，指出重新投债协议中存在的资金相对全球加密行业近2.5万亿美元的净资产而言虽微不足道，但足以引起监管机构的关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构很长一段时间以来忧虑于加密世界中的损失会溢出至传统的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Ratings的信息与分析领域引领者Andrew O’Neill并未对来自重投所引发的连锁反应导致对传统金融市场产生重大影响表示担忧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但仍需意识到，加密世界正在变得愈趋于与主流金融业界交织连接，相应的，重新投债也吸引了诸如机构投资者一类的资金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered Crypto的旗下企业Zodia Custody已经展开了可观的机构性兴趣，但为阻档风险所忌，认为重投超出了现有服务的范围，难以明确追踪投入资产以及收益的平均分配。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura Crypto的旗下公司Laser Digital已与Kelp DAO结成合作，用以对特定资金部分进行重新投债，这一消息由Kelp DAO在其四月份发布的一篇博客中透露，而Laser Digital对于此类合作请求未作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sygnum银行，一家专注于加密货币的瑞士金融机构，也确认已将客户加密货币资产用于重投，并期待重投领域的“新生态系统”将随之涌现。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔达·希南姆以压倒性优势成为了墨西哥第一位女总统，承袭了她的导师和即将离职的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者因其对贫困民众的广泛受欢迎程度助力了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希南姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家和原墨西哥城市长，根据墨西哥选举管理委员会进行的快速初步计票结果，她的得票率在58.3%至60.7%之间，这预示着墨西哥民主历史上最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，执政联盟很可能在国会两院中占据超过三分之二的多数席位，这将使联盟无需反对党支持就能通过宪法改革。根据选举管理委员会给出的多档结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;古兹瓦尔&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认败北，她的得票率在26.6%至28.6%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我共和国两千年的历史上，我将第一次成为墨西哥的第一位女性总统。”希南姆向支持者宣誓，他们的欢呼声中重复着“总统、总统”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希南姆的胜利对于墨西哥来说是个重大转折，墨西哥以其男性至上文化闻名，拥有世界第二大的天主教人口，而多年来，这股文化推重更多传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希南姆是美国、墨西哥或加拿大多个地区中，首位赢得了波及一般选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想到有一天会投票给一位女性。”在墨西哥最小的州特拉斯卡拉支持希南姆的87岁老太埃德尔米拉·门多利说，“以前甚至都无法投票，就算能投票的话，也只是按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这已经改变，现在我能经历这种投票。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向着胜利稳步前行的希南姆面临着复杂而艰巨的挑战。她既要维持增加的普及福利政策，又要继承庞大的预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，希南姆向支持者保证其政府会实行财政责任，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要改善安全情况，但在选举期间双方间存在暴力行为的情况下，这已被加固的深层次安全问题所强化。分析家们认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪集团已扩张并加深其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票还因普埃布拉州的两名现场人员在投票站内丧生而受损徇。墨西哥现任政府任期内因杀戮而丧生者人数超过历史上任何其它时期，尽管谋杀率正在稳步下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师纳瑟丁·帕里斯·弗伦尼表示：“除非她承诺作出有意义的投资扩展警务并减少未获惩处情况，否则希南姆很可能无法实现整体安全状况的显著改善。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政 MORENA 党也在州级市长选举中获胜，这是一项国家重要的职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对今年将到来的美国大选，墨西哥官员担心如果唐纳德·特朗普赢得白宫，谈判将更加困难。特朗普曾誓言对墨西哥进口的中国车辆加征100%关税，并称会派遣特种部队打击毒品贩卖集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任政府则面临着电力和水资源短缺问题以及吸引制造商搬迁以参与“近岸外包”浪潮的挑战。通过企业更靠近他们的主要市场来重新调整供应链。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希南姆也将不得不权衡如何处理墨西哥石油巨擘柏米克斯这一问题。自20年来，该公司的生产一直在下滑，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保尔森是高盛集团拉丁美洲首席经济学家，他认为：“它不能再是一个无底的公帑投入洞，这家公司永远无法盈利。”“他们必须重新思考柏米克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔曾将最低工资翻倍，减少贫困，以及确保比索的稳定性，并实现低失业率，这些均使其成为一个极其受欢迎的政治家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希南姆承诺扩大福利计划，但这将并非易事，因为全球新冠疫情导致墨西哥今年处于大规模预算赤字状态，而墨西哥央行预计2025年国内生产总值仅将增长1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔的阴影笼罩了竞选活动，他试图将投票视为对其政治纲领的全民公投。希南姆拒绝了反对党的指控，声称自己将作为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡，尽管他已经承诺继续许多有助墨西哥贫困经济阶层的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希南姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔是“一位创造出更美好墨西哥的独特人物”。然而，分析人士维瑞·里奥斯称她认为对希南姆将作洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡的批评是基于性别歧视的想法。“令人难以置信的是，人们不能相信她会做决定，我认为这与她是个女性有关。”她说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;全球协作对抗大流行病的谈判目标是于2025年或更早制定出加强措施，世界卫生组织周六宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国经二年的协商，正聚焦于一项协定，旨在于未来大流行病爆发前提升协作，此协定明显关乎于COVID-19疫情期间识别的失误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初的协定议题安排落在本周，但谈判因富裕国与穷国之间于疫苗分配和个人准备等核心议题上的分歧严重而延期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国达成一项平行协定，用来更新具有法律约束力的现行健康规则，即《国际卫生条例》（International Health Regulations, IHR）。协定新增了“大流行紧急状态”类别，针对最为严重且全球威胁最大的公共卫生突发事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天的决定展示了各国共同守护自身人民及全球人民免于协同面临的公共健康危机与未来大流行病风险的共同愿望”，世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·盖布瑞耶苏斯在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“依此协定的指引，我们正采取步骤强化各国的责任感，并将预防爆发的举措到位，免于危害美国民众及国家安全”，周五美国卫生健康部国务部长西奥多·贝克萨拉的表述指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球健康规则的修订旨在加强防护，在COVID-19导致超过700万名人员死亡之后，世界面临着新的病原体。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="存档照片：日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;存档照片：存入的文件照片，2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的WHO标志。REUTERS/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>