<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2025 13:05:56 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>法国萨科齐因涉嫌利比亚竞选资金案受审</title><link>https://www.reuters.com/world/frances-sarkozy-goes-trial-over-alleged-libyan-campaign-financing-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;前法国总统尼古拉斯·萨科齐因涉嫌从利比亚前独裁者穆阿迈尔·卡扎菲处获得数百万欧元非法资金，支持其2007年总统竞选，将于周一接受审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐一直否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位保守派前领导人面临的指控包括“隐瞒挪用公款、被动受贿、非法竞选资金以及为犯罪目的共谋”，财政检察官办公室表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次审判定于当地时间下午1:30（格林尼治标准时间12:30）开始，将持续三个月，可能会进一步削弱公众对法国政治阶层的信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员指控他在与利比亚政府之间达成腐败协议。争议涉及被认为是利比亚间谍、已定罪恐怖分子、军火商以及卡扎菲向萨科齐竞选冒险提供的数百万欧元资金的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐的律师表示，对前总统的指控是捏造的，没有利比亚资金支持竞选活动。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“经过十年的调查，前所未有的资源部署、监听，法官们跨越全球，显然没有任何资金转移的痕迹，没有任何支付，甚至没有来自所称资金的金额，”律师克里斯托夫·英格兰表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;若被判有罪，萨科齐可能面临最长10年监禁及37.5万欧元（合38.6万美元）的罚款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，萨科齐面临多起法律纠纷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月，法国最高法院支持了其因腐败和权钱交易被判有罪的判决。萨科齐被命令佩戴电子手环一年，而不是入狱，这是法国前国家元首的首次判例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在另一案件中，萨科齐被判隐瞒非法竞选资金，提出上诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财务检察官称，2005年，萨科齐（时为法国内政部长）与卡扎菲达成协议，支持政府在全球舞台上的立场，以换取竞选资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡扎菲于2011年被推翻并被杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2012年，法国调查网站Mediapart发布一张据称是利比亚情报服务2006年12月日期的文件，文件中提到卡扎菲与萨科齐的协议，提供数百万欧元以资助萨科齐的总统竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐称文件为伪造。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查法官于2013年展开调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这起复杂的案件与九起其他法律诉讼相关，调查人员向超过21个国家发送了合作请求，以追踪通过各种中间人和公司提出的相关资金问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除萨科齐在内的共计十二人将出席此次审判，其中包括他的前助手克劳德·古朗、前内政部长布莱斯·霍尔特费克斯以及当时负责竞选资金的埃里克·沃尔特。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这次据称的非法资金筹集暴露了跨境腐败的机制，这些机制通过将资金从民用人口的必要公共资源中转移，为私利和服务政治目的服务。”反腐组织Sherpa、Anticor和Transparency International在一份联合声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1欧元 = 0.9708美元)&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:24:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/frances-sarkozy-goes-trial-over-alleged-libyan-campaign-financing-2025-01-06/</guid></item><item><title>泽伦斯基表示，只有美国提供基辅安全保证才有效</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-says-kyiv-security-guarantees-will-only-work-if-us-provides-them-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基表示，只有美国提供安全保证，基辅才能结束与俄罗斯的战争。他希望在就职典礼后尽快与美国当选总统唐纳德·特朗普会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受美国播客主持人Lex Fridman周日发表的采访中，泽连斯基表示乌克兰人期待特朗普能够迫使莫斯科结束战争。如果华盛顿退出北大西洋公约组织（NATO），俄罗斯可能在欧洲升级行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自俄罗斯于三年前入侵乌克兰以来，其在1月20日重返白宫的特朗普当选总统引发外交解决战争的希望，但这也让基辅担心迅速停战可能付出高昂代价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在长达三小时的YouTube采访中，泽连斯基呼吁乌克兰加入北约，并强调没有安全保证的停火只会为俄罗斯重新武装新攻势提供时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基表示，特朗普政府在提供安全保证方面发挥着关键作用，他和当选总统特朗普都认为通过增强实力达成和平至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有美国，没有可实施的安全保证。我指的是能够防止俄罗斯侵略的安全保证。”他暗示，基辅的欧洲盟友在军事上 too weak，无法独自应对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基指出，俄罗斯总统普京对结束战争没有诚意，克里姆林宫领导人必须被强迫停火并同意达成持久和平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年初俄罗斯入侵以来，战场局势对乌克兰而言最为严峻，基辅的部队在东部顿巴斯地区不断丢失村庄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他说这取决于美国，但泽连斯基警告，华盛顿在特朗普领导下退出北约的任何决定都将削弱北约，并使普京在欧洲胆敢行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果退出，普京将摧毁欧洲。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基表示需要与特朗普会面，以确定如何阻止克里姆林宫的行动，并强调在与俄罗斯方面进行谈判之前，欧洲政府也需要参与这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在他们去年年底通话时向泽连斯基表示，他的乌克兰之行将是其任期内的第一次官方访问，他表示这对特朗普而言很重要。希望他们能会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基还表示，如果收到正式邀请，他将出席1月20日的特朗普就职典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;采访发表的当天晚上，乌克兰部队在俄罗斯库尔斯克地区发起新的进攻行动，他们在去年8月的一次突袭行动中在那里开辟了一个据点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰称，俄罗斯已在库尔斯克地区部署数千名朝鲜士兵以协助作战。一个多月前，乌克兰声称己方在战斗中已有3800名朝鲜士兵死亡或受伤，但也认为朝鲜有向俄罗斯提供数千名更多士兵的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还指出，朝鲜已向俄罗斯提供了370万枚炮弹，这个数字远超去年欧盟提供的100万枚炮弹。路透社无法独立验证这些数据。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="EU leaders hold a summit in Brussels" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4O4I6GYHINPBRMIGPIBIC2EDAQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰总统泽连斯基出席比利时布鲁塞尔举行的欧盟领导人峰会。路透社/ Johanna Geron/ 资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 22:23:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-says-kyiv-security-guarantees-will-only-work-if-us-provides-them-2025-01-05/</guid></item><item><title>随着西方注意力的减弱，中国最高外交官前往非洲</title><link>https://www.reuters.com/world/chinas-top-diplomat-heads-africa-wests-attention-dwindles-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国最高外交官于周日开始了他对非洲的年度新年访问，延续了长达35年的传统，旨在悄悄扩大北京在资源丰富的大陆上的影响力，同时欧洲的影响力减弱，美国的影响力也在波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管全球各大首都和投资者正为新当选的美国总统唐纳德·特朗普重返白宫做准备，而乌克兰和中东的战争以及国内政治使得德国和法国官员忙于应变，外交部长王毅访问纳米比亚、刚果共和国、乍得和尼日利亚，凸显了中国与非洲持续接触的一贯性，分析人士指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王毅自周六起的访问正值中国这个世界第二大经济体加大对负债累累的非洲国家的金融支持，寻求达成更多关键矿产协议，并寻找市场以消化其出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每年选择去哪个国家访问的选择很少遵循外部逻辑，”中国-全球南方项目联合创始人埃里克·奥兰德（Eric Orlander）表示。（但）这在非洲引起反响，提醒人们中国对非洲的一贯承诺，这与美国、英国和欧盟的方针形成了对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国坚信非洲从未被遗忘，而是充满活力和发展潜力的大陆，”中国外交部发言人郭杰昆在周一的例行新闻发布会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着中国经济放缓，非洲为中国的国有基础设施企业提供了急需的业务途径，这些企业在债务缠身的地方政府推迟投资时难以获得项目，同时也为电动汽车和太阳能板等产品寻找市场，而美国和欧盟认为在这个领域中国产能过剩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非洲在联合国的近50票也可能帮助北京努力重塑多边机构和重新解释全球规范，使之更好地符合其利益，尤其是人权等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然现任美国总统乔·拜登在去年12月的安哥拉之行是他任期内唯一一次访问撒哈拉以南的非洲，但中国将非洲放在外交议程的首位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国已成为非洲政策的核心，无论是作为行动者还是灵感来源，”非洲拥有咨询公司的创始人汉娜·莱德里（Hannah Ryder）说，提及如何角逐非洲联盟委员会主席职位的候选人宣扬中国提高非洲制造业能力的能力以及中国的教育历史记录，这有助于在二月份的选举中获胜。非洲联盟委员会是非洲55国联盟的秘密ariat机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王毅访问刚果共和国的决定也表明，刚果共和国今年担任中国-非洲合作论坛（FOCAC）轮值主席国，旨在落实去年峰会所取得的成果，莱德里指出，去年中国承诺提供510亿美元的新金融援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析认为，北京还开始更多地介入紧迫的区域安全问题，这也是为什么王毅访问乍得的原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国上个月宣布从中非开始逐步撤军，该国政府意外终止与西方盟友的国防合作协定，后者在打击该地区伊斯兰武装分子的斗争中起到了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国是撒哈尔以南非洲和西非新军事政权的可靠和稳定的伙伴，”奥兰德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于看到西方权力在该地区削弱的法国和美国而言，中国的存在被视为‘有争议’的，但非洲的看法截然不同。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世界领导人在联合国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HN5HXC2VO5KTJGF2LIADJSUSWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年9月23日，联合国总部纽约，王毅出席“未来峰会”讲话。路透社/大卫·迪·德尔加多（David Dee Delgado）/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:39:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinas-top-diplomat-heads-africa-wests-attention-dwindles-2025-01-06/</guid></item><item><title>加拿大总理特鲁多可能宣布辞职，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-resignation-early-monday-globe-mail-reports-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多越来越可能宣布他计划辞职，尽管他尚未做出最终决定。据一位熟悉特鲁多想法的消息源周日透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该消息源在接受路透社采访时称，《星报》报道特鲁多预计最早将于周一宣布，宣布辞去加拿大执政自由党领袖职务，他已任职九年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该消息源要求匿名，因为未经授权公开发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多的离职将使该党在党内领袖空缺的情况下面临困境，因为民调显示自由党将在一次必须在10月底前举行的选举中严重败给反对党保守党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《星报》的消息源告诉路透社，他们不确定特鲁多何时宣布离职计划，但预计这将在本周三召开的自由党立法者紧急会议之前发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越来越多的自由党议员因一系列糟糕的民调结果而公开呼吁特鲁多辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多办公室在非正常办公时间内未立即回复评论请求。路透社周一公开的特鲁多日程表显示，他将参加加拿大与美国关系的内阁委员会会议，但以虚拟方式参加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《星报》报道补充说，尚不清楚特鲁多是否会立即辞职，还是会继续担任总理直至选出新的自由党领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多在2013年接任自由党领袖时，该党深陷困境，在众议院首次跌至第三位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果他辞职，这很可能会引发更多要求尽快举行选举的呼声，以确保能够组建一个稳定政府，应对即将就任的总统唐纳德·特朗普的行政管理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名消息源告诉报纸，特鲁多曾与财政部长迪翁·莱布尔坎讨论是否愿意在特鲁多辞职后担任临时领袖兼总理，但指出如果莱布尔坎有意竞选党魁，这项安排将不可行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;53岁的特鲁多在过去两年内成功抵挡了对民调结果和席位损失表示担忧的自由党议员的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自去年12月特鲁多辞退了内阁盟友、财政部长克丝蒂亚·弗莱兰后，要求他辞职的呼声越来越高。弗莱兰此前反对了他的更多财政支出提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗莱兰最终辞职，并撰写了一封信指责特鲁多“政治作秀”，而不是专注于国家的最佳利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年，特鲁多承诺“阳光大道”，推动进步议程，支持妇女权益并承诺对抗气候变化，从而帮助自由党获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但现实中的施政逐渐磨平了他的锐气，与其他西方领导人一样，他对疫情后恢复的努力占据了大量时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管渥太华花费大量资金保护消费者和企业，预算赤字创下历史新高，但高企的物价仍引发了公众的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一连串失败的移民政策导致数百万人涌入，加剧了本已过热的房地产市场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在加拿大魁北克省的拉里埃尔俱乐部假日派对上发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QT2CZD2LRNPU3L3FXFTQPJM5LE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在加拿大魁北克省的拉里埃尔俱乐部假日派对上发表讲话，2024年12月16日。路透社/帕特里克·道尔/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:42:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-resignation-early-monday-globe-mail-reports-2025-01-06/</guid></item><item><title>印度中部毛派袭击造成八名警察和司机死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/india/ten-policemen-feared-killed-bomb-blast-central-india-tv-report-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;印度恰蒂斯加尔邦警方周一公布，在该邦中部发生的由 Maoist 叛军制造的爆炸事件中，至少有8名警察和一名司机丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方声明称，受害警察车辆在邦布尔普尔地区遭遇爆炸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是该省近期一系列间歇性安全部队袭击事件中的最新一例。过去几个月，安全部队与叛军之间的枪战频发，导致多名叛军阵亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管近年来活动区域有所缩小，但印度恰蒂斯加尔邦及其邻近的中部和东部地区一直受到 Maoist 叛军长达数十年的叛乱影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maoist 叛军倡导由已故中国领导人毛泽东提出的某种形式的共产主义，并以游击战术对抗政府，导致双方间断性冲突和人员伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maoists 称，他们斗争的目的是为了赋予印度贫困农民和无地劳工更多对土地的控制权，并要求分配从大型矿业公司开采的矿产资源所获得的利益。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:00:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/ten-policemen-feared-killed-bomb-blast-central-india-tv-report-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>德黑兰称在意大利拘留 Iranian 人士相当于“人质扣留”</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/tehran-says-detention-iranian-italy-amounts-hostage-taking-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;伊朗周一表示，美国请求意大利扣留一名伊朗国民的行为构成人质行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗商人莫罕默德·阿贝丁尼上月在米兰被捕。美国指控他涉嫌参与了针对驻约旦美军的无人机袭击，伊朗否认与此事有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的被捕与三天后在德黑兰被扣押的意大利记者塞西莉亚·萨拉的拘留事件有关。萨拉当时正持普通记者签证工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗外交部发言人埃斯梅伊勒·巴赫吉在接受记者提问时表示：“我们视特定国家对伊朗国民进行通缉或引渡为一种人质行为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他继续在德黑兰举行的新闻发布会上说：“他们主要被指控规避美国单方面的制裁。为这些人制造司法借口以捉拿伊朗国民是非法、不道德的，同时也是对人权的侵犯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及萨拉的拘留是否与阿贝丁尼在意大利的被捕有关，巴赫吉回答说：“这些事项完全无关。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿贝丁尼因涉嫌向华盛顿声称用于2023年在约旦导致三名美军死亡的无人机袭击中使用的部件提供部件，在米兰马尔彭萨机场被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前阿贝丁尼被关押在监狱中，法院将于本月决定是否在法官考虑美国引渡要求时准许他在家中软禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，意大利外交部召见了伊朗大使，要求立即释放塞西莉亚·萨拉，并表示对她的拘留表达了严重的关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，伊朗安全部队逮捕了数十名外国公民和双重国籍人士，大多涉及间谍和安全指控。人权组织指责伊朗通过这样的逮捕企图从其他国家获得让步。伊朗对此予以否认。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:27:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/tehran-says-detention-iranian-italy-amounts-hostage-taking-2025-01-06/</guid></item><item><title>朝鲜测试中程导弹 布林肯访问首尔</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-fires-ballistic-missiles-south-korea-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在访问首尔期间表示，朝鲜在周一进行的导弹试射提醒国际社会，深化华盛顿与韩国及日本合作以遏制越发自信的平壤的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国军方称，朝鲜在当天中午左右发射了一枚疑似中程弹道导弹，该导弹向东飞行超过1,100公里后落入海中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几小时后，布林肯在新闻发布会上表示，此次发射凸显了美国、韩国和日本合作的重要性，包括实时共享导弹数据和进行三方军事演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的发射促使我们所有人都应认识到我们合作工作的重要性。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯还警告了平壤与俄罗斯加深合作的动向。他表示，美方认为俄罗斯意在通过向其提供太空和卫星技术支持乌克兰战争，来换取北韩的支持，而北韩已有超过1,000名士兵在此冲突中丧生或受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管面临历史上关系长期不稳定的挑战，乔·拜登总统本月即将卸任前，还是取得了深化美韩日三方合作的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但韩国内部的政局不稳，以及特朗普政权即将重返美国政治舞台，给这些努力的持续性带来了疑问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月，韩国国会议员投票弹劾总统尹锡悦，并暂停其职务，尹锡悦在12月3日宣布实施戒严令震惊了全国。尹锡悦的弹劾案正由宪法法院审理中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若尹锡悦被永久免职，将需要举行总统选举，而被视为获胜可能性较大的进步党派批评尹锡悦寻求与东京结盟的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯当天还与韩国代理总统赵英明会面，并在新闻发布会上表示，尽管华盛顿对尹锡悦的行动有严重关切，但美国对韩国国家机构和民主韧性的信心并未动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次发射是自11月5日朝鲜至少发射了七枚短程弹道导弹以来的首次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚具体发射了何种导弹，但朝鲜去年的中程弹道导弹（IRBM）测试中展示了新型固体燃料设计，并装载了朝鲜声称能进行机动和规避导弹防御系统的高超音速滑翔飞行器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜声称需要将所有范围的导弹都改用固体燃料。固体燃料导弹无需在发射前立即加注燃料，通常操作更简便也更安全，需要的后勤支援较少，使其更难以被探测到且生存率更高，相较于液体燃料武器。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="朝鲜向海上发射弹道导弹期间，布林肯访问首尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q4EPGN5JWZJRLOXVMYUFGA5D6Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名男子走过去是韩国电视台播放有关朝鲜向其东部海岸外海面发射弹道导弹的新闻报道，照片拍摄于韩国首尔，2025年1月6日。   当 REUTERS/Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W6D5JB5UK5JCDDSNBFCJX2H75U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（右）与韩国国会议长吴永锡（左）在他们于首尔韩国国会议事堂会面前向摄影记者们拍照，2025年1月6日周一。     华出/池 Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L2NWGTKHBRNDJPKY3XQ6EZQ3JY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（右）与韩国外交部长 Cho Tae-yul（左）在首尔韩国外交部会面后的联合记者会上合影，2025年1月6日周一。     华出/池 Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="朝鲜向海上发射弹道导弹期间，布林肯访问首尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N6KUT6J5RNKALPUM3OLNVYFCC4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们观看韩国电视台播放有关朝鲜向其东部海岸外海面发射弹道导弹的新闻报道，照片拍摄于首尔，2025年1月6日。    当 REUTERS/Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RO3YN52ST5PX5NBKBVN2RFU4I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国代理总统赵英明（右）与美国国务卿安东尼·布林肯（左）出席首尔的会议，2025年1月6日周一。     华出/池 Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 03:11:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-fires-ballistic-missiles-south-korea-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>俄罗斯国内战事激烈，莫斯科报告在乌克兰取得进展</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯周一表示，其部队在乌克兰东部取得了重要进展，并继续抵御来自俄罗斯西部库尔斯克地区的乌军新攻势，该地区目前战斗激烈进行到第二天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部称，其部队占领了库拉霍夫镇，该镇位于距乌克兰物流中心波克罗夫斯克32公里（约20英里）的位置，俄方对此地已有数月的推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部表示，占领了长期抵抗的库拉霍夫镇，将使莫斯科方面能够在顿涅茨克地区加快进攻步伐。此外，还报道称其占领了达本斯克镇，该镇距波克罗夫斯克不足五英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基于公开信息追踪前线的乌克兰监控组织DeepState显示，库拉霍夫镇大部分已被俄罗斯控制。乌克兰Khortytsia部队指出，俄罗斯部队继续攻击库拉霍夫镇，但乌克兰部队正努力识别并拦截俄罗斯的突击队伍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方在即将卸任的美国总统唐纳德·特朗普于1月20日上任之前，正力图在战场位置上获得更加强势的位置。特朗普已承诺要尽快结束持续近三年的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的五个月的战斗中，乌克兰的主要成就在于成功占领并在俄罗斯库尔斯克地区内部稳固控制了一块领土，这也许能够成为未来的和平谈判中的重要筹码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然乌克兰没有透露上周日在库尔斯克发起的新攻势的详细情况，但一位乌克兰高级官员表示，俄罗斯“正在得到它应得的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯方面表示，莫斯科的部队已成功抵御了乌军的初始攻击，但后续仍有更多波次的攻势。路透社无法核实双方提供的战场更新信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库尔斯克作战现场的一位车臣作战单位指挥官阿普蒂·阿拉乌丁诺夫少将表示：“当然，这并不是结束，在另一个方向我们发现敌方设备集结，我们自然明白乌克兰会尝试打击这一点。现在，我不说具体位置。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方的评估显示，约有11000名来自俄罗斯盟友朝鲜的部队部署在库尔斯克地区，用于支持莫斯科的部队。俄罗斯既没有确认也没有否认这些朝鲜部队的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯表示，超过1000名朝鲜部队在库尔斯克战争中丧生或受伤。路透社无法进入库尔斯克战场核实伤亡数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为新乌克兰攻势的回应，美国、英国和欧盟都重申了对基辅的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟外交与安全政策高级代表凯雅·卡拉斯在一份给路透社的声明中表示：“乌克兰有权自卫，根据国际法，这种权利超出国界范围。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“莫斯科在乌克兰的非法战争包括了来自库尔斯克地区的俄罗斯多次攻击。因此，根据国际法，库尔斯克地区的俄罗斯军事力量成为合法目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院发言人周日表示：“我们致力于在战场上为乌克兰提供最强力的支持，包括对安全援助进行增援并利用所有经国会授权的可用资源。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国表示，它将一如既往地支持乌克兰。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 07:14:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</guid></item><item><title>德国圣诞市场袭击事件死亡人数上升至六人</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/german-christmas-market-attack-death-toll-rises-six-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;一名52岁的女性在一个月前一名男子驾车冲入德国圣诞市场后受伤，于医院去世，检方发言人周一通报称，袭击导致的死亡人数现已增至六人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月20日发生在中部城市马格德堡的一起袭击事件导致多名人员受伤，震惊了整个国家，并引发了移民问题的紧张情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员描述该疑犯为曾有反伊斯兰言论和同情德国另类选择党等极右翼政党的沙特50岁精神科医生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局表示，该疑似袭击者利用紧急出口将汽车开上圣诞市场的场地，加速后冲撞人群，短短三分钟时间内撞倒了200多人，随后在案发现场被捕。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="马格德堡圣诞市场袭击后的现场照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DIWHXRZ4DBLQHD7KSJH67K2XLM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;马格德堡' Alter Markt' 圣诞市场的一间关闭的摊位被撞受损，该圣诞市场于12月22日傍晚发生一名男子通过紧急出口路线驾车冲入人群的袭击事件。路透社/安娜格蕾特·希尔斯 文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 08:22:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/german-christmas-market-attack-death-toll-rises-six-2025-01-06/</guid></item><item><title>乌干达军方首脑表示他想斩首反对派领导人</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/ugandas-military-head-says-he-wants-behead-opposition-leader-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;乌干达军队指挥官，同时也是乌干达资深总统尤利乌·穆塞韦尼的儿子，表示他想肢解该国最具影响力的反对派领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/ugandan-leaders-pro-putin-son-touted-presidency-may-face-tricky-ride-2022-05-19/"&gt;穆霍希·凯内伦古帕&lt;/a&gt;被认为顺理成章地将是其父的接班人，穆塞韦尼自1986年以来一直担任乌干达领导人。凯内伦古帕经常在其社交媒体上发布引发争议的内容，包括2022年对肯尼亚邻国的威胁入侵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯内伦古帕后来为此道歉，并有时称某些帖子具有讽刺意味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日晚上，他在X上发布贴文称，他称呼其父为“祖鲁”的人（乌干达语中，祖鲁是对年长者的尊称），是唯一保护反对派领导人罗伯特·恩韦不受害的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果祖鲁不在，我今天就会割下他的头，”凯内伦古帕发布贴文称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恩韦（罗伯特·基亚古尼西是其正式名字，他在2021年总统选举中获得第二名）随后在X回应称，他没有轻视威胁，称他之前曾多次遭遇针对生命的企图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯内伦古帕回复道：“终于！我把你唤醒了？在你被割下头之前，偿还我们借给你的钱，”暗示政府之前曾收买恩韦，削弱反对派力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府发言人和凯内伦古帕的发言人未立即回复评论请求。军方发言人拒绝评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府发言人此前表示，凯内伦古帕的社交媒体言论应被视为“随意”的评论，并不应被认真对待或视为反映政府政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恩韦，这位曾经的流行歌手转型成为政治家，凭借其明星效应成为了穆塞韦尼最具挑战性的对手。他否认2021年选举的结果，指责票箱充数和威胁选民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权活动家也指责穆塞韦尼政府普遍存在的人权侵犯行为，包括酷刑和任意拘禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌干达政府一再否认关于选举舞弊和人权侵犯的指控。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="凯内伦古帕参加其生日派对" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DCAMYG4ZLJP5DGRMY5KIADDYCA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;凯内伦古帕，乌干达总统尤利乌·穆塞韦尼的儿子，领导乌干达军队的陆战队，参加其生日派对。这发生在乌干达恩贝贝，于2022年5月7日。图片来源：路透社/阿布巴卡尔·卢布瓦/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 07:51:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/ugandas-military-head-says-he-wants-behead-opposition-leader-2025-01-06/</guid></item><item><title>消息人士称，美国将放宽对叙利亚的援助限制并保留制裁</title><link>https://www.reuters.com/world/us-ease-aid-restrictions-syria-limited-show-support-new-government-wsj-reports-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国即将宣布放松对向叙利亚提供人道主义援助和其他基本服务如电力的限制，同时维持其严格的制裁措施，据知情人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府即将离任的决定将向叙利亚新上任的伊斯兰派统治者传达友好信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举旨在改善战争蹂躏国家的民生条件，同时保留美国的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部发言人未立即回复置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自12月8日“闪电”反叛攻势突然终结阿萨德家族数十年统治以来，美国官员多次与由前“基地组织”附属组织“Salafi Jabhat Tahrir al-Sham”（HTS）领导的执政团体成员会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HTS曾宣布与“基地组织”脱离关系，并与该组织交战，但美国仍继续将其指定为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿方面希望HTS在反恐等优先事项上与美国合作，并确保政府包容所有叙利亚人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《华尔街日报》报道，拜登政府在过去周末批准了援助限制的放宽，此举授权财政部向提供水、电力和其他人道主义物资的援助组织和公司发放豁免权。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在新年首日的一轮阳光中， До 2025年1月1日在大马士革的景色。路透社/阿姆·阿卜杜拉·达尔什/档案照。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HF423M5X75MOTB7IEPFGHVBDLE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在新年首日的一轮阳光中，大马士革景色。在阿萨德政权被推翻后，这是一年中的首次日出。路透社/阿姆·阿卜杜拉·达尔什/档案照。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 03:31:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-ease-aid-restrictions-syria-limited-show-support-new-government-wsj-reports-2025-01-06/</guid></item><item><title>布林肯表示对韩国民主进程充满信心</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-police-asked-execute-arrest-warrant-impeached-president-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;韩国调查人员寻求延长对已弹劾的尹锡悦总统的逮捕令，美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国期间重申了对韩国这一关键亚洲盟友在政治纷争中处理事务的信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员在调查尹锡悦关于其12月3日宣布的戒严令时，在周五未能向尹锡悦送达逮捕令，因为他的安全服务人员组成了人链以阻止访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一份针对在职总统的首份逮捕令，原定于周一午夜（格林尼治标准时间15:00）失效。调查当局在周一的声明中表示已向法院申请延长逮捕令，但拒绝透露延长时限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦因宣布戒严令被弹劾，也因可能引发叛乱而面临刑事调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那短暂六小时的戒严令将韩国这个亚洲最强的民主国家推入了一个未知领域，不仅弹劾了尹锡悦，连出任代理总统的总理也被弹劾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的行为遭到了来自华盛顿官员的罕见谴责，包括布林肯的副手库尔特·坎贝尔，后者称这是“严重误判”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在会见韩国外交部长高Ĝ一域后，布林肯表示华盛顿已向首尔表达了对其戒严声明期间所采取行动的“严重担忧”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但此后发生的事情体现了韩国作为一个民主成功的典范，“其表现令人印象深刻”，布林肯在新闻发布会上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们所看到的反应，以及我们预计将继续看到的反应，都是和平的，完全符合宪法和法治。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦于12月14日被议会弹劾并暂停总统职务，宪法法院正在审理此案，决定是否将他终身罢免或恢复其职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责调查尹锡悦叛乱案的高等官员反腐调查办公室（CIO）已向警方提交通知，要求他们执行逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位警方官员在新闻发布会上表示，他们认为这种转移存在法律争议，并将与CIO讨论此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩联社援引警方官员的话称，现在将由警方联合调查组和反腐调查办公室执行逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师辩称，根据韩国法律，CIO没有权力调查任何涉及叛乱的案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，尹锡悦的律师郑东贤表示，试图转移执行逮捕令的申请实际上承认CIO的调查及其逮捕令是非法的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试图逮捕在职总统的前所未有的尝试加剧了支持尹锡悦阵营和要求惩处尹锡悦阵营间的对立示威。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，以基督教牧师均光勋为首的强硬派尹锡悦支持者举行了一场新闻发布会，称这场为尹锡悦而战的战斗是一场国际自由的斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们在声明中说：“遗憾的是，韩国没有福克斯新闻。”这指的是美国有线电视新闻网，这是特朗普支持者受欢迎的频道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;均光勋表示，尹锡悦的支持者将继续在他官邸外示威，直到他们取得成果。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DEQD3EOJVZIMJEJVVMZC2FQMCM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（左）和韩国外交部长高Ĝ一域（右）在韩国首尔外交部举行联合记者会。2025年1月6日。路透社/李进满（Lee Jin-man/池&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DZFADIYXMRJQTNXJGP2YJ2XDB4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯和韩国外交部长高Ĝ一域在韩国首尔外交部联合记者会后拥抱。2025年1月6日。路透社/李进满（Lee Jin-man/池&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="支持弹劾的尹锡悦的支持者在首尔支持弹劾的尹锡悦总统的集会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI7BMQRABNMJRDKESIZFBTBGLA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;支持弹劾的尹锡悦的支持者在首尔支持弹劾的尹锡悦总统的集会上，2025年1月6日。路透社/崔东旭 （Tyrone Siu）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们在尹锡悦总统的官邸附近反对弹劾的集会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MR7JGVAK7NKZ3LYV7YT56NNVBU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;人们在韩国首尔尹锡悦总统的官邸附近反对弹劾的集会上，2025年1月6日。路透社/崔东旭 （Tyrone Siu）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦面临再次逮捕的可能" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YOESCK32IVPBBMNJL2WZH4PMDY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;首尔，2025年1月6日。路透社/崔东旭 （Tyrone Siu）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦面临再次逮捕的可能" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PR2I2VS7VJJPTB57FX2YYRBPS4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;执政的人民力量党议员聚集在被弹劾的韩国总统尹锡悦的官邸外，试图阻止高等官员反腐调查办公室逮捕尹锡悦，2025年1月6日。路透社/崔东旭 （Tyrone Siu）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="媒体成员聚集在韩国成实市的高等官员反腐调查办公室门前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6MXNHVDF6BNHNKEGY5PMFAKCGU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;媒体成员聚集在韩国成实市高等官员反腐调查办公室门前，2025年1月6日。路透社/金升贤 （Kim Soo-hyeon）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="支持尹锡悦的示威者在尹锡悦的官邸附近举行的集会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T3P5GCR3NNOSPDG3RP2AOABZTU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;支持尹锡悦的示威者在首尔尹锡悦的官邸附近举行的集会上，2025年1月6日。路透社/崔东旭 （Tyrone Siu）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="媒体成员聚集在韩国成实市的高等官员反腐调查办公室门前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ERLMC3JYBFKHJFP2QD2YIOJACA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;媒体成员聚集在韩国成实市高等官员反腐调查办公室门前，2025年1月6日。路透社/金升贤 （Kim Soo-hyeon）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:16:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-police-asked-execute-arrest-warrant-impeached-president-2025-01-06/</guid></item><item><title>菲律宾部署海空资产监视中国“巨轮”</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-deploys-maritime-air-assets-monitor-chinas-monster-ship-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾已派遣军用和海岸警卫队的空海资产在其专属经济区内监控中国最大的海岸警卫船，称该船的存在是对中国的“恐吓、胁迫和侵略”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据菲律宾海岸警卫队的信息，这艘长165米（541英尺）的船只5901号，菲律宾称其为“怪兽”，于周日距离扎布萨尔省海岸约65至70海里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已经将所有的资源集中在这艘怪兽船上。一旦它采取任何挑衅行动，将得到适当的回应。”国家安全部门发言人乔纳森·马利亚亚在周一向国家电视台表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尼拉中国大使馆暂未对评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，中国与美国盟友菲律宾的关系恶化，尤其是在拉坪德总统菲迪南德·马科斯 Jr 主导下，菲律宾频繁对中国视为侵略的行为作出反制，中国则指责菲律宾多次在其海域内进行渗透。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国声称几乎全部的南中国海为其领土，这是世界上最重要的海洋贸易通道之一，每年有3万亿美元的海上贸易穿梭其上。中国在以及周边越南、菲律宾和马来西亚的专属经济区内部署了庞大的海岸警卫力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京方面拒绝接受设在海牙的常设仲裁法院2016年的一项裁决，即这些广泛的海洋主张缺乏法律依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据菲律宾海岸警卫队分享的视频，菲律宾要求该中国船只离开该区域，并警告其没有在那里操作的权限。该中国船只通过无线电回应称，其正在进行辖区内的执法任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是中国恐吓、胁迫以及欺骗的一部分。他们展示他们的船只来恐吓我们的渔民。”马利亚亚说，并表示菲律宾的海上力量将得到加强以支持渔民。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 09:00:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-deploys-maritime-air-assets-monitor-chinas-monster-ship-2025-01-06/</guid></item><item><title>农民车队前往巴黎重启抗议运动</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/farmers-convoys-head-paris-restart-protest-movement-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;农民车队于周日启程，试图封堵巴黎周边的道路，抗议所谓的不公平竞争和过度监管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自法国的农民，作为欧盟最大的农业生产国，从年初起领导了跨欧洲范围内的抗议活动，但随着时间的推移，这些抗议活动逐渐消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，欧盟和南美国家本月在Mercosur联盟内宣布原则上同意一项自由贸易协议的消息，重新激发了反对该协议的法国农民的热情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国农民还对监管措施感到不满，这些措施他们认为正影响其利润。法国农业工会官员计划于1月13日与法国总理弗朗索瓦·巴约尔会面，以表达他们的忧虑。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“他们无法理解农民目前所面临的困境和痛苦水平。”法国农业工会Co-ordination Rurale的副主席阿梅莉·雷比耶在BFM TV上表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;支持欧盟与Mercosur自由贸易协议的国家，例如德国，认为这一协议能够减少对中国的依赖，并防止美国当选总统唐纳德·特朗普威胁的贸易关税对欧盟国家造成的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，许多欧洲农民——通常由法国农民领导——仍然反复抗议欧盟与Mercosur的自由贸易协议，声称这将导致不符合欧盟安全标准的南美进口商品，特别是牛肉等商品的廉价进口。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="法国Coordination Rurale（CR）工会的农民抗议欧盟与南美国家Mercosur联盟内成员国间的贸易协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OADNVMDCCZMTBGVDW4IVNUADSM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月5日，巴黎，法国农民抗议欧盟与南美国家Mercosur联盟内成员国间的贸易协议。路透社/Benoit Tessier&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 16:08:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/farmers-convoys-head-paris-restart-protest-movement-2025-01-05/</guid></item><item><title>独家：格伦费尔幽灵——英国使用致命建筑材料的公司未受惩罚</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/ghosts-grenfell-no-penalties-uk-firms-that-used-deadly-building-material-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;2017年伦敦格伦费尔塔火灾导致高层公共住房建筑外墙包裹易燃建材的行为曝光后，政府宣告相关建筑承包商将为其疏忽行为承担责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七年之后，根据路透社对超过100栋建筑的审查结果显示，那些安装了未能符合当时防火标准的外墙材料的承包商，大多并未因经济赔偿责任而被追究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外墙材料是应用于建筑物墙壁的保温层，旨在提升建筑的热性能。格伦费尔塔火灾造成72人死亡，提高了公众对数以千计的英国建筑使用易燃材料的警觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为迅速解决这一问题，英国政府承担了大部分资金，允许补贴公共住房的外墙易燃材料替换。随后，住房部宣布将与建筑物的所有者合作，促进对安装不合格外墙材料的承包商提起法律索赔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依据英国法律，如果建筑物的装修方式不符合当时建筑规范，其业主可以对负责装修和设计的承包商提起诉讼，一些情况下还可以对材料制造商提起诉讼，要求承担修复成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社审查发现，103栋由26个地方议会和非营利住房协会拥有的公共住房建筑中，有大量外墙材料未被政府、法庭或火灾调查认为符合标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这103栋建筑中，只有5栋建筑的26个所有者中有5个积极寻求向安装了易燃外墙材料的公司索赔。其中3个成功收回了一部分资金，另有2个仍在与承包商进行调解，但尚未进入法庭审理。路透社发现，所有成功收回的资金仅占重新更换这103栋外墙材料总费用的13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4位分别代表建筑物所有者和承包商的律师表示，政府设立的资金分配规则无意间造成了对起诉失误承包商的阻碍。若公共住房机构在诉讼中胜诉，所得资金必须交给政府，而起诉失败的法律费用将自行承担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表英国社会住房机构的国家住房联合会表示，政府可以增加索赔数量，通过承担法律费用并提供法律咨询来实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社未发现政府有意图故意避免赔偿索赔的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，住房、社区与地方政府事务部表示，其国家公共住房外墙彻底改造方案优先考虑快速移除危险的外墙材料，而非从承包商处追回成本。该部门拒绝就规则无意中阻碍了诉讼，以及公共住房公司对建筑公司索赔的数量回答批评，并未回应是否会修改法规以方便更多索赔以帮助追回纳税人资金的倡议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社的分析是首次对承包商在安装非合规外墙材料后是否承担公共住房外墙彻底改造责任的综合审查，揭示了提起对承包商诉讼数量的稀少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格伦费尔塔灾难在肯辛顿发生，导致数十名居民死亡。火灾起源于公寓内的塑料填充外墙板，将小型火灾迅速升华为高层建筑彻底焚毁的火海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府于2017年确认，使用的面板当时未符合安装时的法规。官方调查最终报告确认，相关公司均未辩称外墙材料符合规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;火灾后，地方议会和提供经济适用房的住房协会发现，许多建筑物安装了未符合防火规定标准的类似面板及其他类型外墙材料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据政府支出监督机构报告，超过700栋公共住房建筑在格伦费尔塔灾难后更换了外部材料，约1,800栋建筑仍未得到安全处理。全面修复总成本将超过40亿英镑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监督机构指出，由于公共住房所有者资金不足，政府可能需要承担大部分修复成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;律师指出，即使存在开关材料的责任，业主可选择通过诉讼向建筑承包商、设计师或原制造商索赔以承担修复成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社通过议会声明、媒体报告和其他来源，识别了103栋需要更换外墙材料的公共住房建筑。确认安装这些材料时是否符合标准的方法包括法定财政报表、卫星图像、规划文件、信息公开请求及议会会议纪要等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国建筑公司协会（Build UK）首席执行官苏扎娜·尼科尔斯表示，行业承认不应安装非合规材料，但承包商认为抵御此类操作成本的财政力量有限。她主张，设计师和其他产品制造商也应分担费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社识别，负责非合规外墙的建筑承包商包括英国公司威尔莫特·戴克斯、阿尔门特、巴黎上市的布尧古斯，以及美国私人股权投资集团阿波罗旗下的统一生活。威尔莫特·戴克斯、布尧古斯和阿波罗未对合同作出回复，而阿尔门特未予回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数公共住房提供者拒绝说明其追诉或不追诉案件的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，公共住房外墙修复资金设立后，政府的规定提供了答案。国家住房联合会和受访者律师表示，政府于2018年设立首个修复基金，确保财务紧张的公共住房所有者能够迅速使建筑安全，期望基金接受者对承包商提起合理索赔，并从赔偿资金中追回政府资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至2024年11月，最老的2018年设立的基金已经发放了3亿英镑，但仅回收了不到100万英镑的赔偿金。据信息自由请求显示，一场涉及谢菲尔德市议会案例中，谢菲尔德市议会决定不诉进建立在伦敦的摩根·辛达尔公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年报告指出，尽管政府已承担了修复成本，但鉴于诉讼通常昂贵的优点，议会纳税人的利益并未获得满意的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;桅杆律师事务所埃里克·约翰斯顿表示，政府并未拨款用于诉讼，却希望从诉讼收益中受益创造了一个“巨大障碍”，仅供公共住房机构起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根·辛达尔公司表示他们不认为在汉诺威塔项目中有责任，但拒绝进一步评论。谢菲尔德市议会不回应该案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社审查的103栋公共住房建筑中仅有五座由建筑公司索赔。纽波特城住房协会在政府设立首个修复基金前提起诉讼，但最终未进入法庭审理。纽波特城求助协会在2013年翻新时安装了聚乙烯核心外墙材料，向承包商沃莱斯集团索赔。最终，纽波特城住房协会从沃莱斯集团获得了400万英镑的和解金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沃莱斯拒绝评论纽波特或23栋同样安装了聚乙烯核心外墙材料的23栋高层建筑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33年来一直生活在汉诺威区的前消防员约翰·科斯瑟诺称，他愤怒于那些安装不合格外墙材料的承包商未被追究责任。柯斯瑟诺提到，这些非合规外墙材料可能导致住在同样高层建筑的租户遭受与格伦费尔火灾受害者类似的不幸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我住在这栋楼的第15层，我正居于顶点。同样的情况完全可以发生在其他地方。毫无疑问。我们本可以都丧命。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Flames and smoke billow as firefighters deal with a fire in the Grenfell Tower apartment block in West London, Britain" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ASZ35TCNXVPHLA6Y7RPRKKLK6I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Flames and smoke billow as firefighters deal with a fire in the Grenfell Tower apartment block in West London, Britain, June 14, 2017. REUTERS/Toby Melville/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="The Ghosts of Grenfell: No penalties for UK firms that used deadly building material" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PD7CY74NRKLLOURRJZ3FT53TI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A general view of a high-rise public housing building with new cladding applied to its exterior, in the Chalcots Estate in the Swiss Cottage area of north central London within the Camden Borough, Britain November 8, 2024. REUTERS/Tom Bergin/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Wall of condolences near to the covered remains of Grenfell Tower, as report from UK public inquiry into the deadly 2017 Grenfell fire published, in London" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UOCFNCME45LMBHXNCTJUGA6DTY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Dedications and messages are seen on a wall of condolences near to the covered remains of Grenfell Tower, on the day of the publication of the second report of the UK public inquiry into the deadly 2017 Grenfell fire, in London, Britain, September 4, 2024. REUTERS/Toby Melville/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="The Ghosts of Grenfell: No penalties for UK firms that used deadly building material" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7BSLTKMFVNM3BF5TIFPEJNJ6DU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A general view of a high-rise public housing building in the Granville Road estate in Barnet, north London, Britain November 8, 2024. The buildings were wrapped in flammable panels as part of a refurbishment in 2012 and after the Grenfell Tower fire revealed the risks of such panels, they were removed and replaced with the cladding currently on them. REUTERS/Tom Bergin/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="The Ghosts of Grenfell: No penalties for UK firms that used deadly building material" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DYCE4MPTBZK3XCALHB5LIS7Z6M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A general view of a high-rise public housing building in the Granville Road estate in Barnet, north London, Britain November 8, 2024. The buildings were wrapped in flammable panels as part of a refurbishment in 2012 and after the Grenfell Tower fire revealed the risks of such panels, they were removed and replaced with the cladding currently on them. REUTERS/Tom Bergin/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 06:05:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/ghosts-grenfell-no-penalties-uk-firms-that-used-deadly-building-material-2025-01-06/</guid></item><item><title>关于企图逮捕韩国尹锡悦的关键信息</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/what-you-need-know-about-attempt-arrest-south-koreas-yoon-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;弹劾的韩国总统尹锡悦的律师与负责调查他短暂实施的戒严令的高级官员贪腐调查办公室（CIO）在其职权范围内是否可对他进行逮捕和提起刑事指控的问题上存在分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是目前的了解：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高级官员贪腐调查办公室（CIO）正在与警方和国防部合作，进行联合调查，其中包括对尹锡悦与其他人员提起叛乱和滥用职权的指控，而检察官正在进行独立调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高级官员贪腐调查办公室成立于2021年1月，是一个独立的反腐机构，旨在调查包括总统在内的重要官员及其家属的贪腐行为，以制约检察官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，高级官员贪腐调查办公室的调查和起诉权限有限。该办公室没有权利对总统进行起诉，必须在调查结束后将案件转交检察官办公室采取进一步行动，包括起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师表示，根据法律规定，该办公室有权调查的高级官员和违法行为的范围广泛，但并未提到叛乱问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;律师们还表示，首尔地方法院签发的逮捕令因在《刑事诉讼法》中豁免了两个条款（涉及机密军事信息的地方不得进行搜查和逮捕；公职人员不得保留机密），并未提供合法依据，因此被认为是违宪的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的团队已向宪法法院提交了投诉和禁止令，要求审查该逮捕令的合法性，尽管首尔西部地方法院此前在周日驳回了类似的投诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，总统安保机构和军人守卫阻止了CIO调查人员逮捕尹锡悦，双方进行了长达六小时的僵持。安保机构的负责人朴钟俊在周日表示，由于对CIO调查权限的法律争论以及逮捕令的有效性存在争议，安保机构无法配合该逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO表示，通过获得逮捕令，已获得了处理尹锡悦案件的权利，因为《刑事诉讼法》中涉及的两个条款并不适用于此案，因为逮捕令仅限于对尹锡悦的逮捕，而不涉及对其财物的搜查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，CIO表示，由于认为“如此严重的一起案件不应有任何争议的机会”，已请求警方负责执行逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO称，关于这种转交的合法性存在法律争议，警方将与CIO进行讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的法律顾问Seok Dong-hyeon表示，要求转交执行逮捕令是CIO实际上承认其调查和逮捕令“不合法”的表明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宪法法院已决定，一旦指派法官，将尽快审查尹锡悦律师提交的投诉和禁止令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，首尔西部地方法院驳回了类似的投诉，称CIO处理尹锡悦的案件并无不当，因为反腐败机构所覆盖的滥用职权指控中包括叛乱指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院还称，逮捕令中豁免的两个《刑事诉讼法》条款似乎表明搜索行动旨在逮捕被告，而不涉及其财物的搜查，法官在批准逮捕令时特定注明这一点并不违宪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师批评法院的言论为“诡辩”，并表示他们将考虑上诉至更高法院。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦的塑像在首尔一个呛雪的抗议活动中被覆盖" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JIWHHOWBARIXLNC2TGOVTMTOL4.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦的塑像在首尔一个呛雪的抗议活动中被覆盖，时间为2025年1月5日，地点在总统的办公楼附近。路透社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 09:14:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/what-you-need-know-about-attempt-arrest-south-koreas-yoon-2025-01-06/</guid></item><item><title>三名以色列人在约旦河西岸北部枪击事件中身亡，军方追捕嫌疑人</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/three-israelis-killed-northern-west-bank-shooting-army-pursuing-suspects-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;周一，在以色列被占领的约旦河西岸Kedumim镇附近一辆汽车和公共汽车遭遇射击袭击事件中，三人遇难，多人受伤，以色列国家医疗服务组织梅卡达梅德（Magen David Adom, MDA）通报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军队无线电广播称，军方已在该区域周围实行封锁，以搜捕他们认为已逃离至附近巴勒斯坦村庄的嫌疑人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡誓言将让行凶者及其同谋者受到正义的审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有人能够逃避。”他在X上发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦自治政府尚未对此事件发表即时评论。哈马斯，这一活跃在加沙地带且在约旦河西岸也有存在感的武装组织，称赞此次袭击是“对占领持续犯罪的英雄回应”，包括加沙地带的“种族灭绝战争”，但未声称对此负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年10月7日哈马斯分子对南部以色列发动袭击以来，约旦河西岸的暴力事件急剧升级，数千名巴勒斯坦人和数百名以色列人在此期间丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列国防部长伊扎克·哈伊特曼指示军方对该类袭击采取果断行动，并表示任何走上哈马斯在加沙模式道路者都将付出沉重代价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列极右翼财长贝泽莱尔·施莫特里希呼吁召开紧急内阁会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MDA通报称，现场确认两人，均为60多岁的女性，以及一名40多岁的男性死亡，另有七名乘客受伤，包括一名63岁的男性公交车司机，状况危急。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1967年战争以色列占领约旦河西岸以来，数十万以色列人在此定居。大多数国家认为这些定居点非法，尽管以色列对此持异议，认为该地区与其有历史和圣经上的联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦安全部队上月进入约旦河西岸北部的杰宁城市及其周边难民营，称此举旨在镇压该地形成权力基础的武装团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，以色列部队在杰宁南部一个城镇对一名37岁男子的住所开火后，该男子遇难；同时，一名17岁的青少年在纳布卢斯难民营阿斯基尔营的以色列突袭中丧生，据巴勒斯坦官员报道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 08:18:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/three-israelis-killed-northern-west-bank-shooting-army-pursuing-suspects-2025-01-06/</guid></item><item><title>肯尼亚警方如何掩盖反政府抗议者的死亡事件</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/how-kenya-police-cover-up-killings-anti-government-protesters-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;19岁的查尔斯·奥瓦诺在内罗毕附近的一次反政府抗议活动中，因头部中弹身亡，根据《路透社》获阅的解剖报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，肯尼亚警方将他的死亡记录为一起交通事故，其弟弟在接受《路透社》采访时如是说，并展示了他见到的尸检登记册。《路透社》未得见该登记册。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在另一起案件中，警方表示沙奎尔·奥比恩盖在交通事故中身亡，其父亲向《路透社》表示，这也是据登记册上的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政府自身的解剖报告显示，奥比恩盖颈部中弹身亡，该报告显示其也在进行抗议。解剖报告的数据显示，奥比恩盖和奥瓦诺在同一天，在内罗毕郊区基滕格拉去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在肯尼亚，尸检登记册记录警方报告的死亡原因，通常在亲属辨认遗体后由公共病理学家进行解剖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《路透社》与一名负责抗议期间部署单位的警官进行了交谈，该官员认为肯尼亚警方会在尸检登记册中将由警方造成的死亡案件误表为“事故死亡”、“暴民正义”或“溺亡”以掩盖其行径。该官员要求匿名以谈及敏感事务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为撰写此报道，《路透社》审查了奥瓦诺、奥比恩盖及其他两名在抗议活动中遇难的年轻人的四份由病理学家进行的解剖报告复印件，涉事抗议活动发生在六月和七月，导致全国范围内的大规模示威。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在三起案例中，遗体死因的官方记录与解剖报告存在差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有遗体均标有编号，编号也被尸检登记册记录。奥比恩盖和奥瓦诺当时未标明姓名，但其亲属通过登记册找到了相应编号，并能查看到警方记录的死因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《路透社》未能独立核实死者家属所提出的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三起死亡事件，24岁的凯弗勒·奥迪伍尔·奥马的死因，根据警方登记册的记录，被归咎于“暴民正义”。然而，两名目击者向《路透社》表示奥马于7月3日在抗议活动中被身穿便服和穿制服的警察带走，随后被打晕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四名抗议者的遗体在7月6日被发现时处于水中，距离他失踪已有九天。解剖报告显示其死因为溺水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《肯尼亚国家警察服务总局》未就《路透社》审查的具体案例作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚总统威廉·鲁托及其副手、内政部均未回应能者提出的意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成千上万的年轻人在六月底时在全国范围内掀起了抗议浪潮，抗议税额提高和政治腐败，参与抗议者至少42人在警方的回应中丧生，人权组织指称其涉及现场开枪射击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些知名的人权组织指控肯尼亚当局掩盖数十起据称由警方实施的谋杀案，以及与抗议活动相关的不明原因失踪和非法拘留事件，这些事件被普通公众称为Z一代抗议活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《肯尼亚国家人权委员会》在抗议活动开始至十二月期间录得82宗不明原因失踪案件，而以往18个月中仅录得九宗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《人权观察》区域主任奥图因·南瓦亚指出，据与DCI内部接触者称，部分人员失踪与DCI的低知名度单位有关。该单位名为行动特别小组（OAT）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚国家警察服务总局发言人雷西拉·翁扬戈在接受《路透社》采访时表示，她对OAT的活动及对其的指控一无所知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在社区对涉及警方的致命事件和非法拘留提出正式投诉后，独立警察监督委员会（IPOA）将调查这些事件中的暴力行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年7月6日，《IPOA》发布声明表示已受理10宗非法拘留、失踪和绑架案件，其中包括奥蒙迪及另一位抗议者失踪的案件。四个人向《路透社》表示或代表家属向IPOA提出了投诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《IPOA》未对《路透社》的问题回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《路透社》在7月16日基滕格拉抗议现场拍摄的照片中显示奥瓦诺遗体躺在地上，头部附近洒满鲜血。一名警官站在画面前景，手持步枪。《路透社》通过比对抗议期间及解剖照片识别遗体，照片显示其头部有伤口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内罗毕副总统基提库在十二月时表示，抗议活动“不幸导致人员伤亡”。他说，部分人员死亡“是因警方采取的措施”，并补充说警方在特定情况下可以使用致命武力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁托在十二月三十日的演讲中承认“安全部门成员进行了过度且未依法行事的行为”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尸检登记册&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为撰写此报道，《路透社》审查了自抗议活动开始至九月底，在内罗毕尸检中心的三个月登记册，这是肯尼亚最繁忙的公立尸检中心之一，负责接收身份不明的遗体，该中心由城市地方政府管理。尸检登记册由负责该中心的医生提供。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该中心负责人及内罗毕卫生部门负责人均未接受访谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从六月二十五日议会抗议活动开始至九月三十日，警方登记枪击致死的遗体数仅九例，远少于一年前同期的数量。在两个期间的同期记录中，枪击致死的遗体数相差不大。除非警方提供身份信息，否则尸检登记册不列出具体姓名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样三个月期间，警方记下94宗由“暴民正义”或“溺亡”所致死亡的案件，比去年同期的59宗增加了三十余宗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同期，该中心共接受了694具法定遗体，比去年同期增加了四分之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对这些发现，《肯尼亚办事处执行主任》忽朗古胡特·霍特回应说，记录的枪击事件数量较低，使他相信警方可能试图掩盖因警方枪击而身亡人员的数量。《路透社》无法独立核实这一观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;餐厅经理乔治·奥比恩盖说，其子沙奎尔六天后仍未在内罗毕尸检中心找到时，工作人员最初没有让他进入，称近期接受的遗体皆为交通事故死者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终他得以进入，并认出了沙奎尔，照片显示其颈部一侧有较大伤口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解剖报告称，沙奎尔“近距离被枪击身亡”，乔治·奥比恩盖向《路透社》提供了部分报告照片。《路透社》未识别评审故事中涉及的三名解剖师。第四名解剖师表示他不允许对媒体发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月3日，奥马与朋友在抗议活动中游行，一些人被穿制服和便衣警察带走，被塞进一辆货车中并遭殴打，两名在抗议中幸存的朋友及奥马的叔叔向《路透社》回忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多被释放了，而奥马则昏厥、重伤并被带走，他的其中一位朋友补充说，当时他也在人群中被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥马七周后被警方送到内罗毕尸检中心，遗体证明他“死于道路”上，尸检表格上警察记下死因为“钝器所致多处损伤”。在尸检登记册中，他的死因同样被记录为“暴民正义”。凯基多万地区的奥马也有后裔表示，他未见登记册上的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据《人权观察》及《肯尼亚办事处》称，自2019年至今，该办事处面对关于该局的数百起指控，该局在2022年十月停止运作，总统鲁托认为其随意杀害了肯尼亚人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自七月之后领导该局的另一支警队积极打击抗议者，包括谋杀和绑架。&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O3AMG2MIMZIKFMPFHNXPRBFSVQ.jpg"&gt;[插图: 抗议者在内罗毕抗议群众中被逮捕]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该队已吸收原行动特别小组成员，并将其名称改为行动特殊小组 (OAT)，相应的消息来源提到相关警察官员。《路透社》无法核实OAT的相关指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对克孔意的解剖检测报告所述详细展示了其肺部异常膨胀，头颈部和右前臂以及膝盖处有伤痕。왜orting（55岁，私人保安人员）分享了报告副本，指出“在溺水之前，发生了些其他事情”，但未详细说明。他还表示IPOA 已允诺进行调查。IPOA未就克孔意的案件回应《路透社》的发询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约书亚·奥卡约，一名大学生表示，6月底他被街上的十几名武装男子带走并受到金属棍棒的攻击，并被问及为何在议会参加抗议活动。在两天后释放之前，他还表示，囚禁者向他表示，“如果你成为我们的人，我们可以帮助提供抗议的信息”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图片显示：2024年12月30日，内罗毕抗议者在反抗政府批评者的不明事件中被捕，大道阿加汗步行街。&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O3AMG2MIMZIKFMPFHNXPRBFSVQ.jpg"&gt;[插图:抗议者在抗议期间被逮捕]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年12月30日，警方向熙熙攘攘的抗议活动丢掷催泪瓦斯，内罗毕的抗议者们在阿加汗步行街周围开始行动。&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IEDVLFCKXRIZJDRQ5FST2CGI2I.jpg"&gt;[插图: 政府批评者在抗议期间被捕]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年7月16日，抗议者们在反对向政府批评者横加折磨的示威中，在基滕格拉，纳吉拉县，进行反政府抗议。&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RQF6L5R7AZLVTFXLOC5TE4RSNY.jpg"&gt;[插图: 抗议者在抗议期间被捕]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年7月16日，抗议者们在反对向政府批评者横加折磨的示威中，在基滕格拉，纳吉拉县，进行反政府抗议。&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZTUDWT7SJJJDPHZAOP7NEDSHY.jpg"&gt;[插图: 政府批评者在抗议期间被捕]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:06:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/how-kenya-police-cover-up-killings-anti-government-protesters-2025-01-06/</guid></item><item><title>备选 1：哈马斯与以色列就和谈讨 judgement 在印度大型制药公司为专利战交锋</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-strikes-kill-nine-people-gaza-mediators-strive-truce-deal-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;以色列和哈马斯就一项停火协议的细节在周日展开争执，以期停止加沙地带的战斗并遣返人质回国，与此同时，巴勒斯坦官员表示，过去周末的以色列空袭已经导致超过100人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯官员表示，该组织已批准了一份包含34名以色列人质的名单，作为最终可能达成停火协议的一部分。但内塔尼亚胡总理办公室迅速发表声明称，哈马斯尚未提供人质名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日稍晚，哈马斯官员向路透社展示了包含34名同意在可能达成以色列停火协议中被释放人质的名字的名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项重返停火的尝试正在实施，以期在1月20日当选美国总统的唐纳德·特朗普宣誓就职前，结束以巴长达15个月的战争，并遣返被哈马斯劫持到加沙地带的以色列人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，以色列在加沙地带的军事行动激增。本周末，以色列轰炸加沙，导致至少105名巴勒斯坦人死亡，医官表示；以色列军方声称杀害了数十名哈马斯战斗人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院表示，以色列必须遵循国际法，并“采取更多措施以确保平民的安全”。不过，美国国务院也表示，支持以色列的自卫权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列谈判代表于周五返回多哈，继续由卡塔尔、埃及调解人以及美国总统拜登政府牵线搭桥的会谈。美国政府正帮助调解，敦促哈马斯同意达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周五表示，致力于尽快达成协议，但不清楚双方接近程度如何。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位哈马斯官员告诉路透社，任何关于遣返以色列人质的协议都将取决于以色列从加沙撤军以及达成永久停火或结束战争的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“然而，迄今为止，占领者在达成停火和撤军协议的问题上态度顽固，并没有迈出任何进展的步伐，”该官员匿名表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡多次表示，该战争只有在彻底消除哈马斯作为军事和执政力量后才能结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年10月7日，哈马斯战士对以色列南部社区发动袭击，造成约1200人死亡，约250人被劫为人质。以色列事后发起了针对加沙地带的大规模军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自加沙地方政府的数据显示，自那以来，以色列的军事行动已经摧毁了加沙地区的大片区域，迫使大部分居民从家园中撤离，至今已造成45805名巴勒斯坦人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列军方继续对加沙地带进行空袭，在加沙中部努赛尔特难民营的一栋房屋中造成5人死亡，加沙地方医官表示；另一起空袭在东北加沙地区造成4人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非拉尼尤尼斯南部的一个警察局的空袭造成5人死亡，医疗官员表示。尚不清楚所有死者是否都是警察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;入夜，医疗人员表示，加沙中部贝鲁杰营的一次空袭造成3人死亡，使周日的死亡总数达到17人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，其部队已经对周周末轰炸了加沙的超过100个目标，击毙了数十名哈马斯战斗人员，并摧毁了几天内用于攻击以色列的火箭发射场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日稍晚，以色列军方表示在加沙杰巴利亚地区的空袭中杀死了上周参与10月7日对以色列袭击的伊斯兰圣战组织战斗人员。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙城空袭现场的后续景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EDYSHOUYEFKYHA27QT2W5IZKSY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月5日，加沙城。REUTERS/Dawoud Abu Alkas&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙地带因以色列和哈马斯之间的冲突而毁坏的建筑景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X2WWXMYFVNJEPJS5SPHQFRVMZA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月5日，加沙地带贝特翰农南部，冲突继续。REUTERS/Kai Pfaffenbach&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙地带因以色列和哈马斯之间的冲突而升起的烟雾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQQP2V2I5FLCPCF2G45ZDLPPCA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月5日，加沙地带冲突持续。REUTERS/Kai Pfaffenbach&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙城空袭现场的后续景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SMCD2IHRBKLFN4PBNLLFD27WI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月5日，冲突继续。REUTERS/Dawoud Abu Alkas&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙城空袭现场的后续景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NFAPGMQCIRJKBGKBP3FCV45ZGA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月5日，冲突继续。REUTERS/Dawoud Abu Alkas&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 13:11:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-strikes-kill-nine-people-gaza-mediators-strive-truce-deal-2025-01-05/</guid></item><item><title>奥地利在中间派失败后，或将由极右派主导组阁谈判</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/austrian-conservatives-hold-crisis-meeting-after-chancellor-quits-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;奥地利在周日朝着由极右翼的自由党（FPÖ）主导的联盟谈判前进，此前试图组建不包括自由党的温和政府的努力失败，促使总理卡尔·内哈默宣布辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内哈默在周六晚宣布辞职，他曾领导了为期三党、随后是两党的谈判，旨在组建一个能抵制极怀疑欧洲联盟、对俄罗斯友好的自由党的温和派政府。在今年9月的议会选举中，自由党获得了约29%的选票，成为最大党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥人民党的秘书长克里斯蒂安·施托克尔在周日暂代党领导职务。长期以来，施托克尔反复重申内哈默的观点，即奥人民党将不会与自由党领导人黑尔伯特·基克尔联合执政，但他周日表示情况已经发生变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我期望得票最多的政党领导人将被委任组建未来政府。如果我们被邀请参与这些联盟谈判，我们将会接受这一邀请。”施托克尔在记者会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不仅仅关乎黑尔伯特·基克尔或我，而是关乎当下这个国家需要一个稳定政府的事实。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为议会中唯一一个没有明确排除与自由党联合执政的政党，奥人民党与自由党共同在议会中拥有多数席位。内哈默曾指责基克尔是一名阴谋论者，而基克尔则坚称自己会被任何由自由党领导的政府中担任总理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统亚历山大·范德贝伦周日表示，尽管形势已有所变化，他尚未委托基克尔组建政府。他计划在周一上午11点与基克尔会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“奥人民党内反对与黑尔伯特·基克尔领导的自由党合作的声音已明显减弱，而这种变化意味着一条新路径的开启，之前不存在的路径。”范德贝伦在全国讲话中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党曾在最近一次从2017到2019年的政府联合中担任过次要角色，但自1950年代成立以来，它从未在领导人曾是SS军官及纳粹议员的身份下领导过联合政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内哈默未能组建政府的谈判表明，在许多欧洲国家，中左派政党在没有极右翼支持的情况下组建稳定政府的难度越来越大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民调显示，自由党的支持率仍在上升，其领先奥人民党和社会民主党超过10个百分点，而后者的支持率则有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥人民党与自由党在一些议题上有重叠之处，尤其是在严控移民问题上。然而，在中左派政党谈判中最棘手的问题是如何减少预算赤字，这在2024年和2025年预计会超过欧盟规定的3%经济产出限额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管两党都呼吁减税，但自由党承诺削减奥人民党的一些既得利益，包括强大的商会等。双方在是否援助乌克兰反对俄罗斯及其导弹防御系统计划上存在分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党与匈牙利总理欧尔班领导的青民盟结盟，称自己在捍卫奥地利的中立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基克尔在Facebook上发布了一则简短的声明，谴责这些谈判失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不应为所浪费的时间、混乱的局面和信任的重大损害负责。”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="奥人民党在维也纳竞选活动期间展示宣传海报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXD3DMM44ZKUNBISHPAXVRDNSU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;奥人民党秘书长克里斯蒂安·施托克尔在维也纳展示竞选宣传海报的记者会上。图片/路透社，摄于2024年9月4日，Leonhard Foeger（文件照）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="维也纳联合谈判后的声明" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SWTG2CALA5IXRM2ME5DKDQD6T4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;奥总理、奥人民党领导人卡尔·内哈默与社会民主党主席安德烈亚斯·巴勒尔和社会派新党领袖贝特·迈因勒-雷欣格尔在维也纳联合谈判后的记者会上。图片/路透社，摄于2024年12月17日，Lisa Leutner（文件照）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="奥人民党领导人兼总理卡尔·内哈默在维也纳的媒体记者会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PGXAXZMTDRK4JPQAKDE6ADNB34.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;奥人民党领导人兼总理卡尔·内哈默在维也纳发布竞选纲领时的媒体记者会上。图片/路透社，摄于2024年9月5日，Leonhard Foeger（文件照）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 11:13:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/austrian-conservatives-hold-crisis-meeting-after-chancellor-quits-2025-01-05/</guid></item></channel></rss>