<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 07 Nov 2024 12:00:36 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候在一所最高安全级别监狱中遭到同监犯袭击后去世，监狱当局宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最受关注的连环杀手之一，皮克顿于2007年被定罪，罪名是在不列颠哥伦比亚省太平洋沿岸的养猪场杀死了毒品类上瘾者和妓女，并分解和隐藏了她们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害六名妇女，这些妇女的部分遗体在靠近温哥华的他破败的财产上被发现。政府检察官在量刑后撤销了他另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱遭到袭击后去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务部在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遇难者中还包括超过60名妇女中的部分，她们在温哥华下东区拥挤、毒品泛滥的贫民区失踪超过十年，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名遇难者中，许多是土著妇女，她们的遗体或DNA在皮克顿位于距市中心以东约25公里的波特库克兰的养猪场中被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿被认为撰写的书籍在亚马逊上架数小时内即被下架。当时《温哥华太阳报》报道，皮克顿声称自己无辜，是被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求将其从亚马逊下架并向受害人家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的庭上画面，拍摄于他在波特库克兰的家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的庭上画面，拍摄于他在波特库克兰的家中。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织宣布全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成关于如何更好地应对流行病的全球协议的谈判将在2025年底前完成，如果可能，将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国家在过去两年中一直在就一项可能在流行病之前和期间提高合作程度的协议进行谈判，这被公认是新冠疫情期间未能达成目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原本目标在本周达成协议，但由于富裕国家和贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的分歧较大，谈判被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了更新现行的具有法律约束力的健康规则的平行协议，即《国际卫生条例》（IHR），其中增加了“流行病紧急情况”这一新类别，用于描述最具威胁性和全球性影响的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天的历史性决定体现了成员国共同保护本国人民及全世界人民免受公共卫生紧急情况和未来流行病风险的热情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六表示：“通过本协议，我们将采取措施使各国承担责任，并加强预防爆发前对美国人和国家安全的保护措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，对全球健康规则的更改旨在提升世界对新病原体的防御能力，以应对新冠疫情期间超过700万人丧生的局面。&lt;/p&gt;    
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件图片：瑞士日内瓦世卫组织总部前的世卫组织标志，摄于2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件图片/文件图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非ANC选举表现下滑，拉马福萨总理实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在担任非洲国民大会（ANC）政党主席期间，面对该党自种族隔离制度终结以来最差的选举结果，其领导力将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%选区的结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数字较2019年上一次选举的57.5%大幅下降，并首次时隔30年未能赢得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果对ANC而言是一记沉重的打击，该党必须与其他较小政党协商组建联合政府或其他形式的合作来执政南非。这可能意味着必须做出政策妥协或让出更多部长职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转型企业家兼前工会领导人的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职呼吁，但ANC的一名高层官员支持他留任，分析家认为没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的候选人，”牛津大学政治学教授安托尼·伯勒表示，他曾撰写了拉马福萨传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在主要政客中拥有最高的支持率，在ANC内部派系纷争可能使任何针对他的联合行动复杂化的情况下，这一支持率可能难以撼动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全变得临时结果后发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位此前已经处于悬念之中，2022年一个委员会报告指出，他可能因在其狩猎场的家具中藏有大量的现金而违反道德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了“农场门”丑闻中的不当行为，但仍在这次丑闻后赢得了ANC五年的领导职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周三的投票被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为选民对失业率高、犯罪率以及不容忍的停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC主席时承诺，将使党的形象焕然一新，并振兴经济，此前他的前任雅各布·祖马在九年的任期内使该国深陷丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家领导人时，初期的欣喜很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济停滞不前，仍然围绕着ANC高层官员的丑闻不断浮现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的对手祖马，他支持的新政党Umkhonto We Sizwe在这次选举中超出预期，极大地削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的故乡夸祖鲁纳塔尔省（KwaZulu-Natal，KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC困在了境地。他知道他们在这个省易受攻击，”政治分析师拉尔夫·马特卡格表示。 “这宣告了拉马福萨项目终结……你无法在失去选举后指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上的犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领导人在80年代所展现的果决性截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却称颂他调和分歧的技能以及他在促进南非作为“全球南方”（用于代指一系列低收入和中等收入国家）倡导者的角色上的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情暴发期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导者之一，呼吁疫苗分配更加公平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一份对以色列的种族灭绝诉讼，法官本月裁定以色列必须停止其对加沙城拉法的军事袭击。以色列强烈否认这些指控并继续对拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去三十年的成就，但批评者认为他未能提出新的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC选前最后一场竞选集会上，面对数以万计的支持者聚集在索韦托足球场时，拉马福萨承诺“做得更好”。很多支持者都在他演讲未完时就已离场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援问题上小心深化对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰使用美国武器在俄罗斯境内作战的限制，这是他两年前做出的又一重要步骤，也被认为有助于缓解来自俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标存在很大风险。美国担心，这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅其他高级武器供应禁令相一致，这些禁令已相继解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的这一决定，已于上周四生效，是为哈尔科夫地区的战斗量身定制的。美国官方表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给了前线的乌克兰士兵在使用美国提供的高度机动火箭炮系统（HIMARS）发射器配装的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的情况下，可以越过边境打击俄罗斯军队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队驻扎之前，推动其从哈尔科夫地区撤退，”乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·比莱伊斯科夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰说，拜登的这一决定减少了解放双手，使其无需从关键的东部顿巴斯前线抽调部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于劣势，不得不重新考虑其在哈尔科夫地区的攻势战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登做出这一决定的过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员表示，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出了这个请求。该官员未透露姓名。苏利文、奥斯汀和布朗随即形成了一个释放限制的建议，并于5月15日将其提交给拜登。该官员称，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全地反击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在今年5月20日接受路透社采访时公开呼吁其盟友采取这一措施，但当时表示：“迄今为止，这是没有积极的回应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FOREIGN POLICY RESEARCH INSTITUTE 东欧项目高级研究员罗伯·李称，俄罗斯通过利用拜登禁止在俄罗斯领土内打击的禁令，使其能够安全地在哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境只有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮设在边境对面，可以在此设防空、电子战和指挥控制中心，”李说。“俄罗斯在这有一线生存空间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但专家们指出，这一决定短期内可能不会大幅改变前线动态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会大幅改变前线的运动情况，但会使得俄罗斯继续采取这种跨境行动变得更加困难，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰称，俄罗斯在哈尔科夫的军队兵力不足，无法进行大规模进击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的战斗力来威胁哈尔科夫，”他说。“要做到这一点，他们需要在东部战区部署精锐部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约盟国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次警告了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎已准备好在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器的能力，特别是俄罗斯在战场上掌握了主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在美国宣布政策转变后不到一天，泽伦斯基在接受《卫报》采访时要求美国批准其对俄罗斯境内深处的军事目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿研究所前国防部官员马克·坎赞说，拜登的这一举动只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大转变，但这是一个步骤，”坎赞说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将辩论下一步：打击更广泛的军事目标——可能是不直接针对哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会扩大政策允许美国武器从俄罗斯其他地区发起攻击还不得而知。但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后我们不仅要继续做我们一直在做的事情，还将不断适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈科夫地区导弹袭击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名消防员正在位于乌克兰哈尔科夫附近小丹列夫卡村严重受损的儿童和青年体育骑术学校现场工作，这是俄罗斯入侵乌克兰期间的俄罗斯导弹袭击造成的损失。路透社/奥吉里内科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 после有罪判决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦面对一排摄像机，发表了既适应其法律斗争又适应其政治博弈的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约地方陪审团裁定其因伪造文件掩盖向一名成人电影明星支付静默费而被判34项罪名成立后的第二天，这位共和党总统候选人一口气列举了他的敌人和怨言，言辞愤怒且絮叨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼审理其案件的法官胡安·梅伦为“歪曲事实”和“魔鬼”，并将民主党总统候选人乔·拜登称为“历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击指控他隐瞒静默费支付的证人、投票弹劾他的国会议员，还用与竞选集会时相同的口吻发泄对非法入境移民的不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选，将面临的挑战视为不仅仅局限于他个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲中几乎只充斥着阴郁的气氛。在新闻发布会上，特朗普仅手持一小张纸。演讲结束时，他没有回应任何提问就迅速撤离讲台，身边有儿子埃里克陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新闻摄影机镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者也对司法系统及其批评他犯罪者的言论进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两位主要候选人相互视为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为进一步证据，证明他不适合作为总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普混淆视听、绝望而自认为失败的胡言乱语，导致所有观看的人都会得出这个明确的结论：此人不能成为美国的总统。”拜登竞选活动的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持特朗普的人群——他们大多认为纽约的裁决是司法不公——周四为特朗普的竞选活动捐款3480万美元，刷新了特朗普团队在WinRed平台创下的单日最高记录，WinRed是为共和党进行数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考虑到总筹款额落后于拜登，特朗普阵营在周五通过了众多恐吓性质的筹款短信，激励支持者慷慨解囊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”一条信息中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条信息在特朗普新闻发布会后发出了咆哮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判过程有缺陷，原本不应提起这些指控，陪审团来自民主党占多数的纽约市曼哈顿地区非常不利，而法官显然存在偏见——地方官员对此进行了否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些谴责不够迅速和有力的共和党人，特朗普的支持者和竞选助手则发起反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉卡维塔对一个在校生共和团体在社交媒体平台X上发表的声明进行了嘲讽，该声明支持陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都会有自己的看法，”拉卡维塔在推特上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对前马里兰州温和派共和党州长劳瑞·霍根进行了反击，霍根在裁决前曾警告美国人不要因为更多的党派对立而“往火上浇油”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动，”拉卡维塔在X上回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键摇摆州的共和党选民访谈中，一些人表示，特朗普的定罪使得他们在11月为其投票可能导致自己重新考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背离可能对他对拜登的竞选再挑战造成不利影响，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人都与特朗普本人的声音相似，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治，目的就是为了伤害他并尽可能让他远离竞选集会。”62岁的佐治亚州梅里特市退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人在安全之列。”&lt;/p&gt;    
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，该发布会于2024年5月31日在纽约特朗普大厦举行，此前关于他因捏造文件以掩盖2016年向成人电影明星支付静默费而受到的刑事指控，陪审团裁定其有罪。路透社/布莱恩·麦克德米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长  Meanwhile，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商坚持减少增加产量支出的承诺，全球最大的石油生产国预计将在2024年实现 slower growth，这可能缓解OPEC+本周必须进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年间通过页岩革命和技术突破推动了非OPEC国家的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远超政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油出口国组织（OPEC）和OPEC+的盟国去年减少了供应，部分原因是抵消了美国和其他非OPEC国家产量上升的影响。OPEC+的总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在制定一项复杂协议，允许该集团将部分减产延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日开会考虑供应政策，美国产量增加继续推动非OPEC+石油产量的增长，但其威胁比2023年小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC预计的美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的趋势类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国的产量将增长64万桶/日。三大机构是最受关注的预测者，而它们的预测远低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的石油生产商的供应增加约100万桶/日。OPEC表示这将意味着2024年对OPEC+原油的需求比2023年多出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将下降至110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，美国原油产量几乎没有大的变化。四月份的产量约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，即使油价在每桶80美元左右徘徊，美国生产商不太可能再次让其产量超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常谨慎和自律的态度。”承包钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说道，“考虑到目前的价格水平，钻机数量没有更大增幅也就不足为奇了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司维持资本支出不变，并推迟对钻机的更新以最好地符合平缓的钻井增长率。该公司计划年底运营12个钻机，并在下一年重新部署几个钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国的石油钻井数量已降至496口，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在一份周四发布的研究报告中表示：“美国在未来几年内有能力每年增长100万桶/日，但目前并无意愿以这种速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下，对其增长性支出受到了限制。在2010年代无节制的支出导致页岩行业实现了迅猛增长，但同时回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来的产量增加部分归因于私营生产商，这些私营企业目前遭受了行业整合浪潮的冲击。他们通过钻更长的井和采用压裂技术，在同一时间从更多井中生产石油，从而提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮仍在进行，但我预期当前的油价将会继续，并有助于支持持续改进钻井和完成效率所带来的适度增长。”德克萨斯标准石油公司的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB（SLB.N）这样的油田服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因也是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年的战略发生了转变，更加强调资本纪律，因此反应也有所不同。”瑞银银行的分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将继续实行自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体生产增长。EIA在3月份表示，OPEC+今年预计石油液体产量将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何适应美国石油产量的增长。”瑞银集团的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在德克萨斯州温克所在的佩姆比亚盆地的奥赛斯石油公司拥有的租赁地段内，钻井平台控制室中可见钻井平台的操作层。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" alt="在德克萨斯州温克所在的佩姆比亚盆地的奥赛斯石油公司拥有的租赁地段内，钻井平台控制室中可见钻井平台的操作层。 德国图片来源：路透社/尼科·奥福赛/档案照片" /&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议就加沙停火进行新一轮谈判，条件是以释放人质为交换，他呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束，该开始重建的日子了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示。当前正值美国的选举年，拜登正承受着停止以色列与哈马斯之间加沙冲突的压力，这场冲突现已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家促成的调解努力，试图安排以色列与哈马斯军事组织之间的停火协议，多次停滞不前，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列数周以来对拉法的入侵之后提出的，并且在国内外对内坦亚胡政府的压力下，为死亡事件和人质持续被俘造成的新压力所推动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判者提出加沙停火协议，这一协议在拜登揭开停火计划后得到审议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提名人选时，共和党总统候选人唐纳德·特朗普此前被裁定罪名成立，34项重罪指控成立，这在候选人的对比中凸显了两者的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案由三个阶段构成，与以前的提案不同，因在各方进行所有阶段谈判期间停火协议将持续有效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，同时释放包括老人和妇女在内的人质，交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每日将有600辆卡车带来人道援助物资，美国有线电视新闻网援引拜登的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，该停火协议将持续。”美国总统如是说，这是前所未有的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯已通过卡塔尔传达了这一提案，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他敦促那些支持“无限期战争”的以色列人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，有一些人将不会同意这个计划，并呼吁继续战争。有些人甚至在政府联盟中。他们已经表明态度，他们希望占领加沙，继续战斗多年，人质对他们来说不重要。不过，我恳请以色列领导人支持这项协议，尽管面对压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，已派遣美军直接保卫以色列免受伊朗攻击的总统，我要求你们退一步思考，如果我们失去这一时刻会发生什么。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国官员匿名向媒体表示，以色列之所以可以做出这一新提议，是因为战场上的最新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在终于有了危机结束的路线图。这是一个详细的四页半协议，”这位官员说，“这次协议已经详细谈判。目前摆在桌面上的是该过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员们表示，在每个阶段，协议持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体机构形容拜登周五的演讲颇具戏剧性，并将其解读为直接诉求以色列人民的尝试。电视台第12频道中断了晚间新闻直播，直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前曾禁止刊载发起提案的细节，记者丹尼·库什马罗称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提案的成功几率比以往的提案要高，德克萨斯大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够在以色列发动任何严重的袭击或恐怖事件的可能性虽然不算小，但远远低于以前。”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“开始反对”以色列，苏里称，这可能会促使以色列停止冲突，结合拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励措施。”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，今年提出的一项提案要求释放加沙病、老和伤的人质，作为取代第6周停火，让更多的援助物资进入该地的交换条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求的永久停火，并加大对南部加沙城市拉法的军事打击力度，这项提议提议本月较早时破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯曾表示，除非以色列停止战争，否则不会参与更多谈判，但它准备好达成一项完整的协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个拥有被哈马斯扣押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/13-45-palestinians-killed-in-israeli-airstrike-rafah-brief-2024-06-11/"&gt;周日，以色列对拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人丧生&lt;/a&gt;，引发国际愤慨，但未触碰美国停止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民遭受了绝对的苦难，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法致命大火灾难性的画面，这是以色列打击哈马斯袭击之后拍摄的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列对加沙的回应行动以来，已有逾36,280人丧生。根据巴以双方统计，哈马斯于10月7日在南部以色列发动攻击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在损毁的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在位于加沙北部巴里哈的损毁建筑物废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台热潮兴起，交易者追求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转移到了一种新型平台，投资者可以将其代币锁定以换取奖励，这是一种复杂方案，分析师警告称这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”日益流行是加密货币市场风险增加的最新迹象。随着价格飙升和交易员寻找收益，加密货币市场的风险取向越发显著。比特币，最大的加密货币，接近历史最高值，以太币，第二大加密货币，今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，如今其平台上吸引的加密货币总值已从6个月前的不到4亿美元增加到188亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重质押，以扩大传统的加密货币“质押”实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种涉及网络中许多计算机确认谁拥有哪种加密货币的数据库。为了这一过程，加密货币代币的所有者将他们的资产作为验证过程的一部分锁定。持有者在参与质押期间将暂时失去对代币的即时访问权，但他们会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币，代表他们所质押的加密货币。重质押使持有者可以将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押的风险程度存在分歧，一些内部人士认为这一实践尚处于初级阶段，难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人担心，如果以重质押加密货币代表的新的代币作为抵押品用于加密货币庞大的借贷市场，可能会出现基于少量底层资产的借贷循环。如果所有人都试图同时退出，这可能会导致整个加密货币市场的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品时再次抵押是没有理想的，这引入了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，重质押的吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的收益通常是3%-5%，但分析师表示，重质押的收益可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是风险重重的去中心化金融（DeFi）领域的新发展，持有加密货币的投资者投资于试验性方案，以期在不抛售资产的情况下获得巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入该平台是因为期待未来奖励或被称为空投的其他发放奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其自己新创建的代币，用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长受到用户寻求空投奖励的推动，这被看作是一种“超级投机，这是一笔免费的钱”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常危险的，”美国加密货币交易所Coinbase的首席研究官David Duong（COIN.O提供质押，但不提供重质押）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预作准备，（期望）会获得某种奖励，但不知道是什么，”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是西雅图大学的一名前助理教授，也是曾领导创建印度第一颗由学生设计的微卫星的团队成员，据其学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接想要质押代币的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家新的重质押平台已涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供重质押服务并生成代币代表重新质押的资产。这些代币可以在其他用途中使用，例如抵押品用于借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台旨在让用户选择将代币质押在何处，帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者均没有正式关系…这是一个新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能伴随着“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，可能会出现强制清算和市场下跌期间更大的波动性，他在报告中写到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售因高风险借贷而加剧，随着作为抵押品的加密代币在 Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险隔离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而是在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，认为重质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密货币净资产来讲微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界亏损可能波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到从重质押问题传染到传统金融市场的重要风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正日益与主流金融联系在一起，机构投资者也开始关注重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的渣打银行Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，尽管该机构对质押表现出相当大的兴趣，但认为重质押过于复杂，难以建立资产流向及奖励分配的“纸面记录”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞穗银行的加密货币部门Laser Digital的加密货币团队已与Kelp DAO合作，在其部分资金上进行重质押，Kelp DAO在其4月份的一篇博文中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押并预计“围绕重质押的生态系统即将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图展示了代表加密货币比特币的形象。图片摄于2024年3月9日，法国巴黎。路透社/比约恩-蒂谢尔/插图/档案图/文件图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图展示了代表加密货币以太坊的形象。图片摄于2023年6月16日，摄于2023年6月16日。路透社/达道·鲁维奇/插图/档案图/文件图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum赢得 landslide victory，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔万布姆以压倒性胜利当选墨西哥首位女性总统，接过了她的导师和即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的总统项目。奥夫拉多尔在贫民中的高人气推动了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔万布姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，据墨西哥选举当局的初步计票结果显示，她赢得了约58.3%至60.7%的选票，这可能成为墨西哥民主史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中获得三分之二以上的超级多数席位，从而能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;乔希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步计票结果显示，她赢得了约26.6%至28.6%的选票后，承认落败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对我来说，这是墨西哥联邦成立以来，第一次女性将担任总统。”席尔万布姆在支持者的欢呼声中宣布，声音中充满了热情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔万布姆的胜利对于墨西哥是一个巨大的里程碑，这个国家长期以来以阳刚文化闻名，拥有世界第二大天主教人口。多年来，社会根深蒂固的传统价值和女性角色长期占据主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔万布姆成为美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给一个女性。”87岁的埃德姆尔塔·蒙泰尔，墨西哥最小的州塔赫斯卡的一名支持者，说道，“之前我们连投票的权利都没有，即便有机会，也是按丈夫的指示投票。感谢上帝改变了这一切，我终于得以见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔万布姆面临复杂的道路。她必须平衡增加民众福利政策的承诺，同时也需承担沉重的预算赤字和疲软的经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步计票结果宣布后，她在支持者面前承诺，她的政府将负责任地处理财政事务，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全，但给出的细节较少。而这次选举是有史以来墨西哥最暴力的选举之一，38名候选人在此前的候选人竞选过程中遇害。许多分析人士认为，在奥夫拉多尔任内，犯罪组织可能扩大了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举中，基卡尔州的两家投票站发生了人员伤亡事件。奥夫拉多尔执政期间，墨西哥的谋杀案数量超过了任何其他现代政府时期，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺对加强警务和减少有罪不罚方面进行大规模投资，否则席尔万布姆可能难以实现安全总体水平的实质性提升。”纳特纳尔·帕里希·弗兰纳里，一位独立拉美政治风险分析师指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了墨西哥城市长选举，这是国家最重要的职位之一，根据初步计票结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国之间的艰难谈判，美国边境过境人员流量庞大，以及在芬太尼流行病肆虐的背景下，加强同毒品走私的警务合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美国总统大选由唐纳德·特朗普胜出，墨西哥官员预计这些谈判将更加困难。特朗普誓言将对中国制造的墨西哥汽车征讨100%的关税，并表示将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺、吸引制造商搬迁以应对近岸外包趋势的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔万布姆还需要解决佩梅克斯（Pemex），这一国有石油巨头，由于生产连续20年下降以及深陷债务而面临的困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能只是一个无休止的无利可图的黑洞。”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯认为，“他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，降低了贫困，并监督了汇率的稳定以及较低的失业率，这让他受到了极高的人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔万布姆承诺扩展福利项目，但这将十分困难，因为墨西哥今年预计会出现巨额赤字，中央银行预计2025年的GDP增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔在竞选中占据了主导地位，试图将投票变成对其政治议程的公投。席尔万布姆拒绝了她的反对者声称她将沦为奥夫拉多尔傀儡的说法，但她承诺继续许多他的政策，包括帮助最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，席尔万布姆感谢奥夫拉多尔，称他是一位独特的人物，使墨西哥变得更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这背后的批评显示出性别偏见，“无法相信她将做出自己的决定是令人难以置信的，我认为这与她身为女性的身份有关。”她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="席尔万布姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;现任执政党MORENA党的总统候选人克劳迪娅·席尔万布姆在赢得选举后向支持者发表讲话，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库努哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="席尔万布姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;现任执政党MORENA党的总统候选人克劳迪娅·席尔万布姆在赢得选举后向支持者挥手致意，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库努哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们手持条幅，上面写着“总统克劳迪娅·席尔万布姆”庆祝MORENA党宣布克劳迪娅·席尔万布姆赢得总统选举，在墨西哥城中央广场，2024年6月2日。路透社/马海·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/戴维·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党的总统候选人乔希特尔·加尔韦斯在选举日投票后对支持者讲话，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/夸西亚利·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，当投票站关闭时，选举工作者在科斯柯托兰，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在选举日，在韦拉克鲁斯市投票。路透社/耶尔利·塞巴尔罗斯，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在扎纳卡坦，人们排队等待投票。路透社/加布丽埃拉·桑布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在选举日，墨城人民排队投票。路透社/亚历山德罗·门内奇尼，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥反对党的总统候选人乔希特尔·加尔韦斯在投票站外留影。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，选举日，选举工作者在圣巴托洛梅县莫拉纳组织投票站。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，选举日，查瓦侯卡镇，查科州，墨西哥的拉马鲁里妇女排队投票。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在选举日，墨城人民展示投票后留下的墨迹手指。路透社/亚历山德罗·门内奇尼，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，选举日，圣胡安查马卢拉市，墨西哥一位选民投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，选举日，墨西哥城贝尼托胡阿雷兹国际机场投票站，一名旅投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，选举日，圣安德雷斯拉拉林萨市，墨西哥一名选民投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨城，克莱奥迪娅·席尔万布姆。路透社/拉奎尔·库努哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门内奇尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安查马卢拉市。路透社/加布丽埃拉·桑布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，人们步行至投票站，墨西哥城，科马丘恩。路透社/奥斯卡·亚瑞斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝特丽斯·古铁雷斯·穆勒在投票站前向选民致敬。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，选民在投票站前等待，期间持牌支持反对党总统候选人乔希特尔·加尔韦斯，墨西哥城，墨西哥。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，选民在投票站前等待，墨西哥城，墨西哥。路透社/夸西亚利·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣巴托洛梅县莫拉纳，墨西哥城，选举工作人员准备在投票站工作。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民在投票站附近排队等待投票。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统大选前期准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，路透社/戴维·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统大选前期准备" src="https://cloud</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>