<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 09 Jul 2024 12:01:12 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>鲍威尔作证前股价表现参差不齐</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;周二的股市表现参差不齐，投资者在等待美国联邦储备委员会主席杰罗姆·鲍威尔表态，是否支持降息，鉴于美国劳动力市场的降温迹象，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泛欧元区STOXX 600指数(.STOXX)下跌0.2%，而欧元区主要股票指数(.STOXX50E)同样下跌了相似幅度。能源股(.SXEP)领跌，跌幅为1.2%，这是追踪油价下跌的结果。然而，美国股市可能迎来更强的开盘，标普500期货和纳斯达克期货均上涨0.3%，大规模科技股和半导体公司的表现有望延续周一的上涨势头，当时股市接近历史高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍威尔将于周二和周三在国会出席听证会，预计他将评估近期通货膨胀放缓迹象和就业市场放缓是否会促使央行加快利率削减的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者押注近期疲软的劳动力市场数据显示，九月份的降息几率约为80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"就美国而言，美联储的政策很重要，但不是唯一的驱动因素，"资产管理公司Unigestion的高级投资组合经理亚历山大·马洛斯说，"企业收益，这有助于缓解对降息的失望预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍威尔的证词言论将投资者的关注从法国转移开，法国作为欧元区第二大经济体，其政治上的僵局减轻了人们对极左或极右政策可能产生的财政影响的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的立法选举中在左翼阵营中榜首的法国政治领导人表示，他们打算通过税收和支出计划来执政，但中间派则声称自己在左右阵营中扮演一种角色，因为左翼缺乏多数执政地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧元在周一波动后，在周二保持稳定，靠近四周高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧元区债券收益率在鲍威尔作证前逐步上升。德国10年期国债收益率(.BTP)作为欧元区基准指标，上升1个基点至2.53%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国和德国的借贷成本失衡差距在一个高点85个基点，这是在6月底令市场担忧右翼获胜的恐惧之后上升的，但在周二保持稳定在66个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国议会的尴尬局面已让市场安心，德意志银行分析师写道："这使得任何政策都无法实施，无论是极左翼还是极右翼在这些数字上都无法实现各自的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稍早之前，日本的日经指数(.N225)上涨1.96%，触及历史新高，得益于半导体股价的提振以及被严重打击的日元，后者提升了日本公司的国外收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚太地区以外的中国、日本等主要市场的MSCI指数(.MIAPJ0000PUS)上涨了0.4%，只比前一天的两年高位低了一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月27日公布的美国消费者价格数据将为美国经济健康状况提供进一步线索。预计6月总体通货膨胀率将放缓至3.1%，而5月为3.3%，核心通胀预计稳定在3.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于2024年剩余时间，市场已经完全定价了50个基点的宽松，相当于两次降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国货币美元稳定在与一篮子货币的接近四周低点105.02，日元在160.87美元相对稳定，上周末跌至38年低点161.96美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国方面，英镑从一个月高点轻微下跌，投资者考虑了英国和法国新政治背景。英镑在上一天上涨约0.1%，达到1美元1.2817。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;飓风对美国德克萨斯州的主要石油生产枢纽造成的损害低于市场的预期，对供应中断的担忧有所缓解，原油价格保持稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布伦特原油期货下跌0.4%，至每桶85.37美元，西德克萨斯中质原油上涨2美分，至每桶82.33美元。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 02:15:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-09/</guid></item><item><title>独家：消息人士称，诺镍正在与中国铜业就将冶炼厂迁往中国进行谈判</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/nornickel-talks-with-china-copper-move-smelting-plant-china-sources-say-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;Nornickel &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/GMKN.MM" target="_blank"&gt;(GMKN.MM)&lt;/a&gt; 正与 China Copper 进行谈判，考虑成立合资企业，这将使俄罗斯矿业巨头能够将整个铜精炼基础转移到中国，四名了解内情的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果这一举动真的实现，这将标志着俄罗斯在国内植物的首次移动，自从美国和英国 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/us-takes-action-targeting-russian-aluminum-copper-nickel-2024-04-12/"&gt;禁止几个金属交易所接收新的俄罗斯铝、铜和镍制品&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也意味着诺里尔斯克镍公司生产的铜将在中国消费最多的地方生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诺里尔斯克镍公司在4月份宣布计划关闭其北极工厂，并与中国的一家未具名伙伴在华建设新的工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名消息人士称，中国铜业公司的一个代表团在6月份飞往莫斯科，讨论了可能的合资企业，但还指出结构和投资细节仍在讨论中。诺里尔斯克镍公司对此拒绝置评。中国铝业公司和中国铜业公司通过电子邮件和电话方式要求置评，但未有回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被考虑的中国地点包括广西地区的防城港和钦州，另一名消息人士说，还有一名消息人士称山东省的青岛也是可能的选择之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一名消息人士透露，合资企业的决定将在未来几个月内作出，另称诺里尔斯克镍公司在中国的产出将很可能在国内消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新工厂每年将具备生产45万吨铜的能力，两名消息人士称，这相当于今年全球开采产量大约2200万吨中的约2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诺里尔斯克镍公司去年根据其年度报告生产了42.54万吨精炼铜，2023年在北极工厂全部处理其精矿，这是唯一的一个生产合格可交付到交易所的成品铜的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其搬迁计划是在伦敦金属交易所宣布新限制其产品销售的4月份之后不久制定的，该交易所是世界上最大的和最古老的金属论坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诺里尔斯克镍公司及其金属不在美国或欧盟制裁范围内，然而在俄罗斯入侵乌克兰后，自祸以来很多西方消费者不再购买俄罗斯来源的金属。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据数据，在截至5月底的数据表明，LME剩下40%以上的存货是由俄罗斯生产的，其中铜库存约占大多数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新的规定下，LME的仓储不再接受在4月13日后生产的俄罗斯铜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至现在的数据表明，中国铜业公司是目前唯一与诺里尔斯克镍公司考虑合资的公司，因为其母公司在即为中国中央人民政府直接管理且有权作出涉及外国方的关键决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诺里尔斯克镍公司接触过中国的其他几家国有铜生产商，但后者一般都有省级政府背景，若没有中央政府批准，认为与外国公司合作带有一定的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司在4月份的声明中称，这个新工厂将在2027年中之前建设完成，并且会每年从诺里尔斯克镍公司获取大约200万吨的铜精矿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，中国消费的铜占全球产出的近一半，铜用于电力建材。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="The logo of Russia's miner Nornickel is seen on a board at the SPIEF 2017 in St. Petersburg" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DUF346XFLZOW5H3RCWDIPTNEJU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在圣彼得堡国际经济论坛2017 (SPIEF 2017) 上，俄罗斯矿商诺里尔斯克镍公司 (Nornickel) 的标志在圣彼得堡，俄罗斯，2017年6月1日被拍摄的一张照片中。2017年6月1日摄。路透社/ Sergei Karpukhin/ 文件图片 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 11:11:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/nornickel-talks-with-china-copper-move-smelting-plant-china-sources-say-2024-07-09/</guid></item><item><title>早盘竞价：目光转向通胀与选举，鲍威尔上涨</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;迈克·多兰对美国和全球市场的分析&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在世界各地围绕选举风险经历了一个紧张的月份后，市场迅速转向更通俗的话题 - 资金的成本 - 是否重新恢复到足以使借贷成本最终下降的程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四公布的6月美国消费者价格更新将是本周许多投资者关注的关键时刻 - 预计总体价格将下降0.2个百分点至3.1%，而核心价格仍稳定在3.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着美国联邦储备委员会主席杰罗姆·鲍威尔在周二晚些时候开始他的半年度国会听证会的第一次演讲，共识CPI预测可能反映了中央银行对当前情况的看法 - 鼓励但并不满意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，随着美国失业率现在首次自2021年末以来回到4.0%以上，市场可能会寻求对美联储主席的更详细做法，这看到它越来越担心劳动力市场的突然减弱作为实时季度GDP估计再次缩减到大约1.5%。&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;听证会前还有一些对美联储乐观的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来预期的美国通胀路径普遍在6月份放缓，这在很大程度上是由于一系列消费品和服务价格上涨的预期下降，纽约联邦储备局在周一进行的调查显示了类似的温和迹象&lt;!-- 注：此信息为后文cta所需信息，需要加入到听证会上文 --&gt;

&lt;p&gt;一年后，从6月份估算，通胀率预计为3% - 这低于5月份预期的3.2%上涨，五个年预期降到2.8% - 从3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周石脑油价格表现得更为稳定，价格下跌超过3%，从上周晚些时候创下的10周高点回落一半，年度油价涨幅降至10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二截至目前的损失是由于上周末袭击德克萨斯州的一个关键美国石脑油生产带造成的损害远小于市场预期 - 减少了对供应中断的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在鲍威尔开始演讲之前，还将提供上月美国小型企业信心的更新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二开盘后，创纪录的美国股市指数预计将延续其涨幅，标准普尔500指数期货再次在正区域</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 10:05:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-07-09/</guid></item><item><title>拜登北约峰会是向选民和盟友展示他仍然可以领导的机会</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-nato-summit-chance-show-voters-allies-he-can-still-lead-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周二在华盛顿迎接北约成员国领导人参加一年一度的峰会，这一国际舞台给予这位在民主党内部饱受质疑的民主党领导人机会，说服国内外的盟友们他仍然能够领导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登，81岁，承诺尽管国会山的民主党议员和捐赠者们担心他在11月的大选中会输给共和党人唐纳德·特朗普，针对特朗普在“美国至上”政策下对盟友的挑战，他坚称将继续自己的竞选行动。拜登在对外政策中将恢复美国在海外的传统联盟作为对抗威权主义威胁的中心环节。11月的选举结果可能对北约的未来以及欧洲产生重大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普曾暗示，如果自己再次当选，他也许会放弃在盟友受到军事攻击时的保障协议，即如果北约成员未能达到2%的国内生产总值国防支出目标，他就不会对他们进行防卫。特朗普还质疑美国给予乌克兰在对抗俄罗斯侵略时援助数量的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登在访问华盛顿的开场演讲中强调了他政府认为的关键成就，即在华盛顿的领导下，一个更加强大且团结的北约成员国，还有更多成员加入了北约，并且表现出保护共同安全需求的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;助手们认为拜登为美国选民带来了可以具体看到的效果：一个更安全的国家，拥有强大的国际经济地位，拥有更多的盟友和影响力，同时也减少了与对手爆发冲突的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统拜登能够聚集联盟并激励信心让北约及更广泛国家领袖们与在位者相比显示出更大影响力，这在他们确保对俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的侵略进行反抗并接纳芬兰和瑞典作为新成员时已经表现出了新目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正在经历的俄乌持久战将主导32个北约成员国领袖之间的私下对话，他们将围绕关于军事和财政援助乌克兰和为基辅最终成为北约成员国开辟道路的议程进行讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这些领袖已经有气候变化担忧，担心特朗普再次当选，同时，在华盛顿访问之际，他们也出于对拜登持续执政能力的担忧，感到焦虑。某个国家的外交官描述（此段原文可能未结束或描述国籍不确定，故无法准确翻译）。他们政府正寻求迹象来判断拜登是否能够活下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自辩论的10多天以来，拜登仍持续面对关于其任职资格的日常问题以及严厉的选战挑战。一些民主党议员呼吁他终止竞选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国海军研究生院欧洲中心（Acting Director of the Europe Center at the Atlantic Council）乔恩·弗莱克（Jörn Fleck）表示，关于拜登能否持续的担忧对所有人来说都是“绝对重大的问题”，而且还引发了美国大选若由特朗普赢得将有可能削弱联盟的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北约领袖们在面对着欧洲政治不确定性，例如法国政治可能陷入瘫痪，左翼和极右翼政党得到了增长，以及德国总理奥拉夫·朔尔茨的执政联盟由于欧洲议会选举中的低迷表现而受到削弱的情况下，正在更加考虑这个议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在华盛顿的活动将给予拜登一个回答疑虑的机会，包括周二的高调演讲及周四的罕见单独新闻发布会。此次访问还有针对乌克兰的新支持，北约领导人在峰会期间预计会批准一项倡议，这个倡议将协调北约向乌克兰部队供应武器和培训工作。他们可能还会获得更多针对乌克兰防空的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰最终希望成为北约的成员，以防止未来受到俄罗斯进一步的攻击，但是需经过所有北约成员国的批准，一些成员国对引发与俄罗斯直接战争有所警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫斯科看到了北约是美国统治的工具，并指责北约回归到“冷战心态”。美国官员表示，峰会将在提供针对乌克兰的“过渡至成员国”支持（这一支持包括新的北约努力来协调武器供应和培训），这也应该成为峰会最终声明的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些国家希望北约能够明确表示乌克兰向北约的方向前进是“不可逆转”的，而且他们渴望声明语言可以超越北约去年承诺中的“乌克兰的未来是北约”的语气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基预计会参加并会见拜登。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 10:08:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-nato-summit-chance-show-voters-allies-he-can-still-lead-2024-07-09/</guid></item><item><title>独家：消息人士称，印度 Paytm 获得政府小组批准投资支付部门</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/indias-paytm-gets-government-panel-nod-invest-payments-arm-sources-say-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;印度陷入困境的Paytm &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/PAYT.NS" target="_blank"&gt;(PAYT.NS)&lt;/a&gt; 已获得政府监管投资与中国相关的部门的批准，可投资500亿印度卢比（约600万美元）在关键子公司，三位直接了解此事的消息人士表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;待财政部门审核后，该批准将移除公司主要子公司Paytm Payment Services恢复正常业务的障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paytm Payment Services是该金融科技公司业务中最大的剩余部分之一，占比2023财年总收入的四分之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一单位Paytm Payments Bank今年因持续合规问题而被中央银行解散，导致Paytm股价暴跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该政府小组曾因美国集团持有9.88%的Paytm股份而暂停批准，印度自2020年与中国边境冲突后加强了对中资企业的审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体而言，Paytm企业等待政府小组的批准已经大约两年，没有它，公司不得不结束支付服务业务，该业务从2023年3月起被禁止接纳新客户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一旦批准正式化，它将能够从印度储备银行寻求所谓的“支付聚合商”执照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两者之一是政府消息来源的两名消息人士拒绝透露姓名，因为该决定尚未正式宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度的外交、内政、财政和工业部门代表参与了这个小组，他们没有回复电子邮件寻求评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paytm发言人在回复中表示，公司不评论市场猜测。发言人说：“我们将继续在遵守SEBI规定的情况下进行披露，并在有新的重要信息要分享时通知交易所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社尚未立即得知该小组决策改变的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;($1 = 83.4521印度卢比)&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="这是实体仿真的Paytm应用在手机上的一张插图，拍摄于2021年7月13日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5KTJKLRHKNKIBM7BQKQC7NZ2ZY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是实体仿真的Paytm应用在手机上的一张插图，拍摄于2021年7月13日。来自路透社/Dado Ruvic/Illustration档案图片。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 09:21:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/indias-paytm-gets-government-panel-nod-invest-payments-arm-sources-say-2024-07-09/</guid></item><item><title>亚洲投资者押注该地区的反弹和中国的复苏</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/asia-investors-wager-regions-rebound-china-recovery-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;亚洲的富豪和他们的银行家表示，他们支持中国经济最终复苏，押注这个即使在经济放缓时期也是全球增长最快地区的暴露会导致获利。DBS集团（DBSM.SI）首席执行官Piyush Gupta在新加坡举办的路透全球创新会议（Reuters NEXT conference）上的采访中表示：“你必须具备抗压性，忍受要能透过周期的变化，看至波动中去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gupta 指出，这对中国的看法，得到了银行家、投资者以及超级富豪咨询人士的共鸣。这些评论显示了地区顶尖企业与资金管理人士坚忍不拔的精神，这能为外资资本的回归提供支撑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界第二大经济体在第一季度的增长率为5.3%，虽超过预测，但在消费和房地产业仍存在弱点，股市也陷入低迷。中国300只蓝筹股指数（.CSI300）在周二达到五个月来的最低点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，“在短期内，有逆风”。Gupta的银行为台湾最大的外资存款银行，并是规模最大的中国深圳农村商业银行的头号股东。“我们还未到达低点，因为在房地产业中还未看到清盘价位”，但他从更长期角度的观点认为前景看好，这种观点在美国整个世纪中都得以发挥作用。“如果你看一下亚太的几大趋势，继续投资于亚洲是明智的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今已经有2240亿元人民币（约30亿美元）的外来资本流入到中国股市，但这走势波动，尽管在越南的政治稳定性引发市场恐慌后，6月份数据显示十年来住房价格跌幅最快后，大部分为卖出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deutsche Bank私人银行亚太区首席投资官Stefanie Holtze-Jen指出，“特别是在海外议题，特别是美国对此持极其审慎的态度关于中国”，他们在另个分论坛的讨论中提出这一观点。“我们的本地超富私人银行的客户显然持有投资，他们更为直观地看到了......中国政府正以增长为导向推进的目标”，他们认为外国资金流会追随市场回报流动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中短期内，东南亚可能成为投资亮点，这是投资者看到人口结构与政治趋势支持增长的背景之下，全球公司正在越南和马来西亚扩展生产基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;股票市场正在面临流出压力，但压倒了发达市场强劲的业绩，尤其在越南部分，市场受政治扰动的影响而感到惊慌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，外国直接投资相对稳定甚至增长，并在印度尼西亚，中国国际资本有限公司（3908.HK）正计划涉足并购领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CICC东南亚及新加坡区总裁Stephen Ng表示：“在未来五到十年期间，我们计划向印尼、马来西亚、新加坡、印尼派遣人员，并申请投资银行业务许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在财富管理方面，他表示情感和流动物态是稳定的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们只是能看到冰山一角，全球将被部署的财富是庞大的，尤其是在新加坡以及这一地区，投资需求一直保持强劲，并有望在反腐败运动的决心后得以支持。”VinaCapital Fund Management副行政总裁Khanh Vu表示，投资者需求仍然强大，并最终将受到国家反腐败运动的推动.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，“我认为它应给投资者置信，这些是被容忍的行为。你必须站在第一线，身处这里、在新加坡坐在终端后远程开展尽职审准之行为（不允许进行）与透过经历过此的人都交谈，了解潜在的陷阱所在，并在此找到可能的启示。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;($1 = 7.2716 人民币元)&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 09:01:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/asia-investors-wager-regions-rebound-china-recovery-2024-07-09/</guid></item><item><title>星展银行首席执行官表示，银行寻求的是补充性交易，而不是改变游戏规则的交易</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/dbs-ceo-says-trump-will-be-open-cutting-deals-which-could-suit-china-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;DBS集团&lt;P&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/DBSM.SI" target="_new"&gt;（DBSM.SI）&lt;/a&gt;正在寻求进行支持其地理和业务战略的补强收购，但已排除进行主要收购以自救的可能，以防分心，新加坡银行的CEO比耶什·古普塔在周二的采访中表示。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;在新加坡的Reuters NEXT论坛的采访中，古普塔还表示，尽管地缘政治风险日益增长，但亚洲经济的增长率在4%至5%，DBS仍对此持乐观态度。他提到，这种增长率几乎是全球其他地区的两倍。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;DBS是新加坡以及东南亚资产规模最大的银行。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;古普塔表示，担任该银行负责人期间的15年间，该银行将地理增长重点放在了四大主要市场：中国、印度、印度尼西亚和台湾。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;去年8月，DBS完成了对花旗银行在台湾的消费者银行业务的收购，使其成为台湾最大外资银行，总资产规模超过其他银行。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“我们专注于建设财富业务，尝试发展中小企业零售业务，试图构建交易服务业务，只要收购能够与我们的战略相匹配，在主要市场和业务线中，我们总是寻找机会进行策略性的补强发展。”他说道，补充道没有大规模的收购，因为“我们认为未来的世界关键在于数字化、人工智能、文化变革以及改进工作方式，而大型合并会耗费太长的时间，带来过多的混乱，且分散对未来的关注。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;目前，DBS是中国深圳农村商业银行的最大股东，这为中国的大湾区提供了一个良好的立足点，基于其最新的年度报告。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;“这是一家好银行，全都在深圳…我们是最大股东，专注于中小企业（SME）领域，没有涉足房地产或房地产，相对清洁。”当被问及DBS是否想增加其持股时，古普塔回答道，“随着其规模的增长，存在IPO的计划，我们非常看好大湾区…我们认为活动很好，我们认为这是一个巨大的平台。但在进行此动作之前，我们希望实现双向的业务流通，并且我们对投资的回报感到满意。”&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;在5月，DBS公布的季度业绩突破纪录，预期2024年的净利润将超过去年的纪录。股票已经上涨了23.1% ，超越同期OCBC的16.3%和UOB的15.8%的增长幅度。分析师表示，这主要得益于人们对利率环境持续更高的预期。&lt;/P&gt;
&lt;P&gt;观看世界舞台现场直播，请访问Reuters NEXT新闻页面：&lt;a href="https://www.reuters.com/world/live-video-reuters-next-apac-2024-07-09/"&gt;https://www.reuters.com/world/live-video-reuters-next-apac-2024-07-09/&lt;/a&gt;&lt;/P&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 02:43:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/dbs-ceo-says-trump-will-be-open-cutting-deals-which-could-suit-china-2024-07-09/</guid></item><item><title>台湾6月出口AI需求超预期 美国市场飙升</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/taiwan-june-exports-tops-forecasts-ai-demand-us-market-soars-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;Taiwan's exports rose more than expected in June, with the island benefiting from its position as a key link in the supply chain of the booming artificial intelligence (AI) industry though also coming off from a low base period.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出口在六月增长了23.5%，总额达到399亿美元，与去年同期相比，这是财政部在周二宣布的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Taiwan's export recovery continued with its eighth consecutive monthly rise, and exceeded the 11.45% forecast in a Reuters poll, while beating a 3.5% gain in May.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾的出口复苏持续了八个月的升势，并超过了路透社民调的11.45%的预估，也超过了一月份的3.5%的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The robust performance was thanks to "strong business opportunities in new technology applications" such as AI and high performance computing, the ministry said in a statement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财政部在一份声明中表示，这种强劲的表现得益于诸如人工智能和高性能计算等新技术应用中的“强大商业机会”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The second half of the year should see a continued uptrend in export momentum as exports enter their peak season, owing to the island's advanced chip production capacity, it added.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它补充说，今年下半年，随着出口进入旺季，出口动能预计将继续上扬，这得益于该岛先进的芯片生产能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Taiwanese firms such as TSMC (2330.TW)，the world's largest contract chipmaker, are major suppliers to Apple (AAPL.O)，Nvidia (NVDA.O) and other tech giants.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾的公司，如台积电(2330.TW)，世界上最大的代工芯片制造商，是苹果(AAPL.O)、英伟达(NVDA.O)和其他科技巨头的主要供应商。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The ministry predicted that Taiwan's exports in July could rise between 3% and 6% from a year earlier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部门预计，台湾7月出口同比可能增长3%至6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exports to the United States soared 74.2%, compared with a 36.4% surge in May.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与五月份相比，美国的出口激增了74.2%，为同期增长36.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shipments to China - Taiwan's largest trading partner - improved, up 7.3% in June on-year versus the previous month's 5.3% drop.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对中国（台湾的最大贸易伙伴）的出口也在改善，6月份同比增长7.3%，上个月下降了5.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Taiwan's total shipments of electronic components rose 7.3% in June from a year earlier to $14.58 billion, with semiconductor exports gaining 7.6%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾总电子部件出口额在6月份同比增长了7.3%，达到145.8亿美元，半导体出口增长了7.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Taiwan's imports jumped 33.9% to $35.22 billion in June, above economists' forecasts for a 15% gain.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月份，台湾进口额激增33.9%，达到352.2亿美元，超过经济学家预测的15%的增长率。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;A href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MF3BCH2PURLKZBALNXBNKP3Z6Q.jpg" target="_blank"&gt;卡车在台中港货车穿梭在堆积如山的货柜之间&lt;/A&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MF3BCH2PURLKZBALNXBNKP3Z6Q.jpg"&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 08:40:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/taiwan-june-exports-tops-forecasts-ai-demand-us-market-soars-2024-07-09/</guid></item><item><title>鲍威尔作证前美元小幅上涨；法国公投后欧元持稳</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-droops-before-powell-testimony-euro-weathers-france-uncertainty-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;在周二的交易中，美元相对主要货币伙伴的汇率略有上升，接近一个月来的最低水平，交易商在美联储主席杰罗姆&amp;amp;bull;鲍威尔在一项意外疲软的美国就业报告发布后几天做见证据。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元在周一剧烈波动后保持稳定，投资者对法国议会呈悬浮状态表示接受，这可能引发政治僵局，但减少了彻头彻尾的极右派或左派获胜带来的财政担忧。 来自&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/france-shifts-left-risk-policy-paralysis-loom-2024-07-08/"&gt;路透社的报道&lt;/a&gt;。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;衡量美元对六种主要货币汇率的美元指数从夜间低点104.80点，3&amp;amp;frac12;周来最低点，上升至105.06点，涨幅为0.1%。上周美元指数下跌近1%，在周五的月度工作人数报告公布后加剧，该报告推动市场对美联储即将开始削减利率的押注。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芝加哥商品交易所根据其美联储观察工具（FederalWatch Tool）显示，目前估计9月会议约有76%的可能性进行利率下调，比一周前的66%有所提高。预计另一个下降将在12月发生。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近的经济数据疲软趋势表明鲍威尔可能会更加愿意发出潜在利率下降的信号，”三菱日联的货币策略师Derek Halpenny表示。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认为在今天的宏观背景下，美元易进一步抛售。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计鲍威尔将在较晚时候及周三于国会两院进行两天的作证。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四的消费者物价指数（CPI）数据也可能至关重要，市场观察人士表示，近期数据表明内部经济已从年初的异常高水平有所放缓。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元交易至$1.0819，接近周一的几乎四个星期最高点$1.0845。当天欧元跌到最低点为$1.07915。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该货币在最近几周由于法国政治的不确定性而有所波动，目前仍然存在这种不确定性，即使在上周日的选举之后。法国的左翼在周一表示他们想要掌权，但是承认谈判将会困难并要花费时间。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧元似乎在等待法国联合谈判暗示的线索，包括从左翼政府到市场友好的技术总理的各种可能，”ING的货币策略师Francesco Pesole表示。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“与此同时，货币波动继续下降，但欧盟的政治，今天的鲍威尔见证以及本周四的美国CPI可能提升波动性。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英镑略微下跌至$1.2799，周一其达到最高点$1.28455，这是自六月12日以来的最强水平。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日元的汇率在160.93日元一块美元，本周有所稳定，从周三几乎38年的低点161.96有所反弹。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在日本央行从3月的七年首次提高利率以来，进一步提高利率的猜测持续升温，日元找到了一点安宁。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本中央银行还将在本月底的政策会议上发布量化紧缩计划。日本央行在周二发布了一项调查结果摘要，它收集了债券市场参与者的意见，关于中央银行应如何削减大量债券购买。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="这张插图显示了美元和欧元钞票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BWNBPMNMNJO4HGR73B356D6SBQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这张插图显示了2022年7月17日的美元和欧元钞票。图片由Dado Ruvic/Illustration提供/路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 01:38:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-droops-before-powell-testimony-euro-weathers-france-uncertainty-2024-07-09/</guid></item><item><title>保时捷公司报告中国交付量大幅下降</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/porsche-ag-posts-7-delivery-decline-h1-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;德国跑车制造商保时捷(Porsche，代码：P911_p.DE)表示，与2023年同期相比，今年上半年全球汽车交付量下降了7%，主要原因是中国汽车市场出现了33%的年对年下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保时捷主要为大众集团(Volkswagen，代码：VOWG_p.DE)所有，因此对欧盟-中国之间的关税紧张状况极为敏感，向中国出口的车辆占全球出口的近20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位HSBC分析师指出，欧洲汽车市场表现出弱势，市场担忧中国的价格疲软以及可能需要向经销商支付赔偿金的情况，这都是理所当然的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总的来说，保时捷在今年上半年全球交付了155,945辆车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北美地区的交付量与去年相比下降了6%，而保时捷的本土市场德国，交付量则增长了22%，总共有20,811辆汽车。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="75周年纪念版德国汽车制造商保时捷" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4HT5XS5IBLLTCUVCHSUE6OHOM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2023年1月25日，柏林举办有75周年保时捷跑车展“梦想之作Velocity”期间，保时捷设计总监迈克尔·毛尔(Michael Mauer)展示了一款保时捷357的新设计研究稿。/Lisi Niesner/路透社/图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 07:27:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/porsche-ag-posts-7-delivery-decline-h1-2024-07-09/</guid></item><item><title>独家：首相称日本必须加强北约关系以维护全球和平</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japan-must-strengthen-nato-ties-safeguard-global-peace-pm-says-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯与朝鲜加深的军事合作凸显了日本加紧与北约建立更紧密联系的紧迫性，区域安全威胁日益交织，日本首相岸田文雄告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kishida在出席本周将在华盛顿特区举行的北约峰会之前撰写的陈述中，也暗示了对中国在支持莫斯科两年来的乌克兰战争中的疑似角色存在忧虑，但他没有点名中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧洲大西洋和印太的安全是不可分割的，俄罗斯针对乌克兰的侵略及其与朝鲜加深的军事合作，强烈提醒着我们这一点，”Kishida说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“日本决心加强与北约及其伙伴的合作，”他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位日本领导人表示，世界不应容忍少数国家试图破坏既定的国际秩序，并重申了如下警告：乌克兰今天的遭遇可能就是明日东亚洲分。他呼吁加强合作以应对跨越地理边界的新安全威胁，如网络攻击和太空冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国、澳大利亚和新西兰也将作为“印太四国”（IP4）与北约领导人一起出席于7月10日至11日举行的会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国总统尹锡悦告知路透社，他计划讨论朝鲜加深与俄罗斯关系对其对欧洲构成的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜领导人金正恩上个月在普京总统访问平壤24年后首次访问朝鲜时，签署了一项相互防御协议，并表示完全支持俄罗斯在乌克兰的战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国及其盟友指责平壤向乌克兰战争中的俄罗斯提供了导弹和炮弹，并担心俄罗斯因此能为朝鲜的核导弹发展提供支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿也称中国向俄罗斯提供了无人机、导弹技术、卫星图像和机械工具，这两者都能帮助俄罗斯增强其军队来维持在乌克兰的战争。北京表示没有向任何一方提供任何武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除具体指明中国外，Kishida对路透社表示，“某些国家”似乎已向俄罗斯转移可以供军事和民用的双重用途商品，以在乌克兰战争中为其充当生命线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在这种情况下，需要以多维度和战略性的方式处理此类问题，从全面考虑各种国际行为体促进俄罗斯通过武力改变现状的努力的角度进行思考。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他强调，“‘欧洲大西洋’或‘印太’的地理边界在维持全球和平与安全方面不再具有相关性。我们从这个角度来看，日本和印太伙伴可以在一定程度上扮演对北约盟友有着重要作用的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东京受限于数十年的和平主义政策，一直犹豫为乌克兰提供致命援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，它已经提供了对基辅的财政援助，主导了为战后重建做准备的努力，并向北约资金贡献非致命设备（如无人机探测系统）来装备乌克兰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东京还多次警告过类似冲突在东亚爆发的风险，该地区包括对中国在与台湾民主岛屿的领土主张上持有日益强硬姿态的中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这次峰会是对日本、美国和其他北约盟友共同对抗国际秩序面临持续挑战以及重申塑造全球和平与繁荣的价值观和原则的重大机会，”他补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，北约成员国愿意在亚洲与亚洲建立更紧密联系的范围可能有限。一份去年浮现的计划使北约在亚洲开设首个联络处（即驻日本代表处）遭法国阻止，并遭到中国批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="日本首相岸田文雄的记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JD5FRYLZQVOHFOCCRB2EEVFHBM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;日本首相岸田文雄在东京的首相办公室于2024年6月21日举行记者招待会（来源：REUTERS/File Photo / FRANCK ROBICHON/Pool）。


&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 07:03:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japan-must-strengthen-nato-ties-safeguard-global-peace-pm-says-2024-07-09/</guid></item><item><title>淡马锡投资组合价值小幅上涨；对中国采取谨慎态度</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/temasek-portfolio-value-logs-modest-rise-has-cautious-approach-china-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;新加坡主权投资者淡马锡周二表示，其投资组合净值增长1.8%，称在美国和印度的投资收益有助于抵消中国表现不佳的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，淡马锡对美洲的暴露首次超过了中国，占其投资组合的22%，而中国占到了19%。截至3月的一年中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;淡马锡表示，它对中国的做法将保持谨慎，今年将继续密切关注中国政府政策。除了新加坡是它最大的市场，占其投资组合的27%，美国将继续是其资本的重要目的地，紧随其后的是印度和欧洲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该集团还表示计划加大对日本和东南亚的投资，并考虑在中东增加存在感。执行副主席黄志辉在接受路透社采访时表示：“中东的经济正在转型和开放，并且政策方向更加有利于投资者和市场驱动。”“因此，我们非常清楚地看到了变化，我们开始花时间寻找机会并进行评估。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;淡马锡的资产净值升至新币3890亿（2885亿美元）比去年下跌5.2%，这标志着自2020年全球经济不确定性与较高利率环境以来的首次下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄志辉表示，公司将继续“重塑”其投资组合，其中包括中国，地缘政治紧张仍然是一个担忧，并且专注于国内市场的公司，而不是过度依赖出口的公司，他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“投资组合永远不会保持不变。我们一直在努力每隔一段时间就调整我们的投资组合，使其适应未来，准备好未来，同时确保我们能够获得长期稳定的回报，”他补充说。“即使在19%这个水平上，中国的投资组合对我们来说仍然是一个很大的投资组合。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;淡马锡已经投资了阿里巴巴集团（9988.HK）和腾讯控股（0700.HK），在其对两家公司的持股不足1%，还投资了中国电动汽车制造商比亚迪，但具体持股权限未披露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国，其投资包括约占资产管家贝莱德（BLK.N）3%的持股，以及信用卡支付公司Visa（V.N）和万事达卡（MA.N）低于1%的持股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不管11月美国大选结果如何，淡马锡的首席财务官彭振毅表示，作为科技创新和私募信贷以及科技领域的机遇，“世界最大的经济体”美国仍是一个“有趣的投资市场”。在单独的采访中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;淡马锡将继续寻求在人工智能和绿色转型领域投资机会，其金融服务部门负责人康妮·陈表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月，淡马锡与加拿大的柏富投资签署了投资法国清洁能源公司Neoen的协议，估值约61亿欧元（即66亿美元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球其他投资者增长得益于比预期更好的美国经济和对更低利率的更高预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月，日本的政府养老金投资基金在其1月-3月季度的投资利润中获得了1333亿美元，而沙特阿拉伯的国库基金PIF报告在2023年实现了368亿美元的利润。&lt;/p&gt;&lt;picture&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZLXA7ZUZHVK5FJKIQ477HPIZAE.jpg" alt="淡马锡新加坡年度审查画面" /&gt;&lt;/picture&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 07:19:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/temasek-portfolio-value-logs-modest-rise-has-cautious-approach-china-2024-07-09/</guid></item><item><title>路透调查显示，中国6月新增人民币贷款因政策支持而激增</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-june-new-yuan-loans-seen-surging-supportive-policy-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;根据路透社周二进行的调查显示，中国6月的新元贷款可能较5月增长了一倍多，这反映了中央银行在经济复苏摇摇晃晃之际继续提供政策支持。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/466BJJQ7PVGY5O53NZ3KL65MHM.png" alt="Reuters logo"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Reuters logo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 07:22:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-june-new-yuan-loans-seen-surging-supportive-policy-2024-07-09/</guid></item><item><title>本田将结束其泰国汽车工厂之一的汽车生产</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/honda-end-vehicle-production-one-its-thai-auto-plants-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;Honda Motor &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/7267.T" target="_blank"&gt;(7267.T)&lt;/a&gt;将于2025年在泰国的Ayutthaya省工厂停止汽车生产，日本汽车制造商本田公司于周二宣布，它将将其在Prachinburi省运营的工厂的生产量合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举凸显了日本第二大连接制造商在东南亚国家所面临的更严峻条件，中国企业品牌正处于争夺泰国市场份额的激烈阶段，消费者对电动汽车的需求也在增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本田计划在2023年在Ayutthaya工厂停止汽车生产时，在该工厂生产汽车部件，这是首次开启于1996年的工厂，一位公司的发言人说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普拉钦布里工厂于2016年开业，根据发言人的说法，该公司将向该工厂集中汽车生产，这是该制造商在泰国的两家工厂之一。这两家工厂是本田在泰国的唯一工厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本田所拥有的两个工厂的联合产量从2019年的228,000辆汽车下降到了2023年的每年15万辆左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的四年里，本田在泰国的销售额每年都低于10万辆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本田希望消除在泰国观察到的汽车生产和销售之间的差距，这位发言人说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，本田已经从泰国出口汽车，主要出口到了东南亚市场，比如印尼和菲律宾，这位发言人说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本田目前没有在泰国进行新的投资的计划，这位发言人补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国，本田和日本竞争对手日产汽车受到来自崛起的中国品牌的特别冲击，这些品牌通过低廉的价格和软件驱动的电动汽车及插电式混合动力车吸引了消费者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本的汽车制造商现在面临着在中国以外的市场，例如东南亚市场，失去客户的风险，这些市场正吸引快速崛起的中国品牌，这些品牌正越来越多地扩大出口并在国外设立工厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，中国的比亚迪在泰国建了一家生产电动车的工厂，并宣布了价值超过14.4亿美元的投资，十二个中国的电动汽车制造商正在泰国设立工厂。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 05:32:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/honda-end-vehicle-production-one-its-thai-auto-plants-2024-07-09/</guid></item><item><title>中国广州富力地产在香港面临清算申请</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-guangzhou-rf-properties-faces-liquidation-petition-hong-kong-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;广州房产开发商广州地产集团有限公司及其旗下子公司Trillion Glory 正因未还款项遭受来自新加坡一家私募股权基金的清盘申请。此消息于周二公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该申请于周一在香港法院由持有613.66亿美元贷款总额18%股份的座城私募信贷大师基金提出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现金拮据的广州地产集团是最近一家遭受债权人清盘起诉的中国房地产开发商。上月，中国海洋集团表示正面临纽约银行和中国恒大集团的清盘申请。今年，恒大已被下令清盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广州地产集团在一份提交文件中表示，此次清盘申请对其业务并无重大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广州地产集团解释称，这笔贷款是由旗下一个持有中国68家酒店及一家办公楼的间接子公司抵押的。若债权人选择执行抵押品而非申请清盘，则这会对广州地产的公司价值造成破坏性影响并减少债权人的回收金额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广州地产集团是贷款的债务方之一，其另一子公司广州地产（香港）公司则为担保人之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该清盘申请将于9月25日在高等法院审理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至周二上午，广州房产开发商的股票上涨了1.2%，而恒生内地地产指数则下跌了4.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候，广州地产集团进行了一次第二轮债转换，涉及57亿美元美元债券的交易，帮助公司避免了贷款违约并减少了债务规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，广州地产集团也展开了偿还其在岸债券的期限延期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="广州地产开发商广州地产集团的logo在在北京的一次战略合作签约仪式上。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UDV5N37GJNKERPDQHIZMGGVPYI.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;广州地产开发商广州地产集团的logo在在北京的一次战略合作签约仪式上（2017年7月19日摄）。REUTERS/Jason Lee&lt;/p&gt;&lt;p&gt;                          &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 05:16:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-guangzhou-rf-properties-faces-liquidation-petition-hong-kong-2024-07-09/</guid></item><item><title>台湾总统在年度战争游戏前表示，少数人可以击败多数人</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/few-can-beat-many-taiwan-president-says-ahead-annual-war-games-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;在周二发布的对空军军官的讲话中，台湾总统赖清德提到了历史上较小的军事力量击败更大对手的诸多例子，以此在本月晚些时候进行年度军演前给予鼓励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国将其民主治理的台湾视为其领土，已经连续四年在岛屿周围举行定期军事演习，企图施压台北接受北京对主权的主张，尽管台湾对此强硬反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾的武装力量在与中国相比时显得微小无力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，台湾一直在通过新设备等对军队进行现代化升级改造，包括潜艇等，并提出了“不对称战争”理念，旨在让自己的部队更加机动、难以进攻，比如配备车载导弹和无人机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赖清德身着迷彩军装，在台湾中部一处空军基地接受台湾自制的青鲲本土防御战斗机前提问，表示军事实力并不简单地体现在加减乘除上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“武器数量的确重要，但它无法代表一个国家的军事实力,”在其办公室发布的视频片段中，赖清德这样说道。“历史上有很多少数胜于多数的例子。用新的思想战胜传统的对手，有无数种方法。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，一位台湾高级官员表示，今年的年度汉光演习将尽可能接近真实作战，不再仅仅只是作秀提升声望，而是旨在模拟面对中国迅速上升的“敌人威胁”时的实战情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾从7月22日开始进行为期五天的汉光演习，并配合旺安民防演习，期间城市短暂关闭以模拟空袭演练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在赖清德上任5月后不久，中国连续两天在台湾周围举行自己的军演，声明这是对其就职演说的惩罚，北京认为演说充满了“台独”内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赖清德拒绝了北京的主权主张，表示台湾人民才能决定自己的未来。他一再提出会谈但被中国拒绝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们想要的和平是一种有坚实基础的真正和平，这必须通过我们自己的实力建立起来，”赖清德在台中空军基地如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国此前表示，台湾以为仅靠武力就能阻止“统一”的想法毫无意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赖清德回答一位飞行员关于台湾着重自给自足防御，并给人造成正在备战错误印象的问题时，表示他渴望和平。 “一些人可能有这样的疑虑，但所有人都知道我们是一个追求和平的国家。” 他说道，“但我们需要的是一种有坚实基础，并通过我们自己的实力建立起来的‘真正和平’。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="台湾总统赖清德参观花莲的士兵和空军人员" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ETYXGSB2K5NN3ONNXU5YPDQQ5E.jpg" /&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;span style="text-align: center;"&gt;&lt;cite&gt;来自2024年5月28日的图。台湾的总统赖清德参观了花莲的士兵和空军人员。REUTERS/Ann Wang//档案照&lt;/cite&gt;&lt;/span&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 05:04:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/few-can-beat-many-taiwan-president-says-ahead-annual-war-games-2024-07-09/</guid></item><item><title>澳大利亚机构称网络犯罪背后有中国支持的黑客</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australian-agency-says-china-backed-hackers-behind-cyber-crimes-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚政府网络安全机构周二指控，一支由中国支持的黑客组织在2022年窃取了两个未指名的澳大利亚网络的密码和用户名，并补充说，该组织仍然构成威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由澳大利亚网络安全中心牵头的一份联合报告指出，被称为APT40的黑客曾为中国国家安全部执行恶意网络操作，该部负责监督海外情报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此活动和技巧均与追踪为高级持久威胁（APT）40的黑客类似的活动和技巧重叠，”报告称。该报告涵盖了美国、英国、加拿大、新西兰、日本、韩国和德国的主要网络安全机构的投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚驻澳大使馆没有立即对寻求评论的要求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月，美国和英国官员曾指责北京进行了一项广泛的网络间谍行动，称这涉及数以百万计的目标，包括立法者、学者和记者，以及包括国防承包商在内的公司；他们称，中国支持的APT31负责网络入侵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时，中国驻澳大使馆表示，美国和英国提出的黑客指控是“政治操作”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;APT（高级持续威胁）是专门对网络采取恶意活动的网络参与者或群体的一般术语，通常由国家支持。新西兰在3月份称APT40在2021年针对其议会服务部门和议会法律顾问办公室，并获得关键信息的访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“（澳大利亚政府）致力于在网络领域捍卫澳组织和个人的安全，这就是为什么我们首次主导此类网络归属的原因，”国防部长理查德·马拉斯在向媒体发表的一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该报告发布之际，澳大利亚和中国正在重建联系，此前两地关系曾因紧张而受损。2020年，堪培拉要求对新冠病毒起源进行全面独立调查后，关系降至低点，北京随后对几种澳商品征收关税，大部分关税已被取消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows printed Chinese and Australian flags" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JYKXBIPKMFOQ5HKWIHKK3JR34M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;印有中国和澳大利亚国旗的插画，2022年7月21日。路透社/Dado Ruvic/Illustration/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 04:56:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australian-agency-says-china-backed-hackers-behind-cyber-crimes-2024-07-09/</guid></item><item><title>斯里兰卡即将结束债券谈判，寻求平衡印度和中国关系</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/sri-lanka-take-few-more-weeks-wrap-up-debt-restructuring-talks-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;Sri Lanka将在几周内完成与国际债主就重组125亿美元债务的谈判，外交部长Ali Sabry周二表示。这是该南亚国家从几十年来最严重的金融危机中解脱出来的关键一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sri Lanka还寻求平衡与巨型邻国印度和中国的关系，确保两者之间没有分歧，因为这两个亚洲大国不仅都是主要的债权人和投资者，还在这个印度洋小国寻求地缘政治影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“希望在接下来的几周内”，在新加坡的路透Next会议上的采访中，萨布里被问到国家与债权人关于重组债务的努力何时完成时，萨布里说，“这个月底官方层面上，我们已经完成了重组过程，然后当然，按照这个流程，我们需要开始付款。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sri Lanka上周与部分债券持有人达成了临时协议，以推进国际债券重组，但还需要其他私人债权人和国际货币基金组织（IMF）也同意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总共拥有370亿美元外部债务的Sri Lanka在六月底与包括日本、中国和印度在内的官方债权人达成协议，重组了价值100亿美元的债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重组债务预计将为Sri Lanka节省80亿美元的债务减免，并至少推迟了至少四年的时间偿还资本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sri Lanka将利用这个机会启动至少12个停摆的、由外国资助的发展项目，并促进经济增长，萨布里表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IMF在最新审查中表示，Sri Lanka需要继续改革，包括实施房地产税、改造亏损的国有企业以及提高美元储备，以使其经济全面走上正轨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拥有2200万人口的Sri Lanka经济严重依赖于外国游客和投资，其战略位置使其成为靠近印度南部坞头部份的重要政治参与者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度与Sri Lanka有着深厚的文化联系，而中国多年来在科伦坡竞争影响力。该岛国家经常在两者之间搞竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度对于Sri Lanka的旅游业、港口发展和可再生能源部门至关重要，两国计划最终将电力电网连接起来，萨布里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与印度南部各州，特别是泰米尔纳德邦更紧密的关系，将在两国之间创造“很多协同效应”，这将有助于Sri Lanka的经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，印度对象来自中国的研究船只停靠Sri Lanka港口表示反对，称其对其领土附近的行动能力和意图感到担心，导致今年斯里兰卡暂停外国研究船只的停靠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨布里表示，科伦坡已决定与印度、中国和其他国家合作，同时向其合作伙伴明确表示，它“不会允许合法威胁”邻国安全的事情发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们不会有一个只适用于其他国家而不是中国……所有这些系统都应该通用的……作为中立的玩家，我们应该这样做，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sri Lanka计划在10月中期前举行总统选举，萨布里说，这正演化为现任总统Ranil Wickremesinghe和两位反对派政治家三足鼎立的竞选，经济是关键战场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sri Lanka预计今年的经济增长将达到3%，这是自2022年经济因美元严重短缺崩溃而陷入自由落体以来的首次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要查看现场直播的世界舞台，请访问路透Next新闻页面：&lt;a href="https://www.reuters.com/world/live-video-reuters-next-apac-2024-07-09/"&gt;https://www.reuters.com/world/live-video-reuters-next-apac-2024-07-09/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="斯里兰卡外交部长阿里·萨布里 (Ali Sabry) 在新加坡的路透Next会议上的讲话"
 src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F4MW3HXR6ZNVZMX4MP7YA5UQIU.jpg" /&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;斯里兰卡外交部长阿里·萨布里 (Ali Sabry) 在新加坡的路透Next会议上的讲话，2024年7月9日。路透社/Ore Huiying&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="斯里兰卡外交部长阿里·萨布里 (Ali Sabry) 在新加坡的路透Next会议上的讲话"
 src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GU5EST4B4FKZRPCX7J6RLUUFCM.jpg" /&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;斯里兰卡外交部长阿里·萨布里 (Ali Sabry) 在新加坡的路透Next会议上的讲话，2024年7月9日。路透社/Ore Huiying&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="斯里兰卡外交部长阿里·萨布里 (Ali Sabry) 在新加坡的路透Next会议上的讲话"
 src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/622KDIYBS5IY3OUULZOWPIS66U.jpg" /&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;斯里兰卡外交部长阿里·萨布里 (Ali Sabry) 在新加坡的路透Next会议上的讲话，2024年7月9日。路透社/Ore Huiying&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 01:30:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/sri-lanka-take-few-more-weeks-wrap-up-debt-restructuring-talks-2024-07-09/</guid></item><item><title>澳新银行表示正在与澳大利亚政府就支持太平洋岛屿业务进行谈判</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/anz-says-talks-with-australian-govt-about-shoring-up-pacific-islands-business-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;澳新银行&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/ANZ.AX" target="_blank" style="color: blue;" title="更多关于ANZ.AX的信息"&gt;ANZ.AX&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;正在与澳大利亚政府讨论如何使其太平洋岛屿业务更具盈利能力，因为西方金融服务的流失加剧了人们对中国经济影响力上升的担忧，其CEO在接受路透社采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为从斐济到库克群岛的九个国家的主要太平洋贷款机构，澳新银行计划保持其在该地区的存在，但日益增长的风险管理成本使得这些业务无法覆盖资本成本，澳新银行首席执行官谢恩·埃利奥特在布里斯班的太平洋银行论坛旁听了会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果我们是纯粹为了商业目的在那里，我们会直接把它关掉，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们有更高的责任，但我有向股东的责任，他们的钱有风险。这就是我们在讨论的内容，政府能做些什么来帮助我们变得更具可持续性？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australia-pledges-more-funds-pacific-banking-amid-china-interest-2024-07-09/" target="_blank" style="color: blue;" title="更多关于澳大利亚提供更多资金给太平洋银行的信息"&gt;澳大利亚&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;承诺增加对太平洋岛国的投资，以支持该地区的银行体系。2011年到2022年间，该地区的美元计值存贷款关系损失了大约80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国通过与太平洋的&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australia-china-seek-bigger-ties-with-solomon-islands-2024-06-06/" target="_blank" style="color: blue;" title="更多关于澳大利亚与中国加大与所罗门群岛联系的信息"&gt;安全协议&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;展示了其影响力。澳大利亚和美国表示，他们希望增强西方金融服务，因为担心当地金融服务的撤出可能会使中国有机会填补空缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外一位在太平洋地区经营的澳大利亚贷款机构西太平洋银行&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/WBC.AX" target="_blank" title="更多关于WBC.AX的信息" style="color: blue;" &gt;WBC.AX&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;去年撤回了其太平洋单位的销售计划。而澳大利亚的班迪戈银行&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BEN.AX" target="_blank" title="更多关于BEN.AX的信息" style="color: blue;" &gt;BEN.AX&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;在2023年宣布退出瑙鲁，后者是该国唯一的银行，后推迟了它的退出行动，报道来自澳大利亚广播公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西太平洋银行和班迪戈银行未立即对此事对澳大利亚政府的谈话进行回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财长吉姆·查尔默斯在讲话中表示，澳大利亚深知太平洋地区银行服务的重要性，“所以我们积极与澳大利亚的主要银行进行了对话，让他们知道政府认为在该地区保持澳大利亚银行的存在有多么重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳新银行的埃利奥特表示，与政府的讨论尚未涵盖提高盈利性的具体措施，但他指出，在不放宽风险控制前提下，地区性银行或许可以标准化某些服务以降低成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们是否可以分享，以降低成本的方式运行类似AML和KYC的事务？”他问道，指的是反洗钱和了解客户背景检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这些事情是可以做的，但需要在多个市场做才能带来好处，”他补充道。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一位行人映射在澳大利亚悉尼市中心澳新银行分行的窗户上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L75SOPQYY5JW5OGOV47PDP54QM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位行人映射在澳大利亚悉尼市中心澳新银行分行的窗户上，澳大利亚，2017年10月25日。路透社/史蒂文·萨泊雷/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 03:36:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/anz-says-talks-with-australian-govt-about-shoring-up-pacific-islands-business-2024-07-09/</guid></item><item><title>由于中国的兴趣，澳大利亚承诺为太平洋银行业提供更多资金</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australia-pledges-more-funds-pacific-banking-amid-china-interest-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;周二，澳大利亚承诺加大对太平洋岛国的投资，以支持其金融体系，正值银行因担忧风险而与该地区断绝联系并意图关闭运营，而此时中国正在这家地区增加其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些西方银行已经结束了与所罗门群岛等小国同行的长期关系，而其他银行则考虑关闭在当地的服务和业务，从而限制了这些国家对以美元结算的银行账户的访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道太平洋在所有地区中陷入了全球范围内的银行往来服务最快撤离的局面，”澳大利亚财长吉姆·查姆伯斯在布里斯班举行的太平洋银行业论坛上发表演讲时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这里的赌注在于太平洋能与世界互动的能力，”他补充说，并指出该地区大部分国家面临被全球金融系统边缘化的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据澳大利亚副财长史蒂芬·琼斯在论坛上做出的共同主办方发言，在2011年至2022年的11年间，太平洋地区在美元结算服务的银行代理关系中失去了大约80%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;查姆伯斯表示，澳大利亚将为太平洋提供额外的630万澳元（约430万美元）用于发展安全的数字身份基础设施，并增强遵守反洗钱和反恐融资规则的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，西方银行出于遵守金融法规的考虑而采取风险规避措施，这使得在一些在合规标准方面相对落后的太平洋岛国做生意变得更加困难，从而削弱了这些国家的金融韧性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚房价最高的银行澳新银行（ANZ，代码ANZ.AX）正在与政府讨论改善其在太平洋岛国业务盈利能力的方法，以应对这些在该地区撤离金融服务带来的关于中国影响力的担忧，其首席执行官周二表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANZ是太平洋地区最大的贷款银行，业务遍布9个国家，但其中一些业务没有盈利，该行行长赛恩·艾略特在接受论坛侧边采访时表示：“如果我们的目的是纯粹做生意，早就关门了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部长杰伊·耶伦周一向外界宣布，美国的关注点是支持太平洋地区的经济体韧性，包括通过加强银行代理服务接入的举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来对太平洋拥有支配权的西方国家在看到中国加强对该地区的影响力后，变得越来越担忧。这之后，中国与该地区签约了一系列关键的防御、贸易和金融协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年，中国工商银行（代码601988.SS）与纳鲁签署了合作探索当地商业机会的协议，随后澳大利亚的贝登迪奥银行（股票代码BEN.AX）宣布从该国撤出业务；而剔除了零售业务的澳新银行也退出了巴布亚新几内亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;查姆伯斯表示，澳大利亚正在与纳鲁合作以确保国家继续提供银行业服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，澳新银行退出了巴布亚新几内亚的零售业务，而西太平洋银行（股票代码WBC.AX）考虑了出售其在斐济和巴布亚新几内亚的业务，最终决定保留这些业务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=1.4826澳元)&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="澳大利亚财长查姆伯斯抵达参加印度甘地纳加得举办的G20财长及央行行长会议时合影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPH7HM7GX5LRHMGB3NNDAIJ7LE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年7月18日，印度甘地纳加得，为期两天的G20财长及央行行长会议期间，澳大利亚财长吉姆·查姆伯斯出席合影。图源：REUTERS/Amit Dave/官方照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 01:47:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australia-pledges-more-funds-pacific-banking-amid-china-interest-2024-07-09/</guid></item><item><title>中金公司高管看到中国客户在越南的战略机遇</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/cicc-executive-sees-strategic-opportunities-chinese-clients-vietnam-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;中国国际资本股份有限公司&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/3908.HK" target="_blank"&gt;(3908.HK)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;在越南为中国企业客户发现了更多战略机遇，该行东南亚及新加坡区总裁Stephen Ng在周二的一场论坛上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在新加坡的路透NEXT论坛上称，该银行正在尝试在印度尼西亚获得投资许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社上周报道，中国国际资本计划透过在印尼和马来西亚等国家设立办事处，增加其在东南亚的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为国有企业的中国国际资本股份有限公司在六月在越南开设了一个代表处，进一步巩固了其在东南亚的布局，该地区拥有多个快速增长的经济体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;VinaCapital Fund Management副董事经理Khanh Vu在研讨会中表示，越南对海外投资者的吸引力正在增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了观看世界舞台的现场直播，请前往路透NEXT的新闻页面：&lt;a href="https://www.reuters.com/world/live-video-reuters-next-apac-2024-07-09/"&gt;https://www.reuters.com/world/live-video-reuters-next-apac-2024-07-09/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="The company logo of China International Capital Corporation Ltd is seen here" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CK7L75PCBZMOVKZTRZ6UWDISYI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;公司LOGO: 中国国际资本集团有限公司（CICC）2016年3月30日在香港举办年度业绩发布会，该公司LOGO在此处可见。来源：Reuters/Bobby Yip/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 02:08:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/cicc-executive-sees-strategic-opportunities-chinese-clients-vietnam-2024-07-09/</guid></item><item><title>中国和白俄罗斯在波兰边境附近开始联合军演</title><link>https://www.reuters.com/world/china-belarus-start-joint-military-drills-near-polish-border-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;周一，中白两国宣布开始联合军事演习，白俄罗斯和中国国防部的声明指出，此次演习距离北约成员国波兰边境仅几英里，并在北约峰会前夕进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白俄罗斯特遣部队司令瓦迪姆·德尼斯琴科上将通过电报消息应用程序的一则帖子引用，表明“世界发生的事件令人担忧，局势不安，因此我们将练习执行战术任务的新形式和方法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代号为猎鹰突击的演习将持续至7月19日，地点在白俄罗斯别列斯特市附近的一个训练场。别列斯特位于该国西南部，与波兰接壤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北约32个成员国的领导人将在周二于华盛顿召开峰会，会议重点将是进一步支持乌克兰。此次峰会正值欧洲东部紧张局势升级之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，白俄罗斯允许俄罗斯使用其领土作为对乌克兰全境入侵的发射基地之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为“反恐演习”的一部分，两国军队将探讨夜间降落、穿越水域障碍以及在人口密集区进行行动的议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部在电报上发布了一系列图片，显示部队在过去周末从飞机上卸载装备，并展示周一在训练场进行行军的队伍。未明确说明参加演习的具体人数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国防部在一则于7月6日到达白俄罗斯的国家部队欢迎仪式的声明中表示，中白联合训练旨在提升参与部队的协调能力，并加深两国军队的实际合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白俄罗斯国防部在电报的一则新闻中指出，北约界于白俄罗斯的兵力正在迅速增长，导致该地区的紧张局势加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的国家正在采取一切必要措施防止局势升级。然而，如果有人越过我们的边界，我们的反应将非常强硬。”该声明如此表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 01:55:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-belarus-start-joint-military-drills-near-polish-border-2024-07-09/</guid></item><item><title>菲律宾驳回中国对南海环境破坏的指控</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-rejects-chinas-accusation-environmental-damage-south-china-sea-2024-07-09/</link><description>&lt;p class="img-container"&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TZV2XGLZNFLIRKIP6N7QIZQXXU.jpg" alt="Philippines resupply mission in the South China Sea"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，菲律宾否认中国对其在有争议的南沙群岛周边第二汤姆斯暗沙搁浅的军舰损害珊瑚礁生态系统这一指控，将海洋环境的损害归咎于北京。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南沙海谈判菲律宾小组在一份声明中呼吁对南海珊瑚礁损害的原因进行独立的第三方海洋科学评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国被发现造成了无法修复的珊瑚损害。是中国造成了无法数计的海洋环境损害，并威胁到了数千名菲律宾渔民的自然栖息地和生计。”小组表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，中国自然资源部表示，菲律宾军舰已非法围困二汤姆斯暗沙周边Noansha岛长达一段时间，并严重损害了该群岛的生态系统多样性、稳定性和可持续性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新加坡战略与国际问题研究中心去年的一份报告显示，中国在南海进行的建设活动已埋下的礁石超过1861英亩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国几乎将整个至关重要的水域划入了其领土，其中包括菲律宾、文莱、马来西亚、台湾和越南所主张的部分。每年，这条路线上有3万亿美元的贸易通过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，2016年海牙永久法院裁定，中国在南海的扩张声称没有法律依据。北京方面不接受这一裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾小组警告称，有“中国专家”试图传播误导信息和实施恶意影响的企图，并提供证据证明中国对南海几个区域的珊瑚造成了“严重破坏”，包括 Scarborough Shoal 和 Sabina Shoal。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，菲律宾表示正在寻求 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-weighing-legal-options-against-china-over-coral-reef-destruction-2023-09-22/"&gt;法律途径&lt;/a&gt;，指责中国对其专属经济区内南海的珊瑚礁破坏，这一指控被北京方面驳斥为在“制造政治闹剧”的企图。&lt;/p&gt;
&lt;p class="img-caption"&gt;&lt;i&gt;在2023年10月4日南海的一场供应任务中，中国的海军船被拍摄。REUTERS/Adrian Portugal/档案照&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 01:13:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-rejects-chinas-accusation-environmental-damage-south-china-sea-2024-07-09/</guid></item><item><title>消息人士称，汇丰银行着眼于派息，高管的新职位将由首席执行官担任</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/hsbc-eyes-payouts-new-roles-execs-pipped-ceo-job-sources-say-2024-07-08/</link><description>&lt;p&gt;作为HSBC &amp;lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/HSBA.L" target="_blank"&amp;gt;(HSBA.L)&amp;lt;/a&amp;gt;准备在九年内接任第三位首席执行官的过程中，银行正在探索财务激励措施并重新分配关键项目，以留住那些因未能获得顶级职位而失去的机会者，知情人士告诉路透社的两位人透露了这一情况。双方或一方不得以匿名身份透露信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家欧洲最大的银行可能会将技术转型和创新策略重新分配，目前由CEO诺埃尔·奎因管理，但这一策略将从他的继任者手中转移，知情人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社的两位其他知情人士表示，HSBC预计将在内部候选人中挑选新的首席执行官，公告可能在本个月就能发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对一系列内部变动以及与英国和中国这两个关键市场的紧张关系以及股价表现不佳的挑战，银行希望留住顶尖人才。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括HSBC的十大股东在内的三位股东告知路透社，他们对首席执行官的任命可能引发进一步的管理层动荡感到关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，如果选择首席财务官乔治·埃尔德利担任CEO，自不到三年前由英国金融服务机构负责人担任当前银行的首席财务官以来，首席财务官职位将再由一位不同的管理者担任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“晋升确实会留下空白，如果处理不当，这个马戏团式的变化可能会带来问题”，其中一名投资者表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些重新分配的项目可能包括与奎因的关键绩效指标中大部分权重相关的激励措施，这在HSBC的薪酬报告中已体现出来。2023年，奎因的总薪酬套餐比上一年翻了一倍，达到1000万英镑（1280万美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“HSBC正在进行一个坚实和严谨的过程来寻找其下一任集团首席执行官。这个过程将考虑内部和外部的候选人。我们将适当的时候更新市场”，银行的发言人表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提名委员会预计将从包括CFO乔治·埃尔德利在内的高管群体中选择下一个执行团队，其中包括财富业务负责人努诺·马托斯、欧洲负责人柯林·贝尔和投资银行负责人格雷格·加伊迪特，根据媒体报告的报导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任主席马克·塔克计划在2026年卸任。“对于像HSBC这样的大型银行，在如此短的时间内进行三次重大变化实属罕见。”顾问公司Opimas的首席执行官奥塔维奥·马雷尼齐说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些变化跟随奎因对银行重组的过程中，这项重组包括他旨在取消在如美国、加拿大和法国等落后市场的业务运营，并削减高层管理阶层。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于他的继任者来说，一个紧迫的任务是重新激发银行的股价。自2019年8月奎因接过领导权以来，HSBC股价仅上涨了4%，落后于欧洲银行业指数54%的涨幅以及英国银行业指数近14%的涨幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; HSBC在2023年报告了创纪录的年度利润为300亿美元，但仍然面临挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HSBC同时面临中英之间的日益升级的地缘政治紧张局势，这两市场为其利润的一半以上，以及全球央行利率预测即将下调，这是我们所推动高昂收入情况的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“同时具备管理和政治、人员处理这两项关键技能的人领导公司现在并不多”，遵循CEO选择过程中不得与媒体互动政策的一名投资者表示，并希望匿名接受采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去错过领导层位置的员工有时会离开银行。前任财富业务负责人查理·努恩在诺埃尔·奎因获得职位后，在2020年11月离开HSBC，并成为力守保险公司的CEO，一位前高层表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;努恩的发言人不予回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HSBC突出展示其顶尖人才的过程也使那些未能选出的员工成为猎头公司的潜在目标，前高管表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法验证正在进行的财务激励提案的规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对C-suite（商业银行）的保留工资增加可以看作是一件好事”，HSBC的第三个股东表示，“鉴于CEO的替换，确保银行的稳定性和连续性极为重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最大投资者Ping An资产管理公司&amp;lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/601318.SS" target="_blank"&amp;gt;(601318.SS)&amp;lt;/a&amp;gt; 对于事件不予评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Kirkwood Samuels担任创意人才进取机构CEO，这是一家为企业和风险投资公司提供保留顶级员工的顾问公司的CEO，表示内部晋升过程可以相当复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“主席需要透明地传达这个决定，并提供显着的新职位或项目来留住那些没有被选中的员工，即时的表扬和奖励也可以帮助”，并非HSBC当前流程咨询人的凯尔·萨姆尔斯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而一些分析师表示，聘请内部人士能帮助银行保持顺行方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然在短时间内更换董事长、CEO和CFO对于银行来说是非常罕见的情况，但对HSBC而言，如果CFO成为CEO，将提供一定程度的持续性”，加拿大皇家资本市场本杰明·汤姆斯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="HSBC银行的logo在墨西哥城的建行” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VAAETQGD25I53OKJVIONSSSY6I.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;新墨西哥城的HSBC银行外部建行墙上的logo，2024年6月14日。路透社/亨利·罗梅罗/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="HSBC集团CEO诺埃尔·奎因在英国伦敦的财政部政府楼前走过" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp_publishing.com/reuters/OMDZIYQNVBIWFLJUPBX3VAOMJY.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年7月8日，英国伦敦财政部政府楼前诺埃尔·奎因走过。路透社/克里斯·J·拉特尔/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 23:05:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/hsbc-eyes-payouts-new-roles-execs-pipped-ceo-job-sources-say-2024-07-08/</guid></item><item><title>德约科维奇在精彩表现后大放异彩，兹维列夫“单腿”退出</title><link>https://www.reuters.com/sports/tennis/djokovic-lets-rip-after-majestic-performance-zverev-bows-out-on-one-leg-2024-07-08/</link><description>&lt;p&gt;诺瓦克·德约科维奇在周一情绪高涨，他对温布尔登的球迷大骂，在第四轮以三盘横扫年轻的丹麦格鲁恩后，德约科维奇在赛后对观众的不尊重表示愤怒，而曾经坚不可摧的亚历山大·兹维列夫已经出局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在前两场比赛的试探性表现后，七次冠军德约科维奇在对阵格鲁恩的比赛中似乎恢复了最佳状态，他展示了6-3 6-4 6-2的卓越大师课，为与澳大利亚亚历克斯·德米纳尔的四分之一决赛做准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，对于在夜晚的最后阶段留在封闭的中央圆形场观看比赛的成千上万的粉丝来说，他们不太可能记住第八天的冠军赛与那耀眼的反手或正手球有任何关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相反，他们记得的是德约科维奇在一场奇特的赛后采访中流出的惊人言论，采访中他指责观众不尊重他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德约科维奇被球迷们在格鲁恩偶尔的辉煌时刻的欢呼声"Ruuune!"所惹怒，他发脾气道：“向选择不尊重球员，例如我的人说一声晚安！好好睡觉！好好睡觉！晚安！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当采访者暗示球迷们仅仅在喊支持者的名字时，德约科维奇并不接受，“我不接受，不，不，不。我知道他们为格鲁恩欢呼，但这只是借口去嘘我，听好了，我在巡回赛中已有超过20年的经验，所以请相信我，我知道所有技巧，我知道如何工作，这没问题，这没问题，他指着看台补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我只关注有尊重的人，他们买了票来看今晚的比赛，热爱网球，感谢球员的努力。我曾在更加充满敌意的环境中比赛，相信我，你们所有人都碰不到我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这以夜晚匆忙结束的方式在场上遭遇，在此之前，第四号种子世界四号的兹维列夫成为了男子种子在通往本届温布尔登冠军的道路上倒下的最高种子。德国人在五盘曲折精彩的比赛后落败，尽管仅在赛点八分之差，还没有确保进入八强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与德约科维奇一样，由于上个月的膝盖手术，兹维列夫在赛场上穿着腿部防护设备，这并没有阻止他与弗里茨激烈对抗了3个半小时，最终以4-6 6-7(4) 6-4 7-6(3) 6-3落败，赛后在第一次在本届锦标赛被破发前，保持着连续56次发球赢下的纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;兹维列夫将他的美国对手反复打击成130英里/小时的导弹，击出了19个闪电般的ace球，创造了55个赢家，并甚至赢得了比赛中最长的对决，持续了21击，最终宣布自己在比赛中“只用了一条腿”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你今天不是很100%，对吧？”兹维列夫在询问记者之前，表示MRI扫描显示他的膝盖韧带撕裂以及膝盖肿胀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“由于我没有打长回合，形势并不明显，因此:公证记_backer感谢他逆转比赛，但这并不是一场伟大的网球比赛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗里茨对阵兹维列夫的马拉松5盘赛是今年伦敦工作网球俱乐部的第35场五盘比赛，与1968年职业化以来的任何大满贯比赛并列纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，东伦敦冠军弗里茨的胜利为美国人21年大满贯冠军荒的结束带来了希望，他在1比8即将出线的同时，也加入了汤姆·保罗的行列。这是自2000年以来，首次有多位美国男性选手晋级温布尔登四分之一决赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，法国人在这一天并未赢得胜利，德米纳尔以6-2 6-4 4-6 6-3击败了阿瑟·费尔，意大利的罗伦佐·穆塞蒂则在与马佩什·佩里卡德庆祝21岁生日时以4-6 6-3 6-3 6-2击败对手，敲开了争锋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仅有女子温布尔登冠军留在竞争中的埃琳娜·卡维纳金获得了一场轻松的胜利，因为安娜·卡林斯卡在以6-3 3-0领先的情况下因伤放弃比赛，哈萨克斯坦的卡维纳金将面对埃琳娜·苏维特琳娜，后者以6-2 6-1击败了辛与王。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本半区女子四分之一决赛的另一场比赛将成为法国公开赛双冠王的对决，巴勃罗·克莱吉科娃以7-5 6-3击败了达里安·柯林斯，而叶莲娜·奥斯塔彭科以6-2 6-3击败了尤利亚·普金采娃，&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KZKJZ5NW3NJMREBTQ5I5UCY43E.jpg" alt="Wimbledon"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;网球 - 温布尔登 - 英国伦敦温布尔登网球草地俱乐部 ，2024年7月8日。塞烈的诺瓦克阅对丹麦的霍尔格·路恩赢得第四轮后的谢幕。 后来韩国的埃琳娜留在记录途中，而萨尼亚在决胜盘以6:3冲击3:0领先巴西的安娜后，因伤病被迫放弃。 韩国的姆毕克亚菲娜因其在第46盘分时击球并以 6比3 credential从俄罗斯的安娜获得胜利，最终战胜了阿拉纳。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q2CBXKJ5FZN2LCUEL2BSZOARKE.jpg" alt="Wimbledon"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;网球 - 温布尔登 - 英国伦敦温布尔登网球草地俱乐部 ，2024年7月8日。塞烈的诺瓦克与丹麦的霍尔格·路恩赢得第四轮后的握手。     &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GHRP4DXS3FMZTGI7UZ5XVJHN4E.jpg" alt="Wimbledon"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;网球 - 温布尔登 - 英国伦敦温布尔登网球草地俱乐部，德国的亚历山大·兹维列在四分之一决赛中对美国的泰勒·弗瑞茨的反应。 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SOL7O7KYXZLW7EBC67MCXPXWJM.jpg" alt="Tennis: Wimbledon"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;7月8, 2024; 伦敦，英国; 塞列的耶莱娜·奥斯塔彭科在最后一场比赛中打破21岁生日的祝福后，她在女士对弈上对阵尤里亚·普英斯的颜色获胜，并获得胜机走向八强中的另一个冠军级选手。 要求所有的信德持有者来支持这场比赛。
&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KECSRK4COVOHPPRC3LQBO6DGCA.jpg" alt="Tennis: Wimbledon"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年7月8日; 伦敦，英国; 达皮耶尼斯·洲茄中卡内科夫以7:5和6:3击败了达里安·柯林斯 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 23:20:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/tennis/djokovic-lets-rip-after-majestic-performance-zverev-bows-out-on-one-leg-2024-07-08/</guid></item><item><title>早盘竞价：所有人的目光都集中在鲍威尔身上</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-07-08/</link><description>&lt;p&gt;以下是亚洲市场即将到来的一天概览。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，全球市场焦点将从巴黎转移到美国国会，美国联邦储备委员会主席杰罗姆·鲍威尔在国会作证，并开始一个忙碌活动周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一，投资者在消化法国大选的意外结果时，政治成为关注的焦点。法国左翼新法兰克斯联盟出人意料地获得了第一名。法国股价从早期涨幅中回吐，下滑了0.6%，投资者权衡议会可能陷入停摆的风险。标准普尔泛欧洲STOXX 600指数|unique="STOXX"|(.STOXX)|静悄悄地收盘略无变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧元兑美元一度触及数周高点，随后逐渐走低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政治也是一大热门话题，乔·拜登总统的连任竞选在辩论表现不佳后遭受压力。拜登周一拒绝放弃连任竞选，但投资者正在预计如果出现另一位民主党候选人，会有哪些可能的竞选方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管政治动荡，美国标准普尔500指数|unique="SPX"|(.SPX)|和MSCI全球指数|unique="MIWD00000PUS"|(.MIWD00000PUS)|周一均创下了历史最高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本的日经指数|unique="N225"|(.N225)|周一创下了当天的最高点，但最终收盘下跌0.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，中国大陆和香港股市周一收低，富时中国A50指数|unique="CSI300"|(.CSI300)|连续第五天下跌，收跌0.85%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍威尔将是资产的下一个考验。美联储主席定于在参议院银行委员会作半年度货币政策的证词陈述，次日还会出现在众议院小组委员会前受质询。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据联邦基金期货定价，投资者坚定认为，美联储将在9月开始降息，该会议降息的概率约为75%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍威尔会给出任何提示吗？在上周的葡萄牙，美联储主席表示，央行还需要更多的数据来确保通胀已经适度下降。周四的消费者价格指数报告将为通胀路径提供下一证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是可能为市场提供方向的关键发展：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 台湾进出口（6月）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 澳大利亚商业信心（6月）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 美联储主席鲍威尔参议院听证会&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国联邦储备委员会主席杰罗姆·鲍威尔在美国华盛顿的一次会议后发表声明" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4IIQKJPVE5OELEAEKHFR7XMOMQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&amp;lt;i&amp;gt;美国联邦储备委员会主席杰罗姆·鲍威尔在美国华盛顿的一次会议后发表声明，宣布联邦储备委员会将利率保持不变，时间在2024年6月12日。新闻图片，由Evelyn Hockstein提供 -&amp;lt;/i&amp;gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 21:49:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-07-08/</guid></item><item><title>美国众议院议长约翰逊“强烈”要求北约盟国提供更多</title><link>https://www.reuters.com/world/us-house-speaker-johnson-emphatically-demand-more-nato-allies-2024-07-08/</link><description>&lt;p&gt;美国众议院议长迈克·约翰逊在首次作为众议院共和党领袖的重大外交政策演讲中，既赞扬了北约，又呼吁成员国每年至少在其国内生产总值的2%上用于国防开支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我想说的是这一点，并果断地传递给他们这个信息：当然，共和党人庆祝北约带来的和平与繁荣，并将继续支持我们的合作伙伴以避免不必要的战争，“约翰逊在哈德逊研究所的智库上说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"但我们也认为北约应做更多事情，“他说，此时北约成员国正在华盛顿举行峰会，包括与美国国会成员的会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约翰逊还对中国的立场持强硬态度，称其为“我们最大的单一威胁……在世界范围内进行恶意的影响操作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他阐述，众议院今年将投票通过一系列针对中国的法案，包括加强制裁和打击被认为是损害美国利益的贸易政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，由于前总统唐纳德·特朗普对欧洲人自己国家安全支出过少并依赖华盛顿进行保护的指责，北约成员国的国防开支问题变得极为敏感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候，作为11月5日美国总统选举中共和党的候选人，特朗普的言论引发了强烈谴责，这表示如果北约成员国未足够增加国防开资，他将不会保护这些国家，甚至鼓励俄罗斯攻击它们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约翰逊是特朗普的亲密盟友，作为议长，他设立了众议院的立法议程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在民主党总统乔·拜登请求众议院批准资助乌克兰几个月之后，约翰逊今年改变了方向，让众议院投票并通过了一项关于向乌克兰追加数十亿美元援助的议案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约翰逊在各地的活动中对人们因为资助问题而向其表示感谢表示满意。“人们明白，如果普京拿下了基辅，他不会停止。在我看来，他是一个残忍的独裁者。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北约秘书长珍·斯托腾伯格上个月表示，与5年前相比，今年超过20个北约成员国的国防开支将至少占各自国内生产总值的2%，这一数字已超过过去不足10个成员国。&lt;/p&gt;  
&lt;img alt="美国国旗与北约国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XCKYUBWVI5IVNMRZNT3JMWM5XQ.jpg" title="华盛顿图片：美国国旗与北约国旗在联合会议厅外" style="text-align: center;"&gt;

&lt;p&gt;*&lt;i&gt;注：此图来源于雷图斯通讯社，用于介绍北约旗与美国国旗的协同展示。&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 21:36:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-house-speaker-johnson-emphatically-demand-more-nato-allies-2024-07-08/</guid></item><item><title>美国10年期国债收益率、鲍威尔和通胀成为焦点，股市小幅走高</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-08/</link><description>&lt;p&gt;MSCI's global equities gauge barely gained ground on Monday, while the benchmark U.S. Treasury yield ticked up as investors awaited testimony from Federal Reserve Chair Jerome Powell, key inflation data and the corporate earnings season kick-off.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In foreign exchange markets, the euro lost ground after earlier hitting a multi-week high against the dollar following France's election surprise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Investors were waiting to listen to Powell's comments to Congress on Tuesday and Wednesday for more clarity on the prospects for interest rate cuts by the U.S. central bank.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;They were also waiting for the closely monitored U.S. consumer price report, which is due on Thursday. June's inflation rate is expected to slow to 3.1% year-over-year, from 3.3% in May, and the core measure is estimated by economists to stay steady at 3.4%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The week will end with the kick-off of the second-quarter earnings season with reports from major U.S. banks Citigroup, JP Morgan and Well Fargo on Friday.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Investors are positioning as they expect a continuation of this rally for the rest of the year," said Bruce Zaro, managing director at Granite Wealth Management in Plymouth, Massachusetts adding that investors are hoping for a dovish tone from Powell.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ross Mayfield, an investment strategy analyst at Baird, said investors also want to hear Powell acknowledge "that the two-sided risks are more evenly balanced today, in particular, with respect to the labor market."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Traders have increased bets that the Fed will first cut rates in September, according to CME Group's FedWatch tool, which shows a 73.6% probability for a September cut, up from 72.2% on Friday and 59.8% a week ago.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On Wall Street, the Dow Jones Industrial Average fell 31.08 points, or 0.08%, to 39,344.79, the S&amp;P 500 gained 5.66 points, or 0.10%, to 5,572.85, and the Nasdaq Composite gained 50.98 points, or 0.28%, to 18,403.74.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For the benchmark S&amp;P 500, the tiny gain marked its fourth record close in a row, while the tech-heavy Nasdaq's advance on Monday marked its fifth straight record close.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;After four closing records in a row, MSCI's gauge of stocks across the globe was up 0.07% after hitting an intraday record earlier on Monday. In Europe, the STOXX 600 index earlier closed down 0.03%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On the currencies side, the euro eased slightly against the dollar after earlier touching its highest level since June 12.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In France, a leftist alliance unexpectedly took the top spot in Sunday's parliamentary runoff election, delivering a setback to Marine Le Pen's nationalist, euroskeptic National Rally party.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"There was a small risk that France would actually start to move towards exiting the Eurozone" if the National Rally had won, said Helen Given, FX trader at Monex USA in Washington. "People are just happy to have it off the table."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The dollar index, which measures the greenback against a basket of currencies including the yen and the euro, gained 0.07% at 105.02.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The euro was down 0.12% at $1.0823, while against the Japanese yen, the dollar strengthened 0.05% to 160.8.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;U.S. Treasury yields were a mixed bag as investors awaited guidance from the U.S. central bank and June inflation data later this week to assess the next moves for government bonds.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The yield on benchmark U.S. 10-year notes rose 0.5 basis points to 4.278%, from 4.273% late on Friday, while the 30-year bond yield fell 0.6 basis points to 4.4628%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The 2-year note yield, which typically moves in step with interest rate expectations, rose 3.4 basis points to 4.6327%, from 4.599% late on Friday.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In commodity markets, oil futures settled lower as Hurricane Beryl shut U.S. refineries and ports along the Gulf of Mexico and as hopes for a ceasefire deal in Gaza appeared to reduce concerns about global crude supply disruptions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;U.S. crude settled down 1%, or 83 cents, at $82.33 a barrel and Brent finished at $85.75 per barrel, down 0.9% or 79 cents on the day.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In precious metals, gold prices slipped as investors booked profits after Friday's soft U.S. jobs data pushed prices to a more than one-month high on hopes the Fed would begin cutting interest rates in September.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Spot gold lost 1.35% to $2,359.34 an ounce. U.S. gold futures fell 1.49% to $2,352.90 an ounce.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:30:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-08/</guid></item><item><title>ASML前首席执行官表示中美芯片大战将继续</title><link>https://www.reuters.com/technology/former-asml-ceo-says-us-china-chip-fight-will-continue-2024-07-06/</link><description>&lt;p&gt;半导体设备制造商&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/new-asml-boss-fouquet-must-navigate-uschina-chip-war-2024-04-25/"&gt;ASML&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;最近退休的首席执行官周六在接受荷兰广播电台BNR采访时表示，美中关于计算机芯片的争端是意识形态驱动的，并非基于事实，预计此类争端将延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wennink在4月卸任，结束了在ASML长达10年的领导任期，期间ASML成为欧洲最大的科技公司。自2018年以来，美国对该公司可以出口至中国（仅次于台湾，为第二大市场）的工具实施了越来越严格的限制，理由是安全担忧。最最近，美国试图阻止该公司为已售给中国客户的设备提供服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wennink表示：“这些讨论并非基于事实内容、数据或数量，而是基于意识形态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你可以认为你愿意想的，但我们是个要管理利益相关者利益的业务，如果意识形态直接穿过这一点，我对此有疑问。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，ASML公司在中国已有30年的客户和员工，“所以你也有所作为”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为平衡的一部分，Wennink表示他尽量在可能的情况下游说避免出口限制过于严格，并在感觉公司的知识产权未得到尊重时向高级中国政治家投诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我想，华盛顿可能有时认为，Wennink先生是一位中国的朋友，”他说，“不，我是我的客户、供应商、员工和股东的朋友。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他预测，由于地缘政治利益在于此，芯片战争可能会延续几十年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这将持续一段时间，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="ASML公布第四季度结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YNNMWD4DH5JXVDCHJYWUDXMXOE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Dutch芯片设备制造商ASML的总裁兼首席执行官Peter Wennink在荷兰Veldhoven展示其公司的第四季度业绩摄影：REUTERS/Piroschka van de Wouw/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 06 Jul 2024 10:39:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/former-asml-ceo-says-us-china-chip-fight-will-continue-2024-07-06/</guid></item><item><title>中国称菲律宾军舰“损坏”南海环礁岛礁</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-claims-philippine-warships-damaged-reef-atoll-south-china-sea-2024-07-08/</link><description>&lt;p&gt;中国周一表示，“非法”的菲律宾战舰在南中国海南沙岛群附近第二汤姆斯顿暗沙的海滩行为已经“严重破坏”了该地区的珊瑚礁生态系统，两国在该广阔水域的珊瑚礁礁岛上的争端日益激烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自然资源部的一份全面报告指出，菲律宾战舰长期在南沙岛群附近的第二汤姆斯顿暗沙非法停泊，“对珊瑚礁生态系统的多样性、稳定性和可持续性造成了严重破坏。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾海岸警卫队发言人以及菲律宾海军发言人目前尚未对中国的指控或其报告发表任何即时评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾与中国的争端主要围绕着南中国海（中国称其为南沙群岛）斯普拉特利群岛（包括南沙群岛）、第二汤姆斯顿暗沙以及&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippine-coast-guard-wont-allow-china-reclamation-disputed-shoal-official-says-2024-05-13/"&gt;萨宾暗沙&lt;/a&gt;，这些小岛位于这个广阔水域的航道中，每天有超过3万亿美元的船只通航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾在第二汤姆斯顿暗沙上的一艘生锈老化战舰上驻扎着士兵，这艘战舰在1999年被马尼拉故意搁浅，以加强其海洋主张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告建议菲律宾移除这些“非法”的战舰，以消除污染源，并避免对珊瑚礁生态系统造成持续累积的伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国声称大部分南中国海为其领土所有。北京拒绝了海牙国际常设仲裁法庭2016年的裁决，该裁决表示中国的海洋主张缺乏法律依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国报告称，船只和渔船在特定的珊瑚礁礁岛上运营时对珊瑚礁造成了损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国报告称，在第二汤姆斯顿暗沙礁平台上从2011年到2024年，珊瑚礁覆盖率下降了大约38.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，菲律宾表示正在探讨针对中国的法律选择，指控其在南中国海其专属经济区内破坏珊瑚礁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周周末，菲律宾表示，中国最大的海岸警卫舰在马尼拉专属经济区水域停靠，这一举动意在示威恐吓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管有持续的争执，但在上周的最后共识中，两国同意“恢复信任”和“重建信心”，以更好地处理海域争端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="南中国海上争议的第二汤姆斯顿暗沙航拍图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XCU2FHLYQFLGRO44D7XOTWQGVY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;2023年3月9日的文件照片，一架航拍的南中国海上争议的第二汤姆斯顿暗沙，当地称为安云根 BRP 塞里亚美德雷战舰&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 09:53:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-claims-philippine-warships-damaged-reef-atoll-south-china-sea-2024-07-08/</guid></item></channel></rss>