<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 20 Feb 2025 20:39:12 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>刚果军队逃兵劫掠并加剧北基伍镇的恐慌</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/congo-army-runaways-loot-sow-panic-north-kivu-town-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;刚果（金）军队号召逃兵重返部队，与此同时，哗变士兵在东部卢贝罗镇部分区域开枪并劫掠，该镇近日经历了与进步中的卢旺达支持叛军交战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次动荡表明，面对M23叛军持续的攻势，刚果（金）武装部队正处于不断混乱的状态。M23叛军已经占领了刚果（金）第二大城市，引发了更广泛战争的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果（金）北基伍省军方发言人发布声明，命令卢贝罗周边的逃兵在12小时内返回工作岗位，并号召所有士兵避免盗窃等非法行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据刚果（金）军方发言人西勒文·埃肯戈对路透社表示，在过去的72小时里，M23叛军与刚果（金）军队在卢贝罗镇的南部地区持续交战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四上午，卢贝罗镇五位居民描述了前线逃兵导致的混乱场面，包括市场和手机、服装商店内发生的枪击和抢劫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“卢贝罗现在一片混乱，可以听到枪声……士兵们四散奔逃。”其中一位居民匿名说道，出于安全考虑，没有透露姓名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，卢贝罗军事行政长官阿莱因·基韦瓦说，该镇已恢复秩序，并指责一批不守纪律的士兵散播恐慌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似的事件以及M23叛军在卢贝罗周围区域交火的加剧给军队带来了更大压力。刚刚在上周，他们因M23叛军进入北基伍省省会库桑古夺取了该城而全盘崩溃，库桑古的撤退导致与盟友武装之间的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一升级令周边地区和国际社会感到担忧。周四，美国宣布对一名卢旺达政府部长和一名叛军高级成员实施制裁，原因是他们在刚果（金）冲突中的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邻近的卢旺达否认刚果（金）和联合国指控其所支持M23的武器和部队，卢旺达声称自己是为自卫，正在防御胡图族民兵，这些民兵被指责与刚果（金）军队一同作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果（金）否认了这一点，并称卢旺达利用M23作为代理武装掠夺其矿物，如金和石墨，这些矿物质用于智能手机和计算机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，刚果（金）财政部宣布启动一项为军队募捐的团结基金，允许公民、企业和组织直接为东部战争努力捐款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一倡议突显了持续三年的反叛运动给刚果（金）带来的财务负担。M23叛军已经占领了前所未有的刚果（金）领土和采矿区，重新引发了有关权力、种族竞争和资源的长期冲突，这一冲突可追溯到1990年代的 Rwanda杀戮。&lt;/p&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="Goma和Bukavu港口重新开放，船只运输恢复" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TCZVPEGMHZN4LCAEZCGBAYPK3Q.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乘客从别列马诺船登上船，在卢旺达支持的M23叛军占领卢贝罗市以来，这条船是第一次从布鲁萨夫到戈马之间的尝试，此图于2025年2月18日在刚果民主共和国北基伍省戈马拍摄。路透社/阿莉莉特·巴希斯伊&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 17:49:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/congo-army-runaways-loot-sow-panic-north-kivu-town-2025-02-20/</guid></item><item><title>独家：外交官称美国拒绝在纪念战争周年之前共同赞助支持乌克兰的联合国决议案</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/us-refusing-co-sponsor-un-motion-backing-ukraine-ahead-war-anniversary-diplomats-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;美国拒绝与其他成员国共同起草一份谴责莫斯科于三年前入侵乌克兰的联合国草案决议，这份决议支持乌克兰的领土完整并再次要求俄罗斯撤军，据三位外交消息人士向路透社透露，这可能标志着美国作为乌克兰最强大西方盟友的一种显著转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿还反对七国集团（G7）计划下周发布的一份声明中的措辞，该声明将谴责俄罗斯的侵略行为，知情人士对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国拒绝同意自2022年2月以来联合国和G7惯用的语言，这正值乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基与美国总统唐纳德·特朗普之间日益扩大的裂痕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普正试图迅速结束乌克兰战争，并派遣团队在沙特阿拉伯与俄罗斯举行会谈，本次会晤未涉及基辅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰的盟友在过去两年的2月24日战争纪念日上重申谴责俄罗斯的入侵行为，但今年尚不清楚美国将如何看待此事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国成员国可以在投票前决定共同赞助一份决议。外交人士表示，联合国General Assembly将于周一投票。虽然General Assembly决议不具法律约束力，但具有重要的政治分量，反映了全球对战争的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的消息人士周四表示：“在过去几年中，美国一直连续支持此类决议，支持乌克兰的公正和平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一位外交消息人士向路透社透露，该决议已获得超过50个国家的赞助，但拒绝点明这些国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位不愿透露姓名的消息人士表示：“目前的情况是，美国不会签署。”该消息人士补充说，已开始寻求其他国家的支持，包括全球南方国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国驻日内瓦联合国代表团的发言人对路透社的置评请求未予回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位消息人士告诉路透社，G7计划于周一举行电话会议，但美国反对使用“俄罗斯侵略”的措辞。上周G7外长发布的声明没有提及俄罗斯侵略，但提到了“俄罗斯在乌克兰的毁灭性战争”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一争端对乌克兰来说是一场重大的政治危机，乌克兰在过去美国政府的协助下，已动用数十亿美元的军事援助来应对俄罗斯的入侵，并受益于外交支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社看到的联合国草案决议称：“该决议呼吁降级、尽早停止军事行动，并通过联合国宪章和国际法寻求乌克兰战争的和平解决方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;决议还“重申需要全面实施针对乌克兰侵略而采取的相关决议，特别是要求俄罗斯联邦立即、完全、无条件地从乌克兰国际公认的边境领土撤出其所有军事力量”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯已占领乌克兰约20%的领土，并在东部稳步扩大控制区。莫斯科声称其“特别军事行动”是应对基辅追求北约成员国身份所构成的生存威胁的回应，而乌克兰和西方则将其行动视为帝国主义领土掠夺。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="一名乌克兰士兵在乌克兰战线附近顿巴斯地区城市沃沃谢克附近向俄罗斯军队发射120毫米迫击炮" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/56ZRXCIQDNK7NC3CPLROK6YELE.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名乌克兰武装部队57机械化步兵师的士兵在顿巴斯地区沃沃谢克附近前线向俄罗斯军队发射120毫米迫击炮，期间正值俄罗斯入侵乌克兰。图为2025年1月16日路透社/索菲亚·加提洛娃/文件照。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="纽约市曼哈顿区联合国总部大楼在联合国标志的前侧通过窗户拍摄的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WIUU6JWDGZGZDJGFSJA3TYIBVM.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市曼哈顿区联合国总部大楼在联合国标志的前侧通过窗户拍摄的照片，拍摄日期为2014年8月15日。 图片来源：路透社/卡洛·阿列格里/文件照。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 13:02:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/us-refusing-co-sponsor-un-motion-backing-ukraine-ahead-war-anniversary-diplomats-2025-02-20/</guid></item><item><title>西班牙法院判处前足球主管Rubiales因未经同意接吻支付罚款</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/spanish-court-sentences-ex-soccer-boss-rubiales-pay-fine-over-kiss-without-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;西班牙最高法院认定前足球联合会主席路易斯·鲁贝拉斯在未经球员迭尼·尔莫索同意的情况下亲吻她，构成性侵，并对他罚款超过10,000欧元。这一判决在当地引起轩然大波。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院在周四的判决中宣布，鲁贝拉斯被无罪释放，针对他的胁迫指控不成立。鲁贝拉斯接受路透社采访时称，他将提起上诉，并表示：“我会继续抗争。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方曾在该案中寻求判处鲁贝拉斯入狱，此案引发了西班牙关于女性足球领域性别歧视的激烈争论，并推动了该国的“我也是”运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院宣布，还无罪释放了鲁贝拉斯的另外三位同案被告，他们被指控试图强迫尔莫索在2023年世界杯颁奖典礼上承认亲吻是自愿的。这起风波在西班牙掩盖了他们在锦标赛中的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁贝拉斯正面临另一起关于组织西班牙超级杯比赛佣金问题的腐败调查。鲁贝拉斯在本月的庭审中坚称，尔莫索在庆祝活动中同意接受了这个吻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但法官何塞·曼努埃尔·费尔南德斯·普里埃托认为，尔莫索的证言更为可信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院认定鲁贝拉斯构成性侵，但他同时指出，这虽然应受到谴责，但此次事件性质轻微，没有暴力或恐吓行为。由于仅涉及亲吻而非更严重的举动，费尔南德斯·普里埃托法官认为鲁贝拉斯应免予入狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“财罚是比监禁更轻的惩罚选择。”他在判决中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;判决还禁止鲁贝拉斯在200米范围内接近尔莫索，一年内不得与其联系，并要求他向尔莫索支付3,000欧元赔偿。罚款因此前18个月每天20欧元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁贝拉斯在拉FEF联合会的年薪为675,762欧元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在庭审中，尔莫索提到，她没有同意的吻及其引起的骚动玷污了她人生中最幸福的日子，她的队友们作证说，这在接下来的数小时乃至数天内让她深感压力，甚至哭泣不堪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;判决虽然轻微，但观点认为，这标志着对女性权益的重大胜利。尽管男性至上观念在一些社会阶层中仍然根深蒂固，西班牙在过去几十年取得了显著进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在没有同意的情况下就有性侵，这是法官在这份判决中认定的事实。法律明文规定受害者的证词应受尊重，不应质疑。”左翼政府首相佩德罗·桑切斯的性别平等部长安娜·雷多诺在X平台上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲议会议员、知名女权主义者伊伦·门特斯奥也表示，该判决为运动带来了胜利，尽管她对“最低罚款及赔偿金额”表示遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不久之前，人们还无法想象法庭会认出一个没有同意的吻是性侵。女权运动正在改变一切：‘只有同意’才意味着‘同意’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;判决可以上诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尔莫索的律师告诉路透社，这将取决于他客户的意愿是否继续抗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西班牙足球协会（AFE）作为原告之一，表示判决是女性权益保护以及争取一个免受虐待和不平等体育环境的重要一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1欧元=0.9584美元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="鲁贝拉斯在庭审中的检查" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YJLQ4QOK2BMBNDE2PQWB5HE6HA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
西班牙足球 - 鲁贝拉斯在庭审中的检查 - 马德里国家法院 - 2025年2月13日 – 路透社/弗尔塔达桑托斯·莫拉/资料图片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="尔莫索在鲁贝拉斯庭审首日作证" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AKYAYXIIMRJ5TO3DIVZGLNTX6I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
西班牙足球 - 尔莫索在鲁贝拉斯庭审首日作证 - 马德里国家法院 - 2025年2月3日 – 路透社/安娜·贝兰特/资料图片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 12:37:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/spanish-court-sentences-ex-soccer-boss-rubiales-pay-fine-over-kiss-without-2025-02-20/</guid></item><item><title>部长说，加拿大将7个犯罪组织列为恐怖主义实体。</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-lists-7-criminal-organizations-terrorist-entities-minister-says-2025-02-20/</link><description>加拿大公共安全部长周四宣布，已将七支跨国犯罪组织列为恐怖组织。

此消息发布于美国宣布将列车帮（Tren de Aragua）、锡纳罗阿贩毒集团及其他贩毒组织列为全球恐怖主义组织的一天之后。

加拿大公共安全部长大卫·麦基迪(David McGuinty)在渥太华对记者说：“这些列入名单的实体是组织犯罪团伙，他们通过极端暴力手段在地方社会制造恐惧，以贩运毒品、人口贩卖和非法枪支交易而闻名。”

“我们采取的措施将阻止芬太尼流入街道，并防止其进入美国。”

加拿大总理贾斯汀·特鲁多曾在2月3日表示，加拿大将把贩毒集团列为恐怖组织，作为为期30天的美国关税宽限期的一部分。

值得注意的是，加拿大还任命了一名芬太尼专家。公开数据显示，美国海关截获的芬太尼中，仅有0.2%是从加拿大边界流入的，而绝大多数则来自美国与墨西哥的南部边境。</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 17:56:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-lists-7-criminal-organizations-terrorist-entities-minister-says-2025-02-20/</guid></item><item><title>特朗普批评乌克兰之后，美国使节会晤泽连斯基</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-calls-us-pragmatism-after-trump-calls-him-dictator-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;美国总统唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;派遣至乌克兰冲突地区的特使周四在基辅与乌总统泽连斯基会面，但双方谈话是否有助于解决美乌之间前所未有的战时裂痕尚未有任何明确消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基此前在受到特朗普指控后表现出和解的态度，指控特朗普重复了俄方的误导信息，后者称乌克兰从三年前便与俄罗斯开启了这场战争。特朗普随后将泽连斯基斥为"&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-says-trump-is-disinformation-bubble-ukraine-2025-02-19/"&gt;独裁者&lt;/a&gt;",称他若不及早行动，乌克兰将失去在其手中的土地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普执政仅一个月，便推动缔结迅速结束战争的协议，此举令美国的欧洲盟友感到不安。他们被排除在与俄罗斯初步谈判之外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其副总统JD Vance周四表示，他认为冲突即将结束，并称未经与俄罗斯会面不可能阻止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的乌克兰和俄罗斯特使凯斯·凯尔科格在抵达基辅后表示，他此行目的在于聆听。（注：凯尔科格是美国伊朗事务特别代表，但在此语境下特指特朗普所派往乌克兰和俄罗斯的特使）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两人周四见面时握手并拍拍对方的背，泽连斯基 Smiling，说道： "很高兴见到你，怎么样？... 谢谢你能来。" &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方会谈的具体结果尚未有明确的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普正努力与俄罗斯重新建立联系，并投资于乌克兰至关重要的矿产资源，乌克兰对美国最初提出的协议表示拒绝，因为其中未包含安全保证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫国家安全顾问迈克·沃尔茨周四表示，乌方应减少对美国的批评，并同意矿产协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; "他们需要冷静处理，认真审视，并签署这项协议。"他在福克斯电视台的采访中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲领导人在特朗普对乌克兰立场的改变后，承诺增加国防开支，并考虑支持由美国牵头的欧洲&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/kremlin-says-any-uk-plan-send-troops-ukraine-would-be-unacceptable-russia-2025-02-20/"&gt;维和部队&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;。克里姆林宫表示此举是重大关切，但泽连斯基和北约对此表示欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"至关重要的是，……俄罗斯再也不会尝试侵占乌克兰的任何领土。"北约秘书长马克·拉斯舍特表示，强调这将需要切实的安全保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; "显然，欧洲在确保乌克兰和平方面有着至关重要的角色。"他补充道，在布拉迪斯拉发对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基在周三晚间对乌克兰民众讲话时称，与凯尔科格会面及与华盛顿的进一步合作必须是建设性的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; "我们依靠乌克兰的团结、勇敢……欧洲的团结，美国的务实态度。"他在视频讲话中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; "因为美国同样需要成功。"他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，特朗普政府可能寻求达成简化版的&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/trump-could-pursue-streamlined-initial-deal-ukraine-minerals-sources-say-2025-02-20/"&gt;矿产协议&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;，然后进行详细谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯武装部队已使乌克兰的城市、城镇和村庄夷为平地，并沿着东、南部长达1000公里的战线推进。莫斯科控制了乌克兰五分之一的土地，并声称对该区域拥有主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰官员称，停火只会给俄罗斯更多时间准备进一步的攻击。然而，乌克兰军事情报部门负责人表示，有可能在今年实现停火，但其持久性仍有待观察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普指责泽连斯基是独裁者的一个核心原因是乌克兰因战时状态而未举行选举，当时俄罗斯于2022年2月24日发动入侵后，乌克兰宣布了战时状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战时状态赋予当局为战争努力的紧急权力，禁止举行选举。泽连斯基的任期原本应在去年五月结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的言论促使乌克兰的一些反对派人士团结起来支持泽连斯基，但并不都是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前总理尤利娅·季莫申科表示，直到他人被选举成为新的领导为止，泽连斯基才是乌克兰的合法领导人，并表示在战争期间无法举行选举是"不可能和不道德的"，军队将无法参与。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/profile/valeriy-zaluzhniy"&gt;瓦列里·扎卢日内&lt;/a&gt;，这位前军人领导人，现乌克兰驻伦敦大使，后者的广泛支持令他可能成为总统候选人，表示优先权是与俄罗斯作战以维护乌克兰，而不是举行选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最著名的未对特朗普指责提出反驳的反对派人士是前总统普罗任斯柯，他与泽连斯基的关系十分紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普罗任斯柯之前曾以国家团结为由反对战争期间举行选举，但政府此前对他实施制裁，包含禁令，他为此表示这对其团结构成打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普罗任斯柯党派代表伊琳娜·赫拉什切娜呼吁建立一个全国团结政府，并敦促泽连斯基停止她所谓的"针对那些他不喜欢的政治迫害"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瓦西里·普里图拉，另一位可能的总统候选人，经营着支持乌克兰武装部队的重大慈善机构，建议乌克兰民众在睡前不要阅读特朗普的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; "铭记在这里，在乌克兰，只有乌克兰人能决定谁是独裁者以及谁不是。"&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乌克兰总统泽连斯基在基辅与美国乌克兰和俄罗斯特别代表凯斯·凯尔科格会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Y2DGDRRMI5ICPBIUGIDSQ4LC3E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年2月20日，乌克兰总统泽连斯基与美国乌克兰和俄罗斯特别代表凯斯·凯尔科格在基辅会面。REUTERS/Thomas Peter&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乌克兰总统泽连斯基在基辅举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OF3HJ22OPZOZDML4JWEPPIGXHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年2月19日，乌克兰总统泽连斯基在基辅举行新闻发布会，当时俄罗斯正对乌克兰进行攻击。TETIANA DZHAFAROVA/Pool via REUTERS/ 旧闻照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 12:22:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-calls-us-pragmatism-after-trump-calls-him-dictator-2025-02-20/</guid></item><item><title>诉讼挑战特朗普结束对委内瑞拉人遣返保护措施</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/venezuelans-sue-us-challenge-trumps-end-deportation-protections-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;几位委内瑞拉公民和三家移民权益组织对特朗普政府终止对数十万在美委内瑞拉移民临时保护状态（TPS）的决定提起了诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项联邦诉讼于周三在旧金山提起，由全国TPS联盟和七名在美国生活的委内瑞拉人发起。该组织为获得临时保护状态的移民倡导权益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，另一项诉讼由马里兰州格林贝尔特的CASA和Make the Road New York权益组织提交。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两项诉讼均质疑了美国移民和海关执法局在2月3日做出的一项决定——终止大约34.8万名委内瑞拉移民的临时保护状态（TPS），这一数字占该计划中所有委内瑞拉人的一半以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一决定意味着他们可能在4月面临遣返和工作许可失效的风险。计划中的其余约60万名委内瑞拉人可能会在9月份失去合法身份和相关福利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;临时保护状态（TPS）适用于其家乡遭受自然灾害、武装冲突或其他特别事件影响的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终止向委内瑞拉人提供临时保护状态是特朗普共和党政府更广泛打击移民和人道主义项目的行动之一，特朗普认为这些项目超越了美国法律的目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;移民和海关执法局（DHS）未对此作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年，拜登上任后的美国政府首次授予委内瑞拉人临时保护状态，原因是他们在尼古拉斯·马杜罗领导下遭受政治和经济不稳定局势中犯下的严重犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诉讼指控美国国土安全部部长克里斯蒂·诺梅及其部门缺乏法律授权来撤销拜登几周前作出的决定，即延长临时保护状态18个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便有法律授权迅速撤销保护状态，移民和海关执法局在执行过程中随意偏离了之前的惯例，并误认为享有TPS资格的委内瑞拉人非法在美居留，全国TPS联盟认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其诉讼中提及了诺梅、特朗普等人错误宣称委内瑞拉人非法居留在美国的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两项诉讼指称，诺梅的决定至少部分受到其所谓的违宪“种族偏见”驱使。他们引述了她在福克斯新闻接受采访时称获批保护状态的委内瑞拉人为“十足的垃圾”的说法。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="在委内瑞拉梅韦奇亚国际机场抵达的被遣返的委内瑞拉移民的航班" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KRSJS3SFCRN6PGJDKA4ZRRKBVU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在2025年2月10日，委内瑞拉梅韦奇亚国际机场抵达的被遣返的委内瑞拉移民的航班。路透社/加比·奥拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 17:54:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/venezuelans-sue-us-challenge-trumps-end-deportation-protections-2025-02-20/</guid></item><item><title>在2026年巴西投票之前，简化后的指控可能加快博索纳罗案进度</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/streamlined-charges-against-bolsonaro-may-speed-case-ahead-2026-brazil-vote-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;巴西检方本周提交了一份简化版的对前总统贾尔·博索纳罗 的 谋反阴谋案的指控，涉及他企图推翻其2022年选举失利的结果，这可能使最终裁决在下一次选举前出炉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总检察官保罗·古内特将34名涉嫌谋反阴谋者分为五个不同的刑事控诉，“以优化司法程序的进度”，他在一份法庭文件中写道。博索纳罗案涉及七人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这可能意味着一场引人瞩目的、带直播的联邦最高法院听证会在今年中期开始，并可能在12月结束。知情人士称，一项有罪判决将增加妨碍博索纳罗参加2026年10月总统选举的障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方尚未公开讨论该案的选举后果，但在去年选举中强调了该阴谋案对巴西民主构成的潜在威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，如果今年审理博索纳罗的案件，这将要求巴西最高法院采取前所未有的速度。十年前一项涉及多名政要的刑事案件，从提交指控到最终裁决，最高法院用了六年时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前最高法院法官马科斯·奥利弗·梅洛表示：“虽然并非不可能，但不能保证具体的时间表。法庭必须优先考虑正当程序及被告的权利。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，最高法院的五名大法官预计最早将于四月决定是否听取该案件的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些法律专家对今年作出判决持保留态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣保罗大学法学院教授拉奎尔·斯坎隆表示，大法官们将受到压力，要求他们以适当的速度推进案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她指出，任何形式的加快程序来影响2026年选举的行为都可能引发对其公正性的质疑。但她也补充说，鉴于案件的重要性，如果法院推进速度过慢，也会受到批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年，圣保罗大学法学院的一项研究表明，在接受指控后，涉及具有特殊地位的政要的案件，最高法院平均需要近四年时间才能结案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，圣保罗大学英斯珀商学院教授伊沃·哈特曼指出，最近的判决，如对2022年选举后破坏政府建筑物的博索纳罗支持者进行刑事定罪，表明当有动力时，最高法院能够迅速行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈特曼表示，这可能意味着法官们将在两个月内接受指控，并在年底前开启刑事诉讼并作出判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博索纳罗的律师们否认他曾支持任何所谓谋反活动，但他们未立即回应记者的评论请求。他的律师塞尔索·维拉迪对巴西戈洛新闻台表示，根据最高法院早期的信号，“他们似乎希望尽快采取行动”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博索纳罗面临五项刑事指控，包括参加武装犯罪集团和企图以暴力推翻民主制度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然这些罪行的最高合并刑期可能超过40年，但圣保罗律师事务所马托斯·菲力欧的律师若热里奥·塔法洛表示，任何有罪判决可能涉及的将是中间刑期，总刑期为20至30年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最高法院审理的这起案件只是博索纳罗声称打算明年竞选总统的诸多障碍之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，巴西联邦选举法院禁止博索纳罗在政治滥用权行为涉及两次的不同情况下，禁止其从事公共职务直到2030年。但他的盟友正在提议修改法律，如缩短政要被禁止参加选举的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最高法院的有罪判决将增加宪法障碍，阻碍博索纳罗的选举目标，而修改这些相关条款将是一个更艰难的立法挑战。巴西宪法禁止服刑人员竞选公职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方预计还将在未来几个月内提交两项独立案件的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，巴西警方正式指控博索纳罗欺诈疫苗接种记录，声称其曾对COVID-19有免疫力。数月后，警方又指控博索纳罗挪用他任总统时收到的珠宝。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="自由党全国沟通会议在巴西利亚举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CBCXJSYKVNOUVI73QB2KYU2DA4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;巴西前总统贾尔·博索纳罗在巴西利亚举行的自由党全国沟通会议上发言，2025年2月20日。路透社/尤塞尔·马尔塞利诺/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 20:21:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/streamlined-charges-against-bolsonaro-may-speed-case-ahead-2026-brazil-vote-2025-02-20/</guid></item><item><title>法国防长称将保留80名军事人员在科特迪瓦</title><link>https://www.reuters.com/world/france-keep-80-military-personnel-ivory-coast-defence-minister-says-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;法国周四宣布，将保留80名军事人员在科特迪瓦，主要用于训练目的，同时在经济首都阿比让移交了一处军事基地，标志着其在西非和中非地区的军事力量正在缩减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在阿比让举行的仪式上，法国防长塞バス蒂安·杰科努表示，法国“并未消失”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据杰科努介绍，“这80名军事人员将构成联合作战单位的基础……根据您表达的需求，这些需求将不断重新评估，特别是从训练需求的角度来看。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国作为前殖民大国，在科特迪瓦部署军队已有数十年之久，曾在2011年帮助奥朗索·奥特拉纳总统从其前任拉昂图·巴巴戈博手中接过政权，后者拒绝承认2010年大选的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本月末，路透社援引消息来源报道称，法国正在考虑将西非和中非地区的军事存在减少至600人左右（原约2200人），当时俄罗斯在该地区的影响力正在扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥特拉纳于12月表示，法国军队将从科特迪瓦撤出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国于12月开始从乍得进行军事撤军，此前该国政府——作为打击地区伊斯兰极端分子的关键西方盟友——突然终止了与法国的防务合作协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国此前已从马里、布基纳法索和 Niger 撤出部队，这些国家经历了军事政变和蔓延的反法国情绪。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 18:56:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/france-keep-80-military-personnel-ivory-coast-defence-minister-says-2025-02-20/</guid></item><item><title>洪都拉斯将“立即”转移美国遣返的委内瑞拉移民</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/honduras-immediately-transfer-venezuelan-migrants-deported-us-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt; Honduran政府宣布，约170名委内瑞拉移民将从美国抵达中美国家洪都拉斯，随后将“立即”被送回委内瑞拉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普总统上台后，美国推动拉丁美洲国家接收第三国移民，旨在收紧南部边境并大规模遣返移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普计划的一大挑战是，一些移民来自因外交关系紧张或其他原因拒绝接受美国遣返航班的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，与其他国家的协议转移了组织遣返航班的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洪都拉斯的这一声明是在美国将近100名移民（包括来自阿富汗和伊朗的移民）遣返巴拿马后的一天作出的。这些移民曾被安置在首都的一家旅馆，而后又被转移到该国危险的南部达林恩森林区域。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 20:06:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/honduras-immediately-transfer-venezuelan-migrants-deported-us-2025-02-20/</guid></item><item><title>独家：英国准备好新大使以助重建中英关系</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/uk-lines-up-new-ambassador-help-rebuild-china-ties-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;英国已选定一位精通普通话的外交官担任下一任驻华大使，该外交官的父亲是前香港总督。多名消息来源表示，他预计将在今年晚些时候履新，这将是他职业生涯中最具挑战性的角色之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彼得·威尔逊曾短暂担任前首相鲍里斯·约翰逊的首席私人秘书，并担任过英国驻荷兰大使和巴西大使，据两位消息人士透露，他有望在今后几个月内接替现任大使莎莉文·威尔逊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一任命正值英国工党政府在人权、香港和安全考量导致的投资限制问题上与连续几届保守党政府之间的紧张关系之后，加强与中国外交接触的关键时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据威尔逊的外交事务部个人简介，彼得·威尔逊曾在2007年至2010年以及1995年至1998年在北京担任英国大使馆的政治参赞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的父亲大卫·威尔逊曾在1987年至1992年间担任英国的倒数第二个香港总督。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国外交事务部拒绝发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期英国财政大臣雷切尔·雷维斯和外交大臣大卫·拉姆比访问了中国。消息来源称，英国首相基尔·斯特拉姆也将于今年晚些时候访问中国，这是自2018年以来英国领导人首次访问中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，中国外交部长王毅访问了伦敦，重启了两国暂停了六年的战略对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莎莉文·威尔逊和彼得·威尔逊并非兄妹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管莎莉文在担任驻华大使期间面临与世界第二人口大国改善关系的艰巨任务，但伦敦的保守党政府在其任期内大都采取了更为强硬的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾在一次会议上，她询问当时的国际贸易大臣丽兹·特鲁斯，英国为何不能像对待亲密盟友法国一样对待中国，消息人士称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁斯回应说，法国没有进行种族灭绝，这被指涉中国政府在新疆对待维吾尔族人民的方式，消息人士补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国否认新疆存在任何侵犯人权的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会后，英国媒体获悉此事后，一家中国官方媒体将特鲁斯称为“狂热的民粹主义者”，而一些保守党议员则呼吁替换威尔逊大使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，彼得·威尔逊曾在鲍里斯·约翰逊辞职后，担任了六个月的非党派最亲密助手，此前他因唐宁街违规聚会而辞职，该聚会违反了新冠疫情封锁规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后，他担任外交部欧洲事务总司司长，直到去年8月，并参与了在布伦海姆宫举行的欧洲政治共同体会议的筹备工作。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="英国驻荷兰大使彼得·威尔逊在海牙出席一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XUOW4EJKUFNCXFG33KCYNE7H2I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年10月4日，荷兰海牙，彼得·威尔逊出席新闻发布会时调整耳机。路透社/皮罗什卡·范·乌乌/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 17:00:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/uk-lines-up-new-ambassador-help-rebuild-china-ties-2025-02-20/</guid></item><item><title>在2026年巴西大选之前，针对博索纳罗的简化指控可能加快案件进度</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/streamlined-charges-against-bolsonaro-may-speed-case-ahead-2026-brazil-vote-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;巴西检察机关近日提出了一份针对前总统贾伊尔·博索纳罗涉及推翻2022年选举失败阴谋的简化指控书，这可能在明年选举前加快最终裁决的进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总检察官保罗·戈内特将34名涉嫌策动政变的人员分成五个不同的刑事控诉，“以优化法律程序的进度”，他在法庭文件中表示。博索纳罗的控诉涉及七人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，这可能意味着在今年年中开始一场引人注目的大法庭听证会，并且有希望在同年12月结束。如果被判有罪，这将增加博索纳罗参加2026年10月总统选举的障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管检方尚未公开讨论该案的选举后果，但他们强调了对该国民主构成的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，今年针对博索纳罗的裁决将需要联邦最高法院的特别速度，该法院正在负责此案。十年前，涉及数十名政治家的案件从提出控诉到最终裁决用了六年时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然并非完全不可能，但不能保证最终的时间表。”前联邦最高法院大法官马尔科·阿乌尔利奥·梅洛表示，“法庭必须优先考虑正确的程序和被告的权利。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位熟悉最高法院想法的消息人士表示，预计最迟四月，最高法院将决定是否审理此案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些法律专家对今年做出判决持怀疑态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣保罗FGV法学院的刑事法教授拉奎尔·斯卡隆认为，法官们将面临以适当的速度推进案件的压力。任何加快程序以影响2026年选举的迹象都可能引发对其中立性的质疑。但她补充说，鉴于该案的重要性，法院行动缓慢同样会受到批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年的一项FGV法学院研究显示，一旦接受指控，涉及具有特殊地位的政治家的案件平均需要近四年的时间才能结案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，最近的判决，如因破坏政府建筑物而被定罪的博索纳罗支持者，显示在受激发时，法院可以迅速行动，圣保罗Insper学院的法律教授伊瓦尔·哈特曼表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能意味着法官们在两个月内接受指控，并在年底开启刑事案件并做出裁决。”哈特曼对法官们说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博索纳罗的律师否认他为所谓的政变提供了支持，但其律师塞尔索·维拉第拒绝对此评论。他表示，基于联邦最高法院早期的信号，“看起来他们想迅速做点什么”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博索纳罗面临五项刑事指控，包括参与武装犯罪组织和企图以暴力颠覆民主体制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然这些罪行的最高综合刑期可能超过40年，但圣保罗Mattos Filho律所律师若热里奥·塔法雷罗表示，任何判决可能涉及中间刑期，总计20至30年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦最高法院的案件只是博索纳罗明年寻求连任总统目标的障碍之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，巴西联邦选举法院禁止博索纳罗在2030年前进入公共职务，以两次不同的方式滥用其政治权力。但其盟友正在提议修改法律，例如缩短政治家被禁止从政的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦最高法院的判决将增加博索纳罗政坛目标的宪法障碍，修改宪法条文将是一项更为艰巨的立法挑战。巴西宪法禁止服刑中的罪犯竞选公职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检察官还预计在接下来的几个月向法庭提出两项独立案件的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，巴西警方正式指控博索纳罗伪造了疫苗接种记录，以虚假证明自己对新冠病毒具有免疫力。几个月后，警方又指控博索纳罗利用其总统职位盗窃珠宝。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="巴西自由党全国通讯会议在巴西利亚举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CBCXJSYKVNOUVI73QB2KYU2DA4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;巴西前总统贾伊尔·博索纳罗在巴西利亚参加自由党全国通讯会议，2025年2月20日。REUTERS/尤塞莱·马塞利诺/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 20:21:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/streamlined-charges-against-bolsonaro-may-speed-case-ahead-2026-brazil-vote-2025-02-20/</guid></item><item><title>德国总理候选人梅尔茨表示美国可能陷入民粹主义不稳定局面</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/germanys-chancellor-frontrunner-merz-says-us-could-slide-into-populist-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;德国保守党领导人弗里德里希·梅尔茨在周四表示，美国面临滑向长期专制不稳定的风险，对华盛顿在德国将于5月庆祝北约成员国70周年之际的影响力产生了质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任总理奥拉夫·朔尔茨政府及其可能的继任者梅尔茨政府一直避免直接公开批评美国总统唐纳德·特朗普刚满一月的行政团队。然而，上周美国高级官员关于北约和欧洲自由言论的言论已受到柏林方面的谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔茨是将于周日提前举行联邦选举前民调领先的两个盟友保守党（CDU/CSU）中的一党候选人，正竞选总理一职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望美国能继续保持民主并避免滑向民粹主义和专制政治体系。”梅尔茨在达姆施塔特的一次竞选活动中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，如果美国保持民主制度，就需要与其他国家合作，因为只有专制体制才能独自运作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但也许美国会进入一段更长时间的不稳定时期，民粹主义和国家领导人的专制行为将持续更长时间，”梅尔茨说，并呼吁德国和欧洲增强自我防卫能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔茨表示，对于德国的北约成员国身份已习惯的政治秩序而言，目前可能无法再庆祝这一70周年的里程碑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国还会在吗？八周前我还不会胆敢提出这个问题，但今天我们必须对此作出回答。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="德国反对党领袖梅尔茨竞选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WRFFBQDJ25JBLIMPF7FOTUWLQM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;德国保守党CDU总理候选人弗里德里希·梅尔茨在德国柏林进行竞选活动，2025年2月20日。路透社/克里斯蒂安·芒格&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 19:41:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/germanys-chancellor-frontrunner-merz-says-us-could-slide-into-populist-2025-02-20/</guid></item><item><title>马克龙表示将在华盛顿会晤时告诉特朗普不要对普京表现出软弱</title><link>https://www.reuters.com/world/macron-says-he-will-tell-trump-not-be-weak-with-putin-washington-visit-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;法国总统埃马纽埃尔·马克龙表示，他将于周四前往华盛顿，试图说服美国总统唐纳德·特朗普认识到，其利益与欧洲盟友一致，并且不向俄罗斯总统弗拉基米尔·普京展示任何软弱会让其在处理与中国和伊朗的关系上更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道特朗普，我尊重他，我相信他也尊重我，”马克龙在社交媒体上的问答环节中说。“我将告诉他：你不能在面对普京总统时显得软弱。这不是你的性格，也不是你的利益所在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马克龙指出，特朗普在处理俄罗斯对乌克兰持续三年的侵略行动方面表现出的不确定性，令美国盟友十分担忧，因为特朗普可能会达成一项不足以保护乌克兰的协议，这也会为普京制造不确定性，而这种不确定性是有助于谈判进程的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不确定性来自特朗普，在他能够达成协议的同时，也给普京带来了不确定性。这种情况对谈判是有帮助的，”马克龙说，“普京不知道特朗普会做什么，也不会预测到特朗普将会的行为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马克龙表示，他将于周一前往华盛顿与特朗普会谈，以确保欧洲盟国在解决冲突谈判中发挥关键作用，并阐述他们计划在停火后为乌克兰提供的安全保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马克龙还提到，向普京展示软弱并导致乌克兰以极差的条件屈服，会使特朗普在与中国打交道以及遏制伊朗核计划方面更加不具备可信度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你如果对普京软弱，还想在中国面对可信度方面有所作为，这是行不通的，”马克龙强调，紧握拳头，并补充说，让乌克兰屈服于俄罗斯将向北京战略信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“而这正是你不想伊朗拥有核武器的人不能对帮助伊朗获取核武器的人表现出软弱的时刻，”马克龙说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马克龙表示，最近发生的这一切标志着一个新时代的到来，他通过社交媒体上的问答环节向公众阐述俄乌冲突对法国的影响，这是法国政府尝试让人们了解俄乌冲突对欧洲快速外交形势影响的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="法国总统马克龙在巴黎会见乌克兰安全与欧洲安全会议的第二次会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZDTK5MTMHVJO5FCQHWWCEVVIXQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月19日，法国巴黎艾尔斯宫，法国总统埃马纽埃尔·马克龙在会见第二场关于乌克兰和欧洲安全的会议时等待客人的到来。路透社/Stephanie Lecocq&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 19:27:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/macron-says-he-will-tell-trump-not-be-weak-with-putin-washington-visit-2025-02-20/</guid></item><item><title>法国 Macron 表示乌克兰 Zelenskiy 是“合法”总统</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/frances-macron-ukraines-zelenskiy-is-legitimate-president-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;法国总统埃马纽埃尔·马克龙周四表示，乌克兰总统沃洛迪米尔·泽伦斯基是一位“正当”的领导人，与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京不同，他通过自由选举程序就职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马克龙评论了美国总统唐纳德·特朗普对泽伦斯基的批判，称其为“无选举的独裁者”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽伦斯基的五年任期原定于2024年结束，但由于基辅在2022年2月应对其它俄罗斯全面入侵而宣布进入戒严状态，选举无法在此期间进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马克龙在社交媒体的问答环节发言，这是政府加紧让法国人了解乌克兰战争的影响，法国在外交事务中的角色，以及自特朗普一个月前就任以来，美国对冲突态度发生的重要转变的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="法国总统马克龙在巴黎主持第二次关于乌克兰的会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MSD554ICNFJDNOAWN2XGTFJ3O4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
法国总统埃马纽埃尔·马克龙在巴黎爱丽舍宫欢迎一位关于乌克兰和欧洲安全问题的第二位嘉宾参加会面，2025年2月19日。路透社/Stephanie Lecocq
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 19:05:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/frances-macron-ukraines-zelenskiy-is-legitimate-president-2025-02-20/</guid></item><item><title>美国财政部的贝斯ент说，俄罗斯可能在战争谈判中获得制裁减免</title><link>https://www.reuters.com/world/us-treasurys-bessent-says-russia-could-win-sanctions-relief-war-talks-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;基于俄罗斯愿意谈判结束其在乌克兰的战争，美国可能会给予俄罗斯一些制裁减免，美国财政部部长斯科特·贝斯廷在周四接受Bloomberg电视采访时如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝斯廷还表示，他将在周五与中国财政部部长通话，并敦促中国调整经济重心，增加消费者支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及美国是否准备根据谈判乌克兰战争的进展，增加或减少制裁时，贝斯廷表示：“这很可能会是一种合理的描述。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说：“总统致力于尽快结束这场冲突。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国前总统唐纳德·特朗普表示，本月可能会与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京会面，讨论结束战争的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在采访中，贝斯廷拒绝透露唐纳德·特朗普与弗拉基米尔·普京是否会面的具体时间，但确认因某些国内考量，他将不会出席下周一在南非举办的二十国集团财政部长和央行行长会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在参议院确认听证会上，贝斯廷表示，如果特朗普要求，他支持增加对俄罗斯能源，特别是大型石油公司的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部部长批评了乌克兰总统泽连斯基，指出他未能签署一份提供关键矿物给美国的500亿美元协议，并且升级了与特朗普的言辞冲突。美国总统指责泽连斯基是“独裁者”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝斯廷表示，泽连斯基告知他，已保证在慕尼黑签署矿物协议，但他未予履行。贝斯廷描述该矿物供应安排是“精妙计划”的一部分，旨在将乌克兰拉近美国的轨道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基在周三驳回了美国有关乌克兰应偿还华盛顿所称500亿美元矿物财富用于战争援助的要求。他指出，美国迄今为止提供的金额远未达到这个数目，并且在协议中未提供具体的国家安全保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与中国财政部部长的首次通话中，贝斯廷表示将敦促经济改革，以促进更多的国内消费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他未提及具体会通电话的官员身份。其前任珍妮特·耶伦经常与中国的副总理He Lifeng通话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年来，耶伦及其他多位美国财政部部长反复强调中国的经济应减少依赖出口增长，但中国却始终坚持投资和出口导向的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝斯廷表示，“中国需要调整经济重心，偏向消费者，而非抑制消费者的消费，为的是促进企业社区的发展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈到增加长期国债的比例，贝斯廷指出，在美联储量化紧缩计划等障碍下，此举尚需时日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的竞选期间，贝斯廷批评了珍妮特·耶伦过于依赖发行短期债券的做法，因为这类债券通常利率更低，旨在短期内促进经济增长，而耶伦否认了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝斯廷表示：“那还有很长一段时间，我们需要看看市场想要什么。”他补充说，“这将取决于其路径。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝斯廷排除了美国政府通过重新估值黄金储备来减少借贷需求或为创建主权财富基金提供资金的猜测。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰总统泽连斯基与美国财长贝斯廷在基辅参加新闻发布会期间的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UCMSKYB4KRIPRB3FVGSSMUBI6Y.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国财政部部长斯科特·贝斯廷（Scott Bessent）在2025年2月12日于乌克兰基辅举办的联合会乌冲突期间与乌克兰总统瓦lodimir泽伦斯基（Volodymyr Zelenskiy）联合新闻发布会上。路透社/瓦伦廷·奥吉理农/资料图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 19:02:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-treasurys-bessent-says-russia-could-win-sanctions-relief-war-talks-2025-02-20/</guid></item><item><title>梵蒂冈表示，教宗方济各病情有所好转，没有发烧。</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/pope-francis-is-improving-slightly-has-no-fever-vatican-says-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;教宗方济各因双 pneumonia 入院，病情略有好转，无发热症状，血液检查结果稳定，梵蒂冈周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;88岁的教宗正在罗马的 Gemelli 医院接受治疗。他于2月14日入院，此前几天因呼吸困难而奋力坚持。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="教宗方济各在梵蒂冈接见大禧年朝圣者。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5CM7SQRWNFOVJP2W2PSPBHCOEU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月1日在梵蒂冈保罗六世大厅，教宗方济各在大禧年接见朝圣者。路透社/Ciro De Luca/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 18:38:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/pope-francis-is-improving-slightly-has-no-fever-vatican-says-2025-02-20/</guid></item><item><title>法国总统马克龙和英国总理斯泰默下周将与特朗普会面</title><link>https://www.reuters.com/world/french-president-macron-uk-prime-minister-starmer-meet-trump-next-week-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普将于周一与法国总统埃马纽埃尔·马克龙举行会晤，并于周四与英国首相基尔·斯塔默会面，白宫发言人卡萝琳·莱维特表示。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="法国总统马克龙在巴黎与欧洲领导人就乌克兰举行会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NT2C2XRQIVKXBLD7IJPN57ADKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月17日，法国总统埃马纽埃尔·马克龙在巴黎爱丽舍宫迎接英国首相基尔·斯塔默参加关于乌克兰和欧洲安全的欧洲领导人会议。路透社/阿卜杜勒·萨博罗夫/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 18:23:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/french-president-macron-uk-prime-minister-starmer-meet-trump-next-week-2025-02-20/</guid></item><item><title>突尼斯法官释放知名记者穆罕默德·布哈勒布</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/tunisian-judge-releases-prominent-journalist-mohamed-boughalleb-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;突尼斯一名法官于周四释放了著名记者穆罕默德·布古莱比，他是一位批评总统凯斯·赛义德的政治评论家，其律师告知路透社，此举令反对派希望其他被拘押的反对派和媒体人士也能获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三，突尼斯资深政治家和真相与尊严委员会主席西赫姆·本塞林也被释放，此前他被拘留数月。周四，前部长里达赫·穆阿卡赫也被释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举发生在联合国人权高专敦促突尼斯停止逮捕、任意拘留人权捍卫者、律师、记者和政治家两天之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年以来，包括自由宪法党领袖阿比尔·穆苏斯和突尼斯解放与复兴运动党领袖拉希德·甘尼祖希在内的数十名资深政界人士仍被关押，他们都是赛义德最为激烈的反对者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布古莱比去年因侮辱公务人员而被关押，记者工会称此举旨在压制记者言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年，赛义德关闭了当选议会，并采取令政令统治，之后他获得了对司法系统的权威控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2011年突尼斯革命以来，言论自由已成为突尼斯人的一项关键胜利，其媒体也成为了阿拉伯国家中最开放的媒体之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治家、记者和工会认为，在赛义德的统治下，言论自由现在面临严重威胁。这位于2019年通过选举上台、拒绝此类指控的总统表示，他不会成为独裁者。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="突尼斯著名记者穆罕默德·布古莱比在其节目录制期间在突尼斯发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MBUKGJBE4ROQPN6HHCIQDQ2EZA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;突尼斯著名记者穆罕默德·布古莱比在其节目录制期间发表讲话，通过YouTube广播，2022年9月30日，突尼斯。路透社/希赫德·阿比达奥利  供图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 17:42:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/tunisian-judge-releases-prominent-journalist-mohamed-boughalleb-2025-02-20/</guid></item><item><title>内塔尼亚胡许复仇　哈马斯交付人质遗体</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-prepares-receive-bodies-youngest-gaza-hostages-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;以色列总理贝内特·内塔尼亚胡在勒令报复哈马斯后，发表声明称，针对十月七日袭击事件被绑架的四名以色列人质遗体——包括当年9个月大的基弗·比巴斯和他的四岁弟弟亚里尔——已经释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯武装分子精心策划了一场公共展示，将四具黑色棺木移交给 Palestinian 民兵和大批围观的巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国人权事务高级专员福尔克·图尔克批评了这一做法，表示在国际法中，任何遗体移交都必须遵守止于残酷、不人道或侮辱性的待遇的规定，确保逝者及其家属的尊严。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“根据国际法，所有对于逝者遗体的手交必须遵守不得遭受残酷、非人道或侮辱性待遇的规定，以保障逝者尊严及其家庭的权益。”他在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙边境附近的道路上，以色列人在雨中小心翼翼排列，为运送棺木的车队通过而奉献敬意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们心碎地站在一起，天空也参与了这场哭泣，我们祈愿未来会更好。”一位名为埃弗拉特的女性说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特拉维夫市中心的一处公共广场上，人们聚集于此，有人含泪，对面则是以色列国防军总部，此处已命名为人质广场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“痛苦。悲伤。无法言喻。整个民族的心已经分崩离析。”以色列总统伊萨克·赫佐格说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡在遗体移交后录下视频，誓言将清除哈马斯，他说：“四具棺木强迫以色列确保在十月七日袭击事件后更加防止类似事件的发生。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的亲人之血正在向我们呐喊，要求我们与这可耻的凶手算账，我们会这样做。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列官员多次宣称，随着冲突已历时16个月，哈马斯将被摧毁，并且在十月2023年哈马斯领导的袭击中被绑架的约250名以色列人质将会被送回家中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四的移交过程中，一名武装分子站在展示被以色列国旗包裹的棺木的海报旁边，海报上写着“战争归来=人质归来”。这番移交是在上月与美国背书、以卡塔尔和埃及调解的加沙停火协议下进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基弗·比巴斯在被绑架时仅9个月大，当他全家——包括他们的父亲雅德伦——在尼尔奥兹集体农场被哈马斯领导的攻击者袭击时，一个位于加沙附近的村庄集群被占领。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在2023年11月表示，男孩们以及他们的母亲西莉·比巴斯在一次以色列空袭中丧生，但这一消息并未得到以色列官方的证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“西莉·比巴斯和孩子们成为了象征。”尼尔奥兹集体农场的雅费塔·科恩说，该农场的四分之一居民在袭击期间被杀害或绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雅德伦·比巴斯在十月七日袭击的换俘协议下于本月返家。他在尼尔奥兹集体农场帮助建立的奥德·吕夫希特当时83岁，当时与之被绑架的是他的妻子约赫韦德，85岁，他们两人两周后获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吕夫希特曾是一名记者，在2019年1月的《左倾报纸》左倾报纸的社论中，他列出了他所说的内塔尼亚胡的政策失败，包括拒绝与巴勒斯坦人的两国方案，以及2011年交换超过1000名巴勒斯坦囚犯的协议，其中包括哈马斯领导人阿亚拉·西纳维，他策划了十月七日的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一移交标志着停火协议下首次归还殉难人员遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吕夫希特的家人后来发表声明称，他们已被告知其身份已经正式确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“家庭治愈过程将从现在开始，并不会在最后一个劫持者返回之前结束。”家人在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总理办公室宣称，吕夫希特是在被伊斯兰圣战组织杀害的，这是加沙另外一个武装团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列国家法医医学中心的陈库格尔在电视声明中后来表示，吕夫希特的死亡是在一年前发生的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既未提及陈库格尔，也没有提及总理办公室，他们如何确定死亡原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据以色列的统计，哈马斯领导的十月七日袭击造成了大约1200人死亡，251人被绑架。以色列随后的军事行动据巴勒斯坦卫生当局统计，造成约48000人死亡，加沙地带颗粒无存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四这批遗体的移交将被继以释放六名在押人质，作为交换数百名被拘禁的巴勒斯坦女性和未成年人，这些人在十月战争期间由以军获控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计未来几天将开始第二阶段谈判，将涵盖约60名其余在押人质的返回，其中大约不到一半的人质存活，以及以色列军队撤离加沙地带，以允许战争结束。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈马斯移交遇难人员遗体，位于凯萨尼尤纳斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P4HOXDCVMNK23P2QCVLPLX4DXI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;哈马斯移交遇难人员遗体，位于凯萨尼尤纳斯。这是一场加沙停火和人质换囚协议的交换，２５名被绑架的以色列人质，包括比巴斯一家的三人，其母西莉·比巴斯和她两个孩子基弗·比巴斯和亚里尔·比巴斯，这些人在２０２３年１０月７日的致命袭击发生后，２０２５年２月２０日在凯萨尼尤纳斯南部加沙地带，与国际红十字会有关的图像。当时是由阿拉刑事与董事会发布的。路透社/约翰内斯·斯特纳.&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈马斯移交遇难人员遗体，位于凯萨尼尤纳斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XNBQDXOPARKKHGZE2HKIBX2KSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦民兵和红十字会成员在加沙南部城市凯萨尼尤纳斯，红十字会的人质和囚犯交换协议的一部分，这是分配 хamsi 正在移交在记忆中致命袭击中的遇难以色列受困者莱奥德·吕夫希特，西莉·比巴斯和她两个孩子基弗·比巴斯和亚里尔·比巴斯。(２０２５年２月２０日）路透社/哈坦·哈利德。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人质与囚犯交换协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/772GNN3PY5LABACGNK5OCCZWTU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;电话的人质和囚犯交换协议开始于２０２３年１０月７日在以色列进行致命袭击的泌尿科。202５年２月２０日在特拉维夫，以色列人的西莉·比巴斯和她的两个孩子基弗·比巴斯和亚里尔·比巴斯的遗体在加沙停留期间。路透社/阿马尔·阿瓦德。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人质与囚犯交换协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4GJUETVTZZN3RCRGQ24TBC6JLM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一个人在特拉维夫，以色列前进与人质和囚犯交换协议下的红十字会. 2025年2月20日路透社/阿马尔·阿瓦德。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人质与囚犯交换协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BWYSSW4LLBPYDLREL44HWNBO7A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月19日，唐纳登·比巴斯、西莉·比巴斯和基弗·比巴斯在以色列进行致命袭击的泌尿科被囚期间。这些人的图片代表了特拉维夫的遇难：路透社/罗纳姆·兹夫伦。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人质与囚犯交换协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ERJWV3SJO5L7JDXDWHTDZHURJM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月20日，红十字会移交给加沙南部城市凯萨尼尤纳斯的人质和囚犯交换协议部分交付。其逝去而富于人质。2025年2月20日路透社/哈坦·哈利德。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人质与囚犯交换协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GZWYGT4JNZLIVPS2GRHIYLONUY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月20日在加沙南部城市凯萨尼尤纳斯，代克斯人员围观红十字会替代加沙人质和囚犯交换协议中的遗体。路透社/拉曼·阿布·阿卡斯。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人质与囚犯交换协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2LLQRRNK4NJDTKYI6JETRFAT3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月20日，阿马尔·阿瓦德负责特拉维夫，以色列刑拘以色列公民泄密在港口的加沙人质和囚犯交换协议中，红十字会的人质和受害者遗体。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人质与囚犯交换协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IOZZ4ETRHBPV5J6WCV6VX3TY64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月20日，阿马尔·阿瓦德用雨伞在雨里前进，并且遗体交换以特拉维夫以色列遗体战术保存下来，贿赂以色列患有致命袭击的耶路撒冷人质和囚犯交换协议在薛恩·贝特斯瑞拉图控制的地区。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人质与囚犯交换协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWTZ3IBQ5RIUBADFC3PHMOJMJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名走在耶路撒冷的路人，在２０２５年２月１９日，以色列３人在花在被哈马斯人在致命袭击中的被绑架人质，包括耶德伦·比巴斯、西莉·比巴斯和基弗·比巴斯。路透社/罗纳姆·兹夫伦。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙城的加沙城停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GHVKM56VUVOSLPEQWALCTJNVZM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;２０２５年２月１８日，可以预见加沙城停战期间，巴勒斯坦人正在加沙城靠近地中海的海滩上花费时间。雅利兰·阿卜·阿卡尔。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙南端拉法被以色列进攻摧毁的建筑物碎片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TXCIKJLLLFKHLKMM43MLF3JPI4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;２０２５年２月１６日，一名巴勒斯坦人在加沙南端拉法的一个集体农场附近，坐在在遭受打击的建筑的碎片处。雅利兰·阿卜·阿卡尔。（特约摄影）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙城港口的巴勒斯坦渔民" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WAFYJEXNHFM2LN2C5C3FGYQCME.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;２０２５年２月１６日的特拉维夫，巴勒斯坦渔民正在加沙港口工作。他们正处于加沙停火和哈马斯。雅利兰·阿卜·阿拉比特（特约摄影）。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:06:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-prepares-receive-bodies-youngest-gaza-hostages-2025-02-20/</guid></item><item><title>香港最后一支主要民主派政党决定解散</title><link>https://www.reuters.com/world/china/hong-kongs-last-major-pro-democracy-party-moves-disband-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;香港民主黨周四晚上表示，該黨將啟動解散和清算手續，這是在該黨領導层会议后，面对香港多年来的国家安全严打行动的情况下作出的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该民主党成立于1994年，当时正值香港于1997年从英国回归中国之际。民主党成长为香港最大的反对派政党，在全港性选举中赢得了广泛的公众支持，长期以来一直是香港自由和多元化的重要象征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主党主席罗 Kin-Hei 表示，党内的成员仍需在未来的会议上投票决定最终解散事宜，需要出席的成员中有75%的多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在香港发展民主历来都是艰难的，而在过去的几年里更是难上加难。”罗 Kin-Hei 对记者说，“这并不是我们所期望看到的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及政治压力时，罗 Kin-Hei 表示，这一决定是在认真考虑“整体政治环境”后作出的。然而，他指出，该党的财务状况仍然相当稳健，如果有必要，该党可以继续运行更长时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据所谓的“一国两制”安排，香港被承诺在由中国统治下享有较高程度的自治和自由。但在近年来，当局利用国家安全法逮捕了大量民主派人士，并关闭了多家民间社团和自由派媒体机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年的选举制度改革旨在确保只有亲中国的“爱国者”可以治理香港，这实际上也有效地将民主派人士排除在政治舞台之外，进一步边缘化了他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种打压行动遭到了美国、英国、澳大利亚和加拿大等国家的国际批评。然而，香港和中国当局表示，国家安全法维护了香港作为国际金融中心的稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1997年7月1日，香港主权移交中国那天，民主党的一位创始人李卓人曾在立法会大楼的阳台上树立了一个象征性的反抗姿态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们相信世界各地的人们都与我们一样热爱自由和民主，并且这些价值观最终会取得胜利。”他当时这样说道，措辞带有一些乐观，而这是在不确定性的背景下进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，自2021年因未经许可的集会指控被判罪以来，李卓人鲜少公开讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主党的一些成员，前立法会议员伍士如、梁家傑、 Wong 和 Allen Wan 在涉及47名城市主要民主派人士的颠覆案中被判有罪后被判处监禁。另一名成员 Hui 被通缉赏金为港币100万元（约合13万美元），因而流亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，香港第二大民主派政党公民党已于2023年解散，其中部分成员也因国家安全法被捕，包括 Yeung 和 Tam。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1 美元 = 7.7761 港元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="香港民主党办公室内民主党标志的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DU2N6IHE3BOEVHKDOJNUEKTYPY.jpg"/&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;民主党标志的照片（2021年9月26日，中国香港，路透社/Tyrone Siu，资料照片）&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 15:44:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/hong-kongs-last-major-pro-democracy-party-moves-disband-2025-02-20/</guid></item></channel></rss>