<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2025 11:42:44 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国将编制周六失事飞机的通话记录稿</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-compile-transcript-voice-recording-crashed-plane-saturday-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;调查人员预计将在周六编制从韩国济州航空失事波音737-800飞机残骸中回收的驾驶舱语音记录器所收录的完整录音转录本，韩国交通部在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通部表示，调查人员已回收该飞机的一台发动机，并计划于周六回收另一台发动机。他们还计划在事故现场检查飞机的尾部和起落架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通部正在对所有由韩国航空公司运营的波音737-800飞机进行全面检查，如果发现任何问题，将要求立即采取纠正措施。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国计划在周六编制失事飞机驾驶舱语音记录的转录本" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/E7IN34XOVFK7NDAGU36YHPCDQU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员查看韩国高丽航空公司的飞机在最后一跑道外坠毁后，位于韩国全南穆安国际机场的坠机现场，2024年12月31日。路透社/Kim Hong-Ji/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 06:09:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-compile-transcript-voice-recording-crashed-plane-saturday-2025-01-04/</guid></item><item><title>美国官员称，美国计划向以色列出售80亿美元的武器</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/us-plans-8-billion-arms-sale-israel-axios-reports-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;拜登政府已通知美国国会，拟向以色列出售价值80亿美元的武器，据美国官员周五表示，华盛顿继续支持其盟友以色列，尽管以色列在加沙的战争已导致数万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Axios报道，该交易还需经众议院和参议院委员会批准，其中包括战斗机和攻击直升机的弹药，以及大炮炮弹。该包还包括小型直径炸弹和弹头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院未对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数月来，抗议者一直在要求对以色列实施武器禁运，但美国政策仍基本保持不变。今年8月，美国批准了向以色列出售价值超过200亿美元的战机和其他军事装备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府称，它正帮助以色列盟友防御来自伊朗支持的武装团体，如加沙的哈马斯、黎巴嫩的真主党和也门的胡塞武装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对国际批评，美国仍然支持以色列，尽管以色列的加沙攻势已经导致加沙230万人口中的几乎所有人流离失所，引发粮食危机，并导致加沙人口在战争开始后减少了六分之一。以色列否认了有关种族灭绝的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙卫生部报告称，战死者人数超过45,000人，许多人被废墟掩埋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;持续了15个月的以色列对加沙的战争是由于2023年10月7日巴勒斯坦哈马斯武装分子发动的一次袭击而起，袭击造成1,200人死亡，大约250人被绑架，以色列的统计数据如此表示。尽管进行了外交努力，以寻求结束这场战争，但至今未能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，美国，以色列最大的盟友和武器供应国，还曾否决过联合国安理会关于加沙停火的决议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主党政治家拜登将于1月20日离任，接任的是共和党总统当选人唐纳德·特朗普。两人都是以色列的坚定支持者。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名以色列士兵在西岸的塔尔克姆进行军事行动期间，在一辆军车上持枪" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VJJ2NFVRKZMD7OHNVXI5FIK4ME.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名以色列士兵在以色列占领的西岸塔尔克姆进行军事行动期间，在一辆军车上持枪。路透社/拉内恩·苏瓦夫塔（版权所有）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 01:51:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/us-plans-8-billion-arms-sale-israel-axios-reports-2025-01-04/</guid></item><item><title>以色列为加沙医院突袭事件辩护，联合国人权负责人称其解释模糊不清</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/un-israel-defends-gaza-hospital-raid-un-rights-chief-says-its-explanation-is-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;以色列在周五为其上周对加沙北部医院进行的突袭进行了辩护，而联合国人权事务高级专员则称此举的正当性缺乏依据，并要求以色列释放该医院的负责人。世界卫生组织呼吁以色列释放该医院的负责人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日内瓦的以色列联合国大使丹尼尔·梅隆在社交媒体上发布了一封他周五寄给世界卫生组织和联合国人权事务官员沃尔科·图尔克的信。信中称上周对卡马尔·阿德万医院的突袭是由“无可辩驳的证据”表明哈马斯和巴勒斯坦伊斯兰圣战组织成员国使用该医院而触发的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，以色列部队采取了“非凡的措施以保护平民生命，同时基于可信的情报行动”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图尔克在联合国安理会会议上表示，以色列并没有“充分证明许多这些说法，这些说法通常模糊不清且范围广泛。在某些情况下，它们似乎与公开可获取的信息相矛盾。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我呼吁对所有针对医院、医疗基础设施和医务人员的以色列袭击开展独立、彻底和透明的调查，以及这些设施被疑似滥用的指控。”他向安理会15个成员国表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列副联合国大使乔纳森·米勒表示，此次突袭逮捕了“240多名恐怖分子，其中包括15名参与2023年10月7日在南部以色列的屠杀事件者”，这次屠杀引发了加沙地带的战争，该医院的负责人胡萨姆·阿布·萨菲亚也在突袭中被逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们怀疑他在管理卡马尔·阿德万医院期间曾藏有数百名哈马斯和伊斯兰圣战组织的恐怖分子，他目前正被以色列安全部队调查。”米勒说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织代表里查德·皮珀库恩对此表示关切，并指出：“我们已经失去了与他的联系，呼吁立即释放他。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国正在搜集关于阿布·萨菲亚的信息，美国副联合国大使多萝西·希亚在安理会会议上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦联合国代表里亚德·曼苏尔在回忆2023年11月在加沙阿尔奥德医院被袭击前去世的医生无国界医生组织的马哈茂德·阿布·努贾拉写在黑板上的话时，忍不住落下泪来。这名黑板被用来规划手术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曼苏尔说，努贾拉曾在黑板上写下：“谁会一直到最后，将讲述这个故事。我们尽了我们所能。记住我们。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 21:19:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/un-israel-defends-gaza-hospital-raid-un-rights-chief-says-its-explanation-is-2025-01-03/</guid></item><item><title>俄罗斯圣彼得堡机场因确保安全而暂停航班，航空监管机构称</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russias-st-petersburg-airport-suspends-flights-ensure-safety-aviation-watchdog-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯当地时间周六上午7时45分（格林尼治标准时间4时45分），圣彼得堡的普尔科沃机场暂停了进出港航班，以确保民用航空的安全，俄罗斯航空监督机构罗Rosaviatsia声明称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗Rosaviatsia没有说明暂停航班的原因，但此前当该地区存在乌克兰无人机袭击的风险时，俄罗斯机场也曾关闭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣彼得堡所在诺夫哥罗德地区的州长亚历山大·德罗兹德enko表示，俄罗斯军队在芬兰湾近卢加湾地区击落了两架无人机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“机场暂时不接受或派遣航班，”罗Rosaviatsia的一名代表在Telegram消息应用程序上写道，“航空机组人员、空中交通管制员和机场工作人员正在采取所有必要措施确保飞行安全——这是首要任务。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们在圣彼得堡附近的普尔科沃机场查看信息板" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TY3J47PXURMKPDAWBXDMIQHHOE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在圣彼得堡附近的普尔科沃机场查看信息板，俄罗斯，2015年11月7日。路透社/彼得·科瓦列夫/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 07:11:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russias-st-petersburg-airport-suspends-flights-ensure-safety-aviation-watchdog-2025-01-04/</guid></item><item><title>缅甸军政府将特赦5864名囚犯</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/myanmar-junta-free-5864-prisoners-under-amnesty-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;缅甸军政府将释放5,864名囚犯，包括180名外国人，以纪念该国独立日，此举标志着一项特赦。这一消息由官方媒体在周六报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2021年初起，缅甸局势动荡不安。军政府推翻了民选政府，并残酷镇压民主抗议活动，从而引发全国武装叛乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军政府声称将在今年举行选举，但反对派团体普遍谴责任何冲头选举为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前仍然被军政府关押的囚犯中包括该国前领导人、诺贝尔奖得主昂山素季。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年79岁的昂山素季因煽动罪、选举舞弊和腐败等多项刑事指控，面临27年监禁。她的律师称，她否认所有指控。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="缅甸庆祝建军76周年" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UDMHHF4CERKXPDNHTTLGG5V5EM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;缅甸军政府最高领导人敏昂莱大将于2021年3月27日在缅甸内比都举行的武装力量节阅兵式上发表讲话。路透社/图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 02:36:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/myanmar-junta-free-5864-prisoners-under-amnesty-2025-01-04/</guid></item><item><title>新奥尔良袭击事件凸显伊斯兰国卷土重来的企图</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/new-orleans-attack-puts-spotlight-islamic-state-comeback-bid-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;一名曾在美国陆军服役、在新奥尔良新年庆祝活动中因驾驶挂有黑色伊斯兰国旗帜的卡车冲撞人群而被逮捕的退伍军人，展示了尽管伊斯兰国在近十年间遭受美军主导的联军的持续打击，该极端组织仍然具备引发暴力事件的能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从2014年至2017年，伊斯兰国在其所谓的“哈里发国”时期，在伊拉克和叙利亚的大片领土上实施了死亡和暴行，并在中东地区拥有多个分支机构。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其当时的领导人&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/islamic-states-baghdadi-a-trail-of-horror-and-death-idUSKBN1X60AQ"&gt;阿布·贝克尔·巴格达迪&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;于2019年在叙利亚西北部被美军特种部队击毙。他从无人问津成长为领导极端主义团体，并自封为所有穆斯林的“哈里发”。 &lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017年，伊拉克的伊斯兰国曾根基牢固，距巴格达仅半小时车程，但在美国主导的联军连续作战后，伊斯兰国的势力在2019年于伊拉克和叙利亚崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊斯兰国通过分散成自治组织单元，其领导层隐秘，具体规模难以确切量化。联合国估计，该团体在核心地区有10,000名成员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国主导的联军，包括叙利亚和伊拉克的约4,000名美军部队，持续对伊斯兰国武装分子实施空袭和突袭行动，据美军称，数百名武装分子和指挥官被击毙或抓获。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，尽管面临着反恐压力，伊斯兰国仍能实施重大行动并重建，继续激发如2025年新奥尔良袭击这样的单人恐怖袭击，导致14人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这包括2024年3月发生在俄罗斯音乐厅的袭击，至少造成143人死亡，以及2024年1月发生在伊朗克erman市官方庆典的爆炸事件，导致近100人丧生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家安全中心代理主任布雷特·霍尔曼根在2024年10月警告称，尽管存在反恐压力，ISIS已经重组，恢复了其媒体运作并重启了外部计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;地缘政治因素助益了伊斯兰国。加沙战争导致的以色列对哈马斯的战争引发了广泛的愤怒，激进分子借此进行招募。数千名受困于叙利亚的库尔德人也被视为潜在薄弱点，这可能为伊斯兰国打开局面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国家安全顾问安东尼·布林肯&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/blinken-warns-islamic-state-will-try-re-establish-capabilities-syria-2024-12-09/"&gt;警告&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;称，伊斯兰国将利用这段不确定性时期重建其在叙利亚的势力，但美国决心不让这种情况发生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“历史表明，许诺很快可能演变成冲突和暴力，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;联合国监测伊斯兰国活动的团队在2024年7月向联合国安全理事会报告称，该组织在中东可能出现复辟的“风险”，且其在阿富汗分支机构ISIS-K在国境外发动袭击的能力也引起了更多担忧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧洲政府将ISIS-K视为“欧洲面临的最大外部恐怖威胁”。该团队指出，“已被执行的袭击，以及通过伊朗、地中海、亚洲、欧洲甚至北美洲正在调查或追踪的计划数量，让此情况更为引人注目。”

&lt;p&gt;美国前驻伊拉克和土耳其大使、グローバル国際連携コitized台击败伊斯兰国特别代表吉姆·杰斐瑞斯表示，该组织长期以来一直寻求激发类似新奥尔良的单人攻击行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，其核心威胁在于ISIS-K试图发动重大人员伤亡袭击，如2015年和2016年在俄罗斯和伊朗，以及2015年在欧洲发生的袭击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ISIS还继续关注非洲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本周，ISIS宣布12名使用布雷车辆的伊斯兰国武装分子袭击了索马里的潘特兰东北地区的一处军事基地，造成约22名士兵死亡，数十人受伤。袭击被称为“今年的重大打击，前所未有的复杂袭击。”

&lt;p&gt;安全分析师表示，由于大量外籍战士的涌入和从当地人手中搜刮钱财的能力增强，ISIS在索马里的实力有所增长，成为该组织在非洲的“神经中枢”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;42岁的得克萨斯土生土长、曾在美军服役的退伍军人沙姆苏达丁·杰巴尔（Shamsud-Din Jabbar）据说是独立策划新奥尔良袭击案的人，联邦调查局称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杰巴尔似乎在录音中谴责音乐、毒品和酒精，这些限制与伊斯兰国的宣传手法类似。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;调查人员正在调查杰巴尔“激进化路径”，试图了解他是如何从军事退伍军人、房地产经纪人兼德克普提公司的大客户和税务咨询顾问，转变为一个百分之百被ISIS激励的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，美国情报和国土安全官员警告地方执法机关，伊斯兰国等外国极端组织可能针对大型公共集会进行车辆冲撞袭击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国中央司令部在2024年6月的公开声明中表示，伊斯兰国正试图在多年能力下降后“卷土重来”。司令部基于伊斯兰国声称在2024年上半年在伊拉克和叙利亚实施153次袭击的数量评估，认为该组织将继续增加袭击数量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中东地区研究专家H.A.赫利耶表示，伊斯兰国重新获得大量领土的可能性很小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他称ISIS及其他非国家行为者依然构成威胁，但主要是因为他们有能力发动“随机暴力事件”，而非作为一个领土实体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说：“不是在叙利亚或伊拉克，但在非洲的一些地方，一小块领土可能在一段时间内可供控制，但这不大可能，不是其重振的前兆。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="叙利亚民主力量成员在橄榄球场附近建筑中举起伊斯兰国武装分子的旗帜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UKJFYBFDOVNXJEGCO5ZHBTG4SU.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2017年10月4日，叙利亚民主力量成员在橄榄球场附近的建筑物中保持伊斯兰国武装分子旗帜。路透社/Erik De Castro/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 19:31:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/new-orleans-attack-puts-spotlight-islamic-state-comeback-bid-2025-01-03/</guid></item><item><title>坚韧的新奥尔良在卡车袭击后重拾活力，几乎没有错过任何一个节拍</title><link>https://www.reuters.com/world/us/resilient-new-orleans-regains-its-stride-hardly-missing-beat-after-truck-attack-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;自一名美国退伍军人驾驶卡车冲向新年前夜欢庆人群以来，这座遭受重创却仍然坚韧的新奥尔良开始恢复常态，音乐再次从俱乐部中传出，餐馆里也迎来了满座的游客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市长拉托亚·坎特雷尔周三在举行了一次临时纪念仪式后，在市内举行了传统的新奥尔良军乐队游行，游行沿着波旁街进行，而FBI表示，这次攻击是由一名来自德克萨斯州的男子发起的，该男子的攻击行为受到“伊斯兰国”的启发。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/police-probe-motive-new-orleans-truck-rampage-2025-01-02/"&gt;详情参见相关报道&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少有15人在这次事件中丧生，其中包括发动攻击的男子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史悠久的盖拉托斯餐厅在法国区的历史核心地段迅速恢复了晚餐预订，这里游客云集。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;盖拉托斯的女侍者卡罗琳·罗德里格斯目睹了坎特雷尔的游行，这是当地人称为“第二行列”的传统游行之一，通常伴随葬礼、庆祝活动和社区活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很感人，”她说，“是时候展现出韧性、团结起来。我宁愿跟我大家一起坐在这里，也不愿在家担心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;餐厅员工和顾客表示，看到波旁街上警力显著增多，尤其是一些穿迷彩装的巡逻人员，让他们感到安心，因为这条街道常常在夜晚迎来狂欢的游客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这座绰号为“大易”的城市以其通常轻松的氛围而闻名，曾经历过包括2005年的飓风卡特里娜在内的许多风暴，该风暴造成超过1,300人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“‘韧性’这个词被提及很多次，”新奥尔良和公司总裁沃尔特·雷吉说，新奥尔良和公司负责城市的旅游营销事务。“每次经历后，我们都变得更强大，因此，我们确实遇到过诸多挑战，但这次事件已加入了挑战清单中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市长表示，这座城市将保持高度的安全警惕性，为即将到来的重要活动做准备。据州政府数据，新奥尔良地区依赖于旅游业和会议行业，在2023年吸引了1.78亿游客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登计划于周一访问新奥尔良，会见官员和遇难者家属。下个月，这座城市将举办美国橄榄球联盟的超级碗比赛。而在几天后，新奥尔良将启动其著名的多周嘉年华庆祝活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在密西西比河旁，设计师和建造者们在 Kern's Mardi Gras World 航棚内抓紧时间装饰嘉年华游行花车，为即将到来的游行做准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向导李·库兰带游客们四处逛逛，并说这个节日以其众多盛大的游行著称，游行中充满了服装、名人裁判和抛珠珠等活动，已成为这座城市居民的精神支柱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这就是嘉年华，对吧？它确实能提升心情，”他说，“如果它没有发生，对经济和士气都会有不利影响。每个人都喜欢参加游行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在航棚内，19岁的埃玛·杜赫正在细心地为一个大型金枪鱼模型上色，该模型将装饰在3月2日由 Bacchus 节庆组织的一场大型游行上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这让我觉得自己正在为这座我在这里度过一生的城市做一些事情，”她说，她是路易斯安那州立大学的图形设计专业的学生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到法国区，在波旁海鲜餐厅，40岁的查德·韦弗正在为顾客剥牡蛎，他说新奥尔良人不会因本周的事件而畏缩城市的乐观氛围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你无法预测会发生有人想伤害你的情况，”他说，“除了加强安全，你也没什么能做的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波旁酒吧外，有人聚集观看 One Way Brass 布兰斯乐队的表演，丝毫没有受到前一天袭击的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一种对ISIS的大拇指手势，”观看乐队表演的达娜·克雷里说，她抱着自己迷你雪纳瑞犬说道，“这是它应有的样子。尽管对家庭而言这很艰难，但我不想让他们夺走我们的精神。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;并不是每个人都是如此乐观。在费利克斯餐厅和牡蛎吧，一名不愿透露姓名的服务员表示她感到害怕并一直紧张地注视着人们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“泰克勒酒吧经理特里的意思是，他本可以再有一天的假期来应对这次集体袭击造成的恐惧和不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望这一切就此结束。但愿上帝保佑，”他说，他53岁。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 23:37:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/resilient-new-orleans-regains-its-stride-hardly-missing-beat-after-truck-attack-2025-01-03/</guid></item><item><title>韩国总统卫队在紧张对峙后阻止逮捕被弹劾的尹锡悦</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-moving-arrest-president-yoon-yonhap-says-2025-01-02/</link><description>&lt;p&gt;韩国总统警卫和军事部队阻止了有关方面在首尔市中心尹锡悦官邸，于周五为其实施逮捕。这场紧张的六小时对峙持续了近六小时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦因12月3日发动的军事政变而受到刑事调查，此事震惊了韩国，并导致首次对在职总统发出逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高等厅腐败调查室（以下简称“调查室”）在一份声明中表示：“鉴于持续的对峙，执行逮捕令几乎不可能。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查室官员和警方早在周五黎明时分，便避开聚集在尹锡悦居所附近的数百名支持者，后者采用的“停止窃取”等口号是美国当选总统唐纳德·特朗普支持者的流行语，以阻止逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查室官员及其联合调查组的成员们在当天上午7点左右抵达尹锡悦官邸，并步行进入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进入官邸内部后，调查室和警方被总统安保团队和从总统安保部队调来的部队包围，一名调查室官员向媒体记者透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过200名总统安保人员和士兵围堵了调查室官员和警方，他补充道。虽然有冲突发生，并且总统安保人员似乎携带了武器，但并未使用武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦自12月14日被弹劾和暂停权力以来一直被隔离，对峙期间他未被目击到，他透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国国防部表示，涉及的部队受总统安保团队控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查室在下午1点30分左右停止了逮捕尝试，以确保其人员的安全，并表示遗憾地指出尹锡悦未配合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查室表示，将考虑下一步行动。据报道，警方，作为联合调查组的一部分，将把总统安保部队负责人及其副手列为妨碍公务的嫌疑人，并在周六发出传票对其进行询问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;颠覆罪是韩国总统享有的少数几种无豁免的刑事起诉之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的逮捕令批准于周二，当时法院驳回了他多次未回应的传唤后，由法院批准。该逮捕令在1月6日前有效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在逮捕尝试暂停后的声明中，尹锡悦的法律团队表示，调查室没有调查颠覆的权力，其执行非法逮捕令的行为在敏感的安保区域是令人遗憾的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该声明警告警方不要支持这次逮捕行动。总统办公室向三家未经许可拍摄总统居所的广播公司和YouTube频道运营商发起了刑事控诉，称这些公司未经授权拍摄总统居所，这是与国家安全直接相关的重要设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前的逮捕令只赋予调查人员在逮捕尹锡悦后的48小时内予以羁押的权利。调查人员随后须决定是否请求延捕或其他释放他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国高丽大学法学院教授金顺太表示，针对总统安保团队的负责人可能使调查人员削弱安保团队的抵抗能力，从而再次尝试执行逮捕令，这是一个“粗糙”的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说的更好的方法是，代理总统崔尚爀行使权力命令总统安保团队合作。周五，调查室表示将要求崔尚爀下令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;崔尚爀办公室未对此次逮捕尝试发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦于12月3日晚的突然宣布实施军事政令，试图突破政治僵局并铲除“反国家势力”，通过了亚洲第四大经济体和该地区最活跃民主政体之一的冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，不到几小时内，190名国会议员即突破了军警的封锁，并投票反对尹锡悦的命令。在正式宣布后不到六个小时，尹锡悦撤回了这一命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他后来强烈申辩其决定，称国内政治对手对朝鲜持同情态度，并引用了未经证实的说法称选举舞弊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国两名军事官员，包括短暂宣布军事政令的军事指挥官，因颠覆罪被提起诉讼，韩国联合通讯社周五报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡 Leads 的国防部长金泳贤，在颁布军事政令中扮演了重大角色后，辞职，被指控颠覆罪和滥用职权罪，于上周被拘留并起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，除了刑事调查外，尹锡悦的弹劾案件目前正由宪法法院审理，决定是否重新任命或永久免职他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五举行了弹劾案的第二次听证会，法院定于1月14日首次进行口头辩论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的辩护团队在提交给法院的文件中引用了7月2024年的美国最高法院裁决，称特朗普在任期内拥有豁免权，韩国联合通讯社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜国家媒体发布了一份详细的报告，描述了该国的政治动荡，包括针对尹锡悦的逮捕令，称“尹锡悦顽固地拒绝调查，毫无根据地否认其罪行”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜严厉批评了尹锡悦，将其强硬的对朝政策作为将其列为“主要敌人”的依据，并宣布放弃统一作为国家目标。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="反尹锡悦抗议者在尹锡悦被弹劾后在其官邸附近集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QOSP3NELTFIOVLX7FX7XPPOXYQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反尹锡悦抗议者与警方在前往尹锡悦被弹劾后的官邸途中发生冲突，调查室宣布周五未能对尹锡悦执行逮捕令，2025年1月3日，首尔，韩国。路透社/金宏基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="支持尹锡悦的抗议者在尹锡悦被弹劾后在其官邸附近集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZTOTLFW36FJ7JMIJ6OAZGQ7JYA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持尹锡悦的抗议者手举韩国国旗和“停止窃取”标语，在尹锡悦被弹劾后的官邸附近集会，调查室宣布周五未能对尹锡悦执行逮捕令，2025年1月3日，首尔，韩国。路透社/金秀贤&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 21:30:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-moving-arrest-president-yoon-yonhap-says-2025-01-02/</guid></item><item><title>韩国一艘载有22人的渔船倾覆，造成3人死亡 - 韩联社新闻</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/three-dead-fishing-ship-carrying-22-people-south-korea-capsizes-yonhap-news-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;韩国南部岛屿附近一艘载有22人的渔船于周六触礁倾覆，导致三人遇难，据韩联社报道，韩国海上保安厅称。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 06:05:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/three-dead-fishing-ship-carrying-22-people-south-korea-capsizes-yonhap-news-2025-01-04/</guid></item><item><title>波兰接任欧盟轮值主席国，重点关注安全事务</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/spats-divisions-mar-start-polands-eu-presidency-2025-01-03/</link><description>波兰在周五启动了其为期六个月的欧盟理事会主席国任期，此时正陷入与匈牙利的外交争端，凸显了欧洲乃至在全球挑战面前的政治分歧正在加剧。
波兰经济疲软，欧盟正准备迎接唐纳德·特朗普本月重返白宫，美国将以“美国优先”为旗号，并有可能对欧洲输美商品施加关税。
欧盟还面临与中国的贸易关系恶化以及俄罗斯在乌克兰的持久战争，而此时欧盟两大领导国法国和德国正因国内政治动荡而分心。
在这种黯淡的背景下，波兰试图在塑造欧洲政策方面占据主导地位，特别是在安全方面。
波兰总理唐纳德·图斯克在华沙的一次晚宴上说：“如果欧洲无能为力，它将无法生存…让我们做一切可能使欧洲和波兰不必为自由、力量、主权支付最高昂的代价，让我们使欧洲再次强大。”
欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔也出席了此次活动，强调了继续支持基辅的重要性。
科斯塔说：“今年我们必须继续支持乌克兰——尽可能多，尽可能久，直到赢得全面公正和持久的和平。”
“为此，我们必须继续将防御视为欧盟的战略优先事项。”
图斯克希望在支持乌克兰和有利于基辅而非莫斯科的实质性和平方面，领导欧盟的重新整合。据波兰科学院哲学与社会科学研究所的一位助理教授伊迪特·齐格特-普尔比亚斯卡说。
图斯克曾是欧洲理事会主席，并且之前也担任右翼欧洲人民党的领导人，是欧盟舞台上一个颇具影响力的人物。
然而，随着欧洲首都面临着如何加强和资助防务支出等棘手问题的决策，分析人士表示华沙难以独自领导。
欧洲理事会负责外国事务的华沙办公室主任皮特·布尔雅斯表示，欧盟面临的挑战超越了任何单一六个月主席国所能应对的能力和时间范围。
“对欧洲来说，这是一次关键时刻，不仅因为特朗普的到来和乌克兰局势，还涉及更广泛的宏观经济、竞争力和可能与贸易战争同时出现的领导力减弱以及欧盟本身进入过渡期的问题。”布尔雅斯说。
一些分析人士认为，在德国最近2月23日的大选中获胜后，德国可以在欧洲的安全集体和对基辅的支持方面扮演更重要的角色。
前斯洛伐克驻北约大使皮特·鲍特说：“唯一的希望是新德国政府将决定采取更加积极和自信的立场。”
波兰政府表示，匈牙利大使未能受邀参加华沙就职欧盟理事会主席国的仪式，这是非常公开的冷遇，两国领导人之间几个月来已有诸多政治摩擦。
上月，匈牙利无端给予一名正在接受调查的前波兰副司法部长庇护，这让波兰极为愤怒。这位副司法部长因涉嫌滥用公款而被调查，他予以否认。华沙认为此举违反了欧盟原则，并召回了驻布达佩斯的大使。
匈牙利外交部长彼得·西吉亚尔托称之为“幼稚”，据新闻网站HVG.hu报道。波兰的做法增加了欧盟内部分歧日益加剧的迹象。
斯洛伐克，与匈牙利一样，试图保持与俄罗斯的一些联系，威胁在周四对因中断俄罗斯天然气过境流而制裁乌克兰后的采取报复行动，而周五奥地利形成新政府的谈判因一个关键政党退出了会谈。
![华沙就职欧盟理事会主席国的仪式晚宴](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/73IWQDK74NOMJMR4ZTGGQ4BGME.jpg)
*图斯克总理在华沙就职欧盟理事会主席国的仪式晚宴上行走，2025年1月3日波兰华沙。由Agencja Wyborcza.pl/Slawomir Kaminski摄，经REUTERS授权发布。
![欧盟领导人峰会](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W63UGGCQABOJRHRKHLM2OMUW2A.jpg)
*欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩和波兰总理唐纳德·图斯克在布鲁塞尔举行的欧盟领导人峰会上的合影，2024年12月19日比利时布鲁塞尔。由REUTERS/Johanna Geron摄，提供文件照片。</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 15:12:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/spats-divisions-mar-start-polands-eu-presidency-2025-01-03/</guid></item><item><title>欧洲部长表示库尔德人和妇女必须参与叙利亚过渡</title><link>https://www.reuters.com/world/germanys-foreign-minister-heads-damascus-one-day-trip-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;德国联邦外交部部长安娜丽娜·贝尔博克在与新事实上的领导人阿赫默德·阿尔沙拉会议后表示，如果大马士革希望得到欧洲的支持，叙利亚所有团体，包括妇女和库尔德人，都必须参与国家转型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与法国同行让-诺埃尔·巴罗特共同出席的会谈中，贝尔博克强调，所有族裔群体都必须参与民主过渡，同时确保可能的欧洲资金不落入“新伊斯兰主义结构”的手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝尔博克在接受记者访问时表示，“我们在这次会谈中进行了非常详细和明确的讨论。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为欧盟代表，德国和法国的外交部长访问大马士审计雅，并寻求与叙利亚建立新的关系，同时敦促和平过渡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝尔博克和巴罗特是自反叛势力在2024年12月8日占领大马士革后，欧洲部长首次访问叙利亚，其后大马士革总统巴沙尔·阿萨德逃离，结束了阿萨德家族长达13年的内战统治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的访问意在向以阿尔沙拉领导的伊斯兰主义叛军传递一个谨慎的姿态，认识到他们在叙利亚的新统治地位，同时敦促温和克制并尊重少数群体的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟外交与安全政策高级代表凯雅·卡拉斯在社交平台上表示：“我们向叙利亚新领导层传达的信息是：遵守与地区行为体达成的原则并确保所有平民和少数群体的安全至关重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被问及欧盟能否很快解除对叙利亚的制裁时，贝尔博克表示这取决于政治进展。她提到了一些积极迹象，但强调现在采取行动还为时过早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“叙利亚未来的希望在于自由……自由属于所有人生，无论其族裔、性别或宗教。但是否会发生尚无定论。”贝尔博克说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自推翻阿萨德以来，叙利亚的新统治者已试图向国际社会保证，他们将代表所有叙利亚人治理，而不是输出伊斯兰革命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方政府已经开始与阿尔沙拉和隶属于前基地组织和伊斯兰国的温和逊尼派穆斯林组织HTS逐步建立沟通渠道，并开始讨论是否移除该组织恐怖主义标签的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个关于多族群国家未来的问题仍然悬而未决，特别是在土耳其和俄罗斯等国家具有强大且可能相互竞争利益的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在会谈前，贝尔博克表示，她带着“伸出的手”和“明确的期望”来到叙利亚，认为新统治者的行动将受到评判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道HTS的意识形态来源和过去所为。”贝尔博克在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样地，巴罗特在与叙利亚民间社会组织代表的会谈中表达了对一个主权独立且安全的叙利亚的希望，不会容忍恐怖主义、化武或恶意外部势力的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国和法国计划在叙利亚起草新宪法过程中提供技术援助和建议，巴罗特在接受记者提问时表示，对民主过渡的希望是“脆弱但真实的”。他呼吁将库尔德武装分子的政治解决方案整合进叙利亚国家，并需要实现持久停火。在被问及欧盟何时会解除对叙利亚的制裁时，巴罗特未作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴罗特还参观了自2012年起关闭的大使馆，并表示法国将根据政治和安全条件努力恢复外交代表地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在访叙期间，两名部长参观了大马士革最臭名昭著的监狱，即Sednaya监狱的大型监狱综合体。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="德国联邦外交部部长安娜丽娜·贝尔博克在大马士革举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PT5VJDSFRRJQNIOC7UB2FDQULE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德国联邦外交部部长安娜丽娜·贝尔博克在大马士革举行新闻发布会，2025年1月3日。  图源：路透社/哈利勒·阿夏威&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="法国和德国外交部长访问Sednaya监狱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YI46LQY5YZJU5CMME5LL27LVLI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;法国和德国外交部长访问Sednaya监狱，该监狱在巴沙尔·阿萨德统治期间曾被称为“屠宰场”，2025年1月3日，叙利亚塞德纳亚。  图源：路透社/哈利勒·阿夏威&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="法国和德国外交部长访问Sednaya监狱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4ZKLF6QNMFPKTBQ4AK7HVOQ7NY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;法国和德国外交部长访问Sednaya监狱，该监狱在巴沙尔·阿萨德统治期间曾被称为“屠宰场”，2025年1月3日，叙利亚塞德纳亚。  图源：路透社/哈利勒·阿夏威&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="法国外交部长让-诺埃尔·巴罗特与安提俄克和所有东方东正教教长扬约翰十世(Yazigi)会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V3NU6GD2CJOGTIE5J5YZLG2HJ4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;法国外交部长让-诺埃尔·巴罗特与安提俄克和所有东方东正教教长扬约翰十世(Yazigi)会面，2025年1月3日，叙利亚大马士革。  图源：路透社/哈利勒·阿夏威&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="法国外交部长让-诺埃尔·巴罗特与安提俄克和所有东方东正教教长扬约翰十世(Yazigi)会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XXX3YV6UYBKGFBZPP2JH43R56M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;法国外交部长让-诺埃尔·巴罗特与安提俄克和所有东方东正教教长扬约翰十世(Yazigi)会面，2025年1月3日，叙利亚大马士革。  图源：路透社/哈利勒·阿夏威&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="德国绿党2025年大选竞选纲领的介绍，柏林" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LAN3WNS7EBI35BDLPT3IH2HJY4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德国联邦外交部部长安娜丽娜·贝尔博克出席柏林绿党2025年大选竞选纲领介绍，2024年12月17日。  图源：路透社/娜迪亚·沃尔莱本/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:55:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/germanys-foreign-minister-heads-damascus-one-day-trip-2025-01-03/</guid></item><item><title>以色列空袭推高加沙死亡人数，在新的停火努力背景下</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-air-strikes-ramp-up-gaza-death-toll-amid-new-truce-push-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;以色列在过去24小时内对加沙地带的哈马斯目标进行了空袭。据以色列方面表示，这些空袭已经造成超过110人在两天内丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在15个月持续的战争中，各方努力实现停火，以便在1月20日乔·拜登总统就职之前释放以色列人质。这一努力在人质获释和停战之间取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列调解人被派往多哈，此前外交官由卡塔尔和埃及斡旋。周五，美国总统拜登的政府敦促哈马斯同意一项协议。不过，据称双方尚未接近达成一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙卫生部表示，在前一日的袭击中，有71人在包括阿勒-马瓦西地区（Al-Mawasi）的冲突中死亡。该地区是以前被以色列宣布为人道主义安全区的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军队声称，打击了约40个哈马斯集结点以及指挥部区域，并采取了多项措施来减少对平民的伤害，包括使用精确弹药、空中监视和其他情报技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列指责哈马斯，这个此前控制加沙的伊斯兰运动，将战士们安置在包括以前用作学校的建筑中，以色列军方在其内部找到了多种武器。但哈马斯否认有故意将平民置于危险之中以遮掩战士的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，军事官员要求加沙中部阿尔布鲁日（al-Bureij）地区的平民撤离，以进行即将到来的行动。它称居民为了自身安全应前往人道主义安全区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列部队一直在北部地区攻占哈马斯战士据守的小城镇长达一个月之久，并在战斗中继续缴获武器储藏地和地下基础设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列于2023年10月7日对加沙发动攻击，回应来自加沙的哈马斯分子的袭击，造成大约1200人死亡，俘获约250名人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的军事行动，其目的是根除哈马斯，摧毁了加沙的部分地区，使大多数居民流离失所。据加沙卫生部门数据，此类行动导致45,658名巴勒斯坦人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;严冬天气给数百万人带来了巨大的困难，他们需要在简易帐篷中避寒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国、埃及和卡塔尔在过去一年一直试图就停火和人质释放达成协议，但未能成功，目前正在1月20日唐纳德·特朗普总统就职前再次做出努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火努力一直停滞不前，双方在如何结束冲突的问题上持续存在分歧。哈马斯表示，将同意达成协议并释放人质的前提是，以色列承诺结束战争。而以色列则表示，只会在哈马斯被完全摧毁后停止战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，哈马斯表示希望“实现全面停火，撤出占据加沙地带的军队，并使从加沙各地区流离失所的居民重返家园。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登反复呼吁达成停火协议。唐纳德·特朗普则警告称，如果在1月20日前没有达成释放人质的协议，“地狱将开启”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的军事行动几乎触及加沙地带的每个角落，但仍在与那里进行游击战的哈马斯武装分子交战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在秋季，以色列军队在北部地区恢复激烈战斗，并一再警告所有平民撤离，同时继续南部的猛烈打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至2023年12月下旬，加沙卫生部门宣布的单日死亡人数包括12月28日的48人，12月22日的58人，12月20日的77人。12月的死亡人数较11月增长1124人，11月较10月增长1170人，10月为1621人，根据卫生部门的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周四的以色列轰炸目标包括加沙南部城市汗尤尼斯（Khan Younis）和马瓦西难民营，后者被以色列认定为安全区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于上周四的死亡人数，以色列军方发言人表示，该行动遵循国际法，并采取了可行的措施来减轻平民伤亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="以色列在黎巴嫩难民营中的一次袭击现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ANSWWEDPN5KQXFEZDDVWPNYCVU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2025年1月3日，加沙中部阿尔马吉扎难民营的一户被以色列轰炸的房屋现场。路透社/阿卜杜勒·凯勒赫·哈立德
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="位于黎巴嫩难民营的一次以色列袭击现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PF54KGVMWFN27LLYOK6CBLOL3U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2025年1月3日，加沙中部阿尔马吉扎难民营的一户被以色列轰炸的房屋现场。路透社/阿卜杜勒·凯勒赫·哈立德
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="位于加沙希克萨斯圣战者医院遇难巴勒斯坦人的丧礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FFNAACQR25LFBPKG5JBDWPDYJI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2025年1月3日，加沙中部希克萨斯圣战者医院举行一场为以色列袭击中逝去巴勒斯坦人举行的丧礼。路透社/阿卜杜勒·凯勒赫·哈立德
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="位于黎巴嫩难民营中的一次以色列袭击现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CVVPEYOJC5KGDJ5A2XMCCQSCDI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2025年1月3日，加沙中部阿尔马吉扎难民营中，几人走向在以色列袭击中受损的房屋现场。路透社/阿卜杜勒·凯勒赫·哈立德
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="位于希克萨斯圣战者医院遇难巴勒斯坦人的丧礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CW3BU4SO3RPW5BD4LNBEX233VQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2025年1月3日，加沙中部希克萨斯圣战者医院举行一所为以色列袭击中死者举行的丧礼，包括记者奥马尔·埃尔-德瓦利。路透社/阿卜杜勒·凯勒赫·哈立德
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 12:06:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-air-strikes-ramp-up-gaza-death-toll-amid-new-truce-push-2025-01-03/</guid></item><item><title>斐济强奸澳洲航空机组人员的嫌疑人周一将出庭</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/suspect-fiji-rape-virgin-australia-flight-crew-face-judge-monday-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt; Fiji当局周六表示，一名男子因涉嫌在新年当天对一名21岁的 Virgin Australia 航空公司机组成员实施强奸和性袭击而被起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;涉案嫌疑人“将于周一出庭”，Fiji警察总署代理警察局长Juki Fong Chew在电子邮件中表示，该邮件确认了澳大利亚广播公司（ABC）的报道，但并未提供详细信息。此前，Fiji方面曾表示警方正在调查涉及Virgin航空机组人员在纳迪市（Nadi）的独立事件，纳迪是该地区的旅游目的地。这些事件发生在1月1日凌晨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方调查的重点是这架航空公司两名机组人员的事件，据称他们在次日离开前的停留期间遭遇了强奸和盗窃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;航空公司方面表示，此前两天官员表示机组人员没有被警方拘留，但航空公司建议他们留在酒店。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一架维珍澳大利亚航空公司飞机从悉尼机场起飞" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AO7TEINW6VJJHKSTFPYKSRNTNM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一架维珍澳大利亚航空公司的波音737-800飞机从澳大利亚悉尼机场起飞，拍摄时间：2020年10月28日。图片来源：路透社/洛伦·埃利奥特（Loren Elliott）/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 04:20:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/suspect-fiji-rape-virgin-australia-flight-crew-face-judge-monday-2025-01-04/</guid></item><item><title>澳大利亚东南部经历热浪，面临森林火灾风险</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/australias-southeast-sweats-through-heatwave-facing-bushfire-risk-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚东南部在周六经历了一波热浪，这提高了山火风险，并促使当局在维多利亚州的大片地区发布了禁火令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚正面临高风险的山火季节，此前，维多利亚州当局已经与上周迅速蔓延的格兰普斯国家公园大火作斗争。该大火摧毁了住宅和农地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家气象局预报，周六部分地区气温将比平均水平高出14摄氏度（25.2华氏度），其中澳大利亚第二大城市墨尔本预计气温将达到37摄氏度（98.6华氏度）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地时间上午10:20，墨尔本机场的气温就已经达到了32.8摄氏度（91华氏度），比1月的平均最高温度高出近6摄氏度，根据气象预报数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维多利亚州西部的两个地区，包括维默里区（Wimmera，面积超过180公里），发布了全面禁火令，当局已将火险等级评定为“极度”，这是最高风险等级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“推动东南部地区升温的更为显著的风速变化预计要到周日晚些时候才会出现，”气象局官员米里亚姆·布拉德伯里告诉澳大利亚广播公司电视台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与2019-2020年的“黑色夏季”野火灾难相比，该国近年来的几个山火季节较为平静。那次灾难毁坏了相当于土耳其大小的面积，并导致33人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Country Fire Authority人员在维多利亚州格兰普斯国家公园附近进行灭火工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X3NTUVKHQ5FY7BTG5OHDU7UDUI.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
Country Fire Authority人员在维多利亚州格兰普斯国家公园附近进行灭火工作，2024年12月20日。AAP/供State Control Centre via REUTERS
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:23:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/australias-southeast-sweats-through-heatwave-facing-bushfire-risk-2025-01-04/</guid></item><item><title>布林肯前往韩国、日本和法国</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/blinken-heads-south-korea-japan-france-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯将于1月4日至9日访问韩国、日本和法国，国务院在本月4日表示，此举正值首尔面临政治危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国总统卫队和军事部队于周五阻止了当局逮捕被弹劾的总统尹锡悦。尹锡悦因擅自行使军事权力而遭到刑事调查，且试图于2024年12月3日宣布戒严。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯将与韩国高级政府官员会面，并讨论如何“加强关键举措以促进自由、开放和繁荣的印太地区，以及与日本的三方努力”，国务院表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在法国，他将讨论中东和欧洲面临的挑战，据宣布，这与持续努力达成加沙停火协议有关。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯在纽约联合国总部与联合国安理会人工智能会议的会议期间发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FHRKI6HLXBM2JOSYM5JZ4RMQII.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在纽约联合国总部与联合国安理会人工智能会议的会议期间发言，2024年12月19日，美国纽约。路透社/珍娜·蒙恩/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:01:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/blinken-heads-south-korea-japan-france-2025-01-04/</guid></item><item><title>消息人士称，具有里程碑意义的叙利亚全国对话尚未确定日期</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/no-date-yet-landmark-syrian-national-dialogue-sources-say-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;叙利亚的新执政当局尚未决定何时举行一次关键的全国对话大会，该大会旨在汇聚来自社会各界的叙利亚人，擘画在阿萨德王朝倒台后国家的新发展路径。消息来源称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;举行这一大会是领导Hayat Tahrir al-Sham (HTS)的反对派武装自12月8日在震撼性攻势中接管大马士革以来作出的一项关键承诺，当时总统巴沙尔·阿萨德被迫逃离至俄罗斯，标志着阿萨德家族50多年统治的结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数名旨在对抗阿萨德在叙利亚长达13年内战中的统治的政治反对派成员对大会筹备过程中缺乏透明度表达了保留意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向路透社提供消息来源的包括叙利亚信息部两名官员、叙利亚新执政当局另一名成员以及两名外交官，他们熟悉正在进行的计划大会的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们表示，尚未发出正式邀请，但有人已被当局以非正式方式联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，一些叙利亚媒体组织曾报道，该大会计划于1月4日至5日举行，旨在汇聚来自叙利亚宗教、种族、地理和政治谱系的约1200名代表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自接管以来，HTS巩固了其政治地位，并安装了一临时政府，负责管理基本服务，直到3月1日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这一从反对派转变为执政者的团体在确保国家稳定和运行基本服务的同时，还面临接待持续不断的外国代表团并试图组织政治过渡的挑战，显得力不从心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员们表示，全国对话大会计划在3月1日前举行，旨在解决议会暂停、宪法相关问题，并正式启动起草新宪法的进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去一周内，数名反对派成员向路透社表示，至今未收到邀请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HTS领导人Ahmed Sharaa表示，将有一个包容性很强的政治过程来起草宪法，他预计这一过程可能需要三年时间，之后举行选举，他预计这一过程可能需要四年时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚自由党总统Bassam Al-Kuwatli表示，“新执政当局仍然是一个通过军事手段获得权力的军事组织，尚未感受到分享权力的需要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也许那将发生变化，我们尚不清楚。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 18:56:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/no-date-yet-landmark-syrian-national-dialogue-sources-say-2025-01-03/</guid></item><item><title>奥地利自由派退出联盟谈判，导致进程陷入混乱</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/austrian-liberals-quit-three-party-coalition-talks-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;在讨论组成奥地利新政府过程中，参与三方之一的自由党和民粹主义政党自由党（FPÖ）之间谈判的小党——自由人民党（Neos）——突然退出谈判，这使得没有极右翼政党自由党的中间派执政联盟变得混乱不堪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由人民党的领导人在新闻发布会上宣布：“我们不会继续进行三方联盟的谈判。”她指责其他政党缺乏勇气，包括在本周四深夜举行的上一次谈判中。自由人民党反对增税和结构性改革，包括提高退休年龄等不受欢迎的想法。作为执政的极少数力量，他们自认为是现代派，与传统的奥地利人民党和社会民主党形成对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举凸显了在欧洲其他国家，如德国和法国，极右翼势力不断上升背景下，稳定政府难以组建的窘迫局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们面前有两个海怪，每次选择都是非常糟糕的抉择。”一名政治分析家托马斯·霍费尔如是说。奥地利仅有的几席优势微乎其微，也使得达成协议愈发困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥地利人民党和奥地利社会民主党之间的分歧涉及诸多问题，包括税收。人民党已承诺不增税；而社会民主党的核心政策是征富税和继承税，这一提议遭到人民党的反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管人民党和社会民主党在议会中占据大多数，但这一多数优势并不实践，这进一步加剧了谈判的不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们要么被迫做出一些艰难的决定，要么只能面对崩溃的局面。”某政党高层官员时指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党和人民党合并后的席位仅有一处优势，而财政部长卡尔·内哈默坚决反对与自由党合作，自由党领导人赫伯特·钦克尔警告称，任何包括自由党的政府都必须由他领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前唯一可能加入谈判的是绿党，但绿党和内哈默的执政联盟近期因欧盟自然保护区法律引发的争执关系已经紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早期尚不知是否能达成协议，但民意调查显示，自治论民选得票率远超人民党和社会民主党，极右翼对未来具有重要意义，可能迫使两党提前举行选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党迅速对内哈默发起攻击，并将其与邻国德国近日分崩离析的所谓“红绿灯”联盟相提并论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自由党已警告数月有关这种选举联盟的政治怪兽。人们厌倦了！现在是你辞职的时候了，内哈默先生。”自由党在X平台上发文评论。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 10:19:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/austrian-liberals-quit-three-party-coalition-talks-2025-01-03/</guid></item><item><title>美国机构担心新奥尔良卡车袭击可能激发效仿者</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-law-enforcement-worried-about-copycat-vehicle-ramming-attacks-intelligence-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;美国执法和情报机构对新年当天新奥尔良退伍军人使用卡车撞击人群的袭击事件之后，可能发生的模仿性车辆袭击事件表示担忧，根据美国执法情报公告于周五发布的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公告是在联邦调查局(FBI)表示42岁的得克萨斯州原住民Shamsud-Din Jabbar“完全为伊斯兰国极端分子组织所启发”，驾驶卡车撞击了新奥尔良新年庆祝人群之后一天发布的。Jabbar驾驶的卡车上插着伊斯兰国旗帜，他随后在与警方的交火中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联邦调查局(FBI)、国土安全部(DHS)和美国国家反恐中心(NCCT)联合发布的公告中指出，这些机构“担忧可能发生模仿性或报复性袭击事件”。公告还提到，这类袭击因其车辆获取的便利性和低技能门槛，对有志于发动袭击的人来说依然具有一定吸引力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公告提到，尽管到目前为止伊斯兰国还未对其在新奥尔良的袭击事件负责，但该组织的在线支持者为12月20日发生在德国的一起使用车辆撞击的袭击场面欢呼。尽管事实显示这起袭击与伊斯兰国无关，但仍有用户引用这些事件煽动针对特定群体（如移民或穆斯林）的暴力行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管伊斯兰国遭受了严重损失，但该组织仍持续在线上宣传自己的宣传材料，吸引信徒加入。美国领导的军事联盟夺回了伊斯兰国在2014年攻占的叙利亚和伊拉克的“哈里发国”领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公告呼吁执法人员和私人安保公司警惕，许多之前的袭击者在用车辆冲撞人群之后还携带武器，继续进行了枪击或持刀袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这起1月1日在人潮拥挤的法式区发生的事件是自2001年以来美国发生的七个由外国极端组织引发的袭击活动之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公告指出，尽管枪械和刀具在这些袭击中的使用更常见，但车辆仍可能成为日益严重的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被美国列入外国恐怖组织名单的组织和“支持者媒体”已在冬季假期期间发布视频、海报和呼号，呼吁发动袭击， announcements 特别是针对新年庆祝活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月30日，一个支持伊斯兰国（ISIS）的媒体单位鼓励美国及其盟友在新年夜庆祝活动期间发动袭击，要求支持者进一步煽动暴力行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普及其过渡团队在新奥尔良袭击事件和同一天拉斯维加斯特朗普酒店外的爆炸事件调查进展方面得到了现任总统乔·拜登政府的通报，一位知情人士说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过渡团队成员缺乏安全许可并不构成问题，知情人士表示，已知的信息大多已经公开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提名的国务卿候选人马尔科·鲁比奥和即将上任的国家安全顾问迈克·沃尔夫斯基在参议院情报委员会工作期间都拥有许可，并能接受简报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普即将上任的政府事务主任苏西·威尔斯也拥有许可，并能接受简报，一位知情人士说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="新奥尔良法国区在卡车袭击两天后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GHXTEE7AKBKOBJGM6JDIXRLZRQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;新奥尔良路易斯安那州法国区，2025年1月3日，一名幸存者在巴荣纳街的一个简易纪念物上看到一顶帽子。路透社/伊杜布·穆诺兹&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="新奥尔良法国区街道在卡车撞击一大群人群后留下的碎片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BZKT5SRNQNKPJFN7IVH3EK6QWQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;路透社/美国今日新闻网版面照片/盖洛德·伯勒斯；2025年1月1日，美国路易斯安那州新奥尔良法国区的贡堡街，在卡车上撞击一大群人群后留下的碎片。 &lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 15:09:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-law-enforcement-worried-about-copycat-vehicle-ramming-attacks-intelligence-2025-01-03/</guid></item><item><title>特朗普必须因封口费案被判刑，法官表示不会入狱</title><link>https://www.reuters.com/legal/trump-must-be-sentenced-hush-money-criminal-case-jan-10-judge-rules-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;当选总统唐纳德·特朗普将在1月10日接受涉及支付给色情女星“封口费”相关指控的刑事审理判决，尽管法官Juan Merchan表示，特朗普可能不会面临坐牢或其他惩罚。这一判决意味着，特朗普将在1月20日的就职典礼前十天出席法庭听证会，这在美国历史上尚属首次。在此之前，美国没有在任或卸任的总统被指控或定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法官Merchan表示，特朗普可以亲自或通过虚拟方式出席判决。他写道，不倾向于将特朗普送入监狱，并认为“无条件释免”——即不监禁、不罚款、不适用缓刑——是最可行的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该判决为特朗普上诉开启了通道，Merchan在其裁决中承认，特朗普表示明确计划上诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普发言人口头禅Steven Cheung在声明中表示，该案不应进行判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此案本不该提起，宪法要求立即驳回此案。”Cheung说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在驳回特朗普因总统选举胜利而要求驳回案件的动议时，Merchan提出计划进行判决。特朗普的律师曾辩称，此案拖累其总统任期，可能妨碍治理能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Merchan认为放弃陪审团裁决会“对法治造成不可估量的破坏”。他写道，“作为当选总统的被告身份，并不要求法院给予撤销驳回动议的‘罕见’应用权。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Merchan还驳回了特朗普在12月3日文件中提出的因“对这个城市和国家的政治及金融贡献超乎计数”而应驳回该案的论点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管承认特朗普的总统服务，但法官指出，特朗普公开抨击司法系统的言论也是其个性和司法独立之规范考量的因素之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Merchan批评了特朗普“不间断且毫无根据”的对刑事程序完整性的攻击，并指出，他在审判期间因违反限制庭外发言命令反复藐视法庭，裁定他涉嫌10项藐视法庭罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“被告在社交媒体及其他平台大力传播其对法官、陪审团、大陪审团及其整个司法制度的不尊重。”梅伦Ч：“被告个人品质和司法独立第三分支法院的关系需被评估，这种评估不利于特朗普。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该案源于特朗普前律师迈克尔·科恩向成人影片演员斯特米·丹妮尔斯支付的13万美元“封口费”。这笔款项是为丹妮尔斯在2016年大选前对她十年前与特朗普的性经历保密所做的补偿，特朗普否认该行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月，纽约曼哈顿陪审团裁定特朗普在提交虚假商业记录以掩盖这笔付款的行为上被判有罪。特朗普曾否认指控，并称此案是前曼哈顿地区检查官Bragg试图在其2024年竞选中原子化他的企图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的判决最初定于2024年7月11日，但随后多次推迟。12月4日，Merchan称，特朗普在8月提出推迟判决至大选之后，暗示他同意在过渡期间接受判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Merchan写道：“被告因总统选举胜利而可能拥有的状况改变声明，虽然有利，却是虚伪的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月3日，Bragg办公室保留了推迟判决直至选举后的裁决动议。9月，Merchan将判决推迟到11月26日。选举后，特朗普在11月5日击败民主党副总统哈里斯，法官决定无限期推迟判决以确定下一步行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bragg办公室曾主张，可以采取除“极端补救措施”之外的补救措施来缓解特朗普的担忧——比如推迟判决直到特朗普2029年离开白宫后。但12月7日，Merchan认为这种选择不如在就任典礼前判决更优。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于12月16日失败了另一项试图基于联邦最高法院7月1日判决推翻“封口费”定罪的动议，该判决禁止对总统在职期间的官方行为进行刑事起诉，并禁止在针对个人行为的刑事案件中展示其官方行为证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在驳回特朗普关于“封口费”的动议时，Merchan说，控诉“显然是个人行为，未对行政部门权力和职能的完整性构成危害”。虚假商业记录行为最高可判四年有期徒刑，但并非必须监禁。此前的法律专家认为，由于缺乏前科和年事已高，特朗普不太可能因之入狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，特朗普因在离职后保留机密文件而涉及三项其他州和联邦刑事指控，并因试图推翻2020年大选结果而涉及两项刑事指控。他在所有案件中均表示不认罪。司法部在特朗普当选后撤回了两项联邦案件的起诉。他的涉及2020年大选结果的州刑事指控案件尚在悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="U.S. President-elect Trump attends a Turning Point USA event in Phoenix, Arizona" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QSWB6D2AOJOF7DM7NB5B55OXCU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普参加凤凰城Turnout Point USA主办方的美国派对活动。2024年12月22日 路透社/陈悠然/文件图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 20:55:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/trump-must-be-sentenced-hush-money-criminal-case-jan-10-judge-rules-2025-01-03/</guid></item><item><title>特朗普的共和党人在异议声中再次选举迈克·约翰逊为众议院议长</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trumps-republicans-take-congressional-majority-mike-johnson-faces-test-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;美国众议院议长迈克·约翰逊在1月3日以微弱优势再次当选，这一结果凸显了总统当选人唐纳德·特朗普共和党人在国会山潜在的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在点票投票进行近两个小时后，约翰逊似乎难以保住他所需的多数席位，但在长时间的谈判后，他两位对手的投票转向支持他，至少其中一人报告称接受了特朗普的直接联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约翰逊以218票再度当选，这是所需最少的票数。共和党人控制众议院的微弱优势为219-215。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在投票结束后，约翰逊誓言要延续2017年的税改措施，这些措施将于年底到期，并撤销部分监管措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将大幅缩减政府规模和范围，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未来还将面临许多重大挑战，包括解决超过36万亿美元的国家债务问题，这需要国会在今年晚些时候采取行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天的投票是对共和党能否团结一致推进特朗普税改和边境管控议程的早期考验，也检验了特朗普在国会的影响力，一些共和党成员表现出不愿遵从他的意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的两年里，众议院共和党人内部存在严重分歧。约翰逊是在2023年10月份中期选期被迫下台的众议院议长凯文·麦卡锡任期中途被推选出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国会议员在投票后在一个多小时的时间内仍在众议院大厅徘徊，约翰逊及其助手试图说服那些持反对意见的议员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该党三位国会议员之一凯希·塞佛是最初反对约翰逊的三人之一，他说他与特朗普在投票后进行了“激烈的讨论”。他还说他确保了一项政治右翼成员会参与关键税改和移民立法的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们需要更多来自像我这样的成员的意见，而不是主席或一个领导职务的意见，”他对记者表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞佛和该党另一名国会议员拉尔夫·诺曼最终返回众议院大厅投票支持约翰逊。一位接近约翰逊的国会议员匿名表示，议长承诺以一种建设性的方式运作众议院，但没有同意任何具体规则的改变来换取他们的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位反对约翰逊的国会议员，强烈反对该党领导层的托马斯·马西斯，是唯一表决反对约翰逊的共和党议员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外六名共和党国会议员最初选择不投票，但在最后一刻投了票支持约翰逊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社的摄影师拍摄到代表玛乔丽·塔利·格林与她的iPhone通话的图像，屏幕上可见特朗普即将到来的首席顾问苏西·威尔斯的名字。格林代表玛乔丽支持约翰逊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投票后，特朗普祝贺了约翰逊：“迈克将是伟大议长，我们的国家将是受益者。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位温和的路易斯安那州代表从默默无闻迅速晋升为华盛顿最强大职位之一，原因是在2023年10月的一周多的时间内，共和党人迫使凯文·麦卡锡下台，并在接替者问题上达成一致。这位保守的基督教律师最终成为共识人选，但此后他一直试图令党内团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为仅次于副总统的职位，约翰逊接下来的任务艰巨。除了推进特朗普的全面立法议程，美国国会还将在今年晚些时候需要解决国家债务上限问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约翰逊的219-215的共和党多数很可能在新一届政府确认两名共和党议员进入特朗普的内阁后进一步缩小，这些内阁职位将从2025年1月20日开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提名埃利斯·斯泰凡尼斯担任联合国大使，米基·瓦尔兹担任国家安全顾问。另一席位空缺，因为共和党员马特·盖茨在被提名担任特朗普司法部长后退出，以应对性骚扰指控。这两席都将通过特别选举在今年晚些时候进行填补。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党人也在1月3日重新宣誓成为新任参议院多数党，以约翰·图尼（John Thune）为新领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约翰逊在过去一年中因屡次寻求民主党人的支持以通过关键立法而激怒一些保守派成员，这包括维持政府机构运转的法案。他还在上月晚些时候面临特朗普要求取消政府资金协议，要求其同时提高国家债务极限的最后一刻挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不包括特朗普提高债务极限的要求的新版本立法仅在几小时内才得以通过，而且获得的民主党支持比共和党多。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="新一届国会在华盛顿国会大厦举行的首日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KKXBXN6FLBIGXN53BNHGW6OJ3Q.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国众议员迈克·约翰逊在新一届国会在华盛顿国会大厦举行的首日宣誓就任众议院议长。REUTERS/Marko Djurica&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="新一届国会在华盛顿国会大厦举行的首日众议员集会投票选举新议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F7X3QFSQVVKUBERJZLMFEUYXZE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国众议员玛乔丽·塔利·格林 (R-GA) 与即将上任的首席顾问苏西·威尔斯打电话时，与会众议员认为新议长即将当选。REUTERS/伊芙琳·霍克斯坦&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="新一届国会在华盛顿国会大厦举行的首日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HCXIFQ6NUNOFZDS5WJL6ABAFVY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;新一届国会在华盛顿国会大厦举行的首日，美国众议院议长迈克·约翰逊在誓就任议长后持槌。REUTERS/马可·德拉日奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="新一届国会在华盛顿国会大厦举行的首日众议员集会投票选举新议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AWS5GMU745KPNAPXOACRA4JYZA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;新一届国会在华盛顿国会大厦举行的首日，众议员集会投票选举新议长。REUTERS/马可·德拉日奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="新一届国会在华盛顿国会大厦举行的首日众议员集会投票选举新议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KAFGMWDQ5JMLDCXFDUIWHIKVGY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;新一届国会在华盛顿国会大厦举行的首日，迈克·约翰逊 (R-LA) 代表再次当选为议长。REUTERS/伊芙琳·霍克斯坦&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="新一届国会在华盛顿国会大厦举行的首日众议员集会投票选举新议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XCSGZDLJB5PURJ6JFAEICJKGCA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;新一届国会在华盛顿国会大厦举行的首日，民主党党团领袖彼得·阿加卢拉 (D-CA) 和众议员南希·佩洛西 (D-CA) 向少数党领袖哈基姆·杰夫里 (D-NY) 鼓掌。REUTERS/伊芙琳·霍克斯坦&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="新一届国会在华盛顿国会大厦举行的首日国会议员集会投票选举新议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2PFP6EJJAJK2ZO2GNWHERG6ENM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;新一届国会在华盛顿国会大厦举行的首日，迈克·约翰逊 (R-LA) 向记者发表声明。REUTERS/伊丽莎白·弗兰茨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="新一届国会在华盛顿国会大厦举行的首日国会议员集会投票选举新议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EF2YTTXUENM4JG35NPOVRD32AA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;新一届国会在华盛顿国会大厦举行的首日，迈克·约翰逊 (R-LA) 对记者做出反应。REUTERS/伊丽莎白·弗兰茨     今日图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="新一届国会在华盛顿国会大厦举行的首日国会议员集会投票选举新议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YQAAHD4UU5NOJLPGZ3462W4QJM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;新一届国会在华盛顿国会大厦举行的首日，美国众议员玛乔丽·塔利·格林 (R-GA) 与迈克·约翰逊 (R-LA) 交谈。REUTERS/伊芙琳·霍克斯坦&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="新一届国会在华盛顿国会大厦举行的首日国会议员集会投票选举新议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LVUKDCSOK5KLTMO5N65A6WGGN4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;新一届国会在华盛顿国会大厦举行的首日，国会共和党会议主席丽莎·麦克林 (R-MI) 与迈克·约翰逊 (R-LA) 相拥。REUTERS/伊芙琳·霍克斯坦&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="新一届国会在华盛顿国会大厦举行的首日众议员集会投票选举新议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3FHIIH2O75O25LYNPSCUUOIKDU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;新一届国会首日，众议员在华盛顿国会大厦集会投票选举新议长。REUTERS/伊芙琳·霍克斯坦&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="新一届国会在华盛顿国会大厦举行的首日国会议员集会投票选举新议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6H6WBBUPAJNMTDTNPREWX5LOEM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;新一届国会首日，众议员玛乔丽·塔利·格林 (R-GA) 和迈克·约翰逊 (R-LA) 交谈。REUTERS/伊芙琳·霍克斯坦&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="新一届国会在华盛顿国会大厦举行的首日国会议员集会投票选举新议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KJ5TUHVBUNMLPDUVVHAXFYANQI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;新一届国会首日，众议员肖普·罗伊 (R-TX) 与迈克·约翰逊 (R-LA) 谈话。REUTERS/伊芙琳·霍克斯坦&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="新一届国会在华盛顿国会大厦举行的首日国会议员集会投票选举新议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3EJ3YNS3GBPEHEOUIME4YZV5GI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;众议院议长迈克·约翰逊 (R-LA) 在国会被拖延的支出立法通过后，于华盛顿国会大厦对媒体发表声明。REUTERS/纳森·霍华德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 11:08:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trumps-republicans-take-congressional-majority-mike-johnson-faces-test-2025-01-03/</guid></item></channel></rss>