<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 15 Nov 2024 11:59:50 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击事件中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;被定罪的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所高安全级别监狱被另一名囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁，监狱当局称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最为臭名昭著的连环杀手之一，在2007年，他因在不列颠哥伦比亚省温哥华市附近养猪场屠杀毒品成瘾者和卖淫女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控谋杀六名女子，在其破败不堪的温哥华附近农场发现她们的部分遗骸。在判处无期徒刑后，政府检察官撤回了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正部门表示，皮克顿是在五月十九日被袭击后在魁北克监狱去世的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件已经对不列颠哥伦比亚以及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”该部门在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性来自温哥华市中心东区，这是一个贫困且毒品泛滥的街区，这些女性大多在2002年初皮克顿被捕前超过十年的时间里失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场——位于温哥华市区东偏北约25公里的波特库克兰——发现33名女性的遗骸或DNA，其中很多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，一本据说由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架仅几小时后便被删除。当时《温哥华太阳报》报道，皮克顿在书中声称自己是清白的，警察将他陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除该书，并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新西敏市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的这幅无日期的电视照片摄于他的波特库克兰家中。 picture from Reuters/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成关于如何更有效抗击流行病的全球协议的谈判计划于2025年或更早时间结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该组织194个成员国家已历时两年就相关协议进行谈判，协议旨在增加大流行病发生前后各国的合作。此次谈判源于新冠疫情期间的失败经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管最初期望本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备措施等问题上的深刻分歧，谈判被延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国达成了一项并行协议，更新现有具有法律约束力的国际卫生法规——即《国际卫生条例》（IHR），其中包括针对最具全球威胁的公共卫生危机的新类别“大流行病紧急状态”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定体现了成员国共同的愿望，即保护本国和世界免受公共卫生紧急事件和未来大流行病带来的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六表示：“通过此次协议，我们将采取措施追究各国责任，并加强措施在这些事件威胁到美国和国家安全之前加以遏制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，此次全球健康规则的修改旨在增强世界各国应对新病原体的防御能力，自从新冠导致超过700万人死亡以后。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世卫组织（WHO）标志，摄于瑞士日内瓦总部，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse /文件照 /文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党以来自结束种族隔离以来最差的选举结果后，将面临重大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周选举约71%的投票站统计结果中，ANC的选票份额不到42%，这是自2019年上次选举57.5%的选票份额以来的显著下降，并且是30年来首次未能获得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC必须与其他较小的政党协商结成联盟或其他形式的协议，以治理国家。这可能导致政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前工会领导人转变为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他留任，分析家认为没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的能够接替拉马福萨的统合候选人，”库内蒂大学的政治学教授安东尼·布尔特表示，他写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中主要政治人物中的满意度最高，而ANC党内的派系纷争可能使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全面正式结果发布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也曾面临危机，在2022年的一个特别委员会报告中发现，他可能因在狩猎场家具中藏有现金而犯有不当行为而面临指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了那个丑闻的指控，该丑闻被称为“Farmgate”，并在那一年晚些时候赢得了新的五年ANC党领袖任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的投票被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为选民对就业率低下、犯罪率高以及供电中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC党领袖，承诺重塑党的形象、重振经济，当时他的前任雅各布·祖马因丑闻、腐败和经济衰退而遭受九年治理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后的初步喜悦迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，高层ANC官员仍面临丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周表决中的决定性打击来自于他的政治对手祖马的支持，祖马支持新成立的党和期望中的表现和ANC的支持率暴跌。特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;雅各布·祖马制住了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，&amp;rdquo;政治分析师拉尔夫·马泰喀说&amp;ldquo;这标志着拉马福萨项目结束...不能在失去选举后期望一切如常。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被批评者指责因避免扩大党内裂痕而拖延关键改革，这与他作为工会领袖在80年代展现出的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却赞扬他的协商技巧及其推动南非，特别是南半球国家（低和中等收入国家）地位的贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情爆发期间，拉马福萨是全球最为发声的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的灭绝种族诉讼，国际法院本月裁定以色列必须停止其针对加沙城拉法市的军事行动。以色列强烈否认这些指控并继续其拉法攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨力图强调ANC在过去30年的成就，但批评者认为，他对南非最大挑战的解决方案有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺&amp;ldquo;做得更好&amp;rdquo;，此集会吸引了数万名支持者的参与，但很多人在他演讲结束前就提前离开了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在桑顿投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            桑顿，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深化对乌冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是对为期两年的冲突的又一步深入介入，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在很大风险，担心这可能导致与核武国家俄罗斯之间发生直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定符合其他美国对基辅供应高端武器的禁令，这些禁令也已经崩溃，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员称，最新决定自周四起生效，仅限于哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边界那边进攻或准备进攻它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线的乌克兰军队使用美国提供的高机动性多管火箭系统（HIMARS）发射器和制导多管火箭系统（GMLRS）导弹，以及其他武器打击俄罗斯部队打开了绿灯，专家称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，在俄罗斯军队尚未扎根之前，他们或许可以被从哈尔科夫地区赶走，”基辅的一家官方智库——乌克兰国家安全与战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场抽调部队的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人现在将会处于被动地位，不得不重新思考他们在进攻哈尔科夫地区的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定有着数周的历史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗上校进行的加密视频会议上，提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗共同制定了放宽限制的建议，苏利文于5月15日向拜登传达了这一建议，最终，拜登同意乌克兰可以打击位于俄罗斯土地上的俄罗斯部队，这些部队正在攻击乌克兰。拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁西方盟友采取类似步骤，但他当时表示：“迄今为止，还没有任何积极的反应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究计划的高级研究员罗布·利表示，俄罗斯一直在利用拜登禁令在国内施加打击以哈尔科夫地区为安全区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮放置在边界附近，保持防空、电子战、指挥和控制的力量，”利说道，“这或许提供了一定的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，利和其他专家认为这一决定本身可能不会很快改变前线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定可能不会显著改变前线的移动方向，如果有的话。但它将使俄罗斯更难以继续这种跨境行动，”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队来对哈尔科夫进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯未能产生足够战斗力来从东北方向威胁哈尔科夫，”他说道，“这需要他们在东部战场上的军队严重削减。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京已警告北约成员国不要允许乌克兰进入俄罗斯境内发射武器，并在周二再次强调可能爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在2024年这场战役中，俄罗斯夺得了战场主动权的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，希望获得美国对打击俄罗斯境内深处目标的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心的前国防部官员马克·坎切恩表示，拜登的行动仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变革，但这是一个步骤，”坎切恩说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将主张下一个步骤：打击更广泛的目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发言时拒绝说拜登政府能否扩大政策允许在俄罗斯其他地区发动攻击。但他也没有完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续我们一直在做的，即根据需要调整和调整政策，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄导弹袭击哈尔科夫地区后留下的痕迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫郊外法列多尼夫卡村，俄罗斯导弹袭击导致儿童和青年体育骑术学校遭到严重破坏。路透社/沃尔京诺夫摄/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持控制支出以提升产量的承诺，这将使世界最大的原油生产国在未来一年的增长放缓，从而可能缓解OPEC+本周周末做出进一步减产决定的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩油革命和技术创新的突破，推动了非OPEC产油国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶/日，远高于政府年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年深挖供应以弥补美国和其他非OPEC产油国产量的增加。目前，OPEC+的总减产幅度为586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据熟悉OPEC+讨论的三位消息人士透露，OPEC+正在制定一项复杂协议，该协议将允许该集团将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+本周日开会时将考虑供应政策，美国产量的增加将继续推动非OPEC+产油国产量的增长，但威胁程度将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应预计今年将增加约27万桶/日。这一增幅与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国的产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测值均低于去年数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球原油需求增长220万桶/日，这将超过OPEC+以外的产油国供应增长约100万桶/日。该集团指出，这将意味着OPEC+原油需求在2024年将比2023年高出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预期全球需求增长110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份下降了约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师认为，美国生产商似乎不太可能像2023年那样令人惊喜，即使油价接近每桶80美元水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直保持非常谨慎和自律的态度，”合同钻井商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德(Paul Mosvold)表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量上升幅度并不明显，这有些令人感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，推迟升级钻机，以最契合较为平坦的钻井增长率。该公司计划于年底运营12台钻机，并计划在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，截至2024年，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力和条件在未来几年实现日均100万桶的产量增长，但目前并没有增长的意愿，”S&amp;P分析师周四在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者持续施压下，限制了增长方面的支出。无节制的支出带动了2010年代页岩油部门的迅猛增长，但回报却有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出乎意料的产量增长部分得益于私营生产商，这些生产商中的一部分正在经历一次席卷行业的整合浪潮，正通过钻更长的井和压裂岩石来提高产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近发生了一系列整合，但预计持续改善的钻井和完井效率将继续支持美国石油总产量的温和增长，”德克萨斯标准石油公司(Texas Standard Oil)总裁蒂莫西·罗伯森(Timothy Roberson)表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB (SLB.N)预期今年国际市场的增长将超过北美市场。其一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点已转向资本纪律，这导致反应不同，”瑞银银行分析师加布里埃尔·斯塔诺沃(Giovanni Staunovo)表示，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年石油和液体总量的产量增长。美国能源信息署(EIA)在3月份表示，OPEC+今年预计减少石油液体产量100万桶/日，而非成员产量预计增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国的原油产量增长，”瑞银的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从位于德克萨斯州WinkPermian盆地拥有权的租赁物控制室中看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从位于德克萨斯州WinkPermian盆地拥有权的租赁物控制室中看到。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争after罪名成立判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头，传达了一个既符合其法律也符合政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一家陪审团裁定他因伪造文件隐藏封口费支付而被判34项罪名的当天，这位共和党总统候选人列出了众多对手及不满，言语愤怒，且缺乏条理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅伦是“歪曲事实的人”和“魔鬼”。他把其在11月5日选举中的对手、民主党总统候选人乔·拜登称为美国历史上最差的总统。他猛烈抨击那些作证反对他的证人、那些投票弹劾他的国会议员 --- 他重申了竞选集会上的话 --- 以及非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者捐款支持他的竞选活动，将面临的挑战置于个人之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说道，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常穿插幽默，但这次演讲却大部分阴郁。特朗普在新闻发布会上仅持有一页小纸条。在演讲结束时，他没有回答提问便与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开了发言席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去镜头之外，在募款呼吁和社交媒体上，前总统的盟友对司法系统及其支持者进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此都把对方描绘成对国家构成威胁的情况下，拜登阵营抓住了特朗普的言论，将其作为新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一场混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自己的个人不满喋喋不休，并谎称美国司法制度，任何人在观看时都会得出一个显而易见的结论：这个人不适宜担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约的判决是对司法的践踏——在周四为其竞选活动贡献了3480万美元，特朗普团队透露。这是特朗普在WinRed平台上一天内创下的最高纪录，WinRed是共和党用于处理数字化募款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在全面募款方面仍落后于拜登，但其竞选活动试图保持这一速度，在周五发送了一系列令人不安的募款信息给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普的新闻发布会后，另一条信息大喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员及组织都站在了前总统一边，论证审判有缺陷，指控本不应该被提起，陪审团池在人口众多的民主党势力范围内的曼哈顿被污染，而法官有偏见 —— 当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党并非快速或强烈地进行谴责的地方，特朗普的盟友和竞选助手则展开了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党竞选经理克里斯·拉西维塔嘲笑了一家全国性的共和党大学组织在其社交媒体平台X上的帖子，该帖子称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看法就像大肠一样，每个人都有一个……”拉西维塔发帖说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还认为马里兰州温和派前共和党州长兼参议员参选人拉里·霍根发出了警告，即：美国民众不会因更多的有毒党派冲突之火而浇油。霍根在判决前曾警告美国人：“不要浇油以加剧党争的火种。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动。”拉西维塔在X上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州的共和党选民访谈中，几位受访者表示，特朗普的定罪使其在11月的选民支持上产生了动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种分裂可能会在特朗普在多个摇摆州的微弱优势使得他与拜登的较量中对他不利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在接受访谈的大部分共和党人听来，正如特朗普自己所说，这次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全都是政治行为，目的只是伤害他，并尽可能长时间地把他挡在竞选活动之外。”62岁的退休警察斯科特·克拉顿说，克拉顿来自佐治亚州玛丽塔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们能对任何人这么做。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/布伦丹·麦克德莫特&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，先前他在一桩指控他对2016年向色情明星斯托米·戴林格尔支付封口费文件作假的刑事审判中被判有罪。路透社/布伦丹·麦克德莫特（档案照）&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，迎接新的开始。”拜登说，他面临着在今年选举年停止加沙冲突的压力，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家调解的旨在安排以色列与加沙激进派别哈马斯停火的谈判反复停滞，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在数周以色列对拉法的袭击之后提出的，国内外对内塔尼亚胡政府因加沙死亡事件和人质持续被扣留而施加的新压力也加剧了这一局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也发生在拜登的共和党竞选对手唐纳德·特朗普因34项重罪被定罪后的第二天，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，并与之前的提议有所不同，因为停火协议将在各方完成所有三个阶段的过程中继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老人和妇女，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，并且每天有600辆卡车将人道主义援助物资运入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火协议将继续进行，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些坚持“无限战争”的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有些人不会同意这一计划，并将呼吁战争继续无限期进行。有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想要占领加沙，他们希望多年持续战斗，人质对他们来说不是优先事项。”拜登说，“我已要求以色列领导层即使在任何压力下也要支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到我一生对以色列的承诺，作为唯一一位在战争中访问过以色列的美国总统，以及我刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的情况，我要求你们退一步，思考如果错过了这个时机将会发生什么。我们不能错过这个时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出新提议，是因为在战场上取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的路线图。这是一份详细到四页半的协议，”这位官员说，“这份协议经过了艰难的谈判。摆在桌面上的是整个进程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体称，拜登周五的讲话具有戏剧性，试图直接向以色列公众发出呼吁。领先的12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列审查机构此前曾禁止披露该提议的细节，广播商达尼·库什马拉说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前得克萨斯大学奥斯汀分校历史学和公共事务教授杰里米·苏里表示，与之前的提议相比，这一提议的成功几率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成重大破坏，哈马斯能够发动严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性远低于以前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正“转向反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议要求，作为六周停火的交换，交换健康、年老和受伤的人质，停火可以延长以允许更多的人道主义援助进入该隔离区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个月前，因以色列拒绝同意作为谈判一部分的永久结束战争，提案破裂。随后，以色列加大了对南部加沙拉法市的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，已告诉调解人将不会参加在持续进攻期间的进一步谈判，但若以色列停止战争，愿意达成包括人质交换和释放囚犯在内的“完整协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将在与17个拥有被哈马斯扣留公民的国家大使会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列在拉法进行的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发国际社会强烈不满，但未越过美国的红线，以切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地带的巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五说，“我们在本周早些时候看到拉法的致命火灾的可怕影像——那是一次针对哈马斯的以色列袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自今年10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，加沙地带已有超过36,280人丧生。据以色列官方统计，这次袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在破损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法遭受以色列军事进攻后毁坏的建筑废墟中行走，这是在加沙北部地带，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新型平台，在这一复杂方案中，投资者将获得奖励，以换取锁定其代币。此类平台引发了分析人士的警告，认为这对用户和加密市场都存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”的人气飙升，是加密货币市场风险偏好加剧的最新信号。随着价格飙升，交易者正寻找收益。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，而以太坊，第二大加密货币，今年已经上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的中心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门融资1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时，解释说，该公司发明了重新质押，以扩展长期以来的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机对谁拥有哪些加密货币进行检查和确认。为了达成这一目标，代币持有者，例如以太坊代币持有者，会选择将其资产锁定以作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间将失去对代币的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会向用户发放代表其质押的加密货币的新加密货币。重新质押使代币持有者能够再次将这些新代币质押给不同的区块链应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加密货币界，相对于重新质押的风险存在争议，一些内部人士认为这项实践尚处于初级阶段，无法确切评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果代表重新质押加密货币的新代币在加密货币庞大的借贷市场中作为抵押品被使用，可能会出现基于少量底层资产的无尽借贷循环。如果所有人在同一时间试图退出，这些循环可能会导致更广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“任何形式的抵押品之上还存在抵押品，这都不理想，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益极具吸引力：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新质押可能会获得更高的收益，因为投资者能够在同一时间内赚取多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）风险世界中的最新发展，在这一领域，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不售出手中的资产的情况下获得丰厚回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台主要是出于对未来的奖励的预期，或者被称为空投的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer免费向平台上的人们发放其自己的新代币。用户希望未来这个称为“EIGEN”的代币具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Kaiko的Morgan McCarthy指出，重新质押平台的增长是由用户追求这些空投所驱动的，这确实是非常投机的行为，这就像免费得到的钱一样。”&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究主管David Duong表示，该公司提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预先做出这种行为，（他们）期望会得到奖励但不知道是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年推出，Kannan曾经是华盛顿大学的助理教授，并参与了一个在印度成立的学生设计的微卫星团队，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为一种验证服务的交易市场，连接有意质押者与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，后者为客户提供重新质押其代币的平台并生成代表这些重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目标是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而非鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能带来“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用于加密借贷市场，可能会导致强制清算以及市场下跌时期的更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因其高风险借贷而加剧，随着以加密货币作为抵押品的代币在Luna和Terra等代币崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan认为EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议对风险进行了错误定价，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押不感兴趣，指出重新质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密资产净额而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重新质押问题对传统金融市场造成实质性传染风险，”标准普尔全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，加密市场与主流金融的联系正在增强，重新质押也吸引了机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的Zodia Custody部门看到了大量对质押的兴趣，但认为重新质押迈得太远，因为难以建立资产流向的“纸迹”以及奖励分配情况，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的激光数字部门与Kelp DAO合作对部分资金进行重新质押，Kelp DAO在4月份的一篇博客中表示。摩根大通激光数字部门未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户质押加密资产并预计“围绕重新质押的生态系统将出现新的格局”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="比特币的代表性插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;插图显示了比特币的代表性插图，图片拍摄于法国巴黎，2024年3月9日。图片来源：路透社/本杰明·蒂谢/插图/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以太坊的代表性插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;插图显示以太坊的代表性插图放置在一台个人电脑主板上，图片拍摄于2023年6月16日。图片来源：路透社/达道·鲁维奇/插图/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势赢得选举，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·谢恩baum以明显优势赢得墨西哥总统选举，成为该国首位女性总统，继任其导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的施政项目。奥夫拉多尔的民望提高了穷人对她的支持，帮助她取得了胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢恩baum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，据墨西哥选举机构快速统计结果显示，她的得票率在58.3%至60.7%之间。这一得票率将创下墨西哥民主历史上最高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟也在国会两院中有望获得三分之二以上的多数席位，使该联盟能够在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希奇尔·加尔韦兹&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认败选，根据初步结果显示，她的得票率在26.6%至28.6%之间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"这是墨西哥共和国近200年来我首次成为该国第一位女性总统。"谢恩baum在支持者们的欢呼声中对支持者们说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谢恩baum的胜利对墨西哥来说是一个重大突破。墨西哥有着传统的男性主导文化，是全球第二大天主教人口国，长期以来，这种文化推动了更传统的性别价值观和角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谢恩baum成为美国、墨西哥或加拿大历史上首位赢得通用选举的女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"我一直无法想象有一天我会为自己投票的是一位女性，"87岁的埃德尔米拉·蒙特耶，墨西哥最小的州塔拉瓦克的支持者说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"在此之前，我们甚至没有选举权，即使有了选举权，也往往是我们丈夫告诉我们要投给谁。感谢上帝，这个情况已改变，我有幸亲身体验到了这一切。"&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谢恩baum面临着复杂的道路。她需要平衡增加公共福利政策的承诺，同时应对严峻的预算赤字和低经济增长问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她告诉支持者，政府将实施财政纪律，并尊重央行的自主权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管谢恩baum表示要改善安全状况，但未提供具体细节，而此次大选是有记录以来墨西哥最暴力的一次，有38名候选人在此前的竞选活动中被杀害，很多分析师说，在奥夫拉多尔任期内，犯罪组织对墨西哥的影响进一步扩大和深化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日的大选还在塔拉瓦克州的投票站发生了两起人员死亡事件。在奥夫拉多尔总统任期内，墨国内命案人数超过18.5万，尽管谋杀率略有下降，但仍创下了墨西哥最近现代历史中其他任期的纪录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"除非她承诺在提高警务能力和减少有罪不罚方面进行根本性的投资，否则谢恩baum很可能很难实现总体安全水平有显著改善，"独立拉美政治风险分析师纳撒尼尔·帕里斯·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政的MORENA党在全国市长选举中也获胜，据初步结果。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新总统面临的重要挑战包括与美国就人口大规模流动进行艰难谈判，以及解决毒品走私问题，尤其是在美国芬太尼危机肆虐的背景下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国下一届总统是由唐纳德·特朗普赢得，则相关谈判将更加困难。特朗普誓言对从墨西哥制造的中国汽车征收100%关税，并表示将动员特种部队打击贩毒团伙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，下一任总统需要解决电力和水资源短缺，以及为移近市场的制造业吸引投资等问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谢恩baum还将不得不处理佩梅克斯公司的问题，作为墨西哥州石油巨擘，其产量已连续二十年下降，负债累累。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"它不能仅仅是一个无底洞，不断吞噬公款，公司却 never 过盈利，"高盛首席拉美经济学家阿尔伯托·拉莫斯说。"他们必须重新审视佩梅克斯的商业模式。" &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，并减少了贫困，使墨西哥比索和失业率保持在低水平——这些成就使他极受欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谢恩baum承诺扩大福利计划，但墨西哥今年预计出现重大赤字，且中央银行预计2025年经济增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将大选变成对其政治议程的全民公投，并试图将谢恩baum塑造成"傀儡"，尽管她承诺将继续许多奥夫拉多尔的政策，包括那些帮助最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在胜选演说中，谢恩baum感谢了奥夫拉多尔为"这个国家带来更好的唯一的人"。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，女性身份可能是导致批评谢恩baum将是前任领导人"傀儡"的性别主义因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"简直难以置信，人们不相信她会做出自己的决定，"她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="谢恩baum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;谢恩baum，执政的MORENA党总统候选人，在赢得选举后向支持者发表讲话。2024年6月3日，墨西哥城。汤姆·库纳/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="谢恩baum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;谢恩baum，执政的MORENA党总统候选人，在赢得大选后向支持者挥手致意。2024年6月3日，墨西哥城。汤姆·库纳/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;民选后，在墨西哥城市中心的扎科拉广场，战胜的MORENA党正式宣布谢恩baum为总统候选人。2024年6月2日。马赫埃利皮/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。汤尔吉·普拉塔/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党候选人索希奇尔·加尔韦兹在选举结果公布后向支持者发表讲话。2024年6月2日，墨西哥城。凯特扎利·尼切-哈/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，稿件关闭。约腊库耶斯科霍索克图兰。汤尔吉·普拉塔/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>