<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 24 Nov 2024 20:42:47 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿遭监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候被同狱犯人袭击后，在一家最高安全级别监狱内去世，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省的养猪场谋杀了毒贩和妓女，并残害他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害了六名女性，她们的部分遗体在位于温哥华附近的简陋财产中被发现。政府检察官在 )]
&lt;p&gt;加拿大监狱服务部表示，皮克顿在魁北克监狱因遭受袭击后死亡，该监狱内他正在服刑。他随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，该行为对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务部在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括多伦多东区长期贫困、毒品泛滥的区域内失踪的超过60名女性，直至2002年初皮克顿被捕前的十多年间均有失踪报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场附近波特库克兰，大约位于温哥华市中心东面25公里处，发现了33名女性的遗体或DNA，其中很多人都是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿撰写的一本书被亚马逊瞬间下架。在书中，连环杀手声称自己是无辜的，是警察陷害的，当时《温哥华太阳报》报道了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求亚马逊删除此书，并向受害人家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片显示于未注明日期的电视图像中，为他的波特库克兰住所。/路透社/环球电视/文件图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片显示于未注明日期的电视图像中，为他的波特库克兰住所。 REUTERS/环球电视/文件图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球 pandemic 治条约将于2025年前谈成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成关于如何更有效抗击流行病的全球协议的谈判将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个成员国已历时两年商讨一项协议，该协议旨在增加在流行病前后和期间的合作，以纠正新冠肺炎疫情期间识别出的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原本计划本周达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗分享和准备等问题上的分歧巨大，谈判被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国仍达成了一项平行协议，更新现有具有法律约束力的公共卫生规则，即《国际卫生条例》(IHR)，新增了“大流行紧急事件”这一类别，用于描述最严重的全球公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天取得的历史性决定展示了成员国共同保护其人民及世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的意愿，”世卫组织总干事谭德塞在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过此协议，我们迈出一步，使各国承担责任，并加强措施，以在威胁美国和我们的安全之前遏制疫情爆发，”美国卫生与人类服务部 secretary 赖安·赛利华周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，全球卫生规则的改动旨在加强世界各国应对新冠肺炎疫情后新病原体的防御措施。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp publishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）总部附近的标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因非洲国民民主党选举表现下滑而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将因未能领导南非全国大会党（ANC）在最近的选举中取得好成绩，而面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据统计，在2024年5月29日的选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的选票占比不到42%。这一数字与2019年上一次选举中的57.5%相比，大幅下降，并且首次在30年内未能赢得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的挫败意味着，作为纳尔逊·曼德拉曾经的解放运动组织，ANC将不得不与其他较小的政党谈判结盟或其他形式的合作，以治理国家。这可能要求ANC做出政策让步，或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领导人后来成为企业家的拉马福萨可能会面临反对党的要求辞职，以及来自他内部分裂政党中的批评者的压力。然而，ANC的一位高层官员立场坚定地支持他继续担任领导，并且没有明显的人选可以继任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的人选，”来自开普敦大学、撰写过拉马福萨传记的政治学教授安东尼·布尔特说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，在此次选举中，拉马福萨在重要政治家中拥有最高的满意度。在此前的党派纷争中，他可能使得针对他的动员努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日发表讲话，届时将公布初步的完整结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在2022年时曾因一份审查委员会报告怀疑他在农庄中发现的现金藏匿物一事而受到威胁。这份报告被提名称为“Farmgate”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这项丑闻，最终在2022年晚些时候获得了一项新的五年任期，担任ANC领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举被外界认为是对ANC的严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和频繁的停电等问题普遍不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领袖时承诺重塑党派形象，重振经济，当时他前任西里尔·恩科萨扎纳·丹纳拉巴·祖马在九年的任期中经历了腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后的初期乐观氛围很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，南非经济仍然停滞不前，关于高层ANC官员的丑闻也持续不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的关键性打击来自拉马福萨的宿敌、前任领袖祖马的支持。祖马所支持的新政党uMkhonto we Sizwe在选举中取得了超出预期的成绩，大大削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC困在一个僵局中。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省容易受到攻击，”政治分析师拉尔夫·麦特凯加称。“这标志着拉马福萨的项目终结……在一个选举失利之后，你不能期望事情恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上犹豫不决受到了批评，避免加剧党内分歧，这种做法与他作为工会领袖时在1980年代表现出的果断作风形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他善于达成共识，并在提升南非作为所谓的“全球南方”的声誉方面发挥了关键作用，这个术语指的是发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球中最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控，促使法官裁定以色列必须暂停对加沙城市拉法的军事进攻。但以色列坚决否认这些指控，并继续其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨努力强调ANC在过去30年中的成就，但批评者认为他未能提供新的解决方案来应对南非最紧迫的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨向成千上万的支持者承诺“做得更好”，但许多人在他演讲未完成时就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续斗争after罪名成立</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头，传达了一条既适用于其法律斗争，也适用于其政治战的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团于前一天认定他涉嫌伪造文件以隐瞒对一名成人电影明星静音费支付的34项罪名成立后，参选共和党总统的特朗普愤怒地列举了一长串对手和不满，言语杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔chan为“不正直的人”和“恶魔”。他将民主党总统候选人乔·拜登描述为“美国历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击对他作证的证人、曾对他提出弹劾的国会议员，以及声称非法入境移民的选战言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将眼前的挑战置于个人胜负之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说道，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，本次演讲中夹杂的幽默相对较少。在新闻发布会上，特朗普只拿着一张小纸条。演讲结束时，他没有接受提问，与儿子埃里克·特朗普一起迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头背后，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统以及任何暗示特朗普犯有罪行的人展开抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两党候选人都将彼此视为对国家安全的威胁的选战中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，将其作为他不适合担任总统的进一步证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普这一仓促、绝望和失败的言论，他对个人不满诉苦，诬蔑美国司法系统，这无可争议地表明这个人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数认为纽约的判决有失公正——在周四向他的竞选账户捐赠了3480万美元，创下了特朗普竞选团队在WinRed平台上的单日记录。WinRed是共和党处理数字募捐的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然总筹款额落后于拜登，但特朗普竞选团队在周五试图继续这一节奏，向支持者群发了一批催促捐款的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会放弃！”另一条信息在特朗普的新闻发布会后发出呼唤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，认为此次审判存在缺陷，指控不应该提出，陪审团的组成被民主人士占多数的曼哈顿地区所污染，法官存在偏见——这些指控被地方当局否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于一些共和党批评不够迅速和有力，特朗普的盟友和竞选助手也开始发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉塞维塔对社交媒体平台上学生共和团发布的一条信息嗤之以鼻，该信息称应当尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股一样，每个人都有一个。”拉塞维塔在网上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在网上对前民主党州长、在马里兰州竞选参议员的拉里·霍根发起攻击，霍根在判决前警告美国人“不要为更多极党派分化的‘燃油’行为添油加火”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选活动已经结束。”拉塞维塔在网上回应霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州等摇摆州与共和党选民进行的采访中，数位受访者表示，特朗普的有罪判决让他们在11月的投票中重新审视对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的倒戈可能会在他与拜登的重赛中造成损害，尤其是考虑到特朗普在多个关键摇摆州领先幅度微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来和他的主人翁一模一样，称审判是假象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是全部政治操作，目的是伤害他并尽可能长时间地让他远离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马里塔市表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到这一点，就能做到对任何人的任何事情。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约参与一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德美德
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约特朗普大厦参与一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德美德/文件照
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深对乌冲突介入程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的限制，这是拜登政府在这场持续两年的俄乌战争中迈出的又一步，据专家表示，这一措施有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标会激化冲突，尤其是由于俄罗斯拥有核武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一决定符合美国政府此前禁止向乌克兰提供高级武器的规定，这些规定在此前已经开始放宽，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，乌克兰现在可以使用美国提供的武器反击来自边界对面的俄罗斯军队的进攻，包括那些正准备发起进攻的军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一措施给前线乌克兰士兵使用高机动远程火箭炮（HIMARS）发射普通制导多管火箭系统（GMLRS）导弹等美国提供的武器提供了明确授权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区安营扎寨前将其赶退，”乌克兰国家战略研究中心研究员Mykola Bielieskov表示，该中心是一个官方智库，位于基辅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的这一决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在需要调整其战术，因为他们将在哈尔科夫地区的进攻中处于被动地位，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定出自几周前的决策过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员（要求匿名）透露，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问Jake Sullivan，国防部长Lloyd Austin和联合参谋长联席会议主席C.Q. Brown提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登提出。该官员称，拜登同意乌克兰能够从俄罗斯境内安全地打击俄罗斯军队。拜登政府此后一直在完善这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日的一次与路透社的采访中公开呼吁合作伙伴采取这一步骤，并表示：“迄今为止，没有什么积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直在利用拜登政府禁止在俄罗斯境内使用打击武器的规定，将其用作在哈尔科夫地区发起攻击的安全区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮和防空、电子战、指挥和控制设施都置于边境对面，”Lee说，“这给了他们一定程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，Lee和其他专家表示，单独这一决定可能不会立即改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的移动情况，但如果能给俄罗斯带来更大的困难，则会阻止他们继续这种跨境行动，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法产生足够的战斗力来威胁哈尔科夫，”他说，“要实现这一点，他们必须在东部战场大量调用部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要让乌克兰对俄罗斯领土发动打击，并在5月12日再次强调核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在今后几周和几个月内扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的范围，尤其是在俄罗斯在战场上取得主动权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社5月30日报道，基辅总统泽连斯基在《卫报》采访中呼吁获得美国对深度打击俄罗斯领土目标的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Center for Strategic and International Studies智库高级研究员Mark Cancian表示，拜登的这一举动只是迈出的第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但这是迈出的一步，”Cancian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员会要求下一步：打击更广泛的、可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在5月30日于捷克布拉格的讲话中拒绝评论拜登政府是否会扩大政策以允许在俄罗斯其他地区进行打击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将会继续做我们一直在做的事情，即灵活适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄导弹袭击哈尔科夫附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;(路透社/瓦连京·奥古里宁科/文件照) 2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近马拉达尼里夫卡村，俄罗斯导弹袭击的重灾区，火灾救援人员在遭受严重破坏的儿童和青少年体育骑术学校工作。俄罗斯对乌克兰的攻击。 &lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续坚持降低支出以提升产量的承诺，这将使全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中由于页岩油革命及技术与效率的突破，成为非OPEC产油国中推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，日产量增加逾一百万桶至1293万桶，远高于2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年大幅削减了供应量，部分原因是对美国及其他非OPEC产油国产量增长的补偿。OPEC+总共削减了586万桶/日的供应量，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂协议，允许该组织将当前的减产措施延长至2025年，知情的三位消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到OPEC+周日将会议讨论原油供应政策时，美国产量增加将继续推动非OPEC+国家的产量增长，但这种威胁将比去年降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供给今年将增加约27万桶/日，这大致与OPEC对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到64万桶/日。三位是最受关注的预测机构，均低于去年的预估水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将达到220万桶/日，年度需求增长量将超过OPEC+以外的产油国供应增长量约100万桶/日。该组织在5月的月度《石油市场报告》中称，这将意味着OPEC+原油需求量将在2024年比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长只有110万桶/日，且OPEC原油的需求量不会有显著变化。国际能源署预计2024年全球原油需求增长将降至110万桶/日，且对OPEC原油需求量不会有显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国总体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，相比12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油价格徘徊在每桶80美元附近，但美国生产商似乎不太可能像2023年那样呈现超预期增长，业界高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“客户依然十分保守和谨慎。”钻井服务公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“考虑到目前的价格，钻机数量的上升并没有更多。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他的公司继续保持资本支出不变，推迟对钻机的升级，以便与较低的钻井增长持平。年底将运营12台钻机，并计划明年重新部署部分钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国钻机数量降至496台，比上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔分析师周四在一份报告中指出：“美国有数年的时间能够维持100万桶/日的产量增长，但目前尚无意愿以这种速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察预计今年美国原油和凝析油日产量将增长47万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国上市的生产商在过去几年里在增长上的支出有限，投资者对其工业化石领域不受控制的支出在2010年代虽然推动了迅猛的增长，但隐含的回报却受到限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分原因是私营生产商的贡献，其中一些私营生产商如今正卷入影响该行业的合并热潮。他们通过钻更长的井和压裂岩石同时生产更多油井的方法提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期整合波增加了，我仍预计随着持续改进钻井和完井效率，当前油价会继续支持美国整体原油产量的温和增长。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB等预计今年国际市场的增长将超过北美，第一季度SLB国际营业收入增长18%，而北美营业收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点已转向资本纪律，这导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃说，他预计OPEC+将继续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国与加拿大、巴西和圭亚那一起，预计今年仍将引领石油和液体产品的生产增长。EIA在3月的报告中称，OPEC+的石油液体产量预计2024年下降100万桶/日，而非成员国供应则增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国的原油产量增长，”瑞银的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从许可证所有者奥克萨斯石油在宾厄姆盆地附近威克斯的农田控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州威克斯附近宾厄姆盆地，奥克萨斯石油租约的所有者控制室中的钻井平台操作楼层。路透社/尼克·奥福雷/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质作为交换的前提下，实行新的加沙停火，并敦促哈马斯同意这一新提案，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的一天了。”拜登总统说。他在今年的总统竞选期间，面临着停止加沙冲突的压力，这场冲突如今已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方多方斡旋安排以色列与哈马斯武装组织之间的停火谈判多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍了战争的进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列军队对拉法的数周入侵以及国内和国际上对加沙死亡事件和人质持续被扣留的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表呈交一份加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一项提议是在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因欺诈罪名被定罪的背景下提出的，特朗普总统竞选对手的这一胜利突显了两位候选人的立场差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，并与以往提议不同，因为停火将在所有三个阶段继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙主要居民区，并会交换人质—包括老人和妇女—以释放数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，并将有多达600辆卡车每天向加沙输送人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束冲突的条件进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续进行。”总统表示，这是前所未有的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已经通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有那些不同意这个计划的人，他们将要求战争无限期持续。一些甚至在政府联盟中，他们已经表明了他们的立场。他们想占领加沙，继续与对手作战多年，人质对他们来说不是优先事项。我敦促以色列领导层无论任何压力支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国总统，我因为有毕生致力于以色列的承诺，作为唯一在战争时期访问过以色列的美国总统，并在伊朗袭击以色列时，派美国军队直接保卫以色列，我希望你们能够退一步，思考如果错过了这一时机将会发生什么。我们不能错过这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出新的提议，是因为最近在战场取得了一些进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了结束危机的路线图。这是一个详细的四页半协议，进行了精细的协商。现在摆在桌面上的是这个过程的终结。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，并认为这标志着试图直接向以色列公众发出呼吁的尝试。领先广播公司第12频道中断了晚间新闻节目，实况转播了拜登的讲话。以色列审查员此前曾禁止公布该提议的细节，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交学院教授杰里米·苏里认为，与以往提议相比，这项提议实现成功的可能性更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够在以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的概率相对来说并不是很高，但比之前略低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球公众舆论已经转向反对以色列，苏里说，这可能会让以色列人想要结束冲突，再加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造出很多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个早期人质提议，则是换六周停火，以期允许更多援助进入加沙地带，同时释放病重、年迈和伤员的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久终止战争的要求，导致早些时候提出的协议破裂，与此同时，以色列的军队对加沙南部城市拉法发动了大规模攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在6月29日表示，它已经告诉调解人，除非以色列停止战争，否则它不会进行新的谈判，但愿意达成包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”。这一声明发布时，美国官员在要求美国国家安全顾问杰克·沙利文周五与包括有在哈马斯扣留公民的17个国家在内的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登周五说：“加沙人民在这场战争中已经经历了无尽的苦难。我们看到了发生在拉法的致命爆炸造成的可怕的画面，那是以色列袭击哈马斯之后……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列回应10月7日哈马斯对以色列南部的攻击发起进攻以来，已有超过3.628万人在加沙丧生。根据以色列的统计，哈马斯的攻击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人在被破坏的建筑物残骸中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人在被以色列军事攻势破坏的建筑物废墟中行走，地点位于加沙北部的比特拉海亚市，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴盛 交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者可在其中通过锁定其代币获得奖励，这种复杂方案让分析师警告称用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行，表明加密货币市场正面临风险。随着加密货币价格上扬，市场参与者寻找收益回报，这种情况达到了极致。比特币作为最大的加密货币正接近历史最高点，以太币作为第二大的加密货币今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台上——相较于六个月前的不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了重新质押，以扩大这一传统的加密货币做法——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，涉及网络中的许多计算机通过检查和确认谁拥有哪种加密货币。为达成此目的，持有加密货币代币的用户，如以太币，允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间无法即时访问其代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供代表其已质押的加密货币的新代币。重新质押使用户能够将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重新质押的风险存在分歧，一些内部人士认为这种做法尚处于早期阶段，尚无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，则担心如果代表重新质押的加密货币的新代币作为抵押品用于加密货币庞大的借贷市场，可能会出现基于少数底层资产的无限借贷循环。如果每个人同时试图退出，这可能会导致整个加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品上抵押品时，这不是理想的情况，这增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的高级研究员Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%，而分析师表示，重新质押的回报率可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是风险重重的去中心化金融（DeFi）领域的新发展之一，其中加密货币持有者通过投资实验性方案来生成持有的加密货币的大量回报，而无需对其持有的加密货币进行销售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入该平台是为了期待未来的奖励或其他空投的代币奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer目前正向使用其平台的用户提供其自己新创建的代币。用户希望这种被称为“EIGEN”的代币将来有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求此类空投的用户推动的，称其为“极不明智的免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase首席研究官David Duong (COIN.O)说，该公司提供质押但不提供重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在正在预判性地这样做，期望会获得某种回报，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan于去年创立，他是曾参与印度首个学生设计微型卫星团队的一员，这是根据其学术网站的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的交易市场，将有意进行质押的用户与需要抵押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台出现了，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们将客户的代币重新质押到EigenLayer，并生成新的代表这些重新质押资产的代币。这些代币可以被用于其他领域，如在借贷中作为抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户自行选择在哪里质押其代币，帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多的抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一项新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能伴随着“隐藏风险”——如果重新质押的代币用于加密货币借贷，可能会出现强制清算和市场下跌期间更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售是由高风险借贷加剧的，随着作为抵押品的加密代币在Luna和Terra代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议，”他说，“借贷协议对风险进行了错价。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押不以为虑，指出重新质押协议中的资金相对于全球价值达2.5万亿美元的加密货币行业来说是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币领域的损失蔓延到更广泛金融市场的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到重新质押问题对传统金融市场造成任何实质性风险，”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币领域正逐渐与主流金融相连，而重新质押也越来越受到机构投资者的重视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密货币部门Zodia Custody已注意到机构对质押的兴趣大幅增加，但将其视为一步之遥，因难以建立资产流向和奖励分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，对部分其资金进行重新质押，Kelp DAO的4月博客中写道。Laser Digital没有响应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示将为其客户进行加密资产质押，并期待“围绕重新质押的新生态系统出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一种代表加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图显示了比特币的代表，摄于2024年3月9日法国巴黎。路透社/本万·蒂谢/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一种代表加密货币以太币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图显示的以太币的代表放置在PC主板上，摄于2023年6月16日。路透社/达万象/插图/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>莎依巴玛赢得 landslide 胜利，成为墨西哥首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪亚·希恩巴乌姆以压倒性优势赢得了墨西哥总统选举，成为该国历史上首位女性总统，接过了她导师和卸任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的总统项目，后者在贫穷阶层中的高人气帮助促成了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，据墨西哥选举当局的初步样本计票结果显示，她获得了58.3%至60.7%的选票，这将创墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在两院中获得了可能达到三分之二超多数的优势，根据选举当局给出的结果范围，这将使该联盟能够在无需反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;奥契特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;这是我成为墨西哥第一位女总统的第一次，&amp;rdquo; 希恩巴乌姆在欢呼声中对支持者说道，“总统，总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜选对于墨西哥来说标志着重大进步，墨西哥以充满男性主义文化而闻名，同时也是世界上天主教徒人口第二多的国家，多年来推崇更加传统的性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆是美国、墨西哥或加拿大首位赢得全民选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我从未想过有一天我会为一名女性投票，&amp;rdquo; 87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔说，她是来自墨西哥最小州特拉स卡拉斯的希恩巴乌姆的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;之前我们甚至不能投票，而当我们可以投票时，投票的都是你丈夫告诉你要投的人。感谢上帝这一情况已经改变，我终于能见证这一时刻。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆面临着复杂的前行道路，她必须平衡提升民众福利政策的承诺与继承巨额预算赤字和低经济增长带来的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者承诺她的政府将财务谨慎，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但并未详细阐述，并且这次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次选举，38名候选人在此前被杀害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多分析人士认为，在洛佩斯奥夫拉多尔任期期间，有组织的犯罪集团的影响力扩大和深化了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，周日的选举还遭到普埃布拉州投票站有两人遇害的破坏。在洛佩斯奥夫拉多尔任期内，墨西哥政府的任期中遇害人数超过18.5万，尽管凶杀率已略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;若希恩巴乌姆不承诺对其进行一项改变游戏规则的投资以提高警务水平和减少有罪不罚，否则她很可能难以实现整体安全水平的显著改善，&amp;rdquo; 独立拉美政治风险分析师内桑檀·帕里什·弗兰内利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中赢得了初步结果，墨西哥城市长是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战之一是与美国就大量试图进入美国的移民进行紧张谈判，以及在芬太尼危机肆虐的背景下进行禁毒政策合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计若美国总统选举结果支持唐纳德·特朗普，这些谈判将更加困难。特朗普誓言将对墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并表示他将动员特种部队打击犯罪团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺、吸引制造商回归市场等任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还将不得不应对国油（Pemex）的困境，国油是墨西哥国家石油公司，生产量已连续20年下降，深陷债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;政府不能仅仅把公款投入到一个无底洞，导致公司永远无利可图，&amp;rdquo; 摩根大通拉丁美洲首席经济学家伯纳德托·拉莫斯说,&amp;ldquo;他们必须重新审视Pemex的商业模式。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔将最低工资提高了两倍，减少了贫困，维持了强劲的比索和较低的失业率，这些成就使他的受欢迎程度极高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥预计今年出现大额赤字，2025年预计经济仅增长1.5%，这将取得艰巨的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌米已经体现了洛佩斯奥夫拉多尔的影响，寻求把投票变成对他政治议程的全民公决。希恩巴乌姆拒绝了反对派称她将成为洛佩斯奥夫拉多尔傀儡的指控，虽然她承诺继续执行许多他的政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩巴乌姆感谢了洛佩斯奥夫拉多尔为祖国带来了积极的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这背后的批评其实是对女性的性别歧视，在她担任决策者的背景下，这种反应令人难以置信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;人们无法相信她会做出自己的决策，我认为这与她是女性有很大关系，&amp;rdquo; 她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption&gt;克劳迪亚·希恩巴乌姆，执政MORENA党的总统候选人，赢得选举后在墨西哥城与支持者互动。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption&gt;克劳迪亚·希恩巴乌姆，执政MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption&gt;墨西哥城， brunette__square_200 capitalists众议员广场，莫雷纳党候选人在大选中获胜后支持者举牌庆祝。路透社/马埃利·埃利佩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption&gt;墨西哥城，6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption&gt;墨西哥城，6月2日。路透社/库切尔·尼捷-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption&gt;墨西哥城，6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption&gt;维拉克鲁斯，6月2日。路透社/亚赫尔·塞巴尔略&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption&gt;6月2日，兹那卡坦。路透社/加布里拉·桑布里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption&gt;墨西哥城，6月2日。路透社/亚历山德罗·门内基尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption&gt;墨西哥城，6月2日。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption&gt;墨西哥什叶赫瓦哈州，6月2日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption&gt;6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门内基尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption&gt;6月2日，桑胡阿纳市。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABSM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption&gt;6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption&gt;6月2日，桑安德斯·拉拉辛市。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABSM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption&gt;6月2日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption&gt;6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption&gt;6月2日，圣胡安恰穆拉。路透社/加布里拉·桑布里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption&gt;6月2日，墨西哥城，霍尔加奇。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption&gt;6月2日，圣巴尔托洛梅·夸尔亚纳。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption&gt;6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption&gt;6月1日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption&gt;5月31日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption&gt;6月1日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>