<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 22 Dec 2024 13:30:18 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布实施戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会在290名议员中有190名出席的情况下，于周三通过了一个动议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事状态，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事状态，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所最高安全级别监狱内被其他囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最具争议的连环杀手之一，于2007年因其在不列颠哥伦比亚省猪场杀害毒贩和妓女并将她们的遗体肢解而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判杀害六名妇女，其部分遗体在温哥华附近的简陋房产中被发现。政府检察官在他被判终身监禁后，撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱内被袭击身亡。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这一嫌犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括自2002年初皮克顿被捕以来，超过60位在温哥华市中心贫民区毒品猖獗的地区失踪的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场位于温哥华市区东约25公里处的波特库克兰，检出33名受害者的遗体或DNA，许多受害者为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称自己无罪的一本书在亚马逊上线后数小时内就被下架。据《温哥华太阳报》报道，书中，连环杀人犯声称自己是被警察栽赃的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊下架此书并向受害家庭家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省波特库克兰家中的电视照片，此图为未经授权的文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿这幅未日期的电视图片摄于在波特库克兰的家。路透社/环球电视/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持反对种族隔离的非洲国民大会（ANC）党史上最差的选举表现后，其影响力将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16日选举结果显示，投票站大约71%的数据表明，ANC的得票率不足42%，比2019年上一次大选中获得的57.5%大幅下降，并且首次在30年内未能获得多数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果对ANC来说是一记重击，该党曾是纳尔逊·曼德拉领导的解放运动，如今将不得不与其他较小政党谈判结成联合政府或达成其他形式的协议以执政。可能需要作出政策让步或将重要内阁职位拱手让人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领袖的拉马福萨转变为商人，可能将面临反对党及他党内的批评者要求辞职的压力，但ANC高层领导之一却支持他留任，并且目前没有明显的人选可以接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的、能够接替拉马福萨的人选，”开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒斯表示，伯勒斯曾撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的民意调查显示，在这次选举中，拉马福萨在主要政界人士中拥有最高的批准率，并且ANC内的派系斗争可能使任何针对他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚未有迹象表明拉马福萨对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，拉马福萨将于周日发布声明，届时将宣布最终的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，拉马福萨因“农场门”事件被一个委员会报告指控可能有不当行为，他曾否认这些指控，并在同一年内再次当选ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16日的投票被看作是对ANC前所未有的考验，因为选民对失业率高、犯罪率和供电中断等问题非常不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺改善该党的形象，振兴经济，这之前，其前任雅各布·祖马在近九年时间里因一系列丑闻、腐败和经济衰退而执政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在2018年成为国家元首后，他所引发的初始 euphoria 很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍然笼罩在丑闻的阴影下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的致命一击是由他的劲敌祖马发起的，祖马支持新成立的政党“姆体现失利之矛”，并在选民中超过了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马在夸祖鲁-纳塔尔省击败了拉马福萨和ANC。他深知自己在那里处于劣势，”政治分析师拉尔夫·马特赫加表示，“拉马福萨的时代结束了……你不能在选举失利后要求一切恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，这使得他在党内分派加剧时没有采取强硬措施，与他作为工会领袖时表现出的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称颂他的共识建设能力以及他推动南非作为“全球南”代言人的角色，“全球南”是指一些低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情疫情期间，拉马福萨是全球最为积极呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一份针对以色列的种族灭绝案，本月，法官裁定以色列必须停止其对加沙市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控并继续在拉法进行进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨努力强调ANC在过去30年的成就，但批评者指出他为解决南非最严峻的挑战提供的新解决方案寥寥无几。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“表现更好”，面对成千上万的支持者，他们聚集在索韦托足球场。许多人在他演讲尚未完成时就退场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/欧帕·诺基西&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用部分美国武器的限制，这是美国干预两年战争的一个小但重要的步骤，专家认为这有助于遏制俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标是极其危险的，因为担心这可能激化与核武装备的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国对基辅武器供应的其他限制一同瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周四起生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员指出，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境攻击或准备攻击其部队的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为前线乌克兰军队使用美国高机动远程火箭炮（HIMARS）发射高精准度多管火箭弹（GMLRS）及其他武器打击俄罗斯部队开绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区安营扎寨前将其逼退，”乌克兰国立战略研究学院研究员Mykola Bielieskov表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram认为，拜登的决定将减轻基辅从东部顿巴斯关键战场调动部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将陷入被动，必须重新考虑他们在哈科夫地区的进攻战术，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员表示，在5月13日的一次安全视频会议上，乌克兰方面向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown将军提出了在哈尔科夫地区越境使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown发展了一项建议，支持放宽限制，Sullivan在5月15日将建议呈交给了拜登。那位美国官员表示，拜登同意应允许乌克兰在俄罗斯境内安全位置反击俄罗斯军队的攻击。自那时起，拜登政府一直在最终敲定相关决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基曾在5月20日的一次接受路透社采访时公开呼吁盟友采取此类措施，但当时表示：“到目前为止，还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee认为，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内实施打击的规定，将其作为在哈尔科夫地区的安全阵地进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮阵地设在边境对面，保持防空、电子战、指挥和控制等功能，”Lee表示，“它可能享有某种安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，这一决定短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会大幅改变前线移动，但如果有的话，它将使俄罗斯继续跨境行动变得更加困难，”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力，从东北部威胁哈尔科夫，”他指出，“要那样做，他们会裸露其在东部战区的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰从俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是俄罗斯去年在战场上夺回主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引述为呼吁美国批准其攻击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿思想库的前国防部官员Mark Cancian认为，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大转变。但这是一步，”Cancian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将为下一步辩护，即打击更广泛的目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会扩大政策允许在俄罗斯其他地区进行打击尚不确定，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续像现在一样做，即必要时进行适应和调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区的俄罗斯导弹袭击后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫市外Mala Danylivka村，俄罗斯导弹袭击重创了儿童和少年体育骑马学校的现场，此后消防员正在作业。路透社/Valentyn Ogirenko/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在接受有罪判决后誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在唐纳尔大厦内面对摄像机群，发表了既适用于其法律抗争，也适用于其政治战役的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天，纽约陪审团裁定其在隐藏色情演员私密费单据问题上伪造商业记录的34项指控均成立，共和党总统候选人通过愤怒且颠三倒四的言论列出了他的敌对名单和不满原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔恰“歪曲事实”、“恶魔”。他将竞争对手、即将于11月5日选举中对垒的乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了作证指控他的证人、表决弹劾他的国会议员，甚至重申其集会演讲中的言论，指责非法涌入的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向其竞选活动捐款，并将面临的挑战视为超越个人的事务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其他竞选演讲中时常穿插幽默，但此次演讲大部分内容却是阴沉的。特朗普在新闻发布会中仅持有一张小纸页。会议结束时，他未回答任何问题即在儿子埃里克·特朗普陪同下迅速走下讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款信息和社交媒体，前总统的支持者也对司法体系和提出特朗普犯罪指控的人进行了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人均将对方描绘为国家威胁的选举中，拜登阵营将特朗普的言论视为进一步证据，证明他不适于担任总统职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了迷乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自己的私人怨言进行咆哮，并歪曲了美国司法系统，任何观看的人都会得出一个明确结论：此人无法胜任美国主席一职，”拜登竞选团队通讯主任迈克尔·泰勒在声明中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持者——他们大多数认为纽约的判决是枉法判决——周四向其竞选活动捐款3480万美元，特朗普团队称这是该平台WinRed上单日最高纪录。共和党数字筹款平台WinRed管理的单日最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于竞选活动在总筹款方面落后于拜登，特朗普团队在周五寻求维持捐款速度，向支持者发送了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息中如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普的新闻发布会上，另一条信息如此强调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都支持前总统，认为审判有缺陷、指控本不该提出、百般民主党众议院选出的上诉法院法官 manipulate 陪审团、主审法官有偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员未能迅速或强烈反对，特朗普的支持者和竞选助手发动了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉西维塔抨击了一位在全国大学生共和党组织上的观点，称判决结果应得到尊重的声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁眼，人人都有……，”拉西维塔在推特上发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还指责了马里兰州前共和党温和派州长劳里·霍根，这位州长在判决前曾警告美国人“不要在党派对抗中增添更多有毒的政治情绪。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动，”拉西维塔在推特上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受来自宾夕法尼亚州和佐治亚州摇摆州的共和党选民采访时，数人表示特朗普的定罪令其在11月的选举中考虑重新思考支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类反叛可能在特朗普与其拜登的重新对决中导致多州决定性的损失，尽管访谈中的大多数共和党受访者的声音听起来与特朗普本身的话没什么不同，称审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治性的，目的在于对他造成伤害，尽可能让他远离竞选活动前线，”62岁的退役警察斯科特·克莱顿，在佐治亚州马里埃塔市说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们把这做给他，也一样可以做给任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;新泽西市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦登·麦迪德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普作为共和党总统候选人出席新闻发布会。他于新闻发布会当天在其定罪后的新闻发布会上出现在纽约市唐纳尔大厦，该判决涉及他在2016年隐瞒色情演员私密费的商业记录欺诈指控。2024年5月31日，纽约市，美国。路透社/布伦登·麦迪德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司坚持控制支出，避免增加产量，这将使全球最大石油生产国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在全球石油供应中发挥了重要作用，主要是由于页岩革命和技术创新，提高了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达1293万桶，远远超出2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友在去年大幅减产，部分原因是抵消来自美国和其他非欧佩克产油国的产量增长。当前欧佩克+减产总量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正制定一项复杂的协议，将部分减产措施延长至2025年，三位熟悉欧佩克+讨论的人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧佩克+定于周日审议供应政策的同时，美国产量的增长仍在推动非欧佩克+产量的增长，但其威胁性较2023年有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应将增加约27万桶/日。这与欧佩克自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，它们的增长预期都远低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球原油需求增长220万桶/日，将超过非欧佩克+产油国的供应增长约100万桶/日。这意味着2024年对欧佩克+原油的需求将比2023年高出约90万桶/日，欧佩克在其5月的月度报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，并预计欧佩克原油需求不会有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，今年整体美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，略低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，美国生产商在油价接近每桶80美元时，似乎不太可能再次令人惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持保守且稳健的策略，”斯坎德拉钻井公司首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人意外的是，尽管当前油价较高，钻机数量并未见明显增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，推迟对其钻机的升级，以更好地适应较低的钻井增长。计划今年年底运营12台钻机，并在明年重新部署一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师表示：“美国有潜力在未来几年内保持每月100万桶的产量增长，但目前尚未表现出以这种速度增长的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公开上市的石油生产商由于无限制的支出推动了令人难以置信的快速增长，但对页岩业的相关回报有限，因而限制了其投资增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来的高于预期的产量增长在一定程度上归功于部分私营生产商，他们正被整合浪潮席卷行业，通过钻更长的井和利用水力压裂技术开采更多的油井提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期整合浪潮仍在进行，但预计当前稳定的价格将有助于推动美国总体石油产量的适度增长，”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场而非北美市场将出现更多增长。其第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应，”UBS银行分析师乔瓦尼·斯塔诺维科表示，他认为OPEC+或将进一步延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领2024年的石油和液体产量增长。美国能源信息署表示，2024年欧佩克+石油液体产量预计减少100万桶/日，而非成员国的供应预计增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了与美国石油产量增长共存，”UBS的斯塔诺维科表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从控制室视角拍摄于美国德克萨斯州帕尼恩盆地附近的威克租赁地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作楼层从控制室视角拍摄于美国德克萨斯州帕尼恩盆地附近的威克租赁地，2018年8月22日。路透社/尼科·奥克福德/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议就解除人质状态达成新一轮加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这项新提议，认为这是一条结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此刻，这场战争需要结束，重建和平的日子也将开始。”拜登总统说。他正面临选举年的压力，需终止持续八个多月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国调停以色列与哈马斯在加沙战争中的停火谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议源自以色列数周对拉法地区的多次侵入，并伴随着针对以总理内塔尼亚胡政府的国内外新压力，原因是加沙难民死亡及人质持续被俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，以色列已授权谈判人员在拜登公布停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举亦是特朗普竞选对手唐纳德·特朗普被判刑后的第二天，凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议分为三个阶段，打破以往的提议模式，因为停火将在整个三个阶段持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，交换人质（包括老人和妇女）与几百名巴勒斯坦囚犯，巴勒斯坦平民重新返回加沙，每天有600辆运输卡车向加沙运送人道援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“停火将持续，直到谈判继续进行。”总统说道，这是个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括一项对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登上表示，已将该提议通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些推动“无限期战争”的以色列人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不同意这个计划，并将要求战争无限期延续。一些人甚至在政府联盟中，他们表明他们想占领加沙，继续战斗多年，人质对他们来说并不是优先事项。我已经敦促以色列领导层尽管面临各种压力也要支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列有终身承诺的美国总统，作为到过战争中的以色列的唯一一位美国总统，以及刚刚派遣美国军队直接防卫遭受伊朗攻击的以色列的美国总统，我要求你退一步想，如果我们错过这一刻会发生什么。我们不能错失这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出这项新提议是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一个详细的四页半协议。它已经反复详细讨论过。现在摆在桌面上的是整个过程的终局方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登本周五的讲话描述为戏剧性的，并视其为直接争取以色列民众支持的努力。电视台12频道中断了晚间新闻，现场直播了拜登的讲话。以色列审查员曾禁止报道该提议的详细内容，新闻主播丹尼·科什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史崔大学历史和公共事务教授杰里米·舒里认为，该提议比以往任何提议都更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或恐怖活动的成功几率现在并不低，但比之前低得多，”舒里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球公众舆论正“反对”以色列，舒里说，这可能会促使以色列希望结束冲突，而拜登的作用也同样重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心全意支持某件事时，他可以创造许多动力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质提议是释放病患、老人和受伤的人质，以换取为期六周的停火，该停火可以延长，以便提供更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更早些时候，因以色列拒绝接受哈马斯将永久结束战争作为谈判的一部分要求，以及对拉法市进一步发动攻击，该提议在本月早些时候崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈马斯在周四表示，”它已告知调停人，在当前的攻击行动期间其将不会参与进一步的谈判，但它愿意达成“完整协议”，包括人质和战俘的交换，前提是停止冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国高级官员表示，国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民正在被哈马斯囚禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际愤慨，但没有达到美国可取消军事援助给以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民经历了极尽苦难，”拜登周五说道。他指出，加沙拉法镇最近一次以色列袭击造成的伤亡情形十分惨烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生机构估计，自以色列因10月7日的哈马斯袭击南部以色列领土而对加沙地带发起攻击以来，有超过36280人丧生。据报道，那次袭击导致大约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法，加沙北部的废墟中行走，6月12日，2024年。路透社/马哈茂德·艾沙&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担当关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里 reprised his role as a key interlocutor between Hezbollah and the United States as Washington sought to mediate an end to the war with Israel, drawing on decades of experience to help clinch the &lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;deal&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这再次凸显了这位86岁老人在黎巴嫩的地位，特别是在什叶派穆斯林社区，他在这个领域有着数十年的影响。自今年9月以色列刺杀伊朗支持的哈桑·纳斯拉勒（Sayyed Hassan Nasrallah）以来，他被视为一种稳定的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二在电视演讲中，伯里表示黎巴嫩正“结束一个历史性的时刻，这是黎巴嫩所经历的最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结以图国家利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975-1990年的内战期间成为什叶派阿马尔运动的领导人而声名鹊起。自1992年起，他就担任议会议长，是黎巴嫩政治版图中什叶派最高位的人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Hezbollah的新领导人阿米尔·卡塞姆（Sheikh Naim Qassem）支持伯里作为谈判者，称他是该组织的“大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇施（Amos Hochstein）曾多次访问贝鲁特，试图促成停火协议，而这场冲突与加沙战争同时进行，并在今年9月急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让人想起了伯里在2006年前才算结束的那场大规模战争中的作用，当时Hisbeallah与以色列之间的冲突得到解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩没有总统，内阁权力有限，与海黎时节烈组织（Hezbollah）接触的渠道有限，伯里所扮演的角色变得更加重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，除了他之外，其他任何人都不值得见。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他在帮助谈判释放被监禁的39名美国人方面发挥关键作用，这些美国人是被黎巴嫩15年内战争中的什叶派激进分子劫持的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后当选议会议长期间，也是纳斯拉勒（Nasrallah）崛起为什叶派民兵组织海黎节烈的领导人之时。两人共同主导了“什叶派双人组”，指的是主导什叶派政治代表和大多数政府部门的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官表示：“他是海黎节烈组织所信任的伙伴，这使他非常重要，但也有明确的边界，无论是由于海黎节烈组织还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯里阿马尔运动影响力的地区，包括特尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂的贝宁（Sierra Leone）的一个移民商人家庭，伯里在黎巴嫩长大，在大学时代就活跃于政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经被边缘化的什叶派社区中许多人赞赏伯里，因为他帮助改善了他们在由基督教和逊尼派穆斯林主导的教派制度下的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的律师，伯里在创始人穆萨·萨德（Imam Musa Sadr）失踪后接任了阿马尔运动的领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该组织曾与包括海黎节烈在内的几乎所有战时主要政党作战，后来成为盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了政府机器和安全机构，并与海黎节烈的行动保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报质疑他在2010年公布时对海黎节烈的真实看法时，他否认了这一点，宣称纳斯拉勒（Nasrallah）“就像是我自己的兄弟”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士和赫沙姆（Hezbollah）一起向以色列发射火箭以示支持，在以色列对以色列南部的哈马斯（Hamas）攻击之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国特使从贝鲁特开始访问并会见伯里，试图止住黎巴嫩和以色列边境的交火，并说服赫沙节烈在其控制的里提尼河流域以北撤军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员，“将里提尼河向南移动到边境比推海黎节烈向北移动更容易。”一位接近伯里的消息来源告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也将他视为将黎巴嫩带入2019年经济灾难的教派精英之一。当时，在数十年的腐败后，金融系统崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人则指责他未能召集议会会议选举总统，导致基督教政府高层职位空缺两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激怒了赫沙节烈的政敌，如黎巴嫩力量基督教党，他们说任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼（不在此图中）会面，照片摄于2024年11月15日，黎巴嫩贝鲁特。路透社/ 泰阿尔·阿尔·苏达尼/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一幅展示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅悬挂在贝鲁特的建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一幅展示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅悬挂在贝鲁特的建筑物上，庆祝阿马尔运动创始人穆萨·阿尔·萨德（Imam Musa Al-Sadr）在1978年前往利比亚后失踪45周年纪念日。路透社/莫罕默德·阿扎基尔/文件照片，照片摄于2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易者追求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者需将代币锁定以获得奖励，这种复杂方案令分析师警告用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“重新质押”的日益流行，标志着加密货币市场最新的风险行为。随着价格飙升，交易员寻求收益，比特币，作为最大的加密货币，接近历史新高，而第二大代币以太币今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司成立于二月份，从美国风险投资基金安德森·霍洛维茨的加密基金处筹集了1亿美元，其平台吸引了188亿美元的价值，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，他们发明了重新质押，目的是扩展传统的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，需要网络中的许多计算机共同验证和确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一点，拥有加密货币代币的人如以太币的持有者，需要将自己的资产锁定，以作为验证过程的一部分。持有者在此期间将暂时失去对代币的即时访问权限，但对于参与质押者而言，将获得一定的收益率作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台也会给用户发放新的加密货币来代表他们质押的加密货币。重新质押使代币持有者能够再次将这些新的代币锁定在不同的基于区块链的项目和应用中，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对于重新质押有多大的风险意见不一，有些人认为这项实践还太新，无法确定其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担心，如果重新质押代币作为抵押品用于加密货币庞大的借贷市场，可能会引发基于少量基础资产的无限借贷循环。如果所有人都同时尝试退出，这可能会破坏更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“任何有抵押品的抵押品都是不理想的，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者对其回报的吸引力在于收益率：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师认为重新质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是分散型金融（DeFi）世界中的最新发展，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性质的方案，希望在不抛售原有投资的情况下获得高回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押回报，因为支付机制尚未开发。用户期待未来奖励或称作空投的其他赠品而加入该平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的用户发放其自行创造的新代币，用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由用户寻求空投所驱动的，这被称为“非常非常投机，是一种免费的钱的事物。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密交易平台Coinbase Research负责人David Duong说，（他们）现在预做这项投资，（期望）会获得回报，但他们不知道是什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan推出，他曾是华盛顿大学的助理教授，并参与了印度首个由学生设计的微型卫星项目，他的学术网站上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述自己是一个验证服务的市场平台，连接打算质押的用户与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重新质押平台包括EtherFi, Renzo和Kelp DAO，它们为客户在EigenLayer上重新质押代币，并生成新的代币代表那些重新质押的资产。这些代币可以用于其他用途，例如借贷作为抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的目的是让用户选择将代币锁定在何处，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴现象，”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能潜藏着“隐藏的风险”，如果重新质押代币用于加密借贷，可能会导致强制清算以及市场低迷期间更高的波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的问题，随着用作抵押品的加密货币在Terra和Luna崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan否认EigenLayer存在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议正在错误定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重新质押不以为意，他们指出，重新质押协议中的现金相对全球2.5万亿美元的加密行业而言比例极小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的亏损会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们看不到重新质押问题对传统金融市场构成任何实质性的风险传染，”标普全球评级数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密世界与主流金融的联系越来越密切，机构投资者也逐渐接受了重新质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密货币的标准渣打银行Zodia Custody在机构客户中看到了显著的兴趣，但因其难以建立资产和奖励分配的“证据链”而不考虑重新质押，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根大通的加密分支机构Laser Digital与Kelp DAO合作进行重新质押，Kelp DAO表示。但Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它为客户质押加密资产，并期待“新的重新质押生态系统”的出现。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="图示展示了加密货币比特币的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图示展示了加密货币比特币的代表，该图摄于2024年3月9日的法国巴黎。路透社/贝诺伊·泰西耶/插图/档案照片&lt;/figcaption&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="图示展示了加密货币以太坊的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图示展示了加密货币以太坊的代表，该图摄于2023年6月16日。路透社/达道·鲁维奇/插图/档案照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>