<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 13 Jan 2025 17:19:19 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>宝马集团年度销量因中国和德国市场需求疲软而下滑</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/bmw-group-annual-sales-fall-weak-demand-china-germany-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;宝马集团（BMWG.DE）周一发布了年度销售数据，与德国内部同行一样，其销量受到中国市场经济疲软的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宝马集团在2024年销售了2,450,804辆汽车，较上一年下降了4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国和德国，同比销售分别下降了13.4%和5.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，电动汽车（BEV）细分市场实现了13.5%的增长，2024年销量达到426,594辆。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024年巴黎车展" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CN7R2K2CEFNONJW5EIRLTWXWY4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2024年10月15日，法国巴黎车展上，宝马的标志。新华社/路透社/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 11:10:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/bmw-group-annual-sales-fall-weak-demand-china-germany-2025-01-13/</guid></item><item><title>中国恒大旗下子公司收到香港法院liquidation令</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-evergrandes-unit-receives-liquidation-order-hong-kong-court-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;中国恒大集团（3333.HK）周一宣布，香港法院已下令其关键境外单位之一进入清算程序，这是对这家困顿开发商清算人取得的一系列法律胜利中的最新一例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;清算人于今年9月针对中国恒大子公司BVI恒大控股有限公司提出了破产清算申请，旨在从这家拖欠债务的房地产公司追回资金，该公司于2021年违约，引发了中国房地产市场的危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为世界上负债最多的房地产开发商，中国恒大拥有超过3000亿美元的债务，在今年1月因未能提出具体的海外230亿美元债务重组计划而被香港高等法院裁定进入清算程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国恒大的清算人埃德华·米德尔顿和特丽莎·黄（均为 Alvarez &amp; Marsal Asia 的合伙人）一直致力于追回至少部分目前被拖欠的债务，并追回约60亿美元的报酬和股息，包括该集团创始人的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据《金融时报》的报道，清算人还对恒大的审计机构普华永道进行了法律行动，并对商业地产服务公司埃利都会开始了法庭诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国恒大的股份自2024年1月29日起暂停交易，公司宣布将继续暂停交易。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一个恒大标志出现在北京一个恒大住宅区的住宅楼附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z3PA6VLWQNKAPFZ7GUOEZWOBRA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;北京一个恒大住宅区内的一所住宅楼附近的一个恒大标志，2023年9月27日。路透社/Florence Lo/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 11:26:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-evergrandes-unit-receives-liquidation-order-hong-kong-court-2025-01-13/</guid></item><item><title>英国和毛里求斯表示查戈斯群岛谈判取得良好进展</title><link>https://www.reuters.com/world/uk-mauritius-say-good-progress-made-chagos-islands-talks-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;英国和毛里求斯于周一宣布，在关于查戈斯群岛主权问题的谈判中取得了显著进展，包括英国－美军事基地的控制权问题，伦敦希望在唐纳德·特朗普就任总统之前获得最终批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国在10月宣布与毛里求斯达成协议，将查戈斯群岛的控制权移交给后者，同时保留对迪戈加西亚岛上的军事基地的控制权，该岛是印度洋查戈斯群岛中的最大岛屿，协议需经批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那时起，美国当选总统唐纳德·特朗普的一位盟友和毛里求斯新任总理纳文·拉姆古兰均对协议进行了公开批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉姆古兰上月表示，政府希望重新谈判该协议。英国方面称，该协议对各方都具有可行性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国媒体透露，伦敦已提议为军事基地的战略租赁提供分期付款中的一部分款项，以便为毛里求斯提供资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国政府于周一提供的英毛联合声明重申了伦敦的意见，即取得了良好的进展，双方仍在进行讨论，以达成符合双方利益的协议。声明未提供新的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中称：“两国重申了承诺，即缔结一项条约，确保毛里求斯对该群岛拥有主权，并确保迪戈加西亚军事基地的长期、安全和有效运行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将于1月20日就任总统。他的国务卿提名人马科斯·鲁比奥表示，该协议对美国国家安全构成威胁，因为它将这一拥有美国远程轰炸机和战舰使用的群岛及其基地移交给与中国结盟的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些查戈斯岛居民也对谈判表示批评，称他们未被纳入商谈过程，并表示他们将抗议该协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对周一的联合声明，查戈斯之声社区组织表示，认为被排除在谈判之外是一种明显的侵犯人权行为。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 09:57:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk-mauritius-say-good-progress-made-chagos-islands-talks-2025-01-13/</guid></item><item><title>韩国、日本外长在政治动荡背景下强调安全伙伴关系</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-japan-foreign-ministers-meet-amid-political-turmoil-seoul-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;韩国和日本的外交部长周一在首尔会面，讨论在面对地区安全挑战和东道国政治动荡的情况下加强两国关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是自韩国总统尹锡悦一个月前短暂实施军事管制以来，两国最高级别的外交会晤。军事管制引发韩国这一最具活力的民主国家的政治动乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次会面还正值对朝鲜导弹试射和深化与俄罗斯安全合作的担忧升级，以及中国在南中国海和东中国海不断增加的海事主张的背景下进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“本地区安全局势变得非常严峻，这一战略环境下，日韩关系的重要性并未改变，反而越来越重要。”日本外务省次官稻叶泰在与韩国外交部次官 Cho Tae-yul 的联合记者会上如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;稻叶泰还将会见代理韩国总统 Choi Sang-mok，后者正在为被弹劾的尹锡悦总统代理职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦自议会本月裁定他因签署军事管制令而暂停职务以来，一直居住在首尔的一个山间别墅中，调查人员誓言在另一项有关可能叛乱的调查中逮捕他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在联合记者会上，稻叶泰和 Choi Sang-mok 也都重申了与美国这个共同盟友深化三方安全合作的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着美国总统当选人唐纳德·特朗普政府将于明年1月20日上任，制定这项安全协议的原在任领导人——美国前总统拜登、尹锡悦和日本前首相岸田文雄——都将在本届政府中卸任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦一直将其外交重点放在修复与东京的关系上——这种关系常常受到历史问题的影响，并且一直推行与华盛顿联手对抗朝鲜军事威胁的项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为实现这一目标，稻叶泰周一早些时候访问了位于首尔的国立公墓，向那些为从1945年结束的日本殖民统治中争取独立而牺牲的韩国退伍军人致敬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，日本、菲律宾和美国承诺在东亚海域紧张局势加剧的情况下，进一步深化三国合作，这是他们在领导人之间发出的呼吁的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，美国国务卿安东尼·布林肯访问首尔时表示对首尔民主进程有信心，尽管他说华盛顿对尹锡悦签署军事管制令期间采取的一些行动表达了“严重关切”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管民调显示多数韩国人反对尹锡悦的军事管制并支持弹劾他，但其执政的国民力量党（PPP）似乎有所复兴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新的 Realmeter 民意调查显示，国民力量党的支持率为40.8%，而主要反对党民主党的支持率为42.2%，两者相差不到一个误差范围内，较上周相差10.8%的情况有所缩小。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="G7 外长会议在意大利举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4XYORX6L5JJVDELVJXO6GTDZFQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国外交通商部长官选择在意大利 Fiuggi 的 G7 外交部长级会议第二天收盘后离开。版权所有：路透社/雷莫·卡西利（File Photo）&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="在日本利马的外访期间，日本外交通商大臣稻叶泰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X3U7AYOFDZKRRKJLZ5ZHLM44VU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;日本外交通商大臣稻叶泰与美国国务卿安东尼·布林肯在亚太经济合作组织峰会上会面。摄影：路透社/安吉拉·庞塞（File Photo）&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 03:03:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-japan-foreign-ministers-meet-amid-political-turmoil-seoul-2025-01-13/</guid></item><item><title>油价因预期中国和印度的俄罗斯供应将受到打击而上涨</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/oil-hits-more-than-3-month-high-us-sanctions-hit-russia-exports-2025-01-12/</link><description>&lt;p&gt;原油价格连续第三天上涨，布伦特原油突破每桶80美元，达到四个月来的最高点，这主要受到美国更广泛制裁俄罗斯石油的影响，以及对印度和中国等主要买家石油出口预期减少的推动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油期货在上午10点22分上涨至每桶80.96美元，涨幅为1.5%，最高触及81.49美元，创8月27日以来的最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国西德克萨斯中质原油上涨0.9%，至每桶77.87美元，触及8月15日以来的最高水平78.58美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1月8日以来，布伦特原油和西德克萨斯中质原油价格上涨约6%。周五，美国财政部宣布了更严厉的制裁措施，针对俄罗斯石油，这些措施包括禁运俄罗斯石油生产商——俄罗斯天然气工业股份公司（SIBN.MM）和斯尤尔古特天然气股份公司（SNGS.MM）以及183艘运输俄罗斯石油的船只，目标是俄罗斯利用这些收益资助在乌克兰的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的制裁措施将严重打击俄罗斯石油出口，迫使中国和印度更多地从中东、非洲和美洲购买原油。这对油价和运费会产生提振作用，据交易商和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“市场普遍担忧供应中断。俄罗斯石油最糟糕的情况看起来可能成为现实。”PVM分析师Tamas Varga表示。“但还不清楚唐纳德·特朗普下周一上任后会发生什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Varga还指出，新的制裁措施有三个月的过渡期，因此目前还没有出现大规模的中断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛估计，受到新制裁措施影响的船只运输了2024年每天170万桶石油，占俄罗斯出口石油总量的25%。银行分析师在一份报告中写道，他们预计布伦特原油价格70-85美元/桶的预测将具有更大的上行潜力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场预计供应趋紧，导致布伦特原油和西德克萨斯中质原油价格差扩大至2024年第三季度以来的最大逆向持仓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RBC资本市场分析师认为，制裁增加的油轮数量将会严重影响原油流动，面临制裁的油轮不可触碰，而且不会拥有新的仓位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯供应将受到严重干扰，但鉴于欧佩克及其盟友（OPEC+）仍拥有充足的产能来填补供应缺口，我们不认为会有重大影响。”Igho Sanomi，Taleveras石油与天然气交易公司的创始人表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+国家，包括石油输出国组织成员国和俄罗斯主导的生产商，正在限制约586万桶/日的石油供应，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前西方制裁和七国集团在2022年对俄罗斯石油实施价格上限后，许多受到本轮制裁的油轮被用来将石油运往印度和中国。部分船只还曾将伊朗的石油运往亚洲，伊朗也受到制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“去年一轮针对俄罗斯石油公司和大批油轮的OFAC制裁将特别严重地影响印度。”Onyx资本集团首席研究官Harry Tchilinguirian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;JPMorgan分析师称，尽管面临新的制裁，俄罗斯仍有一定的操作空间，但最终需要获取非制裁油轮，或者以低于60美元/桶的价格出售石油才能利用西方实施的价格上限下的保险。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows miniatures of oil barrels and a rising stock graph" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AOD7CFFRJJIFZD4MUVRJXJB2E4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;Miniatures of oil barrels and a rising stock graph are seen in this illustration taken January 15, 2024. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 23:49:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/oil-hits-more-than-3-month-high-us-sanctions-hit-russia-exports-2025-01-12/</guid></item><item><title>英伟达表示新规定将削弱美国在人工智能领域的领先地位</title><link>https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/nvidia-says-new-rule-will-weaken-us-leadership-ai-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;Nvidia (&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NVDA.O" target="_blank"&gt;(NVDA.O)&lt;/a&gt;) 周一批评拜登政府新的努力，旨在加强华盛顿对全球人工智能芯片流通的管控。Nvidia 负责政府事务的副总裁 Ned Finkle 在声明中表示，这一规则将会损害当前美国在人工智能领域的领导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该新的规定预计将在周一公布，“这将威胁到全球的创新和经济增长”，Finkle 在声明中说，并补充道，“这将削弱美国的领导地位”。该规定计划由美国商务部负责实施，旨在审批全球人工智能芯片的出口，同时防止不良行为者获取这些芯片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社 (Reuters) 上月报道，美国商务部计划在批准全球人工智能芯片出口的同时，防止不良行为者获取这些芯片。该规定的一个目标是防止人工智能增强中国的军事能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finkle 认为，这项规定会损害美国在人工智能领域的领导地位，因为它将“对如何设计和在全球市场推广美国领先的通知、计算机、系统，甚至软件进行官僚管控”。Finkle 进一步指出，这些规定不会提升美国的国家安全，反而会管控已经在游戏和消费硬件中广泛可用的技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“新出台的拜登规则只会削弱美国的全球竞争力，削弱保持美国领先的创新”，Finkle 说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="NVIDIA logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3OBGENEYMRO5XPVFKCK75K636I.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是2024年1月8日拍摄的NVIDIA标志的插图。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 10:03:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/nvidia-says-new-rule-will-weaken-us-leadership-ai-2025-01-13/</guid></item><item><title>美国新的AI芯片规则将如何运作</title><link>https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/how-new-ai-chip-rule-us-will-work-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;美国政府周一宣布，将出台一项新的法规，旨在管控其他国家获取美国设计的人工智能(AI)芯片及相关技术的途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法规控制流动的美国AI芯片和关键技术主要用于最先进的人工智能应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是美国行动的详细内容：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法规限制了图形处理单元(GPU)的出口。GPU是一种专门用于加速图形渲染的处理器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管GPU在游戏领域非常知名，但它们可以同时处理不同数据的能力使其成为训练及运行人工智能模型的重要工具。美国领先企业英伟达（NVDA.O）生产的GPU，如其产品的应用，就是一例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，OpenAI的ChatGPT就在成千上万台GPU上进行了训练和改进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AI模型所需的GPU数量取决于GPU的先进程度、用于训练模型的数据量、模型本身的大小以及开发者希望用于训练的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了管控全球对人工智能的访问，美国扩大了对构建训练先进AI模型所需的高级GPU的限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新规对大多数国家的GPU限制是基于计算能力设定的，以考虑不同芯片之间的差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总处理性能(TPP)是一个衡量芯片计算能力的指标。根据这一规定，到2027年，计算能力受限的国家的总处理性能不得超过7亿9000万TPP。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Beacon Global Strategies（位于华盛顿的咨询公司）的AI专家Divyansh Kaushik估算，这一限额相当于近5万台Nvidia H100 GPU。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“5万台H100 GPU具有巨大的计算能力—足以驱动尖端研究、运行整家人工智能公司或支持地球上最 demanding的AI应用。”Kaushik说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些应用可能包括运行全球规模的聊天机器人服务，或管理欺诈检测或个性化推荐等高级实时系统，适用于像亚马逊（AMZN.O）和奈飞（NFLX.O）这样的大型企业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这些限额并不反映一个国家在H100芯片上的真正数量限制。符合特殊授权条件的公司，例如亚马逊AWS或微软Azure，将不受这些限额约束。这类公司被称为“统一验证最终用户”。拥有国家最终用户验证的企业在未来两年内受限于约32万台先进GPU。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;National authorizations also are available to companies headquartered in any destination that is not a "country of concern"。那些拥有国家验证最终用户状态的企业在未来两年内受限于约32万台先进GPU。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“国家限额的具体设计是为了鼓励公司获取验证最终用户状态，从而增强美国当局对使用情况的了解，并防止GPU被走私到中国。”Kaushik说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，如果买家订购的小批量GPU（相当于约1700块H100芯片）不会计入限额，只需要政府通知，无需许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数芯片订单低于限额，尤其是由大学、医疗机构和研究机构订购的订单。这一豁免旨在加速向全球输送低风险的美国芯片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外还有针对游戏用GPU的豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高官透露，有18个国家和地区被豁免了对高级GPU的国家限量，包括澳大利亚、比利时、英国、加拿大、丹麦、芬兰、法国、德国、爱尔兰、意大利、日本、荷兰、新西兰、挪威、韩国、西班牙、瑞典、台湾和美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国还对一种名为“模型权重”的项目进行管控。AI模型通过大量数据进行训练以产生有意义的内容，同时算法会对输出进行评估以提升模型性能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;算法调整某些操作结果的数值参数，以更有效地完成任务，这些参数被称为模型权重。该法规设置了安全标准以保护高级“封闭权重”模型（非公开）的模型权重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，Kaushik表示，这些限制旨在确保最先进的人工智能在可信和安全的环境中进行开发及部署。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="AI（人工智能）字母和机器人手的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RQ5EKVYWC5N7DJGYDKMQRWLZCA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
AI（人工智能）字母和机器人手的示意图，作为图表，于2023年6月23日拍摄。图片来源：REUTERS/Dado Ruvic/插图/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 11:04:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/how-new-ai-chip-rule-us-will-work-2025-01-13/</guid></item><item><title>美国收紧对全球人工智能芯片流动的控制</title><link>https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/us-tightens-its-grip-ai-chip-flows-across-globe-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;美国政府周一宣布将进一步限制人工智能芯片和技术的出口，划分子市场，确保美国和盟友掌握先进计算能力的同时，寻找更多方法阻断中国的准入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的规定将限制定址大多数国家的AI芯片出口数量，并允许美国最亲密盟友无限制接触美国的人工智能技术，同时持续禁止向中国、俄罗斯、伊朗和朝鲜出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国出台的这些长期规定关乎即将卸任的乔·拜登政府最后几周，其超越中国的目标在于通过全球控制人工智能，确保美国保持在该领域的主导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国现在领先人工智能——无论是人工智能开发还是芯片设计——保持这种领先至关重要，”美国商务部长吉娜·雷蒙多表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些规定是对过去四年拜登政府遏制中国获得先进芯片努力的总结，这些芯片可以增强军事能力，同时旨在通过弥补漏洞和新增控制措施来维持美国在全球人工智能领域的领导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管美国总统当选人唐纳德·特朗普的新政府如何实施这些规定尚不清楚，但两届政府在面对来自中国的竞争威胁方面持有相似的观点。此规定将于发布后120天生效，给予特朗普政府时间商讨相关事宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的限制将针对高性能图形处理单元（GPU），这些芯片用于训练人工智能模型。大多数来自加利福尼亚圣克拉拉的英伟达（NVDA.O），而高级微设备公司（AMD.O）也销售人工智能芯片。英伟达和高级微设备公司的股票在周一的盘前交易中分别下跌了2%至3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微软（MSFT.O）、谷歌（GOOGL.O）和亚马逊（AMZN.O）等主要云服务提供商可以寻求全球授权在海外建设和运营数据中心，这是新规中一个强大的部分，将使他们的项目免受人工智能芯片的国家配额限制。这三家公司的股价在盘前交易中下跌约1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;获得批准的公司必须遵守严格的条件和限制，包括安全要求、报告需求以及尊重人权的历史或计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迄今为止，拜登政府已经对中国的先进芯片及其生产设备实施了广泛的限制，并每年更新控制措施以进一步收紧限制并捕捉向中国转移技术的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于该规定改变了全球人工智能芯片和数据中心的格局，强大的行业声音在规定发布之前就对其表示批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英伟达周一称此规则是“权力过度扩张”，并表示白宫将限制“已经存在于主流游戏PC和消费级硬件中”的技术。数据中心提供商甲骨文（ORCL.N）本月早些时候争论称，这些规定会让“全球大部分人工智能和GPU市场份额落入中国竞争对手之手”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些规定对某些芯片实施了全球许可要求，并对最先进的封闭模型权重设定了控制措施。模型权重有助于确定机器学习中的决策，并通常是人工智能模型最有价值的元素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此规定将世界分为三个层级。大约18个国家，包括日本、英国、韩国和荷兰，基本免除该规定。另外120个国家，包括新加坡、以色列、沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国，将面临国家配额。而伊朗、中国和俄罗斯等受武器禁运的国家将被全面禁止获得技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，总部位于美国并可能获得全球授权的提供商，如AWS和微软，将仅允许它们在海外部署其50%的全部人工智能计算能力，不得超过50%的范围，其中最多25%应在第一层级国家之外，最多7%在单一的非第一层级国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能有可能增加医疗、教育和食品等领域的准入，但同时也能帮助发展生物和其他武器、支持网络攻击和协助监视等侵犯人权行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国必须为人工智能能力在几年内的快速提升做好准备，这可能对经济发展和国家安全产生变革性的影响，”美国总统国家安全顾问杰克·沙利文表示。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="半导体芯片插图）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OTZDRV5SEFJDRC2D3S3BVN44Y4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张2023年2月17日拍摄的插图照片显示了电路板上的半导体芯片。REUTERS/Florence Lo /Illustration /File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 11:03:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/us-tightens-its-grip-ai-chip-flows-across-globe-2025-01-13/</guid></item><item><title>中国和印度炼油商在全球搜寻原油供应以应对美国制裁限制俄罗斯供应</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/china-india-refiners-scour-world-oil-supplies-us-sanctions-curb-russian-supply-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;中国和印度的炼油商正在全球范围内寻找原油供应，因为美国对俄罗斯生产商和油轮的新一轮制裁限制了运往莫斯科最大客户们的原油发货量，交易商表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部于周五宣布新的制裁措施，对俄罗斯石油生产商俄气石油（Gazprom Neft SIBN.MM）和斯尤特涅石油公司（Surgutneftegas）实施制裁，同时对183艘运输俄罗斯石油的船只实施制裁。美国此举旨在打击俄罗斯为资助与乌克兰的战争所攫取的收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多油轮曾用于向印度和中国运送俄罗斯石油，由于西方制裁和七国集团（G7）于2022年实施的价格上限，俄罗斯石油的贸易从欧洲转向亚洲。一些油轮还曾用于向受制裁的伊朗运送石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周一，中国重申了对美国单方面制裁的反对立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些措施扰乱了受制裁原油的贸易，迫使中国和印度的炼油商转向继续购买非制裁原油，从而收紧供应，推高了中东至非洲和巴西产原油的现货溢价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周末期间，中国的一家炼油商永龙石化（Yulong Petrochemical）购买了总计400万桶阿联酋扎库姆北部原油，将于2月和3月装载，交易商表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这批货物将运往其位于山东省东部烟台的炼油设施，该设施日加工能力为40万桶，已于9月开始试运行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司之前曾购买俄罗斯的ESPO混合原油，近日又购买了安哥拉和巴西的原油。交易商称，永龙石化现在正在洽谈购买来自西非和加拿大的更多原油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称，永龙石化购买了200万桶安哥拉的Girassol和Nemba原油，以及200万桶巴西的Buzios和Tupi原油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息人士表示不愿透露姓名，因为未经授权就向媒体公开信息。永龙石化和托萨（Totsa）通常不会对商业交易发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度炼油商在制裁宣布前一周购买了现货中东原油，仍然在寻找更多的船货，数位交易商表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度石油勘探与生产公司有限公司（Bharat Petroleum Corp Ltd BPCL.NS）通过一次投标从托萨处购买了200万桶2月份装载的阿曼原油，两名知情人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;强劲的需求帮助托萨在过去的四个月时间里通过S&amp;P Global Platts交易平台积攒的中东原油运货目前得以销售出去，交易商表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球布伦特原油期货价格在周一的交易中突破每桶81美元，达到了自八月份以来的最高点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中东基准原油的现货溢价周一飙升超过70%，达到了约每桶3美元，交易商称，这是自2023年10月以来的最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甜质原油的溢价也有所上涨，据一位交易人士透露，巴西原油3月份交割期货的溢价与12月初相比达到了每桶3美元以上。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名工人走在武汉一家炼油厂的油管旁边" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X23TIUPPD5MFZBP5KMPMEUQIYE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名工人走在湖北武汉炼油厂的油管旁边，拍摄于2012年3月23日。路透社/路透社/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 09:50:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/china-india-refiners-scour-world-oil-supplies-us-sanctions-curb-russian-supply-2025-01-13/</guid></item><item><title>菲律宾就北京在南中国海的“升级行动”提出抗议</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-files-protest-over-beijings-escalatory-actions-south-china-sea-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾周一敦促北京停止在南海礁盘的“升级行为”，并表示因中国海岸警卫队、民兵和海军出现在其专属经济区内，已提出抗议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抗议缘起于1月5日和10日，两艘中国海岸警卫舰出现在有争议的斯卡伯勒礁及其周边水域，其中一艘菲律宾称之为“怪物”，全长165米（约541英尺）。菲律宾还提到，中国海军直升机也部署在该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾国家海事委员会表示：“这些中国船只和飞机的升级行为无视菲律宾和国际法律。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾国家海事委员会在声明中说：“中国应指示其船只停止违反菲律宾在专属经济区的主权权利的非法行为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部发言人郭קת说，在新闻发布会上，中国表示其海岸警卫队的巡逻和执法活动是“合理、合法和无可挑剔的”。他说道：“中国敦促菲律宾方面停止恶意炒作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去两年，中国和菲律宾之间紧张局势升级，菲律宾是美国的盟友。两国海岸警卫队在南海多次发生摩擦，南海几乎全部为中国声称拥有主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾国家海事委员会的声明发表在菲律宾总统小费迪南德·马科斯与美国总统乔·拜登和日本首相岸田文雄进行虚拟通话之后，三位领导人讨论了南海中国的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的广泛主张与文莱、印度尼西亚、马来西亚、菲律宾和越南的专属经济区重叠。该有争议的水道是重要的海上运输通道，每年有约3万亿美元的贸易经由此处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年国际仲裁法庭的裁决指出，基于历史地图的中国主权主张在国际法下没有依据，这一裁决中国方面未予承认。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 06:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-files-protest-over-beijings-escalatory-actions-south-china-sea-2025-01-13/</guid></item><item><title>陆军参谋长表示，印度不会在冬季减少中国边境驻军。</title><link>https://www.reuters.com/world/india/india-not-looking-reduce-troops-along-northern-frontier-winter-army-chief-says-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;印度军方负责人周一表示，印度不打算在冬季减少北部边境地区的驻军数量，并表示将根据与中国的谈判结果来审查夏季部署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四年前，即2020年10月25日，由于边境摩擦，印度有20名士兵丧生，中国有4名士兵丧生。此后，双方停止巡逻多个边界点，以避免新的冲突，并将大量新部队和军事装备调至严寒的拉达克地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新德里和北京在去年10月达成协议，以解决长达四年的军事对峙，并在几天后撤回了争议边界的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“冬季部署时，部队数量会减少。因此，在冬季战略方面，我们不打算削减部队人数，”印度陆军负责人杜韦迪亚在新德里对记者说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜韦迪亚表示，夏季部署的决定将取决于与中国谈判和讨论的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当我们谈到夏季战略时，我们将视当时举行的谈判和会议数量来决定如何审查，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度和中国存在一段边界未明确规定且较长的边界，沿喜马拉雅山脉，几十年来一直是两国紧张局势的根源，包括1962年短暂但激烈的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于外交会谈和一系列协议从1991年开始稳定，贸易和商业联系蓬勃发展，直到2020年夏季的摩擦中断。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 07:06:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/india-not-looking-reduce-troops-along-northern-frontier-winter-army-chief-says-2025-01-13/</guid></item><item><title>中国出台更多政策措施以支撑人民币</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/china-steps-up-policy-measures-defend-fragile-yuan-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;中国在周一宣布更多措施支持其疲弱的货币，计划在香港存入更多美元以增强人民币，并通过允许企业在海外借贷更多来改善资本流动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着美元主导地位增强，中国债券收益率下滑以及下周一唐纳德·特朗普即将就任美国总统，可能带来更高的贸易壁垒，人民币已跌至近16个月来的低点，促使央行采取行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民银行自去年末以来一直采取其他手段阻止人民币贬值，包括警告投机行为以及努力提高收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，当局再次警告不要对人民币进行投机操作。中国人民银行提高了企业海外借款的限额，似乎是为增加外汇流入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民银行行长潘功胜在港参加亚洲金融论坛时指出，央行将大幅增加中国外汇储备在香港的比例，但未提供详细信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至1月13日04:50格林尼治时间，人民币兑美元汇率为7.3318，接近16个月来的最低点7.3328。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从11月初美国大选以来，人民币兑美元已下跌超过3%，由于担忧特朗普威胁实施新的贸易关税将给中国经济带来更大压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自11月中旬以来，央行一直将其官方中间价定在市场预期更坚挺的一侧，分析师认为这是对人民币贬值感到不安的迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一的声明突显出央行的挑战以及其在保持流动性充足以推动经济增长的同时，试图遏制债券市场的疯涨，同时在政治和经济不确定性加剧的情况下稳定货币的平衡行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几天，央行还公布了其他措施。在防止收益率大幅下跌并控制人民币离岸流通方面，央行表示将暂停购买国债，但计划在香港发行大量短期票据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Natixis的高级经济学家Gary Ng称，尽管中国在岸市场拥有更好的人民币存款池，但香港在外汇掉期和即期交易的高流动性方面发挥着重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这意味着香港可以通过交易活动和支持人民币投资来支持人民币。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一的数据显示，中国12月份的出口增速加快，进口也出现恢复，尽管年底出口激增部分原因是企业提前将库存运往海外以应对特朗普领导下更加不确定的贸易环境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="美国财政部部长珍妮特·耶伦在北京" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7SY63M5L7JO6DC5WXXY54XSHRU.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;一名男子在北京四惠东路一家中国银行的分行外走过，2024年4月8日。图片来源于路透社。&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 03:08:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/china-steps-up-policy-measures-defend-fragile-yuan-2025-01-13/</guid></item><item><title>中国汽车出口增长将在2025年放缓，行业协会数据显示</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/china-vehicle-export-growth-slow-2025-association-data-shows-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;中国汽车制造业协会（CAAM）数据显示，中国今年的汽车出口预计将达到580万至620万辆，较2024年的19.3%增长有所放缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管预计出口将放缓，但中国汽车销量预计今年将呈现小幅增长，这得益于延长的政策激励措施，预计将在全球最大汽车市场促进销量增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协会未提供出口估算的具体发动机类型数据，但指出去年电动汽车出口下降了10.4%，而插电式混合动力汽车出口则增长了190%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与中国2023年电动汽车出口增长80.9%形成了对比，当时插电式混合动力汽车出口增长47.8%，显示出欧洲联盟在10月底对来自中国的电动汽车征收额外关税的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社报道，中国已指示其汽车制造商暂停对支持对中制造电动汽车征额外关税的欧洲国家的大规模投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，中国的汽车制造商正在转向为欧洲市场出口混合动力汽车以应对额外的电动汽车关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国汽车销量预计今年将增长4.7%，达到约3290万辆，较2024年的4.5%增长有所上升，CAAM数据显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协会预计，包括电动汽车和插电式混合动力汽车在内的新能源汽车（NEV）销量增长将在2025年从2024年的35.5%放缓至24.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将汽车以旧换新补贴延长至2025年被视为促进增长的最大利好因素之一，而疲弱的国内需求、激烈的竞争以及不断加大外部压力预计将对汽车市场产生剧烈影响，CAAM官员徐海东说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方数据显示，去年在中国售出的超过660万辆汽车从电动汽车购买补贴和高效内燃机车辆补贴中受益，最高可获得3800元人民币和2500元人民币。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="出口汽车在烟台港口的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D3IJWCM32NPHVC77N6G6YJ2STQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;照片显示，2023年5月3日，山东省烟台市的一个港口，出口汽车的空中视角。新华社发（中国日报/路透社 文件照片）&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 07:58:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/china-vehicle-export-growth-slow-2025-association-data-shows-2025-01-13/</guid></item><item><title>TikTok 警告称，如果最高法院允许实施禁令，将产生广泛后果</title><link>https://www.reuters.com/legal/tiktok-warns-broader-consequences-if-us-supreme-court-allows-ban-2025-01-11/</link><description>&lt;p&gt;代表TikTok及其中国母公司ByteDance的律师在最高法院就一项法案进行辩论时警告称，如果国会能够通过这项法律，要求TikTok出售其短视频应用程序或在美国被禁止，其他国家公司也可能成为目标：如果国会对TikTok做这件事，也可能会去追讨其他公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项法案将在1月19日前由九名大法官进行辩论，并给予ByteDance出售流行的社交媒体平台或国家安全理由上禁止其运营的最后期限。ByteDance和TikTok方面恳求至少延迟执行这项法案，他们认为这项法案违反了美国宪法第1修正案中对政府控制言论自由的保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表TikTok和ByteDance的诺尔·弗朗西斯表示，最高法院批准这项法律可能会允许类似法案针对其他公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“AMC电影院曾由一家中国公司拥有。按照这一理论，国会可以命令AMC电影院审查它不喜欢的任何电影或推动它喜欢的任何电影。”弗朗西斯对大法官们说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大法官们在辩论中似乎倾向于支持这项法案，尽管一些人对法案对第1修正案的影响表达了严重关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok在美国约有1.7亿用户，约占该国总人口的一半。这项措施在去年国会获得压倒性跨党派支持，立法者称中国国家安全风险可能导致中国政府利用TikTok情报收集计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表挑战这项法律的TikTok内容创作者的杰弗里·费舍在最高法院辩论时表示，国会通过这项措施时重点放在TikTok上，并未考虑主要中国在线零售商如Temu。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一个真的担心这些严重风险的国会，会让7000万美国人在电子商务网站上使用的一个站点Temu被排除在外吗？”费舍问道，“为什么单单TikTok会成为唯一一个目标，而其他有上千万用户数据的公司，为什么会受到同等或更严重的中国政府控制？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主党总统乔·拜登签署了这项法律，并在他的政府中为其辩护。这项出售截止期限是在共和党总统唐纳德·特朗普就任的前一天，特朗普反对这项禁令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代理检察长伊丽莎白·普罗拉克代表拜登政府为该法案辩护，强调1月19日起执行这项法案的重要性，迫使ByteDance执行出售过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“外国敌对势力不会自愿放弃他们在美国的巨量通讯渠道的控制权。”普罗拉克说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当限制生效时，我认为这将从根本上改变ByteDance愿意考虑的内容布局。这可能会成为国会议员等待公司实际推进出售过程所需的点睛之笔。”普罗拉克说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果1月19日起这项禁令生效，苹果公司（AAPL.O）和谷歌（GOOGL.O）将不再能够为新用户提供TikTok下载服务，但现有用户仍然可以使用该应用程序。美国政府和TikTok同意，由于服务商无法提供支持服务，应用会逐渐退化，最终不可用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最高法院还辩论了中国可能利用TikTok进行隐秘影响活动或宣传从而禁止该应用的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“大家都在操纵内容，”弗朗西斯对法院说，“很多人认为CNN、福克斯新闻、《华尔街日报》、《纽约时报》都是在操纵内容。这是核心保护言论。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于12月27日敦促最高法院在1月19日执行禁令前暂停贸然采取行动，以便其新政府“追求政治性解决方案”。法院在此案中提出的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该法律，美国总统有权将1月19日的截止日期延长90天，但这似乎并不适用于当前的情况，因ByteDance并未采取明确举措出售TikTok的美国资产。根据该法律，总统必须认证已经采取了重大进展且拥有具有约束力的法律协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论如何，特朗普要在截至日期后才会成为总统，尽管弗朗西斯说“一旦特朗普回到白宫，这都是不一样的世界”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大法官巴雷特·卡瓦诺向普罗拉克询问总统是否可以说“我们现在不执行这项法律”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从一般意义上来说，当然总统拥有执法酌量权。”普罗拉克说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这正是我为什么觉得这里发布初步禁令是措辞十分合适的决定，只是为了给每个人都争取到一些喘息空间。”弗朗西斯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国最高法院审议TikTok暂停禁令的申请" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XMSLUHGVEZP7ZKS3JUEIUHX23Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国华盛顿特区，2025年1月10日。路透社/马尔科·杜里卡 摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="TikTok标志和美国国旗的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OF2MKL2UMRKGRBN6DNS2QP3PEU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;插图中的TikTok标志放置在美国国旗上，2024年4月25日。路透社/达道·鲁维奇/插图/档案图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 11:09:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/tiktok-warns-broader-consequences-if-us-supreme-court-allows-ban-2025-01-11/</guid></item><item><title>花旗集团任命 Jeff Wu 为中国市场销售主管</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/citigroup-names-jeff-wu-china-markets-sales-head-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;花旗集团（C.N）已任命Jeff Wu为中国的市场销售主管，自即日起生效，旨在统一其在中国市场所有产品线的销售努力，据路透社周一见到的内部备忘录称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此项任命将首次将花旗的离岸和在岸团队统一起来，体现了该银行对中国市场的承诺，一位公司发言人确认了备忘录的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeff Wu于2010年加入花旗集团，新任职务将使他搬迁至上海工作，据备忘录称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;备忘录称，他之前领导花旗集团的中国解决方案销售团队，在此期间他发现了美国银行与在中国的金融机构及企业解决方案业务之间的协同效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;花旗集团还在备忘录中任命Jing Li向Jeff Wu汇报，负责在中国地区所有市场产品的金融机构销售工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的公司客户销售团队将向Jeff Wu和Yoshiyuki Takano汇报。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="花旗集团有限公司的标志出现在加拿大多伦多的SIBOS银行及金融大会"
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ELSENGFF4NPBVHQLML3CNAYMW4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;花旗集团有限公司（Citi）的标志出现在加拿大多伦多的SIBOS银行及金融大会，加拿大安大略省多伦多市，2017年10月19日。路透社/Chris Helgren/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 07:13:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/citigroup-names-jeff-wu-china-markets-sales-head-2025-01-13/</guid></item><item><title>股市下挫，交易员对2025年降息表示怀疑</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;全球股市周一下跌，美元触及26个月高位，因美国12月的就业报告大幅超出预期，失业率降至4.1%，促使投资者质疑年内利率是否还会有下调，正值业绩季即将拉开帷幕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能源价格飙升加剧了对通胀持续上升的担忧，俄罗斯出口减少，美国加大对俄制裁力度，导致原油价格突破每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲天然气价格在一个月内上涨了4%，因遭遇寒潮后，乌克兰决定通过管道中断俄天然气供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据还显示，中国12月出口增速加速，进口恢复，世界第二大经济体对于即将上任的美国政府带来的贸易风险有所准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧洲，股市连续第二个交易日下跌，泛欧STOXX 600指数下跌0.7%，德国DAX指数下跌0.6%。富时100指数下跌0.4%，受英镑疲软支撑，英国借贷成本继续上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场显示交易者已大幅下调美联储降息预期，全年降息幅度仅预期为25个基点，周五就业报告发布前预期接近45个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在就业报告数据强劲之后，我们认为降息周期已经结束，”高盛首席美国经济学家Aditya Bhave表示，“通胀仍然高于目标水平，存在上行风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“讨论应转向加息，除非年化核心PCE超过3%，通胀预期重新锚定的话，加息可能在所难免，”他表示，这指的是美联储首选的个人消费支出价格指数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10年期美债收益率触及14个月高位，达到4.79%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将公布的消费者物价指数（CPI）报告可能会比平时更具市场影响力，考虑到投资者几乎已经排除今年任何降息可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“随着天气转暖，美国CPI周三的表现可能会决定债券市场僵局是否会持续，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‘尤其是在周五强劲的就业报告之后，’德意志银行策略师Jim Reid称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更高的债券收益率提高了企业盈利的折现门槛，使债务相比股票、现金、房地产和大宗商品更具吸引力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这也增加了企业和消费者的借贷成本。近期收益率的上涨部分原因是预计共和党当选总统唐纳德·特朗普提议的关税将推高进口价格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这可能会考验投资者对企业盈利的乐观情绪，业绩季将于本周四开始，包括摩根大通、花旗集团和高盛等主要银行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普500期货下跌0.6%，纳斯达克期货下跌0.95%，表明未来几天华尔街仍将面临更多亏损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在日本假期的背景下，亚洲市场周一交易清淡。中国蓝筹股下跌0.3%，出口大幅增长10.7%，进口增长1%，为那些呼吁对华加征关税者提供了有力支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2个月前10年期美债收益率上升45个基点，导致美元对一篮子货币达到自2022年11月以来最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英镑在一个月内下跌了4.4%，周一英镑兑美元报1.215，创2023年11月初以来最低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球债券市场的抛售冲击了英国国债市场，长期收益率升至1998年以来最高，由于政府可能需要更多借款以满足预算承诺，人们的担忧日益加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国财政大臣Rachel Reeves周六表示，她将采取行动以确保政府财政规定得到遵守。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元兑美元下跌0.3%，至1.0216，早些时候触及2022年11月来的最低，1.0207。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元对日元下跌0.1%，至157.535，但仍接近六个月来的高位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油价上涨2%，俄罗斯海上出口减少至2023年8月以来最低，加剧市场对供应的担忧。布伦特原油期货上涨2.3%，至每桶81.56美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名妇女在东京一家证券公司外的电子股价屏中倒映出来" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XFJMBZGHJJJCPE7W65LYYTJZBM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;东京一家证券公司外的电子股价屏中，一名妇女倒映出来，2024年8月6日。路透社/Willy Kurniawan/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:37:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2025-01-13/</guid></item><item><title>早盘竞价：标普 500 指数回吐大选后涨幅，债券市场构成压力</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;迈克·多兰带来的美国与全球市场今日展望&lt;/p&gt;

美国标准普尔500指数几乎抹去了选举后的涨幅，因债券市场对通货膨胀和利率可能攀升的担忧而承压。如果特朗普当选总统的政府进一步刺激经济增长，华尔街债券市场对此尤为担忧。&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2025-01-13/"&gt;[链接]&lt;/a&gt;

从本周四开始，四季度财报季即将拉开帷幕。标普500指数本周又下跌2%，周五收盘时距离选举日（11月5日）收盘价仅相差不到1%。

债券收益率和美元周一早间依旧保持上扬态势，标普500期货下跌1%，交易前的波动指数VIX（恐惧指数）首次突破22点，回归至选举日水平。&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/us/jobs-report-fuels-treasury-yield-surge-markets-brace-5-threshold-2025-01-10/"&gt;[链接]&lt;/a&gt;

最新市场动荡云层源自意外的好消息——美国就业报告令人印象深刻，就业人数增长超出预期，失业率下降。这表明了任何对劳动力市场软化的美联储担忧明显是多余的。&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/us/jobs-report-fuels-treasury-yield-surge-markets-brace-5-threshold-2025-01-10/"&gt;[链接]&lt;/a&gt;

如果劳动力市场的表现良好或进一步收紧，那么美联储和国债市场可能需要评估重新加速的仍在目标之上的通胀风险。

尤其如此，特朗普计划遣返非法移民，并预期减税和提高关税将加剧更广泛的工资和价格水平，为公共债务带来风险。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-treasury-nominee-bessents-senate-hearing-set-jan-16-2025-01-10/"&gt;[链接]&lt;/a&gt;

特朗普下周的就职典礼现在成为关键市场转折点，其财政部长提名斯科特·贝森森将于周四接受参议院确认听证会。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-treasury-nominee-bessents-senate-hearing-set-jan-16-2025-01-10/"&gt;[链接]&lt;/a&gt;

然而，周三发布的12月消费者价格报告将为我们提供通胀的最新情况，周一发布的纽约联邦储备银行消费者通胀预期调查则起到前奏作用。&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.DXY" target="_blank"&gt;[链接]&lt;/a&gt;

全年全年无期期货市场预期未来美联储降息次数不到一次的情况下，利率市场目前开始揣测宽松周期可能在仅1个百分点的降息后结束，甚至有声音认为利率可能会继续回升。&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.DXY" target="_blank"&gt;[链接]&lt;/a&gt;

该月债券市场一直受到惊吓，10年期基准收益率周一早间攀升至4.8%，为自2023年底以来首次，比美联储政策利率高出40个基点。&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.DXY" target="_blank"&gt;[链接]&lt;/a&gt;

10年期利率近日飙升115个基点，这是自美联储开始宽松政策以来罕见的举动。2年期利率首次突破4.4%，同样是在7月后首次触及这一水平。&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.DXY" target="_blank"&gt;[链接]&lt;/a&gt;

结果，美元指数再次攀升，周一早间触及2022年最高点。&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.DXY" target="_blank"&gt;[链接]&lt;/a&gt;

加剧石油价格波动的因素包括美国原油价格的反弹，周一飙升至8%的历史性年增长率，达到自7月以来的最大增幅。&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/tougher-us-sanctions-curb-russian-oil-supply-china-india-2025-01-12/"&gt;[链接]&lt;/a&gt;

鉴于美国对俄罗斯原油供应的制裁将会影响俄罗斯对中国和印度这两个全球头号和第三大原油进口国的供应，美国财政部上周五对俄罗斯石油生产商SIBN.MM和Surgutneftegas以及183艘运油船实施了制裁，旨在打击俄罗斯为资助对乌克兰的战争而使用的收入。分析师认为，这些制裁将严重损害俄罗斯原油出口，迫使中国和印度从中东、非洲和美洲等地购买更多原油，从而推高价格和运输成本。&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/china-steps-up-policy-measures-defend-fragile-yuan-2025-01-13/"&gt;[链接]&lt;/a&gt;

尽管如此，印度卢比周一仍然大幅下跌，最大单日跌幅创两年新低，接近创纪录低点。受特朗普关税威胁的影响，周一中国的.ACSI300 和.HSI 股市股价继续下跌，香港连续六个交易日下跌。美国国债收益率上升，以及中美国债收益率差的扩大，也在加重这种压力。&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.CSI300" target="_blank"&gt;[链接]&lt;/a&gt;

尽管数据显示，12月中国出口增速加快，进口复苏，总理经济的年底呈现出良好的增长趋势，但经济学家认为这更多反映了出口商为避免特朗普要台上台后预期的关税增加而提前出口，而非实际需求恢复的反映。&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/china-steps-up-policy-measures-defend-fragile-yuan-2025-01-13/"&gt;[链接]&lt;/a&gt;

与此同时，中国宣布采取更多措施支持疲软的货币，包括计划将更多美元存入香港以增强人民币单位，以及允许企业海外借款以改善资本流动。&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/china-steps-up-policy-measures-defend-fragile-yuan-2025-01-13/"&gt;[链接]&lt;/a&gt;

在欧洲，美国债券收益率上升继续影响欧洲市场，英国国债尤其陷入困境。英国30年期国债收益率周二触及27年高位，连续第二周下跌，英镑对美元汇率跌至2023年10月以来的最低点。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/uks-reeves-seeks-common-ground-with-china-trade-ties-2025-01-11/"&gt;[链接]&lt;/a&gt;

英国财政大臣蕾切尔·雷维斯面临批评，仍在金融市场动荡期间对中国进行了访问，周日他表示将采取措施确保政府财政规则得以遵守。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/uks-reeves-seeks-common-ground-with-china-trade-ties-2025-01-11/"&gt;[链接]&lt;/a&gt;

在美国，财报季即将开始——包括黑岩、富国银行、摩根大通、纽约梅隆银行、高盛，以及其他在同一天发布的消费者价格指数报告的企业，将于11月30日公布。&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/tsmc-fourth-quarter-profit-seen-jumping-58-strong-ai-chip-demand-2025-01-13/"&gt;[链接]&lt;/a&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/2330.TW" target="_blank"&gt;[链接]&lt;/a&gt;

对于科技观察者来说，台湾积体电路制造股份有限公司（台积电）将在11月30日发布第四季度的利润更新，主要全球人工智能应用高端芯片制造商预期第四季度利润将增长58%。&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/tsmc-fourth-quarter-profit-seen-jumping-58-strong-ai-chip-demand-2025-01-13/"&gt;[链接]&lt;/a&gt;

以下几点将成为周一后期进一步指导美国市场的关键进展：&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/us/jobs-report-fuels-treasury-yield-surge-markets-brace-5-threshold-2025-01-10/"&gt;[链接]&lt;/a&gt;

* 美国12月联邦预算、12月就业趋势报告、纽约联邦储备银行12月消费者预期调查
* 波兰、德国、英国、法国和意大利防务大臣在华沙附近的会谈
* 北约秘书长马尔科·鲁特在欧洲议会发表讲话

&lt;img alt="特朗普与更广泛的经济增长展望" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N54AAKJQ5RJDJCRGDNFF54VMHY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;华尔街股市招牌悬于纽约证券交易所（NYSE）前，纽约市，美国，2024年9月18日。路透社/安德鲁·凯利/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 11:17:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2025-01-13/</guid></item><item><title>保时捷2024年在中国销量下降28%</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/porsches-2024-china-sales-fall-by-28-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;德国跑车制造商保时捷股份公司（Porsche AG &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/P911_p.DE" target="_blank"&gt;(P911_p.DE)&lt;/a&gt;）周一报告称，2024年中国销售量下降28%，反映出全球最大汽车市场的持续疲软对德国汽车制造商的冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家大众集团（Volkswagen &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/VOWG_p.DE" target="_blank"&gt;(VOWG_p.DE)&lt;/a&gt;）下属的控股公司保时捷，在中国售出56,887辆车，低于2023年的79,283辆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管公司在其他市场销售上有所增长，其中在德国的销售同比增长了11%，但整体销售下降3%，至310,718辆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国经济增长乏力，房地产业危机导致消费者日渐不愿在奢侈品上支出，这对销售产生了负面影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保时捷董事会成员德特莱夫·冯·戈特驿站（Detlev von Platen）在声明中表示：“总体而言，我们在充满挑战的市场环境中展示了极高的韧性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保时捷在10月份表示（&lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/porsche-ag-flags-cost-cuts-china-weakness-slowing-ev-shift-hits-profits-2024-10-25/"&gt;见此报道&lt;/a&gt;），公司将收缩在中国的经销商网络，以应对持续疲弱的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅赛德斯-奔驰（Mercedes-Benz &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/MBGn.DE" target="_blank"&gt;(MBGn.DE)&lt;/a&gt;）上周表示，其核心汽车销售在2024年也有所下降，主要受到中国市场销售下降7%的影响。与此同时，大众品牌在中国的销量下降了8.3%，降至220万辆。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="北京国际汽车展览会，或2024年北京车展" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WXBNVEMPVBNBRGFE4PRVIIJRZY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;保时捷在2024年北京国际汽车展览会被展出的电动车Macan Turbo。图片来源：中国北京，2024年4月25日。路透社/Tingshu Wang / 图片社文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 07:13:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/porsches-2024-china-sales-fall-by-28-2025-01-13/</guid></item><item><title>中国海关：中俄2024年贸易值创历史新高</title><link>https://www.reuters.com/markets/china-russia-2024-trade-value-hits-record-high-chinese-customs-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;中国与俄罗斯的进出口贸易总额在2024年达到了1.74万亿元人民币（约合2370亿美元），创历史新高，中国海关数据显示，两国领导人对此表示了高度评价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据中国海关总署的数据显示，人民币计价的中俄双边贸易额在2024年较2023年增长了2.9%。这一增幅远低于2023年的32.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于美国加强了对处理俄罗斯业务的银行施加的制裁，导致支付障碍，去年中俄双边贸易在一定程度上受到影响，路透社此前有报道指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在12月表示，中俄贸易面临的首要挑战是相互支付结算问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国海关数据显示，2024年中国对俄罗斯的出口额人民币计价同比增长了5.0%，显著低于2023年的53.9%的增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年，中国从俄罗斯的进口额同比增长了1%，增速放缓，2023年的增长率为18.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以美元计价，中俄双边贸易总额达到2448亿美元，相较于2023年的2401亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国家主席习近平在2024年12月31日与普京互致新年问候时表示，中俄两国一直“携手并进”，走在正确的道路上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国家通讯社塔斯社援引莫斯科驻北京大使的话称，习近平计划于2025年访问俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京去年也指出，双边关系达到了前所未有的水平，并高度评价了这种积极态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国海关数据显示，仅在2024年12月，中国对俄罗斯的出口额人民币计价同比增长了6.4%，扭转了11月的下降趋势；但同期从俄罗斯的进口额减少了4.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 7.3317人民币)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="工人在黑龙江省黑河港附近的起重机旁卸下进口的俄罗斯大豆袋" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VM3NGOPMKRMABMNGSDNQ5T7VGM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;工人在黑龙江省黑河港附近的起重机旁卸下进口的俄罗斯大豆袋，摄于2018年10月10日。路透社 图片文件&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 07:06:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/china-russia-2024-trade-value-hits-record-high-chinese-customs-2025-01-13/</guid></item><item><title>中国致力于深化加勒比关系，格林纳达重申一个中国原则</title><link>https://www.reuters.com/world/grenada-has-benefited-greatly-ties-with-china-prime-minister-says-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;中国国家主席习近平在与格林纳达总理迪金森·米歇尔会晤时指出，中国已准备好深化与加勒比国家的全面合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平在接受新华社采访时表示，中国愿意继续向地区国家提供援助，助力其经济和社会发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米歇尔在会晤中表示，格林纳达从与中国的关系中受益良多，并期待进一步加强与亚洲大国的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平指出：“双方应该……为双边关系的长期和高水平发展绘制新的蓝图。”他补充说，在过去二十年里，双边关系取得了成功的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米歇尔表示，格林纳达坚定地恪守一个中国原则，呼吁尊重其主权和领土完整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米歇尔是习近平今年在北京接待的第一位外国领导人，他正在进行为期一周的正式访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加勒比和拉丁美洲是台湾盟友集中的地区，目前仍有七个国家是其在该地区的十二个盟友中的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国认为，这个由民主政府治理的岛屿是中国领土的组成部分，否认其有建立国家间关系的权利，这一立场与台湾当局的主张相去甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二十年前，格林纳达在与台湾断交后转而与中国建交。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加勒比地区，海地、圣基茨和尼维斯、圣卢西亚以及圣文森特和格林納達仍与台湾保持友好关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾和中国多年来互相指责对方通过“美元外交”争夺外交承认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，台湾安全官员表示，相信中国未来仍将逐步减少其盟友数量。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="78届联大在纽约联合国总部召开" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2Z4SRHJM4JIQNCDX2MCYL5EQRM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;格林纳达总理迪金森·米歇尔在美国纽约联合国总部出席第78届联合国大会，2023年9月22日。新华社/路透社 摄影：埃杜阿尔多·穆努佐&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 05:27:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/grenada-has-benefited-greatly-ties-with-china-prime-minister-says-2025-01-13/</guid></item><item><title>印度2022年4月至12月的成品钢材进口量触及至少六年的最高水平</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/indias-april-december-finished-steel-imports-touch-least-six-year-high-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;印度在截至2024年4月的财政年度前九个月的精钢进口量达到了六年来的新高，根据路透社周一审核的初步政府数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为世界第二大粗钢生产国，印度在上一财政年度曾是精钢产品的净进口国。这一趋势延续至今，从2024年4月至11月，来自中国的精钢进口量创下了纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国2024年的粗钢出口量达到1.1072亿吨，同比增加22.7%，创下了自2015年以来的最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月，印度发起了一项调查，以确定是否需要对精钢进口征收保障措施关税或临时税，以遏制进口的快速增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步数据显示，2024年4月至12月期间，印度进口了727万吨精钢，同比增长20.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据还显示，2024年4月至12月期间，印度仍为精钢的净进口国，出口量下降24.6%，至六年来的新低360万吨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月晚些时候，政府将公布各国贸易数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲第三大经济体的需求强劲，主要来自于基础设施和汽车业，而对海外市场的出口则有所减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，2024年4月至12月期间，精钢消费量达到了六年来的新高1.1125亿吨，较上年增长11.2%。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Mandi Gobindgarh工厂的钢铁生产" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OH6YN4J6VJLTBKGLGRIMAVEUZA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年10月19日，印度旁遮普邦北部地区的曼迪·哥宾德加尔工厂，工人们正在将TMT钢棒装载到卡车上。路透社/Priyanshu Singh/资料照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 05:58:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/indias-april-december-finished-steel-imports-touch-least-six-year-high-2025-01-13/</guid></item><item><title>中国军事代表团将于1月中旬访问日本</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/chinese-military-delegation-visit-japan-mid-january-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;中国军事代表团将于一月中旬应双方约定访问日本，以增进彼此“理解和信任”，中国国防部周一表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国东部战区代表团将与日本防卫省领导及自卫队联合参谋部负责人会面，中国国防部表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次访问还旨在促进中日防务交流与合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民解放军东部战区主要负责东海、东海以及台湾海峡的安全。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows printed Chinese and Japanese flags" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PH6TXUONWBK3RGLUH5P3ODLTT4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2022年7月21日，插画展示了印刷的中国和日本国旗。路透社/Dado Ruvic/插画/资料图片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 05:23:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/chinese-military-delegation-visit-japan-mid-january-2025-01-13/</guid></item><item><title>分析师称，随着矿山关闭和中国电动汽车销量放缓，锂价预计在2025年稳定下来</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/lithium-prices-stabilise-2025-mine-closures-china-ev-sales-ease-glut-analysts-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;锂价预计将在2025年稳定，此前经历了两年的大幅下降。随着关闭的矿山和中国电动汽车销量的强劲增长消耗了过剩供应，分析师和交易商表示，潜在的矿山重启可能限制涨幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去两年，锂作为电动汽车电池金属的价格从2022年11月的峰值下跌了85.9%，迫使公司全球范围内 mothball 矿区。然而，市场参与者表示，这些关闭意味着今年强劲需求将超过供应，尤其是在中国政策支持加强以促进全球最大的电动汽车市场销量的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据中国官方大宗商品数据提供商钢银的预测，全球锂供应过剩预计将减少一半，从去年的近15万吨锂 carbonate 当量(LCE)缩减到约8万吨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CRU集团电池市场分析师卡梅伦·休斯表示：“我们预计锂价将在2025年回升，因为2024年出现的减产以及进一步减产的可能性将大幅减少市场过剩。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年7月，中国政府将电动汽车补贴翻倍，并至12月中旬已有超过500万辆汽车受益于这些刺激措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位分析师和两名交易商称，中国的电动汽车补贴有助于去年年底锂价格攀升，并将继续支持2025年的价格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位在中国中型正极材料工厂匿名接受采访的买家表示：“2024年第四季度锂贸易业务的增加无可否认地归因于政府补贴政策。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;David Merriman，金属研究公司Project Blue的研究总监表示，价格的任何改善可能要到2025年底才会显现，因为库存用尽，买家又回到现货市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Project Blue预计2025年锂价将稳定在每公吨11,092美元左右。中国经纪人国泰娟预计锂价范围为60,000元（8,184美元）至90,000元（12,276美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广州期货交易所交易的最活跃锂合约去年在68,250元至125,000元之间波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师们警告称，今年任何显著的价格上涨都可能受到限制，因为许多关闭的矿山如果盈利丰厚，其产量可以迅速扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Merriman指出，美国新政府可能出台的政策变化，包括对中国电动汽车电池进口的新关税，或削减国内电动汽车激励措施，可能也会对锂需求构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元 = 7.3312人民币）&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="锂矿在中国江西省" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CPL2RPRI6VKTBDYMIYN2JCUVHA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国江西省宜春市，2023年3月30日。图片来源：路透社/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 05:36:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/lithium-prices-stabilise-2025-mine-closures-china-ev-sales-ease-glut-analysts-2025-01-13/</guid></item><item><title>独家：美国调查发现中国在船舶建造领域不公平占主导地位，为征收惩罚性关税铺平道路</title><link>https://www.reuters.com/world/us-probe-finds-china-unfairly-dominates-shipbuilding-paving-way-penalties-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;美国拜登政府的行政当局已得出结论，中国采用不公平的政策和做法以主导全球海运、物流以及造船产业，据三位知情消息人士透露，这些消息是根据路透社获得的一项持续数月的贸易调查结果得出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国贸易代表办公室(USTR)凯瑟琳·泰在2024年4月应钢铁工人联合会及其他四个在美国《1974年贸易法》第301条下的美国工会的要求，展开了调查。该条款允许美国对从事损害美国贸易或不公平行为的外国国家采取惩罚措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息人士之一表示，调查人员认定，中国针对造船及海运行业推行霸权策略，通过财政支持、设置对外国企业的壁垒、强制技术转让、窃取知识产权以及采购政策，给本国造船和海运产业提供了竞争优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京还“人为且严重地压低了海运、造船及物流领域的劳动力成本”，该消息人士进一步指出，这是摘录自报告的部分内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至发稿，美国贸易代表办公室、白宫及当选总统唐纳德·特朗普的过渡团队均未立即发表评论。中国方面也未立即做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查指出，2023年，中国在全球约1500亿美元的造船业市场份额占比超过50%，而在2000年这一比例仅为5%。这主要得益于政府补贴，而曾经占据支配地位的美国造船商的市场份额已降至不足1%。韩国和日本是仅次于中国的第二大造船国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该报告为即将上任的政府提供了针对中国的有力工具，可能促成关税或对中国的造船征港费，这正是工会所提议的措施。消息人士称，此类举措可能在公众评论期结束后实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其首个任期也曾依据《1974年贸易法》第301条规定、在USTR调查认定中国窃取美国知识产权并对美国技术施加胁迫后，对数百亿美元的中国进口商品征收了关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些消息人士透露，USTR将在几天后发布调查结果，而此时距离拜登（民主党人）于1月20日下台仅剩数日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该报告的发布正值美西方国家对中国的强硬工业政策和过量生产商品（如钢铁）表示尖锐批评之际，反映了关于修复美国造船业的罕见跨党派共识。中国方面否认存在任何不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该报告随后紧接着显示了拜登政府在过去四年通过继续实施并进一步增加特朗普时代的关税、对电动汽车实施关税以及实施一系列出口管制措施，旨在减少中国在该领域的主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰的办公室不久前宣布对旧型中国制造“遗留”半导体进行贸易调查，重点可能针对影响日常生活用品（从汽车到洗衣机再到电信设备）的芯片征收更多关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家一致认为，重建曾经繁荣的美国造船与海运业将耗时数十年，需投入数十亿美元。仅靠关税也不能解决问题，专家们如此认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国针对海运、物流及造船产业推行的霸权策略是美国在这些产业复兴的最大障碍。”消息指出，报告中如此表述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国制造联合会总裁斯科特·保罗表示，了解这些发现后，一个旨在阻止美国造船工业基础侵蚀并使其复苏的程序将被制定出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾表示，若可以将对中国商品的关税提高至60%，他会采取行动，他在上周末抨击中国在商业与军事造船方面的主导地位，告诉电台主持人休·休伊特称，美国在这方面“损失巨大”，需要调整战略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还暗示，美国可能需要依赖盟友为美军建造所需的舰船。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的国家安全顾问迈克·沃尔兹（即将离职）也对该议题进行了深入参与，并与民主党参议员马克·凯莉共同起草了一项旨在修复美国造船业的跨党派法案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们对中国的依赖过于严重。我们根本没有应急能力，美国造船生产能力也不足，这对于一个超级大国来说是不可接受的。”保罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当下美国仅剩约20个公共和私营船厂，而上世纪80年代初美国还有300多个造船厂。专家称，现役民用和军用船舶的需求强劲且不断增长。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="工人在中国山东威海的一个造船厂在中国海洋集装箱公司(COSCO)的一艘船舶的建造过程中工作。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5HZE53EGWNIJVITLXWGKB4QPTQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            中国威海造船厂中，一名工人正在中国海洋集装箱公司（COSCO）的一艘船舶的建造过程中工作。新华社路透社/摄（文件照）。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="无人机视角展示一座在江苏省连云港港口的货船及集装箱。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YEHEPO2OFZPKLHL5AXQTDBFHQU.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年10月17日，江苏连云港港口，通过无人机视角展示一艘货船及集装箱堆放物。中国日报/路透社摄（文件照）。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 06:06:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-probe-finds-china-unfairly-dominates-shipbuilding-paving-way-penalties-2025-01-13/</guid></item><item><title>在贸易紧张局势加剧背景下，中国出口增速加快，进口数据令人意外</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-export-growth-quickens-amid-trade-risks-imports-surprise-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;中国在12月出口增速加快，进口也出现恢复态势，尽管四季度强劲势头部分受到企业抢在特朗普政府时期加大海外库存的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出口是这个18万亿美元经济体的关键增长引擎，尽管仍受房地产危机长期拖累及消费者信心不稳的影响。尽管近期政策措施对经济重回5%左右增长目标提供了一定安慰，但潜在的美国关税上涨仍为2025年的前景蒙上了阴影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普计划下周重返白宫，提议对来自中国的商品施加高额关税，引发两国之间可能爆发新一轮贸易战的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，与欧盟未决的贸易争端，特别是高达45.3%的中国电动汽车关税，威胁到中国扩大汽车出口和缓解通缩过剩产能的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“12月出口增长前置化，这既有春节因素，也有特朗普就职影响，”经济展望局高级经济学家许田晨指出。中国的春节从1月28日持续到2月4日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“进口增长可能得益于像铜和铁矿石这类大宗商品的囤积，符合中国的‘低价买货’策略，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据海关数据显示，12月出口额同比增长10.7%，大大超过路透社经济学家预测的7.3%增长，环比11月的6.7%增长有所改善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进口超出预期，增长1.0%，为7个月以来最强劲的表现，经济学家原预测降幅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的贸易顺差扩大至1048亿美元，而11月为974亿美元。同期，对美国的贸易顺差扩大至335亿美元，而之前一个月为298亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国海关发言人在回应记者时称，今年中国的进口增长潜力依然巨大。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得益于人民币贬值，制造业得以通过不断降价在2024年开拓海外市场，弥补内需低迷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果，2024年中国出口同比增长5.9%，而进口同比增长1.1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“12月出口（特别是对美国和东盟出口）的两位数增长，以及新订单PMI指数的提升，支持了我们此前的判断，关税威胁可能会在接下来几个季度影响出口模式，关税推出前可能会出现出口提升，之后会有所下降，”巴克莱分析师在其报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总体来看，我们认为进口温和增长和消费价格指数通胀放缓，表明近期国内需求复苏仍然浅薄且脆弱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场对此贸易数据反应冷淡。人民币徘徊于近16个月低位，主要股指（.SSEC, .CSI300）下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着中国近期政策推动经济复苏的迹象逐渐显现，市场稳定迹象开始出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方数据显示，制造业活动连续第三个月处于适度扩张状态，而服务业和建筑业在12月有所恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国，一个关键的进口指标，报告显示其12月对中国出口增长8.6%，表明对技术产品需求具有韧性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国2024年铁矿石进口连续第二年增长，创下历史新高，低价格促进了购买，尽管房地产危机长期拖累钢铁需求，但需求依然坚挺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为全球最大的农产品进口国，中国去年购买了创纪录数量的大豆，原因是购买者担忧中美贸易紧张局势，急于在特朗普就职前购买美国大豆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但数据显示，中国去年原油进口量下降，这是过去二十年内的首次年度下降，除了2019-2020年新冠疫情引起的降幅外，由于经济增长疲弱和燃料消费峰值导致需求减少，采购量有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国领导人承诺2025年将放宽货币政策，采取更积极的财政政策，以抵消外部压力，提振国内需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府致力于今年经济增长5%左右的目标，这一目标在2024年有时难以实现。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="青岛港集装箱和货轮" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D2ED6ANVGZJNZEMKQBNSFSBSOY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;资料图：2022年5月9日，中国山东省青岛市，航拍青岛港集装箱和货轮。图片来源：中国日报/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 03:29:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-export-growth-quickens-amid-trade-risks-imports-surprise-2025-01-13/</guid></item><item><title>台积电第四季度利润预期增长58%，得益于强劲的AI芯片需求</title><link>https://www.reuters.com/technology/tsmc-fourth-quarter-profit-seen-jumping-58-strong-ai-chip-demand-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;台积电（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/2330.TW" target="_blank"&gt;2330.TW&lt;/a&gt;），全球领先的先进芯片制造商，主要应用于人工智能应用领域，预计周四公布第四季度净利润增长58%，源于市场需求激增。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台积电是全球最大的合同芯片制造商，客户包括苹果（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AAPL.O" target="_blank"&gt;AAPL.O&lt;/a&gt;）和英伟达（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NVDA.O" target="_blank"&gt;NVDA.O&lt;/a&gt;），受益于全球范围内的人工智能热潮。然而，该公司面临着美国政府对中国的技术限制以及唐纳德·特朗普即将上任的新政府可能征收广泛进口关税带来的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据伦敦证券交易所SmartEstimate，来自22名分析师的综合预测，台积电将在2023年第四季度实现净利润3779.5亿新台币（约114.1亿美元）。SmartEstimates倾向于给予更为准确预测的分析师更高的权重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而2023年第四季度净利润为2387亿新台币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台积电上周公布第四季度台币收入大幅超出市场预期，美国税后收入将在周四上午6点适时披露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arete Research共同创始人兼高级分析师布雷特·辛普森表示，2025年台积电的收入增长仍将以人工智能为主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从美国政府的角度来看，特别是鉴于正在亚利桑那州建设的晶圆厂群是目前美国最大的外国直接投资项目，Arete乐观地认为台积电能与新政府建立良好的关系。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台积电正在海外市场投资数十亿美元建设新工厂，包括在亚利桑那州建三个工厂，投资650亿美元，尽管其大部分制造仍留在台湾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富邦证券投资部门主席陈瑞华表示，亚利桑那工厂的进展和其良率（成品率）的提高对台积电至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此外，新任特朗普政府可能征收的关税对需求的影响还有待观察。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在即将举行的财报会议中，台积电将会更新本季度以及全年业绩展望，包括计划资本支出，以备产能扩张之需。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最近一次（&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/tsmc-set-report-strong-profit-driven-by-ai-boom-2024-10-16/" target="_blank"&gt;2024年10月&lt;/a&gt;的）财报会议上，台积电表示2025年的资本支出很可能将高于去年，不过未给出具体数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会上预测2024年的资本支出约为300亿美元略高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人工智能热潮推动了台积电亚洲市值最大公司股价的上涨，台积电台北上市股票去年上涨81%，而大盘涨幅仅为28.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元 = 33.1280新台币）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="此插图显示台积电（台湾半导体制造公司）的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A33DQXNGSNK2FIJMF34W4Q2AOA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;此插图中的智能手机上显示了台积电的标志，放置在一个计算机主板上。该插图拍摄于2023年3月6日。 REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 05:16:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/tsmc-fourth-quarter-profit-seen-jumping-58-strong-ai-chip-demand-2025-01-13/</guid></item><item><title>早间竞价：忘掉软着陆，继续飞翔</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;从道恩·科尔的观点，分析一下即将到来的欧洲和全球市场动态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为何费心追求软着陆，不如继续翱翔?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国就业报告，这一消息很可能提升亚特兰大联邦储备银行对GDPNow的估算，使其高于已然超过趋势水平的2.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于劳动力市场如此坚挺且通胀只缓慢回落，市场或许在质疑，美联储为何仍需宽松政策。若周三核心消费者价格指数读数超过+0.2%，期货可能会开始放弃年内一次降息的念头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国债市场显然担心降息已经完成，接下来可能会转向上涨，尤其如果当选总统唐纳德·特朗普实施普遍关税、大规模移民驱逐和减税政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国去年12月对中国贸易顺差达到惊人的1050亿美元，这进一步为呼吁严厉关税的人提供了理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再加上不断扩大的预算赤字，10年期国债收益率试探5%关口将不足为奇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提高了对未来企业收益的折扣门槛，而八大银行即将开始的财报季也刚刚开启。这也使得无风险债务相对于股票、现金、房地产和大宗商品等其他投资而言显得更为吸引人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，周一亚洲股市几乎一片红盘。日本处于假日状态，但日经指数期货下跌约1.2%。标普500和纳斯达克期货双双下跌约0.5%，欧洲股市期货则下跌0.1%至0.3%。虽然没有期国债交易，但期货下跌约5个点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;收益率的上升正在刺激美元的牛市行情，并对亚洲市场造成压力，各国央行不得不频繁干预以支撑本国货币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，中国央行正在加大政策措施以支撑疲弱的人民币，宣布上调境内企业可海外借款的限额。若境内企业能够以所需金额的美元借款，那么在现货市场上购买美元兑人民币的需求将减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受到抨击的另一种货币是英镑，随着市场对工党政府财政信誉担忧，英镑汇率跌至14个月来的最低点，仅1.2138美元。财政部长蕾切尔·瑞弗斯在中国之行中不得不向媒体保证，将会采取措施确保政府财政规则得到遵守。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而作为另一大意外的是，油价上涨约1.5%，投资者正在重新评估最新一轮美国和英国对俄罗斯生产商实施制裁的全部影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次行动可能会造成重大影响，因为它制裁了俄罗斯暗舰队的另外160艘油轮，使得被制裁的油轮总数达到270艘。之前受影响的油轮被大幅限制航行范围，有些甚至被报废。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一影响市场的关键动态：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 美国联邦预算赤字&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="法兰克福证券交易所的交易员在法兰克福工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WDAQNZTDEZIWTHQTUTHRVTPQ6A.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;法兰克福证券交易所的交易员在德国法兰克福工作，2020年1月22日。路透社/拉尔夫·奥尔洛夫/文件图片来源。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 05:33:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2025-01-13/</guid></item><item><title>对美国对俄罗斯能源利益新制裁的反应</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/reactions-new-us-sanctions-against-russian-energy-interests-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;美国财政部周五宣布对俄罗斯能源部门实施大规模新制裁，包括石油巨头俄罗斯石油（SIBN.MM）和斯尤戈特诺泰格（SNGS.MM），以试图阻碍莫斯科在与乌克兰的战争中的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些制裁还针对超过180艘船只、数十家石油交易商、油田服务提供商、保险公司和能源官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是主要经纪商和机构的反应：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“周五的声明强化了我们对70-85美元布伦特原油价格区间预测的看法，短期内上行风险加大。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们估计，受到新制裁的目标船只在整个2024年或2025年运输了1.7mb/d的石油，约占俄罗斯出口量的25%，其中大部分是原油。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在各种情景下，由于假设欧佩克+会通过释放其高闲置产能并延长产量提升的时间来稳定市场，制裁导致的供应减少对长期油价的影响是有限的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最新的制裁针对了约占俄罗斯海上原油出口量42%的油轮，主要目的地为中国。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯船队供应的减少将推高从俄罗斯的运费率。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“短期内，俄罗斯石油产量受新制裁影响有限，但预计到今年三季度末将下降150千桶/天。然而，由于优先考虑原油出口而非重质产品出口，原油出口量预计应保持稳定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到几乎30%的阴影船队受到最新一轮制裁打击，这将导致约0.8mb/d的原油出口减少。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管有新的制裁，俄罗斯仍有一些回旋余地，但最终可能需要购买未经制裁的油轮或以60美元或更低的油价出售原油，以便使用西方的保险和油轮，遵守西方的价格上限。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“新措施可能为即将离任的特朗普政府在未来与俄罗斯的谈判中提供额外的砝码，因为它决定是否、何时以及在什么条件下解除拜登实施的制裁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“由即将离任政府实施的新俄罗斯制裁是对处于风险中的供应的一种额外补充，加剧了2025年第一季度的不确定性。虽然由于利润率压力，短期内布伦特原油价格有可能触及每桶80美元以上的高位，但从长期来看，供应链的韧性已多次超越这一预期。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……新的美国制裁将进一步损害俄罗斯油气行业的运油能力。主要受到制裁的目标，俄罗斯石油和斯尤戈特诺泰格，在2024年前十个月通过海上运输了约970千桶/天的石油。还有报道称，一些中国港口已要求禁止受制裁的油轮停靠或卸货。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="阿尔梅捷夫斯克外部的油泵机坑景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K5IJQL644NOD5LJC6ZF5BEDGQM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;阿尔梅捷夫斯克，俄罗斯共和国鞑靼斯坦，2023年6月4日。路透社/亚历山大·曼兹尤克/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 05:06:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/reactions-new-us-sanctions-against-russian-energy-interests-2025-01-13/</guid></item><item><title>日本、菲律宾和美国誓言深化合作以应对中国的行为</title><link>https://www.reuters.com/world/japan-philippines-us-vow-deepen-cooperation-manila-says-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;日本、菲律宾和美国一致表示，将深化三国间的合作，面对亚太水域日益升级的紧张局势，三国领导人进行了通话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本首相岸田文雄、菲律宾总统费迪南德·马科斯和即将离任的美国总统乔·拜登于亚洲时间周一上午进行了虚拟会晤。马科斯的通讯办公室称，三国领导人同意“增强和深化经济、海洋和科技合作”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次通话是在马科斯、拜登与当时的日本首相猪濑武消防华盛顿举行首次峰会的背景下进行的，该峰会旨在维护国际法和区域稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登将在下周离任，他在马尼拉的声明中表示，他对继任者、美国当选总统唐纳德·特朗普继续这一伙伴关系的价值持乐观态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“简而言之，我们的国家对继续这种伙伴关系、并在各个政府层面机制化合作方面有共同利益，以确保这种合作具有持久性。”拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马科斯表示，他对三国将维持加深外交关系的成果持信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫在一份声明中表示，三国领导人讨论了中国在南海的“危险且不合法行为”，并同意在 Indo-Pacific 地区持续合作的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本外务省在一份声明中称，三国领导人反对通过武力单方面改变现状的做法，但未具体提及北京。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本与菲律宾，分别与中国在东海和南海有领土争端，两国均与美国签署了双边国防条约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马科斯的办公室表示，拜登也赞扬了菲律宾领导人在回应中国在南海的“挑衅和胁迫活动”时的外交举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾去年通过了一项与日本的军事协议，这将简化两国士兵进入对方国家进行联合军事演习的程序。三国海岸警卫队也在2023年联合进行了演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，一个国际仲裁法庭的裁决否定了北京对南海大范围主张的合法性，这一决定遭到了中国的反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去两年中，中国和菲律宾的海岸警卫队在南海多次擦枪走火，导致紧张局势加剧。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="新加坡香格里拉对话会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JLH5TLD66NP77DKBL4R4ZXZOUY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;菲律宾总统费迪南德·马科斯在新加坡香格里拉对话会发表主旨演讲，2024年5月31日。Reuters/埃德加·苏/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国白宫的经济政策讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KGKUD3MOGRP3RPRFLB6TSQGPC4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统乔·拜登在华盛顿白宫罗斯福室就经济报告和经济状况发表讲话。2025年1月10日。Reuters/伊丽莎白·弗朗茨/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="日本首相岸田文雄的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SDL2KQT5N5PVXPQ262EMN3IMKA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;日本首相岸田文雄在东京首相办公室举行新闻发布会。2024年12月24日。YUICHI YAMAZAKI/共同网/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 01:43:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/japan-philippines-us-vow-deepen-cooperation-manila-says-2025-01-13/</guid></item><item><title>白宫表示，美国、日本和菲律宾领导人讨论了中国在南中国海的行为</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/us-japanese-philippine-leaders-discussed-chinas-behavior-south-china-sea-white-2025-01-13/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周日与日本和菲律宾的同行举行虚拟会议，以推进三国之间的合作，白宫宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明指出，三位领导人讨论了三国海上安全和经济合作，并提及中国在南海的“危险和非法行为”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“三位领导人一致认为，持续协调以促进自由开放的印太地区十分重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登周日晚上分别与日本首相伊施布赫·势元和菲律宾总统费尔南德斯·马科斯·Jr.进行了电话会谈，距拜登离任、于1月20日将权力移交当选总统唐纳德·特朗普仅一周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尼拉表示，三国在4月于华盛顿举行的三方峰会上同意进一步加强联系，以应对日益加剧的地区水域紧张局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为全球 busiest 航运通道之一，南海近年来紧张局势频发。尽管2016年常设仲裁法院裁决中国的广泛主权声索无法律依据，中国仍几乎完全声称对该海域的主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在马科斯的领导下，美国与菲律宾的安全关系有所增强，获得了更广泛的基地使用权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫声明未提及任何关于日钢计划收购美国钢铁(X.N)的讨论，该收购于1月3日被拜登因国家安全原因阻止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本外务省称，伊施布赫要求拜登缓解日美商界对这一决定的担忧，指出盟友和志趣相投国家之间的合作对于建立有韧性的供应链至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫暂未对此报道中的讨论内容发表评论。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统乔·拜登在白宫就经济发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MOK5WJKIHFLZZMPE6ABL65AXXY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国华盛顿，2025年1月10日。美国总统乔·拜登在罗斯福厅就最新的就业报告和经济状况发表讲话。路透社/伊丽莎白·弗兰茨/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="日本外务大臣稻叶惟世在东京" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6AXXYYV5YRMWDIOA7MMQQ3SZFE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年10月1日，日本东京。日本外务大臣稻叶惟世抵达日本首相势元慎太郎的官邸。路透社/稻尾和志/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="亚太经合组织（APEC）峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VUCQAVXBLRN43H4OKAWFIMCHUQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年11月15日，秘鲁利马。美国总统乔·拜登在亚太经合组织（APEC）峰会上与韩国总统尹锡悦和日本首相势元慎太郎进行三方会晤。路透社/莉亚·米利斯/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 04:44:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/us-japanese-philippine-leaders-discussed-chinas-behavior-south-china-sea-white-2025-01-13/</guid></item></channel></rss>