<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 08 Dec 2024 12:49:26 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布紧急状态</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以290名议员中的190人出席，周三通过了一项 motion，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国内务省召开会议宣布戒严令，2024年12月3日，韩国首尔。韩国总统府/路透社供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克特在本月早些时候遭到监狱内其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位加拿大史上最臭名昭著的大规模杀人犯于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省（太平洋地区）一家猪场杀害吸毒者和妓女，并肢解她们的尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2007年，法庭裁定他在位于温哥华附近的破败房产中杀害了六名女性，部分尸体残骸被发现。在此之后，政府检察官因其他20起谋杀指控对他提起诉讼，这也导致他被判终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克特是在魁北克州的一座监狱内遭受袭击后于5月19日去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省社区以及全国各地均产生了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;死去的受害者中包括10多年来在温哥华低收入、毒品泛滥的唐人街东端消失的超过60名女性，直到2002年初皮克特被逮捕为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗体或DNA样本被发现在距离温哥华市中心约25公里的普尔科奎兰的皮克特猪场，其中许多女性为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，在亚马逊网站上出售后不久，皮克特声称自己无罪并且被警方陷害的自传被要求从平台上删除。据《温哥华太阳报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊移除该书籍，并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克特的电视照片，该案件在新威斯敏斯特开始审理" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是罗伯特·威廉·皮克特未注明日期的电视照片，地点为其普尔科奎兰的住所。路透社/环球电视 / 本月的照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督管理国全国大会（ANC）自种族隔离制度结束以来最糟糕的选举表现后，其领导力将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的选区显示ANCS的得票率低于42%，这一数字相较2019年上一次选举时的57.5%有了显著下降，首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果对ANCS来说是一次打击，这个曾被纳尔逊·曼德拉领导的解放运动，将不得不与其他较小政党谈判联盟或其他形式的合作以继续执政。这可能需作出政策妥协或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、现企业家拉马福萨可能会面临反对党派和党内批评者的辞职要求，但ANCS的一名高级官员支持他留任，并且分析人士认为没有明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“并没有一个明确统一的候选人能够接替拉马福萨的职位。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒尓表示，他曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月进行的民意调查显示，拉马福萨在主要政治人物中拥有最高的支持率，党内派系斗争可能使动员反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，将在公布最终初步结果的周日，拉马福萨会发表相关声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一个委员会报告称，拉马福萨可能因在狩猎场将其款项塞入家具中而遭受不当行为的指控，他曾因这一丑闻事件拒绝承认不当行为，该丑闻被戏称为“Farmgate”，但这一年他还是赢得了ANC的五年新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被视作ANC迄今为止面临最严峻的考验，因为选民对就业率高、犯罪和电力短缺等问题愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象，重振经济，而他的前任贾科·祖马在九年内因丑闻、腐败和经济衰退臭名昭著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他作为国家元首的最初一次喜悦很快就被瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多的时间过去了，经济依然停滞不前，公众官员中仍存在一系列丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的政敌祖马，祖马支持的新党uMkhonto we Sizwe出乎意料地表现优异，严重蚕食了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马的倒戈已将拉马福萨和ANC置于死地。他清楚地知道夸祖鲁纳塔尔省他们处于劣势。”政治分析师拉尔夫·马特克加说，“这是终结拉马福萨项目的时候了……当选举失利，一切正常的日子到头了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上的犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领袖在上世纪八十年代的果断行为大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他构建共识的能力，以及他在提升南非作为低收入和中等收入国家（全球南方）代表的形象方面所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控案，法官裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。尽管以色列激烈否认这些指控并持续对拉法采取军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年取得的成功，但批评者指出，他对解决南非最严峻挑战提出了很少有新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺将在支持者数千人的体育场里“做得更好”，但许多人在他演讲结束前就离场了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了一番既适用于其法律斗争也适用于政治斗争的强硬言论：“我准备好了反击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他因虚假记录藏匿封口费案涉及34项罪名成立的第二天，共和党总统候选人列出了一连串的敌人和不满，言辞愤怒而杂乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理其案件的法官胡安·梅尔坎为“不正派”和“魔鬼”。他形容竞争者乔·拜登——他是11月5日选举中的竞争对手——是“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了为其作证的证人，以及投票弹劾他的国会议员，甚至还称非法入境的移民是“非法移民”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将自己面临的挑战视为比个人更大的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为国家而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲时常带有幽默，但这一次基本上都是阴郁的语气。新闻发布会上他只拿着一张薄薄的纸条，会议结束时他没有回答任何问题，快步从讲台上离去，他的儿子埃里克·特朗普随行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友也对外抨击司法制度以及任何提出特朗普涉嫌犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位主要候选人相互描绘对方为国家威胁的选举中，拜登团队将特朗普的言论描绘为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱而绝望的唐纳德·特朗普对其个人不满胡说八道，并对自己国家的司法制度撒谎，让任何目睹的人都得出一个显而易见的结论：这个男人不能成为美国的总统。”竞选沟通总监迈克尔·泰勒在声明中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们普遍认为纽约的判决是不公正的——在周四单日为他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普竞选团队宣称这是他首次在WinRed平台上创下的一天内最高记录，这是一个处理共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总筹款额落后于拜登，但特朗普的竞选团队寻求在周五继续保持筹款节奏，给支持者们发出了几波警告的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息这样写道。&lt;br&gt;
“我永远不会放弃！”另一条信息在特朗普的新闻发布会后发出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有瑕疵，指控不该提出，曼哈顿的陪审团被玷污，法官偏见，当地官员对此表示否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党的批判不够迅速或激烈时，特朗普的支持者和竞选助手展开反击。特朗普竞选经理克里斯·拉西维塔对在社交媒体平台上发表祝贺陪审团裁决的全国大学生共和党组织进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看法就像屁股……每个人都有自己的看法……”拉西维塔发布了一条信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还发推抨击了活动在马里兰州寻求参议员席位的温和派前共和党州长拉里·霍根，在裁决前曾警告美国人“不要以更具有党派性的燃料浇油”。&lt;br&gt;
“你已经结束了竞选活动，”拉西维塔也在推特上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个摇摆州对共和党选民进行的采访中，一些人表示特朗普的定罪让他们开始对自己的支持感到犹豫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种选举中的脱离阵营 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;将会影响特朗普与拜登的再对决&lt;/a&gt;，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率非常接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，大多数接受访谈的共和党人听起来和特朗普本人很类似，称这场审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治手段，只为了伤害他，并让他尽可能远离竞选舞台。”来自佐治亚州梅里塔市62岁已退休警察斯科特·克拉顿表示。&lt;br&gt;
“如果他们可以让这种情况发生在特朗普身上，他们也完全可以做到对任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在一个新闻发布会上，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在一个新闻发布会上，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统候选人和已故美国前总统唐纳德·特朗普在一个新闻发布会上。当天，特朗普因涉嫌2016年向色情明星Stormy Daniels支付封口费而伪造商业记录的刑事审判被判有罪。美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德新闻图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质作为交换条件的情况下，重新启动加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新的提议，称之为结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，未来也需要尽快开启。”拜登总统说道，他正面临美国选举年结束加沙冲突的压力，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔以及其他国家斡旋的旨在安排以色列与哈马斯停战的会谈已多次陷入停滞，双方互相指责对方拖延谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举发生在数周的以色列对拉法的入侵之后，以及国内和国际对在加沙的死亡事件和人质继续被俘的新的压力之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳坦纳胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登披露停火计划后，向哈马斯提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议距共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判34项重罪仅一天，彰显了两名候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新建议分为三个阶段，与之前提案不同的是，各方将在面对三个阶段的同时持续保持停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口中心撤出，人质（包括老年人和妇女）将与其他数百名巴勒斯坦囚犯进行交换，巴勒斯坦平民将返回加沙（包括北部加沙），每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。拜登表示，停火将继续运行，只要谈判继续。这是情况的新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列支持这一协议，即使面临着某些人的反对意见和政府内部的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列内部有人不同意这一计划，可能会要求战争无限期进行。即便有些人仍然在政府联盟中，他们明确表示想要占领加沙、继续战斗多年，而且认为人质的释放不是当务之急。我会敦促以色列领导层支持这个协议，不管面临何种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终生致力于以色列的美国总统，这是我唯一一次在战争期间访问以色列的总统，也是我曾亲自率领美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击以来，我恳请大家冷静考虑如果失去这一契机将造成何种后果。我们不能失去这一契机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列做出新提议的原因是最近战场上取得的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这份协议总计四页半，谈判过程非常细致，所呈现的内容实际是对这一过程的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段都将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性举动，试图直接影响以色列公众。领先媒体Channel 12中断了晚间新闻节目，实况转播了拜登的演讲。以色列审查员此前已禁止出版提出该协议详情，主持人为丹尼·库什莫罗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员表示，这一提议比以往任何一份更为成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成了重大打击，尽管哈马斯仍有发动任何认真攻击或恐怖行动的能力，但这种可能性降到最低。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在反对”以色列，这种情况可能会促使以色列人希望能够停止冲突，并考虑到拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统全力支持某一事，可以创造许多激励。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一份人质提议曾要求以释放患病、年迈和受伤的人质为交换条件，换取持续六周、可延期以供应更多援助入加沙的停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然该提议本月初因为以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求的永久结束战争作为条件而破裂，并加速了对拉法南部的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，虽然在持续挑衅期间不愿再进行更多谈判，但如果以色列结束战争，愿意达成一项包括人质和战俘交换在内的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，拜登国家安全顾问杰克·苏利文将周五与包括有加沙人质在押的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但没有越过美国划下的红线，这可能导致停止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经受了极大的苦难。” 拜登周五表示，“我们看到从周二加沙致命火灾中的可怕画面，此次火灾是由以色列对哈马斯目标的袭击引发的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯对南部以色列的袭击后，加沙自以色列对该地区发动攻击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列统计，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在bombardment受损的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名男子在加沙北部贝特利哈的遭到以色列军事进攻破坏的建筑废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登逐步加深对乌克兰冲突的介入力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰用于打击俄罗斯领土的限制，这标志着美国总统行政当局对俄乌冲突的介入程度更深一步，被视为一个小型但具有重要意义的举措，有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土是过于危险的。政府担心，大规模的乌克兰袭击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国此前对向基辅提供高端武器的各种禁令相吻合，包括对先进美国战机和远程ATACM导弹的禁令，这些禁令也已逐步取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这项最新决定于本周生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，它允许基辅使用美国提供的武器回击从边境对面攻击或准备攻击乌克兰军队的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这使得前线的乌克兰士兵可以使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器发射带有精确制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器对俄罗斯军队进行回击，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，从而在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎营前将其击退，”乌克兰国家安全战略研究所（乌克兰官方智库）研究学者米科拉·比列斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅需要从东顿巴斯地区的关键战场撤走部队的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯军队将处于被动地位，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国政府官员称，乌克兰在5月13日的白宫安全视频会议上提出了请求，争取在哈尔科夫地区使用美国武器。当时，视频会议包括国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳伊德·奥斯汀和联合参谋长主席克里斯托弗·布朗上将。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，苏利文在5月15日向拜登提出建议。据这名官员透露，拜登同意乌克兰有权借助在俄罗斯领土的应用，回击来自那里的攻击，此后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日对路透社的采访中公开呼吁西方盟友采取类似措施，但当时他表示：“到目前为止，还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前费城欧亚项目高级研究员罗伯·利认为，俄罗斯正在利用拜登禁止在俄罗斯境内空袭的事实，将其作为安全区域来发动对哈尔科夫地区的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接部署在边境对面，”利说，“也可以在那里部署防空、电子战、指挥和控制设施。或许可以获得某种程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家表示，这一决定短期内可能不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会改变前线的移动，但会使得俄罗斯更难以继续这样的跨境行动，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区的部队数量不足以进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的部队产生足够的战斗力来从东北方向威胁哈尔科夫，”他表示，“要这样做，就必须在东部前线战场上暴露其部队的力量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员国不要允许乌克兰袭击俄罗斯领土，并于周二再次警告存在引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月内寻求扩大其在美国武器使用范围，尤其是俄罗斯在战场上扭转局面的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，华盛顿宣布这一政策转向后不久，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准深入俄罗斯领土打击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前国防部官员马克·坎森表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进转变，但这是一个步骤，”坎森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求下步行动：打击更广泛的军目标——可能是在不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯领土，但位于其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时，被问及拜登政府是否可以扩大政策允许的攻击目标范围。他未予明确表态，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续进行必要的适应和调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后的事态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;消防队员在俄罗斯导弹袭击下严重受损的儿童和青年体育骑术学校的现场工作，俄罗斯于2024年5月30日在乌克兰哈尔科夫附近的小丹尼利村进行攻击。路透社/瓦伦丁·奥格列尼科/资料照片&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守减少支出以提高产量的承诺，这可能使全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，从而缓解欧佩克+在未来周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年中，美国由于页岩革命和提高技术和效率的突破，已经成为非欧佩克成员国中推动全球石油供应增长的关键力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长了超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远远超过了政府在2023年初预测的大约40万桶/日的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友在上一年部分是出于对美国和其他非欧佩克成员国产量增加的补偿，加深了供应削减。总计欧佩克+的减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正与三位熟悉讨论的人士透露的情况一起，努力制定一项复杂协议，该协议将让该组织能够在未来几年延长这些减产的一部分，三位消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当欧佩克+周日在讨论供应政策时，美国的生产增加继续推动非欧佩克+的产量增长，但威胁程度将不像2023年那样大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与欧佩克自己预测的美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的水平相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量将增长64万桶/日。这三个是最受瞩目的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预测，全球需求增长220万桶/日，将超过欧佩克+集团以外产油国的供应增长约100万桶/日。该组织在5月的月度石油市场报告中指出，这表明2024年对欧佩克+原油的需求可能比2023年高出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，全球需求增长将低于110万桶/日，欧佩克原油需求也不会有大的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整体来看，美国原油产量今年迄今变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比12月份下降了约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受投资者压力的影响，美国生产商即使在油价接近每桶80美元的水平时，也不太可能再次出乎意料地增加产量，业内外人士认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常谨慎和自律。”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的价格，令人惊讶的是钻机数量没有更显著的增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他公司正在保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以与较低的钻探增长保持一致。该公司计划到年底运营12台钻机，并在未来一年重新部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国的钻机数量已从去年同期的下降了13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有潜力在未来几年内每年增长100万桶/日，但目前没有意愿以这个速度增长。”S&amp;amp;P分析人士在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在扩张方面受到了限制，因为不加节制的投资推动了2010年代页岩产业的迅猛增长，但带来了有限的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分是由私营生产商推动的，现在这些私营生产商正加入到对这一产业造成冲击的一波合并浪潮中。他们通过钻更长的井和对岩石进行压裂，从而一次从更多的井中开采更多的石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了合并浪潮，但据我预测，当前的油价水平将进一步支持美国石油产量的温和增长，随着钻井和完井效率的持续改善，这种增长将持续下去。”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），则预测今年国际市场的增长将比北美更多。其一季度国际收入同比增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年的战略发生了转变，更加强调资本纪律，导致了不同的反应。”瑞信银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为欧佩克+将会延长自愿的减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国仍然与加拿大、巴西和圭亚那一起，预计将在今年引领石油和液体产量的增长。美国能源信息署3月份表示，2024年来自欧佩克+的石油液体产量预计会减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了适应美国石油产量的增长。”瑞信银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="工作人员在由Oasis Petroleum拥有，在德克萨斯州温克附近佩姆兰盆地出租的土地上的钻井平台操作室内看到的钻井平台操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;工作人员在由Oasis Petroleum拥有，在德克萨斯州温克附近的佩姆兰盆地出租土地上的钻井平台操作室内看到的钻井平台操作楼层，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重新担任黎巴嫩真主党与美国之间的关键沟通渠道角色，为美国Mediate结束与以色列的战争作出了贡献。这利用了他数十年的经验，成功促成停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这进一步凸显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，特别是在他成为什叶派穆斯林社区最重要人物四十年间占据重要地位的情况下。自今年9月以色列击毙真主党领导人哈桑·纳斯拉哈后，他被视为稳定影响因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里于周三通过电视发表讲话，表示黎巴嫩正关闭“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩全国人民团结一致，为国家利益而努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中担任什叶派阿马尔运动的领导人，并自1992年起担任议会议长，这是黎巴嫩逊尼派基督教内战后什叶派中最高的政治职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党的新领导人尼亚姆·卡塞姆认可伯里作为谈判代表的重要性，称他是真主党的“大哥”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间与伯里多次会面，试图促成停火，其中冲突与今年与巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动哈马斯在加沙的冲突并行，自9月起迅速升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党与以色列主要战争结束后所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，鉴于黎巴嫩目前没有总统，内阁职能仅限部分权限，以及难以接触被美国列为恐怖组织的真主党，他的角色变得愈发重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如今来到黎巴嫩，真正值得见的人就是他。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在1985年，伯里帮助谈判释放39名被什叶派激进分子劫持的美国人质，这些激进分子在黎巴嫩15年战争期间侵犯了一架美国飞机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议长，这正值纳斯拉哈领导真主党崛起。他们两人共同领导了什叶派双雄，用以指代在什叶派政治代表中占主导地位的两个党派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是真主党的可信伙伴，这使他非常重要，但也有明显的极限，无论是伊朗立场还是真主党的态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了阿马尔运动占主导地位的地区，包括城市特鲁尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于科纳拉克市一个移民商人家庭，后移居黎巴嫩并在大学期间投身政治活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经声名不振的什叶派社区许多人称赞伯里帮助改善了他们在以宗派制度下处于不利地位的地位，其中特权偏向基督教和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里是一名训练有素的律师，在创始人穆萨·萨德尔失踪后接任阿马尔运动领导职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在阿马尔运动的军事崛起中发挥了关键作用，该运动曾在内战中对抗除真主党外几乎所有主要党派，而真主党后来成为阿马尔的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入政府机构和安全部门，他与真主党的政治步调也保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报刊发后，伯里否认了对他的质疑，并表明自己与纳斯拉哈关系密切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士与真主党一起向以色列发射火箭炮，支持加沙地区的哈马斯袭击以色列南部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外宾开始访问贝鲁特并与伯里会面尝试停止以色列与黎巴嫩边境交换火力，并说服真主党扩展至莱坦尼河以北。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾告知一位外宾，“要将莱坦尼河向南移动到边界上比让真主党北移容易得多。”接近伯里的消息人士向路透社表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的一部分，当时由于几十年的腐败导致金融体系崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召集议会会议以选举总统，导致基督教政府职位空缺逾两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激怒了真主党的政治对手，例如基督教的黎波里力量，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会议长阿里·拉里贾尼相会于贝鲁特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会议长阿里·拉里贾尼（未出现在照片中）在贝鲁特进行会面，2024年11月15日。图片来源：雷克斯/特哈尔/法新社/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一张悬挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像的横幅位于贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一张悬挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像的横幅位于贝鲁特的一栋建筑上，这是纪念萨德尔大伊玛姆穆萨失踪45周年活动的一部分，萨德尔在1978年前往利比亚后失踪。来源：雷克斯/幕贝尔/法新社/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者需将他们的代币锁定以换取奖励。业界人士警告说，这一复杂方案给用户和加密货币市场带来了风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着价格反弹和交易者寻找收益，所谓的“重新质押”兴起，这标志着加密货币市场的最新冒险行为。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，以太币，第二大加密货币，今年上涨了超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在其平台上吸引了价值188亿美元的加密货币，比六个月前增加了近40亿美元。该公司创始人Sreeram Kannan向路透社表示，EigenLayer发明了重新质押来扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机对拥有哪种加密货币进行核查和确认。为此，加密货币持有人，如以太币所有者，允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。参与者在质押期间失去即时访问其代币的权利，但会获得收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供代表他们质押的加密货币的全新加密货币。重新质押使所有者可以将这些新代币重新质押到不同的区块链项目和应用中，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密世界对于重新质押的风险看法不一，一些内部人士认为这项实践尚待观察。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但另一方面，包括分析师在内的一些人士担心，使用重新质押的代币作为抵押品的加密借贷市场可能形成无限的借贷循环。如果所有人尝试同时退出，可能会导致整个加密市场的不稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当存在以抵押品作为担保的情况时，这并不理想，它增加了新的风险元素，而该风险之前并不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者对于收益的吸引力是显而易见的。通常，在以太坊区块链上的质押回报率在3%-5%左右，而分析师认为，重新质押的回报率可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押是加密界的去中心化金融（DeFi）发展的最新一次尝试。在希望在不卖出资产的情况下利用大回报的实验性方案中，加密货币持有者进行投资。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户期望将来会获得奖励或是知道金额未知的其他赠品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人赠送其自己新创造的代币。用户希望这些名为“EIGEN”的代币在未来有所价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是用户寻求赠品的结果，称其为“真的非常投机，免费收益的东西”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是非常高风险的。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，该公司提供质押，但不提供重新质押。“现在他们是在预先采取行动，(他们)期望会获得某种奖励，但并不知道是什么。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同年，EigenLayer由Sreeram Kannan于西雅图大学的前助理教授推出，他是参与创建了印度首个由学生设计的微型卫星团队的一分子，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接想要进行质押的用户和需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为用户提供重新质押服务，并产生代表重新质押资产的新代币。这些代币可以用于其他用途，例如作为借出的抵押物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，其平台旨在让用户选择将代币质押到何处，以及帮助新区块链服务的成长，而不是激励更多基于加密货币抵押的借出行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与方没有任何正式关系……这是一个正在出现的现象。”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Coinbase的Duong表示，重新质押可能会带有“隐藏的风险”——如果重新质押的代币在加密借贷中使用，可能会在市场下跌期间引发被迫平仓并导致更多波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年，加密市场的抛售进一步加剧了高风险借贷问题，由于作为抵押品的加密货币在Luna和Terra等代币崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险并不在于重新质押而在于借贷协议，是借贷协议错误地下价格。”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家认为，重新质押不值得担心，因为用于重新质押协议的资金相对于全球价值2.5万亿美元的加密行业来说是微不足道的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密世界的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重新质押问题对传统金融市场产生传染性风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密世界正越来越与主流金融联系起来，重新质押正受到机构投资者的关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标准渣打加密业务部门Zodia Custody观察到其在质押方面的机构兴趣非常大，但认为重新质押尚待进一步研究，由于难以记录资产流向和奖励分配情况，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4月，日本野村的加密业务部门Laser Digital发布博客表示，已与Kelp DAO合作进行重新质押。野村未对此评论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士侧重加密业务的银行Sygnum表示，已为其客户质押加密资产，并预计“新的重新质押生态系统将出现”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin representation taken in Paris, France, March 9, 2024. Thomson Reuters/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken June 16, 2023. Thomson Reuters/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>