<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 26 Nov 2024 11:26:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省的一所高安全级别监狱内遭到另一名囚犯袭击，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大臭名昭著的连环杀人案凶手，于2007年因在不列颠哥伦比亚省沿海地区养猪场杀害吸毒者和妓女并肢解其遗体被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名女性的罪名被定罪，这些女性的部分遗体在温哥华郊区被发现。政府检方在判处他终身监禁后，放弃了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监狱服务部门表示，皮克顿是在魁北克监狱内于5月19日遭到袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全加拿大多个社区造成了毁灭性的影响，”该服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括在过去的十余年中，从温哥华市贫穷、毒品泛滥的东区消失的超过60名女性中的部分。其中，33名女性的遗体或DNA在皮克顿位于菲斯塔科克兰的养猪场被发现，许多受害者为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿写的一本书在亚马逊上架后数小时内即被下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀手称自己是无辜的，并声称自己被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊从其平台上下架此书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件电视画面显示罗伯特·威廉·皮克顿在菲斯塔科克兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视文件照片显示他在菲斯塔科克兰的家中。图片来源：路透社/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党选举表现下滑而势力减弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党历次选举中表现最差的结果后，将面临严重削弱的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，来自约71%选区的投票数据显示，ANC的得票率为不到42%，相比2019年上次选举时的57.5%大幅下滑，并且这是ANC在30年内首次失去多数地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举挫败意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他小党派谈判形成联合政府或其他形式的协议，从而治理国家。这可能需要做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转为企业家的拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC一位高层官员却支持他留任，分析人士认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能接替拉马福萨的统一候选人，”发表有关拉马福萨传记的开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒尔说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查显示，拉马福萨在主要政要中的支持率最高，而ANC内部的派系斗争可能复杂化任何试图与他作对的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在周日宣布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来之前也曾面临过不确定性，在2022年因一项指控他可能在农场中非法存放现金的报告之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认在所谓的“Farmgate”丑闻中不当行为，赢得同年晚些时候连任ANC领导人并获得新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次投票被认为是迄今为止对ANC最具挑战性的考验，原因是选民对失业率高、犯罪率高和电力供应短缺等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末当选ANC领导人时，拉马福萨承诺重塑党派形象并重新振兴经济，这在前领导人雅各布·祖马九年的丑闻、腐败和经济衰退后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自2018年他成为国家元首后，起初的喜悦迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍停滞不前，高层ANC官员仍在应对丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中，决定性打击来自他的宿敌祖马，他曾支持新党uMkhonto we Sizwe，该党出乎意料地表现出色，并严重削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的故乡夸祖卢-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马给拉马福萨和ANC设置了一个障碍。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说道。“这是拉马福萨项目的结束……你不能输掉选举还期望一切能正常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其似乎在关键改革问题上拖延以避免加剧党内裂痕而受到批评，这一行为与他在20世纪80年代作为工会领导人的果断行为大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他建立共识的能力以及他在推动南非作为所谓“全球南方”的捍卫者方面的角色。这一群体是指一群低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一份针对以色列的种族灭绝案件，法官本月裁定，以色列必须停止对加沙市拉法城的军事打击。以色列强烈否认这些指控，并继续推进对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去三十年来的ANC成就，但批评者认为他未能为南非最大的挑战提供新的解决办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，他承诺“做得更好”，几千名支持者聚集在索韦托足球场。许多人在他演讲结束前就已经离开。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前敲定</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成全球协议以更加有效应对流行病的谈判将于2025年或尽可能提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO的194个成员国已经谈判了两年，旨在达成一项协议，促进疫前和疫期间的合作，以纠正COVID-19期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管最初计划本周达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗分配和准备等方面存在严重分歧，谈判被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国还是达成了一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新的“流行病紧急状态”分类，适用于最严重和最具全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定展示了成员国共同保护自身乃至全球人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的愿望。”世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·格布雷耶苏斯在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这一协议，我们将采取措施追究各国责任，并加强预防措施，阻止疫情在威胁美国和国家安全前蔓延。”美国卫生与人类服务部助理部长克斯雷尔·贝塞拉周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据WHO数据显示，这些全球卫生规则的变化旨在强化世界对新冠肺炎疫情后新兴病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：日内瓦世卫组织总部前的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;档案照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）总部前的世卫组织（WHO）标志。路透社/迪尼兹·巴利布尔索/档案照片/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深对乌冲突 involvement</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个虽小但具有重要意义的举措，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫州的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器攻击俄罗斯领土上的目标存在很大风险，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与对基辅其他限制武器供应的规定相契合的规则，这些规定也已经瓦解，包括先进的美制战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的这一决定自上周四生效，是针对哈尔科夫地区的战斗定制的。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对面攻击或准备攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这一政策允许乌克兰前线军人使用美国提供的高机动远程火箭炮系统（HIMARS）发射器和引导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器，越过边境打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比连斯科夫表示：“这可以稳定前线，可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区站稳脚跟之前推回他们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减轻基辅在东部顿巴斯地区的战斗前线调兵的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将陷入困境，不得不重新评估他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋部主席C.Q.布朗少将进行的加密视频会议上提出了这一请求。沙利文在5月15日将这一建议带给了拜登，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯领土安全位置反击俄罗斯军队。拜登政府一直在制定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基于5月20日在接受路透社采访时要求乌克兰的合作伙伴采取这一措施，但当时他表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究计划高级研究员罗布·利表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止对俄境内目标袭击的规定作为安全避风港来进行哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接置于边境对面。可以保持防空、电子战、指挥与控制等设施。”利表示，“这可能提供一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但专家认为，单凭这一决策可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决策会大幅改变前线的移动，但如果能改善，这将使俄罗斯更难继续进行跨境作战。”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的兵力对哈尔科夫地区进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力从东北方向威胁哈尔科夫。”他说道，“要达到这一目标，他们必须在东部战区消耗其兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰从俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提高了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求在其其他地区使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在过去一年中夺回战场主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约一周后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，在俄罗斯境内更深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际问题研究中心高级研究员马克·坎西安表示，拜登的这一举动仅仅是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大变化，但这是第一步。”坎西安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将继续提出下一步：打击更大范围的目标——可能是不直接威胁哈尔科夫的目标，但分布在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝透露拜登政府是否会进一步扩大这一政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击，但他也没有排除这种可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续调整和适应，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹打击后哈科夫外部的破坏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救护人员在乌克兰哈尔科夫市以西的马拉达尼柳卡村的一所儿童和青年体育骑马学校遭受俄罗斯导弹袭击的严重破坏现场工作，5月30日。图片来自路透社/瓦伦丁·奥吉伦科。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普承诺将继续抗争 после有罪判决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一群镜头，传达了一个适用于其法律和政治战斗的信息：他做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒支付色情电影女星“封口费”而被判34项罪名成立的前一天，这位共和党总统候选人列举了一系列对手和不满，言语愤怒且支离破碎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对主持审判的法官胡安·梅伦查称其为“不正直的”和“恶魔”。他称其竞选对手、即将于11月5日选举中的民主党对手乔·拜登是“美国历史上最差的总统”。他还猛烈抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及那些他认为非法流入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将面临的挑战视作比个人的挑战更为重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说道，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，此次演讲充斥着更多严肃内容。特朗普在新闻发布会上仅持有一张小纸条。结束后，他在儿子埃里克·特朗普的陪同下很快就退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人相互威胁对方国家利益的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的言论，认为这是进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在为个人怨恨辩护并撒谎贬低美国的司法制度，观看的人们会得出一个明显结论：这个人不能成为美国的总统，”拜登竞选团队的新闻主管迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的大多数人认为纽约的判决是不公正的——在周四为他的竞选活动筹集了3480万美元，这是特朗普在WinRed平台在一日内创下的新纪录，WinRed是一个为共和党数字募捐的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于总募捐金额落后于拜登的竞选活动，特朗普团队在周五寻求保持这一速度，向支持者发送了一系列令人毛骨悚然的募捐短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国最黑暗的日子！”一条消息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会屈服！”特朗普新闻发布会后另一条消息高喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致支持前总统，认为审判有缺陷，指控本不应推出，曼哈顿这个民主党重占区的陪审团被玷污，法官偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对共和党人的谴责不够迅速和严厉时，特朗普的盟友和竞选助手会开始攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉克维塔对一个在社交媒体平台上发文表示服从陪审团判决的全国共和党学生团体发起了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁眼一样……每个人都有一个，……”拉克维塔在推特中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在推特上针对明尼苏达州的温和派共和党前州长拉里·霍根展开了攻击，该州长在判决前警告美国人“不要用更多毒性的党派主义去添油加火”。拉克维塔在推特中回应道：“你刚刚结束了竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的摇摆州战场州界的共和党选民采访中，一些人表示，特朗普的定罪使他们重新考虑在11月是否继续支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些转变可能会在特朗普与拜登的再次对决中对特朗普造成伤害，鉴于他在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人士听起来都和特朗普一样，称之为一场虚假的审判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都和政治有关，他们的目的是尽可能让他远离竞选路线，”62岁的格雷斯戴拉的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到这点，就能做到任何事。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

![前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg)
&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦迪默&lt;/i&gt;

![共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg)
&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦迪默/文件照片&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持缩减提高产量支出的承诺，这使得全球最大石油生产国美国的产量增长在2024年可能会放缓。这可能有助于减轻OPEC+本周要采取进一步供应削减措施的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国由于页岩革命及技术创新和效率提高，成为非OPEC国家中推动全球石油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外大幅增长，日产量增至1293万桶，远超政府2023年初预测的40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，OPEC+及盟友加大了石油产量削减措施的部分原因是抵消了美国等非OPEC产油国产量的上升。OPEC+总计削减了586万桶/日的产量，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂协议，该协议计划将这些减产措施延长至2025年，这将是OPEC+讨论的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+周末会议讨论供应政策之际，美国产量增加继续推动非OPEC+产量增加，但这种方式带来的威胁将不像2023年那般显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量今年将增长约27万桶/日。这与OPEC自身预计的美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的观点相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三大最受关注的预测机构的预测均远低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长将超过非OPEC+产油国的供应增长100万桶/日。这意味着OPEC+石油需求将比2023年增加近90万桶/日，这是OPEC+在5月公布的月度石油市场报告中提到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，全球需求增长将仅为110万桶/日，对OPEC石油需求不会有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，总体而言美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，略低于去年12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样让产量出现意想不到的增长，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度，”合同开发商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前的市场价格，钻机数量本应出现更多增长，但实际情况是相反的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，并推迟对其钻机的升级，以更好地匹配钻井增长的平缓趋势。公司计划年底前运营12台钻机，并在下一年再重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国长期以来有能力以100万桶/日的速度持续增长，但目前没有这种增长的动力。”标普分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油的产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商资本支出的增长受到了来自投资者的压力，因为无节制的支出虽然促进了快速增长，但在2010年代却限制了页岩区的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超过预期的产量增加部分归因于私人生产商，其中一些现在正陷入一波整合浪潮中。他们在钻探更长的井并运用压裂技术以一次从更多的井中抽油，从而提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然最近的整合浪潮在继续，但我预计当前的油价将有助于支持持续的美国石油产量增长，因为钻探和完井效率的持续提升将延续这一趋势，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略出现了转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将自愿延长减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍预计将今年领导油品和液体产量的增长。EIA在3月份的报告中表示，OPEC+的石油液态产品产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
        
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="钻机操作室从奥斯汀特温油田产权拥有者的控制室可俯瞰到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻机操作室从奥斯汀特温油田产权拥有者的控制室可俯瞰到，位于美国德克萨斯州温克附近Permian盆地。2018年8月22日。 REUTERS/Nick Oxford 文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质交换囚犯的基础上，延长加沙停火，并敦促哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开始新篇章了，”拜登总统说，他面临着在2024年选举年结束加沙冲突的压力。该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家正在调解以色列与哈马斯激进运动之间的停火谈判，但谈判屡次受阻，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在数周以来以色列多次入侵拉法，以及国内和国际上对加沙伤亡和人质持续被扣押的新压力背景下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已经授权谈判代表在拜登公布新的停火计划后提出一项加沙停战提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这同时也是唐纳德·特朗普——民主党的总统对手，在总统竞选中因多项罪名被判有罪的前总统——案审了两天后的第二天。这突显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议分为三个阶段，与之前提议的不同之处在于，停火将在各阶段谈判继续时持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集地区撤出，人质——包括老人和女性——将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义物资进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“即使谈判继续进行，停火也会继续，”总统说，这是新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列那些主张“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不赞成这个计划。他们将要求战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟内。他们已经明确表示，他们想占领加沙，继续战斗数年救助人质对他们而言优先级不高。但我要敦促以色列的领导层在面对任何压力时都支持这个协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为终身致力于以色列的美国唯一总统，在战争期间到访以色列的总统，以及刚刚派遣美国部队直接防卫以色列免受伊朗袭击的人，我请求你们退一步，想想如果这个时刻被浪费了会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新的提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一项详细到四页半的协议，”这位官员说。“这是一项经过精心谈判的协议。现在摆在桌面上的，实际上是这场进程的最终目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员补充说，计划中的每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家中东媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并认为这是试图直接向以色列民众呼吁。以色列12频道中断了晚间新闻节目，直接直播了拜登的演讲。坎农曾禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·库姆拉说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;犹他大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，与之前的提议相比，此次提议成功的可能性更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯在未来能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖袭击的可能性虽不轻，但远低于之前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在反对”以色列，苏里表示，这可能会促使以色列结束冲突，并且拜登的影响也起到了作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项决定时，他可以创造许多动力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一项人质提议要求释放加沙的生病、年老或受伤的人质，以换取为期六周的停火，有条件延长停火期限以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议在本月早些时候以色列拒绝同意在谈判中对结束战争做出永久性的承诺，以及加大对拉法南部地区的军事打击后破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示已告知调停方，由于以色列没有停止战争，哈马斯不会参与进一步的谈判，但若以色列停止战争，哈马斯愿意签订一项全面协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个拥有被哈马斯扣押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末，以色列在拉法进行的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒。但这场袭击没有触及美国的底线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了地狱般的苦难，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾的画面，该火灾发生在以色列对哈马斯实施的打击之后……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日袭击加沙以来，近36280人死于加沙。据以色列统计，哈马斯的袭击造成大约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在被以色列军事行动摧毁的建筑物废墟中行走，位于加沙北部贝特拉赫亚，2024年6月12日。路透社/法马杜什&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台 booming 作为交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新平台，投资者将获得奖励以换取锁定其代币。这种复杂机制已引发分析师警告，指出这可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行的现状是加密货币市场风险投资激增的又一标志。随着币价上涨，交易者们正在寻找收益。最大的加密货币比特币接近历史最高价，第二种最大的以太坊今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资基金 Andreessen Horowitz 的加密货币部门筹集了1亿美元的资金，目前其平台上已吸引了188亿美元的加密货币，六个月内增长了约45倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 的创始人Sreeram Kannan告诉《路透社》，该公司发明了重质押，这是一种扩展加密货币领域长期存在的质押实践的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为达成这一点，加密货币持有者，比如以太坊持有者，会允许其资产部分锁定以进行验证过程。持有者在参与质押过程中会暂时失去对这些资产的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表其已质押的加密货币的新创加密货币。重质押使所有者能够将这些新代币再质押到不同的基于区块链的项目和应用，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重质押的风险程度存在分歧，一些内部人士认为重质押仍处于起步阶段，尚未可知其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他人士包括分析师担心，如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密货币借贷市场中的抵押品，那么这可能会产生基于少数基础资产的借贷连锁反应。他们表示，如果所有人在同一时间同时退出，可能会导致更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押品的资产又用作抵押品时，这是不理想的，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商 Kaiko 的研究员 Adam Morgan McCarthy 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重质押的吸引力在于收益率：以太坊区块链上的质押回报通常在3%到5%之间，而分析师表示，通过重质押，投资者可以一次性赚取多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融(DeFi)领域进一步发展的表现之一。在DeFi中，加密货币持有者参与实验性方案，期望在不售出所持资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer 仍未直接向用户支付质押奖励，因为奖励支付机制尚未开发。用户加入平台是基于未来奖励或其他赠品的期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暂时，EigenLayer 向使用该平台的用户发放其自行创造的代币EIGEN，用户希望这一代币在未来能够增加价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商 Kaiko 的 Adam Morgan McCarthy 表示，重质押平台的增长是由寻求赠品的用户推动的，这被称为“真真正正的投机行为，这些免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险。”美国加密交易平台Coinbase的研究部门负责人David Duong表示，“他们现在已经提前做了这件事，（期待）会获得某种形式的奖励，但目前还不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 最近由Sreeram Kannan创立。他是西雅图大学华盛顿大学的一名前助理教授，参与了印度第一颗学生设计的微卫星发射。根据他的学术网站，Kannan表示，EigenLayer 是一个市场平台，连接希望质押的用户和需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO相继出现。这些平台为客户在EigenLayer重新质押其代币，并生成代表重质押资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为贷款抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表明他的平台目的在于让用户选择他们的代币在何处质押，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的加密贷款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有任何正式关系与这些各方……这是一个新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase 的David Duong表示，重质押可能会带来“隐性风险”——如果重质押的代币被用于加密借贷，那么可能会出现强制性清算和市场下跌期间的更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场暴跌加剧了高风险借贷问题，因为作为抵押的加密代币迅速失去价值，这一切都始于Terra和Luna代币崩溃之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan 认为EigenLayer 不会给这些风险提供救助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重质押本身，而在于借贷协议。借贷协议在定价风险方面存在错误。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重质押问题，因为他们注意到重质押协议中的现金与全球加密行业2.5万亿美元的净资产相比是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密市场的损失溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重质押问题对传统金融市场产生有意义的传染风险。”标普全球公司信用分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密领域正变得愈加与主流金融领域相连，机构投资者也开始关注重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered 的加密子公司 Zodia Custody 表示，其已观测到显著的机构对重质押的兴趣，但认为重质押是个太大的一步，因为难以建立资产和奖励的“纸质脚踏车”。首席风险官Anoosh Arevshatian 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura 的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，将部分资金重新质押。Kelp DAO 在四月的一篇博文中透露了这一合作。Laser Digital 未对《路透社》评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，该公司已为客户进行加密资产质押，并预计“一个围绕重质押的生态系统将出现。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin shown in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的Sheinbaum以压倒性优势胜出，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔迪娅·希恩巴乌姆赢得大选，成为墨西哥首位女性总统，继承了其导师、现任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔的受欢迎程度，特别是对于贫困群体的支持，促成了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，据墨西哥选举机构的初步计票结果，她以58.3%至60.7%的选票胜选。这一得票率可能是墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院中获得三分之二的绝对多数，这将使该联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索塞特尔·加尔维兹&lt;/a&gt; 在初步结果公布后宣布认输，显示她获得了约26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是共和国200多年来第一次，我将成为墨西哥的首位女性总统，”希恩巴乌姆在支持者欢呼声中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利对墨西哥而言具有重要意义，这是一个男性主导文化盛行且拥有世界第二大天主教人口的国家，多年来一直推动更为传统的价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天会为一位女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂埃，一名生活在墨西哥最小州的希恩巴乌姆支持者，表示道，“过去我们甚至不能投票，即使可以投票，也必须按照丈夫的指示来投票。感谢上帝，这种情况发生了变化，我也体验到了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆面临着复杂的发展道路。她需要在实施增加民众福利政策的同时，处理巨额预算赤字和低经济增速的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，政府将恪守财政责任并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全问题，但给出的细节很少，此次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，已有38名候选人遇害，许多分析人士指出，在奥夫拉多尔任期期间，犯罪组织的影响力扩展和加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还受到了普埃布拉州投票站发生杀人事件的影响。奥夫拉多尔总统任期内因谋杀案而死亡的人数超过了墨西哥现代史上的任何其他任期，尽管谋杀率正在逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少无罪推定方面投入重大投资，否则希恩巴乌姆可能难以实现整体安全水平的重大改善，”独立拉美政治风险分析师纳特希尔·帕里什·弗兰内里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长选举，这是一项极为重要的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国在成千上万中美洲移民通过墨西哥涌入美国后的紧张谈判，同时与毒品走私有关的安全合作，而此时美国正面临着芬太尼泛滥的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计如果11月美国大选特朗普获胜，这些谈判将更加困难。特朗普誓言要对来自墨西哥的中国造汽车征收100%关税，并允诺调动特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商搬迁，以应对近岸外包的趋势，即公司将供应链靠近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还需要处理墨西哥石油公司Pemex的问题，该公司在过去二十年生产持续下滑，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公司不可能成为一个无底洞，会无止境地吞噬公共资金且永远盈利，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示，“他们必须重新审视Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，增强了比索的价值并保持了较低的失业率，这些成就使他备受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利项目，但随着墨西哥今年面临高额财政赤字和中央银行预计2025年经济增长仅为1.5%，这将变得尤为困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔曾试图将投票变成对他的政策议程的全民公投，希恩巴乌姆拒绝了反对党关于她将成为奥夫拉多尔傀儡的指控，但她承诺将继续许多他的政策，包括对墨西哥最贫困群体有益的那些政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，希恩巴乌姆感谢奥夫拉多尔，“他是一位独一无二的人物，使我们的国家变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维拉·里奥斯认为，这种批评实际上背后是对性别歧视的看法，认为希恩巴乌姆将成为奥夫拉多尔的傀儡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她会做出自己的决定，这很可能与她是个女性有关，”她说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月3日。REUTERS/拉腊尔·坎哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月3日。REUTERS/拉腊尔·坎哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/马修·李佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/库茨阿利-尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/赫尔曼·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/亚希尔·塞巴尔罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/亚历山德罗·梅内基尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/路易斯·科雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/达尔吉斯·加尔萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/亚历山德罗·梅内基尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/吉娜丽萨·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/达尔吉斯·加尔萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/埃万·亚里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/赫尔曼·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/达尔吉斯·加尔萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/达尔吉斯·加尔萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。REUTERS/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。REUTERS/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月1日。REUTERS/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>