<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 29 Oct 2024 11:37:27 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所监狱被另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判在不列颠哥伦比亚省维多利亚市农场杀死了吸毒者和妓女，并且将他们的遗体分尸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的农场附近发现了一名受害者的部分遗体，皮克顿被判定杀害了六名女性。当法院判处他终身监禁时，政府检察官撤回了针对他额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日被同一所监狱内的另一名囚犯袭击后死的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;矫正服务在声明中表示：“我们意识到，这名罪犯的案件对该省不列颠哥伦比亚以及全国其他社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名妇女，她们是从2002年初开始在维多利亚市市区东侧贫困且毒品泛滥的唐人街地区失踪的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿的农场在维多利亚市东郊大约25公里处，警方在那发现了33名受害者的遗体或DNA，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿的一本由他撰写的自传在亚马逊上线没多久就被下架了。自传中，这名连环杀手声称自己无罪，并且认为警方向他背了黑锅，当时《温哥华太阳报》曾这样报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的照片，源于Global TV的档案图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的照片，源于Global TV的档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前敲定</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）宣布，旨在达成全球协议以更好地抗击传染病的会谈将在2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可在疫情爆发前及期间增加合作，这一目标是在承认新冠疫情期间存在的失败后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初希望本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在严重分歧，会谈被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了关于更新现有法律约束力的公共卫生规则的平行协议，即《国际卫生条例（IHR）》修订版，其中包括一个新的“流行病紧急状态”类别，适用于最具重大性和全球威胁性的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）在声明中表示：“今天的决定性行动体现了成员国共同的愿望——保护我们自己的人民和全世界的人免受公共卫生紧急事件和未来流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长贝塞拉（Xavier Becerra）周六表示：“通过这一协议，我们将采取步骤，追究各国的责任，并加强措施，防止疫情爆发威胁到美国和我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据WHO的数据，修订全球卫生规则的目的是在新冠大流行导致超过700万人死亡后，增强世界各国对新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织（WHO）标志，景色在日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世卫组织（WHO）标志，景色在瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。埃米瑞特/达尼·巴利博斯/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马frsa索 badly weakened 由 ANC 选举下滑引起</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会(ANC)党历史上最差选举结果后，将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%选区的结果显示，ANC的得票率低于42%，这比2019年上次选举时的57.5%大幅下降，并且这是ANC自种族隔离结束后首次未能获得绝对多数。这一选情反映了&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举打击意味着，曾是纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，将不得不与其他较小政党协商组建联盟或其他形式的合作，以便治理国家。这可能意味着需要做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的呼吁辞职，但ANC的一名高层官员已支持他继续留任，并且分析人士认为并没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“并没有一个能接替拉马福萨的明确统一候选人，”在开普敦大学担任政治学教授的安东尼·博尔特说道，他曾为拉马福萨撰写传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一份三月的民调显示，拉马福萨在本届选举中是主要政客中最受欢迎的，内部派系斗争可能给试图反对他的努力带来复杂性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日发表声明，届时将宣布最终初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨此前在总统职位的问题上也处于悬而未决的状态，2022年一个委员会的报告称他可能因家具中藏有现金而涉嫌不当行为而面临指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了该丑闻，这一事件被戏称为“农场门”，并在当年赢得了ANC的重新当选，获得了五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今面临的最严峻考验，因选民对失业率高、犯罪率高以及电力中断等长期问题的不满情绪高涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺重塑党的形象并振兴经济，当时他的前任雅各布·祖玛因丑闻、腐败和其他经济衰退问题执政九年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家元首后的初步兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻依然不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自于他的劲敌祖马的支持，祖马支持的新党“姆 paternalista我们解放军队”（uMkhonto we Sizwe）表现超出预期，在祖马的家乡夸祖卢纳塔尔省（KwaZulu-Natal）尤其影响深远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马击败了拉马福萨和ANC，他知道他们将把KZN置于弱势地位，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说，“这是拉马福萨项目的终点……你不能在选举失利后仍期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领导人时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞其在建立共识方面的才能，并称他在推进南非作为“全球南方”一员的形象方面发挥了重要作用，这通常也指代着一个由低收入和中等收入国家组成的团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在疫情期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁疫苗公平分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了对以色列的灭绝种族指控，法院本月裁定，以色列必须中止对加沙城拉法的军事攻势。以色列强烈否认这些指控，并继续其对拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选之际，拉马福萨试图强调过去30年间ANC成就，但批评者表示，他在解决南非最大的挑战时提出了很少的新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，当时数万名支持者在索韦托足球场聚集。许多人则在其演讲完毕前就离开了现场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争在接受有罪判决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机时发表了言辞激烈的信息，既适用于他的法律斗争，也适用于他的政治竞选：他决心战斗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在纽约一名陪审团裁定他因伪造文件掩盖向色情女星支付封口费而涉及34项相关指控后的一天，这位共和党总统候选人滔滔不绝地列举了自己的对手和不满，言辞愤怒且杂乱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他称呼他该案的法官胡安·梅尔坎法官为“骗子”和“恶魔”。他形容对手、民主党候选人乔·拜登为“历史上最差的总统”。他还抨击为该案作证反对他的证人、对他提出弹劾的国会议员，以及他声称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为他的竞选捐款，将自己面临的困难扩大化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管他其他的竞选演讲往往夹杂着幽默，但这次演讲大部分都是沉闷的。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸条，最后他没有回答问题就和儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者们也对司法系统和个人指认特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方描绘为对国家安全构成威胁之际，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为又一例证，证明他不具备担任总统的资格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国刚刚见证了自己深陷混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自己的私人怨言进行一种侮辱性的陈述，并宣称美国的司法制度是虚假的，这在观看的人心中只有一个明显的结果：这个人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;支持特朗普的人——其中大多数认为纽约地区的裁决是不公——据报道，周四他们向他的竞选账户捐赠了3480万美元，这创新共和党在线筹款平台WinRed的单日记录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该竞选活动在总体筹集资金方面落后于拜登，试图在周五保持这一势头，通过向支持者发送一系列预示不祥的筹款信息来启动了一场匆忙的筹款宣传活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一则消息中如此写着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后的一则消息高喊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都一致支持前总统，称审判有缺陷，控罪本不应被提起，陪审团来自民主党倾向的曼哈顿地区带有偏见，且法官偏执——这是当地当局否认的说法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于非快速且足够强烈地谴责的人来说，特朗普的支持者和竞选助手开始了攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普竞选联合经理克里斯·拉克维塔对一个社交媒体平台X上发布文章尊重陪审团裁决的全国性大学共和团体进行了嘲讽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“观点就像肛门一样，每个人都有自己的，”拉克维塔在X平台上发文。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他还对马里兰州温和派的共和党前州长拉里·霍根进行了反击，霍根在裁决前曾警告美国人“不要用更多的政党偏见来浇油”。拉克维塔说道：“你就结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州两个关键战场州对共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们在11月的选举中重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但如果共和党候选人继续流失，这可能对他11月对战乔·拜登的选情产生负面影响，毕竟特朗普在他多个摇摆州的支持率正在紧缩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来像特朗普本人一样，称审判是骗局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这都是政治化的，就是要伤害他，尽可能让他远离竞选赛道，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州麦里塔说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果他们能这样对待他，就能这样对待任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约的一场新闻发布会上出现" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在特朗普大厦的新闻发布会上出现" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这是美国参与这场持续两年的俄乌战争的又一步，专家认为这将有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标是有风险的。美国担心，乌克兰的重大攻击可能触及拥有核武器的俄罗斯，引发直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他禁止向基辅提供更高级武器的美国禁令相吻合，这些禁令现在已经陆续被打破，包括先进的美国制战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周四生效，其目的是针对哈尔科夫地区的战斗。美官员表示，此次决定允许基辅使用美国提供的武器回击从边境对面攻击或准备攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定给予前线的乌克兰军人使用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其它武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区站稳脚跟之前将其赶出去，”乌克兰国家安全研究院的研究所米科拉·比莱斯基科表示，该研究院是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战线调动兵力的必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将发现自己处于不利位置，并需要重新考虑他们在哈科夫地区的攻击战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程早已有之。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席Q.C.布朗提出了请求，讨论在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文在5月15日将这一建议呈交给拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰可以在确保安全的情况下打击从俄罗斯境内攻击它们的俄罗斯部队。拜登政府随后一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁其合作伙伴采取类似措施，但当时他表示：“目前还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前欧亚研究计划高级研究员罗布·里奇表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内使用打击的禁令，作为在哈尔科夫地区发起攻势的安全避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以一直把火炮布置在边境对面。它还可以在附近部署防空系统、电子战和指挥与控制设备，”里奇表示，“它可能拥有某种程度的安全环境。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，里奇和其他专家认为，单独作出这一决定短期内可能不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这个决定会显著改变前线的变动，但会让俄罗斯继续从边境发起此类行动变得更加困难，”里奇说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模推进至哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的战斗能力来威胁哈尔科夫。要做到这一点，它需要在东战区剥夺其部队的力量，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京曾警告北约成员国，不要让乌克兰将其武器射向俄罗斯，并在周二再次提出了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然如此，乌克兰似乎打算在未来几周和几个月寻求扩大其在美国武器使用范围，在多年来俄罗斯在战场上夺取了主导权之后尤其如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准政府打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿战略与国际研究中心的前五角大楼官员马克·卡辛说，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的根本变革，但这是一个步骤，”卡辛说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政机构官员将提出下一步：打击更广泛的目標——也许是不直接威胁哈尔科夫、但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前无法确定拜登政府是否会扩大政策，允许打击俄罗斯境内其他目标。但他并没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前发展，我们将继续做我们一直在做的事情，也就是根据需要不断调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
       
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="哈尔科夫周边的导弹袭击现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"/&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在乌克兰哈尔科夫附近的马拉达尼利夫卡村，混战中损坏严重的孩子和青少年体育骑马学校现场工作。2024年5月30日路透社/瓦伦廷·奥格里内科 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长 产油国联盟考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司继续遵守节制开支以抑制产量增长的承诺，这预示着全球最大原油生产国2024年的增产将放缓，这可能减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩油气革命和技术创新，成为了非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地大幅增长，增幅超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年加深了减产措施，部分原因是补偿美国及其他非OPEC国家的产量增长。OPEC+总共的减产幅度为586万桶/日，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，该协议将允许该集团将部分减产措施延长至2025年，三位知情的消息来源在周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日开会讨论供应政策，尽管美国产量继续增长，非OPEC+产出也相应增加，但这种增长对OPEC+的影响将不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测表明，美国原油供应将今年增长约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量增长将超过64万桶/日。三大机构的预测最为人关注，但都低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球石油需求增长将达到220万桶/日，将超过OPEC+集团以外产油国的产量增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的石油需求量相较于2023年应增加约90万桶/日，这在OPEC该组织5月份的月度石油市场报告中有所提及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将大幅放缓至110万桶/日，且对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，整体美国原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，较上年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，美国供应商似乎不太可能像2023年那样超出预期，即使原油价格徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和自律，”承包钻井商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，目前钻机数量未能增加更多是有意料之外的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司保持资本支出持平，推迟了对钻机的升级，以最好地适应钻井增长放缓的情况。该公司计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署一些设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，比上年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年有能力以每天增加100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这个速度增长，”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商在投资者的压力下，受到无节制支出推动迅速增长但未带来回报后，减少在增长上的支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年，更高于预期的产量增长部分归功于私营部门投资者，其中一些现在正受到一场波及行业的合并潮的影响。他们通过钻探更长的井并压裂岩石增加了产出效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并浪潮在持续，但预计油价将保持稳定，这将有助于维持美国石油产量持续增长，因为钻井和完井效率的不断改进，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将比北美市场更多。其一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向了资本管控更严格的方法，导致了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将继续实施自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领2024年的石油和液体产量增长。EIA在3月份的报告中指出，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的运营楼层从油页岩基地奥英斯财产的一个租赁地块控制室俯瞰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的运营楼层从控制室俯瞰，该平台为Oasis Petroleum所有，位于美国德克萨斯州温克附近的宾 às对的油页岩基地。2018年8月22日的路透社/尼科·奥德福谢纪摄影报道。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列方面提出了新的加沙停火建议，以换取人质的释放，并呼吁哈马斯同意新的提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新一天了，”拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;）在声明中表示。他正面临竞选年结束加沙冲突的压力，这已是持续了八个月的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的以色列与哈马斯武装组织之间的停火谈判多次停滞不前，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列数周以来对拉法进行多次入侵之后提出的，同时针对以总理本雅明·内塔尼亚胡政府在国内外因加沙死亡事件和人质继续被囚禁而承受的巨大压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室在周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，美国民主党总统候选人与之竞争的是共和党的唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;），他在上月被判34项重罪，这凸显了两个候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的全新提案分为三个阶段，新的进展在于停火协议将在各方通过所有三个阶段的过程中继续有效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火，以色列军队将从加沙人口密集区撤离，交换人质（包括老人和妇女），并释放数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆运输人道主义援助的卡车进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就永久停火条款进行谈判。总统表示，“只要谈判进行，该停火协议将仍然继续”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些坚持无尽战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列内部有一些人不会同意这个计划，并认为战争应该永远持续下去。有些人甚至在政府联盟中。他们已经表明，他们想占领加沙，继续战斗多年，人质并不是他们的优先事项。然而，我敦促以色列领导人支持此计划，尽管将会面对压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有终身承诺的总统，是我成为美国历史上唯一一名在战争时期访问以色列的总统，也是我刚刚派遣美军直接保卫以色列免受伊朗袭击的总统，我恳请你们站在这个决定的立场上，考虑到如果错过这个时机，将会发生什么。我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，以色列的新提议是基于最近战场进展取得的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机结束的道路图。这是一份详尽的四页半协议，”该官员说，“它已经得到了详细谈判，目前摆在桌面上的建议实际上是过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划下，每一阶段将延续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数位以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并认为这是一项直接针对以色列公众的尝试。主流媒体以色列第12频道在新闻节目中实时转播了拜登的演讲，此前，以色列审查机构曾禁止出版该提案的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案成功的几率比以往任何一次都要高}&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成重大损害，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击的概率虽然不为零，但远低于之前，”德克萨斯大学奥斯汀分校历史学与公共事务教授杰里米·萨里（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/jeremy-suri/"&gt;杰里米·萨里&lt;/a&gt;）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步地，全球公众对以色列的负面看法正在转变，这可能会促使以色列人希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创建很多激励机制，”萨里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候提出的一项人质提议要求交换加沙生病、年老和受伤的人质，以换取六周的停火，这一停火可能延长以允许更多援助进入加沙地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯要求在谈判中结束冲突而瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，如果以色列停止战争，其已在告诉调解人它不会在持续的暴力时期进行进一步谈判，但准备达成一项完整的协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问雅各布·苏利文（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/jake-sullivan/"&gt;雅各布·苏利文&lt;/a&gt;）周五将与17个国家的代表会面，这些国家的公民被哈马斯在加沙地带囚禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在拉法进行的一次空袭，造成45名 Palestinians死伤，引起了国际社会的强烈愤怒，但未能触及相关美国红线，而被切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了无比的痛苦，”拜登在周五的声明中表示。 “我们看到了本周初在拉法发生的致命火灾令人痛心的画面，以色列针对哈马斯的袭击......”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，在过去一年中，自以色列对加沙发动反击以来，已有超过36,280人丧生。根据以方统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在拉法受损建筑物的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在位于加沙北部贝特拉赫亚的受损建筑物废墟中，该地遭到以色列军事行动的破坏。2024年6月12日，路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元价值的加密货币已转入一种新平台，在该平台中投资者通过锁定他们的代币获得奖励，这是一个复杂的计划，分析师警告称这可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重押”（re-staking）日益流行，这是加密货币市场中风险偏好增强的最新迹象。伴随价格的飙升和交易者寻找收益，比特币（最大的加密货币）接近历史最高水平，而以太币（第二大的加密货币）今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重押”热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨基金的加密货币部门获得了1亿美元的投资，其平台已吸引了价值188亿美元的加密货币，较六个月前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了“重押”来扩展一种长期存在的加密货币实践——“押注”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中涉及网络中大量计算机进行验证和确认拥有哪种加密货币的过程。为了实现这一目标，拥有加密货币代币的持有者，例如以太币，将允许其资产在验证过程中被锁定。尽管这会导致参与押注的持有者在一定时间内无法立即访问其代币，但他们会因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些押注平台还为用户创造出的新代币充当其押注的加密货币的代表。通过“重押”，代币持有者可以将这些新代币再次押注给不同的基于区块链的计划和应用程序，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对此类“重押”的风险意见不一，一些内部人士认为这项实践还不够成熟，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担心，如果以重押代币作为抵押的代币在加密货币的庞大借贷市场中被用作抵押品，可能会出现基于有限底层资产的无限借贷循环。如果所有人都试图同时退出，这可能会使更广泛的加密货币市场陷入不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品被用作抵押的时侯，都不是理想的状况，这引入了新的风险元素，”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，“重押”的吸引力来自于收益：以太坊区块链上的押注回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，“重押”的回报可能会更高，因为投资者可以在一次操作中赚取多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重押”是去中心化金融（DeFi）领域最新的一种发展形式，在此领域中加密货币持有者投资于实验性的方案，以在不售出其持有的资产的情况下产生巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管EigenLayer平台尚未直接向用户支付押注奖励，因为该机制尚未开发，但用户出于对未来的奖励和其他空投奖励（airdrops）的预期，仍然在平台上注册。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer正在向平台使用者发放其自行创造的一种新代币，名为“EIGEN”，用户希望这种代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重押平台的增长是出于用户获取空投奖励的动机，称为“天堂之免费钱”，称其为“真的很、真的很投机”。他表示，“这非常有风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密货币交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示：“他们现在就期望会得到某种奖励，但他们不知道会是什么。” Coinbase目前提供押注服务，但不提供重押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan，前西雅图华盛顿大学助理教授，以及印度学生设计微卫星团队的成员，创立了EigenLayer。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是验证服务的市场交易平台，将希望质押的用户与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他新的重押平台也已出现，例如EtherFi、Renzo 和 Kelp DAO，这些平台帮助客户就在EigenLayer上重新押注其代币后生成的新代币，然后这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他希望平台能够允许用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务获得成长，而不是鼓励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系...这是一个新兴的现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重押可能带来“隐藏的风险”，如果重押代币被用于加密货币借贷，那么在市场下跌期间可能会出现被迫清算和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售额被高风险借贷加剧，加密货币代币作为抵押品在Terra和Luna代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不是在重押，而在于借贷协议。借贷协议在错误地定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重押并不担忧，指出重押协议中的资金相对于全球价值2.5万亿美元的加密货币行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密领域的损失可能波及其他更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从现在来看，我们看不到任何从‘重押’问题传染到传统金融市场的重要风险，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币市场正越来越与主流金融领域相连，机构投资者也开始青睐“重押”。标准渣打银行的加密货币子公司Zodia Custody在押注方面看到了显著的机构兴趣，但将其视为一步风险太高的举措，因为难以建立资产去向的纸面跟踪和收益分配的路径，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村控股的加密货币子公司Laser Digital与Kelp DAO合作在重新押注其部分资金，Kelp DAO在4月的一篇博客帖子中表示。野村控股没有回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它为客户加密资产进行押注，并预计“一个新的重押生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币比特币的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;示意图展示了加密货币比特币的象征图。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币以太坊的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;示意图展示了加密货币以太坊放置在PC主板上的形象。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱乌达·施埃门鲍姆以压倒性优势当选墨西哥历史上首位女性总统，接过了她导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的接力棒。根据墨西哥选举管理机构的快速计票结果，她的票数在58.3%至60.7%之间，创下墨西哥民主历史上的最高票数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在两国国会中皆可能出现三分之二的超多数席位，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法修正案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索契特尔·加尔韦斯在初步计票结果显示其获得约26.6%至28.6%的选票后，正式承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是共和国200年历史上第一次我将作为墨西哥的第一位女性总统上任，”施埃门鲍姆对支持者发表讲话时兴奋地说，引发了热烈的掌声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施埃门鲍姆的胜利为墨西哥带来了重大突破。一个以“阳刚文化”闻名且拥有世界上第二大天主教信徒人口的国家，其传统的性别角色长期以来受到推崇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施埃门鲍姆是首个在美洲赢得普选的女性领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我87岁的时候，我做梦也没想到会为一位女性投票，”特拉塔卡州的一位支持者埃德尔米拉·蒙特伊尔说，她是墨西哥最小的州。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在过去，我们甚至无法投票，就算能投票，也是遵照丈夫的指示，”蒙特伊尔继续说道，“感谢上天这种情形改变了，我现在生活在一个属于自己的时代。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对复杂的前景，施埃门鲍姆的任务是平衡增加民众福利政策的承诺与巨额预算赤字和缓慢的经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者承诺政府将实行财政责任制，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施埃门鲍姆承诺提升安全水平，但她并没有提供详细计划，而就在本次选举之前，墨西哥历史上最暴力的一次选举中有38名候选人惨遭杀害。许多分析师指出，这表明组织犯罪集团在奥夫拉多尔总统任期内进一步扩大并稳固了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举因投票站内发生两起死亡事件而蒙上了阴影。奥夫拉多尔任期内墨西哥有超过18.5万人死亡，这是墨西哥现代历史上任何一届政府所未见的，尽管谋杀案的率已在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提升警务能力和减少有罪不罚方面大幅投资，否则施埃门鲍姆很可能难以显著改善总体的安全水平，”独立拉美政治风险分析师纳塔尼亚胡·帕里什·弗兰内利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA赢得了墨西哥城市长选举，这也是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施埃门鲍姆面临与美国复杂的谈判，尤其是在美墨西哥边境地区涌入美国的移民潮以及跨境毒品交易方面，特别是在美国出现芬太尼滥用药害的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计这些谈判如果美国新总统为唐纳德·特朗普将会更加棘手。特朗普曾承诺对所有从墨西哥制造的中国车辆征收100%的关税，并声称会动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商将供应链移至较近的市场，作为“近岸外包”趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施埃门鲍姆还需要对墨西哥国家石油公司Pemex作出反思，该公司产量已经连续20年下降且负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Pemex不能成为无尽的黑洞，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示，“他们必须重新审视Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔大幅提高了最低工资，降低了贫困率，并维持了坚挺的比索和低失业率，这些都使他获得了巨大的人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施埃门鲍姆承诺扩大福利政策，但这并不容易，因为墨西哥期望今年出现大规模赤字，并且预计2025年经济增长率仅为1.5%，根据中央银行的预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将这次选举转变为对其政治议程的全民公投，试图让施埃门鲍姆受到保守派指责“傀儡”。尽管如此，施埃门鲍姆仍承诺继续实施许多奥夫拉多尔的政策，其中包括帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演说中，施埃门鲍姆感谢奥夫拉多尔“作为一位独特的改革者，他使我们的国家变得更好”。政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评暗示着性别的刻板印象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无法相信她能够做出自己的决定是无法接受的，而这在很大程度上归咎于她是一位女性，”里奥斯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="施埃门鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;执政党MORENA的总统候选人克莱乌达·施埃门鲍姆在墨城参加支持者集会后发表讲话，6月3日，墨西哥城，路透社/拉奎尔·坎哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="施埃门鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;执政党MORENA的总统候选人克莱乌达·施埃门鲍姆在墨城参加支持者集会后向支持者挥手致意，6月3日，墨西哥城，路透社/拉奎尔·坎哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;总统候选人克莱乌达·施埃门鲍姆在墨城唐普拉科萨洛广场接受MORENA党胜利的消息后，6月2日，墨西哥城，路透社/玛海尔·埃利佩&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞里列&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;反对党总统候选人索契特尔·加尔韦斯在大选日投票结束后向支持者讲话，6月2日，墨西哥城，路透社/克雷特兹亚利·尼基-哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选举日，圣克鲁斯·霍索科塔兰的一个投票站，6月2日，墨西哥。路透社/乔尔·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，伯拉特祖的投票站，路透社/耶亚尔·塞瓦尔罗斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城的投票站外排队等候投票，路透社/亚历山德雷·门内格利&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城的反对党总统候选人索契特尔·加尔韦斯在投票站外合影，路透社/胡利·寇特斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，圣巴托洛梅·夸伊兰亚纳的一个投票站，墨西哥。路透社/乔尔·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，皮奥斯加奇镇的一个投票站，墨西哥打击妇女在选举日投票，路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城的投票站外展示投票标记手指，路透社/亚历山德雷·门内格利&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，圣胡安·查马拉的一个投票站，墨西哥。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨西哥墨城贝尼托·胡安·胡阿雷斯国际机场的一个投票站，墨西哥。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，圣安德烈斯·拉拉宁扎的一个投票站，墨西哥。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，路透社/拉奎尔·坎哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨城，路透社/亚历山德雷·门内格利&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，圣胡安查马拉，路透社/伽布列拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨城库马邱恩，路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月1日，墨城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔及其妻子贝阿特丽斯·古铁雷斯-穆勒正走向投票站投票，路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨城市中心，路透社/克雷特兹亚利·尼基-哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月1日，墨城，一家店铺展示“因旱法，禁止售卖酒精”告示，路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>