<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>
China | Reuters
</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 08 Jul 2024 10:03:15 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>六月中国汽车销量连续第三个月下滑</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-car-sales-slide-june-falling-third-month-2024-07-08/</link><description>&lt;p&gt;中国汽车销售在6月份同比下跌了6.9%，连续第三个月出现下滑，这是政府激励措施未能在经济复苏乏力的情况下刺激消费者需求的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乘用车销量共计178万辆，五月份的下滑速度较上个月（2.2%）有所加快，四月份则为5.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2023 年以来的价格战帮助当年初汽车销售增长，尽管近期在 4 月份宣布的针对以旧换新的政府补贴政策，其效果正在减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截止上半年，中国汽车总销量同比增长 2.9%，为 993 万辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月份，包括纯电动汽车（EV）和插电式混合动力汽车在内的新能源汽车（NEV）占据了国内汽车销量48.1%的纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比亚迪（002594.SZ）等中国新能源汽车巨头及其相对新晋的制造商，如蔚来（9866.HK）、极氪（ZK.N）、零跑汽车（9863.HK），均创下了历史单月销售记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月份新能源车销售同比增长 9.9%，成交量为上月的 27.4%；插电式混合动力汽车销售上涨了 67.2%，上月增加61.1%。与此同时，6月份汽车出口量同比增长28%，较上一个月23%的增速有所提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，欧洲联盟上周确认了中国生产的电动汽车的临时进口关税，可能会削弱未来汽车出口的趋势，最高可达37.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新能源汽车出口面临暂时压力，“中国汽车流通协会”秘书长崔东树表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月份，新能源汽车出口量比去年同期增长12.3%，但较上个月下滑了15.2%，占比上个月总汽车出口量的21%，去年的同期水平为24%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲是特斯拉上海工厂制造的电动汽车最大出口市场，但在欧盟的打击下，美国电动汽车制造商特斯拉3月至6月期间中国生产的电动汽车出口量跌至2022年第三季度以来的最低点，那时上海工厂因新冠肺炎封锁只运营了一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;证明消费者需求疲软的事实是，中国汽车经销商协会编制的库存预警指数在今年6月同比上涨8.3个百分点至62.3%。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Cars wait in traffic in Shanghai" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NMMWDR75NNI6VJFLHRFUBFYP2I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Cars wait in traffic in Shanghai, China March 10, 2021. REUTERS/Aly Song/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="China’s BYD opens its first electric vehicle (EV) factory in Southeast Asia, in Rayong" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MIXID2VMCJLGJIR37GJ3XCII7A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Workers check the EV cars inside BYD's first electric vehicle (EV) factory in Southeast Asia, a fast-growing regional EV market where it has become the dominant player, in Rayong, Thailand, July 4, 2024. REUTERS/Chalinee Thirasupa/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt; &lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 08:11:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-car-sales-slide-june-falling-third-month-2024-07-08/</guid></item><item><title>欧元稳定，投资者权衡法国的僵局；美元走软</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/euro-eases-french-poll-gridlock-dollar-sluggish-after-us-payrolls-2024-07-08/</link><description>&lt;p&gt;欧元在周一保持稳定，收复了由于法国选举预测显示可能出现悬峙议会导致的晚些时候的跌幅，而美元继续保持疲软状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上星期五美国就业和工资增长预计将温和的数据显示出意外疲软后，美元持续处于防守状态。这推动投资者押注美联储即将从开始削减利率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英镑在兑美元上升至近三个半月高点，并且已经从获得巨大选举胜利的工党上星期的胜利中继续获得了收益，这结束了14年保守党统治。英镑对比欧元也获得了一些支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳元受益于美元的疲软，获得了推动达到了六个月的峰值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日元维持在上周接近38年低谷的水平对美元，但从当天的高点处有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元处于$1.0838的水平，相比之前跌了0.4%，投资者正在权衡法国可能出现悬峙议会的后果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个数个意外惊喜中的一项，包括最有可能赢得领先地位的左翼跨越新公民前线联盟的表现，以及最后一名是由亲欧怀疑的自由国家联盟（RN）表现，这是周日投票之前一直领先者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投票机构预测左翼将获得184到198个席位——这远远低于289个绝对多数所需的席位。欧蒙·马克龙的中间派联盟预计将获得160到169个席位，以及 RN 和其盟友135到143个席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资深市场策略师佐藤健（Ken Cheung）在 Mizuho Securities 表示：“短期内避免了一场极右政党获得多数的震撼，但左翼政党崛起和政治不确定性增加可能会在未来中期内引发对法国财政赤字和欧元区稳定性的担忧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元在瑞郎对该货币相比相比处于疲软状态，瑞郎在最初担心法国政治动荡可能对整个欧元区造成影响的优势下受益。欧元最后一次下跌0.1%，达到0.9705，这是近一周的最低水平，但仍接近上周一个月高点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村首席宏观经济师安德烈·施潘诺尔（Andrzej Szczepaniak）表示：“这些选举结果不太可能对政治状况产生长期的负面影响，意大利国家议会实际不会发生显著变化。”他进一步表示，欧元/瑞郎“随着夏季的到来，会缓慢走向瑞郎编制”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元指数，在周比美元综合指数图上的104.91，保持在平手状态。在轻微下跌，相比上周剧烈下滑约1%，由上周五美国就业市场数据出现疲软，再加上受到冲击后，情况已经有所恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，市场预测在美联储9月会议进行时，出现利率下调的可能性约为76%，相比一周前的64%。根据CME集团的美联储观察工具，随后一个月内的利率下调被预测为在12月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元最后一次上扬0.14%，达到161.04日元，仍然低于上周高点161.96日元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英镑停留在$1.2814的水平，相比稍早攀升至$1.2820的自6月12日以来的最高点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳元下挫0.16%，达到$0.6737，相比之前触及$0.67615对美元上的历史新高，这是一项来自另一家中央银行加息风险，与美国联邦储备委员会可能在近期内进行切利率预测中的增长相对比。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：显示美国美元和欧元钞票图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KIZ2X4GCJJKOFGRIKPN7T4DFSY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;这张于2022年7月17日拍摄的照片中的插图显示了美国美元和欧元钞票。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 01:14:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/euro-eases-french-poll-gridlock-dollar-sluggish-after-us-payrolls-2024-07-08/</guid></item><item><title>菲律宾和日本在南中国海紧张局势背景下签署国防协议</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-japan-sign-landmark-defence-deal-2024-07-08/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾和日本通过在周一签署的双边相互使用协定（Reciprocal Access Agreement, RAA）加强了国防联系，表示他们致力于维护地区稳定，背景是与中国关系的紧张局势正在升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本外务大臣林芳正描述了这项协议，它简化了在作战训练和灾难响应场合下实装备及部队的进入，为“历史性成就”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是日本在亚洲签署的首个此类协定，同时也与中国在南中国海的主导行动的增强同步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是我们共同努力确保基于规则的国际秩序的又一个里程碑”，菲律宾国防部长狄伯尔托·阿妥罗塔说，在签字后告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对南中国海上中国政府日益强硬的南海举措，菲律宾和日本作为美国在亚洲最亲密的盟友，对此采取强硬立场。在中国在该地区与几个东南亚国家对领主权有着冲突的背景下，这一态势是清晰的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，一个国际法庭声明称中国在南中国海的主张缺乏合法性，这个裁决北京方面拒绝接受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本最近宣布了二战以来规模最大的军事扩张，这标志着其坚决偏离战后和平主义的一步，尽管日本对南中国海没有主张领主权，但该国在东海与中国的海权争端不断，双方在该海域多次对峙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它支持菲律宾在南中国海的观点，并对中国的行动表达过关切，包括导致菲律宾船只受损及一名菲律宾海军水兵受伤的最近事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“菲律宾和其他东南亚国家位于...日本海航线的关键交汇处；与菲律宾推进国防合作和交流对日本很重要”，防卫大臣须贺部雄太补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部发言人林建表示，亚太地区不需要军事集团，更不需要挑起不同阵营或小圈子的对抗，同时也鼓励新的冷战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在二战期间，日本对东南亚国家，包括菲律宾进行了侵略和殖民统治”，林在常规简报会中回答记者关于这一问题时说。“日本应对侵略历史深刻的反思，并在其军事安全领域言行谨慎。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾与美国和澳大利亚有访问部队协定。东京作为美军海外最大驻军地，与澳大利亚和英国也拥有类似的双边相互使用协定，并且正与法国进行谈判。该双边相互使用协定在两国立法机关核准后将生效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="日本外务大臣林芳正与防卫大臣须贺部雄太会见过菲律宾总统费尔南德·马科斯&lt;/img&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;菲律宾总统费尔南德·马科斯在马尼拉马拉坎南宫，于签署双边相互使用协定后向日本防卫大臣须贺部雄太和日本外务大臣林芳正致意回应。REUTERS/Lisa Marie David&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="日本外务大臣林芳正与菲律宾国防大臣狄伯尔托·阿妥罗塔在马尼拉签字"

.Objects
- A recital of the Philippines and Japan strengthening their defense ties through the signing of a reciprocal access agreement on Monday, amidst rising tensions with China.
- High-level representatives, including Japanese Foreign Minister Yoko Kamikawa and Defence Minister Minoru Kihara, and their counterparts in the Philippines, participated in the signing.
- The bilateral reciprocal access agreement is described as a “landmark achievement” by Japanese officials for easing military equipment, personnel, and troops transit for combat training and disaster response.
- This is the first of its kind to be signed by Japan in Asia, and comes in the face of a rise in assertive actions by Chinese vessels in the disputed South China Sea.
- Both the Philippines and Japan, close allies of the United States, have taken strong stances against China's increasingly assertive presence in the South China Sea, primarily due to conflicting claims over the region.

 内容翻译如下：

菲律宾与日本通过周一签署的一份双边相互使用协定（即互用协议）加强了国防联系，这正值两国与中国紧张关系的背景下。

日本外务大臣林芳正与防卫大臣须贺部雄太与菲律宾的高层官员一起参加了签署仪式。林芳正将该协定描述为“里程碑成就”，表明这份协议简化了军事装备、人员和部队在作战训练和灾害应对中的流动性。

签订协定是日本在亚洲的首个此类协议，与日益增强的中国在有争议的南海的主导行为相呼应。

作为美国在亚洲的重要盟友，菲律宾和日本因中国对南中国海地区日益强硬的姿态而进行了强硬回应，该地区存在多个东南亚国家对领土主权的相互冲突。

2016年成立的国际仲裁庭宣判中国在南海的主张缺乏法律依据，而日本是在二战后进行了大规模军事增强，明确背离了其战后的和平政策。

尽管日本对该地区未提出领土主张，但在东中国海与中国之间的海域多次发生对峙，并持续支持菲律宾在南海应采取的立场，并对中国的行动表示关注，尤其是最近导致菲律宾船只受损和菲律宾海员受伤的事件。

林芳正强调，亚太地区不需要军事结盟或加剧不同国家或小团体之间的对峙和冷战氛围。

他特别指出，日本应深思其过去的侵略行为，并在其军事安全领域保持谨慎，考虑到二战期间日本入侵和殖民东南亚国家的事实。

菲律宾与美国和澳大利亚有互访部队协定，而日本通过与这些国家及其他国家签订双边互用协议，通过共同推进与菲律宾的国防合作和交流，有其自身的需求、考虑到日本多个海上航线的关键交汇点。

在诸如此举在内的最终决定须获得两国议会的批准后，该双边相互使用协定将正式生效。</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 02:51:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-japan-sign-landmark-defence-deal-2024-07-08/</guid></item><item><title>Hungary's PM travels to Washington after talks with China's Xi</title><link>https://www.reuters.com/world/hungarys-pm-travels-washington-after-talks-with-chinas-xi-2024-07-08/</link><description>&lt;p&gt;Hungary's Prime Minister Viktor Orban说，他将在讨论了中国的乌克兰和平计划后前往华盛顿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自7月开始为期六个月的欧盟总统任期以来，匈牙利便呼吁“让欧洲再次伟大”，这与前美国总统唐纳德特朗普不谋而合，他是Orban的盟友，也是对欧盟的尖锐批评者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那时起，Orban访问了基輔、莫斯科和北京，称之为“和平使命”，旨在为烏克蘭的战争寻求解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，他访问了中国，时间距离北约峰会还有几天，这场峰会将探讨为烏克兰提供进一步支持的事项，并紧接着欧盟委员会宣布上周将对来自中国的电动汽车进口实施关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的拥趸、民族主义者奥尔班在今年三月访问过佛罗里达州并会面了特朗普，不过目前尚无迹象表明他们将再次会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匈牙利政府未立即回复有关奥尔班对美国访问详情的问题，这些问题是通过社交媒体账户发出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥尔班自2022年俄罗斯军队入侵烏克蘭以来一直拒绝向基輔提供武器，并一直与莫斯科保持紧密的经济关系。他上周五会见了俄罗斯总统弗拉基米尔普京。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="匈牙利总理奥尔班与俄罗斯总统普京在莫斯科的一次新闻发布会上出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HTHMF3EZ3BIEFJZK4NZPLK6ZRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年7月4日，在俄罗斯莫斯科，匈牙利总理布朗佐在与俄罗斯总统普京会晤后在外交部举行的新闻发布会上出席新闻发布会。路透社/Evgenia Novozhenina&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="匈牙利总理欧尔班访问中国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LHOMRKM4MJO2JCQGY4QDQ4J344.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年7月8日，在中国的北京，中国国家主席习近平与匈牙利总理欧尔班在北京钓鱼台国宾馆会面。中国日报&lt;/i&gt; &lt;i&gt;透过&lt;/i&gt; &lt;i&gt;路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 08:00:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/hungarys-pm-travels-washington-after-talks-with-chinas-xi-2024-07-08/</guid></item><item><title>Hungary's Orban unexpectedly visits China, backs Xi's peace plan</title><link>https://www.reuters.com/world/china/hungary-pm-orban-arrives-beijing-talks-with-chinese-president-xi-2024-07-07/</link><description>&lt;p&gt;Hungarian Prime Minister Viktor Orban met Chinese President Xi Jinping on Monday to discuss a potential Ukraine peace deal, paying the unexpected visit to Beijing days after his talks with Russia's Vladimir Putin angered some European Union leaders.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Orban and Xi met at the Diaoyutai State Guest House in Beijing, Chinese state media reported, for what Orban described as the third leg of a "peace mission" that he has undertaken without the backing of the European Commission or Ukraine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;While Hungary just assumed the EU's rotating presidency this month, Orban has already met with Ukrainian President Volodymyr Zelenskiy in Kyiv and been received by the Kremlin, a trip that drew a &lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/hungarys-orban-says-no-position-negotiate-between-ukraine-russia-2024-07-05/"&gt;strong rebuke&lt;/a&gt; from his allies.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Peace Mission 3.0," Orban, a critic of Western military aid to Ukraine and the EU leader with the warmest relations with Xi and Putin, said on his official X account as he touched down in Beijing.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;China, which has close ties to Russia, has been promoting a six-point peace plan it issued with Brazil in May, proposing an international peace conference "at a proper time" and calling for equal participation by both Ukraine and Russia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ukraine is hoping to win broad global backing for its proposals on how to end the war with Russia before beginning discussions with Putin, holding a huge &lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/world-leaders-join-ukraine-summit-test-kyivs-diplomatic-clout-2024-06-15/"&gt;international summit&lt;/a&gt; last month in Switzerland to which Moscow was not invited.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But Kyiv's aim of ostracising Russia is meeting resistance. China sat out the Swiss meeting and has won backing from Moscow for its own peace plan. Indian Prime Minister Narendra Modi is expected to visit Russia later this week, with Ukraine likely to be on the agenda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"The international community should create conditions for the resumption of direct dialogue and negotiations between the two sides and provide assistance," Xi told Orban, according to Chinese state media.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"It is in the interests of all parties to seek a political solution through an early ceasefire," he added.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Orban said China was "a key power in creating the conditions for peace in the Russia-Ukraine war", giving that as the reason for his meeting with Xi just two months after the Chinese leader visited Budapest.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Orban's trip to China comes days ahead of a &lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/nato-summit-allies-agree-40-billion-financial-pledge-ukraine-diplomats-say-2024-07-03/"&gt;NATO summit&lt;/a&gt; in Washington D.C. that will address providing further support to Ukraine and which he is due to attend.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hungary's leader also comes to China fresh off the European Commission confirming last week that it &lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/eu-imposes-duties-china-built-evs-leaving-four-months-talks-2024-07-04/"&gt;will impose tariffs&lt;/a&gt; of up to 37.6% on imports of electric vehicles made in China.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The central European country has become an important &lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/hungary-condemns-eu-tariffs-chinese-ev-imports-2024-06-12/"&gt;trade and investment partner&lt;/a&gt; for China, in contrast with some other EU nations seeking to become less dependent on the world's second-largest economy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;While Beijing threatens to impose &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/china-may-take-anti-dumping-measures-against-eu-pork-imports-official-says-2024-06-20/"&gt;retaliatory anti-dumping measures&lt;/a&gt; against European pork imports, Peter Szijjarto, Hungary's foreign affairs and trade minister, told Hungarian state media the two sides had negotiated an agreement on relaunching pork and poultry exports to China.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chinese companies at the forefront of the electromobility transition would also continue to make investments in Hungary that would create about 25,000 jobs, he added.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EU trade policy has turned increasingly protective over concerns that China's production-focused development model could see it flooded with cheap goods as Chinese firms look to step up exports amid weak domestic demand.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;China's electric vehicles have become a particular cause for concern because Brussels claims they benefit from unfair state subsidies, an allegation Beijing rejects.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;While some EU leaders have been quick to say Hungary's EU presidency does not mean Orban represents the 27-strong bloc, Xi told Orban that China hoped Hungary would "play an active role in promoting the healthy and stable development of China-EU relations".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In Germany, Vice Chancellor Robert Habeck said on Monday Orban does not speak for Europe and that Hungary's politics often do not represent the core of EU thinking.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 07 Jul 2024 23:39:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/hungary-pm-orban-arrives-beijing-talks-with-chinese-president-xi-2024-07-07/</guid></item><item><title>在获利了结的推动下，黄金从5月的峰值处回落。</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/gold-lingers-near-one-month-high-fed-rate-cut-bets-2024-07-08/</link><description>&lt;p&gt;黄金价格在周一出现下滑，因为投资者在前一交易日金价触及一月多以来的高位后，获利了结。这一上升趋势是由对美国9月降息的押注引起的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;午后时分，现货黄金下跌了0.6%，至每盎司2377.75美元，此前在周五达到自5月22日以来的最高水平。美国的黄金期货价格下降了0.5%，至每盎司2385.50美元。根据reuters网站提供的数据，周五的就业数据显示失业率达到了2年半以来的高位4.1%，这意味着美国的劳动力市场可能会稍软。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cycle.com的就业工资增长率数据显示，在六月的就业数据发布的前一周，失业率达到4.8%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"今天我们上午看到一些利润被收回，周五的市场形势出现了重大的上涨走势，"一家资本市场的分析师Kyle Rodda说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据CME的Fedwatch工具显示，市场预期9月美联储降息的概率为78%。交易者也预期可能会在12月进行第二次降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;较低的利率降低持有无收益的贵金属的机会成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周市场关注的焦点是美联储主席杰罗姆·鲍威尔的半年度国会作证活动，多位美联储官员的言论，以及美国的通胀数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍威尔在他的作证中的较鸽派基调以及一份软化美国通货膨胀的报告，被视为黄金有可能创造新高点的理想的催化剂，City Index的高级分析师Matt Simpson说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国中央银行在6月再次暂停了连续两个月不向其储备库中购买黄金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"尽管中国可能暂停了金购买行动，但在总体上仍然保持供需稳定。这样可能会保持黄金保持牛市的份额并诱发投资者在市场下跌时做出看多金价的判断，" Simpson说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现货银下跌0.8%，至每盎司30.96美元，连续一月的峰值水平。铂金下降了1.1%至每盎司1015.87美元，钯金下跌了2.6%至每盎司999.94美元。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 03:01:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/gold-lingers-near-one-month-high-fed-rate-cut-bets-2024-07-08/</guid></item><item><title>德国五月出口跌幅超出预期</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/german-exports-fall-more-than-forecast-may-2024-07-08/</link><description>&lt;p&gt;德国统计数据办公室周一公布的数据表明，由于来自中国、美国和欧洲国家的需求疲软，5月份德国的出口额超出预期地出现了下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与上个月相比，5月出口额下降了3.6%，而根据路透社对分析人士的调查预估，预期的降幅为1.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月份的外国贸易盈余为249亿欧元（2694亿美元），4月份为222亿欧元，而去年同期5月份为168亿欧元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;统计办公室报告称，5月份欧盟国家的出口相比上个月下降了2.5%，对欧盟以外国家的出口则下降了4.9%。&lt;/p&gt;  
&lt;img alt="德国最大港口汉堡" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PSBTPMMJQNMZZNQKJXUEPYUDIU.jpg" /&gt;  
&lt;p&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年10月9日，汉堡，德国。一位摄影师在欧盟最大港口港卸下一只货柜船-路透社/沃尔夫·拉特作&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 06:09:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/german-exports-fall-more-than-forecast-may-2024-07-08/</guid></item><item><title>日本表示渴望深化与菲律宾、美国和澳大利亚的安全联系</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japan-says-keen-deepen-security-ties-with-philippines-us-australia-2024-07-08/</link><description>```html
&lt;p&gt;在星期一的联合记者招待会上，日本防务大臣岸信仁表示，日本希望在三方和四方安排下深化与菲律宾、美国和澳大利亚的安全联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在日菲两国国防力量签署相互进驻协议后，日本防务大臣岸信仁在马尼拉与菲律宾同僚进行了联合新闻发布会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期一，日本的外相和防务部长与他们的菲律宾同僚在马尼拉以“2+2”形式进行会谈。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="日本防务大臣岸信仁在塔仪市与菲律宾防务大臣西多罗的会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/62FPSIRNFBMJ7DKPHZL54YA4N4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;日本防务大臣 Minoru Kihara 在马尼拉塔仪区的一家酒店内与菲律宾防务大臣 Gilberto Teodoro 进行双边会议，菲律宾首都，2024年7月8日。 &lt;i&gt;REUTERS/Mikhail Flores&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
```</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 05:43:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japan-says-keen-deepen-security-ties-with-philippines-us-australia-2024-07-08/</guid></item><item><title>亚洲股市小幅上涨，欧元受法国政治僵局拖累。</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-08/</link><description>&lt;p&gt;周一，亚洲股市微幅上升，投资者对9月美国降息的预期更加有信心。同时，欧元在法国大选存在政治不确定性的情况下，水平波动。法国大选结果似乎导致了一个悬置的议会。法国的左派联盟令人意外地处于领先地位，超过了极右派，这在最大的颠覆性事件中阻止了玛丽娜·勒庞的全国联盟（RN）参与到政府当中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;极右翼政党失去主导地位在投资者看来是个解脱，但对他们而言，左翼计划可能会推翻总统埃马纽埃尔·马克龙的市场支持改革，这让他们感到忧虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"对于形成政府而言，法国面临的将是困难局面，现在最可能的结果是左翼部分与马克龙的融合。这种状况可能带来改革的逆转，而非进一步的改革。我认为结局比可能的情况要好，这不会变得更糟。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧元的反应略为走低，在1.0828美元，相比之下，美股周五的实际报告（美国就业岗位增加量出现下降，工资增长预计将温和）影响下，欧元曾上至1.0843美元。欧元兑瑞士法郎下跌0.25%，目前为0.9680法郎，而美元对日元价格则上至160.70日元，刚离最高价仅差几项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧元STOXX 50期货和FTSE期货均小幅上涨0.1%。法国10年期债券期货下滑23点或0.21%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中美股市有望接近降息的背景下，股市受支持。亚太地区的油险指数录得0.1%涨幅，从过去的最高点达两点连续，创造了一年后至今的最高点。日本的日经指数维持稳定，接近喜纪录高位。中国的指数中国大盘售回购司指数则出现0.6%的小幅下滑。银行借款利率因此出现上升，而央行上周推出的钱币市场操作旨在稳定市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普500指数和纳斯达克指数的期货接近平线。本周报告将由友邦花旗，尤帕华金，而梅西尔·沃尔伐特都将在七分之四熊猫坐标领域进行。投资者期待本周美联储会议主席杰罗姆· Powell提出他的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美联储公布的报告，中期利率的下滑机会增至77%，预计联邦基金利率将首次从4.30%每月开始下降至3.25-3.5%。总资产收益率目前预见到年内53个基点的调整，比一个月前的40个基点有所增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金价仍处于一个月高点，每个盎司2385美元。油价有所下跌，市场正关注美乙海峡供应可能出现的影响，丹麦增值债权收益率出现了轻微下调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济学家指出，上个月就业人数增加了177,000，从249,000人调匀了一百一十一万 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;通货膨胀数据周五公布，美国消费者价格可能在未来一周期待下降至 3.1% ，从3.3%，而核心CPI持续不变于 3.4% 。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国的通货膨数据预计也在同一天公布，本周中国将发布消费者价格以及贸易数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商品市场中，黄金在一个月的高点附近徘徊，每盎司2385美元。油价下跌，市场等待巴尔通飓风可能对墨西哥湾供应造成的影响，布伦特最低跌至86.40美元，而美国石油每桶82.87美元。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="上海市上海证券交流会展示上海和深圳股市指数" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V3NERNLLXJMFJJCGLV4SUC5JSQ.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:30:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-08/</guid></item><item><title>US, Australia commit to better Pacific banking as China influence grows</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/us-commits-bolstering-financial-connectivity-pacific-2024-07-07/</link><description>&lt;p&gt;美国和澳大利亚官员周一表示，他们致力于改善太平洋地区的金融互联互通，当时来自该地区各方面的贷款人和政策制定者聚集一堂，讨论在中国兴趣日益增加的情况下加强银行业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;太平洋岛国正面临挑战，因为西方银行与地区内小型国家的同行长期合作关系结束，其他某些国家还考虑关闭业务，这限制了获取用美元计价的银行账户的途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚副财长史蒂芬·琼斯表示，堪培拉希望成为太平洋地区的首选合作伙伴，无论是在银行业还是国防方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果存在在该区域内运作的国家，其首要目标是推进自身的国家利益而非太平洋岛国的利益，那我们对此会感到关切，”琼斯在为期两天的布里斯班太平洋银行论坛的第一天回答有关中国银行填补空白的问题时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他没有说中国是否符合这一描述。澳大利亚和美国共同主办了这场论坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国也加大了支持太平洋岛国遏制中国影响力的力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们认识到太平洋地区的经济和战略重要性，并致力于深化与盟友和伙伴的合作，以加强金融互联互通、投资和整合，”美国财政部副部长布赖恩·尼尔森表示，他是该部门恐怖主义和金融情报办公室的负责人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家表示，西方银行正在采取措施符合金融规&amp;hellip;&amp;hellip;</description><pubDate>Sun, 07 Jul 2024 23:22:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/us-commits-bolstering-financial-connectivity-pacific-2024-07-07/</guid></item><item><title>早上的竞价：法国左翼超越了右翼</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-07-08/</link><description>&lt;p&gt;沃恩·科尔对欧洲和全球市场第二天的前线展望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于法国极右派在即将到来的胜利的一切担忧看起来都过于谨慎了，根据民调显示，左翼的新进步大众联盟获得最多席位，尽管席位数离组阁所需的绝对多数相当遥远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广为人们信任的民调机构预测，左翼将在577个席位的议会中获得184至198席的席位。埃马纽埃尔·马克龙的中间派联盟预计获得160至169席，玛丽·勒庞的民族主义者和反欧盟主义者国家联盟（RN）及其盟友预计获得135至143席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析员假设，马克龙政府会在左翼的协助下施政，尽管具体的执行形式存在很大不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秋天到来时，新政府是否需要提出2025年的预算，这一切也将成为决定因素。分析员认为，新政府对于降低法国的债务过剩和GDP的112%的价值只实施了小幅改动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这准确反映了外界对于极右翼势力未能上台的最初缓解心情，欧元下跌了约0.1%，至1.0826美元。法国债券期货同样轻微下跌，市场反应有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股市普遍获益于美联储可能在9月采取降息行动的不断增长的信心，特别是在6月雇佣报告出现温和增长之后。如今，期货显示了76%的降息可能性，并预计今年降息53个基点，而一个月前这一数字为约40个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联储主席杰罗姆·鲍威尔将在这周周二和周三的国会听证会上发表演讲，多名其他美联储官员也会在这周发表演讲。本季度的企业盈利报告也将在此开始，包括摩根大通、嘉信理财、富国银行报告于周五的盈利情况。皮威高、达美航空也提交报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P 500的市盈率目前在21倍，但如果剔除市值最大的十家公司，剩余指数平均市盈率将降低到16.5倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一可能影响市场的关键发展：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 英格兰银行货币政策委员会成员乔纳森·哈塞尔发表演讲&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 西班牙经济部长卡洛斯·库尔波在Europa Press事件上的演讲&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 德国5月贸易数据，欧元区7月Sentix指数&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="2024年7月7日法国议会选举第二轮投票，法国总统埃马纽埃尔·马克龙和法国第一夫人布丽吉特·马克龙在勒陶克-巴黎海滩的投票站投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SGGJ7CU7GFPMNG74OR7TL5VLHA.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;法国总统埃马纽埃尔·马克龙（右）和法国第一夫人布丽吉特·马克龙（左）在勒陶克-巴黎海滩的一次投票站进行2024年7月7日的法国议会选举第二轮投票。达霍德/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 04:35:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-07-08/</guid></item><item><title>Interfax报道，两艘俄罗斯战舰已被派遣执行在亚太水域的训练任务。</title><link>https://www.reuters.com/world/two-russian-warships-sent-training-mission-asia-pacific-waters-interfax-reports-2024-07-08/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯太平洋舰队的两艘护卫舰上周一离开远东符拉迪沃斯托克港，前往亚太地区执行训练任务，据塔斯社引用舰队新闻服务报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在离开舰队主要基地时，船只船员进行了战斗和航行的紧急准备练习，当经过狭窄区域时，他们进行了反无人机(无人机)假想敌袭扰的训练，"塔斯社引用新闻服务报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两艘护卫舰“雷兹基”和“格隆基”将在亚太地区进行一系列演习，包括搜索和摧毁假想敌潜艇，也将演练海上防空和反破坏防御联合算法，塔斯社报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雷兹基”级护卫舰，俄罗斯官方媒体称其能够对抗敌对潜艇和水面舰艇，打击海岸目标以及反击敌机，于2023年9月加入太平洋舰队服役。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样类别的“格隆基”级护卫舰于2018年加入舰队服役，据塔斯社国家新闻机构报道。</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 03:36:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/two-russian-warships-sent-training-mission-asia-pacific-waters-interfax-reports-2024-07-08/</guid></item><item><title>中国央行调整流动性操作</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-central-bank-tweaks-liquidity-operations-amid-strong-bond-demand-2024-07-08/</link><description>&lt;p&gt;中国的中央银行在周一宣布，它将开始进行临时债券回购协议或逆回购操作，以提高公开市场操作的效率，并保持银行业体系流动性充裕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场参与者和分析人士认为，这一举措为新的利率走廊铺平了道路，以七天逆回购利率作为主要指南，使银行在债券需求旺盛的情况下，对现金条件和利率的管理有更大的灵活性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在中央银行行长表示七天利率“基本上满足了主要政策利率的作用”之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;临时回购和逆回购将采用隔夜期限的贷款形式，并根据市场条件进行操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;临时和逆回购的利息率将分别比七天回购操作低20个基点和高50个基点，分别达到1.6%和2.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从现在开始，中国人民银行（PBOC）将根据条件执行临时回购或临时逆回购操作，”中央银行在其在线声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;逆回购操作应该允许中央银行向银行业系统注入现金，而回购则可以撤回资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果公开市场操作回购被执行，那么公开市场操作的回购利率可以作为下限，因为这是中国人民银行支付以吸收市场过剩流动性时的利率，”OCBC银行的利率策略师 Frances Cheung说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“定期进行的每日公开市场操作可以在一定的范围内指导市场利率，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PBOC行长彭纯上个月表示，七天逆回购利率满足了主要政策利率的功能，指出其他期限的货币政策工具的成本下降了它们作为政策利率的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于市场参与者，这种临时回购或逆回购利率具有惩罚性性质，未来可能成为正式政策工具，”ANZ的高级中国策略师 Xing Zhaopeng说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计1.6%至2.3%可能会成为未来的利率走廊范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中央银行的举措为市场增加了日间流动性管理工具，有助于稳定市场流动性，”中信证券的首席经济学家Ming Ming说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中央银行不会经常执行隔夜逆回购，可能在每月或每季度的中段或末尾执行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国30年期政府债券收益率在中央银行宣布后上涨了2.5个基点（bps），10年期收益率上升了大约两个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于市场参与者，隔夜借出和借入利率的不对称应该对市场发出警告，明确意图冷却（债券）市场，”大华银行（中国）全球金融市场部总经理Zhou Shilei说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特别地，中央银行预计首次临时隔夜公开市场操作将是一个回购，这可能会在本周内执行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中央银行告诉路透社，上周它拥有数百亿元人民币的债券可用，将根据市场状况出售，这是市场认为旨在冷却热络债券上涨的一项计划的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中央银行的临时隔夜借款和放款操作将在工作日的下午根据市场条件完成，根据中央银行的声明，而惯常的日常操作在上午完成。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KR7CHXPHHZLWLIWLDTEZ74CJYA.jpg" alt="人民解放军公安警察在京都中国人民银行（PBOC）总部前站岗"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这座人民解放军公安警察在京都中国人民银行总部前站岗，以图9月30日的问责图/王晓_OFFIC.relatedPhoto&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 02:59:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-central-bank-tweaks-liquidity-operations-amid-strong-bond-demand-2024-07-08/</guid></item><item><title>朝鲜的金与正批评韩国领导人将紧张局势作为政治分心手段。</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-koreas-kim-yo-jong-calls-south-korean-drills-provocation-kcna-says-2024-07-07/</link><description>&lt;p&gt;朝鲜领导人金正恩的姐姐金与正(Kim Yo Jong)周一指责韩国总统尹锡悦(Yoon Suk Yeol)在朝鲜半岛制造紧张局势，以转移国内问题的注意力，朝鲜官方媒体如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜与俄罗斯签署相互防御协议，并向韩国投掷装满垃圾的气球，作为对韩国反朝鲜传单气球发射的回应后，韩朝之间的紧张局势持续升高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"尹及其团队陷入了最严重的执政危机，试图通过不断升级的紧张局势来实现‘紧急脱身’，"金与正根据朝鲜中央通讯社(KCNA)的报道说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她提到了一个在网上请愿的链接，呼吁国会罢免尹锡悦，该请愿已经超过了一百万签名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国负责韩朝事务的统一部表达了对金与正谴责尹锡悦的言论的遗憾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“无视民众生计、压迫基本人权的朝鲜体制……应该自我反思，“该部门发言人郭炳山在简报会上告诉媒体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金与正还把韩国最近在边境附近的军演形容为“不可原谅和明确的挑衅”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国军方在6月底恢复了在西部海域边境的实弹炮兵演练，这是自2018年来的第一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，韩国宣布将暂停2018年与朝鲜签订的旨在缓解紧张局势的军事协议，这是对朝鲜向韩国投掷垃圾气球的抗议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金说，如果朝鲜判断其主权遭到侵犯，其武装部队将立即根据宪法履行其职责。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/64JTQK2LSBKN5D5CDM7H5UCG2A.jpg" alt="俄罗斯总统普京和朝鲜领导人金在阿穆尔地区举行会面"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;金与正是朝鲜领导人金正恩的姐姐，她在前往俄罗斯弗拉迪沃斯托克会晤俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的途中，在俄罗斯远东阿穆尔地区，她抵达了东方航天发射场。这张图片拍摄于2023年9月13日。来源：Sputnik / Vladimir Smirnov / 路透社档案&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 07 Jul 2024 21:56:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-koreas-kim-yo-jong-calls-south-korean-drills-provocation-kcna-says-2024-07-07/</guid></item><item><title>早市行情：乐观情绪高涨，软着陆路径清晰</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-07-07/</link><description>&lt;p&gt;对亚洲市场的次日预览。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者在新的一周开始了乐观的态度，上周五的美国就业数据保持了“软着陆”故事的轨道，压低了美元和债券收益率，并为股票的持续“风险偏好”上涨提供了燃料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球主要股市多数处于历史新高或数年高点，短期内似乎没有太多障碍使之偏离轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;获利回吐、季度末头寸调整、担忧估值或市场集中度、或政治或政策不确定性等因素都在近期发挥作用。但“逢低买入”的压倒性心态确保任何回调都保持较浅且时间较短。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧共体政治因素可能会影响到周一的亚洲早盘交易 - 在周日的选举中，法国即将形成悬峙议会，在一场重大意外中，左翼联盟意外领先于极右翼，在选举中取得领先地位，选举结果排在极右翼纪德联盟之前，此次选举导致纪德联盟无法组建政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚洲市场开市情况良好。上周五，日本的日经225指数触及新高，达到41100点，仅两周内增长了7%，而MSCI新兴市场指数和MSCI亚洲（不包括日本）指数达到两年来最高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更广泛来看，MSCI世界、标普500和纳斯达克上上周已达到历史最高水平，本月欧盟股票达到23年来的最高水平。5月，英国的富时100指数创下历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一，亚太地区日程较为宽松，关注点在于日本的银行贷款、贸易及收支状况、及加班薪资数据。菲律宾央行行长Elie Remolona和财政部长 Ralph Recto亦将在商务论坛中发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本的加班薪资通常被视为顶级指标之一，但本月值得关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近一次的劳动联盟调查显示，企业在今年拟提高平均工资5.1%，这是33年以来最大的涨幅，远远超过当前接近2%的通胀水平。但从周五公布的数据显示，五月份日本家庭消费大幅下滑，消费者购买力因价格上涨而受到挤压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这给日本央行货币政策制定者带来了挑战，他们希望提高利率，但担忧这可能对尚未全面运行的经济形成影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望未来，本周亚洲市场最敏感的事件可能是新西兰、韩国和马来西亚的央行政策会议以及中国的企业家和消费者价格通胀数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球主要市场的推动力方面，最可能影响市场的重要因素是7月的美国消费价格指数（CPI）和美联储主席杰罗姆·鲍威尔在周二和周三的国会作证。&lt;/p&gt;,</description><pubDate>Sun, 07 Jul 2024 21:49:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-07-07/</guid></item><item><title>2024温网：第8日赛事顺序，德约科维奇和里巴金在比赛中行动</title><link>https://www.reuters.com/sports/tennis/djokovic-rybakina-face-tricky-opponents-reach-wimbledon-last-eight-2024-07-07/</link><description>&lt;p&gt;全英俱乐部将于周一结束温布尔登网球公开赛的第四轮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前七次冠军诺瓦克·德约科维奇将对阵第15号种子霍尔格·鲁恩，四号种子亚历山大·兹维列夫和第九号种子亚历克斯·德·米纳尔则将分别与泰勒·弗里茨和阿尔图尔·费斯争夺半决赛席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年冠军埃尔南·莱巴金卡接近连续第三次晋级八强，但对阵状态正佳的安娜·卡林斯卡娅将会是一场艰难的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是最近的 &lt;a href="https://www.reuters.com/sports/tennis/highlight-tennis-wimbledon-day-seven-2024-07-07/"&gt;结果和亮点&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男子头号比赛中，鲁恩对阵德约科维奇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德约科维奇击败鲁恩将在温布尔登网球公开赛上第15次晋级半决赛，仅次于罗杰·费德勒，后者17次晋级决赛八强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然塞尔维亚队在过去的五场温布尔登决赛中都表现不俗，但他面临鲁恩严峻的挑战，两人在五场比赛中有两次输了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我确信在周一，我们将在球场上看到很多火药味，（鲁恩）无疑是一位有魅力的球员，他喜欢大舞台，喜欢草地网球，我认为他是一个非常微妙的对手。”德约科维奇在周六说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女子赛事中，看点是莱巴金卡对阵卡林斯卡娅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈萨克斯坦的第四种子莱巴金卡在第三轮仅用不到一个小时就战胜了卡罗琳·沃兹尼亚奇，但卡林斯卡娅在温布尔登创下了生涯最佳成绩。她涉赛至今尚未丢掉一场比赛，其中包括在对阵15号种子柳德米拉·萨蒙萨耶娃一役的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两人总交锋中卡林斯卡娅已经两次击败莱巴金卡。两人在2023年5月的比赛中，卡林斯卡娅因伤退赛，怎此次交锋以2-2终结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“她是一位很好的球员，这一年表现不错，是一位艰难的对手。”莱巴金卡说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兹维列夫的职业生涯职业生涯已获得22个奖杯，但均未在草地上取得成功。而德米纳尔在该表面也未获得大成绩，但希望有所改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我这届温布尔登网球公开赛的目标是打一场不错的比赛，因为在草地上我不希望被认为是只有红土的表现的选手。”德国选手德米纳尔对法国选手费尔在比赛前这样说道，：“我正朝着实现我梦想的目标前进。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是第八天全英网球俱乐部主要竞技场上的比赛顺序（前缀数字表示种子）：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4-埃尔南·莱巴金卡（哈萨克斯坦）vs 17-安娜·卡林斯卡娅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13-泰勒·弗里茨（美国）vs 4-亚历山大·兹维列夫（德国）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15-霍尔格·鲁恩（丹麦）vs 2-诺瓦克·德约科维奇（塞尔维亚）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中心球场（1200 GMT）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿尔图尔·费尔斯（法国）vs 9-亚历克斯·德米纳尔（澳大利亚）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤利娅·普廷塞娃（哈萨克斯坦）vs 13-耶莱娜·斯特万诺维奇（拉脱维亚）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11-达妮埃尔·柯林斯（美国）vs 31巴布拉·克拉耶科娃（捷克）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二号球场（1000 GMT）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;25-洛伦佐·穆塞提（意大利）vs 迪亚尼·梅什（法国）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21-埃琳·斯维托林娜（乌克兰）vs 王欣渝（中国）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="网球：温布尔登" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XBUK5RI5WRNSTK4LGBE6KULRNA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;
  2024年7月6日；英国伦敦；哈萨克斯坦的埃尔南·莱巴金卡在与丹麦选手卡罗琳·沃兹尼亚奇（未显示）的比赛中回击球。美国今天体育杂志赛必恩的强制信用：苏珊·马莱-美国及加特上传体育&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="温布尔登" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HIKIRNGJ6BLCNO57WEYD5L6CLU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;
  网球 - 温布尔登 - 全英草地网球和曲棍球俱乐部，伦敦，英国 - 2024年7月6日 - 塞尔维亚的诺瓦克·德约科维奇在对阵澳大利亚的亚历山大·波普林的第三轮比赛中。只见的是REUTERS/汉娜·麦凯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 07 Jul 2024 18:46:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/tennis/djokovic-rybakina-face-tricky-opponents-reach-wimbledon-last-eight-2024-07-07/</guid></item><item><title>温布尔登2024：第7天的比赛顺序，阿尔卡拉斯、辛纳和拉杜卡努将参加比赛</title><link>https://www.reuters.com/sports/tennis/confident-alcaraz-faces-aggressive-humbert-wimbledons-fourth-round-2024-07-06/</link><description>&lt;p&gt;温布尔登网球赛周日继续在全英俱乐部上演，世界顶级选手为闯入位于伦敦的这项四大满贯赛事的四分之一决赛而展开激战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年的冠军卡洛斯·阿尔卡拉斯将对阵16号种子乌戈·洪伯特，头号种子贾尼克·辛纳则会面对14号种子本·谢尔顿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国公开赛冠军科科·高夫将迎来同胞伊玛·纳达尔（19号种子），纳达尔目前世界排名20，过去在温布尔登赛中只止步于第四轮。法国公开赛的亚军选手贾斯米娜·博鲁辛努希望可以用击败12号种子麦登·克耶蒙维策的胜利，持续她职业生涯的最佳温布尔登赛事表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下为最新赛事汇总和亮点：&lt;a href="https://www.reuters.com/sports/tennis/wimbledon-day-six-2024-07-06/"&gt;查看详情&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;头号男子对决：阿尔卡拉斯vs洪伯特&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西班牙第三种子阿尔卡拉斯在对弗朗西斯·蒂亚福的比赛中曾面临败局，但他在第四盘中以抢七险胜，并最终在决胜盘中以压倒性的优势获得了比赛的胜利。法国选手洪伯特以四盘艰苦较量的胜利击败了布朗德·纳喀夏米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿尔卡拉斯与洪伯特保持着历史上的平分状态，各赢1胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顶尖女子对决：高夫vs纳达尔&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界第二种子高夫已经在温布尔登四分之一决赛水平以下达到了两次，但从未进一步深入，对高夫来说，温布尔登是她最难征服的四大满贯赛之一。尽管在上个月摘得了美国公开赛的桂冠，又在法国公开赛决赛中和澳大利亚公开赛半决赛中取得优异的成绩，但高夫仍然饱受挫败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在连续三盘胜出后，高夫现在正准备打破这个障碍难关。她说：“我认为今年我的自信心更高，信任我的底线游戏更多，回球也更好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高夫的对手伊玛·纳达尔是首次在草地上进入四分之一决赛，她说：“我知道自己内部的水平足以击败一位像高夫这样的选手。”又说：“可能只是在更大舞台上做的原因。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;头号种子辛纳在前两轮比赛显示了艰难的对抗，尽管输掉一盘，但在第三轮直落两盘战胜了米米尔·科曼维奇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢尔顿在每一轮比赛中都处于倒数第二盘状态，但他相信自己在压力下能取得胜利。他说：“我确实感到对自己现在的体能和比赛准备充满了自信，知道我能在场外战斗到最后。我认为这是网球领域挑战最高位球员的伟大机会，这是网球界面对全球最高排名选手的最大的挑战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;七号种子博鲁辛努还没有在任何一盘比赛中输掉，她正在努力冲击首次进入温布尔登四分之一决赛。看到她的对手麦登·克耶蒙维策，博鲁辛努表示清楚地了解到她的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被人气满满的本土希望艾玛·拉杜卡努在击败第九种子玛丽亚·萨卡瑞亚后士气高涨，但在与安迪·穆雷搭档参加混双比赛时因为手腕问题退出了比赛，而穆雷是出于敬意决定退役。作为野卡选手，雷杜卡努将在与排名第89位的卢露·孙之间展开搏击，以期在温布尔登历史上首次进入四分之一决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下面是第七天温布尔登决赛的主赛程安排（数字表示种子排名）：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3号种子 卡洛斯·阿尔卡拉斯（西班牙） vs 16号种子 乌戈·洪伯特（法国）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢露·孙（新西兰） vs 英国的艾玛·雷杜卡努&lt;/p&gt;&lt;p&gt;19号种子 伊玛·纳达尔 vs 2号种子 科科·高夫&lt;/p&gt;&lt;p&gt;场地一号（北京时间1200）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7号种子 贾斯米娜·博鲁辛努（意大利） vs 12号种子 麦登·克耶蒙维策（美国）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1号种子 贾尼克·辛纳（意大利） vs 14号种子 本·谢尔顿（美国）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10号种子 格里戈尔·德米特洛夫（保加利亚） vs 5号种子 丹尼尔·梅德维德夫（俄罗斯）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是链接到过去的图片：&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HNFYEAVUYVOYXHVAO5PHZEB6M4.jpg"&gt;点击图片查看&lt;/a&gt;, &lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UJFFPNGDTJPSFCTUIP3JBEZJ4U.jpg"&gt;点击图片查看&lt;/a&gt;, &lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RXMZSAXTRNO2FD44OODKZFLGT4.jpg"&gt;点击图片查看&lt;/a&gt;, &lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IX3VYF6G7VP75ODTBKOYYHLTAY.jpg"&gt;点击图片查看&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 06 Jul 2024 20:04:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/tennis/confident-alcaraz-faces-aggressive-humbert-wimbledons-fourth-round-2024-07-06/</guid></item><item><title>Work begins sealing breach at China's second-largest freshwater lake</title><link>https://www.reuters.com/world/china/residents-relocated-after-dam-breach-chinas-second-largest-freshwater-lake-2024-07-06/</link><description>&lt;p&gt;在周六下午，中国的第二大淡水湖、位于该国南部的洞庭湖，在两侧水位稳定后，救援人员开始对一处决堤进行了封堵，据中国官方媒体报导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洞庭湖位于湖南省，之前一天的226米（约740英尺）的堤坝出现决口，导致5700名居民被撤离，中央电视台进行了报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;超过2300名救援人员正在努力建立第二道防线，视频中可以看到挖掘机往障碍物中堆砌巨石，并由卡车不断补给。据报告，至周六凌晨，没人受到伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之前的一段视频显示，水流正从决口处涌过被翻倒的卡车，以及大量淹没一半的房屋和周边地区的田地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周六下午，水利部宣布将对长江以南的中国最大淡水湖鄱阳湖堤坝进行检查，以及长江下游河段的堤防。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周早些时候，湖南省遭受暴雨侵袭，平江县汨罗河水位上升至70年来的最高点。当地当局做出了激活最高应急响应级别的反应。官方媒体展示了城镇被水淹的部分区域，被困人员被船只营救的情况。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="决堤后洞庭湖洪水" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QGGRXXK3NJIIZCAQZRF3T7AKDM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年7月6日，中国湖南省岳阳市华容县 Förderze servert der Di=qe auf dem Dongting See, während das benachbarte County in Fieberattacke überflutet wurde. cnsphoto via REUTERS&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 06 Jul 2024 05:53:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/residents-relocated-after-dam-breach-chinas-second-largest-freshwater-lake-2024-07-06/</guid></item><item><title>王在温布尔登网球锦标赛第三轮比赛中击败了落泪的达特</title><link>https://www.reuters.com/sports/tennis/wang-defeats-tearful-dart-wimbledon-third-round-2024-07-06/</link><description>&lt;p&gt;哈丽特·达特周六在温布尔登网球公开赛上的眼泪在网前擦过，她在与中国的王欣瑜的第三轮比赛中以2-6、7-5、6-3输掉，最终未能打破她在比赛中的坚实防守。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达特本周早些时候淘汰了另一位英格兰选手、三十二号种子凯蒂·鲍尔特，她无法掩饰自己的情绪，在向这位22岁的球员、排名比英国本土选手高出58位的王欣瑜表示祝贺之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比赛最初，王欣瑜在处理旋转和寒冷的大风以及对手的咄咄逼人比赛时遇到困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场对决也遭到降雨的中断，直到第二盘中段，这位中国女性才找到节奏并发现了自己的方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达特在第一盘中用一个横场的胜利拿下了比赛，她在王的发球四次出现失误的情况下，以强劲的发球四次破掉了对方的发球，双方在强劲的风中对球的投掷都产生了困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王欣瑜在去年的美网赛中打进了四强，她在这次比赛中稳定了自己的神经，在第三次局点中，凭借一个成功的发球胜利赢得了第二盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说，她难以应对达特的发球和她的“超级平坦”的球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我逐渐习惯了她的球和所有切球。随着比赛的进行，我感觉越来越舒适。”她在场边采访中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国二号选手达特，在球迷的支持下，在第三盘的前三局赢得了比赛，但她无法保持她的强度，随着王欣瑜的稳定防守和坚持，她变得越来越沮丧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王欣瑜在第二轮比赛中以优势击败了第五号种子杰西卡·佩古拉，她利用这个优势，连赢了接下来的六局，并以晋级决赛的坚定的发球赢得了比赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她对观众表示，她期待着第四轮的比赛，并补充说：“希望下一次你们能为我喝彩更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达特的失败意味着在周五进入第四轮的艾玛·拉杜卡努是目前唯一留在比赛中的英国球员。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="网球：温布尔登网球赛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LYGXCNPRABIFFPM25ZAWJI26A4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption class="center" style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;2024年7月6日；英国伦敦；中国选手王欣瑜在第2024年温布尔登网球队冠军赛第六天女子单打赛上对阵英格兰选手哈丽特·达特（图片中未出现哈丽特·达特）的挥拍动作，美国今日体育视频署冲锋号提供。强制性认证：戈夫·伯克-美国体育日&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="温布尔登网球赛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ONWKY4XISJIE3F3UPXD3WIPHFE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption class="center" style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;网球 - 温布尔登网球赛 - 英国伦敦，英国，2024年7月6日，英国选手哈丽特·达特在与来自中国的王欣瑜的第三轮比赛中的反应。 安尔特森/帕尔-查尔斯&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 06 Jul 2024 16:41:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/tennis/wang-defeats-tearful-dart-wimbledon-third-round-2024-07-06/</guid></item><item><title>中国汽车制造商比亚迪（BYD）收购了泰国经销商Rever Automotive 20%的股份。</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-byd-acquires-20-stake-thai-dealer-rever-automotive-2024-07-06/</link><description>&lt;p&gt;比亚迪（002594.SZ）&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/002594.SZ" target="_blank"&gt;BYD&lt;/a&gt;&lt;p&gt;周六宣布，将收购其在泰国的当地分销商Rever Automotive的20%股份。这既是其除中国之外的最大市场，也是其在电动汽车领域的市场领导者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家基于深圳的汽车制造商&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-byd-opens-ev-factory-thailand-first-southeast-asia-2024-07-04/"&gt;于本周在泰国开设了其首座东南亚工厂&lt;/a&gt;。该工厂投资了4.9亿美元，年产能为15万辆，预计可雇用1万人。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/Rever Automotive, which has a network of over 100 dealerships, did not immediately respond to Reuters emails seeking comment" target="_blank" style="display: block;"&gt;Rever Automotive&lt;/a&gt;，在泰国设有超过100个展厅，于2022年开始销售BYD车辆，BYD很快成为了该国销量领先的电动汽车品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们很高兴加深我们的合作关系，加速电动汽车的采用，并为泰国迈向更加可持续的未来做出贡献，"比亚迪亚太汽车销售总经理刘学良表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国是区域汽车组装和出口中心，长期以来一直由丰田汽车公司（丰田，代码：7203.T）和本田汽车（本田，代码：7267.T）以及五十铃汽车（五十铃，代码：7202.T）等日本汽车制造商主导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年第一季度，BYD在泰国电动汽车市场占据了46%的份额，并且是乘用车市场的第三大玩家，根据研究公司Counterpoint的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次收购发生在Rever&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/byds-steep-ev-discounting-thailand-sparks-backlash-pm-seeks-assurances-2024-07-05/" target="_blank" style="display: block;"&gt;因其为客户提供过大折扣而面对政府调查&lt;/a&gt;，这些折扣导致一些前客户感觉自己买高了车辆。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 06 Jul 2024 14:21:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-byd-acquires-20-stake-thai-dealer-rever-automotive-2024-07-06/</guid></item><item><title>随着达赖喇嘛年满89岁，流亡藏人担心没有他的未来。</title><link>https://www.reuters.com/world/india/dalai-lama-turns-89-exiled-tibetans-fear-future-without-him-2024-07-06/</link><description>&lt;p&gt;在喜马拉雅山脉北部飘雪高峰下的僧侣寺庙中，负责保护达赖喇嘛并预言西藏人民未来的佛教僧侣深感忧虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;达赖喇嘛本周六将迎来89岁生日，中国坚称在选择他的继任者作为西藏主要精神领袖方面享有最终决定权。这使得西藏首席地方算卦师考虑着未来将会发生什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"他是第十四位达赖喇嘛，那么将会有第十五位、第十六位、第十七位……"这个被称为涅钟的算卦师说。"在国家中，领导者会更替，于是故事就结束了。但在西藏，情况有所不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;藏传佛教徒相信，有学识的僧人死后会作为新生婴儿再次转世。目前正在美国接受术后恢复的达赖喇嘛表示，他将在九十岁生日左右就继任者问题进行说明，包括他是否和在哪位重生。作为转世识别过程的一部分，算卦师将进入催眠状态向算术咨询。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现任达赖喇嘛是一位充满魅力的人物，他将佛教普及到了国际，1989年因捍卫流亡中的西藏事业而荣获诺贝尔和平奖。北京将其视为危险的分离主义者，尽管他提出了“中间路线”，即和平寻求中国境内的实际自治和宗教自由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;任何继任者都将缺乏国际经验且不为人所熟知。这引发了对于西藏运动是否会失去动力或在全球局势紧张的背景下走向更加激进的担忧，华盛顿长期以来一直支持西藏流亡政府——西藏的流亡政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西藏流亡政府及其西方合作伙伴，以及已接待前西藏政府长达六十余年的印度，都在为没有其有影响力存在后的未来做准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计美国总统乔·拜登将很快签署一份要求国务院应对所谓关于西藏是中国不可分割的一部分的中国“虚假信息”的法案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伦敦东方与非洲研究学院的西藏专家罗伯特·巴伦特里说：“中国希望得到承认，即西藏自古以来就是中国的一部分，而该法案提出西方政府不难拒绝给予这样的主要论点认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多个涉及包括美国在内的24个国家的西藏流亡政府，过去两年来一直在推动公开对其观点进行质疑——即西藏自古以来就是中国的一部分的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在大国支持下，流亡者希望推动中国坐到谈判桌前，“如果每个国家都坚称西藏是中国人民共和国的一部分，那么中国还有什么理由来找我们谈判呢？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部在回答路透社问题时表示，如果达赖喇嘛真正放弃分裂祖国的立场并认同西藏为不可分割的中国一部分，中国愿意讨论他的“个人未来”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京自2010年未与中国代表进行官方会谈以来，也敦促拜登不要签署该法案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;达赖喇嘛最近几年为有关女性的言论以及对一个年轻孩子道歉等，他的办公室将采访请求转给了嘉央诺布，西藏流亡政府的行政领袖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数历史学家认为，西藏在13至14世纪元朝时期并入了蒙古帝国，覆盖了现今的大片中国土地。北京声称确立了主权主张，但学者们认为关系在几个世纪内变化很大，在遥远的西藏大部分时间自行治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1950年，无神论的中国军队进入西藏并宣布了和平解放。1959年失败的反抗中国政府后，年幼的达赖喇嘛逃亡至印度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1995年，无神论中国政府和达赖喇嘛分别挑选了两位男孩作为班禅活佛，藏传佛教的第二重要领导人。达赖喇嘛挑选的人被中国政府带走从未露面过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多信徒认为中国政府的选择不合法，尽管大多数人都期待按照中国政府的意见，可能有类似的平行选择供下一位达赖喇嘛挑选，前提是需要中国政府的认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府“尝试介入达赖喇嘛的继任，但我们不会让这发生”，在访问达兰萨拉后共和党众议院外交事务委员会主席迈克尔·麦肯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度，其军队于2022年在中国西藏高原地区与中国发生冲突，对于继任问题更为慎重。

---

&lt;p&gt;趋势将会引发关注，评论家呼吁印度总理莫迪会见达赖喇嘛以施压中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度外交部没有对此发表评论，前驻中国大使阿肖克·康拉特说，印度不会“对中国的操控感舒适”，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;我们私下里告诉中国，他们最好的选择是与达赖喇嘛及其代表进行接触，第十四位达赖喇嘛去世后我们不知道会发生什么&lt;/i&gt;，康拉特说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;达赖喇嘛对西藏流亡难民的尊敬维持着消费和脱离战争的压力，虽然目前无法确定这种情况是否保持不变。西藏青年大会的一位秘书长桑姆·冲荣说他的倡导团体尊重“中间路线”，但想要完全独立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了现在，西藏人聚焦于支持达赖喇嘛完成他复归家乡的愿望，不论生死。但若希望未得以实现，他们的激动情绪和挑战将会难以处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嘉央诺布表示，西藏流亡政府的新重点是质疑中国的话语，把致力于独立与“中间路线”的支持者们团结起来，西藏的历史地位是一个共同认识点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周六，全世界的佛教徒以及赠送者将在全球范围内聚集，庆祝和祈祷为主持强烈希望最终回归西藏的领袖。但对达赖喇嘛和人民剩下的时间已经开始减少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NMY5HN7DVROWFFE6CJ6XNWN5GU.jpg" alt="Tibetan participate in a march to mark the 65th anniversary of the uprising in Dharamsala" style="text-align: center;"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;Tibetans participate in a protest march held to mark the 65th anniversary of the Tibetan uprising against Chinese rule, in the northern hill town of Dharamsala, India, March 10, 2024. （图来自路透社的Adnan Abidi）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3D4AH4MQJNOXDAWT6FB7VJ5TCQ.jpg" alt="A Tibetan monk prays as he circumambulates clockwise around Tsuglakhang" style="text-align: center;"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;A Tibetan monk prays as he circumambulates clockwise around Tsuglakhang, also known as Dalai Lama's Temple complex, as it rains, in the northern hill town of Dharamsala, India, March 12, 2024. （图来自路透社的Adnan Abidi）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GYRVLUYBLRIFTH2VYG2KAY7REU.jpg" alt="Medium of Tibet's Chief State Oracle Ta Lama Ven Thupten Ngodup speaks during an interview with Reuters at the Nechung Monastery in Dharamsala" style="text-align: center;"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;Medium of Tibet's Chief State Oracle Ta Lama Ven Thupten Ngodup speaks during an interview with Reuters at the Nechung Monastery in Dharamsala, India, June 18, 2024. （图来自路透社的Charlotte Greenfield）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WUN6VZJNKZJ25OZ4B7VTW7H4GI.jpg" alt="U.S. lawmakers meet Dalai Lama on India trip" style="text-align: center;"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;Tibetan spiritual leader, the Dalai Lama exchanges greetings with former U.S. House Speaker Nancy Pelosi during their meeting at Dharamshala, Himachal Pradesh, India, June 19, 2024. （图来自路透社的Tenzin Choejor/Office of His Holiness the Dalai Lama/Handout via REUTERS）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HGSPOWQGJBODDNCJLW4PFJNQNM.jpg" alt="Medium of Tibet's Chief State Oracle Ta Lama Ven Thupten Ngodup blesses to a man and his family at the Nechung Monastery in Dharamsala" style="text-align: center;"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;Medium of Tibet's Chief State Oracle Ta Lama Ven Thupten Ngodup blesses a man and his family at the Nechung Monastery in Dharamsala, India, June 18, 2024. （图来自路透社的Charlotte Greenfield）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CFE7JNTSR5JKTJBWIWF5N6QDTM.jpg" alt="Sikyong Penpa Tsering speaks during an interview with Reuters at his office in Dharamshala" style="text-align: center;"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;Sikyong Penpa Tsering, the head of the  Central Tibetan Administration, speaks during an interview with Reuters at his office in Dharamshala, India, June 19, 2024. （图来自路透社的Charlotte Greenfield）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 06 Jul 2024 11:35:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/dalai-lama-turns-89-exiled-tibetans-fear-future-without-him-2024-07-06/</guid></item><item><title>中国汽车集团“强烈不满”欧盟的反补贴关税</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/china-autos-group-strongly-dissatisfied-with-eu-anti-subsidy-tariffs-2024-07-06/</link><description>&lt;p&gt;中国汽车制造商协会(中国汽车工业协会)周六发表声明称，欧洲联盟提出的反补贴关税提议遭到了“强烈不满”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该行业团体在微信上发布的一条帖子中说，制造商曾与欧盟委员会进行中国补贴调查的合作，但该调查忽略了事实并预设了结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟于7月4日起对来自中国的电动汽车进口产品施加了高达37.6%的关税，双方还有一段四个月的过渡期，在此期间执行文件性的临时关税。预计两国之间将进行密集的会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国汽车制造商协会对此深感遗憾并坚决表示反对。”该团体表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些从0%到37.6%的临时关税，旨在阻止欧盟委员会主席乌尔苏拉&amp;middot;冯&amp;middot;德&amp;middot;莱恩所说的中国政府补贴所支持的大量廉价中国电动汽车的流入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟针对中国电动汽车的反补贴调查还有一近四个月的执行期。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;
&lt;img alt="欧洲联盟与中国的旗帜被拍摄在北京举行中欧峰会期间" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GLNEMB233ZNK5EPTQGMIMD2WPA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2016年7月12日，中国在北京人民大会堂举行的中国-欧盟峰会上，拍摄了欧洲联盟与中国的旗帜。REUTERS/Jason Lee//档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 06 Jul 2024 11:34:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/china-autos-group-strongly-dissatisfied-with-eu-anti-subsidy-tariffs-2024-07-06/</guid></item><item><title>“中国对干邑的调查是针对欧盟汽车关税的反应”，LVMH，Hennessy的所有者如是说</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/china-cognac-probe-is-reaction-eu-car-tariffs-says-hennessy-owner-lvmh-2024-07-06/</link><description>&lt;p&gt;路易威登集团(Hennessy cognac的所有者，代码为LVMH.PA)的首席财务官Jean-Jacques Guiony在周六表示，中国对欧洲白兰地酒业的反倾销调查是对欧盟对中国电动汽车征收关税的报复性回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国于周五宣布将对欧洲品牌白兰地进口产品进行听证，这种紧张局势在当天欧盟针对中国制造的电动汽车实施的临时关税生效时加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Guiony表示，“即使您在全球化中扮演着非常特定的角色，并且无论如何都能找到自己被与自己活动无关的争端所挟持的情况，您也能够成为一个区域性的玩家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说：“每当你在某个地方的贸易冲突中打出一颗散弹时，我们最终不得不谈判，不得不解释我们并未倾销，白兰地的价格是适当的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他是在法国南部城市阿维尼翁的一个经济学会议上在一个贸易讨论小组上讲话的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;LVMH品牌生产的手袋、服装、烈酒和香槟主要在法国和意大利制造，并销往世界各地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据路透社报道，Hennessy和其他欧洲白兰地生产商将出席路透社周五报道的中国在7月18日在北京举行的白兰地行业反倾销调查听证会。法国白兰地是中国白兰地进口的主要来源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年1月，在中国酒业协会代表国内白酒业提出申诉后，中国在1月宣布对被“倾销”，即以不公平低价格销售的白兰地进行调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Guiony表示，贸易战在经济和政治上都有负面影响，但他表示欧洲必须要站在一起，因为目前中国认为欧洲比美国更弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们不能成为全球化的病夫。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名男子在科涅克雷米马丁工厂的一间地窖中品尝白兰地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LTU3Q5LLKFNFBBMCY4SBSYMOOI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名男子在法国科涅克的雷米马丁工厂地窖中品尝白兰地，2018年11月21日。路透社/雷吉·杜文诺/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 06 Jul 2024 10:42:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/china-cognac-probe-is-reaction-eu-car-tariffs-says-hennessy-owner-lvmh-2024-07-06/</guid></item><item><title>前ASML CEO表示，美中芯片战将继续进行</title><link>https://www.reuters.com/technology/former-asml-ceo-says-us-china-chip-fight-will-continue-2024-07-06/</link><description>&lt;p&gt;ASML的最近卸任首席执行官在接受荷兰广播电台BNR的采访中表示，在电脑芯片上发生的中美纠纷是意识形态层面的，而非事实驱动的，并且这种争端将会持续下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wennink在4月卸任后，在担任ASML掌舵人长达10年的期间，该公司的欧洲地位成为最大的科技企业。自2018年美国开始对ASML能够出口至中国的工具实施越来越严格的限制以来，考虑到安全忧虑，中国成为仅次于台湾的其第二大市场。最晚近，美国一直在设法阻止ASML为中国的客户服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样的讨论并不是基于事实、内容、数字或数据，而是在意识形态的基础上进行的。”Wennink说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你可以怎样想都可以，但我们是一家需要平衡各类相关方利益的公司……如果意识形态凌驾于这一切之上，我对此有疑虑。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，公司在中国有30年的客户和员工关系，“所以你也必须承担相应的责任”。为了寻找平衡，Wennink尽可能地游说以防止出口限制变得过于严格，同时当他认为公司的知识产权不受尊重时，他也向高级中国政治家提出了投诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想在华盛顿可能有时候他们认为，Wennink先生，他可能是中国的朋友，”他说，“不，我是我客户的、供应商的、员工的、股东的朋友。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他预计，考虑到地缘政治的利益所在，这场芯片战可能会持续数十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将会持续一段时间。”他说。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="ASML发布第四季度财报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YNNMWD4DH5JXVDCHJYWUDXMXOE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      Peter Wennink，在2024年1月24日ASML在荷兰Veldhoven发布了其第四季度的业绩报告，REUTERS/Piroschka van de Wouw/文件照片
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 06 Jul 2024 10:39:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/former-asml-ceo-says-us-china-chip-fight-will-continue-2024-07-06/</guid></item><item><title>
  
    达赖喇嘛在其89岁生日之际驳斥健康传闻
  
</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/dalai-lama-dismisses-health-rumours-89th-birthday-2024-07-06/</link><description>&lt;p&gt;达赖喇嘛周六表示，他正在从膝部手术中恢复，并感觉“身体状况良好”，在89岁生日之际，他驳斥了关于其健康状况不佳的流言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"最近我在膝盖做了手术，这让我遇到了一些问题。不过，我现在正在恢复，没有任何问题。"流亡的西藏佛教精神领袖在一封来自美国的视频信息中说，他正在那里休养。他在视频中说，“可能会有人试图让你混淆我的健康状况，说达赖喇嘛已经被送往医院接受治疗，我的状况听起来很严重。你不需要相信这种错误信息。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名在国际上普及佛教的有魅力人物，达赖喇嘛在1989年因对流亡期间的西藏事业的维护而获得了诺贝尔和平奖。1959年，中国政府在1950年派遣军队进入喜马拉雅地区9年后，他逃离至印度。他表示，中国政府是在解放西藏“农奴”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着达赖喇嘛年老并面临健康问题，对他的继任安排的关注成为在试图争取更多自治或完全独立的西藏人中悬而未决的问题。据西藏佛教徒相信，有学问的僧侣在死后重生为新生婴儿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;达赖喇嘛表示，他计划在90岁生日时澄清关于继任的疑问——包括他是否会重生、以及地点在哪里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我现在快90岁了，但我觉得除了腿部的一些轻微不适，我没有感觉不舒服。我想感谢在西藏内外的各位同胞在今天为我祈祷，年龄的一部分问题是不可避免的。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周六，世界各地的数万名佛教徒和善心人将汇聚一堂，庆祝并为这位领导者的长寿祈祷。对他们来说，这位领导人是最终回归西藏的最强烈的希望。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="流亡的西藏精神领袖，达赖喇嘛抵达纽约的酒店" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M3IBMFBNRVLNVJFGAQLKO4W7JI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;流亡的西藏精神领袖，达赖喇嘛抵达美国纽约市其酒店，拍摄日为2024年6月23日。路透社/Jeenah Moon/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 06 Jul 2024 08:35:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/dalai-lama-dismisses-health-rumours-89th-birthday-2024-07-06/</guid></item><item><title>菲律宾海岸警卫队表示，中国已经将一艘所谓的“怪物船”锚定在南中国海，</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-anchors-monster-ship-in-south-china-sea-philippine-coast-guard-says-2024-07-06/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾海岸警卫队 (PCG) 周六表示，中国最大的海岸警卫舰已经锚泊在菲律宾南沙群岛的专属经济区 (EEZ)，意在恐吓其较小的亚洲邻国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾海岸警卫队发布新闻论坛称，该中国海岸警卫舰的165米长的‘巨无霸’于7月2日进入马尼拉200海里的EEZ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾海岸警卫队发言人 Jay Tarriela 表示，菲律宾海岸警卫队警告了该中国船只正处于菲律宾的EEZ，并询问了他们的意图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是中国海岸警卫队的恐吓行为，" Tarriela 说。"我们不会撤退，也不会被恐吓。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国驻马尼拉大使馆和外交部未立即对请求发表评论。中国海岸警卫队没有公开可获取的联系方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该中国船只装备了一艘小型艇，锚定在菲律宾海岸警卫队船只800码之外，Tarriela 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在今年5月，菲律宾海岸警卫队 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-sends-ships-disputed-atoll-where-china-building-artificial-island-2024-05-11/"&gt;已派出船只前往争议的沙巴暗沙&lt;/a&gt;，目的是阻止中国大规模占据小规模区域，中国政府否认了这项指责。中国在南中国海部分岛屿进行了广泛的土地回填，建造了空军和其他军事设施，引发了华盛顿和该地区其他国家的警惕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国声称对南中国海拥有主要领土主权，这条关键的船舶贸易通道每年交易价值高达3万亿美元。北京拒绝了2016年海牙常设仲裁法院的裁决，该裁决称其广泛的海洋主张没有法律依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在高层对话之后，菲律宾和中国同意需"&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippine-says-be-relentless-protecting-interests-south-china-sea-2024-07-02/"&gt;重置信任&lt;/a&gt;"和“重建信心”，以便更好地管理海洋纠纷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾已经 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-turned-down-us-help-amid-south-china-sea-tensions-military-chief-2024-07-05/"&gt;拒绝了美国，其条约盟国&lt;/a&gt;所提供的协助在南中国海进行的行动，尽管与中国在争夺争议的暗沙补给任务方面爆发了冲突。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南中国海争议的第二汤姆森暗沙航空视角" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5RLCI2MAWJLSPF72F3A3W5OD3Y.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年3月9日，菲律宾暗沙（当地俗称艾咏金暗沙）南中国海边缘的BRP Sierra Madre的航空视角&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sat, 06 Jul 2024 07:03:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-anchors-monster-ship-in-south-china-sea-philippine-coast-guard-says-2024-07-06/</guid></item><item><title>台湾正在调查一位处理与中国的事务的高级官员，涉及行贿嫌疑。</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-probes-senior-official-who-deals-with-china-over-bribery-suspicions-2024-07-06/</link><description>&lt;p&gt;周六，台湾检察官表示，他们正在调查一 名处理中国事务的执政党民主进步党（DPP）高官，其被指控涉嫌受贿。他表示自己无罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;cheng Wen-tsan 是负责处理两岸日常事务 （如大陆涉台事故）的海峡交流基金会的头 领，该基金会技术上是非官方的，因为北京和台北的政府不承认彼此或未有任何官方关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自台湾桃园市的检察官在Cheng任职该市市长（2014-2022年）时说，他在上周五因涉嫌受贿被传唤问话，并向法院申请拘留他。检察官未透露具体的指控细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cheng，通过其律师发布的一份声明由基金会有偿发布，否认自己有错：“我没有犯任何非法行为，我将配合司法调查。我希望尽快澄清事实，证明我的清白。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾总统办公室表示，尊重司法，并希望调查人员尽快澄清此事。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 06 Jul 2024 04:04:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-probes-senior-official-who-deals-with-china-over-bribery-suspicions-2024-07-06/</guid></item><item><title> Wimbledon 2024: Day 6 order of play with Djokovic and Jabeur in action</title><link>https://www.reuters.com/sports/tennis/djokovic-faces-tricky-popyrin-test-wimbledon-third-round-2024-07-05/</link><description>&lt;p&gt;The third round of Wimbledon continues at the All England Club on Saturday as the world's top players battle for Grand Slam glory in London.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Seven-times champion &lt;a href="https://www.reuters.com/sports/tennis/djokovic-survives-spirited-challenge-british-wildcard-fearnley-2024-07-04/"&gt;Novak Djokovic&lt;/a&gt; is up against unseeded Australian Alexei Popyrin while dark horses &lt;a href="https://www.reuters.com/sports/tennis/zverev-swats-aside-giron-reach-wimbledon-third-round-2024-07-04/"&gt;Alexander Zverev&lt;/a&gt; and &lt;a href="https://www.reuters.com/sports/tennis/umpire-rescues-medvedev-after-russian-forgets-score-2024-07-03/"&gt;Daniil Medvedev&lt;/a&gt; can also secure progress.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/sports/tennis/top-seed-swiatek-eases-into-third-round-with-no-nonsense-win-over-martic-2024-07-04/"&gt;Iga Swiatek&lt;/a&gt; faces Kazakh Yulia Putintseva in the women's draw while &lt;a href="https://www.reuters.com/sports/tennis/murrays-long-farewell-begins-with-emotional-doubles-defeat-2024-07-04/"&gt;Andy Murray&lt;/a&gt; will be in mixed doubles action alongside fellow Briton &lt;a href="https://www.reuters.com/sports/tennis/fire-raducanu-dumps-out-sakkari-reach-wimbledon-last-16-2024-07-05/"&gt;Emma Raducanu&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/sports/tennis/wimbledon-day-five-2024-07-05/"&gt;Here are the latest results and highlights&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="p"&gt;TOP MEN'S MATCH: DJOKOVIC v POPYRIN&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Second seed Djokovic was dragged to four sets by Popyrin at the Australian Open earlier this year and could face a potentially tricky test again when he meets the world number 47.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Much has changed for the Serb since his unsuccessful title defence at Melbourne Park in January, with a trophy drought that has stretched to seven months in an ill-fated this season.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The 37-year-old had minor knee surgery shortly after his French Open withdrawal but showed no signs of discomfort in his opening two matches, although Popyrin will sense a real chance to score a first win over him in their third meeting.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;We had a very good match in Australia. He improved his backhand a lot and his movement. That was maybe not as good in the past. He's becoming a complete player. He's not afraid to finish the point at the net,&amp;quot; Djokovic said. &amp;quot;If he serves well, it's very tough to play. Anybody on the grass that serves as good as he does ... I guess one of the keys will be how good I'll be at reading his serves and get it back in play, make him work for his points. I'm expecting obviously a tough challenge.&amp;quot;&lt;/p&gt;&lt;p class="p"&gt;TOP WOMEN'S MATCH: JABEUR v SVITOLINA&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Last year's runner-up and Tunisian 10th seed &lt;a href="https://www.reuters.com/sports/tennis/making-third-straight-final-would-be-dream-says-jabeur-2024-07-03/"&gt;Ons Jabeur&lt;/a&gt; has been given top billing for the first time and the Centre Court crowd favourite, who is looking to become the first Arab and African woman to claim a major title, will meet Elina Svitolina.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Swiatek has not lost a set so far despite grass not being her best surface and the top-seeded Pole will look to keep it that way and underline her title credentials when she meets the counter-punching Putintseva.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fourth seed &lt;a href="https://www.reuters.com/sports/tennis/rybakina-swats-aside-qualifier-ruse-wimbledon-2024-07-02/"&gt;Elena Rybakina&lt;/a&gt;, who won the 2022 trophy, will play Caroline Wozniacki on Court One where there are a number of mouthwatering matches on offer.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;All eyes will be on Murray and Raducanu, who face Marcelo Arevalo and Zhang Shuai in what could well be the Scot's final match at the Grand Slam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;It's just an amazing opportunity to be able to play with him. It's something that I'm going to cherish,&amp;quot; said Raducanu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Here is the order of play on the main showcourts on the sixth day of Wimbledon (prefix number denotes seeding):&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cameron Norrie (Britain) v 4-Alexander Zverev (Germany)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10-Ons Jabeur (Tunisia) v 21-Elina Svitolina (Ukraine)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alexei Popyrin (Australia) v 2-Novak Djokovic (Serbia)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;COURT ONE (1200 GMT)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;14-Ben Shelton (United States) v Denis Shapovalov (Canada) 3-2&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1-Iga Swiatek (Poland) v Yulia Putintseva (Kazakhstan)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4-Elena Rybakina (Kazakhstan) v Caroline Wozniacki (Denmark)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Marcelo Arevalo (El Salvador)/ Zhang Shuai (China) v Andy Murray (Britain)/ Emma Raducanu (Britain)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;COURT TWO (1000 GMT)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Harriet Dart (Britain) v Wang Xinyu (China)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5-Daniil Medvedev (Russia) v Jan-Lennard Struff (Germany) 6-1 6-3 4-6 1-1&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13-Taylor Fritz (United States) v 24-Alejandro Tabilo (Chile)&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Wimbledon" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3PNZL5LBWJJCFPBONXIZIC3HWU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;Tennis - Wimbledon - All England Lawn Tennis and Croquet Club, London, Britain - July 4, 2024. Serbia's Novak Djokovic celebrates winning his second round match against Britain's Jacob Fearnley. REUTERS/Isabel Infantes/File Photo&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 05 Jul 2024 21:37:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/tennis/djokovic-faces-tricky-popyrin-test-wimbledon-third-round-2024-07-05/</guid></item><item><title>中国监管机构誓言将进一步严厉打击资本市场欺诈行为。</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-regulator-vows-clamp-down-harder-capital-market-fraud-2024-07-05/</link><description>&lt;p&gt;中国证券监管机构于周五承诺将对金融欺诈采取更严厉的打击措施，表示它正在推动对违法者施加更严厉的惩罚，以期恢复对中国疲软股市的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国证券监督管理委员会（CSRC）和其他五个政府机构联合发布了针对资本市场欺诈的指导方针，这是它们为解决困扰全球最大股市之一的长期问题而做出的最新努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份声明承诺将协调打击企业欺诈者及其同谋，正值监管机构正在调查普华永道（PwC）作为中国恒大集团 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/3333.HK" target="_blank"&gt;(3333.HK)&lt;/a&gt; 的审计员的情况，该集团的主要中国实体被发现欺诈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“金融欺诈严重扰乱了资本市场秩序，动摇了投资者的信心，”CSRC 在联合声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构将“打击主要恶毒”，“惩罚助手”，并做出共同努力对付欺诈，它表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为防止不当行为的努力的一部分，CSRC 表示它一直在修订法律以获得更严厉的处罚工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，根据修订的法律，对于不诚实披露，一家公司可能会被罚款最高 1000 万元（相当于 138 万美元），而此前的罚款为 60 万元（约 8.26 万美元），监管机构说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，那些违反披露规则的人可能被判处最多 10 年的监禁，而此前的刑期为 3 年。监管机构表示，发布虚假文件的中介也可能面临 10 年监禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;($1 = 7.2667 中国元人民币)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;img alt="中国证券监督管理委员会在北京市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R7JYASQTNJNQBG5W763Y23D3ZU.jpg" /&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 05 Jul 2024 11:07:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-regulator-vows-clamp-down-harder-capital-market-fraud-2024-07-05/</guid></item><item><title>全球股市在就业数据公布后上涨，美国国债收益率下降；英国劳工市场出现压倒性胜利。</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-05/</link><description>&lt;p&gt;全球股市上涨，美国国债收益率在备受期待的就业数据推动市场对美联储利率下调的预期后出现下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国就业人数在6月以仍然健康的步伐增长，失业率上升至4.1%，这表明美联储可能会在通胀放缓时开始降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球股市的指标 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.MIWD00000PUS" target="_blank"&gt;(.MIWD00000PUS)&lt;/a&gt; 上涨了0.34%，达到创纪录的817.96点。美国股市方面，所有三大指数收涨，标准普尔500指数和纳斯达克指数创下了收盘新高，领涨行业包括通讯服务、消费必需品、消费选择以及医疗保健板块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们现在经济的整体情景是正在降温的，但不是疲软的，”亚特兰大Truist Advisory Services公司的副投资主管Keith Lerner说到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这个报告证实了这一点，但我也认为4%以上失业率会得到美联储的关注，并可能为他们开始降低利率提供灵活性。我们认为九月份的概率较大。”他补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;道琼斯工业平均指数 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.DJI" target="_blank"&gt;(.DJI)&lt;/a&gt; 上涨0.17%，至39,375.87点，标准普尔500指数 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SPX" target="_blank"&gt;(.SPX)&lt;/a&gt; 上涨0.54%至5,567.19点，纳斯达克综合指数 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.IXIC" target="_blank"&gt;(.IXIC)&lt;/a&gt; 上涨了0.90%，至18,352.76点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10年期美国国债收益率在备受关注的就业数据发布后下滑。美国10年期国债收益下降了6.9个基点，至4.278%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国股市从之前的涨幅中回落，并以英国新总理Keir Starmer的胜利为标志收跌。在保守党14年统治后，其工党在其主导的大选中获得了压倒性胜利。伦敦富时100指数 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.FTSE" target="_blank"&gt;(.FTSE)&lt;/a&gt; 下跌了0.45%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲市场的焦点迅速转向了周日法国的一次立法选举 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/national-rally-fall-short-absolute-majority-french-parliamentary-elections-poll-2024-07-05/"&gt;(Second-round legislative election in France)&lt;/a&gt; 的结果，而不是英国大选的结果。欧洲广义的STOXX 600 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.STOXX" target="_blank"&gt;(.STOXX)&lt;/a&gt; 指数下跌了0.18%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外汇市场上，美元指数小幅下跌。在加沙地带停火协议的威胁和强劲的夏季燃料需求和美国墨西哥湾飓风可能引发的供应中断的压力之间，金价延续了其每月平均水平的增长，并达到了一个月的最高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Brent原油期货结算价下降了1.02%，至每桶86.54美元，达到4月份以来的最高水平。美国西德克萨斯中质原油期货结算价降0.9%，至每桶83.16美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄金价格达到一个月来的最高水平。现货黄金上涨了1.39%，至每盎司2,388.86美元。美国黄金期货上涨0.8%，至每盎司2,378.60美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比特币在担忧由日本前交易所Mt. Gox破产引发的大量硬币抛售方面，其整体下跌达到了一年里最大幅度。比特币下跌了3.12%，至56,509.00美元，以太币下跌了5.07%，至2,983.11美元。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名男子站在伦敦金融城的伦敦证券交易所附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6EM232SARFK7ZKCS72HIH74X2Q.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名男子站在伦敦金融城的伦敦证券交易所附近，摄于2013年10月11日。 REUTERS/Stefan Wermuth//档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名男子站在东京一间经纪公司外，显示屏显示日经平均股价" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RPOJNA7IVNMB5PUTVDYS7LMYQU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名男子站在东京一间经纪公司外，显示屏显示日经平均股价，摄于2024年7月4日。 REUTERS/Kim Kyung-Hoon/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 05 Jul 2024 02:18:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-05/</guid></item></channel></rss>