<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 26 Dec 2024 10:39:05 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law声明

戒严令 在某些情况下可能更适合正式表述，但在这里 "Martial Law" 更符合原文的表述，因此保留 "Martial Law声明"。同时，将 "宣布" 与 "宣布 Martial Law声明" 相连更为流畅。</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190人出席，周三通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期：2024年12月3日。韩国总统办公室/ REUTERS&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱中遭到另一囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区猪场屠宰并处置毒瘾者和卖淫者部分遗骸而被判杀人罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他杀害了六名女性，其部分遗骸在温哥华附近的一块破败物业中被发现。部分谋杀罪名在审判结束后被撤销，他被判终生监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱中遭到袭击后死亡的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省的社区乃至全国各地都带来了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括温哥华东区贫困、毒品泛滥区域超过60名失踪女性中的成员。据报道，皮克顿于2002年初被捕后，超过10多年的时间里已经有60多名女性在此地失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场——位于温哥华市中心以东约25公里的波特科克伦——发现了33名女性的遗骸或DNA样本，部分失踪女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，亚马逊在该书上架不到几小时后便将其撤下。书中，连环杀手皮克顿声称自己无罪，是被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省波特科克伦家中的无日期电视图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省波特科克伦家中的无日期电视图片。图片来自路透社/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲弱而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，因选举结果较差，其影响力将大幅削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的选举结果显示，非洲国民大会的得票率不到42%，远低于2019年大选时的57.5%，首次在30年内失去绝对多数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动政党，非洲国民大会将不得不与一个或多个较小政党商讨联盟或其它形式的合作来治理国家。这可能要求其做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领导人转商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职压力，但非洲国民大会高层官员仍支持他继续担任党领导。分析人士指出，目前没有明显的接班人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够取代拉马福萨的位置，”位于开普敦的政治教授安托尼·布尔特说道，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的一项民意调查表明，拉马福萨在本次选举中是主要政要中获最高支持率的一位，党内派系之争可能让试图联合反对他的尝试变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对非洲国民大会的选举表现发表评论。其发言人在周五表示，他将在周日发表声明，当时正式初步结果即将公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾因一场关于在其狩猎场发现的现金衣物中的不当行为指控陷入危机。2022年，一个调查委员会报告称，可能有犯罪行为的证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨否认了对该丑闻的指控，该丑闻被昵称为“农门”，并在此后的一年内获得了一项新的五年期非洲国民大会领导人任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次选举被视为对非洲国民大会的最严峻考验，因为选民对失业率高、犯罪率和供应紧张等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选非洲国民大会领导人，承诺在前任西里尔·祖马（杰克布·祖马）长达九年因腐败、裙带关系和经济衰退的情况下，为党派重塑形象和振兴经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家元首后，最初的一波热情很快消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多过去，经济仍停滞不前，顶级非洲国民大会官员的丑闻依然存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自他的死敌祖马，后者支持的新党姆康托沃滋（uMkhonto we Sizwe）超出预期的表现对其控制了非洲国民大会的支持，尤其是在祖马的大本营夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“杰克布·祖马将拉马福萨和非洲国民大会置于困局，他知道自己在夸祖鲁纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马泰嘉表示。“这标志着拉马福萨项目的结束……不能选举失利后还期望一切如常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨被认为在其任期内在关键改革方面犹豫不决，以免加剧党内分歧，这与八十年代作为工会领导人的果断截然不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，他的支持者仍称赞他团结建桥的能力以及推动南非成为“全球经济南方”的倡导者，通俗地说，这是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最知名的声音之一，倡导疫苗的公平分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起关于以色列针对加沙城市的种族灭绝案，法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。对此，以色列坚决否认了指控，并继续推进其军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选途中，拉马福萨试图强调过去30年间非洲国民大会的成就，但批评者指出，他在解决南非最大挑战方面几乎没有任何新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前非洲国民大会的最后一场竞选集会上，他承诺在成千上万支持者聚集在索韦托足球场的观众面前，“做得更好”。许多人在他演讲未结束时就散去了。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/奥帕·诺科西&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中更深入地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登关于放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制的决定是一个小而重要的步骤，有望帮助削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的边境攻势。专家表示，这将为美国更深入参与这场持续两年的战争奠定基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在风险，担心可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定同时符合其他美国对基辅武器供应的限制，这些限制也在此期间被逐渐打破，从高级的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周四生效，旨在专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国供应的武器反击从边境攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着乌克兰前线士兵可以在使用美国High Mobility Artillery Rocket System (HIMARS)发射器发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器时越过边界作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯尚未站稳脚跟之前推动俄罗斯军队退出哈尔科夫地区，”基辅官方智库乌克兰国家安全与战略研究所研究员米科拉·比利斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格兰表示，拜登的决定将减少基辅部队在东顿巴斯关键战场上的调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在防守上处于下风，并需要重新考虑他们针对哈尔科夫地区的攻势战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰在5月13日的白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗中将的一场安全视频会议上提出了要在美国边境使用武器的要求，一位美国官员表示，但该官员要求匿名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗撰写了一份建议放宽限制的报告，苏利文于5月15日将其提交给拜登。据该官员透露，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全打击俄罗斯军队，拜登政府此后一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取这样的行动，但他当时表示：“迄今仍没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目资深研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄境内打击的禁令，将其作为安全据点来发动对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以一直保持在边境对面。它可以在该地区保留防空、电子战、指挥和控制等能力，”李说。“这也许提供了一定的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，单独出台这一决定短期内可能不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会显著改变前线的移动，如果是有的话，但这会使得俄罗斯难以继续进行这种跨境行动，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰指出，俄罗斯在哈尔科夫地区的部队数量不足以发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力去东北方向发起对哈尔科夫的真正威胁，”他说道。“要这样做，它将在东线战场的部队中失去大量作战能力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约盟国不要允许乌克兰将武器射入俄罗斯，并于周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求进一步扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上的进攻占据优势的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，白宫宣布政策转变后不足一天，泽伦斯基在接受路透社与《卫报》的一次采访中，支持获得美国批准打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现为战略与国际研究中心华盛顿智库研究员的马克·考切恩表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是重大政策上的突变，但是一个步骤，”考切恩说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将呼吁下一步：对更广泛的目标进行打击——也许是不直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，尚不清楚拜登政府是否可以将政策扩展到允许在俄罗斯其他地区进行此类打击，但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续遵循我们一直在做的事情，即根据需要进行适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="导致哈尔科夫附近地区严重受损的俄罗斯导弹袭击的结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名消防员正在母丹列夫卡村附近一所严重受损的儿童和青年体育骑术学校的工作现场，该地位于哈尔科夫附近，乌克兰，2024年5月30日。路透社/瓦连京·奥吉尔内科/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在罪名成立后发誓继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄影机，发表了既符合其法律战，也符合其政治战的演讲：他准备好了，将展开斗争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一家陪审团刚刚裁定他因伪造文件以隐瞒支付给一名色情明星的封口费而涉及34项罪名被判有罪的一天后，这位共和党总统候选人一口气列举了他的对手和不满，怒气冲冲、言辞散漫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔江为“歪曲事实的人”和“恶魔”。他把对手乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了为其案作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他口中非法入境的移民，这与他在竞选集会上的说法不谋而合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普要求支持者捐款支持他的竞选活动，将眼前的挑战扩大化，称这是关乎整个国家的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们要这么做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲不同，这次演讲更多是消极的。特朗普在新闻发布会上只是阅读了一张薄薄的纸，结束后也没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离摄像机的地方，在筹款请求和社交媒体上，前总统的支持者同样对司法制度和指责特朗普犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场双方都把对方视为国家安全威胁的角逐中，拜登团队抓住了特朗普的言论，将其作为进一步证据，证明特朗普不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自己的个人怨言喋喋不休，并对美国司法体制撒谎，给所有观众唯一的结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者们，大多数人视纽约的判决结果为正义的缺失，周四向他的竞选活动捐赠了3480万美元。特朗普团队表示，这是特朗普在WinRed平台上创下单日筹款记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总筹款不及拜登，但竞选团队在周五试图保持筹款势头，向支持者发送了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的日子！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条信息在特朗普新闻发布会后大喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党高官和组织都紧跟前总统的步伐，称审判有瑕疵，不应提出这些指控，陪审团来自民主党占多数的纽约曼哈顿被污染，且法官偏私——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于不迅速或强烈反对的共和党人，特朗普的支持者和竞选助手则展开了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克瑞斯·拉西维塔对一个社交平台上发表应当尊重陪审团判决声明的全国性共和党组织进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股，每个人都有一个，”拉西维塔在网上发帖道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了马里兰州任职州长期间立场温和的共和党人劳瑞·霍根，在判决结果出炉前曾警告美国“不要把燃料倒在火上，造成更毒烈的党派纷争”。拉西维塔在社交平台上回应称：“你已经结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州对共和党选民的采访中，数位受访者表示，特朗普的判决可能使他们重新考虑在11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背离可能会对他与拜登的第二场对决产生不利影响，尤其是在多个摇摆州中德飞机票前置的领先地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来像是特朗普本人，他们称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治行为，目的是尽可能让他远离竞选活动尽可能长时间，”62岁的退休警官斯科特·克莱顿说，他住在佐治亚州的梅里塔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，也能对任何人这样做。绝对没有人能平安无事。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦参加新闻发布会，此前一日被判在其2016年支付给色情明星封口费的刑事案件中有罪。2024年5月31日，纽约市。路透社/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质的条件下达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新一天的生活了。”拜登说，他正面临选举年的压力，需要解决持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国调解下，有关以色列与哈马斯停火的谈判已数次停滞，双方均指责对方阻碍谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列多次对拉法进行军事干预后提出的，同时也受到国内外对加沙死亡事件及人质持续被扣押的新一轮压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登披露停火计划后，提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议于特朗普当选总统的对手唐纳德·特朗普被判34项重罪的次日提出，突显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与以往提案不同之处在于，停火将在各方通过所有三个阶段时继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质（包括老人和妇女）将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将回到加沙，包括北部加沙，每天将有600辆载有人道援助物资的车辆进入加沙，拜登如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久终止敌对行动的条款进行谈判。“一旦谈判继续，停火将一直持续。”总统说，这一新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已经将这一提案转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这项计划，并会要求战争无限期继续。即使某些人已经加入了政府联盟，他们也都表明了他们对占领加沙、持续战斗以及不将人质视为优先事项的决心。因此，我已经敦促以色列的领导层支持这项协议，即使在面对一切压力的情况下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一在战时访问过以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国部队直接防御以色列免受伊朗攻击的人，我要求你们退一步考虑，想想如果我们错过这一刻将会发生什么。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位未具名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新方案是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细到四页半的协议，经过精心谈判而达成。目前摆在桌面上的是整个谈判过程的最终协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照该计划，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并将其视作直接向以色列民众呼吁的尝试。主流电视台12频道中断了晚间新闻节目，转播了拜登的讲话。前几日，以色列审查机构曾禁止发布该提议的详细内容，制片人丹尼·库什马罗提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;언효史·斯uri表示，这项新提议比以往的提议更好实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成重大损害，并且哈马斯能够发动任何严重攻击或恐怖事件的可能性并不是不存在，但显然要低于之前。”斯uri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;持全球公众舆论正在“转向反对”以色列，斯uri说，这将促使以色列民众希望结束冲突，同时拜登的影响也将发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以制造很多激励措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一名人质提议是，以色列在六周停火后释放加沙的患病、年长和受伤人质，停火可以延长以运送更多援助物资进入这片封闭区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于以色列拒绝接受哈马斯在谈判中关于全面结束战争的要求，并加大了对加沙南部拉法市的攻势，该提议于本月早些时候破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告知调解人，除非以色列停止战争，否则不会继续参与有关人质和战俘交换的谈判，但他们愿意就包括人质和战俘交换在内的“完整协议”进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位未具名的美国官员称，美国国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与来自17个拥有被哈马斯扣押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日在拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际谴责，但没有触及美国的红线，导致停止向以色列提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民经历了地狱般的苦难。”拜登周五说。“我们看到了拉法本周早些时候的致命火灾现场实况，这场火灾是针对哈马斯的以色列攻击行动的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，已有超过36280人在加沙死亡。根据以色列的统计数据，此次袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑物的废墟中行走，这些建筑物在以色列的军事攻势中被摧毁，2024年6月12日。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重拾关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里重新担任了美国与真主党之间的关键沟通者角色，美国试图调解与以色列的战争，凭借数十年的经验促成了双方的停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件凸显了已86岁高龄的伯里在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中的影响力。伯里自九十年代以来一直担任议会议长，这是该国逊尼派与基督教社区政权下什叶派成员所能达到的最高职务。自真主党首领哈桑·纳斯拉拉9月在以色列空袭中身亡以来，伯里被视作稳定性的象征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里于周三在电视演讲中对黎巴嫩民众表示，黎巴嫩正在结束“黎巴嫩历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众为了国家的未来团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975至1990年的内战期间成为哈马斯运动的领导人而崭露头角，并自1992年起一直担任议会议长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳亚姆·卡塞姆认可伯里作为谈判者的角色，称其为真主党的“大哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特与伯里会面，试图促使停火协议达成，这次停火发生在加沙战争的同时，自九月份起急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这呼应了伯里在促成2006年真主党与以色列之间上次主要战争结束时所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，正是由于黎巴嫩目前没有总统，内阁权限仅部分生效，且美国将真主党视为恐怖组织，使其难以找到真主党，所以伯里所扮演的角色尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当您来到黎巴嫩时，他是唯一值得会面的人。他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在帮助谈判释放被扣押于贝鲁特的39名美国囚犯时获得国际关注。这些囚犯是在黎巴嫩长达15年的内战期间被什叶派武装分子劫持的美国航空公司航班上的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议长时，正逢哈桑·纳斯拉拉领导真主党崛起。他们共同领导了“什叶派双雄”，这是指主导什叶派政治代表和黎巴嫩多数州事务的两支力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁会晤伯里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但同时也存在清晰的限制，这部分可能是由于真主党和伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列对伯里影响哈马斯运动地区的打击包括了特莱尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出生于1938年的伯里，来自塞拉利昂的一个移民商人家庭，后移民至黎巴嫩，并在上大学时就涉足政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个一度被视为弱势群体的什叶派社区中，许多人赞赏伯里在黎巴嫩教派体系中帮助改善了他们的地位。该体系曾偏向基督徒和逊尼派穆斯林，授予他们特权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一名受过法律训练的律师，在真主党创始人阿迈勒运动领袖穆萨·萨德尔失踪后接管了该运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导哈马斯运动军队崛起，该组织曾与几乎全体内战党派作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入政府机构和安全部队，并似乎一直与真主党保持一致的政治步调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆电报发布的公开文件质疑他真正对待真主党的态度时，伯里否认了这一说法，表示纳斯拉拉“就如同我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，在以色列南部遭受哈马斯攻击后开始军事行动时，伯里的哈马斯战士与真主党一起发射火箭炮作为回击，表示对加沙的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际特使开始访问贝鲁特与伯里会面，试图停止以色列与黎巴嫩边界的枪战，试图说服真主党撤出黎巴嫩里特尼河以北地区，这条河向北距离边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外交官表示：“将里特尼河移到边界南方比将真主党推至里特尼河北方要容易得多。”知情人士对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他是导致2019年黎巴嫩经济陷入危机的教派精英之一，当时财务体系因数十年的腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外一些人则认为，他拒绝召集议会会议以选举总统，导致政府首席基督教职位空缺近两年，是导致这一情况的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色让真主党的政治对手感到不满，如基督教的黎族力量，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统来执行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前主席Ali Larijani会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里在贝鲁特与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面（未见图）。新华社/路透 索达尼档案图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="悬挂着黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的横幅挂在黎巴嫩贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张照片拍摄于2023年8月31日，标志着阿迈勒运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年纪念活动。横幅上是贝鲁特，黎巴嫩，黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的画像。新华社/路透  摩西兹档案图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守节制开支的承诺，不扩大产量，这将使世界最大的原油生产国在美国石油产量增速放缓的2024年保持增长轨道，进而缓解OPEC+本周需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年中，美国因页岩革命以及技术与效率的突破，已成为非OPEC产油国中推动全球石油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长逾百万桶/日，达到了1293万桶/日，远超2023年初政府预测的近40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国在去年进一步削减了石油供应，部分原因是为了抵消美国及其他非OPEC产油国的生产增长。OPEC+总共削减了586万桶/日的供应，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正考虑一项复杂的协议，预计将允许该组织将其减产部分延续至2025年。三位熟悉OPEC+讨论的来源在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+于周日开会讨论供应政策时，美国产量的增长继续推动非OPEC+产油国的产量增加，但这种威胁相较于2023年将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC本身预测的美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将以64万桶/日的步伐加快。这三位是最为关注的预测人员，所有人的预测都在去年的数字之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产商的供应增长约1百万桶/日。OPEC指出，在其5月的月度&lt;sup&gt;[&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;]中&lt;/sup&gt;，这意味着OPEC+原油需求比上年增长约为90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;sup&gt;[&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预期&lt;/a&gt;]全球需求增长仅为110万桶/日，非OPEC原油需求基本保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国整体原油产量迄今变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，略低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即便油价徘徊在接近每桶80美元，美国生产商似乎也不会再度大幅增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直保持着非常保守和严谨的态度，”合约钻探商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“给定当前的价格，令人惊讶的是钻机数量没有进一步增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划保持资本支出持平，并推迟其钻机的升级，最符合钻井增长速度趋于平稳的要求。它计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国的油井数量已经下降至496口，同比降低了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球评级分析师在一份周四的报告中表示，“美国有能力在未来数年以每年增加100万桶/日的速度增长，但目前还没有以这种速度增长的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受到投资者在页岩行业过度投资后业绩回报有限的推动，美国上市石油生产商近年来限制了增长支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几年超预期的产量增加部分来自于私有生产商，其中一些现在正被纳入一场席卷行业的整合潮。&lt;sup&gt;[&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;这场整合潮](https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/)&lt;/sup&gt;促使生产商通过钻更长的井和压裂来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮仍在继续，但预计当前的油价将保持稳定，并有望支持总体美国石油产量在未来持续增长，鉴于钻探和完井效率的持续改进支撑着这一趋势，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），在今年预测国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下滑了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战略重点正在发生变化，更注重资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔凡尼·斯塔内沃指出，他预计OPEC+将延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计在今年领导石油和液体燃料产量的增长。美国能源信息署在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了应对美国石油产量增长，”瑞银银行的斯塔内沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从奥斯丁石油公司拥有的一口位于美国德克萨斯州温克Permian盆地的租赁地上控制室中可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从奥斯丁石油公司位于德克萨斯州温克Permian盆地租赁地上控制室中可以看到，2018年8月。路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新的平台，投资者可根据锁定其代币获得奖励。分析师警告称，这种复杂方案对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重置质押”的日益流行，是加密货币市场上风险投机行为的最新迹象。随着价格高涨，交易者寻找收益，比特币（最大的加密货币）接近历史新高，而以太坊（第二大加密货币）今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重置质押的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2月份从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨基金的加密货币部门获得了1亿美元的资金，其平台已吸引了1880亿美元的加密货币——较六个月前增长了近447%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重置质押，以扩大长期存在的加密实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者（如以太坊）允许其资产在此验证过程中被锁定。参与者在质押期间将暂时失去对这些资产的即时访问权，但将获得收益作为补偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供了新创建的加密货币，以代表他们质押的加密货币。重置质押使持有者可以将这些新代币再次质押于不同的基于区块链的项目和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重置质押的风险持有不同意见，一些内部人士认为，由于这一实践尚处于初期，尚难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人士担忧，如果重新质押的代币用作加密货币广泛借贷市场的抵押品，可能会引发基于少量资产构建的无限借贷循环。在所有投资者同时试图退出的情况下，这可能会导致更广泛的加密货币市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品还用作其他抵押品时，就不是很好了，它增加了新的风险元素，”Kaiko研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者之所以青睐重置质押，是因为其中的回报率：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%的范围内，但分析师表示，通过重置质押，投资者可以同时获得多种高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重置质押是去中心化金融服务（DeFi）中的一项最新发展，在DeFi中，加密货币持有者以投资实验性计划，期望在不出售资产的情况下获得可观的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户提供质押奖励，因其支付机制尚未开发。用户加入平台是出于对未来奖励或名为“airdrop”的其他赠送的期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台使用人员发放其新创建的代币，名为“EIGEN”。用户希望通过该代币在未来获得某种价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy认为，重置质押平台的增长是由用户寻求“airdrop”的举动驱动的，“这非常、非常投机，完全是免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”Coinbase的研究负责人David Duong说，Coinbase提供质押服务但不提供重置质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预行动，（期望）获得某种奖励，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是西雅图大学的前助理教授，并且是创办了印度首个学生设计的微卫星团队的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，旨在将潜在的质押者与需要质押代币的应用连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重置质押平台还包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币进行重新质押，并生成新代币代表重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是激励更多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系...这是一个新兴的现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重置质押可能会带来“隐藏风险”——如果重置质押的代币用于加密借贷，可能会引发强制清算，并在市场下跌期间增加波动性，他写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着质押的加密货币迅速失去价值，抵押品价值急剧下跌，导致Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险相区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重置质押，而在于借贷协议，借贷协议错误地评估了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于重置质押并不担忧，指出重新质押协议中的资金相对于全球加密行业的2.5万亿美元净资产来说是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现阶段，我们不认为重质押问题对传统金融市场构成重大风险传染，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币正越来越多地与主流金融相连，重置质押也吸引了机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门的Zodia Custody已看到机构投资者对质押产生了显著的兴趣，但Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重新质押难以建立追踪资产流向及其收益分配的“纸质记录”，因此认为过度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，重新质押部分资金，Kelp DAO在4月的博文中宣布了这一合作。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预期“围绕重新质押将出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="代表加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币比特币的插图，该插图于2024年3月9日在法国巴黎拍摄。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="代表加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币以太坊的插图，该插图于2023年6月16日拍摄。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>