<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 03 Nov 2024 03:35:38 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一家最高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手皮克顿于2007年被裁定在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）的猪场屠杀吸毒者和卖淫女并处理其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因谋杀六名女性而被判有罪，这些女性的部分遗体在其靠近温哥华的破旧地产上被发现。案件审理后，政府检察官对他另一起20宗谋杀案的指控予以撤销，并判处其终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这一罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国其他地区造成的悲剧性影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是超过60名在温哥华繁华街区东端低收入区域吸毒聚居区失踪女性中的一部分，直到2002年初皮克顿被捕为止，她们失踪已有十多年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场位于温哥华市中心以东约25公里的波特科克伦姆，共发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报称，皮克顿在其案发后不久撰写的一本书被亚马逊书店撤下，并在数小时内下架。在书中，连环杀手声称自己无罪，并被警方陷害，据《温哥华太阳报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊将其删除并向受害者的家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视画面，拍摄于其审判开始时在新威士敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视画面，拍摄于其审判开始时在新威士敏斯特。 REUTERS/Global TV/档案照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约预计于2025年达成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球关于更好应对疫情协议的谈判预计将于2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已就一项协议进行谈判两年，该协议可能在疫情前和期间增加协作，这是在认识到COVID-19期间存在的失败之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗分享和准备等方面的分歧严重，谈判被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国已达成一项平行协议，更新现有具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新的“疫情紧急状态”类别，用于描述最显著和全球最具威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞·阿达诺姆·格布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天的历史性决定展示了成员国共同的愿望，即保护本国人民以及全世界免受公共卫生紧急事件和未来疫情的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克·希克斯周六表示：“通过此次协议，我们将采取措施确保各国承担责任，并加强措施，防止疫情在威胁美国人和我们安全前暴发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的数据表明，此次全球健康规则的改变旨在加强全球对新病原体的防御，以应对新冠肺炎导致超过700万人死亡的情况。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织的标志，见其在瑞士日内瓦总部的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织（WHO）的标志见其位于瑞士日内瓦总部的照片，摄于2023年2月2日。路透社/丹尼斯·巴利博斯/文件照/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非洲国民党选举表现不佳而 bị削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在即将举行的非洲国民大会（ANC）党派选举中表现惨淡，该党自种族隔离制度结束以来未有如此糟糕的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举结果显示，投票站覆盖率约为71%，ANC的得票率低于42%，这是自1994年种族隔离制度结束后首次未能获得多数票，较2019年上次选举中的57.5%大幅下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动政党，ANC将不得不与其他较小政党谈判组建联盟或达成其他形式的协议来管理国家，这可能意味着必须在政策上妥协，或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转换身份为商人拉马福萨可能会面临反对派党和其党内批评者的辞职要求，但他所在的党派内部意见分歧严重，一位ANC高层官员仍支持他留任，分析家认为，目前没有明显的接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个统一的候选人能够接替拉马福萨的职务。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的支持率在主要政治家中居首位，但ANC内的派系争斗可能会使任何反对他的努力变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年关于他可能因“农场门”涉及不当行为的报道以来，拉马福萨还未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在本周日公布全部初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾在2022年因调查报告发现他可能涉及不当行为，事先存放在农场家具中的现金而被质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报道将该事件称为“农场门”，拉马福萨否认了错误行为，并在同年晚些时候赢得了新的五年任期，再次成为ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是对ANC最具挑战性的一次，因为选民对就业率高、犯罪和电力连续中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1980年代出任工会领导人的拉马福萨曾承诺在2017年底作为ANC领导人时改善党派形象并重振经济，他的前任雅各布·祖马统治期间该党经历了九年的丑闻、腐败和经济增长停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家元首后最初的欣喜很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，经济仍然停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍然不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，祖马支持的新政党“姆贝尔科內·威齐兹”超出了预期的表现，显著减少了ANC的支持，尤其是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经战胜了拉马福萨及其ANC。他深知在夸祖卢-纳塔尔省易受攻击。”政治分析师拉尔夫·马泰加表示。“这标志着拉马福萨项目的终结……你无法输掉选举并期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在这个关键时期表现出的犹豫不决而受到批评，避免了加剧党内分歧，这也与其1980年代作为工会领导人时的决断力不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他寻求共识的能力，并认为他在推动南非作为“全球南方”的捍卫者方面发挥了重要作用，后者是指那些低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗最引人注目的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起诉以色列的人权侵犯案，并促使法官宣布，以色列必须停止对加沙市拉法的军事袭击。以色列坚称这些指控是不实的，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年中的成就，但批评者认为，他对解决南非最大挑战的新方案甚少提及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次选举前ANC的最后一次竞选集会上，他向场内数万支持者群承诺“做得更好”。在集会上，许多人在他还没有发表完演讲时就离开了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加大了对乌克兰冲突的介入力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在俄罗斯境内的使用限制，这是其政府在俄乌两年战争中采取的又一步骤，这一措施被认为有助于减弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌军使用美国提供的武器打击俄罗斯境内目标存在重大风险，担心这可能导致直接冲突，尤其是跟拥有核武器的俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定符合美国其他对基辅的高级武器供应禁令，这些禁令已陆续取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于上周四生效，适用于哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许乌克兰使用美方提供的武器反击俄罗斯军队，这些军队正在跨境发动攻击或准备攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线乌克兰部队提供了使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器合法越过边境攻击俄罗斯军队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，在俄罗斯军队尚未巩固防线之前，甚至有可能将他们从哈尔科夫地区赶走，”乌克兰国立战略研究所的研究员Mikola Bielieskov表示，该研究所是基辅官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅调动部队参与东部顿巴斯地区关键战场的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄国军队现在可能会被迫采取守势，并需要重新考虑Kharkiv攻势中的战术。”Ingram说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府的决策过程可以追溯到几周前。一名不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰于5月13日的一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown将军提出了这一请求，希望通过美国武器打击俄罗斯境内的目标。Sullivan、Austin和Brown发展了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登提出，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯土地上的安全地带反击俄方攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁西方盟友采取这种做法，当时他说：“到目前为止，还没有积极反馈。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧洲与亚洲计划资深研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直在利用拜登政府对境内攻击禁令，将这一禁令作为在哈尔科夫地区发动袭击的安全庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。Lee表示，俄罗斯可以将大炮等重型武器留在边境附近，可以利用电子战、防空和指挥控制设施，从而获得一种相当程度的庇护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家认为，单独这一决定短期内可能不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不太可能大幅改变前线的动态，但会增加俄罗斯继续进行跨境作战的难度，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯没有足够的部队对哈尔科夫地区发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有生成足够战斗能力来从东北方有效威胁哈尔科夫的能力，”他说，“要做这件事，他们需要牺牲顿巴斯战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京已警告北约盟国不要允许乌克兰向俄罗斯发射其武器，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在美国武器使用方面的能力，特别是经过过去艰难的一年，俄罗斯在战场上的攻势已经占优。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员Mark Cancian目前在华盛顿的战略与国际问题研究中心任职，他表示，拜登的举动仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大变革。但这是走的一步，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌方和行政部门官员将争取采取下一步：打击更广泛的目标——也许是在其他地区、但不是直接威胁Kharkiv的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中，被问及拜登政府是否能扩大政策以允许在俄罗斯境内其他地区发动攻击时，没有给出肯定答复，但也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们仍将像现在一样，灵活应对，不断调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Kharkiv周边地区导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，俄罗斯导弹袭击严重损坏了位于哈尔科夫郊区Mala Danylivka村的Kharkiv儿童与青少年体育骑术学校的场所。图/路透社/瓦伦廷·奥吉里内科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道第17段包含强烈用语)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头，宣誓继续战斗。这是他对法律与政治斗争两方面的应有表态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一份纽约陪审团裁定他在2016年通过篡改文件隐瞒支付给色情女星静默费的指控中，34项罪名成立，一天之后，这位共和党总统候选人开列了一长串对立者与不满，言辞愤怒且混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼了他的审判法官胡安·梅尔尚法官为“歪嘴”和“恶魔”。他称其选举对手乔·拜登为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他还抨击那些作证控诉他的证人，被指控弹劾他的国会议员——在错误入境的移民问题上重复他的竞选集会言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将他所面临的挑战置于个人之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么做是因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常夹杂着幽默，但这一次发言主要沉闷而缺乏活力。特朗普在新闻发布会上只拿着一页草稿纸。在结束时，他没有回答记者提问，与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友也抨击司法体系及其认为曾控诉特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此互斥对方对国家构成威胁的竞选中，拜登团队抓住特朗普的言论作为进一步证据，表明其不适宜担任总统职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国见证了混乱、绝望且落败的唐纳德·特朗普对自己的私人不满进行长篇大论，并肆意扭曲美国司法制度。任何人都能从这次事件中得出一个显而易见的结论：这个男人无法成为美国的总统。”联邦竞选通信总监迈克尔·泰勒在一份声明中如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者，其中绝大多数人认为纽约的裁决结果是法律误判，在一天内向他的竞选捐赠了3480万美元，官方数据显示。这是他通过WinRed平台筹款的一天记录，这个平台专为共和党人处理数字筹资事宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管筹款总额落后于拜登，但在周五，此次竞选发起了一系列令人不安的筹款信息攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上的最黑暗日子！”其中一条信息这样写着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不屈服！”特朗普新闻发布会后，另一则声明如此宣言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站出来支持前总统，声称审判有缺陷，不应提起这些指控，选举人团从民主党占多数的曼哈顿选择陪审团存在偏见，法官有偏见——当地官员否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党谴责力度不够时，特朗普的盟友和竞选助手则发起反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉西维塔对一份世界大学共和学生组织在社交媒体平台X发布的帖子嗤之以鼻，该帖子称陪审团的裁决应被尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像是肛门，每个人都有一个，”拉西维塔在网上帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还将矛头指向前马里兰州共和党州长拉里·霍甘，之前霍甘在判决前警告美国民众“不要为更多党派纷争注入燃料。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。”拉西维塔在X平台上回应。

在宾夕法尼亚和佐治亚这两个摇摆州的关键访谈中，一些共和党选民表示，特朗普的定罪让其对他的支持在11月的选举中产生了动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这可能会在他与拜登重赛中造成损害，鉴于特朗普在多个摇摆州领先幅度极其微薄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人与特朗普本人的声音更为相似，称此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都只是为了政治利益，目的是尽可能长时间地阻止他竞选。”62岁的退役警官斯科特·克拉顿在佐治亚Marietta说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，也能对任何人这样做。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约，2024年5月31日。路透社/本杰明·迈克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约，特朗普竞选当天，共和党总统候选人唐纳德·特朗普出席新闻发布会。路透社/本杰明·迈克德米德/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持削减产量以提振产出的承诺，这将使全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，减弱OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中的大部分时间里通过页岩革命和技术突破推动了非OPEC产油国的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长了逾百万桶/日，达到每日1293万桶，超过了政府年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其同盟（OPEC+）去年加大了减产力度，部分原因是为了弥补美国和其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+的减产总量约为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一份复杂协议，可能允许该组织将部分减产政策延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+周末开会时将考虑供应政策，美国生产增加继续推动非OPEC+产油国的产量增长，但威胁程度将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应预计将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日。这三个机构的预测最为受关注，而且均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+国家的供应增长约100万桶/日。OPEC+在5月份的&lt;em&gt;石油市场报告&lt;/em&gt;中表示，这将意味着2024年OPEC+原油需求约为2023年的90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期全球需求增长110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来整体美国原油产量变化不大。4月份产量约为每日1313万桶，较去年12月的每日1326万桶有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油行业高管和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样超出预期，尽管油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我们的客户保持了相当保守和严谨的态度。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;——Scandrill首席运营官Paul Mosvold&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“考虑到当前的油价，令人惊讶的是钻机数量没有更多增长。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司资本支出保持不变，推迟了钻机升级，以更好地适应较平坦的钻探增长。公司计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes数据显示，美国石油钻机数量降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示：“美国有能力和意愿在未来几年每年增长100万桶/日，但目前没有增加这一速度的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国石油生产商限制增长资本支出，这给投资者施加了压力，因为在2010年代不受限制的支出导致页岩产业的回本十分迅速但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长在一定程度上得益于私营生产商，其中一些在一轮整合浪潮中被卷入。他们通过钻更长的井并压裂岩石，在同一时间内从更多的井中生产更多的石油来提高产量。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“尽管最近出现了整合浪潮，但预计目前的油价将继续存在，有助于支持钻探和完井效率的持续改进，从而促进总体美国石油产量适度增长。”&lt;/p&gt;
    ——Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预测今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司今年第一季度国际业务收入增长了18%，而北美业务收入下降了6%，部分原因归结于整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“近年来的策略发生转变，重点更加集中在资本纪律上，从而导致了不同的反应。”&lt;/p&gt;
    ——UBS银行分析师Giovanni Staunovo，他预计OPEC+将继续自愿减产。
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西和圭亚那一同预计继续引领今年的石油和液体产量增长。美国能源信息署（EIA）3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应预计将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台操作室从拥有Oasis石油公司产权的区块控制室看到的Permian盆地Wink附近的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台操作室从拥有Oasis石油公司产权的区块控制室看到的Permian盆地Wink附近的照片，美国德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/尼克·奥夫西/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，要求哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下实施新的加沙停火，并呼吁哈马斯接受这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束、重建和平的时候了，”拜登总统在其竞选连任年，面临停止加沙冲突的压力时说，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家于斡旋的停火谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些建议是在以色列数周对拉法的侵袭之后提出的，并在海内外对内塔尼亚胡政府的压力不断加大之际提出。加沙死亡人数激增，以及人质持续被囚，更是加剧了这一压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列授权谈判代表在拜登透露停火提议后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在上届总统共和党对手唐纳德·特朗普被裁定罪名成立，显示出两位候选人之间明显的分歧。&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;上周五被裁定犯有34项重罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与以往提议不同，因为停火将持续至各阶段谈判结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，历时六周的停火协议期间，以色列军队将从加沙人口密集区域撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。平民将重返加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运入加沙人道援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束武装冲突的条件进行谈判。“停火将持续谈判进行的过程，”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将有一个重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列方面不要继续支持无限期的战争，称“我知道有人会不同意这份计划，并呼吁继续无限期的战争。有些人在政府联盟内，他们明确表示，想占领加沙，继续战斗多年，并不把释放人质当作优先事项。然而，我已经敦促以色列的领导层支持这一协议，即使面临压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终生致力于以色列的人，唯一一位在战时访问以色列的美国总统，以及最近派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗袭击的总统，我希望大家暂时退一步思考，如果失去这一刻会怎样。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出这一新提议是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在有了通向危机结束的路线图。这是一份详细的四页半协议，已经经过精心详细谈判。现在摆在桌面上的是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每阶段将历时42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体将拜登周五的演讲描述为具有戏剧性，并将其视为直接试图赢得以色列公众的尝试。以色列第12频道曾中断晚间新闻播报实况转播了拜登的演讲。以色列审查机构此前禁止发布此项提议的详情，主播丹尼·库什马罗称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国高级官员表示，这一提议比以往的提议成功概率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成重大损害，哈马斯发动任何严重攻击或袭击或恐怖事件的可能性虽然不为零，但远低于以前的水平。”奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法也在渐变，趋向于反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统全力支持某项倡议，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在今年年初提出的一项人质提议中，以色列同意在为期六周的停火后释放患病、年老、受伤的人质，以便允许更多的援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月初这一提议破裂，因以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中结束战争，并加剧了对南部加沙城市的空袭后，哈马斯表示，如果以色列停止战斗，它会准备好达成包括人质交换和战俘交换在内的“完整协议”。此举让她准备暂停正在进行的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员透露，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与来自17个国家的大使会面，这些国家的公民被哈马斯囚禁在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，以色列对拉法进行的一次空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但并未达到美国的红线，导致切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了纯粹的地狱，”拜登周五表示。他在提及5月早些时候针对哈马斯的拉法致命炮击时说：“我们看到了拉法的致命火灾之前所发生的一切，以色列袭击……针对哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地带军事行动以来，已有超过36,280人丧生，其中哈马斯攻势致死人数约为1,200人，根据以色列数据。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部拉法受损建筑的废墟中行走，6月12日，路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum赢得 landslide 胜利，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥达·希恩巴乌姆在墨西哥大选中赢得了压倒性胜利，成为该国首位女性总统。她继承了恩师、前总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，而后者在贫困群体中的高人气帮助希恩巴乌姆赢得了胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，之前曾担任墨西哥城市长，最终以58.3%到60.7%的得票率胜出，根据墨西哥选举管理机构的快速计票结果显示，这一得票率可能将是墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟在国会两院可能获得超三分之二的多数席位，这将使执政联盟能够在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索契尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步计票结果显示，她获得约26.6%到28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是墨西哥共和国成立以来的第一次，我将成为墨西哥的第一位女性总统，”希恩巴乌姆在支持者面前大声说道，并得到掌声回应：“总统，总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利对墨西哥而言是一个重大里程碑，这个国家素有阳刚之风，且拥有世界第二大天主教人口，多年来传统文化和性别角色影响着社会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌姆成为北美地区首位在大选中胜出的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔女士说，她是希恩巴乌姆在墨西哥最小州塔拉哈斯卡的支持者。&amp;ldquo;以前我们甚至不能投票，即使是投票，也是按照丈夫的指示进行。感谢上帝，这一切都改变了，我终于能体验到这一切。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌姆将面临复杂的工作路径。她需要在提高亲民福利政策的同时，应对巨额预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步计票结果公布后，她告诉支持者，她的政府将秉持财政责任，尊重央行的自治权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺提高安全，但具体内容较少，加之此次大选是墨西哥现代史上最暴力的选举之一，有38名候选人被杀害，许多分析师称犯罪组织在此期间扩大了影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州选区的两起选务人员遇害事件受到玷污。在洛佩斯·奥夫拉多尔任内，墨西哥命案受害者超过18.5万人，这是现代墨西哥历史上任何一次任期中的最高数字，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少无罪推定方面进行规模性的投资，否则希恩巴乌姆可能难以实现整体安全水平的显著提升，”独立拉美政治风险分析家内瑟蒂安·帕里斯·弗兰内利说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长竞选中获胜，初步结果显示，该职位是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统将面临与美国在移民流动上的紧张谈判，数以百万计的移民正穿越墨西哥前往美国，同时，双方需要合作打击毒品走私。此时，在美国内，芬太尼成瘾泛滥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举最终由唐纳德·特朗普胜出，谈判将更加艰难。特朗普承诺对中国产于墨西哥的汽车征收100%关税，并称要调动特遣武装部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内事务上，新总统将面临解决电力和水短缺问题的任务，还需吸引制造商迁址，以应对近岸外包趋势，即公司将供应链更靠近主要市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌姆还将面临如何处理佩梅克的问题，这家国有石油企业产量持续下降，负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不能让公共资金无休止地流入，并且这家公司从未盈利，”摩根大通首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说道。“他们必须重新思考佩梅克的业务模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，监督了汇率坚挺和低失业率，这些成就使他深受民众喜爱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利项目，但鉴于墨西哥预计今年将出现较大预算赤字，且2025年预计的经济增长率仅为1.5%，实现这一目标将颇具挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将此次选举作为对其政治议程的全民公决，通过争取颠覆性胜利。然而，希恩巴乌姆已拒绝了反对党声称她将作为“傀儡”的指责，尽管她承诺继续推行一些帮助最贫穷民众的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的获胜演讲中，希恩巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔是“一位为我们国家带来改善的独一无二的人物”。&amp;ldquo;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，政治分析师薇莉·里奥斯认为，男女同工的看法可能造成批评，认为希恩巴乌姆可能成为前领导人的傀儡。&amp;ldquo;人们难以相信她将做出自己的决定，这很大程度上得归咎于她是女性。”她说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>加密“重新 staking”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币流入一种新型平台，该平台通过锁住代币为投资者提供奖励，但这一复杂方案正引起分析人士对用户和加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为“重新委托”（re-staking）的高增长迹象表明，随着加密货币市场反弹和交易者寻求收益，投资者正变得愈发冒险。市值最大的加密货币比特币接近历史最高点，而排在其后的以太币今年至今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新委托热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风投公司安德森·霍洛维茨的加密部门筹集了1亿美元，其平台上已吸引了188亿美元的加密货币——这较六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里拉姆·卡纳宁在接受路透社采访时解释说，公司发明了重新委托，以扩大传统的加密货币“委托”（staking）做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库技术，需要网络中的多台计算机相互检查并确认谁拥有哪种加密货币。为了执行这一过程，加密货币持有者，如以太币持有者，可以选择将其资产暂时锁住，以便参与验证过程。持有者在参与委托期间将暂时无法立即访问其代币，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些加密货币平台还会向用户发放新创建的加密货币，来代表用户已委托的加密货币。重新委托允许拥有者将这些新代币再次委托到不同的区块链为基础的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新委托的风险存在分歧，一些行家认为这项做法尚处于初级阶段，不易评判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表重新委托加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会形成基于少量底层资产的无限借贷循环。这些循环可能会因大量投资者同时退出而对更广泛的加密市场构成不稳定因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品用来抵押其他抵押品时，就不是理想的局面了，这增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益是吸引力：以太坊区块链上的委托回报通常在3%-5%之间，但分析师称，重新委托的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新委托是去中心化金融（DeFi）中的一项最新发展，加密货币持有者可投资于实验性方案，以期在不售出的情况下获得其持币的高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，EigenLayer平台尚未直接向用户支付委托奖励，因为具体的支付机制尚未开发。用户加入该平台是出于对未来的奖励或所谓的空投（airdrops）的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer向平台用户发放其新创建的代币，这种代币被称为“EIGEN”，用户希望将来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的莫根·麦卡锡表示，重新委托平台的增长是由用户寻求数量众多的空投所驱动，他称这“是一种真正极富投机性，免费的钱”的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常有风险的。”美国加密交易所Coinbase的研究主管大卫·杜昂表示（COIN.O），该公司提供委托服务，但不提供重新委托服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预判性地这样做，预期会得到某种奖励但不知道会是什么。”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 于去年由曾在西雅图大学担任助理教授的斯里拉姆·卡纳宁创立，据其学术网站介绍，他曾是印度首个学生设计微卫星团队的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描绘成一个验证服务的市场，连接潜在的委托者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新委托平台也相继出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台将客户的代币委托到EigenLayer，并生成新代币以代表这些重新委托的资产。这些新代币可以在其他地方使用，比如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳宁表示，平台的目标是让用户提供选择在哪里委托代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是通过更多受加密货币支持的借贷激励人们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴现象。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase 的杜昂表示，重新委托可能存在“隐藏风险”——如果重新委托的代币用于加密货币借贷，可能会导致强制平仓和市场下跌时更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩溃是由高风险借贷加剧的，随着抵押的加密货币迅速失去价值，其中包括Luna和Terra等代币的崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳宁把EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新委托，而在借贷协议里。借贷协议低估了风险。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新委托并不感到担忧，指出重新委托协议中的现金相对于全球市值达2.5万亿美元的加密货币行业而言，规模微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界损失向外扩散到更广泛金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，从重新委托问题传染到传统金融市场不存在任何实际风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密行业越来越与主流金融相连，机构投资者也正在接受重新委托。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打区块链分支Zodia Custody目睹了机构投资者对委托的显著兴趣，但首席风险官安努什·阿雷夫沙蒂安认为，重新委托是一个太步之举，因为难以建立资产去向和收益分配的明确记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密分支Laser Digital与Kelp DAO合作，部分资金将重新委托。Kelp DAO在4月的博客中表示，但Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户托管的加密资产进行委托，期待“围绕重新委托的新生态系统出现”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表性的比特币图像，这是一张在巴黎，法国于2024年3月9日拍摄的插图照片。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表性的以太坊图像，这张插图显示的以太坊形象放在电脑主板上，拍摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>