<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 06 Nov 2024 09:31:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在蒙特利尔一所最高安全级别监狱遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省维多利亚附近的一个猪场杀害和肢解吸毒者及妓女而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因被控谋杀六名妇女而获罪，这六名妇女的部分遗体在其位于温哥华附近的荒废房产中被发现。政府检察官在判处其终身监禁后撤消了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大狱政服务称，皮克顿是在5月19日在蒙特利尔监狱内遭受袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这个罪犯的案件给不列颠哥伦比亚及全国多个社区带来了灾难性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有超过60名妇女，她们是在一个以毒品泛滥著称的温哥华东区难民营区失踪的。直到2002年初皮克顿被捕时，这些妇女失踪已有十多年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗体或DNA样本在皮克顿位于菲郡科克兰的猪场被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所写的一本书在其面世几小时内被亚马逊移除。当时的《温哥华太阳报》报道称，书中的连环杀手声称自己无罪，并遭警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊移除了这本书，并向受害人家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿，他的法庭案件始于新的西敏市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在菲郡科克兰的家中。（路透社/环球电视网/资料照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非祖马因 ANC 选举表现下滑而处境削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非洲总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族大会（ANC）后，因该党在最近一次选举中的最糟糕表现，其政权将遭到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率为42%以下，此数字远低于2019年上次选举时的57.5%，自30年前首次选举以来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举对他们而言是一次选举打击，这意味着这个属于纳尔逊·曼德拉的解放运动组织将不得不与其他政党谈判联盟或其他形式的合作来管理国家。他们或许不得不做出政策妥协或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前工会领导人转型商人拉马福萨可能会遭到反对党和其党内批评者的压力，要求他辞职。但ANC的一位高层官员支持他继续担任主席，分析家指出，目前没有明显的继任者。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不存在一个明确的能接替拉马福萨的统一候选人。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒教授在撰写拉马福萨传记时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中主要政客中有最高的认可度，这使得ANC内部派系斗争可能使其无法组织任何反对运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论，其发言人表示他将在发布最终正式结果时于周日发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的命运在2022年之前一直悬而未决，当时一个委员会报告称他可能因存放在家具里的现金包而犯有不端行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认在这场被称为“农场门”的争议中犯有不当行为，并在同年晚些时候赢得了新的五年任期，成为ANC的主席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，因选民对诸如高失业率、犯罪和造成经济瘫痪的停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底拉马福萨作为ANC领导人上任时曾承诺清洁党的形象并振兴经济，在前任雅各布·祖玛九年来的丑闻、腐败和经济衰退时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在他成为国家元首的初期，那份起初充满热情的期望很快就消散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，而ANC高层官员中的丑闻依然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次星期的选举结果的致命一击来自他的敌手祖玛，他支持的新政党uMkhonto we Sizwe超出了预期，严重侵蚀了ANC的支持率，特别是在祖玛的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛已经布下了对拉马福萨和ANC的‘困局’，他知道ANC在夸祖卢-纳塔尔省是弱势的，”政治分析师拉尔夫·马特卡加认为。他说，“这对拉马福萨的项目而言已告终结……你不能在选举中失利而希望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因回避至关重要的改革以避免加剧党内分歧，从而受到批评，这种清醒的行动与他在八十年代作为工会领导人时所展示的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者却为其寻求共识的能力喝彩，并赞赏他在促进南非的声誉方面所做的努力，即作为“全球南方”的倡导者，这指的是一组低收入和中等收入国家的代名词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近南非在国际法院向以色列提起种族灭绝案的诉讼，本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。尽管以色列强烈否认这些指控并继续在拉法进行军事进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动期间，拉马福萨试图突出ANC在过去30年的成就，但批评者却认为他为解决南非面临的最大挑战提供的新方案寥寥无几。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC在选举前的最后一次竞选集会上，他承诺“做得更好”，并获得了成千上万的支持者在索韦托足球场的聚集群众，但许多人在他发表完演讲后便离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非洲总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球疫情条约预计于2025年达成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球协议以更好地应对流行病的谈判预计将于2025年或在此之前达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在过去两年中就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病爆发前后促进合作，这是在承认COVID-19疫情期间失败之后达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构原计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备方面存在深刻的分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国确实达成了一个平行协议，以更新现有的法律约束性卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中新增了“流行病紧急状态”这一类别，适用于最具重大性和全球威胁性的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞在一份声明中表示：“今天的历史性决定展现了成员国共同的愿望，即保护自己及其公民不受公共卫生紧急事件和未来流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克森·贝塞拉在周六时表示：“通过这一协议，我们朝着对其它国家负责，并加强在流行病爆发前阻止其威胁到美国和国家安全的措施这一方向迈出了一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，全球卫生规则的这些变化旨在加强世界对另一种冠状病毒的防御，这种病毒在2019冠状病毒病疫情中导致了超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="文件照片：世界卫生组织（WHO）在日内瓦总部的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;文件照片：世界卫生组织（WHO）总部，瑞士日内瓦，2023年2月2日。图片来源：路透社/丹尼斯·巴利博兹/文件照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的限制，是一个虽小但具有重要意义的步骤，有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来， Biden政府一直认为允许乌克兰使用美制武器打击俄罗斯领土上的目标存在重大风险，担心这对会引发与核武国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是美国在向基辅供应高端武器方面采取的其他禁令崩塌后的新一步。这些禁令包括先进的美国制战斗机和远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Biden政府官员表示，这一最新决定自周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员指出，该决定允许基辅使用美制武器反击“正从边界另一边攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给了前线乌克兰士兵一个明确的信号，允许他们使用HIMARS发射器配备的GMLRS制导多管火箭弹及其他武器，越过边界反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，甚至可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区巩固阵地前将其撤退。”乌克兰国立战略研究学院研究员Mykola Bielieskov表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报军官Philip Ingram表示，Biden的决定将减少基辅从东Donbas关键战场调兵潮所需要的人力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在将处于被动，不得不重新考虑他们在向哈尔科夫地区进攻时所使用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Biden的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日，乌克兰在国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长会议主席C.Q. Brown的主持下，通过安全视频会议向白宫提出了在哈尔科夫地区使用美制武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown制定了放宽限制的推荐意见，Sullivan于5月15日向Biden报告。Biden同意乌克兰应该能够在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队的攻击。这名官员表示，Biden政府已经在紧锣密鼓地做出最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日的路透社采访中公开呼吁西方国家采取此类措施，但当时表示：“到目前为止，还没有什么积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧洲与亚洲项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直利用Biden禁止在俄罗斯境内使用打击的禁令，使其军队在哈尔科夫地区拥有安全的发射阵地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;距边境只有19英里（30公里）的哈尔科夫是乌克兰第二大城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮保持在边界对面，可以将防空、电子战、指挥与控制设备留在那里。”Lee表示，“这也许给了他们某种程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，单凭这一决定短期内可能不会改变前线的局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不太可能大幅改变前线的走势。但它将使俄罗斯继续执行这种跨境行动变得更加困难。”Lee说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的兵力在哈尔科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗力，从东北部有效威胁哈尔科夫。”他说道，“要这样做，就必须完全剥夺他们在东部战斗区域的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京多次警告北大西洋公约组织成员不要准许乌克兰向俄罗斯境内发动攻击，并于周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备好在未来数周和数月寻求在其他地区扩大使用美制武器的能力，尤其是在乌克兰在战场上经历了一个艰难的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国授权打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库高级研究员Mark Cancian表示，Biden的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但确实是一步。”Cancian说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将寻求下一步：打击更广泛的目标——可能不直接威胁哈尔科夫，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格发表讲话时拒绝透露美国政府是否可以扩大政策允许在俄罗斯其他地区发动攻击。但他未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续像必要时那样适应和调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹打击外的哈尔科夫地区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;5月30日，乌克兰哈尔科夫地区外的马拉多列维卡村，孩子们和青少年体育骑术学校的严重受损现场，消防队员正在作业。路透社/瓦伦丁·奥吉雷内科/资料图&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言即便获罪也将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内的摄像镜头前，传达了一个适用于其法律与政治斗争的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件意图掩饰匿名者钱款支付而被判处34项罪名有罪的一天后，共和党的总统候选人一口气列出了多个对手和抱怨点，情绪激动且言辞散漫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称司法官胡安·梅尔昌为“歪曲事实”和“恶魔”。他称竞争对手、民主党的乔·拜登为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他抨击了为其案件作证的证人，谴责了他们所在国会议员对于弹劾他的投票，以及他声称非法越境的移民——这与他的竞选集会言论一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向其竞选捐款，将面临的挑战形容为不仅限于他个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“做这件事，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲中经常夹杂幽默，但此次演讲大部分内容较为阴郁。特朗普在新闻发布会上仅持有一张小页的笔记。在演讲结束时，他没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着摄像机的关闭，在筹款呼吁和社交媒体上，前总统的盟友们也对司法系统及其批评者发起了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位竞争对手都视对方为国家威胁的选举中，拜登团队将特朗普的话语解读为他不适宜担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普对自己个人抱怨的无序陈述，并错误地污蔑了美国的司法系统，这让任何观看的人都有一个明确的结论：这个人不能担任美国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团定罪后，特朗普竞选团队声称仅在周四就收到了3480万美元的捐款，这是一天内的最高记录。对于共和党人主导的WinRed平台而言，这是创纪录的一天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于拜登在总筹款中占据优势，特朗普团队在周五寻求保持这种节奏，向支持者发起了一系列的募捐短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中一条信息写道：“美国历史上最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条信息则在特朗普新闻发布会后响起：“我永不投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员与机构一致认为，这次审判难以令人信服，指控本不应被提起，纽约曼哈顿多元文化浓重的陪审团存在偏见，而审判法官带有偏见——这些指控遭到当地权威部门的否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人不强烈或迅速的批评，特朗普的盟友与竞选助手发起了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉·切塔在社交媒体平台X上对一个全国范围内的共和党大学生团体进行了嘲笑，该团体在其社交媒体上的声明中表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他发帖评论道：“观点就像人的屁眼一样……每个人都有……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对前麻省共和党州长兼现任参议员竞选人拉里·霍根进行了抨击。霍根在陪审团宣判前曾警告美国民众“不要给事物添上更多有毒的党派性”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉·切塔在X上回复称：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州对共和党选民进行的采访中，一些人表示，特朗普的定罪使他们对他的支持在11月感到犹豫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些反对者可能会削弱他在与拜登的重赛中获胜的可能性，鉴于他在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，大多数接受访谈的共和党人士听起来与他们所批评的特朗普本人非常相似，称此次审判为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;62岁的退休警察员斯科特·克莱顿说：“都是政治为的是伤害他，并尽可能多地让他远离竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对是没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席记者会，纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续遵守节制支出承诺，增加石油产出，这可能导致2024年全球最大的石油生产国——美国的产出增长放缓，从而缓解OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新的突破推动了美国非OPEC成员国石油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了逾100万桶，达到了1293万桶，远高于2023年初政府预计的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年进一步削减了石油供应量，部分原因是补偿美国和其他非OPEC成员国增加的产量。OPEC+总计削减的供应量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟知OPEC+讨论情况的消息人士在周四表示，OPEC+正商讨一个复杂的协议，允许该组织将部分削减措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周日OPEC+讨论供应政策之际，尽管美国产量增加继续推动非OPEC+成员国产出增长，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国能源信息署的最新预测是，2024年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的情况相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将达到64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，其预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将比OPEC+以外的石油生产商的供应增长高出约100万桶/日。这表明OPEC+原油的需求量可能比2023年高90万桶/日，根据OPEC在5月份的月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;报告&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国原油产量总体上变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商今年不太可能再次超出预期，即使油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持极其保守和严谨的态度。”Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量的增加令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他公司的资本支出保持不变，推迟对其钻机的升级，以最好地与较低的钻井增长相匹配。该公司计划年底运营12台钻机，并将重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯提供的数据显示，美国石油钻探商数量已降至496台，较上年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有可能在未来几年内以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这种速度增长。”S&amp;amp;P分析师在本周的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计美国今年原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，许多上市的美国生产商在投资者的压力下，对增长的投资有限制，此前无节制的支出虽然带来了翻倍的增长，但在2010年代却限制了页岩油领域的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增加部分归功于私人生产商，其中一些现在正在遭受行业整合的冲击。他们通过钻更长的井并压裂岩石，从而一次钻更多的井提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近年来整合浪潮仍在继续，但随着持续改进钻探和完井效率，我预计我们目前的油价将继续支持整体美国石油产量的温和增长。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将高于北美市场。第一季度国际营收增长18%，而北美营收下滑6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略有所调整，更加注重资本纪律，这对市场产生了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领2024年的石油和液体产量增长。根据3月份EIA的数据，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国供应量预计将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国石油产量的增长共存。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在位于德克萨斯州温克附近佩姆布里恩盆地由芝麻石油公司拥有的租赁地的钻机操控室中，可以看到钻机操作室的视图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张照片摄于2018年8月22日，美国得克萨斯州温克附近佩姆布里恩盆地。钻机操作室位于由芝麻石油公司拥有的租赁地的操控室中。图片由路透社尼古拉斯·奥德福克斯提供。文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/" target="_blank"&gt;OPEC在2024年5月的月度石油市场报告中&lt;/a&gt;，以及&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/" target="_blank"&gt;国际能源署在2024年5月的预测&lt;/a&gt;。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，作为释放扣押人员的交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新阶段的日子了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说。他面临美国选举年的压力，需要结束已经持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方调停的旨在使以色列与哈马斯激进组织之间达成停火的谈判反复陷入僵局，双方互相指责对方阻碍进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在以色列连续几周对拉法进行突袭后提出，并且由于美国政府内部和外部对戈兰将军政府在加沙存活人员死亡以及扣押人员持续俘虏问题上的新压力而提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼坦雅胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露加沙停火计划后提出一项停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在美国民主党总统候选人唐纳德·特朗普被裁决有34项重罪指控之后的一天，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分三个阶段，不同于以往的提案，因为停火将贯穿所有三个阶段的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤离，释放包括老人和妇女在内的扣押人员，交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民，包括北部加沙居民，将返回加沙，每天有600辆卡车运入人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将协商永久结束敌对状态的条款。“只要谈判继续，停火就会继续进行。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括一个大规模重建加沙的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提案已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列支持这一计划，即使面临各种压力，也改变持续战争的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列的一些人将不会同意这个计划。他们将要求战争无限期地继续下去。有些人甚至在政府内部。他们很清楚，他们希望占领加沙，继续战斗许多年，他们也不认为扣押人员是一回事。然而，我已经敦促以色列领导层支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名以以色列为终身承诺的总统，作为唯一一个在战争时期访问过以色列的美国总统，以及最近派遣美国军队直接防御被伊朗攻击的以色列的总统，我希望你们能退一步想想，如果错过了这一刻会怎样。”他说道。“我们不能错失这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新的提议是因为战场上的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的路线图。这是一项详细列出的四页半协议。这份协议经过细致的谈判，现在展示出来的其实是我们解决问题的关键所在。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并将其视为向以色列民众进行直接呼吁。以色列12频道中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的讲话。该国审查机构此前禁止公布该提议细节，广播员丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赛尔维里·耶雷米教授认为，与以往相比，这种提议成功的可能性更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯在未来能够对以色列发射任何严重的打击或攻击或恐怖袭击的可能性不容忽视，但它比以往要低得多，” 塞利教授说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球民意对以色列的态度“正在转变”， 塞利教授说，这可能会促使民众希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以制造出很多激励因素，”塞利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个扣押人员提案建议，在以6周停火交换生病、年老和受伤的人员的同时释放加沙的扣押人员，可以延长一段时间以允许更多的援助进入加沙这一地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列不同意哈马斯要求的在谈判中结束战争而落空，并在拉法南方的军事攻势中升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，它已告知调解者，将不会在当前的侵略期间进行更多谈判，但愿意在以色列停止战争的情况下达成“完全协议”，包括交换扣押人员和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福布斯上周日对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际谴责，但未触及美国反对切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五表示。“我们看到了几天前拉法致命火灾的可怕画面，紧跟以色列针对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因10月7日在南部以色列的哈马斯袭击袭击加沙以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一位巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走，这些建筑物在以色列军事行动中被毁，位于加沙北部贝特拉赫亚，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者可以通过将他们的代币锁定来换取奖励，这一复杂的方案引发了分析师对用户及加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓“重新质押”的流行标志着加密货币市场最新的风险管理行为，随着价格上涨和交易者寻求收益，这一现象日益显著。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点；以太坊，第二大加密货币，今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司安德森霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，已将其平台上吸引了188亿美元的加密货币——在六个月内增长了超过400倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时提到，该公司发明了重新质押，以拓展传统的加密货币做法——质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种包括许多计算机在网络中验证和确认谁拥有哪种加密货币的数据库。为实现这一点，代币持有者，如以太坊，需要将其资产暂时锁定以作为验证过程的一部分。参与者在短时间内无法访问其代币，但将获得收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币来代表他们已质押的代币。重新质押使代币持有者能够再次用这些新代币质押不同的基于区块链的应用程序和程序，希望获得更高的收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币界对此有何风险尚存在分歧，有些内部人士认为该实践尚处于初期阶段，不宜下定论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他专家，包括分析师，担心如果这些代表重新质押加密货币的新代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会导致基于少量基础资产的无限借贷循环。如果所有人都同时退出，这将可能使更广泛的加密市场变得不稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当某些东西作为抵押品之外的抵押品时，这并不是理想的状况，它引入了一个新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资的魅力在于收益：以太坊区块链上的质押回报通常是3%-5%，但分析师表示，重新质押的潜在回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多项收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，在这个领域中，加密货币持有者投资于实验性计划，希望不售出资产就能产生大量回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而,EigenLayer平台尚未直接支付给用户质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是在期待未来的奖励，或说是空投赠予。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此期间，EigenLayer开始发放自己的新代币给平台使用者，用户希望这款名为“EIGEN”的代币在未来有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy认为,重新质押平台的增长是由寻求空投赠予的用户推动的，称之为“真正、真正的投机行为，这相当于免费的钱。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong说道（COIN.O提供质押，但不提供重新质押）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们目前在预防性地这么做，预期会有所回报，但他们并不知道是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图大学助理教授Sreeram Kannan于去年创立，Kannan及其团队曾在印度推出了首个学生设计的微卫星。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为认证服务的市场平台，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的重新质押平台已涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台将客户代币重新质押到EigenLayer，并生成新代币代表重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押的目的是让用户选择将代币质押在哪里，并帮助新区块链服务成长，而不是激励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重新质押可能会带来“隐含风险”，如果重新质押的代币被用于加密借贷，可能会在市场下滑期间引发强制清算和波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/how-crypto-lender-celsius-stumbled-risky-bank-like-investments-2022-06-15/"&gt;2022年加密市场的抛售&lt;/a&gt; 在 &lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/how-crypto-lender-celsius-stumbled-risky-bank-like-investments-2022-06-15/"&gt;Terra 和 Luna 上市&lt;/a&gt; 的崩溃后，因高风险借贷而加剧，加密代币作为抵押品迅速失去了价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前来看，重新质押问题对传统金融市场尚未构成明显的传染性风险，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密世界越来越多地与主流金融 &lt;a href="https://www.reuters.com/technology/blackrocks-etf-becomes-largest-bitcoin-fund-world-bloomberg-news-reports-2024-05-29/"&gt;相连&lt;/a&gt;，重新质押的受众已包括机构投资者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;渣打银行加密业务部门Zodia Custody观察到，投资者对其客户的加密资产质押产生了浓厚兴趣，但认为重新质押过于复杂，难以追踪资产的流向和收益分配。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摩根士丹利的加密业务部门Laser Digital与Kelp DAO合作为其部分资金进行重新质押，在四月的一篇博客中透露。Laser Digital未对此评论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密业务的银行Sygnum表示，该银行为主客户的加密资产进行质押，并期望“围绕重新质押产生新的生态系统”。&lt;/p&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is shown on a PC motherboard in this illustration taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBACH 获压倒性胜利成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥达·希恩巴乌姆以压倒性优势胜出，成为墨西哥历史上首位女总统，继承了她的导师——前领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的政治遗产。作为人民不受欢迎者的民选总统竞选活动和反对党候选人在选民中的支持率帮助了她的胜出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举当局的初步计票结果，她赢得了58.3%至60.7%的选票。这将创墨西哥民主历史上最高得票率纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在两院中有望获得三分之二以上的多数席位，这将使联盟能够不经反对党支持就通过宪法改革，根据选举当局给出的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索西特尔·加勒克斯&lt;/a&gt;在初步计票结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后，承认了自己的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次当选总统，这是我成为墨西哥首位女性总统。"希恩巴乌姆在支持者面前说，众人为此欢呼道：“总统，总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利对墨西哥是一个重大的里程碑，这个国家以其阳刚文化而闻名，也是世界上罗马天主教第二大国，多年来一直推崇传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆是首个在美国、墨西哥或加拿大胜出的一般选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未曾想过有一天我会投票给一位女性。”87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔在墨西哥最小的州特拉卡萨说，她是希恩巴乌姆的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去我们甚至不能投票，只能按照丈夫的吩咐投票。感谢上帝这一情况改变，让我得以见证这一切。”蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆面临复杂的执政路。她必须在增进民众福利政策的同时解决巨额预算赤字和低迷经济增长的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步计票结果宣布后，她对支持者承诺，她的政府将保持财政负责，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改善安全局势，但这需要更多的细节，而此次选举是墨西哥历史上最暴力的选举之一，其中38名候选人在此前暴力事件中丧生。许多分析师指出，在洛佩斯·奥夫拉多尔任内，犯罪集团的影响扩大并加深了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票在普埃布拉州的投票站发生了两名选民被杀的事件。在洛佩斯·奥夫拉多尔统治期间，墨西哥已有超过18.5万人遇害，这是墨西哥历史上任何任期的最高人数，尽管谋杀率在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提升警务水平和减少有罪不罚方面进行大规模投资，否则希恩巴乌姆可能难以实现整体安全状况的显著改善。”独立拉美政治风险分析师纳特纳尔·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中胜出，这是墨西哥最重要的政府职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的诸多挑战其中包括与美国就大规模经墨西哥北上的移民流动进行紧张的谈判，以及在佛罗伦萨海洛因毒品泛滥的背景下展开合作，这期间，边境安全合作是关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美国总统选举中赢了唐纳德·特朗普，墨西哥官员预计这些谈判将变得更加艰难。特朗普威胁对墨西哥生产的所有中国汽车征收100%的关税，并宣称将动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统需要解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商通过近岸外包趋势重回墨西哥市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆也将面对佩梅克斯公司（墨西哥国油）的改革问题，该公司生产量已持续下降20年，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是无止境地投入公共资金，让这家公司永久性地无利可图。”高盛首席拉美经济学家阿列博托·拉莫斯说，“他们必须重新审视佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，支撑了墨西哥比索和低失业率，这些成就使他在民众中极具人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利项目，但墨西哥今年预计会出现大规模赤字，2025年预计GDP增长率仅为1.5%，这对中央银行是个严峻挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图通过本次选举将投票变为对其政治议程的公投，希恩巴乌姆尽管承诺继续许多他的政策，但已经拒绝反对党声称她是洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”。她宣称将延续对墨西哥最贫困群体有帮助的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，希恩巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是“唯一一位使国家变得更好的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这些批评背后有性别偏见的因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们难以相信她会做出自己的决定，我想这其中很大一部分原因是她是一位女性。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;赢得总统大选后，现执政党MORENA党的总统候选人希恩巴乌姆在墨西哥城与支持者讲话。 Reuters/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;胜利后，现执政党MORENA党的总统候选人希恩巴乌姆向支持者挥手，她在墨西哥城。 Reuters/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城查伦多广场， Mexico City's ruling Morena党宣布希恩巴乌姆在大选中胜出后，人们举着“总统希恩巴乌姆”的横幅。 Reuters/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月2日。 Reuters/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索西特尔·加勒克斯在大选闭幕后，向支持者发表讲话。 Reuters/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，大选日，工作人员在瑟夸科洛坦安装投票站。 Reuters/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在乔拉克西州大选日的投票站投票。 Reuters/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，大选日，泽纳坎坦，墨西哥。 Reuters/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，大选日，墨西哥城人们在投票站外排队投票。 Reuters/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，大选日，墨西哥城的反对党总统候选人索西特尔·加勒克斯在投票站外拍照。 Reuters/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，大选日，瑟巴托洛·夸扬纳拉纳市县，候选人工作人员在准备投票站。 Reuters/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，大选日，库尤加奇镇万布拉人妇女在投票站外等候投票。 Reuters/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，大选日，墨西哥城投票站，选民投完票后露出涂墨的手指印。 Reuters/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，圣安德烈斯拉拉里萨，墨西哥投票站，选民投票。 Reuters/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，大选日，墨西哥城，贝尼托·胡里亚纳国际机场同时设立的投票站，游客在投票站投票。 Reuters/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，大选日，圣安德烈斯拉拉里萨，墨西哥投票站，选民排队投票。 Reuters/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，大选日，墨西哥城，候选人工作人员在准备投票站。 Reuters/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，大选日，墨西哥城，选民排队进入投票站。 Reuters/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥6月1日，大选前夕，墨西哥城，筹备中的投票站。 Reuters/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月31日周日前夕，在墨西哥城，人们走在城市中心区域。 Reuters/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月1日大选前夕，墨西哥城，政府颁布禁酒令前，一家商店外写着“因禁酒令暂停销售酒精”的标志。 Reuters/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>