<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 02 Nov 2024 19:49:21 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遭受攻击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱内遭受另一囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大史上最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿在2007年被判决在不列颠哥伦比亚省（该省位于太平洋沿岸）一处养猪场杀害并处置毒品使用者和妓女的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他杀害了六名妇女，她们的尸体部分残骸在温哥华郊外一处简陋的物业上被发现。政府检察官在对其判处终身监禁后，撤销了对其另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务在声明中表示，皮克顿在5月19日遭受袭击后去世，在被送医治疗后去世。该服务补充称：“我们意识到这名罪犯的案情对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;死者是超过60名在温哥华市区下东区贫民窟失踪女性中的几名。该地区自2002年初皮克顿被捕以来持续了十余年的事件造成了此结果。33名女性的遗体或DNA在温哥华市中心东边约25公里处的普特科里特兰皮克顿的养猪场被发现，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，亚马逊在其发布 shortly 后便下架了皮克顿写的一本书。据《温哥华太阳报》报道，书中，连环杀手声称自己无罪并遭到警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊将其下架并向受害家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在普特科里特兰家中的电视影像文件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption&gt;这是一张未经日期确认的罗伯特·威廉·皮克顿在普特科里特兰家中的电视影像文件。图片来源：REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球新冠条约有望于2025年达成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成关于如何更好地应对全球大流行病的全球性协议的会谈预计将在2025年完成，如有可能将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项新的协议进行谈判，该协议可能在大流行病前和期间增加国际合作，这反映了新冠疫情期间的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但关于疫苗共享和准备工作等议题上的分歧导致谈判一度延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项平行协议，更新了现有具有法律约束力的公共卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括了一项新的“大流行病紧急状态”分类，用于描述最严重和全球威胁最大的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的历史性决定反映了成员国共同保护其本国人民并保护世界免受公共卫生紧急事件和未来大流行病共同风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六的声明中表示：“通过这一协议，我们正采取措施让各国承担责任，并加强预防措施，以防止 outbreak 对美国人民的安全构成威胁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的数据表明，旨在加强全球应对新病原体能力的上述改变是在新冠肺炎导致超过700万人死亡后作出的。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织（WHO）总部前的标识（资料照片）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;资料照片：世卫组织（WHO）总部位于瑞士日内瓦，2023年2月2日。路透社/德尼·巴利博斯/资料照片/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举成绩下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导南非全国民主联盟（ANC）党在选举中的最糟糕成绩后，地位将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举约71%投票站的数据显示，ANC的得票率低于42%，这是自种族隔离制度结束以来的最低水平，相比2019年上一次选举中的57.5%大幅下滑，且首次在30年内未能获得大多数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选情失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与其他较小政党协商达成联合政府协议或另寻合作形式，以治理国家。这可能导致政策妥协或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为商人的拉马福萨可能会面临反对党和党内部批评者的辞职要求，但ANC高层官员却支持他留任，并且分析家指出没有显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨的职位。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒如是说道，他撰写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治家中的最受欢迎者，与此同时，ANC党内的派系争斗可能使反对他更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论，但其发言人表示，他将在周日全初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位此前也曾因其2022年的一个委员会报告中涉及现金腐败指控而悬而未决，报告发现其可能在农场家具中藏匿资金，此类情况一度被称为“Farmgate” 丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一丑闻，赢得了新的五年任期领导ANC。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举在高失业率、犯罪和电力短缺等问题上引发了选民的愤怒，被视为对ANC迄今为止最严苛的考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨被选为ANC领导人，承诺纯洁党派形象并振兴经济，九年前，在前任总统雅各布·祖马执政期间，党派面临多起丑闻和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，人们对其最初的狂热很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，顶级ANC官员仍然陷入了众多丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中决定性的打击来自他的对手祖马，他支持新党姆开鲁恩韦齐，该党超出预期的表现给ANC的支撑造成了巨大影响，尤其是在祖马的故乡夸祖露邦省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC逼入了绝境，他知道他们在夸祖露邦省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这是拉马福萨计划的终结……选举失败后，一切如常是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革方面显得犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领导人在80年代展现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他建立共识的能力，并赞誉他在促进南非作为所谓“全球南方”的代言国方面的努力，这是一个指代低收入和中收入国家的术语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最有影响力的呼吁公平分配疫苗的最突出声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控，本月，法官裁定以色列必须停止对拉法特市的军事进攻。以色列坚决否认这一指控，并继续推进其在拉法特的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨努力突显ANC在过去30年的成就，但批评者认为他未能为解决南非最大的挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会中，拉马福萨承诺更好地表现，演讲结束前在索韦托足球场聚集的数万名支持者中，许多人已经离开。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托，路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加剧乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在俄乌战场上的使用限制，这是一个虽然规模不大但意义重大的步骤，有助于缓解俄罗斯在哈科伊夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于冒险。他们担心，大规模的乌克兰进攻可能引发与拥有核武器的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前在向基辅提供高端武器方面设定的限制相吻合，这些限制包括先进的美国战斗机和远程ATACMS导弹，现在已经逐步瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员称，最新决定自周四起生效，该决定与哈科伊夫地区的战斗相适应。美国官员表示，此举使基辅能够使用美国提供的武器回击跨越边境的俄罗斯部队，包括美国提供的机动高射炮火箭系统（HIMARS）发射器配装的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈科伊夫地区扎营之前，迫使他们后撤，”乌克兰国立战略研究所的研究员诺瓦克·比列斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆称，拜登的决定减少了基辅需要从东顿巴斯关键战场调出部队调动的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在可能面临困境，需要重新考虑他们在哈科伊夫地区的进攻战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定制定过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参联会主席C.Q.布朗将军提出在哈科伊夫地区使用美国武器的要求。苏利文、奥斯汀和布朗开发了一份放宽限制的建议，苏利文于5月15日将其带给拜登。美国官员称，拜登同意乌克兰应当能够从俄罗斯领土安全地带打回俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其合作伙伴采取此类行动，但当时表示：“到目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前欧洲亚洲项目研究员罗伯·利尔称，俄罗斯利用拜登对污染俄罗斯领土进行打击的禁令，将其用作安全避风港，在哈科伊夫地区发起袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可能使其大炮直接跨越边界。它可能保留在那里的防空系统、电子战和指挥控制设备，”利尔说，“可能有一定的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利尔和其他专家表示，单凭此举短期内不太可能改变前线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的移动，但如果能进一步增加俄罗斯继续跨境行动的难度，就已经具有重要意义了，”利尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆称，俄罗斯没有足够的部队向哈科伊夫地区发起大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力在东北方向产生足够的战斗力来威胁哈科伊夫，”他说，“如果要那样做，他们可能需要在东线战场把士兵调空。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周乃至几个月内寻求扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的能力，尤其是在俄方在过去一年中在战场上的进展艰难，掌握了主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策调整后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，攻击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员现就职于战略与国际研究中心的马尔克·坎钦称，拜登的举动只是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它并不是政策上的重大突破，但它确实向前迈出了一步，”坎钦说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争论下一步：击打更广泛的目标——可能在不直接威胁哈科伊夫的其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时拒绝明确表示，拜登政府是否会扩大其政策，允许攻击俄罗斯境内的其他目标。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做什么，即有必要适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的景象"
            src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;安不到根奥格里内科拍摄于2024年5月30日，乌克兰哈科夫市外贫困村玛拉达尼利夫卡的儿童和青年体育骑术学校在俄罗斯袭击后严重受损。路透社/资料照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争after被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在唐纳 Tower 内面对镜头坚定地说出了既适合其法律斗争也适合其政治阵营的话语：他已经做好准备应对一切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团于前一天裁定特朗普因在文件中造假以掩盖2016年静默金付款而有34条罪名成立后，这位共和党总统候选人列举了一系列对手和不满，并对此人和事件进行了狂热而杂乱的吐槽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对审理他审判的法官胡安·梅伦奇称其“歪曲事实”并“是恶魔”。他将对手乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党总统候选人&lt;/a&gt;）、11月5日选举中的对手描述为“国家史上最差的总统”。他还谴责了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及声称非法涌入国家的移民，这与他竞选集会上的言论呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者捐赠支持他的竞选事业，强调面临的挑战远超个人范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比起其他竞选演讲，这次演讲更多地弥漫着阴郁的氛围。特朗普在新闻发布会上仅仅拿了一张小纸条。会议结束时，他没有回答提问，迅速在儿子埃里克·特朗普的陪同下退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离镜头的情况下，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及其指责特朗普犯罪的言论进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人相互描绘对方是国家威胁的情况下，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为新证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个混乱、绝望和失败的特朗普在自我抱怨中胡言乱语，并对美国司法制度撒谎，这使得任何观看的人都能得出一个显而易见的结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯负责人迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持特朗普的人——大多数都视纽约的判决为正义的缺失——在周四为他的竞选活动筹集了3,480万美元捐款，特朗普团队表示。这是WinRed平台，用于处理共和党人数字筹款，单日筹集捐款的记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总体筹款落后于拜登，但该竞选团队试图在周五保持筹款步伐，爆发出一系列令人不安的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不投降！”另一条信息在特朗普的新闻发布会后高喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员及组织都站在前总统一边，称审判有缺陷，指控本不应提出，陪审团来自民主党占多数的曼哈顿的池子被玷污了，法官有偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够迅速或有力，特朗普的盟友和竞选助手便展开攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克利斯·拉齐维塔对一家全国性大学生共和团体在社交媒体平台X上发表的声明进行了痛斥，该声明称应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股，人人都有……”拉齐维塔发布了一条推文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对前马里兰州共和党温和派州长劳瑞·霍根（在判决之前警告美国人，不要因更多充满党派性的言论而火上浇油），在其推特上回应道：“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州的关键州进行的共和党选民访谈中，有人表示特朗普的定罪使他们在11月的投票支持上产生犹豫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的转变可能是对特朗普在与拜登的复决中的不利影响，鉴于他在多个摇摆州的微弱领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来与特朗普本人非常相似，他们称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治手腕，旨在尽可能长时间地将他从竞选活动中拖出。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿（马里埃塔市）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“若他们能对他这样做，就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，2024年5月31日. 路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/Brendan McDermid/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时终止加沙地带冲突，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争该结束了，未来该开始了。”拜登如此说道。他因亟需在选举年结束加沙冲突而受到各界压力，该冲突持续了近八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过埃及、卡塔尔及其他多方的调解，有关以色列与加沙地带哈马斯运动停战的谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍谈判进度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议出现在以色列在拉法数周的军事行动之后，并伴随着国内及国际对内塔尼亚胡政府因加沙伤亡事件和人质持续被扣押而施加的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室周五宣布，美国已授权谈判代表提出加沙和平协议，此协议在拜登透露停火计划后得以提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因被定罪34项重罪而宣判的前一天，凸显了两位候选人之间的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，不同于以往提议，鉴于多方将同时通过所有三个阶段，停火将持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，置换出包括老年人和女性在内的人质，民众将返回加沙，其中包括北部加沙，每天600辆卡车将运送人道援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“在谈判继续的情况下，停火也将继续进行，”总统如是说，这标志着一项新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括大规模重建加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，该提议已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列方面改变坚决持续战争的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有人不会同意这项计划，他们将呼吁战争持续至无穷。其中一些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们希望占领加沙、继续战斗多年，人质对他们也不是优先事项。而我已敦促以色列领导人支持此协议，无论面临的任何压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一位在战争期间访问以色列的总统，以及美国派遣部队直接保护以色列免受伊朗攻击的总统，我要求你们退一步，考虑如果失去这一刻将会发生什么，我们不会失去这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出这项新提议是因为战场上的近期进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真是通往危机终结的蓝图。它是一份详尽的四页半协议，已经过极其详细的谈判而取得。”该官员表示，“现在桌上摆的是程序的最终局面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每一阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体形容拜登周五的讲话非常戏剧性，并将其视为直接向以色列公众发出的呼吁。一家主要电视台在晚间新闻节目中断播出拜登的讲话。此前，以色列审查机构曾禁止发布该提议的详细内容，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西南偏大教授杰里米·萨里表示，与之前的提议相比，这项提议的成功概率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大打击，哈马斯发起任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性虽然仍然不可忽视，但远低于之前。”萨里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法“转向”反对以色列，萨里表示，这可能会促使以色列人希望结束这场冲突，同时美国总统拜登的影响也是一个重要因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创建大量激励措施。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，关于释放在加沙的人质的早期提议要求释放生病、年迈和受伤的人质，以换取为期六周的停火，该停火可延长以允许更多的援助进入加沙区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议提议于本月早些时候在以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出作为永久达成和平协议的一部分的停火一周年要求后失败。以色列随后对加沙南部拉法市进行了加强攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，由于以色列继续在其境内的军事行动，他们不会参加更多的谈判，但他们愿意就交换人质和囚犯达成一项“完全协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与其他17个国家的外交官会面，这些国家的公民在加沙由哈马斯扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际强烈谴责，但未触及美国的红线，导致切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地带的巴勒斯坦民众在这场战争中饱受苦难。”拜登在周五表示。他提到本周早些时候发生在拉法的一场致命火灾，以色列袭击目标是哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据巴勒斯坦卫生部门的评估，自以色列因10月7日袭击以色列南部的哈马斯袭击行动发动对加沙地带的军事行动以来，已造成超过36,280人死亡。根据以色列官方数据，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在拉法期间受损建筑的废墟中行走，位于加沙北部，2024年6月12日。路透社/玛哈姆德·伊萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守节制支出的承诺，以增加产量，这可能使世界最大的原油生产国美国在2024年的增长步伐放缓，从而减轻OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国在很大程度上推动了过去十年非OPEC产油国的全球原油供应增长，这得益于页岩革命和技术创新及效率提高带来的产量提升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶，远超政府2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;石油输出国组织和OPEC+的盟国去年深幅削减了供应，部分原因是为弥补美国及其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+的减产总量为586万桶/天，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士透露，OPEC+正在推进一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分这些减产延长至2025年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着OPEC+周日开会商讨供应政策，美国的生产增加继续推动非OPEC+产量的增长，但在程度上不如2023年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/天。这一数字与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/天的情况相似。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署预计美国的生产增长将超过64万桶/天。这三位是最受关注的预测机构，均低于去年的水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/天，将超过非OPEC+产油国的供应增长约为100万桶/天。该组织在其5月的月度&lt;https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/&gt;《石油市场报告》中指出，这将意味着OPEC+原油的需求量在2024年比2023年增加约90万桶/天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署&lt;https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/&gt;预计全球需求增长仅为110万桶/天，且对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总体来看，今年美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/天，比12月份的1326万桶/天下降了约13%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行业高管和分析师称，尽管国际油价徘徊在每桶80美元左右，美国生产商似乎不太可能再次出现大幅度增产的情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度，”承包钻井服务商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量尚未出现进一步的上升，尤其是在当前的市场价格水平。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该公司保持资本支出稳定，并暂停升级其钻机，以更好地适应钻探增长放缓的趋势。计划年底运营12台钻机，并在明年重新启用一部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贝克休斯的数据表明，美国的石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标普全球商品洞察报告称：“美国有能力和意向在未来几年将原油产量增加100万桶/日左右，但在目前阶段，尚无增长到这一速率的意愿。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去几年，公开上市的美国生产商受限于投资者的压力，限制了扩大资本支出，他们在2010年代无节制的支出虽然推动了快速增长，但产量回报有限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，比预期更高的产量增长率在一定程度上得益于私营生产商，其中一些公司现在正处于一波整合浪潮中。他们通过延长井的长度和压裂来提高岩石中的石油产量，从而在同一时间从更多的井中提取石油。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我认为尽管近期整合潮持续，随着钻井和完井效率的持续提升，我们仍预计当前的油价水平将继续支持美国原油产量稳健的增长。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;石油服务公司如SLB（&lt;https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N&gt;）预计今年其国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，这在一定程度上是由于整合的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“近年来策略出现转变，更加强调资本纪律，导致市场反应有所不同。”瑞士银行分析师Giovanni Staunovo称，他认为OPEC+可能会延长自愿减产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量的增长。EIA在3月份的报告中指出，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。”瑞士银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从位于德克萨斯州温克的一个由Oasis Petroleum拥有的租赁物控制室中 seen" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从位于德克萨斯州温克的一个由Oasis Petroleum拥有的租赁物控制室中 seen, 2018年8月22日, 由路透社/尼古拉斯·欧文斯拍摄的档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 获得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩巴乌姆赢得了一场压倒性的胜利，成为墨西哥首位女性总统，承继了她导师以及前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的总统项目。后者在穷人群体中的高人气帮助促成了她的胜选。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，她在选举中的得票率在58.3%至60.7%之间，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，这一得票率将创下墨西哥民主史上的最高记录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中获得超过三分之二的超级多数，这将使该联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举委员会给出的初步结果范围所示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索齐特尔·加尔韦兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了约26.6%至28.6%的选票后，承认了失败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是我担任墨西哥首位女性总统的契机，这是我入选的时刻，”希恩巴乌姆在支持者欢呼“总统，总统”声中告诉支持者时说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利对墨西哥来说是一个重要步骤。这是一个以阳刚文化著称的国家，拥有世界第二大天主教信徒人口，曾长期推崇传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她是美国、墨西哥或加拿大首位通过普遍选举胜选的女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我从没想到有朝一日会投票选出一位女性总统，”87岁的埃德尔米拉·蒙提耶，希恩巴乌姆的支持者之一，在墨西哥最小的一个州塔拉斯卡说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“以前我们甚至不能投票，即使能投票，通常也是按丈夫的指示行事。感谢上帝，这一切都发生了改变，我得以亲身体验这一时刻，”蒙提耶补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩巴乌姆前方的道路充满挑战。她必须平衡增加普及福利政策的承诺，同时要处理庞大的预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她在初步结果公布后告诉支持者，她的政府将保持财政责任，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她曾誓言改善安全状况，但细节甚少，本次选举是有记录以来墨西哥最暴力的选举之一，38名候选人在此前被杀害。许多人分析认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪组织的影响力增强和深化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州的两起选举站杀害事件而遭到破坏。根据洛佩斯·奥夫拉多尔的任期，墨西哥该时期的凶杀案数量超过了墨西哥现代历史上任何其他时期的数量，尽管凶杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警察力量和减少无罪推定方面进行根本性的投资，否则希恩巴乌姆可能难以实现整体安全状况的显著改善，”独立拉美政治风险分析师纳特纳尔·帕里什·弗兰纳里说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政党MORENA也赢得了墨西哥城市长选举，根据初步结果所示，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新总统将面临的挑战包括与美国就大量朝美国搬运的移民进行紧张的谈判，以及在芬太尼毒潮盛行的背景下深化安全合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果今年11月美国总统选举结果是唐纳德·特朗普当选，这些谈判预计将更加困难。特朗普曾誓言对来自墨西哥生产的中国车征收100%关税，并表示他将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，新总统将面临电力和水资源短缺的问题，以及吸引生产商近岸转移，以应对近岸外包趋势，即公司将供应链转移至主要市场的近邻国家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩巴乌姆还将不得不解决国家石油公司佩姆克斯面临的问题，该公司已连续二十年生产下降，且深陷巨债。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不能一直将公共资金投入一个永无盈利的公司，”高盛公司首席拉美经济学家阿尔伯托·拉莫斯说。 “他们必须重新思考佩姆克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔通过将最低工资翻倍、减少贫困和确保汇率稳定以及低失业率等措施，赢得了极高的声望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利项目，但随着今年墨西哥预算赤字预计将大幅增加，且中央银行预计2025年经济增长率仅为1.5%，这将使其工作非常艰难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将选举转化为对其政治议程的一次全民公投。希恩巴乌姆否认反对派指责她将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”，尽管她承诺继续执行许多有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在胜利演讲中，希恩巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为使墨西哥变得更好而做出了独特且重要的转变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但政治分析家维里·里奥斯认为，性别偏见可能是批评她将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”的原因之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“人们竟然无法相信她将作出自己的决定，而这很大程度上与她是女性有关，”她说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台激增 交易员追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新的平台，该平台通过锁定用户代币来为投资者提供奖励，引发分析师警告称这给用户和加密货币市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”（re-staking）的普及体现了加密货币市场不断攀升的风险偏好，随着加密货币价格的上涨和交易商追逐收益，这种趋势愈加明显。目前市值最大的加密货币比特币接近历史高位，第二大加密货币以太坊今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在重质押热潮的核心，是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2023年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，现在其平台上已经有价值188亿美元的加密货币，相比六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重质押，旨在扩大长期存在的加密货币实践“质押”的规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机共同验证并确认谁拥有哪些加密货币。为了完成这一过程，持有加密货币代币的用户（如以太坊）会允许他们的资产被锁定，作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间无法立即访问这些代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还给用户发放新创的加密货币，代表他们所质押的加密货币。重质押使代币持有者可以选择再次将这些新代币质押到不同的区块链程序和应用中，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币领域对重质押的风险持不同看法，部分内部人士认为这项实践尚处于早期阶段，不足以衡量其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果代表重质押代币的新代币作为抵押品用于加密货币庞大的借贷市场，可能会产生无限的以少量基础资产为抵押的借贷循环。如果所有人都同时试图退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品再次作为抵押品时，并不理想，这增加了一种新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研发分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，这是一种吸引力，所获得的收益率：在以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，对于重质押，投资者可以同时赚取多个收益率，回报可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）世界中最新的一项发展，在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不售出所持加密货币的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为该机制尚未开发。用户是在期待未来奖励的吸引下加入此平台的，或尚有其他赠予（airdrop）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其新的代币。用户希望这个名为“EIGEN”的代币在将来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重质押平台的快速增长是由用户寻求类似赠予驱动的，这“非常非常具有投机性，免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个做法本身就是预防性的，（他们）期待获得某种奖励，但他们不知道会是什么，”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押但不提供重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan去年创立，他是西雅图大学的前助理教授，曾参与开发印度的第一颗学生设计的微卫星。根据他的学术网站，EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接寻求质押的用户与需要质押令牌的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户重新质押其代币，并生成代表这些重新质押资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan表示，其平台的目标是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而非激励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系……这是一种新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能存在“隐藏的风险”——如果重质押代币用于加密货币借贷，可能会导致被迫清算，并在市场下滑期间增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧是由于高风险借贷，加密货币用作抵押品的代币在Terra和Luna代币崩溃后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议，借贷协议在错误地定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，指出重质押协议中的现金量相对于全球2.5万亿美元净资产的加密货币行业微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重质押问题会对传统金融市场造成明显的传染风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正越来越与主流金融相连，机构投资者也开始采用重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专门从事加密货币的渣打银行子部门Zodia Custody已观察到机构对质押的兴趣显著增加，但认为重质押太过冒险，因为难以建立资产的“可追溯记录”和奖励分派情况，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作为部分资金进行重质押，Laser Digital在其4月的一篇博文中这样表示。野村证券对路透社的评论请求没有做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户存托管的加密资产进行质押，并预期“将出现围绕重质押的新生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表性的比特币图片，拍摄于2024年3月9日，法国巴黎。路透社/贝尔纳·蒂谢/插图/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表性的以太坊图片放置于电脑主板上，拍摄于2023年6月16日，插图/路透社/达奥·鲁维奇/文件照/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>