<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 03 Feb 2025 15:33:25 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>联合国机构报告俄罗斯对被俘乌克兰士兵执行的“令人震惊的上升”</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/un-body-reports-alarming-rise-russian-execution-captured-ukrainian-soldiers-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;联合国人权监测特派团在近期的调查中记录到“令人震惊的上升”趋势，即俄武装部队在乌克兰战争期间对乌克兰被俘士兵的处决事件。该特派团于周一表示，自2024年8月底以来，他们已经记录了79起共计24起单独事件的处决情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自8月底以来，国际人道法禁止对战俘及伤员实施处决，并将其视为战争罪。特派团在乌克兰的声明中表示，许多乌克兰士兵在投降或被俄武装部队拘禁后被当场处决。目击者还描述了无应战能力和受伤的乌克兰士兵被处决的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社向俄罗斯国防部和乌克兰官员请求评论，但尚未收到回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构获取并分析了乌克兰和俄罗斯媒体发布的展示处决或尸体的照片和视频材料，并与目击者进行了详细访谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该特派团表示，记录的处决事件发生在俄武装部队进攻行动正在进行的地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特派团负责人丹妮尔·贝尔表示，一些俄方官员明确呼吁对被捕的乌克兰士兵进行非人道的待遇，甚至要求处决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该特派团还记录了乌克兰武装部队在2024年处决一名伤势严重和平丧失战斗力的俄方士兵的情况，但未提供详细信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，乌克兰总检察官办公室表示正在调查几十起俄武装部队对乌克兰军事人员实施处决的情况。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="被俄士兵杀伤的不明身份人员的坟墓在布恰镇的公墓中被发现，位于基辅市外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4QO2YRMW3FIATDTSYLOUJTEYKE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;布恰镇公墓中，布恰镇在俄罗斯占领期间被杀身亡的无名人员的坟墓，正值俄罗斯对乌克兰的侵略一年前。图片由路透社格莱布·加纳季奇摄。文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 11:54:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/un-body-reports-alarming-rise-russian-execution-captured-ukrainian-soldiers-2025-02-03/</guid></item><item><title>独家：两位俄罗斯消息人士称，沙特阿拉伯和阿联酋可能是特朗普与普京会晤的可能地点</title><link>https://www.reuters.com/world/saudi-arabia-uae-seen-possible-venues-trump-putin-summit-two-russian-sources-say-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国被视为俄罗斯认为可能举办美国总统唐纳德·特朗普与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京会晤的场所，据俄方知情消息来源向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他将尽快结束乌克兰战争，并表示愿意与普京会面。普京祝贺特朗普当选，并表示愿意与特朗普会面讨论乌克兰和能源问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯官员否认与美国就特朗普与普京之间电话通话的准备工作有任何直接接触，他们表示，即将在今年晚些时候举行会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，根据俄罗斯的消息来源，近期有高级俄罗斯官员访问了沙特阿拉伯和阿联酋。这些消息来源表示，他们并未公开身份，因情况敏感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名消息来源指出，俄罗斯内部仍有反对意见，一些外交官和情报官员指出，沙特阿拉伯和阿联酋与美国有密切的军事和安全联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特阿拉伯和阿联酋未对评论请求作出回应，克里姆林宫也未置评。但特朗普和普京均与沙特阿拉伯和阿联酋的统治者建立了友好的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周日表示，其政府计划与包括乌克兰和俄罗斯在内的多方进行会谈。当被问及该言论时，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫表示，联系是“显而易见的安排”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼是特朗普上任后首次致电的外国元首。他在世界经济论坛达沃斯分会场的视频演讲中形容这位王储为“一位非常了不起的人”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京在2023年访问过沙特阿拉伯和阿联酋，并在去年9月表示，感谢穆罕默德·本·萨勒曼帮助协调了自冷战以来最大规模的美国与俄罗斯之间的囚犯交换事宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2015年首次访问俄罗斯以来，穆罕默德·本·萨勒曼与普京建立起密切的私人关系。这种关系帮助世界两大石油出口国的领导人成功达成并维护了OPEC+能源协议。特朗普曾呼吁沙特阿拉伯和OPEC降低油价，这或可成为俄乌谈判中的筹码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆罕默德·本·萨勒曼和阿联酋总统穆罕默德·本·扎耶德·阿勒纳哈扬在整个乌克兰战争期间均保持中立，未参与西方对俄罗斯的批评和制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位领导人也与乌克兰总统泽连斯基保持了频繁的联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆罕默德·本·扎耶德·阿勒纳哈扬在战争期间多次访问俄罗斯，其最近一次访问在2024年10月，他当时表示愿意支持寻找乌克兰和平的努力。阿联酋还成功调解了囚犯交换事宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国均未成为国际刑事法院成员国，该法院对普京发布逮捕令，这阻碍了普京前往包括巴西和南非在内的多个国家的访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前，俄罗斯的消息来源排除了土耳其作为举办地点的可能性，尽管土耳其是北约成员国，曾在2022年3月举办过俄罗斯与乌克兰之间的失败和平谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄方分析师尤里·卢金，法尔达讨论俱乐部的主要科学负责人，经常与普京会面，指出特朗普和普京几乎没有选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“整个西方几乎都站在乌克兰一边。因此，以前举行这类会谈的传统场所，如赫尔辛基、日内瓦和维也纳，现在已经不合适了。”他在官方的塔斯社新闻机构的报道中被引用说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢金指出，虽然沙特阿拉伯和阿联酋扮演着重要角色，但两者都是美国的重要盟友，这引起了俄罗斯方面的疑问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“然而，作为谈判场所，这可能是可以接受的。”卢金补充道。卢金没有就此事接受路透社的采访。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普和普京在赫尔辛基会晤" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2AGEWLMCD5MUBPR4OOIVRABTJU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国前总统唐纳德·特朗普与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在芬兰赫尔辛基会晤，为2018年7月16日。路透社/凯文·拉马尔克/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 10:18:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/saudi-arabia-uae-seen-possible-venues-trump-putin-summit-two-russian-sources-say-2025-02-03/</guid></item><item><title>东乌克兰准军事领导人死于莫斯科炸弹爆炸</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/one-killed-blast-moscow-residential-building-tass-reports-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;周二，一名亲俄武装领导人、来自乌克兰东部的阿姆兰·萨里基扬，在莫斯科市中心一座豪华公寓楼发生爆炸时丧生，俄罗斯通讯社塔斯社和其他俄罗斯媒体泛报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔斯社称，这起爆炸案是精心策划的暗杀行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨里基扬及其保镖刚进入莫斯科河岸边“Scarlet Sails” complexes的地下室时，爆炸发生，根据俄罗斯媒体的报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名保镖丧生，另有三人受伤，根据《生意人报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔斯社引述执法人员的话说：“对萨里基扬的暗杀行动是精心策划的，并得到了指挥。目前，调查人员正在确认谁发出了这起犯罪命令。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Telegram通讯中的“Baza”频道展示了该建筑大堂严重受损的视频，该频道与俄罗斯安全部门有联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现场的路透社记者看到玻璃破碎和直升机将伤员撤离，同时还有一支大规模的警力存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年12月，乌克兰国家安全局SBU将萨里基扬描述为顿涅茨克地区的黑道头目，该地区自2014年以来一直由莫斯科控制，并称他被正式怀疑参与和协助“非法武装团体”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SBU称，萨里基扬组建了一支亲俄地方罪犯组成的军事单位，并组织前线部队的物资采购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;媒体锌泽纳是俄罗斯一家独立媒体，负责报道执法情况，报道称，出生于亚美尼亚的萨里基扬长期活跃在顿涅茨克地区哈尔科夫镇的有组织犯罪圈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，他组成了一个主要由其族裔亚美尼亚人组成的亲俄武装单位，与基辅部队作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年12月，乌克兰方面对莫斯科公寓楼外发生的爆炸导致俄罗斯将军伊戈尔·基里洛夫丧生事件表示负责。对于2月3日发生在莫斯科公寓楼的爆炸事件，乌克兰方面并未立即发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="莫斯科居民楼爆炸现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OKFWCSS4MNIVXKVQKV5EWH5WWM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月3日，俄罗斯莫斯科，警方在发生爆炸的居民楼现场工作。路透社/Evgenia Novozhenina&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="莫斯科居民楼爆炸现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6AD7MJYFMBMCXB7KBPB6NJJ5D4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月3日，俄罗斯莫斯科，警方在发生爆炸的居民楼现场工作。路透社/Evgenia Novozhenina&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="莫斯科居民楼爆炸现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5ZEQ2JCGHFNZNDECDPHNCAIFPM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月3日，俄罗斯莫斯科，交通警察在发生爆炸的居民楼现场巡逻。路透社/Evgenia Novozhenina&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="莫斯科居民楼爆炸现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CVZPSWFUTRP4DGANRQPSCQPDTY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月3日，俄罗斯莫斯科，救援直升机在发生爆炸的居民楼现场飞行。路透社/Mikhail Antonov&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="莫斯科居民楼爆炸现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UNGS46LAXFO6JH5KG3MBOTMGYA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月3日，俄罗斯莫斯科，警方在发生爆炸的居民楼现场巡逻。路透社/Evgenia Novozhenina&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="莫斯科居民楼爆炸现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XXC4E7BFYFM5FL7PSTSUWX6WWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月3日，俄罗斯莫斯科，警方在发生爆炸的居民楼现场工作。路透社/Evgenia Novozhenina&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 07:31:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/one-killed-blast-moscow-residential-building-tass-reports-2025-02-03/</guid></item><item><title>欧盟领导人将就防备俄罗斯和处理特朗普问题进行会晤</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/eu-leaders-huddle-defence-against-russia-handling-trump-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;欧盟领导人于周一聚会，讨论如何加强欧洲对俄罗斯的防御，以及如何处理美国总统特朗普的问题。特朗普近期决定对加拿大、墨西哥和中国征收关税，引发广泛关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;领导人将在布鲁塞尔一家王宫改建的会议中心共进午餐，晚餐则与英国首相基里·斯图尔特共进。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧洲理事会主席安托尼奥·科斯塔将此次为期一天的会议称为“ retreat”，主要聚焦于防务政策，而非正式峰会。会议旨在进行开放讨论，无需发布任何正式声明或决策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首次会议着重于地缘政治和与美国的关系，特朗普在关税方面的强硬举措肯定会被提及。由于欧洲官员担心可能会面临类似的措施，他们对此感到担忧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在上任第二任期初期要求欧盟成员国大幅增加防务支出，减少对北约的依赖。他提出让丹麦放弃格陵兰，甚至不惜以军事或经济手段施压，这加剧了跨大西洋关系的紧张。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧盟领导人将讨论未来的军事能力需求、资金来源以及通过共同项目进行更多合作的可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“欧洲需要承担更多其自身防务的责任。”科斯塔在致领导人的信中表示，“欧洲需要变得更具有韧性、高效、自主以及成为更可靠的防务与安全行动者。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;预算讨论将尤其艰难，因为许多欧洲国家的公共财政已无法承受大幅增加支出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些国家，如波罗的海国家和法国，主张欧盟联合借贷用于防务支出。但德国和荷兰对此坚决反对。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些外交官认为，一种妥协方式可以是为防务项目提供贷款而非资助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，欧洲国家已增加防务支出，特别是在俄罗斯于2022年入侵乌克兰后，战争威胁逼近欧盟边界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但许多欧盟领导人表示，他们还需要增加更多支出。特朗普表示，北约欧洲成员国应将国防开支提升至其GDP的5%以上，这是目前连美国也没有达到的水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧盟数据显示，去年欧盟国家的平均防务支出占GDP的1.9%，约3260亿欧元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一数字较2021年的增长了30%，但掩盖了欧盟各国之间广泛的差异。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;波兰和波罗的海国家是GDP占比最高的防务支出国，华沙的支出超过4.1%。但欧盟的一些最大经济体如意大利和西班牙的支出更少，分别约为1.5%和1.3%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(1欧元 = 0.9747美元)&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="欧盟领导人非正式会晤" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5SUF6IWD2ZNGXDC5OBPNYLPKL4.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月3日，比利时布鲁塞尔，欧洲理事会主席安托尼奥·科斯塔在埃格蒙宫迎接拉脱维亚总理埃薇卡·塞莉娜，出席欧盟领导人非正式会晤。NICOLAS TUCAT/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="欧盟领导人非正式会晤" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/26TE3LE6UVN27OYVJ3CPMHB5O4.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月3日，比利时布鲁塞尔，葡萄牙总理路易斯·蒙特内罗和法国总统埃马纽埃尔·马克龙在埃格蒙宫出席欧盟领导人非正式会晤。REUTERS/Yves Herman&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="欧盟领导人非正式会晤" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/55M3GBGFCFOIZO7NOHZOUR75QA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月3日，比利时布鲁塞尔，匈牙利总理维克托·奥尔班和新任命的比利时总理巴特·德·沃尔在埃格蒙宫出席欧盟领导人非正式会晤。REUTERS/Yves Herman&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="欧盟领导人非正式会晤" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LC7G2GW3BRJQPAR7MVYD6QMFWM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月3日，比利时布鲁塞尔，欧洲理事会主席安托尼奥·科斯塔在埃格蒙宫迎接拉脱维亚总理埃薇卡·塞莉娜，出席欧盟领导人非正式会晤。NICOLAS TUCAT/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="欧盟领导人非正式会晤" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3NUTL2B4SBJUZGXBWXCYNUM3PQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月3日，比利时布鲁塞尔，西班牙总理佩德罗·桑切斯与欧盟外交与安全政策高级代表卡佳·凯拉在埃格蒙宫出席欧盟领导人非正式会晤。REUTERS/Yves Herman&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="欧盟与西巴尔干国家领导人峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SGX2FGM2C5MILGFMJQ7QE47L6Q.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年12月18日，比利时布鲁塞尔，欧盟与西巴尔干国家领导人峰会期间，欧洲理事会主席安托尼奥·科斯塔出席新闻发布会。REUTERS/Johanna Geron/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 05:02:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/eu-leaders-huddle-defence-against-russia-handling-trump-2025-02-03/</guid></item><item><title>欧洲为特朗普贸易关税作准备，加拿大、墨西哥、中国征税令市场动荡</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-says-americans-may-feel-pain-trade-war-with-mexico-canada-china-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;欧洲领导人周一面临困扰，美国总统唐纳德·特朗普宣布对墨西哥、加拿大和中国实施广泛的进口关税措施，这些措施将影响数以十亿美元计的贸易，搅动全球市场和货币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，从周二起生效的针对美国三大贸易伙伴的关税可能会给美国人带来短期的痛苦，但他指出，“长期来看，美国几乎被世界各国占了便宜”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球股市和货币周一因担忧特朗普政府将引发可能损害经济的贸易战而大幅下挫。泛欧斯托克600指数在早盘下跌1.3%，预计会成为今年最大的单日跌幅；美国标准普尔500指数期货下跌1.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，特朗普在佛罗里达州的MAR-A-LAGO庄园发表讲话时暗示，接下来欧盟将成为目标，但他未提及具体时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"他们不买我们的汽车，不买我们的农产品，他们几乎什么都不买，但我们几乎什么都从他们那边买。"他对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参加周一在布鲁塞尔举行的非正式峰会的欧盟领导人表示，如果美国对它们施加关税，欧盟将做好反击的准备，但同时也呼吁理性谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国总统埃马纽埃尔·马克龙在抵达会谈现场时表示，如果欧盟的商业利益受到攻击，它必须“捍卫自身并反应”。他补充说，美国最近的声明促使欧洲变得更加强大和团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国总理奥拉夫·朔尔茨，作为欧盟最大的经济体，高度依赖出口，也表示如果必要，欧盟可以对美国实施反制措施，但他强调双方最好能达成贸易协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢森堡首相卢克·弗登说：“我认为关税总是有害的。关税有害于贸易，不仅对美国有害。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普暗示英国可能会免于受到关税的波及，他说：“我认为这个问题可以解决。”英国于2020年脱离欧盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是欧盟最大的贸易和投资伙伴，长期进口产品的价值超过出口产品。根据欧委会数据，2023年美国与欧盟的货物贸易逆差达到1558亿欧元(1616亿美元)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在服务方面，美国与欧盟的出口和进口盈余为1040亿欧元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟外交事务专员卡拉·卡拉斯表示，贸易战没有赢家，“如果欧盟和美国之间发生贸易战，笑到最后的一定是中国”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三份行政命令中提出的针对加拿大、墨西哥和中国的关税将于周二新一天的05:01生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他会与加拿大和墨西哥的领导人交谈，它们各自已宣布了报复性关税措施，但又表示这些人不太可能改变他的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们欠我们很多钱，我相信他们会付清。”他对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家表示，共和党总统计划对加拿大和墨西哥征收25%关税，对中国征收10%关税，这将会减缓全球经济成长速度并推高美国物价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普称这些关税是为了控管芬太尼等致命鸦片类药物的流入，支持美国本土产业，并抑制毒品走私。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金融市场对特朗普贸易战争开场的反应反映了对贸易战对全球经济后果的担忧。东京股市跌幅接近3%，而澳大利亚基准指数，作为中国市场的替代指标，下跌1.8%。中国国内市场因春节假期也关闭了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大元、墨西哥比索及人民币兑飙升的美元汇率大幅下跌。墨西哥和加拿大作为美国原油进口的主要来源，美国原油价格上扬超过1%，而汽油期货价格上升近3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的关税将覆盖几乎一半的美国进口贸易，需要美国本土制造业产能提升一倍以上，以弥补这一缺口——ING分析师称这是短期内难以实现的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有分析家认为，这些关税可能将加拿大和墨西哥推向衰退边缘，并在国内引发通货膨胀、经济增长停滞和失业率上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧洲，德意志银行的经济学家表示，他们目前预计，如果特朗普对欧盟征收10%关税，将造成0.5%的GDP跌幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫声明未具体说明，欧盟、加拿大和中国需要采取哪些行动才能获得关税减免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普誓言直到所谓的全国性金融危机，以及因芬太尼流入和非法毒品走私而对美国产生的危机结束，关税才会撤除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国称芬太尼是美国的问题，并表示将向世界贸易组织挑战关税，并采取反制措施，但同时也为谈判留有余地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统克劳迪娅· SHEINBAUM怀持韧性，并称会进一步公布她申请的关税报复措施，加拿大则表示将在有关国际机构采取法律行动挑战关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要汽车制造商将尤其受到冲击，关税将征收在在加拿大和墨西哥生产的汽车上，从而增加了跨越边境多次的尴尬过程和最终组装的负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受此影响，周一沃尔夫斯堡（VOWG_p.DE）、宝马（BMWG.DE）、保时捷（P911p. DE）、斯泰兰（STLAM. MI）和卡车制造商达姆勒（DTGGe. DE）的股价在欧洲市场分别下跌大约5-6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stifel投资银行的分析师估计，关税将影响价值80亿欧元的大众汽车（VW）收入，以及160亿欧元的Stellantis公司收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国大型科技股在周初交易时段下跌，微软、谷歌母公司Alphabet、亚马逊和苹果公司分别下跌1.5%至2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普仅对能源产品征收10%关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=0.9765欧元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="空货架上挂着'购买加拿大产品'的牌子，先前美国五大酒类品牌已被从店内撤下" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XBVRZPL57VISFPVT2M54MOLBCE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            一张写着“购买加拿大产品”的牌子挂在空货架上，上面挂着另一个标记为“美国威士忌”的牌子，这是在加拿大卑诗省温哥华的一家B.C. Liquor Store，美国对加拿大的25%的货物实施关税作为回应，于2025年2月2日。REUTERS/Chris Helgren
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一张通告顾客的告示牌，表明该店将于周二停止销售美国酒类" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X2VI26NU7NKN3E7ACOTS6MX6V4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            这张通告顾客的告示牌表明该店将于周二停止销售美国酒类，这是对美国总统唐纳德·特朗普对加拿大施加的关税的回应，于2025年2月2日在加拿大曼尼托巴省温尼伯的一家店内出现。REUTERS/Ed White
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 05:17:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-says-americans-may-feel-pain-trade-war-with-mexico-canada-china-2025-02-03/</guid></item><item><title>大规模枪击事件惊恐巴尔干地区。但非法枪支仍泛滥成灾</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/mass-shootings-horrify-balkans-illegal-guns-still-thrive-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;维斯娜·佩约维奇在2022年其女儿和两个孙辈在切钦的集体枪击事件中遇难后，发誓要减少黑山的枪械暴力。然而，2023年1月1日的新闻却冲淡了她残留的乐观情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一家酒馆中的暧昧打斗引发了对黑山这一 picturesque 旧都的又一次大规模攻击。一名持非法枪械的枪手杀死了13人，随后自杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们必须再次经历所有的恐怖，”63岁的佩约维奇说，她已连续三年游说政界人士实施更严格的枪支管制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们再次感到绝望，尽管我们的心灵和灵魂倾注了全部努力，但仍未获得任何成果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑山总理米洛斯科·斯帕吉奇在枪击事件后宣布了更严格的枪支控制措施，包括更严格的取证要求，并给非法武器所有者两个月的时间自由上交武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，西方巴尔干地区此前枪支控制措施的局限性，凸显了在整个地区根深蒂固的武器文化中根除暴力的难度。该地区拥有数百万遗留枪支，这些枪支源自区域冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，即使政府通过了更严格的法律，由于经济紧张，许多国家缺乏执行立法的资源或意志，部分原因是枪械贸易由强大的犯罪团伙掌控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;惯性导致了整个地区的不安全感，可能会蔓延至邻近的欧盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不仅要有良好的立法，还需能够维护和执行立法，”布鲁塞尔弗拉芒和平研究所所长尼尔斯·杜克读说，这是一家独立研究机构，由弗拉芒议会主办。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“打击非法枪支是一项艰巨的任务，”他说，“还有很多工作要做。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑山此前已有一个多年的老实枪计划，成千上万枪械被上交。其中一些被用来制作首都波德戈里察的一座名为《和平之鸟》的纪念碑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管该计划未能阻止非法市场的流通，佩约维奇自2022年枪击事件以来继续倡导更严格的枪支控制法。她协助争取实施被称为Marcos和Masan的法律，以纪念已故的两个孙子。该法虽未通过，但政府去年提出了更严格立法草案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这里购买枪支就像买面包一样简单，”佩约维奇说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1990年代的南斯拉夫解体引发了血腥的种族冲突，使西巴尔干地区诞生了超过600万支过剩枪支。该地区包括黑山、塞尔维亚、科索沃、波斯尼亚和黑塞哥维那、阿尔巴尼亚和北马其顿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小型武器调查项目提供的最新数据显示，这些枪支中约有一半已被搜集或销毁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯帕吉奇提出要求在2023年1月27日前交出非法武器后，黑山人共交出了1,535支武器。这与2023年塞尔维亚的类似行动相似，当时民众上交了82万支武器、400万弹药和约2.6万件爆炸物，两起大规模枪击事件后，该行动随之发生。波黑近年来亦实施了类似的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家对此举给予赞扬，但统计数据也反映了这些行动的效果存在疑问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据西巴尔干区域枪支管控倡议组织SEESAC的数据，在2019年至2024年间，该地区每年与枪支相关的事件（包括事故、自杀、威胁和暴力犯罪）上升了70%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同期，不包括自杀在内，与枪支相关的死亡人数基本保持稳定，介于100至150人之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据联合国禁毒署的数据，西巴尔干地区的枪支暴力致死率至少比欧盟最大国家高出30%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西巴尔干地区武器的黑市影响着其他地区。这些武器因价格低廉而在世界各地寻求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“西巴尔干地区管辖区生产的枪械在2015年至2016年在欧洲多次被用于恐怖袭击，并在该地区的其他犯罪活动情境中持续使用，这令人担忧，”联合国在回复媒体提问时称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些变革可能有所帮助。2022年，西巴尔干国家同意根据欧洲联盟的标准协调枪支法规，并打击非法武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据联合支持的赫密斯项目的启动，2023年，波斯尼亚已经加强了邮政和海关检查，这些检查拦截了运往日本和美国等国家的枪支，波黑间接税管理部门的专家顾问达沃·伊利奇表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“减少非法武器的努力显示出了可衡量和积极的效果，但走私和非法贸易的问题依然存在，”伊利奇说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑山有61.6万人口，是富裕欧洲游客的新兴旅游胜地，吸引他们的是其山峦、谷地和亚得里亚海的海岸线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该国也热衷于武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;强烈的枪支文化源于与土耳其、威尼斯和奥地利长时间的战争。今天，其枪支拥有率在全球排名第三，每百人拥有39.1支枪，根据小型武器调查的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1910年，为了加强他的小型军队并抵御入侵者，黑山国王尼科拉·波列维奇·尼科拉耶维奇要求所有成年男性公民购买仿制的加瑟尔型左轮手枪，后来被称为莫尔纳格左轮手枪。这把枪成为了传统服饰的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对枪支的热爱随处可见。在1月1日枪击事件发生的酒馆旁，是一堵由19世纪从土耳其人手中缴获的古老火枪炮管制成的教堂围墙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对面街道上，两门大炮守卫着以前王室军队的兵营入口。古老的枪械装饰着镇内多家客厅、餐厅和酒吧的墙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;武器管控措施不尽人意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的一代人在成长中成长在一个武器是家庭不可或缺一部分的环境中，”来自波德戈里察的犯罪学家讲师维梅利尔·拉科切维奇说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一文化在本区域其他地方得到呼应。科索沃拥有数十万支非法枪支，警方称枪支暴力在夏天婚礼上结束枪声入云时加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在普里什蒂纳警察局外部的壁画描绘了一对舞者在舞池中朝夜空射击的一幕，一个孩子在一旁观看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以心相庆，而非武器，”壁画旁的旁白写道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 08:06:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/mass-shootings-horrify-balkans-illegal-guns-still-thrive-2025-02-03/</guid></item><item><title>特朗普计划援引晦涩的18世纪战时法以实现大规模驱逐移民</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-plans-invoke-obscure-18th-century-wartime-law-bid-mass-deportations-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普计划通过援引一场战争时期的法律，下令驱逐涉嫌为团伙成员的移民，而无需经过法院聆讯，这将对其移民政策的严打力度进行极限测试。这一广泛的权力可能加速他的大规模驱逐难民行动，甚至可能包括那些未被指控犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上任后，在2月3日之前命令军事和移民官员准备执行《1798年敌侨法》，这是这部上次在二战期间被用来为日裔、德裔和意裔美国人设立拘留营的法律。这一动作为特朗普的大胆行动——几乎肯定会面临法律挑战——可能允许他绕开司法程序权利，迅速驱逐移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普是一位共和党人，上任后承诺将大规模驱逐非法居留在美国的移民——他认为这在民主党拜登执政期间出现了大量非法移民后已成为必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普迅速出台了多项行政命令，将军事资源重新调配以支持大规模驱逐行动，并赋予美国移民执法人员更多逮捕权力，包括在学校、教堂和医院进行逮捕——尽管这些具体措施在获得支持方面困难重重，诸多维权组织和民权团体进行了激烈的反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普采取了宏伟的初期行动，但他的政府仍需应对令庇护案件处理时间漫长的过载移民法院。特朗普扩大了一种被称为快速驱逐程序的加快驱逐途径，但只适用于在美国停留不到两年的人，并仍允许难民主张避难权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《敌侨法》可能让特朗普迅速驱逐被认定为“入侵或掠食性侵袭”的移民——这是该法律首次在非战争时期被启用。共和党人经常将非法移民描述为入侵，形容移民为危险的罪犯和“军事年龄段”的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫1月20日表示，将开始指定犯罪团伙和团伙，包括委内瑞拉的Tren de Aragua团伙，为恐怖组织，并利用《敌侨法》驱逐涉嫌团伙成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成千上万的委内瑞拉人是在拜登总统任期内来到美国的，许多是通过合法的人道途径，因此对其进行遣返具有挑战性，由于美国与委内瑞拉的关系紧张。2月1日，特朗普称委内瑞拉同意接收所有被遣返人员，但提供了很少的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的特朗普政府官员告诉路透社，政府在启用新执法权力时将“富有创造性”。白宫未对此事回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国土安全部前高级官员肯·库奇内利预计，使用《敌侨法》将面临法律挑战，但认为政府应该尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他将确立一种先例，确保将来总统能够利用该法律进行这项行动。”库奇内利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对者认为，这部法律不能仅被用来加强移民执法而未处于实际冲突之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“来到我们边界的绝望家庭不属于外国政府发动入侵的范畴，不应被视为违反法律。”美国公民自由联盟的资深律师李·格尔任特表示，该组织曾对特朗普的许多先前举措提出投诉诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国众议院和参议院的民主党议员在1月22日重新提出了废除《敌侨法》的法案，因为该法在二战期间被用来对美国人进行拘留，论点称这违反了民权和个人权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不能让过时的法律继续支持歧视性的做法，伤害移民社区。”伊尔汗·奥马尔在与该法案相关的声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府正寻求加大拘留设施的规模，这一举措可能与《敌侨法》互为补充。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上周命令扩大古巴 Guantanamo Bay 的移民拘留设施，拘留人数可增至3万人。军事官员计划在科罗拉多州Aurora的一处太空基地设立一个拘留站，尽管地方领导的反对，特朗普将Aurora描绘为受移民团伙控制的城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国移民和海关执法局上周加大了逮捕力度，每天逮捕约1000人——是去年日均逮捕人数的三倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该机构的数据，其目前的拘留人数约为4万人，今年的平均拘留人数可达到4.15万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，截至2024财政年度结束时，美国移民法院的积压案件已达360万起，这可能会阻碍大规模驱逐的实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非他找到一种绕过移民法院的方法，大规模驱逐才有可能实现。”前奥巴马政府代理ICE主任约翰·桑德威奇说。“但若允许《敌侨法》生效，大规模驱逐将成为可能的情景。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管口头上采取强硬立场，特朗普在第一任期的驱逐人数却低于其民主党前任巴拉克·奥巴马。拜登在2024财政年度的驱逐人数超过了特朗普2017年至2021年任期内任一年的驱逐人数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在1月20日的就职演说中表示，将援引《敌侨法》“利用联邦和州执法的全部力量”打击罪犯，并将犯罪团伙和团伙指定为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他并未立即采取这些措施，而是启动了一个两周的程序以准备潜在的实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种更加谨慎的战略与他在第一任期大规模暂停多数穆斯林国家旅行者的策略不同，当时他在机场引起了全球混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国土安全部官员乔治·菲什曼表示，政府明智地没有立即实施最广泛的执法权力，因为这些人可能在保守倾向的最高法院面前获胜的机会更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能需要更长时间，”他说，但使用这种方式“最有可能在最高法院取得成功。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="得克萨斯国民警卫队成员在墨西哥和美国边境墙附近警惕" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DFGJLE45DRLITIZICJGRQOZ7QY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;得克萨斯国民警卫队成员在墨西哥和美国边境墙附近警惕，图片摄于2025年1月14日，墨西哥城Juarez。路透社/Jose Luis Gonzalez/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在科罗拉多州达恩默市为预期的移民和海关执法局（ICE）打击行动准备宣传材料" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L37BEPRSJZJZBLEUQVWFP6MIAI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;预计将由美国移民和海关执法局（ICE）进行预期打击行动的社区成员宣传材料被堆放在丹恩默市的一张桌子上，图片摄于2025年1月29日。路透社/Cheney Orr/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 11:05:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-plans-invoke-obscure-18th-century-wartime-law-bid-mass-deportations-2025-02-03/</guid></item><item><title>喀布尔联合国compound发生射击事件，致至少一人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/least-one-dead-after-firing-incident-un-compound-kabul-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;联合国驻阿富汗援助团（联合国 Assistance Mission in Afghanistan，简称UNAMA）周一在一份声明中表示，喀布尔的联合国 Compound 发生射击事件，导致一人死亡，另一人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明称，参与事件的塔利班人员已被纳入调查范围。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 09:27:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/least-one-dead-after-firing-incident-un-compound-kabul-2025-02-03/</guid></item><item><title>瑞典排除波罗的海电缆损坏是人为破坏的可能性</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/sweden-rules-out-sabotage-baltic-sea-cable-damage-case-2025-02-03/</link><description>瑞典方面周一宣布，已释放一艘涉嫌在1月26日损坏连接拉脱维亚与瑞典的海底光纤电缆的船只，并表示排除了蓄意破坏的可能性。

瑞典检察官在声明中表示：“调查显示，这显然不是一起蓄意破坏事件。”

声明还补充道：“调查结果显示，天气条件、设备不足和航海技术缺陷共同导致了电缆的断裂。”</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 11:17:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/sweden-rules-out-sabotage-baltic-sea-cable-damage-case-2025-02-03/</guid></item><item><title>乌克兰鲍克罗夫斯克市的警察恳请不愿撤离的居民离开</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/police-ukraines-pokrovsk-plead-with-reluctant-residents-leave-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;当乌克兰老夫妇拒绝 Henadii Yudin 的疏散请求时，这位强壮的警察尝试了另一种策略：联系他们的孙辈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“来，让他们离开。”他通过移动视频通话恳求他们，“我们在这里等着，为了他们我们才来的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不久之后，Leonid 和 Yelena 在一辆装甲车里笑着离开了 Pokrovsk，这是一个目前正受到俄罗斯军队攻击的后勤枢纽城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pokrovsk 的景象宛如世界末日般的荒凉，满目疮痍，街道上散落着来自俄罗斯炮火、空袭和无人机打击的破砖烂瓦，莫斯科的战争已临近三周年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，像 Yudin 所率领的被称为“白天使”的警察救援队伍这样的当地机构，在说服居民疏散以前往更为安全的地区方面仍面临诸多困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据上周地方官员称，在电力、水和供暖因莫斯科对乌克兰的战争而中断的情况下，仍有大约 7000 人滞留在这个战前人口为 60,000 的城市中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每次进入这座城市，情况都会比之前更糟，”穿着迷彩服和防弹衣的 Yudin 拧着手持步枪说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的团队既响应居民的求助，也响应他们家人提出的求助。然而，他们常常会遇到反对意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我求求您了，请不要让我们疏散别处，”一位不愿离开家中宠物猫的公寓住户从她公寓里透过屏幕恳求道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不愿疏散的居民通常也会提及他们年老体弱、健康不佳或新住地对他们来说不熟悉等理由来坚守阵地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯军队距市中心只有几公里之遥，乌克兰指挥官已经报告了对这座城市的持续步兵进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pokrovsk 的陷落将进一步破坏向东部靠近的乌克兰部队供应线，并允许俄罗斯军队缓缓向西推进至毗邻的 Dnipropetrovsk 地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;退役军人 Halyna 打电话给 Yudin 的团队，要求疏散她的 90 岁姑妈，她是二战生还者。这位妇女在公寓楼残破的楼梯间裹着厚重的外套，围巾也带着鲜艳的粉红色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们以为形势会有所好转，但并没有，”Halyna 说道，“我还能为她做什么呢？”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="乌克兰警察部队从前线城市 Pokrovsk 运送居民" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CNEMAIEZ7JJNLOENDXTWTEJ7EQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图左：被称为“白天使”的乌克兰警察救援队伍中的一员协助疏散该前线城市和村庄的居民，2025 年 1 月 31 日，在乌克兰顿涅茨克地区的前线城市 Pokrovsk，这是俄罗斯对乌克兰猛烈进攻之际。REUTERS/Inna Varenytsia&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="乌克兰警察部队从前线城市 Pokrovsk 运送老年妇女" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RDB6RTEV65OU7FEREREQCHQPTU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图右：被称为“白天使”的乌克兰警察救援队伍中的一员协助运送 91 岁的elderly 女性 Vera，2025 年 1 月 31 日，在乌克兰顿涅茨克地区的前线城市 Pokrovsk，这是俄罗斯对乌克兰猛烈进攻之际。REUTERS/Inna Varenytsia&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名市民为了火炉拖运树枝，前线城市 Pokrovsk" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/437LXZRS5JMKFIHMVOTDR5D5Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图中间：一名市民在美国对乌克兰的进攻期间为了火炉拖运树枝，2025 年 1 月 31 日，在乌克兰顿涅茨克地区的前线城市 Pokrovsk。REUTERS/Inna Varenytsia&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="乌克兰警察部队从前线城市 Pokrovsk 运送老年妇女" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CEBOR42OIRKQDLYO7ZCH64YPNE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图中间（重复）：被称为“白天使”的乌克兰警察救援队伍中的一员协助运送 91 岁的elderly 女性 Vera，2025 年 1 月 31 日，在乌克兰顿涅茨克地区的前线城市 Pokrovsk，这是俄罗斯对乌克兰猛烈进攻之际。REUTERS/Inna Varenytsia&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 10:00:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/police-ukraines-pokrovsk-plead-with-reluctant-residents-leave-2025-02-03/</guid></item><item><title>欧洲领导人警告贸易战争将给跨大西洋关系带来痛苦</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/european-leaders-warn-pain-transatlantic-trade-war-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;欧洲领导人周一警告，美国总统唐纳德·特朗普扩大对欧盟的关税威胁可能导致一场贸易战争，对大西洋两岸造成经济损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟外交与安全政策高级代表卡雅·卡拉斯表示，如果美国和欧盟之间爆发贸易战，“那么真正笑的是中国”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们彼此有很大关联。我们需要美国，美国也需要我们。”她在布鲁塞尔举行的欧盟领导人非正式会议前表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在27个欧盟成员国前表示，他接下来会对墨西哥、加拿大和中国征收广泛关税的决定表示支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧盟肯定也将面临这一情况。我可以告诉你，因为他们利用了我们。”周六，他对记者表示，重申了关于贸易逆差的投诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们不买我们的汽车，不买我们的农产品。他们几乎不买我们的产品，但我们从他们那里什么都买。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国总理奥拉夫·朔尔茨采取了更谨慎的态度，呼吁欧盟和美国共同努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个强大的经济区域，我们完全可以自主规划未来并对关税政策作出反应……但我们的眼界和目标应该是合作的结果。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国保守派反对党领导人弗里德里希·梅茨表示，关税可能会适得其反。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普现在也将意识到，他所施加的关税实际上并非由进入美国的进口商支付，而是由美国消费者支付。”梅茨表示，他很可能在本月选举后成为德国领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国中央银行行长弗朗索瓦·维勒罗伊·德加尔豪周末表示，特朗普的关税“非常粗暴”且将尤其打击汽车行业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这种保护主义贸易战争中，人人都会输。”他在法国i France radio电台说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，欧洲汽车制造商的股价因关税影响的担忧而下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对欧盟贸易逆差的投诉中，特朗普重点关注货物贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟向美国出口的货物始终多于进口，根据欧盟统计局数据，2023年美国对货物贸易逆差达到1558亿欧元（约合1595亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在服务贸易中，美国出口额超过进口额，2023年对欧盟的服务贸易顺差为1040亿欧元，根据欧盟统计局数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=0.9766欧元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="阿拉伯和国际外长就叙利亚问题在利雅得举行的会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UMWQOWBNGBM23BQYD2ENCW6PBQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月12日，阿拉伯和国际外长在沙特利雅得举行的叙利亚问题会议期间，欧盟高级外交与安全政策代表卡雅·卡拉斯参加叙利亚问题会议，背景为其当选叙利亚总统巴沙尔·阿萨德近期被推翻。路透社/哈马德·伊·穆罕默德/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 10:54:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/european-leaders-warn-pain-transatlantic-trade-war-2025-02-03/</guid></item><item><title>俄罗斯法院命令将管理莫斯科多莫杰多沃机场的职责移交给国家机关</title><link>https://www.reuters.com/world/russian-court-order-puts-state-agency-charge-moscows-domodedovo-airport-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;莫斯科地方法庭将俄罗斯民航局（Rosaviatsiya）暂时控制莫斯科多莫杰多沃国际机场的关键服务，这一消息来自法庭文件，被视为对俄罗斯第三大机场进行有效国有化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多莫杰多沃机场去年1月至11月共处理了920万名乘客。其企业框架下所有资产均为俄罗斯公民迪米特里·卡门舍奇克或其公司的所有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年4月法令生效以来，俄罗斯政府已经将包括外国人在内的多项资产置于国家管理之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总检察院上月对与多莫杰多沃机场相关的多家企业提起诉讼，上周临时措施将该机场的运营控制权移交给Rosaviatsiya。案件下一次开庭日期定在2月28日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据法庭文件，公诉人认为，在当前所有权结构下，这座对俄罗斯具有战略重要性的机场受到了外来干预的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总检察院、Rosaviatsiya和多莫杰多沃机场均未立即回应置评请求。卡门舍奇克暂时无法联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此之前，莫斯科已经将多项资产置于国家管理之下，并迫使卖家将资产销售给指定买家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国乳制品生产商达能（DANO.PA）的俄罗斯资产于2023年7月被置于临时管理之下，几乎一年后，被一位亲克里姆林宫的商人收购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦啤酒生产商嘉士伯（CARLb.CO）同意在大约18个月的临时管理后，将其俄罗斯资产出售给巴尔tica啤酒公司两名长期员工，交易价值340亿卢布（约3.4亿美元），根据路透社获得的官方文件显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伏尔加格勒（斯大林格勒）国际机场在2023年12月由总统弗拉基米尔·普京签署的法令将该机场置于一家新成立的俄罗斯控股公司的临时管理之下，取代了来自德国、卡塔尔及其他海湾国家的投资者的控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年12月，德国机场运营公司费尔法特（FRAPORT，FRAG.DE）表示，与中东投资者Orbit Aviation LLC的交易接近完成，将出售持有的Pulkovo机场25%股份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元 = 99.9000卢布）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="莫斯科的多莫杰多沃机场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VQTIEXU35ROZBD3TPB6GGLRJJQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月21日，俄罗斯莫斯科多莫杰多沃机场屋顶上展示的名字标识。路透社/马克斯·谢梅托夫/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 11:43:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/russian-court-order-puts-state-agency-charge-moscows-domodedovo-airport-2025-02-03/</guid></item><item><title>car炸弹在叙利亚北部炸死15人，为阿萨德上台以来死亡人数最多的一次</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/15-killed-car-bomb-explosion-outskirts-syrias-manbij-syrian-civil-defense-says-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;周一，在叙利亚城市曼比季发生汽车爆炸事件，导致至少15人死亡。这是三天内的第二次袭击，也是自巴沙尔·阿萨德12月被推翻以来死亡人数最多的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曼比季目前尚未收到任何对该袭击事件负责的消息。该市距离土耳其边境约30公里。当地民防救援服务确认死者中有14名女性和1名男性，另有15名女性受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者多为农业工人，死亡人数可能还会增加，据民防官员向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曼比季在叙利亚战争期间多次易手，最近一次是在12月，由支持土耳其的团体从美国支持的叙利亚民主力量（SDF）手中夺回，后者由库尔德YPG民兵领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SDF曾在2016年从伊斯兰国手中夺回曼比季。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末，曼比季又发生汽车爆炸，造成4名平民死亡，9人受伤，包括儿童，叙利亚官方新闻机构萨纳通讯社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿萨德于12月8日被推翻，此前伊斯兰马哈利克·图兹尔什姆（HTS）集团发动了快速进攻，该组织领导人阿赫迈德·阿尔-沙拉对负责的声明被公布，他被宣布为叙利亚过渡总统。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 07:10:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/15-killed-car-bomb-explosion-outskirts-syrias-manbij-syrian-civil-defense-says-2025-02-03/</guid></item><item><title>我的老板不应该亲吻我，西班牙的埃尔莫索告诉鲁比拉斯听证会</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/hermoso-testify-rubiales-trial-over-kiss-that-sparked-spains-me-too-moment-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;西班牙女子世界杯冠军约尼·赫莫斯在周二的庭审上质问了前足球联合会主席路易斯·鲁比莱斯，表示她不同意导致全国反对性别歧视的那次亲吻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2023年世界杯颁奖仪式上，约1000万观众目睹了鲁比莱斯与赫莫斯之间的这一幕，赫莫斯表示：“当时我知道自己正被我的上司亲吻，而在任何社交或工作环境中这都不应发生。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想那是一个玷污了我人生中最幸福的一天的时刻，”这位34岁的前锋在马德里的高等法院接受审判时说，而鲁比莱斯则在一旁做笔记，但没有看她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年47岁的鲁比莱斯被指控性侵犯，以及试图说服赫莫斯——连同另外三名男子——承认该亲吻是双方自愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他为当时过于热情的举动道歉，但鲁比莱斯否认这些指控，坚称自己是被当成替罪羊的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被西班牙高等法院的一名检察官问及是否同意那次吻，赫莫斯回答说：“从未。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她补充说：“我没有听到或理解任何东西，”最初有些紧张，但随后冷静下来接受了两小时以上的提问。“他接下来就抓住我的耳朵，吻了我的嘴巴......我觉得不尊重。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比莱斯坚称那次亲吻是自愿的，且在事件爆发后最初对批评者嗤之以鼻，称他们为“傻瓜”，后来则发表道歉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于更衣室内拍摄的视频片段，赫莫斯解释说，当时有人问她与鲁比莱斯交谈的内容，她回应说她也表示不喜欢那次举止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一丑闻掩盖了西班牙首次赢得女子世界杯的喜悦，并成为推动西班牙女选手揭露性别歧视、争取与男选手平等待遇的关键转折点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切使得我在抵达马德里后完全无法享受作为世界冠军的荣耀，”赫莫斯如是表示，她同时也效力于墨西哥俱乐部和西班牙国家队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比莱斯和他的同案被告——前女子国家队教练何塞·维尔达、前西班牙足球联合会（RFEF）体育总监阿尔贝特·卢凯以及前RFEF市场营销负责人鲁本·里韦拉——将于2月12日或之后出庭作证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些西班牙社会的保守派人士将其描述为“妖术狩猎”，认为那次亲吻最坏不过是粗俗行为，而非罪行。社交媒体上的一些支持鲁比莱斯的人则指出，赫莫斯在球队巴士上用手机观看那次亲吻的照片并笑的一段视频，显示她并不介意那次事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在庭上，赫莫斯回忆说，更衣室内的狂欢和香槟似乎不但没有被轻飘飘的一笑带过，反而引发了一场博斯米娅承认真相的使命，还有队友介入说：“够了，这很严重。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫莫斯说，鲁比莱斯和足球联合会很快就开始试图平息丑闻，她讲述了一些同伴被叫到一边，要求就此事件做出某种程度上的声明的场景，她拒绝了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在返程航班上意识到丑闻的规模时注意到，商务舱区域里的人们围坐在鲁比莱斯的座位旁，他的女儿们在哭泣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某个时刻，她前往洗手间，碰到鲁比莱斯，他请求她录制一段视频声明自己遭到社交媒体指控的肢体攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我说不，我不会做任何事情，我不是这场的始作俑者，”赫莫斯在法庭上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还说，鲁比莱斯告诉她会约见她的家人，并承诺不对他们施加影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检察官要求鲁比莱斯被判徒刑两年半。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一丑闻引发了赫莫斯队友的罢工，并导致足球联合会高层换职，鲁比莱斯以及其副手均被迫离职，首位女性被任命为女子国家队教练。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="约尼·赫莫斯在鲁比莱斯案第一天作证" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/73X5RRAPKNMQPNIRCACKHXN27I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;足球 - 约尼·赫莫斯在鲁比莱斯案第一天作证 - 西班牙马德里国家法院，2025年2月3日。约尼·赫莫斯抵达法院前 REUTERS/安娜·贝拉特&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="约尼·赫莫斯在鲁比莱斯案第一天作证" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BGZSBIPG2RMGZBPGNGMENAX2XE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;足球 - 路易斯·鲁比莱斯在鲁比莱斯案第一天出庭 - 西班牙马德里国家法院，2025年2月3日。查玛·莫亚/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="约尼·赫莫斯在鲁比莱斯案第一天作证" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ATZTW6Y2XVKWBAUIIUELCS5LQQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;足球 - 约尼·赫莫斯在鲁比莱斯案第一天作证 - 西班牙马德里国家法院，2025年2月3日。约尼·赫莫斯抵达法院前 REUTERS/维奥莱塔·桑托斯·莫旅行拉&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="约尼·赫莫斯在鲁比莱斯案第一天作证" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6GHLBPHFQJOK3IGJOIA7SFPRKQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;足球 - 约尼·赫莫斯在鲁比莱斯案第一天作证 - 西班牙马德里国家法院，2025年2月3日。警察在庭审前哨站 REUTERS/维奥莱塔·桑托斯·莫旅行拉&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="约尼·赫莫斯在鲁比莱斯案第一天作证" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6WKYTW56WBLIDD4ZTSORX4ZT2A.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;足球 - 路易斯·鲁比莱斯在鲁比莱斯案第一天出庭 - 西班牙马德里国家法院，2025年2月3日。查玛·莫亚/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="约尼·赫莫斯在鲁比莱斯案第一天作证" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5F7X4IVXTNPWDHAEES5XQV7HZM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;足球 - 约尼·赫莫斯在鲁比莱斯案第一天作证 - 西班牙马德里国家法院，2025年2月3日。路易斯·鲁比莱斯及律师奥尔加·图班乌抵达法院前 REUTERS/维奥莱塔·桑托斯·莫旅行拉&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="鲁比莱斯案，马德里" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OKNKXGFJVFIXPFRNC2TQEUQCVI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;足球 - 路易斯·鲁比莱斯在鲁比莱斯案第一天出庭 - 西班牙马德里国家法院，2025年2月3日。前皇家西班牙足球联合会（RFEF）主席路易斯·鲁比莱斯、前RFEF体育总监阿尔贝特·卢凯以及前RFEF市场营销负责人鲁本·里韦拉出席庭审 查玛·莫亚/路透社 via 供图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="约尼·赫莫斯在鲁比莱斯案第一天作证" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PTK4RYDSPROLHFOQZ6MR3F57GY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;足球 - 约尼·赫莫斯在鲁比莱斯案第一天作证 - 西班牙马德里国家法院，2025年2月3日。前西班牙女子国家队教练何塞·维尔达抵达法院前 REUTERS/安娜·贝拉特&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="约尼·赫莫斯在鲁比莱斯案第一天作证" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NSP5LH3NF5JRFJJBDMZA7ILLLQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;足球 - 约尼·赫莫斯在鲁比莱斯案第一天作证 - 西班牙马德里国家法院，2025年2月3日。前西班牙体育总监阿尔贝特·卢凯抵达法院前 REUTERS/安娜·贝拉特&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="约尼·赫莫斯在鲁比莱斯案第一天作证" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XCZO343FSJIPHDPZVHFFBBPTJE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;足球 - 约尼·赫莫斯在鲁比莱斯案第一天作证 - 西班牙马德里国家法院，2025年2月3日。路易斯·鲁比莱斯及律师奥尔加·图班乌抵达法院前 REUTERS/维奥莱塔·桑托斯·莫旅行拉&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="路易斯·鲁比莱斯案，巴塞罗那" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M5BIYC6NBBNCFKVF2VLR5WI24.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;妇女指著描绘路易斯·鲁比莱斯与约尼·赫莫斯亲吻争议壁画 在巴塞罗那光荣公园内 2023年9月4日。路透社/布鲁纳·卡萨斯/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 07:02:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/hermoso-testify-rubiales-trial-over-kiss-that-sparked-spains-me-too-moment-2025-02-03/</guid></item><item><title>特朗普在被问及对英国的关税时说“我认为可以解决这个问题”。</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-asked-uk-tariffs-says-i-think-that-one-can-be-worked-out-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普周日表示，虽然英国在贸易方面“越界”了，但他认为英国可能避免关税，对于贸易失衡，他表示：“我认为可以解决这个问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普本周早些时候对墨西哥、加拿大和中国实施了广泛关税，并表示对欧盟也是如此，这引发了人们对贸易战的担忧，担心这将阻碍经济增长并推高消费者成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被问及英国是否会面临关税时，特朗普对记者说：“我们将看到事情如何发展。他们可能会陷入这种情况，但肯定也会发生在欧盟身上，我可以告诉你这一点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“英国远远越界了。我们将看看会发生什么……但欧盟真的越界了。英国也越界了，但我想这个问题可以解决。但欧盟是个灾难，他们所做的一切都是灾难性的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，英国首相基尔·斯塔默“非常友善。我们进行了几次会面，进行了多次电话交流。我们的关系非常好。我们将看看能否平衡我们的预算。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国政府发言人表示，美国是不可或缺的盟友和亲密的贸易伙伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们拥有一项公平合理的贸易关系，为大西洋两岸双方带来了益处。”发言人说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们期待与特朗普总统紧密合作，继续推动英国和美国之间的贸易关系，为我们的经济、企业以及英国人民带来福祉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自特朗普当选以来，斯塔默及其部长们一直赞扬他，强调英国从美国进口的依赖，希望在英国经济已经难以增长的情况下避免关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于两国国家统计机构的方法差异，英国和美国都报告对彼此的商品贸易顺差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据英国数据，截至2024年第三季度末，英国对美国的商品贸易顺差为19亿英镑（约合23亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在同一时期，两国之间的总贸易额为2940亿英镑，使美国成为英国最大的单一贸易伙伴，尽管欧盟作为一个整体更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但英国仅有不到三分之一的贸易为商品，这部分可能会受到美国关税的影响，其余部分为服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯塔默周末在接受采访时说，在他与特朗普的早期讨论中，两人专注于加强贸易关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1 美元 = 0.8122 英镑)&lt;/p&gt;  
&lt;!-- &lt;figure&gt;&lt;img alt="U.S. President Trump arrives on the South Lawn of the White House in Washington" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KHULJIK4EZMOBCQRRH724RWJHQ.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;U.S. President Donald Trump arrives on the South Lawn at the White House in Washington, U.S., February 2, 2025. REUTERS/Nathan Howard&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; --&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 07:58:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-asked-uk-tariffs-says-i-think-that-one-can-be-worked-out-2025-02-03/</guid></item><item><title>波兰总理图斯克称企图发动贸易战争是错误的</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/polish-pm-tusk-says-attempts-wage-trade-wars-are-mistake-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;任何试图进行贸易战的做法都是完全错误的，波兰总理唐纳德·图斯克在周一表示，美国总统唐纳德·特朗普上周表示将对来自墨西哥、加拿大和中国的商品征收沉重的新关税后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“波兰将肯定会成为一个倡导理性与谨慎的国家。但我们必须明确表示，任何引入关税和贸易战的计划都是完全错误的。”他在接受记者访问时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望，如此坚定、明确、友好但强硬的欧洲立场能够传达给美国政府。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟领导人在周一举行会议，准备应对可能面临的严峻美国贸易制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们必须无条件地团结一致。我们应该尽可能做一切努力，确保在面对俄罗斯威胁或中国扩张时，我们不会在盟友之间发生冲突。”图斯克在前往布鲁塞尔前对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="英国首相杰里·斯塔默访问波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XTB7DF4E2NLPBEYY5XH367VVKQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;波兰总理唐纳德·图斯克在波兰华沙与英国首相杰里·斯塔默举行的新闻发布会上发言，时间：2025年1月17日。查克拉克·索科洛夫/路透社/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 10:48:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/polish-pm-tusk-says-attempts-wage-trade-wars-are-mistake-2025-02-03/</guid></item><item><title>加拿大人取消旅行计划，禁止进口美国酒类 after 特朗普征收关税</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadians-cancel-trips-ban-american-booze-after-trumps-tariffs-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;加拿大民众取消了前往美国的旅行，抵制美国的酒精和各种产品，甚至在体育赛事中报以嘘声。在美国总统唐纳德·特朗普宣布对加拿大绝大多数商品征收25%的关税后，加拿大民众做出了上述反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普在上任前曾表示要对加拿大和墨西哥征税，但这种被视为对美国文化上和地理上邻国发动经济战争的行动，仍然给许多加拿大人带来了震撼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普似乎想重新塑造世界秩序，”加拿大边境城市温莎的市长德鲁·迪尔肯斯在接受采访时表示，“他愿意从最亲密的盟友开始……如果他愿意对加拿大这么做，他愿意对其他国家做什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迪尔肯斯表示，他所在的城市与其他美国城市之间的贸易每天约有4亿加元（约2.72亿美元）。受特朗普关税政策的影响，当地的经济将立即感受到冲击。他希望市民支持本地葡萄酒和蒸馏酒生产商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡尔加里的居民肯·莱马-科赫表示，关税消息激发了他家庭中的加拿大自豪感。19岁的儿子计划为即将去欧洲的旅行制作一面小的加拿大国旗，而女儿则在家庭厨房清点加拿大食品产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“面对隔壁政权的政治困境，我无法改变任何事情，”莱马-科赫说，“但我们可以改变我们购买的牙膏……这能让我们在这期间有所作为，同时希望政治和商业领袖能解决问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其推文中下令对所有加拿大商品征收25%的进口关税，但能源产品除外，这些产品进入美国时将征收10%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多随即宣布，对价值1550亿加元（约1070亿美元）的美国商品征收报复性关税。其中300亿加元的商品关税将在周二生效，其余1250亿加元的商品关税将在21天后生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多还鼓励加拿大民众购买本地商品并在加拿大度假，这种观点在许多地方官员中得到了呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安大略省省长道格·福特命令，从周二起，在由加拿大政府控制的安大略省酒精控制局的商店中下架美国制造的酒类商品，这是加拿大人口最多省份唯一的酒精批发商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每年，LCBO售出近10亿美元的美国葡萄酒、啤酒、烈酒和汽水。现在我们不会这么做了，”福特在X平台发文表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在温尼伯教堂参加礼拜后的劳里恩·马肯齐·谢泼德表示，她的购物习惯将发生变化，她希望支持墨西哥和加拿大的产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个国家将会失去一些工作岗位，”她说，“我们知道会这样。我们需要找到与受这种无理愤恨影响的人们团结一致的方式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周六晚上渥太华的冰球比赛中，加拿大民众表现出更加愤怒的情绪：在渥太湖人队与明尼苏达狂野队比赛前反对美国国歌。电视画面显示，周日多伦多猛龙队与洛杉矶快船队比赛前，篮球球迷再次报以嘘声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曼尼托巴省省长瓦博·金优呼吁保持冷静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们必须认识到，我们的分歧并非针对美国人民……对于许多家庭来说，加拿大和美国49度边境线另一侧的亲戚仍然是我们的朋友和亲属，”他在新闻发布会上表示，“我们仍共享着共同的历史，我们并肩作战，共同击败了法西斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，64岁的不列颠哥伦比亚省居民麦克·戴维斯自特朗普开始在社交媒体上发布将加拿大并入美国51个州的评论后就不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“让美国人轻视加拿大让我不爽。我认为每个加拿大人都很恶心，对关税这种背叛行为感到愤怒，”戴维斯说，他是位于美国边境附近惠特克尔的居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戴维斯在Facebook上成立了一个鼓励人们抵制美国商品的小组。他取消了Netflix订阅，尽量不使用亚马逊服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还取消了去北卡罗来纳州度假的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们绝不会去美国，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="空置的货架上仍有‘购买加拿大产品’的标志，因为五家顶级美国酒精品牌从销售中撤下，这是一次对特朗普对加拿大商品征收25%关税的回应，在加拿大的不列颠哥伦比亚省温哥华，2025年2月2日。路透社/克里斯·赫尔格" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZS7B4PXHM5I4RBEDKP4TTOSZGQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            一名顾客正在查看展览架上的瓶子，由于五家顶级美国酒类品牌从不列颠哥伦比亚省一家酒类商店下架，货架上留有“购买加拿大产品”的标志，这是一次对特朗普对加拿大商品征收25%关税的回应，2025年2月2日，加拿大不列颠哥伦比亚省温哥华。路透社/克里斯·赫尔格
        &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一家商店将从周二起停止出售美国酒类的告示挂在展示架上附有进口的美国酒精，店为对特朗普对加拿大商品征收25%关税的反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X2VI26NU7NKN3E7ACOTS6MX6V4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            一家商店将在2025年2月2日周二停止出售美国酒类的告示，这是一次对特朗普对加拿大商品征收25%关税的反应，在加拿大的温尼伯。路透社/埃德·怀特
        &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="空置的货架上仍有‘购买加拿大产品’的标志，因为五家顶级美国酒精品牌从销售中撤下，这是一次对特朗普对加拿大商品征收25%关税的回应，在加拿大的不列颠哥伦比亚省温哥华，2025年2月2日。路透社/克里斯·赫尔格" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/43KLU6ATCJKQZOC3UCMETJRQAI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            一名顾客带着一瓶酒，并在五家顶级美国酒类品牌从销售中撤下后，展示留有“购买加拿大产品”的标志，这是一次对特朗普对加拿大商品征收25%关税的回应，2025年2月2日，加拿大不列颠哥伦比亚省温哥华。路透社/克里斯·赫尔格
        &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 11:04:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadians-cancel-trips-ban-american-booze-after-trumps-tariffs-2025-02-03/</guid></item><item><title>特朗普想要用于遣返行动的《1798年敌方居民法令》是什么？</title><link>https://www.reuters.com/world/us/what-is-alien-enemies-act-1798-that-trump-wants-use-deportations-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普表示，他计划根据《敌侨法》驱逐非法入境的数百万人作为其要重新履行的承诺之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是对该法及其历史使用的简要介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《敌侨法》于1798年颁布，旨在遏制与法国的紧张关系期间的间谍活动和颠覆行为。该法授权总统驱逐、羁押或限制那些主要忠诚于外国且可能给国家安全带来风险的个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法规定，在与外国政府作战或遭受入侵或掠夺性袭击，包括这些袭击被实施、尝试或威胁时，可以启用该法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法要求总统公开声明启用该法的原因。该法生效直至总统宣布终止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法律在1812年美英战争期间以及一战和二战期间使用，并且被用以监禁和驱逐个人，并限制他们的自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伍德罗·威尔逊总统利用该法禁止美国敌国公民持有枪支和爆炸物、居住在某些地区以及发布某些材料等限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富兰克林·罗斯福总统利用该法为二战期间日裔、德裔和意裔美国人的拘留营辩护。哈里·杜鲁门总统直到1951年战争结束后才继续使用该法，根据正义布伦南中心的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;个人曾提起诉讼要求挑战拘留或驱逐，但大部分案件集中在个人国籍的问题上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法被认为合乎宪法，最高法院表示即使在战后也可以启用。1948年，最高法院裁定政府可以驱逐一名曾经的纳粹分子库尔特·卢德克，尽管二战结束，法院表示在战争期间驱逐他是不现实的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管一些美国众议院和参议院的民主党议员于1月提出了一项法案，旨在废除《敌侨法》，他们指出该法用于拘留美国公民并认为这侵犯了公民和个体权利，但该法案仍然存在的现实使这一目标遭遇挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年1月20日，特朗普总统指示其政府准备根据他决定外国毒枭在美国构成了“入侵”或“掠夺性袭击”的情况，实施《敌侨法》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这将提出什么样的情况构成“入侵”，谁有权作出决定的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院之前曾提出类似问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加州在1990年代向联邦政府提起诉讼，声称该政府未能保护加州免受非法入境者的侵犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院裁定，确定是否构成“入侵”是其他政府分支的政治问题。法院还表示，没有一个可以管理的标准来确定某一人群涌入达到入侵水平的标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院还表示，基于开国元勋的著作，非法入境人员的涌入不太可能被视为入侵，因为他们理解“入侵”是指另一个国家或外国的武装敌对行为。&lt;/p&gt;

&lt;img alt="寻求美国庇护的移民在墨西哥里奥布兰科河畔集聚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BHWTB74SVFJWZJDEQAE6VBM4AI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;寻求美国庇护的移民在墨西哥里奥布兰科河畔集聚，摄影师拍摄于2024年12月19日，墨西哥城克柳齐尔。路透社/豪尔赫·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在白宫椭圆形办公室签署行政命令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CAXBOKQZSNPBRJFJIB2GUTL6ZA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月31日，美国总统唐纳德·特朗普签署行政命令，这天他在华盛顿白宫椭圆形办公室签发。路透社/卡洛斯·巴里亚/文件照&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="德克萨斯国民警卫队成员守护美墨边境墙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DFGJLE45DRLITIZICJGRQOZ7QY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月14日，德克萨斯国民警卫队成员在墨西哥克柳齐尔附近的美墨边境墙附近守护。路透社/豪尔赫·路易斯·冈萨雷斯/文件照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 11:04:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/what-is-alien-enemies-act-1798-that-trump-wants-use-deportations-2025-02-03/</guid></item><item><title>特朗普想在驱逐出境中使用的1798年《敌侨法》是什么？</title><link>https://www.reuters.com/world/us/what-is-alien-enemies-act-1798-that-trump-wants-use-deportations-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普表示，他计划依据《敌侨法案》实施他的遣返数以百万计非法入境人员的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是对该法案的回顾及其历史使用情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《敌侨法案》于1798年出台，旨在应对与法国紧张关系期间的间谍活动和破坏行为。该法案授权总统可以驱逐、拘留或限制那些主要效忠外国政府且可能在战时构成国家安全风险的个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法案规定，只要存在被宣布的战争或任何形式的入侵或掠夺行动，总统即可启动该法案。此处的“战争”指正式宣布的战争，“入侵或掠夺行动”指被实施、企图或威胁对美国进行的任何行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法案要求总统必须公开声明启动法案的原因。该法案在总统撤销之前始终有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该法案曾在1812年美英战争、两次世界大战期间被使用，用于拘留、驱逐和限制这些人的自由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伍德罗·威尔逊总统根据该法案禁止美国敌国公民持有火器和爆炸物、居住在特定地区以及出版特定材料等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富兰克林·罗斯福总统依据该法案下令建立了针对日裔、德裔和意裔美国人的集中营。哈里·杜鲁门总统在二战结束后继续使用该法案直到1951年，据司法正义中心称，在二战敌对行动结束后，他仍然在使用该法案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; individuals have challenged their detention or deportation in court，但大多数案件的焦点在于个人的国籍问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该法案被判定为符合宪法，最高法院甚至表示可以在战后使用该法案。1948年，最高法院裁定尽管二战已经结束，政府仍可驱逐与纳粹决裂、从集中营逃出并来到美国的库特·鲁德克。法院认为在战争期间驱逐他是不现实的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管美国众议院和参议院的一些民主党议员在1月提出了一项旨在废除《敌侨法案》的法案，指出其在二战期间被用来拘留美国人并且认为该法侵犯了公民和个人权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年1月20日，特朗普命令其政府准备在决定外国贩毒集团在美国构成“入侵”或“掠夺性入侵”时启动《敌侨法案》——这是启动该法案的条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这将引发关于什么构成“入侵”以及谁有权做出这一决定的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法院之前也曾对类似问题做出过裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加州曾于1990年代起诉联邦政府，称其未能保护加州免受非法越境进入美国的人群的“入侵”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;法院裁定确定某种情况是否构成“入侵”属于立法和其他部门的政治问题。法院还指出，没有可衡量的标准来判断大批非法入境的人群是否构成了“入侵”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法院还指出，根据奠基者们的著作，非法入境大量人群很可能不被视为 “入侵” ，因为他们认为“入侵”指的是其他国家武装敌对行为。&lt;/p&gt;

![寻求美国庇护的移民聚集在里奥格兰德河边，墨西哥城市齐诺萨郊外的一个寒冷的日子](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BHWTB74SVFJWZJDEQAE6VBM4AI.jpg)
&lt;i&gt;寻求美国庇护的移民聚集在里奥格兰德河边，在一道用于阻止他们进入美国的刺铁丝网围栏附近，位于墨西哥城市奇诺萨郊外，2024年12月19日。路透社/若泽·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;

![美国总统唐纳德·特朗普在白宫椭圆形办公室签署一项行政命令](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CAXBOKQZSNPBRJFJIB2GUTL6ZA.jpg)
&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿白宫椭圆形办公室签署一项行政命令，2025年1月31日。路透社/卡洛斯·巴里亚/资料照片&lt;/i&gt;

![得克萨斯国民警卫队成员守卫墨西哥和美国之间的边境墙](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DFGJLE45DRLITIZICJGRQOZ7QY.jpg)
&lt;i&gt;得克萨斯国民警卫队成员守卫墨西哥和美国之间的边境墙，照片位于墨西哥城市奇诺萨郊外，2025年1月14日。路透社/若泽·路易斯·冈萨雷斯/资料照片&lt;/i&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 11:04:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/what-is-alien-enemies-act-1798-that-trump-wants-use-deportations-2025-02-03/</guid></item><item><title>教宗方济各谴责全球冲突中的儿童死亡事件</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/pope-francis-decries-deaths-children-global-conflicts-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;教宗方济各于周一谴责儿童在世界各地冲突中的死亡，他在梵蒂冈峰会上表示，“儿童的生命无价，任何事物都不应置儿童生命于不顾”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;方济各近期多次批评以色列对加沙的军事行动及其对俄罗斯与乌克兰战争的持续暴力，然而他在发言中没有点名特定的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们近来几乎每日目睹的悲剧，即儿童在炸弹下丧生，是不可接受的。”教宗说道。“杀害儿童即是否认未来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，梵蒂冈因世界各地发生的儿童性虐待丑闻而备受震动，故于周一邀请了来自世界各地的多位领导人，参加讨论儿童权利的一日会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约旦女王拉尼亚、意大利外交部长安托尼奥·塔尼亚尼以及前印度尼西亚总统梅加瓦蒂·苏卡诺普蒂均在参会者名单内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;方济各近期谴责以色列对加沙的军事行动，甚至在一月份休战协议达成前一周，曾称加沙地带的人道主义状况“极为严重且可耻”。他还在周一的发言中谴责全球冲突中被流离失所的儿童数量，联合国估计这一数字约为3800万。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们今天在此阐明，我们不愿使这一现状成为常态。”教宗说道。“我们拒绝习惯于此。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对前美国总统唐纳德·特朗普的移民政策采取了尖锐批评态度的方济各，提及了美墨边境的无证儿童问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示这些儿童是“数千难民从南美洲涌向美国的梦想与绝望的初生之患”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="教宗方济各在梵蒂冈儿童权利领袖峰会上发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W7IW4AJ5MFPAHBVJL2QAP33KNY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年2月3日，在梵蒂冈的儿童权利领袖峰会上，教宗方济各发言。梵蒂冈媒体 / REUTERS&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="教宗方济各在梵蒂冈儿童权利领袖峰会上发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/26IP4OR64RNWPCSZXI2WJC6HHI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年2月3日，在梵蒂冈的儿童权利领袖峰会上，教宗方济各发言。梵蒂冈媒体 / REUTERS&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="教宗方济各在梵蒂冈儿童权利领袖峰会上发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/E7NNFR4MGJM7FLWEPAH4YM6H3M.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年2月3日，在梵蒂冈的儿童权利领袖峰会上，教宗方济各发言。梵蒂冈媒体 / REUTERS&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="教宗方济各在保罗六世大厅的朝圣者接见中迎接儿童" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G6HEW2UFZ5J5DLJ2CM436SJ6SM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月11日，梵蒂冈保罗六世大厅的朝圣者接见中，教宗方济各迎接儿童。路透社 / Guglielmo Mangiapane / 资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 09:54:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/pope-francis-decries-deaths-children-global-conflicts-2025-02-03/</guid></item></channel></rss>