<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 04 Dec 2024 20:32:07 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布紧急状态令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，共有190名议员出席300人的会议，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，直播电视画面显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所监狱被另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省维多利亚附近的猪场杀害吸毒者和妓女并肢解其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名受害者的部分遗体在温哥华附近的一处简陋房产中被发现。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矽囚服务表示，皮克顿是在魁北克监狱于5月19日被袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性，在超过十年的时间里从温哥华的贫困、毒品泛滥的东镇消失，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名受害者的遗体或DNA被发现在皮克顿位于大约25公里外温哥华市区内的库克利姆的猪场，其中许多受害者为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿出版的一本书在其上架几小时内就被亚马逊撤下。当时《温哥华太阳报》报道称，书中，连环杀手声称自己无罪，而是一场由警方策划的阴谋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求将其从亚马逊撤下并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视图片，在新威斯敏斯特的一次法院审理开始时拍摄于其库克利姆住宅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视图片，在新威斯敏斯特的一次法院审理开始时拍摄于其库克利姆住宅。 REUTERS/Global TV/ 资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，其影响力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举约71%选区的结果显示，ANC的得票率低于42%，比2019年最后一次选举时的57.5%大幅下降，这是ANC过去三十年中首次未能赢得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举结果的打击意味着，曾经是纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，现在可能需要与一个或多个较小的政党达成联盟协议或其他形式的合作，才能继续执政南非。因此，ANC可能需要在政策上做出让步，甚至可能放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前工会领袖转变为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和内部批评者的辞职要求，但在ANC内部意见分裂的情况下，一位资深的ANC官员支持他留任，分析人士表示目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确谁能接任拉马福萨的工作。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒斯说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的主要政治人物中获得了最高的支持率，内部派系之间的战斗可能也使任何反对他的企图变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此发表评论。他的发言人表示，他会在周日正式公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前已经历过类似的情况，2022年的一个调查委员会报告得出结论，他在家禽农场中发现的现金支票中可能存在不当行为，但拉马福萨否认此项指控，并在同年晚些时候赢得ANC领导的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被普遍认为是对ANC最严峻的考验之一，因为选民因高失业率、犯罪率和导致基础设施瘫痪的大停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺改善党派形象并振兴经济，之前由于前任雅各布·祖玛的丑闻和经济下滑，他已经持续了九年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在他2018年成为国家元首后的短时间内，最初的欢欣鼓舞很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，最高ANC官员仍然面临着一系列丑闻的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中致命的一击是由他的劲敌祖玛所下的，祖玛支持的新政党姆孔托我们齐祖出人意料地取得了成功，严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖玛的家乡夸祖卢-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛将拉马福萨和ANC困住了，他知道他们在这个省份是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯格说。“这是拉马福萨项目终结的标志……选举失败后不可能一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其推迟关键改革以避免进一步加剧党和内部分歧而受到批评——不再像80年代作为工会领袖时的果断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他建立共识的能力，并在他的推动下，南非赢得了来自“全球南方”国家的支持，这些国家代表的是低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了对以色列的种族灭绝指控，国际法院本月裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事行动。以色列坚称否认这些指控，并继续其对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者表示他对解决南非最大挑战缺乏新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动进行到最终集会时，拉马福萨承诺“做得更好”，尽管有数万支持者在索韦托的足球场聚集，许多人在他结束讲话前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时，达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新一天的和平生活了，”拜登在讲话中说。他面临选举年需要结束加沙冲突的压力，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家促成的停火谈判多次陷入僵局，双方相互指责对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在几周内以色列在拉法边境地区频繁侵入和增加对加沙地带压力之后提出的。对总理本杰明·内塔尼亚胡政府施加了新的内部和外部压力，特别是在加沙死亡事件和人质长时间被俘的问题上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登披露停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因一系列重罪指控被判罪的一天之后，凸显出两个候选人之间的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，与之前的提议不同的是，停火将在谈判进行的同时继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，包括历时六周的停火，在此期间，以色列军队将撤出加沙人口密集区，并与人质交换数百名巴勒斯坦囚犯，包括老年人和女性；巴勒斯坦平民能够返回加沙，每天有600辆货车携带人道主义援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判，总统表示，只要谈判继续，停火就会继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括为加沙制定大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有一些以色列人不会同意这个计划，他们可能会要求战争无休止地继续下去。一些人甚至在政府联盟内，已经明确表示他们想要占领加沙，战争要持续多年，这些人质对他们来说并不是优先事项。但我会恳求以色列的领导层即使面对任何压力也要支持这个协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争中访问以色列的美国总统，同时也是有生之年致力于以色列的总统，同时刚刚派遣美军直接保卫以色列免遭伊朗进攻，我希望你们能退一步想，如果我们错过这次机会会发生什么。我们不能错过这次机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员称，以色列能够提出这一新要约是因为在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在确实有一条通向危机终结的道路。这是一份详细的四页半协议，已经经过细致的谈判。摆在桌面上的现在是整个过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段持续42天，一位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电媒形容拜登周五的讲话很具戏剧性，被视为试图直接向以色列民众喊话。领先电视台12频道中断了晚间新闻节目，现场直播拜登的演讲。一位记者还提到，以色列审查机构此前禁止出版该提案的具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯克利大学历史学与公共事务教授杰里米·苏里认为，这一提议相比之前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重要损害，哈马斯在发动任何严重攻击或袭击中东地区的可能性显著降低。”苏里表示，“除此之外，全球公众的看法正变得越来越反对以色列，这可能会促使以色列民众要求结束冲突，加上拜登政府的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某一事物时，他可以创造很多的激励因素。”苏里补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个俘虏提议是交换生病、年迈和受伤的人质，换取为期六周的停火协议，该协议在以色列拒绝哈马斯要求的全面停火作为谈判内容部分之前暂告失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四宣称，已告知调解人称除非以色列停止战争，否则不会参与进一步的谈判，但如果以色列同意谈判，他们愿意达成一个包括人质和囚犯交换条款的“全面协议”。一位要求匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与有公民被哈马斯扣留的17个国家的大使会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法发动的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但并未触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人经历了极大的苦难，”拜登周五表示。“我们看到了加沙拉法地区的致命大火，以色列打击了哈马斯的行动……我们目睹了前一天的恐怖画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦医疗当局估计，自以色列回应10月7日发生在以色列南部的哈马斯袭击，对加沙进行军事行动以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯攻击造成了约1,200人的死亡。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长　OPEC+考虑延长减产期限</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续遵守限制支出、提高产量的承诺，这将使全球最大的原油生产国在2024年的发展步伐放缓，这可能缓解OPEC+周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在很大程度上推动了过去十年非OPEC产油国的全球原油供应增长，得益于页岩油革命和技术创新带来的效率提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长逾100万桶，达到1293万桶，远超2023年初政府预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年加深了减产力度，部分原因是弥补了美国及其他非OPEC产油国产量的增加。OPEC+的总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，计划允许该集团将部分减产措施延长至2025年，三位熟悉OPEC+讨论情况的知情人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周末开会考虑供应政策时，美国产量的增长将继续推动非OPEC+输出的增长，但对OPEC+输出的威胁将比2023年小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测表明，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一增幅与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IHSMarkit预计美国产量增幅为64万桶/日，是观察者中最看重的预测，这些预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外油产国的供应增长约100万桶/日。该组织表示，这意味着2024年OPEC+原油需求应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IHSMarkit预计全球需求增幅为110万桶/日，并预计OPEC原油需求将基本不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国原油产量总体变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，即使油价接近每桶80美元，美国生产商不太可能再次像2023年那样超预期增长。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="citation"&gt;&lt;p&gt;“客户仍保持非常保守和严谨的态度。”Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前价格下，钻机数量没有更多增长也不足为奇。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，其公司正保持资本支出不变，推迟升级钻机以更好地适应更为平缓的钻井增长。年底前计划运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国油井钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师周四表示，“美国的原油产量有几年内每年增长100万桶的能力，但目前不存在以该速度增长的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市生产商对增长的投资受到限制，投资者对在2010年代页岩油产业肆意扩张后缺乏回报感到压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分是由私营生产商推动的，目前他们正受到一次行业整合浪潮的冲击。通过钻探更长的井和压裂岩石，他们提高了井效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="citation"&gt;&lt;p&gt;“尽管有近期整合潮，预计当前油价将保持稳定，并随着不断改善的钻井和完井效率继续支持美国整体原油产量的温和增长。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美，因为国际市场的收入今年增长18%，而北美的收入下降了6%，部分原因是行业整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="citation"&gt;&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更强调资本纪律，导致不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo认为OPEC+可能会延长其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在2024年引领原油和液体生产增长。EIA数据显示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="citation"&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已学会了与美国原油生产增长共存。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="莱克由Oasis石油公司拥有的Permian盆地附近的温克油井钻井平台控制室拍摄的钻井作业楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;莱克由Oasis石油公司拥有的Permian盆地附近的温克油井钻井平台控制室拍摄的钻井作业楼层，摄于2018年8月22日，美国德克萨斯州温克。路透社/尼克·奥克福/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，是这场已持续两年的俄乌冲突中一个虽小却重要的步骤。专家指出，这一步骤有助于减缓俄罗斯在哈尔科夫区域的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险。他们担心乌克兰的大规模攻击可能会引发与核武装备的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项政策与此前美国禁止向基辅提供更先进武器的规定保持一致，包括先进的美国战斗机和长程ATACM导弹。这些禁令如今已基本瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定在本周生效，是针对哈尔科夫区域战斗的精准考量。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击入侵或准备入侵的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这一决定给了前线的乌克兰士兵在跨境使用美国制的高机动炮兵火箭系统（HIMARS）发射定向多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，有可能在俄罗斯军队未能固守之前，迫使他们撤出哈尔科夫区域，”乌克兰国立战略研究所研究员莫基拉·比莉耶斯科夫表示，该研究所是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆认为，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯等关键战场上的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯军队将被迫处于被动，不得不重新考虑他们在攻击哈尔科夫区域时使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名要求匿名的美国官员表示，乌方在5月13日的一次安全视频会议上提出了请求，当时白 House国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗中将均在场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放松限制的建议，沙利文在5月15日将这一建议呈给了拜登。随后，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上反击俄罗斯军队，这在边境安全区进行反击。从那时起，拜登政府一直在进行最后的决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾在5月20日与路透社的采访中公开呼吁其合作伙伴采取类似措施，但当时他说：“目前还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚项目高级研究员罗布·莱认为，俄罗斯利用拜登对打击俄罗斯领土的禁令作为逃向，从而在哈尔科夫区域发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界的距离只有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮摆在边境对面，保留防空、电子战、指挥和控制能力，”莱表示，“这样可以在一定程度上获得无忧所畏。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会大幅改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动情况。但将使俄罗斯更难以继续这种跨境行动，”莱表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯在哈尔科夫区域没有足够的部队进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的战斗能力来威胁哈尔科夫，”他说。“如果要这样做，将使他们在东部作战区的部队空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约国家不要允许乌克兰使用武器袭击俄罗斯，并在周二再次表达了核战争风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月扩大其在俄罗斯其他地方使用美国武器的能力，特别是在战斗局面在这一年中俄罗斯取得主动权的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变后的不到一天，泽伦斯基在接受《卫报》采访时，呼吁获得美国批准以打击俄罗斯境内纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前所务长马克·坎辛表示，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的根本转变，但这是一步。”坎辛表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求下一步：打击更广泛的范围，比如不是直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时被问及美国政策是否扩大以在俄罗斯其他地区允许打击行动时表示，目前没有提供更多细节，但也没有否定这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“往前看，我们将继续做我们一直在做的事情：根据需要调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫周边俄罗斯导弹袭击后的痕迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在哈尔科夫市外的马拉·丹尼利瓦村，具有俄罗斯导弹袭击严重毁损的儿童和青少年体育骑术学校现场工作，图源：路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排摄像头，并传达了一个适用于其法律与政治战役的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普因伪造文件以掩盖向色情女星支付封口费一案的34项罪名成立后的一天，共和党总统候选人对其对手和不满情绪进行了长篇累牍、愤世嫉俗的列举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼主审法官胡安·梅尔钦（Juan Merchan）为“邪恶的”和“人渣”，描绘了民主党人乔·拜登（Joe Biden），作为11月5日选举中的对手，是“美国历史上最差的总统”。他抨击了作证反对他的证人，投票弹劾他的国会议员，甚至如他在竞选集会上所说，谴责非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将面前的难题视为超过个人的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“去做这些事，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在以往的竞选演讲中经常埋藏幽默感，但此次演讲的大部分内容都是沮丧的。特朗普仅在新闻发布会上抱持一张小型便条。结束时，他没有接受提问，由其子埃里克·特朗普( Eric Trump)陪同迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在没有摄像机的背景下，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统以及任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两场候选人相互视为国家威胁的选举中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为进一步证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了难以置信、绝望和失败的唐纳德·特朗普对自己的私人不满进行指责，并错误地抹黑了美国司法制度，使观看此场景的人得出一个明显结论：这个男人绝对不适合担任美国总统。”拜登竞选通讯主任迈克尔·泰勒（Michael Tyler）在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大部分视纽约裁决为冤屈的特朗普支持者表示，在他的竞选活动中额外捐赠了3480万美元，特朗普竞选团队称这一金额创下了WinRed平台上共和党数字筹款的一日纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总体筹款上落后于拜登的竞选活动试图延续这一节奏，在周五发出了一系列筹资短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美利坚史上最黑暗的一天！”一条信息中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另有一条信息在特朗普记者发布会后大肆渲染：“我将永不投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有缺陷，指控本不该被提起，陪审团有偏见且在民主色彩浓厚的曼哈顿地区存在偏见，法官存在偏向——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党裁决不够迅速或尖锐的地方，特朗普盟友和竞选助手则直接攻讦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉奇维塔（Chris LaCivita）对一个全国高校共和组织在社交媒体平台X上发布的内容进行了嘲讽，该组织称陪审团的裁决应予尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像人们身上的屁眼，每个人都有自己的。”拉奇维塔发帖写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也对位于马里兰州的中立前共和党州长Larry Hogan进行了攻击，Hogan在判决前警告美国民众，不要因更多政党纷争而“向火堆中添加燃料”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了竞选。”拉奇维塔在其X平台上回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州两大摇摆州对共和党选民进行的采访中，多位受访者表示，特朗普的定罪使他们开始考虑在11月对他改选的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种立场变化可能对共和党在特朗普于多个摇摆州微弱领先的重选中的不利产生影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但接受访谈的大多数共和党人听起来与特朗普本人几乎一致，认为审判是个骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治性操作，就是想尽可能地阻止其竞选活动。”62岁的退役警官斯科特·克莱顿（Scott Clayton）在乔治亚州Marietta表示，“如果他们能做到这一点，对任何人都能做到。绝对没人安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普参加发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普参加发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普参加记者招待会。在纽约市中心特朗普大厦，这是他因2016年在业务记录中伪造文件以掩盖向色情女星支付封口费一案而被判有罪后的一天。2024年5月31日，纽约市。路透社/ Brendan McDermid/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中再次担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里重演了作为美国与真主党之间关键调停者的角色，华盛顿希望借此斡旋化解与以色列的战争，得益于数十年的经验，他在促成停火协议中发挥了重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这突显了这位86岁老人在黎巴嫩仍保持的影响力，尤其是在长期在什叶派穆斯林社区中占主导地位的他；自以色列在9月杀害伊朗支持的真主党领导人赛义德·哈桑·纳赛尔后，不少人视其为稳定影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的一次电视演说中告诉黎巴嫩人民：“我们正关闭一个有史以来黎巴嫩最危险的历史时刻”。并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩的利益而努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年內戰期間作为什葉派阿马爾運動的领导人物，聚聚声望。自1992年起，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派秩序中什葉派人的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人谢赫·纳伊姆·卡斯森将伯里视为谈判者，称之为真主党的“老大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院代表阿莫斯·霍奇斯坦多次到访贝鲁特，试图促成结束冲突，多次与伯里会面，这场冲突发生在2024年9月升级，并与加沙冲突同时进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间最后的重大战争中所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，由于黎巴嫩没有总统，内阁权力仅部分行使，且几乎没有途径接触被美国列为恐怖组织的真主党，伯里扮演的角色尤为关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当今来黎巴嫩时，他几乎是你唯一值得见的人。他就是国家”，一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，通过帮助谈判释放被什葉派胞盟陷持的39名美国人在贝鲁特的人质，伯里升到了全球视野。这期间什葉派的国内战争持续了十五年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内戰结束后，伯里当选议长正是纳赛尔领导真主党崛起之时。他们一起领导了“什葉派二元论”，一个指的是什葉派政党在此政治话语和社会获取特权中占主导地位的参照。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是真主党的信任盟友，这使他非常重要，但对他所能做的也有限制，包括由于真主党或伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮击波及了伯里领导的阿马尔运动的势力范围，包括城市特赖勒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年，伯里出生于塞拉利昂的一个移居家庭。在黎巴嫩长大，于大学时期就开始参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾在被殃及的什葉派社区中，很多人都因伯里帮助提升他们的地位于教派体制中多元化的系统中表示赞赏，特权一直向基督和逊尼派穆斯林倾斜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一名由律师训练的律师，他在创始人穆萨·萨德博士失踪后的阿马尔运动中崛起，穆萨·萨德博士在访问利比亚期间失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导了阿马尔的军事崛起，它与内战的主要政党作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什葉派追随者与政府机构和社会安全部门大规模加入，且他似乎与真主党保持政治同调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的一份电文在2010年发布时，提出了对他的真主党感情的真实态度的问题时，他轻描淡写地回应，声明纳赛尔就像他自己。“他是我的朋友”，伯里宣称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，阿马尔武装分子与真主党一起在支持加沙的以色列军事行动中发射火箭，以示团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外籍代表开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图停止黎巴嫩和以色列边境的相互炮击，并说服真主党撤回到上埃及河北面，此河离边境北部约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示，“将埃及河往南移动到边境比推动真主党北移更为容易”。接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的对手们还批评他与领导下促使黎巴嫩在2019年陷入经济崩溃的什叶派精英群体，这是在一个长达数十年的腐败年代后发生的现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有人指责他拒绝召集议会会议，促使立法者选举总统，导致最高基督教职位空缺长达两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交信使的角色激怒了真主党的政治对手，诸如基督黎巴嫩力量等，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前任主席阿里·拉里贾尼会见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前任主席阿里·拉里贾尼会见。（图片：2024年11月15日，黎巴嫩贝鲁特。路透社/萨乌迪·艾斯达尼 档案照片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一幅挂有黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画像的横幅悬挂在贝鲁特的建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一幅挂有黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画像的横幅悬挂在贝鲁特的建筑上，这是为了纪念1978年8月31日从利比亚旅行归来的穆萨·阿尔萨德宗师（非图中人物）的失踪45周年，穆萨·阿尔萨德宗师是阿马尔运动的创始人。路透社/穆罕默德·阿扎基 档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密重投平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新的平台，投资者在锁仓其代币的同时获得奖励，这种复杂方案使分析师警告用户和加密货币市场面临风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行，是加密货币市场押注冒险行为的最新迹象，随着价格飙升和交易者寻找收益，越来越多的人蜂拥而上。目前市值第一大加密货币比特币接近历史最高水平，第二大加密货币以太币今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，并已吸引188亿美元的加密货币到其平台上，比六个月前增加了近40倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明重新质押是为了扩展一种长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多台计算机确认和验证谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，加密货币持有者，如以太坊持有者，允许他们的资产在验证过程中被冻结。参与者在质押期间暂时无法即时访问其代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户发放代表已质押加密货币的新代币。重新质押允许持有者将这些新获得的代币重新质押于不同的区块链项目中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密界对重新质押的风险程度存在分歧，一些内部人士认为该实践还不够成熟，难以评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，分析师和一些人担心，如果用重新质押的代币作为质押品进行加密货币借贷，可能会形成基于少量底层资产的连续借贷循环。如果所有人都同时退出，这种做法可能会使更广泛的加密货币市场陷入不稳定状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何东西用作质押物时，这并不是理想的，增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对收益的吸引力是重新质押的核心：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，通过重新质押，投资者可能能够同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最近的一大发展，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性项目，希望在不需要出售的情况下赚取大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付挖矿奖励，因为如何支付这一机制还未开发完成。用户正在期待未来的奖励或名为“空投”的免费发放奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台使用人员发放其自行创造的新代币。用户希望这种被称为“EIGEN”的代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“免费钱”的吸引力让Kaiko的Morgan McCarthy认为，重新质押平台的增长是由于用户寻求免费奖励，“这非常投机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在做这件事是预期会获得奖励，但不知道具体内容。”美国加密交易平台Coinbase首席研究官David Duong表示（Coinbase股票代码为COIN.O）。Coinbase提供质押服务，但不提供重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，也是该团队的成员之一，该团队曾在印度率先推出由学生设计的微卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接潜在持有者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户在EigenLayer重新质押其代币，并生成代表重新质押资产的新代币，这些新代币可以在其他场合作为抵押品使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户选择将代币质押在何处，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系......这是一个新兴的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重新质押可能带来“隐藏的风险”——如果重新质押的代币用于加密币借贷，可能会导致被迫平仓和市场下滑时期的更高波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘部分原因是由于使用作为抵押品的加密货币代币在Terra和Luna的崩溃后迅速失去价值的高风险借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这种风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新质押的风险不在于此，而在于借贷协议的风险。借贷协议对风险进行了错误定价。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不担心，他们指出，在全球加密行业2.5万亿美元的净资产中，重新质押协议中的资金微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直关注加密世界损失溢出到更广泛的金融市场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并不认为重新质押问题对传统金融市场构成任何实质性传染风险。”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场与主流金融市场的联系日益紧密，机构投资者也开始关注重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行数字资产部门Zodia Custody观察到，机构投资者在质押方面表现出显著兴趣，但认为重新质押仍然超出其界定的范围，因为很难建立明确的“纸面跟踪”记录资产和收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本野村证券的数字资产部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，对其中部分资金进行重新质押，Kelp DAO在四月的博客帖子中表示。野村证券未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于数字资产的银行Sygnum表示，它会为客户代币进行质押并期待“围绕重新质押的新的生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, on March 9, 2024. Thomson Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. Thomson Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>