<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2024 14:53:59 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会共有300名议员中的190人出席，于周三通过了一个决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事状态。电视直播显示。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事状态时发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事状态，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大著名连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所超级监狱中遭其他囚犯袭击，于8日去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的集体谋杀犯之一，2007年他在不列颠哥伦比亚省贝塔省区的猪场被判杀害毒瘾者和卖淫女，并在那里残害她们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被判处终身监禁，法庭在其住处附近温哥华的一片简陋地产上发现了六名受害者的部分遗骸。政府检方在刑事判决后撤消了对其追加的20项谋杀罪名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日遭袭击后死亡，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们清醒地认识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国范围内的社区造成了毁灭性的影响，”该部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是10多年以来持续消失的约60名温哥华贫民区东端地区毒贩横行的区域内的女性中的一部分，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿农场位于温哥华市中心以东约25公里的波尔科奎特兰，33名受害者的遗骸或DNA被发现，其中许多是土著女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿曾撰写的一本书在亚马逊上架不到几小时就被下架。书中，这名连环杀人犯声称自己无罪，是被警方陷害的，据《温哥华太阳报》当时的报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视资料照片，拍摄于他在波尔科奎特兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;此图是未标注日期的电视资料照片。来源：REUTERS/Global TV / 文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马夫索博在领导非洲国民大会（ANC）党后，面临严重的政治削弱。自种族隔离结束以来，ANC在最近举行的选举中的表现最差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据最新数据，在周三选举中约71%的投票站统计结果显示，ANC的选票份额约为42%，这一数字远低于2019年上次选举时的57.5%，首次在30年内未能赢得超过半数的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的结果意味着作为南非前解放运动的ANC将不得不与其他较小政党进行联盟谈判或达成其他形式的合作，以执政。这可能导致政策妥协或让出重要部长职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为企业家拉马夫索博可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的高层官员支持他继续留任，分析家认为似乎没有明显的继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能接替拉马夫索博的人选。”政治教授、拉马夫索博传记作者安东尼·布尔特表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查表明，拉马夫索博当选南非主要政治家中的最受欢迎者。ANC内部的派系斗争可能会使拉马夫索博难于动员反对力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马夫索博尚未对此表示公开评论。他的发言人称，当选举初步结果显示后，他将在周日发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马夫索博任南非总统的命运在过去也曾起伏不定，2022年的一份调查报告指出，他可能在其猎场家具中藏匿一大笔现金存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马夫索博否认了这个被称为“Farmgate”的丑闻。尽管存在诸多纷争，他后来在2022年获得了为期五年的ANC领导人任期内的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被看作是对ANC象征性的严苛考验，选民因高失业率、犯罪率和严峻的电力短缺等问题表示愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马夫索博在2017年当选ANC领导人时，承诺清理党派的形象并振兴经济，而其前任雅各布·祖马的九年的纠纷、腐败和经济衰退给ANC带来了严重打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，自他成为国家元首以来的最初一波兴奋情绪很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，南非经济依然停滞不前，重大丑闻在ANC高层官员中仍不断涌现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马夫索博的死敌祖马，其支持的政党uMkhonto we Sizwe表现超出预期，显著削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的故乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马夫索博和ANC置于死地。他知道KZN地区的脆弱性。”政治分析师拉尔夫·马特凯加分析道。“拉马夫索博的项目已终结……选举失利后，总有人会要求恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马夫索博被批评在关键改革问题上孤掌难鸣，以避免恶化其党内的分歧，这是与其作为工会领袖时的果断作风大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的共识建设能力，并认可他作为促进南非作为低收入和中等收入国家集团的“全球南”代表的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马夫索博是全球最具影响力的倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近日，南非向国际法院提交了关于加沙希法市的种族灭绝案件，法院裁决 instruct Israeli军队必须停止对该城市的军事进攻。然而，以色列坚决否认不实指控，并继续执行其进攻计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马夫索博试图强调ANC在过去30年取得的成就，但批评者指出，他提供的对南非最大挑战的新解决方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马夫索博承诺“做得更好”，并面对成千上万支持者的观众发表讲话。许多支持者在讲话未结束前就离场了。&lt;/p&gt;
            
             &lt;figure&gt;
             &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马夫索博在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
             &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
             &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司正坚守减少支出的承诺，以增加产量，这将使全球最大的石油生产国在2024年的产量增长放缓。这可能缓解了OPEC+加大供应削减的紧迫性，此决策将在本周末作出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年中，美国由于页岩油气革命和技术创新提高了生产效率，一直推动着非OPEC成员国的石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增加，日产量增至1293万桶，远超过政府年初预测的40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加深了供应削减，部分原因是补偿美国及其他非OPEC国家产量上升带来的影响。目前，OPEC+的总削减量为586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正考虑就延长部分产量削减措施到2025年达成复杂协议，三位知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周日在会议中考虑供应政策时，美国产量的增加将继续推动非OPEC+国家产量的增长，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这与OPEC自己对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国原油产量将增长64万桶/日。三个机构是最受关注的预测者，均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这将意味着OPEC+原油的需求量比2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月的月度石油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期全球需求增长110万桶/日，对OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份产出约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师表示，即便油价徘徊在每桶80美元左右，美国生产商似乎不太可能以2023年那种方式带来惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"我们的客户保持非常保守和自律的态度，"Scandrill运营主管Paul Mosvold表示。&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;"令人惊讶的是，考虑到当前的价格水平，钻井平台数量没有更大增幅。"&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他们公司保持资本支出不变，暂不升级其钻井平台，以更好地与更平缓的钻井增长相匹配。该公司计划于年底运营12口钻井，并在明年重新部署一部分钻井。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻井数量已降至496口，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"美国有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这一速度增长，"标普分析师在一份 Thursday 的报告中表示。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资于增长方面受到有限，因为无节制的支出推动了强劲的增长，但在2010年代，页岩气板块的投资回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增加部分得益于私营生产商，其中一些正在被行业的并购潮吞并。他们通过钻更长的井并在同一时间从更多的井中开采石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"尽管最近有一波整合，我预计 current 原油价格将继续支持美国整体石油产量温和增长，因为钻井和完成效率的不断改进将继续进行，"Texas Standard Oil总裁 Timothy Roberson 表示。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预期今年来自国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于并购。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"近年来战略发生了转变，重点更加集中在资本纪律上，导致了不同的反应，"UBS银行分析师Giovanni Staunovo 表示，他认为OPEC+会延续其自愿削减。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将继续引领石油和液体产量的增长。EIA在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"OPEC+已经学会了与美国的石油产量增长共存，"UBS的Staunovo表示。&lt;/blockquote&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台控制室视野中的钻井平台运营楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台控制室视野中的钻井平台运营楼层，在Oasis Petroleum拥有产权的Permian盆地，Texas，Wink附近。新华社/尼克·奥西福摄，文件照片，2018年8月22日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;  
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在他的唐纳鲁本人物业内直面一组摄像机，并传达了一条适合其法律和政治斗争的信息：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因在2016年为了掩盖支付给色情女郎斯特罗米·多纳利的封口费而伪造商业文件，被判34项指控有罪的次日，共和党总统候选人情绪激动地列举了一大批敌对者和不满事项，言语充满了愤怒和毫无逻辑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审其案件的法官胡安·梅尔钦为“不正直的”和“恶魔”。他描述自己的对手乔·拜登总统为“美国历史上最差的总统”。他猛烈抨击了作证反对他的证人，那些曾投票弹劾他的国会议员，以及他指责说非法向美国涌入大量移民的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其竞选捐款，将他所面对的困难比作不仅仅是他个人的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲中常常掺杂了些许幽默，但这一演讲基本上乏味无趣。他在新闻发布会上仅使用了一张薄薄的纸页做记事。讲座结束时，他未接受提问，迅速离开了讲台，唐纳鲁本人的儿子埃里克·特朗普陪伴在他的身边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹资呼吁和社交媒体，前总统的支持者也猛烈抨击司法系统及其声称特朗普犯下罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人将彼此视为对国家的威胁的竞选中，拜登的竞选团队抓住了特朗普的言论作为进一步证明他不适合从政的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个迷茫、绝望和失败的唐纳德·特朗普对个人不满大肆谩骂，并对美国司法体系撒谎，观看此事的任何人都可以得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”比德尔竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约市的判决结果是不公正的——仅在周四就通过竞选筹款平台向他的竞选活动捐赠了3480万美元。据特朗普团队称，这是一天内的最高纪录。该平台主要用于共和党人的数字筹资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管筹款总额略逊于拜登，但该竞选活动仍试图保持这一筹款速度，向支持者群发了一系列阴暗的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会屈服！”一条短信在特朗普新闻发布会后宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致站在前总统一方，声称审判有瑕疵，指控本不应提起，陪审团来自民主党人众多的纽约市曼哈顿地区的库房中受到污染，而法官有偏见——当地当局否认这种说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些批评不够迅速或不够强烈的共和党人，特朗普的支持者和竞选顾问开始反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉科维塔对一个大学生共和组织的社交媒体帖子进行了嘲讽，该组织表示应尊重陪审团的判决。拉科维塔写道：“意见就像屁眼，人人都有。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了马里兰州中立共和党前州长劳瑞·霍根，霍根此前警告美国人“不要因为更多党派间的不健康分歧而火上加油。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉科维塔在社交媒体上回应道：“你结束了竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州对共和党选民的采访中，几名受访者表示，特朗普的定罪使他们重新考虑是否会在11月支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的倒戈可能会影响到他在与拜登的重新对决中小州摇摆选民中的前景，鉴于特朗普在多个摇摆州的领先优势十分微薄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来与特朗普本人差不多，他们称审判为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治，目的是削弱他并尽可能使他在竞选活动中缺位。”62岁的退役警官斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这种程度，那么任何人就都会遭到他们的待遇。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;    &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;    &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国前总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，这是他因在2016年的淫秽女郎斯特罗米·多纳利支付封口费一案中伪造商业记录罪获有罪判决的当日。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中扮演关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里在华盛顿试图调解黎-以战争以期结束战争时，再次扮演了与真主党沟通的关键角色，凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一成就凸显了这位86岁老人在黎巴嫩，特别是在什叶派穆斯林社区中的影响力，自以色列在九月击毙伊朗支持的真主党领导人哈利勒·纳塞尔后，这位长期被视为稳压器的人物更是备受关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里表示黎巴嫩正处于“有史以来最危险的历史时刻”，呼吁黎巴嫩民众团结一致，为黎巴嫩的利益而努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中作为什叶派民运运动的领导人崭露头角，并自1992年起担任议会议长——这是黎巴嫩政治体系中什叶派人士所能获得的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新任领导人埃梅恩·加塞姆支持伯里作为谈判代表，称其为真主党的“大兄长”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·赫奇斯坦在多次访问贝鲁特期间多次与伯里会面，试图促成双方停火，这些停火行动与2024年加沙战争并行，并在九月升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这反映了伯里在2006年促成黎-以停火协议中所扮演的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，他的角色尤为重要，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁只拥有部分权力，与真主党接触的渠道有限，而真主党在美国被认为是一个恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你现在来到黎巴嫩，他真的是唯一值得见的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里帮助促成从参与1975年至1990年黎巴嫩内战期间劫持美国客机的什叶派激进分子手中解救39名美国人质的工作，使他一举成名于全球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在内战后的选举中当选议长后，他与纳塞尔共同领导下巴勒斯坦什叶派运动，成为什叶派政治代表和国家重要部分的领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是真主党值得信赖的合作伙伴，这使他非常重要，但也很清楚他对什么能做什么有限制，无论是由于真主党还是来自伊朗的态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火打击了伯里旗下民运运动实际控制的地区，包括特里尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年生于塞拉利昂一个移居自蒂本南的商人家庭，在黎巴嫩长大，大学期间就积极参与政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一度贫困的什叶派社区许多人称赞伯里帮助改善了他们在基督教和逊尼派占优势的教派体系中的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的律师，伯里接替了创始人穆萨·萨德尔，后者在1978年前往利比亚旅行期间失踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里领导民运运动军队，该运动几乎与内战期间的所有主要党派作战，其中包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了国家机关和安全部门，他似乎与真主党政治上步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报发表后，伯里辩称，该电报反映不出他对真主党的真实看法，他表示：“纳塞尔对我来说就像我自己。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，当哈马斯10月7日袭击南部以色列后，伯里的民运战士在以色列发动攻势时，与真主党一起发射火箭表示支持加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图阻止以色列与黎巴嫩边境地带的炮火交换，力图说服真主党撤至利塔尼河以北，该河距边界约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里对一位外国官员表示：“推真主党北迁至利塔尼河以北比南移利塔尼河河床更简单。”一位接近伯里的消息人士对路透社表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他是黎巴嫩宗派精英的一部分，该精英导致2019年国家经济陷入困境，当时因几十年的政府贪污导致金融系统崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人指责他拒绝召集议会会议进行选举，使政府首席基督教职位空缺近两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊尔凡·拉里贾尼，前伊朗议会主席在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里（左）与伊尔凡·拉里贾尼，前伊朗议会主席在贝鲁特会面（未图）。REUTERS/Thaier Al-Sudani/随文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="本次集会上展示黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;一个展示黎巴嫩议长纳比勒·伯里画像的横幅在贝鲁特展出，该集会是为了纪念什叶派运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年，他于1978年前往利比亚旅行时失踪。REUTERS/莫罕默德·阿扎基/随文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登 Friday 表示，以色列提出了一项新的加沙停火提议，作为释放劫持者的交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新一天了，”拜登在发言中说。他正处于选战压力之下，需要阻止已经持续了八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他国家通过调解努力安排以色列与哈马斯武装组织之间的停火，但谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议发生在以色列最近数周在拉法发生侵入行动之后，且以色列政府在国内和国际上正面临新的压力，因加沙死难者增加以及人质持续被扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内特总理办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登披露停火计划后提交加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，在美国总统共和党对手唐纳德·特朗普被定罪指控34项重罪后的第二天，这一提议也凸显了两位候选人的显著对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，并突破了以往提案，因为停火将持续，即便在整个三个阶段的谈判过程中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，被劫持的包括老人和妇女将被释放，以换取数百名巴勒斯坦囚犯的释放。巴勒斯坦平民将返回加沙，其中包括北部加沙，每天有600辆卡车向加沙运送人道主义援助，拜登在发言中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行为的条款进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判继续，”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模重建计划，旨在重建加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一提议已通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，那些推动“无限期”战争的人需要改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有很多人不会同意这个计划，并会呼吁战争无限期地继续下去。有些人甚至在政府联盟中。他们明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，人质对他们来说并不重要。但我要敦促以色列领导层支持这份协议，尽管来自各方的压力。”拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位致力于以色列毕生的人，作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，以及刚向遭到伊朗攻击的以色列派遣美国部队提供直接支持的人，我希望你们能退一步，思考如果失去这个时机会发生什么。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出这一新提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通向危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，”这位官员说，“这份协议经过了极其仔细的谈判，现在摆在桌面上的是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员补充说，每一阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体报道，拜登周五的演讲充满戏剧性，并将其解读为试图直接吸引以色列民众。主流的第12频道中断了晚间新闻节目，直播拜登的演讲。此前，以色列审查机构曾禁止公布该提议的细节，据报道，主播丹尼·库什玛鲁说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议比以往任何时候都有更高的成功几率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯发动对以色列任何严重打击或袭击或恐怖事件的可能性可能不算微不足道，但远低于之前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球公众舆论开始“转而反对”以色列，苏里说，这或许会促使以色列民众希望结束冲突，同时拜登的影响也起到推动作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心全意地支持某件事时，他可以创造出很多激励条件。”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早的人质提议提议释放加沙病、老、伤人质，以换取为期六周的停火，该停火可以延长，以允许更多援助进入该自治区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯要求将永久停止战争作为谈判的一部分而崩溃，并大幅加强对拉法南部加沙市的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，在当前袭击不断的情况下，它不会参与更多的谈判，但只要以色列停止战争，它准备达成一个“完整协议”，包括人质和囚犯相互交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个有公民被哈马斯在加沙扣押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但尚未触及美国对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民遭受了无尽的苦难，”拜登周五表示，“我们看到了拉法本周早些时候因以色列袭击造成的致命大火……对哈马斯的打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对该自治区进行报复性打击以回应10月7日在以色列南部的哈马斯袭击以来，已有超过36,280人死亡。根据以色列方面的统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部比尔·拉赫亚受损建筑的废墟中行走，这些建筑是在以色列军事进攻中被摧毁的，2024年6月12日，新华社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，这是一个虽小但意义重大的步骤，有助于缓解俄乌两年战争中俄罗斯从边境对哈尔科夫区域的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国装备打击俄罗斯领土内的目标存在风险。他们担心，乌克兰的大规模行动可能会引发与俄罗斯这一核武大国直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策与美国在过去两年中逐渐放宽的其他武器禁令相吻合，包括美国先进战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定自本周四起生效，仅适用于哈尔科夫地区防御战争。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击跨境侵袭或准备侵袭其的俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给前线的乌克兰部队使用美国提供的高机动火箭炮（HIMARS）发射带有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹以及其他武器反击俄罗斯军队开了绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区站稳脚跟前迫使他们撤退，”资深战略研究专家摩赫拉·比莱斯科夫说，他是基辅乌克兰国立战略研究所的研究员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国外交军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战线调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于守势并需重新考虑其在哈尔科夫地区攻击中的战术，”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程早有迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员透露，乌克兰在5月13日的一场美国白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席加里·布朗主持的加密视频会议中向乌克兰合作伙伴提出请求，允许其在美国武器的辅助下在哈尔科夫地区打击俄罗斯领土内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗讨论后向拜登提出建议解禁这一限制，沙利文在5月15日向拜登汇报。据官员透露，拜登同意基辅不应在相对安全的俄罗斯领土上进行反击，此后拜登政府一直在定夺此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基此前在5月20日的路透社采访中公开呼吁合作伙伴采取类似步骤，但当时他坦言：“到目前为止，还没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福鲁利亚政策研究所欧亚计划高级研究员罗布·利表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内发动打击的禁令作为据点进行哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以使其大炮靠近边界，持续进行防空、电子战、指挥与控制，从而拥有某种安全庇护所，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家认为，单凭这一决定短期内改变前线态势的可能性不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此决定不会大幅改变前线的移动，但会使得俄罗斯更难继续这种跨境行动，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯目前缺乏足够的军力进行大规模进军哈科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够战斗力从东北方向有效威胁哈尔科夫，”他说，“要实现这一点，它将使东部战场的部队暴露。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器发射到俄罗斯境内，并于周二再次警告有引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在美国武器使用的地域，尤其是考虑到去年难能可贵的战场胜利后俄罗斯在战场上的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周五，华府发表声明宣布政策转向后不久，泽连斯基在接受《卫报》访问时呼吁获得美国批准，打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际问题研究中心的前五角大楼官员马克·坎辛说，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大转折，但是一步，”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将呼吁采取下一步，扩大打击目标范围——不仅仅针对直接威胁哈尔科夫，而是针对其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五访问布拉格时未明确表明拜登政府是否会扩大政策允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要的适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈科夫附近的住宅区导弹袭击后的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;援引路透社2024年5月30日拍摄的图片，一位消防员正在距离哈尔科夫不远的乌克兰村庄马拉·丹尼ライブ卡的儿童和青年体育骑术学校被俄军导弹袭击严重损坏的现场工作。托雷普斯/瓦列尼昂·奥吉瑞诺/档案照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取回报，这在分析员看来是对用户和加密货币市场的一种风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行的背后，是加密货币市场随着价格反弹和交易者寻找收益所呈现的一种冒险行为。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点；而以太币，作为第二大加密货币，则今年增长了超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seattle-based初创公司EigenLayer处于重质押热潮的核心。该公司今年2月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密部门获得了1亿美元的投资，其平台已吸引了188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重质押以扩展长期以来的加密货币“质押”实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查并确认谁拥有哪些加密货币。为此，持有加密货币代币的所有者需将资产锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间将长期失去即时访问其代币的权利，但会因质押而获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放由他们质押的代币生成的新代币，以代表他们已质押的代币。重质押则允许代币所有者将这些新代币再次质押给不同的区块链程序和应用，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重质押风险的看法不一，一些内幕人士认为这种做法尚处于初级阶段，难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析员，担忧若以重质押代币作为抵押物在加密货币庞大的借贷市场中使用，可能会形成基于少数基础资产的无休止借贷循环。如果所有人同时尝试退出，可能会对更广泛的加密货币市场造成冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何带有抵押品的抵押品都成为抵押品时，这并不是理想的安排，它增加了之前不存在的新风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·马修斯（Adam Morgan McCarthy）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，这笔交易的核心是收益：以太坊区块链上质押收益通常在3%-5%之间；分析员认为重质押的收益可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展之一，在这种领域中，加密货币持有者投资于实验性项目，希望在不需出售的情况下获得高额收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户是抱着对未来奖励或称为空投的其他奖励的预期加入平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其自创的新代币。使用者希望这种名为“EIGEN”的代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的马修斯·莫根认为，重质押平台的增长是由寻求空投奖励的用户驱动的，称这是一种“非常，非常投机的这种免费钱的事物。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常有风险的，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人大卫·杜昂（David Duong）表示（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;），其平台提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在就做了，期望会得到某种形式的奖励，但他们并不知道是什么，”杜昂补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由一名前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan及团队创始，据报道，该团队还设计了印度第一颗学生设计的微卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，旨在将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们将客户代币在EigenLayer上重质押，并生成代表重质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目标是让用户自行选择欲质押的代币，并帮助新的区块链服务成长，而非鼓励更多以加密货币作抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这只是新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重质押可能带来“隐藏的风险”——如果重质押的代币被用作加密借贷，则可能导致被迫平仓并在市场下跌期间增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷问题，当作为抵押品的加密货币代币在Luna和Terra代币崩盘后快速失去价值时，情况尤为严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与EigenLayer的风险隔离开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议低估了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押不以为意，指出投放在重质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密资产总额而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担忧加密领域的亏损可能溢出至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题对传统金融市场没有引起明显的传染性风险。”穆迪全球评级公司的数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场与主流金融的联系正变得越来越密切，机构投资者也对重质押表现出兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密行业的标准渣打Zodia Custody已看到大量的机构对质押的兴趣，但由于难以建立资产流向和收益分配的“纸质记录”，首席风险官阿诺什·阿拉夫沙特安（Anoosh Arevshatian）认为，对手动重质押持保留态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，将部分资金用于重质押，Kelp DAO于4月发布的一篇博文中称。然而，Laser Digital未回应路透社的请求评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它为客户质押加密资产，并预期“一个新的重质押生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币比特币的插图在巴黎，法国，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币以太坊的插图放置在计算机主板上，插图于2023年6月16日拍摄。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>