<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 14 Nov 2024 19:52:49 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所监狱内受到另一名囚犯攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大历史上最臭名昭著的连环杀手之一。他在2007年被指控在不列颠哥伦比亚省菲沙河谷地区的一个养猪场杀死并肢解毒品毒瘾者和卖淫女，最终被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仅就这一起案件，皮克顿被判杀害六名女性，其部分尸体残骸在其位于温哥华郊区的破旧地产上被发现。然而，在他被判终身监禁后，政府检察官撤消了他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后在魁北克监狱去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，该罪犯的案件对不列颠哥伦比亚及其他地区社区产生了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性，她们从10余年前开始从温哥华市中心东区吸毒严重的贫困社区失踪，直到皮克顿在2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在港晋兰地区，即温哥华市中心以东约25公里处，超过33名女性的遗骸或DNA被发现在皮克顿的养猪场内，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿撰写的书籍在上架几小时内即被亚马逊删除。当时有报道称，连环杀手在书中表示自己是无辜的，被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除这本书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的法庭案件在新西敏市开始时的电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视照片，拍摄于未标明日期的他位于港晋兰的家中，由路透社/Global TV提供。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党参加选举后，将面临严重削弱。这次选举结果是自取消种族隔离以来ANC最差的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数字较2019年最后一次选举中获得的57.5%大幅下滑，并且首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举成绩的打击意味着，作为 Nelson Mandela 的解放运动前身，ANC 可能不得不与其他较小党派达成联合政府协议或其他形式的合作。为此，ANC 可能需要作出政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位曾是工会领导人的企业家拉马福萨可能将面临反对党及其党内批评者要求他辞职的压力，但ANC的一位高层官员支持他继续留任，并且一些分析家认为目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现任总统拉马福萨并没有明显的继任者可以接替他的位置。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒表示，他曾撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一次民意调查显示，拉马福萨在本次重大选举中的好感度最高，影响了他可能面临的任何试图反对其的联盟斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚未对此作出回应之前，拉马福萨的一位发言人表示，当全局长期初步结果在周日公布时，他将发表相关声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾在2022年面临过不确定性，当时的一个委员会报告称他可能因放在猎场家具中的现金而有过不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨否认了这次“Farmgate”丑闻中的不当行为，并在同年赢得了新的五年任期，成为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次周三的选举是对ANC最严苛的考验之一，因为选民对高失业率、犯罪和空前的停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人时曾承诺重塑该党的形象并重振经济，而在前任雅各布·祖马统治的九年间经历了多次丑闻、腐败和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但成为国家元首后的最初一阵兴奋很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，围绕高级领导人的各种丑闻继续上演。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命打击由他的对手祖马造成，祖马支持新党新月镇行动派，该党超出预期的表现严重削弱了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马‘将残局置于拉马福萨和ANC面前’，”政治分析师拉尔夫·马切卡表示，“这是拉马福萨项目的终结……无法在选举中失利并期待一切正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因避免加剧党内分歧而在关键改革上的拖延受到了批评，这与作为工会领导人时的决断力形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却赞赏他下的共识建设能力和作为“全球南半球”的倡导者提升南非声誉的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情时期，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了对以色列的种族灭绝指控，促使法官裁定以色列必须终止对加沙城拉法的军事进攻。对此，以色列坚决否认这些指控，并继续推动加沙进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选途经拉马福萨强调了ANC在过去的三十年中的成就，但批评者指出，他提供的针对南非最大挑战的新解决方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一场竞选集会上，他说他将“做得更好”给数万名支持者，他们在会众还未听完整场演讲时就离开了。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前敲定</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织宣布，旨在达成一项全球协议，以更好地应对流行病的谈判将于2025年完成，如果可能，提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项可能在流行病前后增加合作的协议进行谈判，这被视为对COVID-19期间公认失败的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但在富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在深刻分歧的情况下，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生规则，即国际卫生条例（IHR），其中包括一个新的“疫情紧急”类别，用于描述对全球构成最大威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天做出的历史性决定展现了成员国共同的意愿，以保护自身人民，以及全球人民，免受公共卫生紧急事件和未来疫情的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六表示：“通过这项协议，我们正采取措施追究各国责任，强化防止疫情暴发的措施，以防止这些疫情威胁美国人民和我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的变化旨在增强世界对新冠病毒疫情后新病原体的防御能力，根据世界卫生组织的数据，该疫情已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部前的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部前。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加剧乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的限制，这是美俄两国两年战争中的一个小小的但具有重要意义的举措，专家称这可能会削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美方提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在重大风险，这对核武装备的俄罗斯构成了直接的冲突威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一条与其他美国对基辅的高阶武器禁运规则相契合的规则，这些规则已经逐步瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，此举允许基辅使用美方提供的武器反击跨境攻击他们的俄罗斯军队或正准备攻击他们的军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这给前线乌克兰士兵提供了可以使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射高精度导弹及其他装备反击俄罗斯军队的绿色信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所的研究员Mykola Bielieskov表示：“这可以使前线稳定，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区站稳脚跟前将他们迫使退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战场上的部队需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于防守劣势，并被迫重新评估他们的进攻 tactics。”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员透露，乌克兰在5月13日的安全视频会议上向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown将军提出了该请求，会上讨论了乌克兰在哈尔科夫地区使用美制武器的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown制定了放宽限制的建议，Sullivan在5月15日向拜登提出。这位官员表示，拜登同意乌克兰有权在俄罗斯的土地上安全还击俄方攻击。自那时以来，拜登政府一直在最终确定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛德米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方盟友采取这一措施，但他当时表示：“到目前为止，还没有看到正面的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国国务院研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在其领土内打击的禁令，将其作为安全地区来发动对哈尔科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其炮兵屯驻边界对面。它可以保留防空、电子战、指挥和控制等装备。”Lee表示，“它或许享有某种安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家认为，这个决定本身可能不会立即改变前线的局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定并不会大幅改变前线的态势，但如果能增加俄罗斯继续对跨区作战的难度。”Lee指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的部队对哈尔科夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成充足的战斗能力来从东北方向威胁哈尔科夫。”他称，“要这样做，他们需要在东部战场上的兵力赤裸裸地减少。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射入俄罗斯，并在周二再次强调了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求更多利用美国武器攻击俄罗斯领地的能力，特别是在俄罗斯在今年战场上占据主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，在华盛顿宣布政策转向后不到一天，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，以便攻击俄罗斯境内更深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国战略与国际研究中心的Mark Cancian表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项激进的变化，但这确实是一个步骤。”Cancian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将进一步争论下一步：打击更广泛的靶标——或许不是直接威胁哈尔科夫的靶标，但位于其他区域的靶标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯当天在布拉格表示，拜登政府是否会将允许对俄罗斯其他地区进行打击的政策扩大尚未确定，但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续执行我们一直在做的事情，即灵活适应和调整。”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区的空袭后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近的小达尼利夫卡村。俄罗斯导弹袭击严重毁坏了孩子们和青年体育骑学校。REUTERS/Valentyn Ogirenko/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>怒气冲冲的特朗普誓言将继续抗争以应对有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机，传达了既是出于其法律又是出于政治战斗的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约的一场陪审团认定特朗普在2016年向成人电影明星支付封口费以隐瞒相关文件造假共34项罪名有罪的审判后，他于次日咆哮着列举了一串敌对者和怨恨，在愤怒而混乱的讲话中一一道来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦哈洋为“歪曲事实”和“魔鬼”。他将对手乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了作证反对自己的证人、投票弹劾他的国会议员，并——仿效其集会演讲——抨击那些非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选，将他面前的挑战比作他一人无法承担的重大挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说道：“你们这样做，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他其他竞选演讲中常掺杂着幽默，而此次演讲主要沉重。在新闻发布会上，他仅拿着一张小纸条。演讲结束时，他未回答任何问题，带着儿子埃里克·特朗普迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友们对司法系统，以及任何暗示特朗普犯罪的人发起了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两党候选人均将对方视为国家威胁的一场竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为进一步证明他不具备担任总统资格的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选团队的传播主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚目睹了毫无头绪、绝望和失败的唐纳德·特朗普怒斥自己的个人怨恨，并篡改美国司法系统，让任何观看的人都得出一个明确的结论：这个人为无法成为美国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们多数人认定纽约陪审团的裁决是错误的——告诉特朗普竞选团队单日捐款达3480万美元，这样的金额达到了共和党数字筹款平台WinRed一天的筹款纪录。特朗普的竞选在总筹款方面落后于拜登，计划在周五继续加速筹款，向支持者发送一系列不详的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美利坚历史最为黑暗的一天！”一条信息上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不会投降！”特朗普新闻发布会后又一条信息上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员及组织均支持前总统，声称该审判有缺陷，指控对他毫无依据，曼哈顿陪审团席位均被民主党人占据有偏见，法官偏袒指控——当地官员否认了这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党谴责不够迅速或强烈的地方，特朗普的盟友和竞选助手则发起了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉利亚维塔抨击了全国性共和大学生组织在其社交媒体平台X发布的言论。该组织表示应该尊敬陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股…每个人都有一个...”，拉利亚维塔在X平台上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉利亚维塔还抨击了马里兰州前温和派共和党州长兰迪·霍根，霍根在裁决前曾警告美国人“不要把更多有毒的政治分歧泼到火上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉利亚维塔在X平台上回应霍根：“你已经结束了竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这个战场州的共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的判罪正在让他们在11月的选举中重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类叛逃可能会在共和党在多个摇摆州领先的情况下损害他再次与拜登竞争的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大部分受访的共和党人听起来与特朗普很像，称该审判为一出骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全都是政治，目的是削弱他，尽可能多地让他离开竞选舞台。”来自佐治亚州玛丽塔年龄62岁的退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们都能对他这么做，他们也能对任何人都这样做。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/班纳迪·麦德迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。特朗普出席新闻发布会，这是在特朗普因2016年向成人电影明星支付封口费以隐瞒文件造假被判有罪后的一天。路透社/班纳迪·麦德迪/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以 landslide 胜出，将成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱门特· Sheffield 赢得了墨西哥总统选举的压倒性胜利，成为墨西哥首位女总统，继承了她导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔（Andres Manuel Lopez Obrador）的政治遗产。奥夫拉多尔在墨西哥贫困群体中的高人气推动了她此次胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheffield&lt;/a&gt; 是一名气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，她在大选中获得了58.3%至60.7%的选票。这是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还有可能在国会两院中获得三分之二的超级多数，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有记录以来第一次成为墨西哥共和国的第一位女性总统，”Sheffield 在支持者面前欢呼时说，支持者们欢呼道：“总统，总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheffield 的胜利是墨西哥的重要一步。尽管墨西哥以其阳刚文化著称，且拥有世界上第二大天主教人口，这些年来传统的价值观和女性角色仍然根深蒂固。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheffield 是首位在美国、墨西哥或加拿大赢得大选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当时我从没想过有一天会为女性投票，”87 岁的埃德姆丽塔·蒙特叶尔说，她是墨西哥最小州特拉尔卡辛 Sheffield 的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从前我们连投票的权利都没有，即便我们拥有投票权，也只是按照丈夫的指示投票。感谢上帝，情况已经改变，我得以见证这一刻。”蒙特叶尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheffield 的道路充满挑战。她不仅要平衡增加福利政策的承诺，还要应对巨额预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，Sheffield 对支持者表示，她的政府将在财政上保持稳健，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheffield 承诺改善安全局势，但给出的细节却很少，此次选举也是墨西哥历史上最暴力的一次，已有38名候选人遇害。许多分析人士认为，奥夫拉多尔任期内犯罪团伙的影响力得以扩大和加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举日当天，普埃布拉州的投票站发生了两起选民死亡事件。奥夫拉多尔执政期间，墨西哥官方报告的谋杀案人数超过了现代历史上任何其他任期，尽管谋杀率已略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳特·帕里谢·弗兰纳里，一位独立的拉美政治风险分析师认为：“除非她承诺在改善警务和减少腐败方面投入巨大的资金，Sheffield 很可能难以实现安全局势的整体显著改善。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥市市长选举中获胜，根据初步结果，该职位在墨西哥政治中具有重要地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战之一将是与美国进行紧张的谈判，特别是在美国大量移民仅经墨西哥就北上的背景下。而在此时，美国正深受芬太奴毒品危机的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，这种谈判将更加艰难。特朗普已誓言对墨西哥制造的中国车征收 100% 关税，并称他将动员特种部队对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统将面临解决电力和水资源短缺问题的任务，并需吸引制造商将生产基地向邻近市场转移，这是所谓的“近外包”趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheffield 还必须考虑如何处理墨西哥石油公司 Pemex，这家国有企业在过去二十年中石油产量持续下降，并深陷债务困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能仅仅是一个无休止的无盈利性的国家资金投入的黑洞，”高盛的首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示。“他们必须重新思考 Pemex 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔在任期间翻了一番墨西哥的最低工资，减少了贫困，增强了比索的价值，并维持了较低的失业率——这些都是他极受欢迎的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheffield 承诺扩大福利计划，但在墨西哥今明年预计出现大量财政赤字和央行预期仅1.5%的微弱经济增长面前，这可能极具挑战性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔希望将此次选举变成对他的政治议程的全民公投，每月都大声质疑 Sheffield 是否会被奥夫拉多尔“摆布”。Sheffield 拒绝了反对党认为她将成为“奥夫拉多尔傀儡”的指控，尽管她承诺继续推行包括帮助最贫困人口的许多政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，Sheffield 向奥夫拉多尔表示感谢，称他是一位改变了国家命运的“独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视可能促使Sheffield被认为是奥夫拉多尔的“傀儡”。 她说：“人们无法相信她会自己做决定，而这很大程度上与她是女性有关。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持节制增产支出的承诺，预计2024年全球顶级原油生产商的产量增长将放缓，这可能减轻欧佩克及其伙伴（OPEC+）本周在开会考虑供应政策时的压力，使其有更多余地作出进一步的供应削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国主要推动了非欧佩克产油国的全球原油供应增长，得益于页岩革命及技术与效率突破所带来的产出提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了一百万桶以上，达到1293万桶，超过了政府年初预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友为弥补美国及其他非欧佩克产油国产量上升导致的缺口，在去年加大了供应削减力度。整体来看，OPEC+的削减总量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，欧佩克及其伙伴目前正在商讨一个复杂的协议，将允许该组织将部分削减措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC及其伙伴成员国周日开会考虑供应政策时，美国的产量增长继续推动非OPEC产油国产出增加，但这种增加的威胁将不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测数据显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这一数字与欧佩克自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增加64万桶/日。三位是最受关注的预测者，而他们的预测都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求增长将达到220万桶/日，略高于OPEC+集团单位以外的石油供应增长100万桶/日。该组织在5月份的月度原油市场报告显示，这暗示OPEC+原油需求量2024年将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计2024年全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，尽管原油价格接近每桶80美元，美国生产商似乎不太可能像去年那样制造出意外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律的态度。”合同钻井商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前价格，钻井数量没有增长更多令人感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持平稳，并暂停对钻井设备的升级，以更好地适应较低的钻井增长。它计划年底运营12台钻机，并在明年部署更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国石油钻探商数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球分析师表示：“美国有长达数年的100万桶/日的增长能力，但目前并没有以这种速度增长的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据标普全球商品洞察，预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市公司中的美国生产商限制了增长支出，因为过度支出推动了空前的增长，但遏制了2010年代页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增长部分由私营生产商推动，其中一些公司现在正被席卷着该行业的整合浪潮所吞并。这些私营生产商通过挖掘更长的井并运用压裂技术同时从更多的井中产油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示：“尽管最近一波的整合，预计当前的油价将继续维持，并有助于支持美国石油产量增长的适度增加，因为钻探和完井效率的持续改进继续进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N）表示，预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略转向了更强的资本纪律，从而产生了不同的反应。”瑞士宝盛银行的分析师乔万诺·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将延长其自愿削减措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年原油和液体产量的增长。欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日，欧佩克在3月份发布的信息显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+学会了适应美国石油产量的增长，”斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从一家由奥古斯汀石油公司拥有的租地内的控制室可以看到，地点位于德克萨斯州韦恩外的Permian盆地。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从一家由奥古斯汀石油公司拥有的租地内的控制室可以看到，地点位于德克萨斯州韦恩外的Permian盆地。2018年8月22日。路透社/尼柯·奥克斯福德/文件照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;）周五表示，以色列已提议就释放人质问题达成一项新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“到了这场战争结束，冲突后的和平生活开始的时候了，”拜登总统说，他面临着在选举年让美国停止（支持）加沙冲突的压力，加沙冲突持续了近八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家居中调停的旨在达成以色列与哈马斯停火的谈判反复陷入僵局，双方均指责对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列持续对拉法地区发动攻势几周后提出的，并伴随着以色列和国际社会对加沙地区平民死亡及人质被捕问题的严厉批评，进一步加大了对内塔尼亚胡政府的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此计划也正值共和党总统候选人、民主党总统拜登的竞选对手唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）因诈骗等34项罪名获有罪判决的第二天，凸显了两位候选人的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新计划分三个阶段，与以往相比有所不同，因为停火将伴随着各方谈判的进行而继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙的人口中心撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交易。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每日600辆卡车将带入人道援助物资，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将谈判终止敌对行为的具体条款。“只要谈判持续，停火将继续，”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已通过卡塔尔转达给哈马斯，拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些推动“无限期”战争的人改变观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不会同意这个计划，并会要求战争无限期继续。一些人甚至在政府联合体内，他们已经明确表示，他们想要占领加沙，继续战斗数年，人质对他们来说不重要，”拜登说道，“我敦促以色列领导层即使面临各种压力也支持这笔交易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有毕生致力于以色列的美国总统，作为唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，也作为刚刚派遣美国部队直接保卫在伊朗袭击下遭到攻击的以色列的安全人员，我要求您为此刻作出退让，思考如果失去了这一时刻会发生什么，”拜登说道，“我们不能失去这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名要求匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列的新提议是由于战场失利后的举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个解除危机的道路图，这是一份详尽的四页半协议，”该官员说，“这份协议是经过惨淡的谈判细节逐一协商达成的。现在摆在桌面上的是解决过程的最终步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体机构将拜登周五的演讲描述为措辞强烈的，试图直接向以色列公众呼吁。主要电视台12台中断了晚间新闻节目，实况转播了拜登的演讲。此前，以色列审查机构禁止刊登该提议的细节，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里（Jeremi Suri）认为，这一提议比以往提议更具成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击恐怖事件的可能性虽不绝对，但远低于此前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在“反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造大量激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求交换包括病患、老人和伤者在内的加沙人质以换取为期六周的停火，允许更多的人道援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议上个月早些时候破裂，当时以色列拒绝同意哈马斯关于将永久结束战争纳入谈判的诉求，同时加大了对加沙南部拉法地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯发言人周四表示，该组织已告诉调解人，除非以色列停止战争，否则在持续的军事行动中，他们不会参与进一步的谈判，但准备达成包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名要求匿名的美国政府官员表示，美国国家安全顾问杰克·苏利文（Jake Sullivan）将在周五与包括17个国家在内的持人质的政府官员举行会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月14日拉法的一次以色列空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发国际愤慨，但并未触及美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民饱经苦难，”拜登周五表示。“我们看到了在拉法5月初发生的致命火灾中的恐怖画面，以色列对哈马斯的目标进行了空袭……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在关于10月7日南部以色列一次哈马斯袭击的回应下攻击加沙以来，共有超过36,280人在加沙丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成了约1,200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损的建筑物废墟中行走，这些废墟是在以色列军事进攻中造成的，位于加沙北部地区的贝特拉赫亚，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起 交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新的平台，投资者可以借此在锁定他们的代币以获得奖励的过程中获得回报。分析人士警告称，这种复杂方案对用户和加密货币市场均存在风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行，这标志着加密货币市场风险偏好进一步增强。随着市场价格上涨，交易者们寻求收益。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点；以太坊，第二大的加密货币，今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在重新质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元投资，吸引了188亿美元的加密货币进入其平台，在过去的六个月中这一数字从不到4亿美元增长了数倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，重新质押是研发的一种扩展传统加密货币实践“质押”的新方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机用来检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了完成这一过程，加密货币所有者允许他们的资产被锁定作为验证的一部分。持有者在参与质押期间失去了即时访问其代币的权，但作为回报获得了收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还为用户发放代表他们所质押加密货币的新代币。重新质押使得代币持有者可以选择将这些新代币重新质押给不同的基于区块链的应用程序和项目，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币世界对于重新质押有多具风险存在分歧，一些内部人士认为，这一实践还太新鲜，不足以判断其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师们担心，如果新的代币被用于加密借贷市场的抵质押品中，可能会形成基于少量抵押物的无尽借贷循环。这在所有市场参与者同时尝试退出的情况下，可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当抵押品之上还有抵押品时，这是不理想的，它增加了新的风险要素，而在之前并不存在这种情况，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者的主要吸引力是收益：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师们认为，通过重新质押，收益可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押是分散金融（DeFi）世界中风险管理的一个最新发展，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性方案，以期望在无需出售的情况下获得其持有的大量回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为如何支付的机制尚未开发。用户之所以加入该平台是为了期待未来的奖励或其他形式的空投发币。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台使用者发放其自创的新代币。用户希望这个代币称为“EIGEN”在未来能够具有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，称之为“真真正正的投机活动，这种免费的钱的交易。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务，但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在提前进行这种操作，（期待获得奖励），但他们不知道会获得什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan在2022年创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并是第一个由学生设计的纳米卫星团队的成员，详见其学术网站。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，连接潜在的质押者和需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新出现的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供在EigenLayer上重新质押的代币，并生成代表重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示其平台的目的是让用户选择在哪里质押其代币，促进新区块链服务的发展，而不是鼓励更多受加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何官方关系，这是一个正在兴起的现象，”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重新质押可能带来“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用于加密借贷，可能会导致强行平仓和市场低迷期间更大的波动性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年的加密市场崩盘是由高风险借贷加剧的，作为抵押品的加密代币在 Terra 和 Luna 失去价值后迅速贬值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan否认EigenLayer与这些风险相关联。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在重新质押而是在借贷协议中，借贷协议在误导风险程度，”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对公司对重新质押顾虑较少，认为重新质押协议内的资金相对于全球2.5万亿美元的加密行业净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直都担心加密货币世界中的损失如何蔓延到更广泛的金融体系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们不认为重新质押问题对传统金融市场存在实质性风险的传染性，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密世界与主流金融的联系越来越紧密，重新质押正吸引着机构投资者的注意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody已看到显著的机构对质押的兴趣，但因为难以建立“纸面线索”如何分配奖励，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押进展得太快了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作重新质押其部分资金。Kelp DAO在一篇发布的四月博客中提到这一合作。Laser Digital没有回应路透社的评论要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示它为客户质押加密资产，并期待“围绕重新质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, on March 9, 2024. Photographs Reuters/Benoit Tessier /Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum placed on a computer motherboard in an illustration taken on June 16, 2023. Photographs: REUTERS/Dado Ruvic /Illustration/File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>