<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 15 Nov 2024 13:36:34 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所最高安全级别监狱遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿在2007年因在不列颠哥伦比亚省维多利亚市附近的猪场谋杀毒瘾者和妓女及其残骸被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因五名女性的部分遗骸被发现而在其破败的房产附近被判处谋杀罪。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭到袭击后在魁北克监狱去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区产生了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括逾六十余名在维多利亚市市中心贫困、毒品泛滥的唐人街失踪的女性，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，33名女性的遗骸或DNA在不列颠哥伦比亚省波特库蒂兰的皮克顿猪场被发现，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿的一本书在亚马逊上线仅几小时后即被移除。当时《温哥华太阳报》报道称，在这本书中，连环杀手声称自己是无辜的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求亚马逊移除该书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的无日期文件电视照片，在他的波特库蒂兰家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的无日期文件电视照片，在他的波特库蒂兰家中拍摄。路透社/ Global TV / 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球抗疫情协议的谈判将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在两年的时间里就如何在大流行病期间增强合作达成协议，这源于在新冠疫情中出现的诸多失误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然世界卫生组织最初希望本周达成协议，但因富裕国家与贫穷国家在疫苗共享和预备等方面存在严重分歧，谈判已经延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国还是达成了更新现有法律约束性卫生准则——即国际卫生条例（IHR）——的平行协议，其中新增了“大流行病紧急状态”这一分类，适用于最严重和最具全球威胁的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特德罗斯·阿丹诺姆·格布rey塞拉塞表示：“今天的历史性决策体现了成员国共同保护本国及世界人民免受公共健康紧急情况和未来大流行病风险的渴望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克森·贝塞拉在声明中表示：“该协议是采取措施追究各国责任并加强遏制疫情传播的措施，以防止疫情威胁美国民众和国家安全的重要一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，更新全球卫生规则的目的是增强世界对新冠病毒后新病原体的防御，因为新冠病毒已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部旁的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）总部旁的标志。路透社/德尼丝·巴里布索斯/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因国大党选举表现下滑而受到削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族大会（ANC）党成立以来表现最差的选举结果后，将面临严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的选区统计数据显示，ANC的得票率低于42%，这是自结束种族隔离以来的首次低于该比例，远远低于2019年上次选举时的57.5%，也打破了其30年来首次获得多数的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的挫败意味著，作为纳尔逊·曼德拉曾经的解放运动政党，ANC将不得不与其他较小政党谈判结成联盟或达成其他形式的治理协议。该政党可能需要作出政策让步或让出重要内阁职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转企业家的拉马福萨可能将面临反对党和其党内批评者要求他辞职的压力，但ANC的一名高级官员支持他留任，而分析人士认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统合候选人能够继任拉马福萨。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说道，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查表明，拉马福萨在此次选举中得到主要政治人物中的最高认可率，党内派系斗争可能使试图反对他的任何努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此作出公开评论。他的发言人称，他将在周日当正式初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的命运曾在2022年陷入危局，当时调查委员会证实他可能因在猎场家具中藏有一笔现金而犯有不当行为事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认该丑闻，该事件被称为“农场门”，并同年晚些时候赢得了新的五年ANC党领袖任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，选民对包括高失业率、犯罪和严重的停电问题在内的诸多问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨以承诺改善党派形象并重振经济为己任，当选ANC党领袖，之前他的前任雅各布·祖马任期九年间已故友和丑闻频发，经济持续下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年上任不久的初期乐观情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞，关于ANC高层官员的丑闻仍然频发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命一击来自他的对手祖马，祖马支持新党姆康托·韦齐（umkonto we sizwe）并超过预期取得优异成绩，对ANC的支持造成了重大打击，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁—纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马给拉马福萨和ANC设下了困局，他知道他们在夸祖鲁—纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特赫加表示。“拉马福萨的项目结束了，你不能在选举中输掉却还指望一切正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革方面表现出犹豫不决而受到批评，这与他上世纪80年代作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们赞扬他建立共识的能力和他在推动南非作为“全球南方”倡导者的角色，后者是对低收入和中等收入国家的一个简要注解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控，法院本月裁定以色列必须停止 Rafah 市的军事行动。以色列则坚决否认指控，并继续在 Rafah 进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年中的成就，但批评者认为他提供的新方案不足以解决南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，他承诺“做得更好”，在数千名支持者聚集在索韦托足球场的一个场合发表讲话，很多人在演讲未完之前就离开了。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日. 路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐进介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，此举被视为美国介入持续两年的俄乌战争的一个较小但重要的步骤。专家指出，这可能有助于削弱俄罗斯对乌克兰北部重镇哈尔科夫的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在很大风险，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是符合美国对基辅其他限制较高武器禁令的一项规定，这些禁令包括先进的美国制战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，旨在于哈尔科夫地区的战斗中提供针对性的支持。美国官员称，该决定使得基辅能够使用美国提供的武器回击从边境攻打他们或准备攻打他们的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家分析，这给前线的乌克兰士兵提供了使用美国高机动远程火箭炮系统（HIMARS）及制导多管火箭发射系统（GMLRS）导弹和其他武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这能稳定前线，在他们还未稳固阵地之前，有可能推动他们从哈尔科夫地区撤退。”乌克兰国家安全研究院研究助理Mykola Bielieskov表示，该研究院是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram指出，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调集部队的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将陷入被动，不得不重新审视他们在攻打哈尔科夫的战术。”Ingram说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登关于此项决定的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿具名的美国官员透露，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown将军提出了请求，请求允许使用美国武器对俄罗斯领土进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown制定了放宽限制的建议，并在5月15日将这些建议提交给拜登。官员表示，拜登同意乌克兰有权从俄罗斯境内安全地带回击攻击他们的俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时呼吁其伙伴采取这一措施，但他当时表示：“到目前为止，还没有积极的反应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前外交政策研究机构欧亚项目高级研究员Rob Lee指出，俄罗斯利用拜登对在其领土内使用打击武器的禁令来为其在哈尔科夫地区的攻击提供安全庇护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有大约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近保持其火炮、防空、电子战、指挥与控制等能力。”Lee说，“这也许是一个避风港。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家认为，此决定短期内可能不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这并不会显著改变前线的移动。但它将使俄罗斯更难继续进行跨境行动。”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram指出，俄罗斯没有足够的部队对哈尔科夫进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法制造足够的战斗能力来从东北方向威胁哈尔科夫。”他指出，“要实现这一点，他们必须削弱在东部战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京曾警告北约成员不要允许乌克兰将武器射向俄罗斯，并在周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰在未来几周和几个月内似乎准备扩大其使用美国武器在俄罗斯的其他地区的权利，特别是自俄罗斯在战场取得进展以来，乌克兰面临艰难的一年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布这一政策转变后不到一天，路透社援引泽连斯基在接受《卫报》采访的言论称，他呼吁美国批准对俄罗斯领土深处的打击目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿智库战略与国际问题研究中心前防务官员Mark Cancian表示，拜登的举措仅仅是个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转折。但它是一个步骤。”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将主张下一步：打击更广泛的、可能不是直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时没有说明美国是否有可能扩大政策，允许对俄罗斯其他地区进行打击。但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们一直在做的，即适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后的结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在俄罗斯导弹袭击后严重受损的儿童和少年体育骑术学校工作现场进行工作，该事件发生在乌克兰哈尔科夫附近的马拉丹里夫卡村。图片来自2024年5月30日，路透社/Valentyn Ogirenko/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的裁决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内接受了多家媒体的采访，发表了既符合他法律斗争也符合政治斗争的言论：他已准备好迎接挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他在关于2016年支付静默费以掩盖某色情女星指控的文件造假案中被判34项罪名有罪的第二天，共和党总统候选人怒气冲冲地列举了一系列对手和不满，言语杂乱但充满攻击性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的法官让·梅伦乔为“不公平的”和“魔鬼”，形容民主党人乔·拜登——他在11月5日竞选中的对手，是最差的总统。他还猛烈批评了出庭指控他的人、弹劾他的国会议员，甚至像他在竞选集会上常说的一样，批评了他描述为非法进境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者向其竞选捐款，将他面临的挑战描绘得比他个人还要庞大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“去做这件事吧”，他说道，“因为我们是为了捍卫美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其他竞选演说中常常夹杂着轻松幽默的内容，但本次采访却主要是严肃的。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸条，最后没有回答记者的问题，很快就和儿子埃里克·特朗普一起离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，在筹款请求和社交媒体上，前总统的盟友也对司法系统及任何怀疑特朗普犯罪的人进行了猛烈批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两国主要候选人相互视对方为国家安全威胁的选举中，拜登团队抓住了特朗普的言论作为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚见证了一个混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普在自我抱怨并关于美国司法制度的谎言，这让所有观看的人都会得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据特朗普团队透露，许多视纽约判决为司法不公的特朗普支持者在周四单日为他的竞选捐款3480万美元。这是共和党平台WinRed的数字筹款新创纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总筹款额落后于拜登，但该竞选团队在周五致力于保持这一速度，向支持者发送了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条短信写道：“美利坚历史上最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条短信在特朗普的新闻发布会后宣称：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有缺陷，指控从未应该提出，曼哈顿的陪审团池因民主党籍占多数而受到污染，而且法官存在偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或不够强烈时，特朗普的支持者和竞选助手开始攻击他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉西维塔对国家共和学生组织在其社交媒体平台上发表的应尊重陪审团裁决的帖子表示鄙夷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有自己的看法，都有自己的屁眼”，拉西维塔在社交媒体上发文道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还攻击了前马里兰州共和治州长、共和党参议员候选人拉里·霍根，在审判判决前他曾警告美国人“不要灌油让火势更旺，不要再通过更具党派性的方式煽风点火。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选”，拉西维塔在推特上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州的居民受访中，几名受访者表示，特朗普的定罪令他们在11月的投票中是否会支持他变得犹豫不决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背离可能会在特朗普在选举中需要多位摇摆州选民支持的情况下造成伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来像特朗普本人一样，称审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这纯粹是政治，只是为了伤害他，尽可能多地把他赶出竞选舞台”，62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州Marietta受访时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们能对他这么做，也能对任何人都这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在纽约举行的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市, 美国, 2024年5月31日. 路透社/布兰登·麦克德默德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="共和党总统候选人，前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦举行的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市, 2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德默德/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时暂停加沙冲突，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启往后的生活了，”拜登总统说。他正面临在选举年结束加沙冲突的压力，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他多方进行斡旋的加沙冲突停火谈判一直停滞不前，双方相互指责对方阻碍和平进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列向拉法发动数周的侵略之后提出的，同时，针对加沙平民死亡及人质持续被俘的情况，对内和对外对内塔尼亚胡政府施加了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登公布停火计划后向哈马斯提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这同时也是唐纳德·特朗普被裁定有34项重罪指控后的第二天，后者是美国总统民主党对手共和党的候选人，这突显了两人为总统的竞选纲领之间的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新计划由三个阶段组成，这是以往提议所未有的，因为停火将贯穿整个计划的三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，释放包括老人和女性在内的人质，以换取数名巴勒斯坦囚犯的释放。巴勒斯坦平民，包括北部加沙地区的平民，将返回加沙。美国每天会有600辆卡车带来人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将商讨结束敌对状态的永久条款。“停火将继续进行，只要谈判继续进行，”总统说，这是一项新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括一项大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，曾有以色列人反对这一计划，并呼吁继续战争，尽管他们中的一些人甚至在政府联盟中，已经明确表示他们希望占领加沙，并希望继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。“我已经敦促以色列的领导层尽管面临压力，也要支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为专属于以色列的朋友，并在战争期间唯一一次访问以色列的美国总统，包括刚刚向以色列直接派遣美军捍卫其受伊朗攻击的一国，我恳请大家退后一步，想想如果这个时刻失去了会发生什么，”他补充道，“我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高官向记者透露，以色列能够提出这一新提议，是因为他们在战场上的最新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了通往危机结束的道路图。这是一份详细到四半页的协议，”该官员说。“它已经经过了细致的研究。现在摆在桌面上的是这个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该方案，每个阶段都持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据几位以色列媒体报道称，拜登周五的讲话具有戏剧性，被视为他试图直接向以色列公众发声的机会。以色列12频道中断了晚间新闻节目，以转播拜登的讲话。以色列审查员之前禁止发布该提议的细节，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里称，与以往相比，这一提议成功的可能性更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动任何严重攻击、打击或恐怖活动的可能性虽然不能完全消除，但比以前低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“贬低”以色列，苏里说，这可能会鼓励以色列希望结束冲突。同时，拜登的影响力也发挥着作用。“美国总统真心支持某件事时，可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求以释放病弱、高龄和受伤的人质为交换，在加沙实施为期六周的停火，条件是还可以延长以运送更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议于本月早些时候破裂，原因是以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的必须终止战争作为任何协议的一部分的要求，并加大了对南部加沙城市拉法的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周四哈马斯的说法，哈马斯告诉调解者，在当前的持续冲突中他们不会参与更多谈判，但如果有以色列停止战争，他们愿意达成包括交换人质和俘虏在内的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问贾克·苏利文将于周五会晤来自17个国家的外交官，这些国家的公民被困在哈马斯手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列对拉法的空袭在周日造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的强烈谴责，但没有触及美国阻止对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争中的巴勒斯坦人经历了地狱般的苦难，”拜登周五说。他说，“我们看到了来自拉法大火的可怕画面，这是一次以色列针对哈马斯的打击……爱尔兰弗罗伊省中的某物质。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日南部以色列遭受哈马斯攻击后对加沙发动袭击以来，已有超过36,280人在加沙丧生。据以色列统计，哈马斯袭击则造成1,200余人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探公司坚持减少增加产量支出的承诺，这使得世界上最大的原油生产国在未来一年的进步可能会放缓，这可能有助于缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩油革命及技术与效率的突破，一直是推动非OPEC国家原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了超过100万桶/日，达到每日1293万桶，远高于政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟国(OPEC+)去年加大了减产力度，部分原因是为补偿美国及其他非OPEC国家产量的上升。OPEC+的整体减产幅度为每日586万桶，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据熟悉OPEC+讨论的三位消息人士透露，OPEC+正在推进一个复杂的协议，该协议将允许该组织在2025年延续部分减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日开会考虑供应政策时，美国产量的增加将继续推动非OPEC+国家产量的增长，但相较于2023年，这种威胁将会减小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测是，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一数字接近于OPEC自已预测的美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长64万桶/日。这三个是最受关注的预测者，他们都远低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球原油需求增长率将达到220万桶/日，这将超出非OPEC+国家的供应增长约100万桶/日。这表明，OPEC+的原油需求量应该比2023年高出约90万桶/日，据OPEC在5月的月度&lt;em&gt;石油市场报告&lt;/em&gt;称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求量不会有显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油产量总体变化不大。4月份的原油产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高管们和分析师表示，即使原油价格接近每桶80美元，美国生产商似乎也不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然保持非常保守和自律的态度。”合约钻探企业Scandrill首席运营官保罗·莫斯奥尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前价格如此，但钻机数量增幅没有更大——这令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司资本支出持平，选择维持现有的钻机而不做升级，以适应更平坦的钻探增长。计划年底运营12台钻机，并重新部署一些钻机明年初。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师表示，“美国有多年增加100万桶/日原油产量的能力，但目前并不打算以这种速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商限制在增长上的支出，因为让步的支出推动了迅猛增长，但限制了2010年代页岩油领域的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超过预期的产量增长部分由私人生产商推动，其中一些现在被卷入了一场影响该行业的&lt;em&gt;整合波&lt;/em&gt;。通过钻更长的井并压裂岩石，他们同时提高了更多油井的产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管最近有整合潮，但当前的油价将有所维持，并有助于推动美国石油产量增速保持温和，因为钻井和补完效率的持续改进将持续进行。”得克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预测今年国际市场的增长将超过北美。其第一季度国际营收增长了18%，而北美营收下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略转向以资本纪律为核心，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔凡尼·斯泰诺瓦表示，他认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国——以及加拿大、巴西和圭亚那——仍预计将在今年引领原油和液体产量的增长。美国能源信息署称，OPEC+的石油液体产量预计将降低100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。”瑞银的斯泰诺瓦表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作层从位于戴克盆地附近的温克区块由Oasis石油公司拥有的租赁的地控室内可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作层从位于戴克盆地附近的温克区块由Oasis石油公司拥有的租赁的地控室内可以看到，美国德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/尼克·奥福西/图文&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经转移到了一种新的平台，投资者可以通过将其代币锁定在该平台上获得奖励，这在分析师看来可能会给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”的迅猛流行是加密货币市场风险增加的最新迹象。随着加密货币价格的上涨和交易者寻找收益，重质押变得越来越受欢迎。最大的加密货币比特币接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年的价格已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的幕后推手是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元资金，目前其平台上已吸引了188亿美元的加密货币，相较过去六个月的增长超过4倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创办人Sreeram Kannan告诉路透社，重质押是他们发明的一种扩展传统加密货币实践——质押——的新方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，需要网络中的许多计算机通过检查和确认谁拥有哪些加密货币。在这个过程中，拥有加密货币代币的用户允许被锁定，从而帮助验证。参与者在质押期间无法立即访问其代币，但会因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币，以代表他们已经质押的代币。重质押使得持有者可以将这些新获得的代币再次质押到不同的基于区块链的应用程序中，以期望获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押的风险性存在分歧，一些业内人士认为这项实践仍处于初期阶段，尚无法确定风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人担心，如果新的代币作为质押代币的担保被用于加密货币庞大的贷款市场中，可能会导致基于少数几项基础资产的无限借贷循环。如果所有参与者同时尝试退出，可能还会造成更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在多层次的担保时，这不是理想的情况，这增加了一种新的风险。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益率是重质押吸引人的原因：以以太坊区块链为例，质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师认为，重质押的回报率可能会更高，因为投资者可以同时赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）的最新进展，在DeFi中，加密货币持有者会投资实验性方案，以期在不卖出自己持有的资产的情况下获得大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前还没有直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是为了期待未来奖励或其他空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人免费发放其新创建的代币，该代币称为“EIGEN”。用户希望这一代币在未来能够具有一些价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由用户渴望获得空投代币推动的，“这非常非常具有投机性，是一种免费获得收益的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在提前进行了操作，预期将获得某种奖励，但并不知道具体是什么,”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan是在西雅图大学担任助理教授的前成员，也是印度首个由学生设计的微型卫星团队的一部分，他的学术网站显示了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要销毁代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多新的重质押平台正在涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，它们为客户代内科的代币在EigenLayer上进行重质押，并生成新的代币以表示这些重质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的担保品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在允许用户选择自己的代币存储地点，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的基于加密货币抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一项正在涌现的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的研究负责人David Duong表示，重质押可能伴随“隐藏的风险”——如果被重质押的代币被用于加密货币借贷，可能会导致被迫清算和市场下行期间更多的波动性，他这样写到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售被高风险借贷加剧，随着用作担保的加密货币代币在Luna和Terra代币崩盘后快速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与上述风险区分开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重质押本身，而在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，指出重质押协议中的现金相对于全球加密货币行业的2.5万亿美元净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币领域的损失蔓延到更广泛金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有迹象表明重质押问题会对传统金融市场造成实质性风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界与主流金融的联系正在加强，机构投资者也对重质押产生兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的加密部门Zodia Custody也看到机构投资者对质押产生了显著兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重质押太进一步了，难以建立“追踪文件”，表明资产的去向和收益的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;激光数字（Laser Digital）是野村证券的加密业务部门，它已与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重质押，Kelp DAO在四月的一篇博文中表示。针对路透社的评论请求，激光数字未作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示其为客户代币进行质押，并预期“一个围绕重质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of representations of the cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of a representation of the cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的Sheinbaum以压倒性优势胜出，将成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;クレウディア・シェインブルームが、アンドレス・マンuel・ロペス＝オ布拉ドール前指導者から統治プロジェクトを受け継ぎ、メキシコの初代女性大統領に就任した。今回の大統領選挙では、彼女の支持は中Lower收入阶层民众的欢迎，特别是洛佩斯＝奥布拉多尔的受欢迎程度推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;シェインブルーム&lt;/a&gt;は、メキシコ CITYの元市長であり、気候科学者の一人で、メキシコ大統領選では58.3%から60.7%の得票数を持ち、ブ ALL ELECTORAL AUTHORITYによる速報結果に基づき、メキシコ民主史上最高の得票率を記録すると見込まれています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現指導陣営は、両議院全体で三分の二の過半数を確保する可能性があり、これにより比較的容易に憲法改正を通過させられる見込みです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;対立候補の&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;コシチール・ガルベズ&lt;/a&gt;は、確かな得票率は26.6%から28.6%の範囲とされる前暫定結果で、敗北を認めた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「初の共和国のために、私は初めてメキシコの女性大統領となる」と、シェインブルームは支持者に大音響とともに述べた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;シェインブルームの勝利はメキシコにとって重大な折組みであり、この国は男性中心の文化が広く認められており、世界最大のカトリック教徒国である。長期にわたって伝統的な女性の役割が強化されてきたからだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;199がメキシコ、アメリカ、カナダで初めて選挙で勝利した女性大統統領となった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「私があなただけを支持して投票するのは前代未聞でした」と、87歳のエデルミラ・モンテイル支援者はメキシコ最小の州タラクサラで述べた。「以前は私たちすら一票さえ投げられない時期もありましたが、落選者に指示を出す husbands ひとりになりたければ投げられる時代あり。幸せなことです」とMontielは続けた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;シェインブルームが直面する道は複雑だ。大衆福利政策を拡充する一方で、予算赤字を抱え、経済成長が低迷している統治手腕が求められる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;速報結果発表後、彼女は支持者に財政の自主性を尊重し、中央銀行の独立性を守る意向を示した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全保障を改善することを約束したが、具体的な披露は限られ、この選挙はメキシコ現代史上最も暴力的なものとなり、38人の候補者が Track killed された。多くの分析家たちは、ロペス＝オブラドールの任期中、組織犯罪が規模を広げ、影響を深めたと指摘している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上回の投票では、2裁判所内では2人がkills された。メキシコ・ロペス＝オブラドールの任期間におけるHOMICIDEは、メキシコ現代でのどの経営でも最大となり、しかし、殺人率は引き下がる傾向にある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「彼女が大幅な投資に取り組むことを約束しなければ、シェインブルームは安全保障水準を著しく改善する可能性が限られている」と、独立主義のラテンアメリカ政治リスクアナリスト、NATHANIEL PARISH FLANNERYは述べた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現指導陣営のMORENAは、メキシコ市長の選挙でも勝利を果たしたと予想される。&lt;SUP&gt;1&lt;/SUP&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新大統領に課せられた新しい挑戦には、米国との巨大な米国向け移民フローと、劇的に拡大するドラッグ取引との連携が含まれる。関連する方面で米国会議所内の同様な物議を巻き起こしている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;メキシコ当局は、11月の米大統領選でドナルド・トランプを得た場合、これらの商談がより困難なものになる見込みがあると見ている。トランプは米国内でメキシコ製車両に100%タールを課税すると約束し、秘密戦力をカルテル戦に投入すると明言した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国内的には、次期大統領が電力と水不足の解消と、製造業における生産チェーンの国内移転 accusation担当するだろう。このトレンドは、近所に生産施設を移す企業々が増加している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;また、シェインブルームはPemex、国の石油巨社、生産が20年連続で低下し、借金が深まっています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「 sme tradただに公的資金を投じ launching endless deflation ax oil companyが有利になることは不可以予測」とゴールドマンサックスのラテンアメリカの経済学長 ALBERTO RAMOSは述べている。「彼らはPemexのビジネスモデルを再考する必要があるでしょう」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ロペス＝オブラドールは最低賃金を倍にし、貧困を減らし、通貨は強化され、失業率は低く保たれた。これらの成功は彼を非常に人気のある存在にした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;シェインブルームは社会保障プログラムを拡大する約束を果たすにつけるが、メキシコは大規模な赤字を抱き、2025年の翌年に中央銀行はその経済成長率がわずか1.5%-SUPASPPECTS 可能である。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ロペス＝オブラドールは選挙運動を最後まで支配し、大統領の政策アジェンダを引用し、決定的な議論に変えることを意図したと考えられている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「彼女がロペス＝オブラドールの後継者となる可能性にcriticism が否定的な理由としては、性別差別が背景にあるのだろう」とポリティカルアナリスト Viri Riosは述べた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「信じられないが、人々が自分が決定を行う信頼を失ったのではないかと怀疑している这是因为她是一位女性？」她说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="シェインブルームがメキシコ大統領選を勝利した" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;＜br /＞クレウディア・シェインブルーム、指導陣営のMORENA党候補、メキシコ市で勝利の演説を行っている模样、2024年6月3日。Reuters/ラクエル・サウナ&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="シェインブルームがメキシコ大統領選を勝利した" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;＜br /＞クレウディア・シェインブルーム、指導陣営のMORENA党候補、勝利の挨拶を述べている模様、2024年6月3日、メキシコ市。Reuters/ラクエル・サウナ&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="メキシコの大統領選挙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;＜br /＞＜br /＞支持者たちがメキシコの首都メキシコ市の中正広場で、指導陣営のMORENA党の勝利を祝うための横断幕を掲げる、2024年6月2日。Reuters/マヒエ リピエ&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="メキシコの大統領選挙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;＜br /＞周一回りの選挙の日、メキシコシティのサンタクルーズ・ショークオタバンランで投票駅をクローズしているエーブル・ラモス、2024年6月2日。Reuters/ジョエル・リ scholars乌拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="メキシコの大統領選挙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;＜br /＞＜br /＞大統領選挙の投票終了とともに、支持者がメキシコ市で演説をしているオポジション大統領候補コシチール・ガルベズ、2024年6月2日。Reuters/ケツアルリ ニクテ・ハ&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="メキシコの大統領選挙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;＜br /＞ある投票駅で、選挙の日、バカラスデ・クルソコタランで投票駅が閉鎖されている人々、2024年6月2日。Reuters/ジョエル・リ scholars乌拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="メキシコの大統領選挙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;＜br /＞选举日，选举投票站的选民在韦拉克鲁斯市排队投票、2024年6月2日。Reuters/亚哈什·塞巴洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="メキシコの大統領選挙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;＜br /＞周一深夜投票日，梅那卡坦镇的女性选民在投票站投票、2024年6月2日。Reuters/亚赫利·桑亚拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="メキシコの大統領選挙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;＜br /＞大統領選挙の投票日に投票駅で投票するメキシコ市民の手にはインキ塗られた指、2024年6月2日、メキシコシティ。Reuters/アレクサンドル・メンゲーニ&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="メキシコの大統領選挙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;＜br /＞大統領選挙の投票日に投票駅で投票するメキシコシティの旅人、2024年6月2日。Reuters/贺尔尼·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="メキシコの大統領選挙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;＜br /＞周一投票日，聖胡安·查马拉市的一位女性投票站的选民在投票站投票、2024年6月2日。Reuters/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="メキシコの大統領選挙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;＜br /＞大統領選挙の投票日に投票駅で投票するメキシコシティの選挙民の指にはインキ塗られた指が見える、2024年6月2日。Reuters/亚赫利·桑亚拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="メキシコの大統領選挙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;＜br /＞2024年6月2日、周日晚上投票日，圣胡安·查马拉市的选民在选票上投票、2024年6月2日。Reuters/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="メキシコの大統領選挙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;＜br /＞周一投票日，大統領选举投票站，查瓦乔亚市的选民在毕尼托·胡安·杰拉祖拉机场私人机场投票、2024年6月2日。Reuters/贺尔尼·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="メキシコの大統領選挙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;＜br /＞2024年6月2日，早上投票日，帕尔萨拉镇的选民们投票、2024年6月2日。Reuters/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="メキシコの大統領選挙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;＜br /＞2024年6月2日，周一投票日，大統領候选人克鲁蒂亚·希恩布隆在墨西哥市的投票站前发表竞选演说、2024年6月2日。Reuters/拉奎尔·苏亚雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="メキシコの大統領選挙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;＜br /＞2024年6月2日，周日晚上投票日，墨西哥城的大統領选举投票站、2024年6月2日。 Reuters /亚历山德罗·梅内切尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="メキシコの大統領選挙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;＜br /＞2024年6月2日，圣胡安·查马拉市的选民在选举投票站投票、2024年6月2日。 Reuters /加布瑞拉·桑亚拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="メキシコの大統領選挙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;＜br /＞周一投票日，查马加嫩市的选民们前往投票站、2024年6月2日。Reuters/伊万·阿里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>