<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 02 Jan 2025 12:00:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布实施戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国内阁会议出席的290名议员中，有190名议员参与投票，于周三通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事戒严令，现场电视台直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱当局称，他在本月早些时候另一起囚犯袭击事件中受伤致死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最具知名度的连环杀人魔之一，皮克顿于2007年因在卑诗省温哥华附近农场残杀吸毒者和失足妇女及其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院认定皮克顿杀害了六名妇女，其部分遗体在温哥华附近一间破旧的农舍中被发现。政府公诉人在判决后放弃了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务局表示，皮克顿是在魁北克的一所高安全级别监狱中于5月19日遭受袭击后死亡。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中写道：“我们意识到，这名罪犯案件给卑诗省以及全国其他社区带来了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被杀害的受害者中有超过60名妇女来自温哥华市区东端贫困的毒品泛滥地区，并且在皮克顿于2002年初被捕前的十多年内失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近Port Coquitlam，即温哥华市中心以东约25公里的地方，发现了33名女性的遗体或遗体DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿撰写的一本书在亚马逊上市仅几小时后就被下架。当时，《温哥华太阳报》报道称，书中皮克顿声称自己无罪，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害者家庭道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在温哥华附近Port Coquitlam的家中拍摄的电视档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在温哥华附近Port Coquitlam的家中拍摄的电视档案照片。 REUTERS/Global TV/ File Photo&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲国民党（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，其影响力将严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三大选中，约71%的投票站结果显示，AN&lt;sup&gt;党的得票率低于42%，远远低于其在2019年上次大选中获得的57.5%，这也是过去30年来首次未获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，AN&lt;将不得不与其他较小的政党谈判建立联盟或达成其他形式的协议，以执政南非。这可能需要做出政策让步，或放弃一些重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领导人如今变成商人的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但AN&lt;高层官员表示支持他留任，并且分析师认为没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明显的团结候选人能够接替拉马福萨的职务，”开普敦大学政治学教授安托尼·巴特勒如是说。巴特勒曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民调显示，拉马福萨在此次大选中的民调支持率最高，而AN&lt;内派系斗争可能使任何针对他的联合行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对AN&lt;的大选表现发表评论。他的发言人表示，将在周日公布正式初选结果时发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一项调查报告发现，拉马福萨可能因在狩猎场中发现装有钱的家具而涉嫌不当行为，此事被称为“农门”。拉马福萨否认了不当行为，并在同一年赢得了AN&lt;的新一任五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是考验AN&lt;的新挑战，因为选民对高失业率、犯罪和电力供应严重中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选AN&lt;领导人，承诺改进党的形象并复苏经济，继任者雅各布·祖马在九年的丑闻、腐败和经济衰退之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当拉马福萨成为国家元首后，2018年初的热烈欢迎很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;距离现在已经超过六年，经济依然停滞，关于AN&lt;高层官员的丑闻仍然层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的竞争对手祖马的支持者，他们投票支持新政党umkonto we sizwe（为自由之矛），该党超出了预期且显著削弱了AN&lt;的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马将军给了拉马福萨和AN&lt;致命一击。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特盖加指出。“这是拉马福萨项目的终结……选举失利后，一切恢复正常是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因避免加剧党内的裂痕而对关键改革漏洞百出，这与他作为工会领导人时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他凝聚各方的能力，以及他作为南非“全球南方”倡导者的角色，后者指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫情期间，拉马福萨是全球为促进疫苗公平分配发声的最响亮的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一起针对以色列的灭绝人寰案，法官们本月裁定，以色列必须停止在加沙市拉法的军事行动。面对这一指控，以色列坚决予以否认，并继续进行拉法军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调AN&lt;在过去30年的成就，但批评者说，他为南非最重要的挑战提供了太少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前，AN&lt;举行了最后一场竞选集会，拉马福萨承诺“做得更好”，面对数千名支持者的游行，许多人在他演讲尚未结束之前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
         索韦托，2024年5月29日。路透社/奥帕·诺基斯
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段中含有强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头，发表了既适应其法律斗争又适应其政治冲突的言论：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件掩盖支付给成人影星保密费用而被判34项罪名后的一天，共和党总统候选人特朗普一口气列出了众多敌对者和不满，发言愤怒且杂乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称此次审判的法官胡安·梅伦其为“歪曲”和“魔王”，并将民主党对手乔·拜登称为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了作证反对他的证人，投票弹劾他的国会议员，以及他所称的那些非法进入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其竞选捐款，称当前面临的挑战不仅关乎他个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说道，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，此次演讲主要严肃认真。特朗普新闻发布会在讲话时仅持有一小页讲义。新闻发布结束时，他未回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一起快速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离镜头的地方，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也同样对司法系统和指责特朗普犯罪的人发起猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场双方总统候选人相互视对方为国家威胁的竞选中，拜登团队利用特朗普的发言作为新证据，表明特朗普不具备担任总统的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个混乱、绝望、并投降的唐纳德·特朗普在关于个人不满的言论中撒谎，让任何观看的人都会得出一个显而易见的结论：此人无法胜任美国总统一职。”拜登竞选团队新闻主任迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数认为纽约审讯结果属错审判决——在周四为其团队带来了3480万美元的捐款，特朗普团队表示这是一天内的最高筹款记录，在共和党内数字筹款平台WinRed上创下纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管其总筹款仍落后于拜登，但竞选团队寻求在这个周五继续保持节奏，向支持者群发了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会妥协！”特朗普在他的新闻发布会上发言后另一条信息这样宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都整齐划一地支持前总统，认为审判不公正，指控应当从未提出，陪审团中大多数来自重民主党掌控区域，且法官有偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党官员的谴责不够迅速和猛烈时，特朗普盟友和竞选助手便进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副总竞选经理克里斯·拉科维塔对社交媒体平台上发表尊敬陪审团裁决的全国大学生共和党组织泼了冷水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有自己一个观点……谁让自己有肛门。”拉科维塔在社交媒体上发布道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对地缘上较温和的鲁迪·霍根——曾是马里兰州共和党籍州长，警告美国人民勿“再向熊熊燃烧的火堆添油”，霍根在判决前警告说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动。”拉科维塔在社交媒体上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州摇摆州的共和党选民采访时，数人表示特朗普的定罪使其在11月的选举中对特朗普的支持产生了重新思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类背离可能会在与拜登的再次较量中对他造成伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持微弱优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但被采访的多数共和党人听起来与特朗普本人类似，称审判为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是政治手段，目的是尽量让他远离竞选舞台。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿，来自佐治亚州Marietta表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能把这一切对他做到，就能对任何人做到。绝对没人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约特朗普大厦。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地深化对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，这是其两年多前冲突中的一个小但具有重要意义的步骤。专家认为，这有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府曾以存在安全风险为由拒绝允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标。美国担心，大规模的乌克兰袭击可能会引发与核武强国俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策符合美国对基辅提供的其他高级武器供应的限制，这些限制最近也已松动，例如先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，是针对哈尔科夫地区的战斗而特别制定的。美国官员透露，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击“攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯部队，这些武器跨越边界来自俄罗斯境内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这可以让前线的乌克兰士兵合法地使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器攻击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，促使俄罗斯部队在哈尔科夫地区尚未稳固阵地之前撤退，”乌克兰国立战略研究研究所研究员米科拉·比利埃斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场调动兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯将发现自己处于被动地位，并需要重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府的这一决策过程可追溯至几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·萨利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋主席CQ·布朗将军进行的视频会议中提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨利文、奥斯汀和布朗随后形成了放宽限制的建议，萨利文在5月15日将这一建议提交给拜登。美国官员表示，拜登同意乌克兰可以从安全的俄罗斯境内反击俄罗斯军队。拜登政府自那时起一直在做出最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁西方盟友采取这一措施，但当时他提到：“迄今，还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲研究学会高级研究员罗布·莱认为，俄罗斯曾利用拜登禁止在俄罗斯境内实施打击的政策，利用此作为安全区发动对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮直接部署在边界对面，可以保留防空系统、电子战、指挥与控制设备等，如此一来，俄罗斯可能获得一定程度的安全地位，”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家表示，单凭这一决定短期内可能不会显著改变前线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会显著改变前线的动态，但如果这样做将会使俄罗斯难以继续进行这种跨境行动，”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯缺乏足够的兵力进行在哈尔科夫地区的大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的作战能力来威胁哈尔科夫，”他说。“要做到这一点，它需要在东战场抽调大量兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在一个周一再次提及核战的危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在俄罗斯其他地区的使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯战场一年中乌克兰处于不利局势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，少于一天之后，拜登政府宣布政策变化，路透社援引泽连斯基在《卫报》采访中的话称，乌克兰寻求美国批准在俄罗斯境内较深处的目标实施打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前所务官员马克·坎西安表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项激进的政策变化，但它是一个进步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将论证下一步：打击更加广泛的军事目标，可能包括对哈尔科夫威胁较小的俄罗斯目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前拜登政府不会扩大政策允许在俄罗斯境内其他地区进行打击，但他未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“展望未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即持续适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;路透社/瓦伦廷·奥吉伦科 5月30日在乌克兰哈尔科夫附近的小多尼gov卡村，KIDS儿童和青少年运动骑马学校被俄罗斯导弹袭击严重损坏，现场消防员正在工作。这幅照片是随俄罗斯对乌克兰的攻击拍摄的档案照片。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商坚持节制提高产量的开支承诺，这可能意味着全球最大的原油生产国将在2024年经历缓慢增长，从而为OPEC+在周末进一步减产减轻压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩革命和技术创新与效率提升的推动下，非OPEC国家中的原油供应增长发挥了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长了约100万桶，达到1293万桶，而政府年初预测的仅约为40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为OPEC和OPEC+生产商联盟，去年整体减产幅度加大，部分原因是需要抵消美国和其他非OPEC生产国产量上升的影响。总体而言，OPEC+的减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在研议一项复杂协议，可能允许该组织将其部分减产措施延续至2025年，知情人士透露，此项协议本周已获得三方的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日OPEC+会议考虑产量政策时，美国产量的增长将继续推动非OPEC+产量的增加，但影响力相较于2023年有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油产量将增长约27万桶/日。这一预期与OPEC自身的预期相近，后者预测美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量将增长64万桶/日。这三个机构的预期是目前最受关注的，而它们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，这将超过OPEC+之外的产油国的供应增长约100万桶/日。OPEC表示，这意味OPEC+原油的需求量将在2024年比2023年增长约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，2024年全球需求增长将低至110万桶/日，且OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年前几个月，美国总体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较12月份下降了约23万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元附近，行业高管和分析师认为，美国生产者不太可能再次超出市场预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常谨慎和纪律化的策略，”合同钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前价格，钻机数量未见明显增加，这显得有些令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司资本支出保持不变，推迟对钻机的升级以与较低的钻井增长相符合。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年再次部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比一年前下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力和机会在未来多年实现每天100万桶的产量增长，但目前没有意愿以如此高的速度增长，”S&amp;amp;P分析师周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市生产商在投资者的持续压力下，限制了增长项目的支出，此前过度的支出尽管在2010年代推动了急速增长，但未能产生显著回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分得益于私营生产商，其中一些企业正席卷一场影响行业的整合潮，通过钻更长的井并同时对岩石进行压裂来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期整合潮增强，但预计当前的油价将维持下去，并有助于推动钻井和完成效率的持续改进，从而支撑美国整体油产量温和增长，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司，例如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的产量增长将超过北美。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是国际市场的整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点已发生转变，资本纪律成为更突出的策略，从而产生了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将主导今年的石油和液体产量增长。3月份，EIA预计OPEC+的石油液产量将下降100万桶/日，而非OPEC成员国的供应则将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会接受美国原油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从位于得克萨斯州温克的一个由Oasis石油公司拥有的租赁地的控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国得克萨斯州温克，Oasis石油公司在皮门盆地的一个租赁地控制室可以看到钻井平台的操作楼层。路透社/尼克·奥弗顿/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下重新启动加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始战后的新篇章了，”拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;）表示。他正面临选举年结束加沙冲突的压力，而这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他多方组织的和谈因双方指责对方停顿而反复陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列持续对拉法进行侵略行动以及对内外国交界对以色列政府施加新的压力下提出的，尤其是因加沙的死亡事件及人质持续被扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后向哈马斯提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这同时也是唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）被定罪34项重罪后的第二天，这也突显了两位候选人的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，并与以往提议不同，因为停火将持续到所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期内，以色列军队将从加沙撤出，数百名巴勒斯坦囚犯将被释放，其中包括老人和妇女，同时还将交换人质。巴勒斯坦平民也将返回加沙，每天有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯将与以色列谈判停火后和平的条款。总统称，“只要谈判继续，停火将继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将涉及加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些担心战争无限期继续的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人将不会同意这项计划，并将继续要求战争无限期地持续下去。其中一些人甚至在政府联盟内。他们已表明，他们希望占领加沙，继续战斗多年，而人质对他们来说并不是优先事项。我会敦促以色列的领导层在面对来自各方的压力时支持这项协议，”拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身致力于以色列的人，作为美国历史上唯一一位在战争时期访问以色列的总统，作为一个已经派遣美国部队直接捍卫以色列免受伊朗攻击的人，我恳请大家停下来思考，如果我们错过这一刻会发生什么。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出此新提议是因为近期在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在确实有一个通往危机终结的道路图。这是一份细致周到的四页半协议，”该官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议规定，每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为激动人心的，他们认为拜登试图直接与以色列公民沟通。领先的12频道取消了晚间新闻节目，直播拜登的讲话。此前，以色列审查机构已禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前南加州大学历史学和公共事务教授杰里米·苏里表示，此提议比以往都更有可能取得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯无法发动任何严重袭击或恐怖事件的可能性虽然不无，但远低于以前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正逐渐转向反以色列，苏里说，这可能鼓励以色列人寻求停止冲突，尤其是考虑到拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多动力。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求释放生病、年老和受伤的人质，交换为期六周的停火，以允许更多物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议本月初因其未能达成协议而破裂，主要是因为以色列拒绝同意在谈判中止战争的提议，同时增加了对加沙南部拉法的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人其不会参与在持续侵略期间的进一步谈判，但若以色列停止战争，愿意达成“全面协议”，包括释放人质和交换战俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员称，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤慨，但未触及美国限制对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了地狱般的苦难，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法发生的致命大火，以色列针对哈马斯的袭击后……以及造成的后果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙发动袭击以来，超过36280人丧生，以色列方面的统计，10月7日哈马斯在南部以色列的袭击导致约1200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在被毁建筑物的废墟中，位于比特-拉希亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在被毁建筑的废墟中，在加沙北部比特-拉希亚，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨（Mahmoud Issa）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中再次担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比赫·贝里在华盛顿寻求调解以色列战争之际，再次扮演了与哈马斯之间关键沟通者的角色，最终促成了停火协议的达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件凸显了贝里这位86岁人士在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社区仍具有的影响力，并自以色列于9月杀死了伊朗支持下的哈马斯领导人哈桑·纳斯尔拉赫后，被视为稳定的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最近一次电视演讲中，贝里表示黎巴嫩“正关闭历史上的一个最危险的时刻”，呼吁黎巴嫩人民团结一致，为国家的未来努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中，作为什叶派力量“希望运动”的领导人崭露头角。他自1992年起担任议会议长，这是黎巴嫩教派体系中什叶派最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯新领导人内姆·夸萨姆对该协议表示支持，称贝里是他们的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇什曼多次访问贝鲁特，推动停战协议，特别是在加沙战争持续进行，冲突在9月加剧的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如贝里在2006年帮助结束哈马斯与以色列之间的最后一次主要战争中所扮演的角色一样，这次他也发挥了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁权力有限，且外界难以接触被美国列为恐怖组织的哈马斯，因此贝里的作用显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，他是唯一值得会面的人物，他是国家。”一位在贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，贝里协助释放了被什叶派激进分子劫持并扣押的39名美国人，在黎巴嫩长达15年的内战中，这些激进分子劫持了一架美国飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后贝里当选议长，恰逢纳斯尔拉赫成为哈马斯的领导人。他们带领了占主导地位的什叶派政治代表及其大部分国家结构的“什叶派双子星座”。一位经常访问贝里的人士表示：“他是哈马斯可信赖的合作伙伴，这使他就很重要，但也存在他能做的明确限度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火也击中了贝里“希望运动”影响力的区域，包括海滨城市提尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里1938年出生于几内亚，父亲是一名来自提宾奈的移民商人。他从小在黎巴嫩长大，上大学时就开始积极投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经处于不利地位的什叶派社区许多成员称赞贝里，因为他帮助改善了他们在教派制度中处于劣势地位的状况，当时教派制度中的特权主要偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名训练有素的律师，贝里接替了什叶派运动创始人穆萨·萨德尔，后者在访问利比亚时失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里领导了“希望运动”的军事崛起，该组织与内战中的几乎所有主要派别作战，包括后来成为盟友的哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，贝里的什叶派追随者纷纷加入国家机构和安全机构，他似乎与哈马斯的政治步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆的电报在2010年发布时对贝里的真实立场提出质疑，他回应表示：“纳斯尔拉赫对我来说就像我自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，贝里的“希望运动”战士与哈马斯一起向以色列发射火箭以声援加沙，以色列自10月7日对南部以色列发动攻击后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，会晤贝里，试图阻止以色列和黎巴嫩边境地带的炮火交换，并说服哈马斯撤退至里特尼河以北。该河距离边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里对一位外国官员表示，“将里特尼河向南移至边界将比推动哈马斯撤离到里特尼河以北更简单。”一位亲近贝里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但贝里的反对者也将其视为推动黎巴嫩经济崩溃的教派精英之一，在2019年金融危机爆发后，数十载的政府腐败导致金融体系崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一些人批评他拒绝召集立法会议选举总统，导致国家最高职位之一的基督教总统职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里作为外交渠道的角色也激怒了哈马斯的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量，他们表示任何谈判都必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·贝里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比赫·贝里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面。路透社/萨迪尼·阿里斯迪安/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="悬挂有黎巴嫩议长纳比赫·贝里的横幅的一面墙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年8月31日，在贝鲁特举办的围巾纪念活动上，悬挂有黎巴嫩议长纳比赫·贝里的横幅。联合图片社/莫罕默德·阿扎基/档案图片，纪念什叶派运动创始人穆萨·萨德尔在1978年前往利比亚后失踪的45周年&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重staking”平台蓬勃发展 交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取奖励，这一复杂方案引发了分析师对用户及加密市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重锁”(re-staking)的极高受欢迎度，是加密市场风险偏好不断提高的一个最新迹象。比特币，这一最大的加密货币，价格接近历史最高水平，今年至今已上涨超过60%。以太坊，第二大加密货币，价格也接近历史最高点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁热潮的核心在于总部位于西雅图的一家初创公司EigenLayer。该公司自2月份获得美国风险资本公司a16z加密基金的1亿美元投资以来，已成功吸引1880亿美元的加密货币到其平台，远超六个月前的近4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，重锁是加密领域长期存在的“锁定”现象的一种扩展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机去互相验证谁拥有哪些加密货币。为完成此过程，加密货币持有者，如以太坊持有者，允许其资产被锁定作为验证的一部分。在参与“锁定”期间，持有者暂时失去对代币的即时访问权，但可获得收益作为补偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也允许用户获得与其质押的加密货币相代表的全新加密货币。重锁允许代币持有者将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的应用程序中，以期获得更大收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密领域对此仍存在争议，有人认为这一做法还太新，尚不明朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师和其他人警告，如果以重新质押的加密货币作为抵押在加密借贷市场中进行借贷，会使借贷市场基于少数底层资产不断循环借贷。如果所有人都试图同时退出，这可能会广泛破坏加密市场稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品能再用作抵押品时，这不是理想的状态，它引入了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，回报是吸引力：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3%-5%，分析师认为重锁的回报可能会更高，因为投资者可以在同一时间内赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁是去中心化金融(DeFi)领域发展的最新发展。DeFi是加密货币持有者将投资于实验性项目以期在不售出资产的情况下获得巨大回报的一种领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，目前EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为相关的支付机制尚未开发。用户加入平台是出于对未来奖励或被称为空投的其他赠品的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer在使用平台上的人提供其自创的新代币“EIGEN”。用户希望这一代币在未来将具价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重锁平台的增长是由寻求空投的用户推动的，这被称为“非常、非常投机性，这完全是免费的金钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险。”Coinbase美国加密货币交易所的首席研究官David Duong说，Coinbase提供质押服务但不提供重锁服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在他们出于预判，（预期）他们将获得某种奖励，但这不明确，他们不知道是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，Sreeram Kannan曾是西雅图大学的一名助理教授，并参与了一个团队，创立了印度第一颗由学生设计的微卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为一个验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重锁平台已出现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供将资产重新质押到EigenLayer的代币，并生成代表这些重新质押资产的全新代币。这些代币可能在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台旨在允许用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链示范项目成长，而不是激励更多的以代币为中心的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这的的确确是一种新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重锁可能带有一定的隐藏风险——如果用于重锁的代币在加密借贷中使用，则在市场反弹期间可能会出现强制平仓和借贷市场更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷加剧，当作为抵押品的加密代币在Luna和Luna代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险的距离开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重锁，而在于借贷协议。这些协议未能合理评价风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重锁，指出在相对全球加密业2.5万亿美元资产净值的背景下，重锁协议中的现金量微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直对加密领域的损失可能蔓延至更广泛金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，由于重锁造成的连锁风险对传统金融市场没有实际意义的风险。”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便如此，加密市场正在逐步与主流金融领域相连，重锁正赢得机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总部位于瑞士的加密银行Sygnum表示，其为客户代管理加密资产，并预期“围绕重锁将形成新的生态系统。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图展示了比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图展示了比特币的代表形象，毗邻法国巴黎，2024年3月9日。路透社/本杰明·蒂谢/图/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图展示了以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图展示了以太坊的代表形象，放置于PC主板上，2023年6月16日。路透社/达多·鲁维奇/图/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>