<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 03 Nov 2024 17:57:19 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大 serial 杀手罗伯特·派克顿在本月早些时候被其他囚犯袭击后，于周五在魁北克的一所最高安全级别监狱去世，享年74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，派克顿在2007年被裁定在不列颠哥伦比亚省太平洋沿岸的猪场杀害毒瘾者和妓女，并肢解他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因涉嫌杀害在温哥华郊区发现的部分遗体的六名女子而被定罪。政府检察官在判他终身监禁后撤销了另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，派克顿在5月19日被袭击后死于魁北克监狱，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是超过60名从温哥华贫困的毒品泛滥的东镇东区失踪的女性中的一部分，直到2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在派克顿的猪场——位于温哥华市中心以东约25公里的波特科奎特——发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多是印第安人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报，派克顿在其被捕后不久出版的一本自传被亚马逊公司迅速下架。据《温哥华太阳报》当时报道，有毒蛇杀手声称自己无罪，并称自己被警察陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架此书，并向遇难者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·派克顿的电视文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·派克顿的电视文件照片，拍摄于其位于波特科奎特的家中。 REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球新冠条约将于2025年达成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项关于如何更好地抗击流行病的全球协议的谈判将在2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在商讨一项可能增强大流行前和期间合作的协议，这是在承认了新冠疫情期间出现的失败之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初希望在本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗分享和准备工作等问题上的分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生规定，即《国际卫生条例》（International Health Regulations，IHR），其中包括了一个新的“公共卫生紧急事件”分类，适用于最重大且全球最具威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天做出的历史性决定展示了成员国共同保护自身及世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六表示：“通过这项协议，我们采取了措施来追究各国责任，并加强防止疫情爆发的措施，在这些疫情威胁到美国人和我们的安全之前。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，旨在强化全球应对新病原体能力的变化，主要是为了在新冠疫情期间造成超过700万人死亡之后，增强世界卫生防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志，摄于2023年2月2日瑞士日内瓦。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非洲国民大会选举表现不佳而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监管非洲国民大会（ANC）自种族隔离制度结束以来最差的选举结果后，将变得十分虚弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前的选举结果显示，在大约71%的投票站中，ANC的得票率为不到42%，这一数字远远低于2019年上一次选举中获得的57.5%。这是ANC自30年前以来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着，曾任纳尔逊·曼德拉解放运动的ANC现在必须与其他较小政党谈判联盟或其他形式的合作，以执政。这可能导致政策让步或让出显赫的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的强烈要求他辞职的压力。但ANC的高级官员表示支持他继续留任，分析人士指出，并没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的统一候选人，”开普顿大学的政治学教授安东尼·伯勒教授如是说，伯勒教授曾经撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查表明，拉马福萨在此次选举中是主要政治家中最受欢迎的，内讧可能使动员反对他更为复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨截至目前尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将于周日发表讲话，届时将公布完整的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统之位曾因2022年一个调查委员会报告发现他可能在农场家用家具藏匿大量现金的行为中存在不端行为而被“悬置”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这次丑闻，称其为“Farmgate”，但后来还是赢得了新增加的五年任期的ANC党魁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻挑战，由于选民对高失业率、犯罪和频繁停电等问题的愤怒，此次选举尤为艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC党魁，承诺要恢复党的形象，并振兴经济。在他前任雅各布·祖马的九年间，社交媒体丑闻和经济衰退频发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后最初激起的兴奋情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，ANC高层官员丑闻不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的政敌祖马，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，该党出乎意料地表现出色，对ANC的支持造成了巨大的打击，尤其是在祖马家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已把拉马福萨和ANC逼入了绝境，他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省很脆弱，”政治分析师罗尔夫·玛特赫加说。“这标志着拉马福萨项目的终结……你不能在选举中失利还希望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因犹豫不决延迟对关键改革的实施而受到批评，这是因为他试图避免加剧党内裂痕，而30多年前作为工会领导人的他展现了果断性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们对他建立共生共识的能力和他推动南非作为“全球南方”倡导者的角色给予了赞扬。“全球南方”代指一群低等和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗最突出的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的灭绝种族行为案，法官们裁定以色列必须停止对加沙市拉法市的军事进攻。以色列则坚决否认指控，并继续对其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者认为，他对南非面临的最大挑战缺乏新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的最后一场竞选集会之前，他承诺“有所作为”吸引了一万多名支持者的聚集，这些支持者在集会中尚未结束演讲前就已经陆续离开了。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐步加深对乌冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国参与两年抗战的又一步骤，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标风险太大。美国担心，乌克兰的攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅供应高端武器的其他限制一并瓦解，包括高级美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自上周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器回击跨境攻击或准备攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线乌克兰战士使用美提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的火箭及其他武器提供了许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在敌人在哈尔科夫地区站稳脚跟之前驱逐他们，”乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram认为，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战线上的部队调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己陷入被动，不得不重新考虑他们的战术，他们在哈尔科夫地区的进攻计划将受到质疑，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定酝酿了几周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长联席会议主席C.Q. Brown提出请求，希望允许使用美国武器打击哈尔科夫地区的俄罗斯目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown在会议上提出了放宽限制的建议，Sullivan在5月15日向拜登汇报了此事。这位官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土安全攻击俄罗斯部队。从那时起，拜登政府一直在制定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取这一措施，但他当时表示：“到目前为止，还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute的欧亚项目高级研究员Rob Lee认为，俄罗斯利用拜登禁止在美国领土打击俄罗斯的禁令进行起保护，在哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以把火炮一直放置在边境对面，可以保留防空系统、电子战设备、指挥和控制系统，”Lee说。“它可能拥有了某种某种程度的庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然如此，Lee和其他专家表示，仅凭这一决定短期内可能不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定显著改变前线移动的可能性不大，但将使俄罗斯更难继续进行跨境作战行动，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram认为，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法产生足够的战斗力从东北方向威胁哈尔科夫，”他说。“要实现这一点，他们需要在东线战场空虚力量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器的能力，特别是俄罗斯在战场上取得胜利的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月1日，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时要求美国批准其打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际问题研究中心的前国防部官员Mark Cancian认为，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是在政策上的激进变化，但这是一个步骤，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续争取下一步：打击更广泛的、可能不是直接威胁哈尔科夫但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在星期五于布拉格的讲话中拒绝就拜登政府是否可以扩大政策以允许在俄罗斯其他地区进行打击发表评论，但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在将继续做我们在做的事情，即根据需要灵活调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区俄导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫地区Malaya Danylivka村内，受损严重的儿童与青年体育骑术学校的火灾现场，5月30日，俄罗斯对乌克兰的攻击现场，路透社/Valentyn Ogirenko摄。图源：路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争After guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内的一排摄像机前，发表了一番既符合其法律之战也符合政治之战的讲话：他宣誓要全力以赴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名纽约陪审团在昨日裁定他因伪造文件以掩盖向成人片女星支付封口费而涉及的34项指控成立后，共和党总统候选人一连串愤怒、混乱的言论再次列出他的对手和不满的清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔坎不仅为“歪曲的”还形容为“恶魔”。他将竞争对手、其11月5日选举中的对手乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了那些作证反对他的证人、控告他的国会议员，并再次重申他对非法移民的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向其竞选捐款，将眼前的挑战置于个人之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“行动起来，”他说，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他此前的竞选演讲时常带有幽默感，但这次多数时间下来都是阴沉的。他仅在新闻发布会上拿着一小张笔记。最终，他在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速从讲台上退下，没有回答任何问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离摄像机的场合，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者同样猛烈抨击司法制度及其任何表明总统已犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在次轮总统候选人之间均由对方构成威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的这番言论视为新的证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了受挫、绝望并彻底失败的唐纳德·特朗普关于个人不满的乱语以及对美国司法系统的歪曲，这使任何在观看他讲话的人都得出了同一个结论：此人不配担任美国总统的称号。”贝塔·泰勒，拜登竞选活动的通讯总监，在一份声明中如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的大多数人都认为纽约的裁决是司法不公——周四单日通过其阵营向胜红平台捐赠了3480万美元，创下了特朗普竞选在该平台的单日记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选活动虽然在总体筹款上不及拜登，但周五寻求保持节奏，一系列令人不安的筹资信息被迅速转发给了支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是美国历史上的最黑暗的一天！”其中一条消息如此宣称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将永不投降！”另一位消息在特朗普的新闻发布会后响起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都坚定支持前总统，认为此次审判存在缺陷，从未应该提起这些指控，以及代表中民主党比重过大的陪审团池被污染，而法官则存在偏见——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党回应不够迅速或有力时，特朗普的支持者和竞选助手也开始出击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理查理斯·拉齐维塔毫不犹豫地贬低了一个全国大学生共和联盟，该联盟在其社交媒体平台上发文要求尊敬陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁眼一样，人人都有……”拉齐维塔发帖称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了马里兰州共和党前州长拉里·霍根，霍格在此前裁决前曾警告美国人“不要因更多的党派分歧而浇油”。 &lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;拉齐维塔在X平台上回复道&lt;/a&gt;：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等地摇摆州对共和党选民进行的访谈中，数人表示特朗普的有罪判决使之重新考虑其对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的转变可能对其与拜登的再次对决造成损害，因为在多个摇摆州特朗普的领先优势相对微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来都像是特朗普自己一样，称此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治的手段，就是为了伤害他，并尽可能多地阻止他出现在竞选集会上。”来自佐治亚州马里埃塔的62岁退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他做到，就能对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约，路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约特朗普大厦，上图，前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市举行新闻发布会。该图片为特稿照片。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下重新启动加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开始新的和平日了，" 拜登说。他正面临选举年的压力，需要停止加沙冲突，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的谈判针对以色列与哈马斯激进主义运动之间的停火安排，在多次陷入僵局后，双方互相指责对方导致进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列数周在中国拉法进行军事行动后提出，同时在国内和国外对贝尼·内坦雅胡政府因加沙死亡事件和人质持续被扣押而产生的新压力下提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内坦雅胡办公室表示，在拜登公布停火提议后，以色列已授权谈判人员表态度，将会提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，民主党总统候选人唐纳德·特朗普前一天被判有罪，这突显了两位候选人的对立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，并不同于过去的提议，因为停火将持续到各方通过所有三个阶段为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六个星期的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤离，人质，包括老年人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车将人道主义援助带入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将商讨永久结束敌对行为的条件。“只要谈判继续，停火还将继续，”总统表示，这一全新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已被卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些力主“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划，他们将呼吁战争无限期延续。有些人甚至在政府联盟中。他们明确表示，他们想要占领加沙，继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。我已经敦促以色列领导层尽管面对各种压力，也要支持这份协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终生支持以色列的人，在美国历史上唯一一次在战争期间访问以色列的美国总统，以及上个月当我们受到伊朗袭击时，派遣美国军队直接保卫以色列安全的那个人，我现在要求你们退一步，认真思考如果我们错过这一时刻会发生什么，”他说道，“我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对记者表示，以色列新作出的提议源于最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，确实有一个通往危机结束的道路图。这是一份详细到四页半的协议，”该官员表示，“这份协议经过了详细的谈判，现在摆在人们面前的是即将完成博弈的过程。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议的每个阶段都持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性的，认为这是一次试图直接向以色列公众提出呼吁的尝试。以色列12频道中断了其晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。之前，以色列审查部门曾禁止出版提议协议的细节，锚记者丹尼·科斯马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比之前的提议更有可能成功，奥斯汀大学历史和公共事务教授耶里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列确实对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何大规模攻击或恐怖活动的可能性虽然不是微不足道的，但比之前要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论已开始“对以色列不利”，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，同时拜登的影响也会发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某件事时，他可以创造很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初提出的一项人质提议提议将释放加沙的病患、老年人和伤者，换取为期六个星期的停火，以允许更多的人道主义援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在今年早些时候因以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中作为结束战争的一部分而崩溃，并对拉法的军事行动进行了升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周三表示，在持续的侵略中，它已告知调解人不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，它将准备好进行“全面的协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与来自17个国家的代表会面，这些国家的人质被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，以色列对拉法进行空袭，导致45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际上的强烈抗议，但没有达到美国切断军事援助以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五表示。“我们目睹了拉法发生致命火灾的可怕画面，此前以色列对该地区的哈马斯进行了空袭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生机构估计，自以色列10月7日对南部加沙的袭击回应以来，已有超过36,280人在加沙丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯的袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉亚，拉法受损建筑的废墟中行走，6月12日。路透/Mohammed Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国 oil 生产商保持适度增长，OPEC+ 考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司继续坚守减少增产开支的承诺，这将使全球最大原油生产国在2024年的增长率放缓，这可能减轻沙特阿拉伯合作组织（OPEC+）成员国进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命以及技术水平和效率的突破，美国推动着非OPEC产油国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了约100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，沙特阿拉伯合作组织及其盟友开采集团（OPEC+）加深了减产措施，部分原因是补偿美国及其他非OPEC产油国原油产量的增加。OPEC+合计减产量达到586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在探讨一项复杂的协议，将在未来几年延续部分减产措施，使其能够延长这些减产期限至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日举行的供油政策会议中，美国增产持续推动非OPEC+产量增长，但威胁程度将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预测美国产量将增加约64万桶/日。这三个机构是最受关注的预测者，其预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求将增长220万桶/日，超过OPEC+集团之外的原油生产国的供应增长约100万桶/日。据OPEC 5月的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;称，这意味着OPEC+原油需求应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据国际能源署&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预期&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;，全球需求将增长约110万桶/日，OPEC原油需求基本保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，较12月下降约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，尽管油价接近每桶80美元，但美国产油商不大可能像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依然非常审慎和自律，”斯堪德里尔勘探公司的首席运营官保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，钻井平台的数量没有显著上升，确实令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，该公司将会保持资本支出稳定，并推迟对其钻井平台的升级以更好地与平缓的钻井增长相匹配。其计划今年年底拥有12台钻井平台，并在明年重新部署部分设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻井数量降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察表示，预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国产油商受到来自投资者的压力，因无节制的投资促进了狂飙突进的增长，但在2010年代，因页岩产业的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几年超出预期的原油增产部分得益于私营产油商，一部分私营产油商已被卷入产业链中的合并浪潮。他们通过增加井的长度和进行压裂以同时从更多的井中产油，提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管有近期的合并浪潮，我预计当前原油价格将延续，并在不断改进钻探和完井效率的持续改善下推动美国整体石油产量的适度增长，”德克萨斯标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预测今年将从国际市场获更多增长，而不是北美地区。其第一季度的国际市场收入增长了18%，而北美地区收入下降了6%，部分原因是合并的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了变化，更强的资本纪律成为焦点，引发了不同的反应，”UBS银行的分析师乔瓦尼·斯塔诺维认为，OPEC+将继续实施自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年引领石油和液体产量的增长。EIA 3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员产量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国原油产量的增长共存，”UBS的斯塔诺维说。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="控制室可以看到位于奥古斯汀石油公司租赁的地盘上二号页岩盆地中心的钻井平台操作室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;控制室可以看到位于奥古斯汀石油公司租赁的地盘上二号页岩盆地中心的钻井平台操作室。照片于2018年8月22日在德克萨斯州奥克夫附近二号页岩盆地。路透社/尼克奥克斯福德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新 staking”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新的平台，投资者可以通过将他们的代币锁定来获得奖励。业内分析师警告称，这种复杂的方案为用户和加密货币市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”（re-staking） popularity的提升，是加密货币市场风险增加的新迹象。随着价格的上涨和交易者寻找收益，比特币（最大的加密货币）接近历史高位，以太坊（第二大加密货币）今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心是位于西雅图的一家初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司a16z Crypto的初创投资者那里筹集了1亿美元，目前其平台上已吸引了188亿美元的加密资产，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释，他们发明再质押是扩大久已存在的加密货币实践——质押（staking）的范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链本质上是一种数据库，其中多个计算机网络中的计算机互相检查并确认谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，持有加密货币代币的用户（如以太坊）需要将其资产暂时锁定作为验证过程的一部分。参与者在参与质押期间会失去即时访问其代币的权利，但他们会因此举获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会向用户发放新生成的加密货币，代表他们已经质押的加密货币。再质押使得代币持有者可以将这些新代币再质押给基于区块链的不同程序和应用，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于再质押的风险性存在分歧，一些业内人士认为目前尚不足以判断其安全性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果重新质押的代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会导致借贷链的不断循环，基于少数基础资产。如果所有人同时试图退出，这可能会导致更广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品再抵押时，这不是理想的安排，它增加了新的风险元素，而这种风险之前并不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，再质押的主要吸引力在于其收益：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%至5%之间，而分析师认为，对于再质押来说，收益可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域的一系列冒险活动中最新的一项发展，在该领域，加密货币持有者投资于实验性的项目，希望在不卖出资产的情况下赚取巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是期望未来会获得回报，或可以获得一种名为“Airdrop”的奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台上的人们发放其公司新创的代币，希望这种被称为“EIGEN”的代币未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种网络发送（免费钱）的事情非常冒险，”美国加密交易平台Coinbase的首席研究员David Duong（COIN.O）说道，Coinbase提供质押服务但不提供再质押服务。“他们现在是预见到自己会被奖励某个东西，但他们不知道是什么。”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他是西雅图大学的前助理教授，曾参与发起印度的第一颗学生设计的微卫星，据他学术网站上的资料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，连接潜在的质押用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，它们在EigenLayer上为客户提供再质押服务，并生成新的代币来代表这些再质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如充当借入的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的Kannan表示，他平台的目标是让用户自由选择将代币质押在哪个地方，并帮助新的区块链服务发展，而非鼓励更多的加密资产借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一种正在形成的现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能会带有一定的隐藏风险——如果再质押的代币在加密借贷中使用，可能会导致被迫清算和市场低迷时期的更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的暴跌部分原因是高风险的借贷，随着用作抵押品的加密货币代币在 Terra和Luna崩盘后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在再质押，而在于借贷协议，这些协议错误定价了风险，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于再质押并不担心，指出再质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密资产总额来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币领域的损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，再质押相关问题对传统金融市场的传染性风险并不大，”标普全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正变得越来越与主流金融相连，并且机构投资者也开始关注再质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行旗下的加密资产部门Zodia Custody已经看到了大量机构对质押的兴趣，但认为再质押尚属过远，因为难以建立一笔资金流动的详细记录以及收益的分配过程，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本的加密部门Laser Digital已经与Kelp DAO合作，在Kelp DAO的四月份博客文章中提到，其正通过Kelp DAO部分重新质押其资金。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密资产的银行Sygnum表示，其正在为客户的加密资产进行质押，并期待“围绕再质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="代表加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是2024年3月9日在法国巴黎拍摄的代表加密货币比特币的插图。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="代表加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一张2023年6月16日拍摄的代表加密货币以太坊的插图，放置在PC主板上。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩宝AllWindows新闻&lt;/a&gt;以压倒性胜利当选墨西哥首位女总统，接过了其导师兼离任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的接力棒。奥夫拉多尔的民望极大地帮助了希恩宝唤起民众的支持，推助其取得巨大胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据墨西哥选举署的快速计票结果显示，希恩宝的得票率在58.3%至60.7%之间，这将是墨西哥民主历史上最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在国会两院可能获得三分之二的超级多数，使该联盟能够在无反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索希奇特·加尔韦斯AllWindows新闻&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的支持率后承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我平生第一次成为墨西哥共和国的历史上首位女性总统。”希恩宝在热情的欢呼声中对支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩宝的胜利对墨西哥来说是一个重大里程碑，这是一个以其粗犷文化闻名且拥有全球第二大天主教人口的国家。多年来，天主教文化推动了更为传统的生活方式和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩宝成为美国、墨西哥或加拿大首次举行的普通选举中的首位女性获胜者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象有一天我会投票给一个女性。”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔女土说，她是希恩宝在墨西哥最小的州塔拉斯卡的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从前我们甚至没有投票权，即便能投票，也是按丈夫的意愿行事。感谢上帝这种状况改变了，我得以亲身经历这一切。”蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对复杂的前行之路，希恩宝必须平衡增加大众福利政策的承诺，同时面对沉重的预算赤字和低经济增长的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果发布后，她向支持者承诺政府将保持财政纪律并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要改善安全，但给出的细节甚少。由于此次选举是墨西哥现代史上最暴力的大选，有38名候选人遭杀害，这加剧了严重的问题。许多分析家认为有组织的犯罪团体在奥夫拉多尔任内扩展了他们的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举日当天，墨西哥普埃布拉州的选站发生了两起暴力事件。奥夫拉多尔任期内，墨西哥的谋杀案人数超过18.5万，是墨西哥现代历史上任何一届政府任期中最严重的，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投入改变游戏规则的水平的投资以改善警务和减少有罪不罚现象，否则希恩宝将难以实现整体安全水平的重大提升。”纳特奈希尔·弗兰内利说，他是独立拉美政治风险分析家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥首都市长选举中获胜，这是墨西哥最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统还需面对与美国的紧张谈判，美国数千名移民从墨西哥前往美国，以及毒品走私安全协调合作的问题。此时美国正深陷芬太尼危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统选举特朗普胜出，这些谈判将更为艰难。特朗普承诺对墨西哥制造的进口中国车辆征收100%的关税，并呼吁动员特种部队对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统需解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商迁址。这是近岸外包趋势的一部分，企业正将其供应链靠近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩宝还需解决国家石油公司佩梅克斯（Pemex）的问题，该公司生产的石油量在20年内持续下降并且债务累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“出资不断将给公司持续亏损的空洞投资是不可持续的。”高盛首席拉美经济学家阿尔伯托·拉莫斯说。“他们必须重新考虑佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔曾将最低工资翻倍，减少贫困，支持国内货币走强和较稳定的失业率，这些成就使他非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩宝承诺扩大福利计划，但在墨西哥预计今年将出现大规模预算赤字以及2025年央行预计的仅1.5%的疲软经济增长背景下，这点将很难实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将此次选举转化为对其政治议程的全民公投，塑造选民对他的支持。尽管希恩宝承诺将继续许多包括帮助最贫困人口的政策，但遭到反对党的质疑，认为她将成为奥夫拉多尔的傀儡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩宝感谢奥夫拉多尔因为“你是独特的人，为我们国家带来了更多的进步而改变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这是性别歧视，批评人士认为希恩宝将成为奥夫拉多尔的傀儡背后的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她会作出自己的决定是不可思议的，我认为这一点和她是个女性有很大的关系。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩宝当选墨西哥总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·希恩宝，现执政MORENA党的总统候选人，在获得选举胜利在墨西哥城演讲，2024年6月3日。REUTERS/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩宝当选墨西哥总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·希恩宝，现执政MORENA党的总统候选人，向支持者挥手致意，2024年6月3日，墨西哥城。REUTERS/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持者手持“总统克劳迪娅·希恩宝”标语在北京广场下，在墨西哥城，不到2024年6月2日。REUTERS/马埃莱利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。REUTERS/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索希奇特·加尔韦斯发表演讲后面对支持者，2024年6月2日，墨西哥城。REUTERS/克特扎利·尼科特哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日当天，墨西哥市。REUTERS/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥的选民在大选日投票，在墨西哥韦拉克鲁斯。REUTERS/亚里尔·塞巴尔罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，拉扎坦镇，选民在投票站投票等待。REUTERS/加布里拉·桑亚巴&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，选民投票后展示手指上的墨迹。REUTERS/亚历山德罗·门涅吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城机场国际航班候机站的投票站，登记选民投票。REUTERS/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城的选民在圣胡安查马卢投票。REUTERS/约阿布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，克劳迪娅·希恩宝。REUTERS/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。REUTERS/亚历山德罗·门涅吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，圣胡安查马卢镇。REUTERS/加布里拉·桑亚巴&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，选民在投票站外排队前往投票，在墨西哥城的科玛丘恩。REUTERS/伊万·亚里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝阿特丽斯·吉列勒·穆勒在前往投票站投票。REUTERS/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，投票站外，支持反对党总统候选人索希奇特·加尔韦斯的民众举着支持标语等待投票，在墨西哥城。REUTERS/克特扎利·尼科特哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，选站外，在墨西哥城附近的圣巴尔托洛梅夸拉纳。REUTERS/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，在墨西哥城，人们在投票站前排队。REUTERS/克特扎利·尼科特哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城的选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。REUTERS/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城的选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，选民在选前前往市中心。REUTERS/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城的选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，由于政府宣布禁酒，商店户外显示“禁销含酒精商品”。REUTERS/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>