<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 27 Oct 2024 10:14:22 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;曾被定罪的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所最高安全等级监狱内遭到其他服刑人员袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省（BC省）芬地湾的猪场屠宰毒品成瘾者和妓女并肢解其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害六名女性，这些女性的部分遗体在其位于温哥山西郊附近的破旧房产中被发现。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了额外20起谋杀的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱被其他囚犯袭击后去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知皮克顿一案对BC省乃至全国社区造成了毁灭性的影响，”矫正服务局在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性，她们来自温哥华市东区的贫民窟，该地区吸毒泛滥。直到2002年初皮克顿被捕时，已有超过十年之久的失踪记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场的波特科奎特兰附近（约25公里东面），33名女性的遗体或DNA被发现，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称自己写的书在亚马逊上架仅几小时内就被撤下。据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿宣称自己无罪，并且受到警方的陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，展示于不列颠哥伦比亚省波特科奎特兰的住所。路透社/环球电视/资料照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片。图片来源：路透社/环球电视/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举下滑而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持南非非洲人国民大会（ANC）自种族隔离结束以来表现最差的选举中，其权势将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，大约71%的投票站初步结果显示，ANC的得票率不到42%，远远低于2019年大选时的57.5%，这是30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举意外失利意味着，前民族解放运动组织——纳尔逊·曼德拉基金会——必须与其他较小政党达成联盟协议或其他形式的协议以执政，这可能需要在政策上做出妥协或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经的工会领导人转企业家拉马福萨面临反对党和本党内部批评者的辞职要求，但ANC高层官员仍支持他留任，分析人士认为没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统合候选人在取代拉马福萨方面占据上风。”南非开普敦大学政治学教授、拉马福萨的传记作者安东尼·巴特勒如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一月份的民意调查显示，拉马福萨是本次选举中认可度最高的政治家之一，ANC内部的派系斗争可能会加剧任何试图对抗他的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将于周日宣布全盘初步选举结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，拉马福萨因用家具夹藏的现金可能违规被调查委员会裁定，面临辞职压力，但他在那次丑闻被称为“Farmgate”后否认不当行为，并在同一年赢得新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次投票被认为是对ANC最难的一次考验，因为选民对失业率高、犯罪率高以及频繁停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨被选为ANC领导人，承诺重塑该党的形象并振兴经济，以此摆脱前任雅各布·祖马九年的丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后的最初一阵欢欣迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，顶级ANC官员中仍有丑闻缠身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周此次选举中的最致命打击来自拉马福萨的对手祖马支持的新党姆吉农·韦齐，该党出人意料地取得了较好成绩，在ANC支持率中造成巨大影响，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经国际象棋的‘将死’了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这是拉马福萨计划的结束……你不能在选举中失败但希望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上的犹豫不决一直受到批评，以避免加剧其党内分裂——这是他作为工会领导人20世纪80年代所做的决定性表现的一种反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的共识构建能力和他在推动南非作为所谓“南方全球”的倡导者的角色，这通常指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一项指控以色列犯有灭绝罪的案件，法官本月裁定以色列必须停止对加沙的军事行动，以色列对此激烈否认并继续在拉法进行进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选途中，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成功，但批评者指出，他为解决南非最大挑战提供的新方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前三天，拉马福萨承诺在一次支持者在索韦托足球场举行的集会上“做得更好”，但现场数万人中有许多人在他尚未结束讲话时便离开了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成共识</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在就如何更有效地应对流行病达成全球协议的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在过去两年中就一项协定进行谈判，该协定可能在流行病之前和期间增加协作，这是在承认COVID-19期间失败的基础上进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面的分歧，谈判被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国在更新现有的《国际卫生条例》（IHR）以纳入“全球威胁性公共卫生紧急情况”这一新类别时达成了平行协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的这些历史性决定展示了成员国共同保护其人民免受公共卫生紧急情况和未来流行病共享风险的意愿，”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们迈出一步，将国家的责任纳入其中，并加强在爆发威胁美国人和国家安全之前遏制疫情的措施，”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球卫生规则的修订旨在加强世界对COVID-19后新病原体的防御能力，该病导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织LOGO，拍摄于瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/迪尼兹·巴利波斯/文件照" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
世卫组织（WHO）LOGO，拍摄于瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。（路透社/Denis Balibouse/文件照）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，是美国在两年战争中迈出的又一步，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项限制规定与美国此前对基辅供应高端武器的其他限制措施一并瓦解，包括最先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本周生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器回击从边境对乌克兰发动攻击或准备发动攻击的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这赋予了前线的乌克兰士兵合法使用高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器发射带有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎营之前将他们推回，”基辅智库乌克兰国家战略研究所研究员Nikola Bielieskov说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战线调集军队的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于守势，必须重新考虑在哈尔科夫地区攻击策略，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位要求匿名的美国官员透露，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合参谋长主席C.Q. Brown将军提出了使用美国武器跨过边境在哈尔科夫地区作战的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown制定了放宽限制的建议，Sullivan于5月15日向拜登汇报。这位官员称，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地点反击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在最终决定此项政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时表示，希望西方伙伴采取这一措施，但他当时表示：“目前还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eurasia项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内对目标进行打击的禁令，将其作为安全区域，用于对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其炮兵直接部署在边境对面，保持防空、电子战、指挥和控制等设施，”Lee说。“这可能赋予它一种某种程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，仅凭这一决定，短期内可能不会改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这不会大幅改变战线的移动，但如果有的话，会增加俄罗斯继续这种跨境行动的难度，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模向哈尔科夫的推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯缺乏足够的战斗力，无法从东北方向威胁到哈尔科夫，”他说。“这样做将使他们在东部作战区域的部队暴露。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员不要允许乌克兰将武器发射至俄罗斯，并在周二再次警告核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在美国武器使用范围，尤其是在俄军在战场上占据优势的这一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引用称，呼吁美国批准对俄罗斯领土深处的目标发动打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的Mark Cancian表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大转变。但这是一个步骤，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将辩称，下一步应该是打击更广泛的靶标——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中未明确表示，拜登政府是否会扩大其政策允许其它地区的目标被打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做好我们一直在做的事情，即根据需要调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2024年5月30日，俄罗斯导弹袭击严重损坏了位于哈尔科夫地区梅拉达乃茨村的青少年体育骑校，这是一场针对乌克兰的俄罗斯攻击的一部分。（路透社/瓦伦廷·奥吉雷诺科）&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探商正坚守控制支出以抑制产量增长的承诺，使世界上最大的原油生产国在2024年的增长态势放缓，这可能会减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年里，美国由于页岩油革命和技术效率的突破，一直是推动非OPEC产油国原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府年初时的预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友为了弥补美国及其他非OPEC产油国产量上升带来的影响，在去年大幅削减了原油供应。截至目前，OPEC+的减产总量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士称，OPEC+正在制定一个复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然OPEC+在周日会议中审议供应政策，但美国产量的增加继续推动非OPEC产油国的产出增长，但这种威胁已经不像2023年那么明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这与OPEC对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最关注的预测机构，所有数据均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球原油需求增长220万桶/日，将超过非OPEC产油国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求量预计在2024年比2023年增加约90万桶/日，根据OPEC在5月份的&lt;em&gt;石油市场报告&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长约为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年年初，美国原油产量变化不大。4月份 output 为1313万桶/日，比去年12月份低约23万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国生产商似乎不太可能像2023年那样超出预期，尽管油价徘徊在每桶80美元附近，行业高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持极其保守和严格的姿态，”钻井服务公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，令人惊讶的是钻机数量没有更进一步增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，暂停对钻机的升级，以更好地适应钻井增长趋于平缓。计划年底运营12台钻机，并第二年还会重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国未来数年仍有能力以100万桶/日的速度增长，但目前尚无意愿以这一速度扩大产出，”S&amp;P分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商因对企业支出失去控制导致的迅猛增长前景受挫，从而受限，投资者的压力让这些公司在页岩油领域减少了支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于私人生产商以高于预期的产量上升，部分生产商整合活动一轮接一轮，更长的钻井和利用炸裂技术在同一时间从更多井中开采石油，从而提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“即使最近的合并浪潮仍在继续，我预期当前油价将维持，这将有助于保持美国总体石油生产温和增长，也因为钻井和完井效率的不断提高。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度来自国际市场的收入今年增长了18%，而北美的收入下降了6%，部分原因是整合活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略发生了转变，重点更加集中在资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年的石油和液体产量增长。3月份EIA预计OPEC+的石油液体产量今年将减少100万桶/日，而非OPEC成员的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长，”Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台操作室从租赁区域控制室观视" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台操作室从租赁区域靠近德克萨斯州温克的佩里曼盆地的控制室观视。路透/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质的条件下实施新的加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是战争结束，新的日子开始的时候了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他正处在选举年的压力之下，需要停止加沙冲突，这场冲突持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方调解的旨在实现以色列与哈马斯停火的会谈，多次停滞不前，双方都指责对方是阻碍进展的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法亚发动多次入侵后的一段时间后提出的，并且伴随着对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡政府的国内和国外压力，因加沙死亡事件以及持续的人质被俘状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登提出停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也发生在这位民主党总统的共和党竞选对手唐纳德·特朗普被定罪的前一天，他因34项重罪被判决，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，与之前的提议不同，因为它规定停火将随各阶段谈判的进行继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将撤出加沙人口中心，人质（包括老年人和女性）将交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判继续进行，”总统说，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已经将这一提议通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些推动“无限”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有些人不会同意这项计划。他们将呼吁战争无限期地继续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们已经说得很清楚了，他们想占领加沙，他们希望继续战斗多年，而人质并不是他们的优先事项。好吧，我敦促以色列领导层支持此协议，尽管会面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位一直致力于以色列事业的美国总统，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，以及我在伊朗袭击以色列时刚刚派遣美国部队直接保卫以色列的人，我要求你们退后一步，想想如果这个时刻失去了会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对记者说，以色列现在能够提出这一新提议，因为战况有所取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通向危机终结的道路。这是一个详尽的四页半协议，”该官员说。“再次详细商议后，现在摆在桌面上的是这一过程的终局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为充满戏剧性的，认为这是试图直接向以色列公众人施压。领先第12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查员此前曾禁止发布该提议的细节，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾夕法尼亚大学历史与公共事务教授杰里米·苏里说，这一提议比之前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何重大打击或袭击或恐怖事件的可能性虽然不低，但比以前要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在“转向”反对以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一项人质提议要求释放加沙的患病、年迈和受伤人质，并换取六周的停火，这六周可以延长以允许更多援助进入加沙走廊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本月初，这一提议因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久停止冲突的条件并加大了对加沙南部拉法亚市的攻击后而瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯告诉调停人&lt;/a&gt;，它在持续的军事行动期间将不参与更多谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯愿意达成一份包括人质和囚交换在内的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家有公民被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生在拉法亚的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但未越过美国的红线，可能切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争中，巴勒斯坦人民经历了简直地狱般的情景。”拜登在周五说。“我们都看到了本周早些时候拉法亚致命火灾的可怕画面……针对哈马斯的打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因回应10月7日对以色列南部的哈马斯袭击而进攻加沙以来，加沙已有超过36,280人丧生。根据以色列统计，哈马斯的袭击造成大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓无论代价将继续抗争在罪名成立之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈言辞)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像镜头，宣示了他对法律和政治战争的准备态势：他宣誓要战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽约陪审团在一整天的审议后，宣布特朗普因在2016年伪造商业文件以隐瞒支付成人电影明星封口费而被指控的34项罪名均成立，共和党总统候选人旋即在一番愤怒且散漫的讲话中列出了敌对者和投诉清单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对主审法官胡安·梅伦昌以“不正直”和“恶魔”相称。他称其竞选对手、民主党总统候选人乔·拜登为“我国历史上最糟糕的总统”。他抨击为他作证的证人、对他提起弹劾的国会议员，甚至模仿集会演讲中的话术，批判那些非法进入该国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将其所面临的挑战置于个人之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其他竞选演讲中，他常常会加入幽默元素，但这次讲话大多数人感觉内容消极。特朗普仅在新闻发布会上拿着一个小小的页面的笔记。最终，他没有回答记者问题，迅速与儿子埃里克·特朗普一同离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄像机，在筹款请求信和社交媒体上，前总统的盟友们指责司法体系及其批评者，称特朗普并未犯下任何罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人互相描绘对方成为对国家的威胁的选举中，乔·拜登的竞选团队将特朗普的言论视作最新证据，证明他不适合就任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普在电视上罗列自己个人的怨言，并撒谎诋毁美国司法制度，这使每位观众得出一个显而易见的结论：此人无法成为美国的总统，”拜登竞选团队的新闻主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他的支持者中——大部分相信纽约的判决是不公正的——特朗普竞选团队表示，仅在周四，就有3480万美元的资金涌入，创下了特朗普团队通过WinRed（共和党为共和党人处理数字筹集资金的平台）单日筹款的新纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在资金总体筹集方面落后于拜登，该竞选团队仍力求延续这一势头，在周五推出一系列恐吓性质的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将永不投降！”特朗普记者会后，另一条信息大声宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都坚定地站在前总统身后，认为审判有缺陷，指控不应该被提出，陪审团成员多来自民主党主导的曼哈顿地区，法官存在偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的支持者和竞选助手会进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉奇维塔对一个大学共和社团在其社交媒体平台X上的帖子表示鄙夷，该帖子呼吁人们尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股……每个人都有一个，”拉奇维塔发帖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上对前马里兰州共和党温和派州长拉里·霍根进行了抨击，霍根在判决前警告美国人“不要向火焰中浇上更多具有毒性的党派纷争的燃料。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动，”拉奇维塔回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州，对共和党选民进行的采访显示，特朗普的有罪判决让一些选民重新考虑他们在11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似弃选的情况可能会在共和党在多个摇摆州的微弱领先优势下对特朗普在对阵拜登的决选中产生影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来和特朗普本人一样，称之为一场虚假的审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全都是政治，目的是伤害他，并尽可能长时间地将他排除在竞选舞台之外，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马里塔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样干，他们也能对任何人这样干。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            纽约，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德默德
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            民主党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，此举发生在其因伪造商业记录以隐瞒在2016年支付给成人电影女明星斯托米·戴林斯的封口费的刑事审判有罪判决的一天后，地点为特朗普大厦，纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德默德/文件照
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起 看待更高回报的交易者蜂拥而至</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者可以通过将他们的代币锁定来获得奖励。分析师警告称，这一复杂的方案为用户和加密市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益受到欢迎，这表明在加密市场价格飙升且交易者寻找收益的同时，加密货币市场正在承担更大的风险。据报道，比特币作为最大的加密货币，接近历史最高水平；而以太坊作为第二大加密货币，今年迄今已上涨逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的焦点在于西雅图创业公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司安德森·霍洛维茨的风险投资部门筹集了1亿美元，目前其平台已吸引了188亿美元的加密货币——这比六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里拉姆·卡纳纳告诉路透社，公司发明了重新质押，旨在扩大这一长期的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中多台计算机进行验证并确认谁拥有哪种加密货币。要实现这一点，持有加密货币代币（如以太坊）的所有者必须允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押时会暂时失去对这些代币的即时访问权，但作为回报，他们可以赚取收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表他们已质押加密货币的新加密货币。重新质押使代币的所有者能够将这些新代币再质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密界对重新质押的风险程度存在分歧，有些业内人士认为，重新质押还处于起步阶段，风险尚不明了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一些人，包括分析师则担心，如果代表重新质押代币的新代币被用作加密借贷市场中抵押品，可能会产生基于少数资产的无限借贷循环。如果有许多人同时试图退出市场，这将可能使更广泛的加密市场陷入不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何一种借用其他形式抵押品的时候，这都不是理想状态，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫甘·麦卡锡说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，收益构成了吸引力：据分析师称，来自以太坊区块链的质押回报率通常在3%-5%，而重新质押的回报率可能会更高，因为投资者可以同时赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最具有风险的最新发展之一，在该领域中，加密货币持有者投资实验性项目以期在不售出资产的情况下获取高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户正在该平台注册，期待未来奖励或被称为“空投”的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台上使用该平台的用户发放其自己创建的新代币，用户希望这个代币称为“EIGEN”的新代币未来能够变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的麦卡锡表示，重新质押平台的增长是由用户寻求空投奖励推高的，称之为“非常非常投机的那种免费钱的东西”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易平台 Coinbase （COIN.O）的首席研究官大卫·杜昂说，Coinbase 提供质押但不提供重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在提前做了这件事，(预期)他们会得到回报，但他们不知道是什么，”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 由斯里拉姆·卡纳纳于去年创立，他是西雅图大学的前助理教授，并且是曾推出首个由学生设计的纳米卫星团队的成员，据他的学术网站描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，连接希望质押的用户与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供重新质押服务，并生成新的代币代表重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，比如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳纳表示，其平台的目的是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是一个新兴的现象，”卡纳纳说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重新质押可能伴随着“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用于加密借贷，可能会引发强制清算，并在市场下滑期间加剧波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的缩水受高风险借贷的影响，当用于作为抵押品的加密代币在 Terra 和 Luna 代币崩盘后迅速失去价值时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳纳将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新质押，而是在借贷协议之中。这些借贷协议错误定价了风险，”卡纳纳表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不担心，指出重新质押协议中的现金相对于全球加密行业的2.5万亿美元净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密世界的损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并没有看到重新质押问题对传统金融市场产生实际的传染风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也开始关注重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered crypto的子公司Zodia Custody的首席风险官阿努什·亚瑞什塔尼安表示，Zodia Custody在质押方面已看到了显著的机构兴趣，但认为重新质押更进一步的做法并不适宜，因为难以建立一份资产去向及奖励分配的“纸面”记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital是野村的加密附属机构，其4月份发布的一篇博文中表示，他们已经与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重新质押。而Laser Digital拒绝回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士面向加密市场的银行Sygnum表示，他们为客户质押加密资产，并期望“一个围绕重新质押的新生态系统将会出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="代表着加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一个插图，展示了代表加密货币比特币的插图，摄影地点为法国巴黎，摄影日期为2024年3月9日。路透社/伯纳特·特西尔/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="代表着加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一个插图，展示了一个放置在个人电脑主板上的加密货币以太坊的代表，拍摄地点为2023年6月16日。路透社达多·鲁维奇/插图//文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 获得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱وديا·شينbaum当选为墨西哥首位女总统，获得了压倒性的胜利，并继承了她导师暨卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的项目。后者在贫困阶层中的高人气帮助她赢得了这一胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据墨西哥选举当局的初步计票结果，作为气候科学家及墨西哥城前任市长的她获得了58.3%至60.7%的选票。她的得票率将是墨西哥民主历史上最高的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在参众两院中拥有三分之二的超多数席位，使其能够在缺乏反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索西特尔·加夫列斯承认败选，初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我成为墨西哥首位女性总统的第一次，”Shinbaum在欢呼声中告诉支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shinbaum的胜利标志着墨西哥的重要一步。该国以其阳刚文化闻名，且拥有世界上第二大天主教人口，多年来该国推崇更为传统女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shinbaum是美国、墨西哥或加拿大首位通过普通选举胜出的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会投票给一位女性，”87岁的埃德米尔莎·蒙蒂埃说，她是Shinbaum在墨西哥最小的州特拉斯卡拉的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在过去我们甚至不能投票，当可以投票时，也得按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这种情况已经改变，我得以体验这一切，”她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shinbaum面临着复杂的路径。她需要同时提高普及福利政策，同时应对巨额预算赤字和低经济增长的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她告诉支持者，她的政府会负责地运作，并尊重中央银行的独立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然Shinbaum誓言改善安全，但她提供的细节很少，本次选举是墨西哥现代史上最为暴力的一次，共有38名候选人被谋杀。许多分析师指出，在Lopez Obrador任期内，有组织犯罪集团的影响力扩展并加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还受到了普埃布拉州投票站发生两人死亡事件的阴影。Lopez Obrador任期内的谋杀人数超过了墨西哥现代历史上任何其他政府任期，尽管谋杀率正在逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警力方面进行具有变革性的投资并降低有罪不罚的现象，Shinbaum将很难实现整体安全水平的重大改善，”政治风险分析家纳撒尼尔·帕里希·弗兰伦尼说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政MORENA政党还在初步结果显示中赢得了墨西哥城市长选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对与美国的巨大移民流动而产生的紧张谈判和毒品走私合作的挑战，尤其是因为德氟丙倪类芬太尼危机，新的总统将不得不处理与美国的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，在这种情况下，这些谈判将更困难。特朗普誓言对在墨西哥制造的100%的中国车征收关税，并表示将动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统的任务包括解决电力短缺和水资源短缺的问题，吸引制造商搬迁，这是靠近主要市场的一种趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shinbaum还将需要设法解决正在亏损且负债累累的墨西哥石油公司Pemex的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金只能投入一个无底洞，而该公司永远不会盈利，”高盛首席拉美经济学家亚历克托·拉莫斯说。“他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lopez Obrador将最低工资翻了一番，减少了贫困，并维持了强势货币和低失业率——这些成就使他极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shinbaum承诺扩大社会福利项目，但这将很艰难，因为据预计今年墨西哥将面临巨额财政赤字，并且预计央行2025年预期经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lopez Obrador试图把投票变成对其政治议程的全民公投，并试图将Shinbaum塑造为“AYSARADO”的傀儡，但Shinbaum否认反对派的说法，称她将延续许多有利于最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，Shinbaum感谢Lopez Obrador是一个“让我们国家朝更好方向转变的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维瑞·里奥斯认为，这种批评背后的原因可能是性别歧视，“人们无法相信她会作出自己的决定，我认为这很大程度上与她是女性有关。” &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Cláudia Sheinbaum，执政MORENA政党候选人，当选后在墨西哥城发表讲话。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Cláudia Sheinbaum，执政MORENA政党候选人，在赢得墨西哥总统选举后向支持者挥手。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城市政广场， MORENA政党胜利后举牌欢呼“总统Cláudia Sheinbaum”的人群。REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党候选人Xochitl Galvez在选举日投票后公开发表演说。REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在普埃布拉州，工作人员在投票结束时关闭投票站。REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在 Veracruz，选民在投票站投票。REUTERS/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，Zinacantan。REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的投票站，投票后的选民展示投票印记指纹。REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，反对党候选人Xochitl Galvez在投票站附近拍照。REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在San Bartolome Quialana的投票站，工作人员在准备投票。REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在Chihuahua州的小镇Norogachi，Raramuri妇女在投票站等待投票。REUTERS/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，选民在投票后展示投票印记指纹。REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在San Juan Chamula，一位女士在投票站投票。REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;孟特洛斯胡安·贾卢尔机场设立了投票站，一名旅客投下了选票。REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在San Andres Larrainzar，选民在投票站投票。REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱乌恩镇，人们前往投票站。REUTERS/Ivan Arias&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，总统Andrés Manuel Lopez Obrador及其妻子贝雅特丽斯·吉特里兹穆勒在投票站投票。REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，选民在投票站外等待投票。REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在San Bartolome Quialana的投票站，工作人员在准备投票。REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，选民在投票日排队。REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，选民在投票日之前走在市区。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，选举日前一天，因政府宣布实施禁酒令，一名商店的货柜上用塑料布包裹着并贴有“由于禁酒令禁止销售酒精”的标牌。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>