<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 06 Dec 2024 18:42:40 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布军事戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席290名议员中的190名，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔发表声明宣布实施戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布实施戒严令，时间为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于84岁在一个月前因另一囚犯对其进行袭击后去世。监狱当局宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大历史上最臭名昭著的连环杀人犯之一，他于2007年在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）的猪场被判定杀害毒品使用者和卖淫女，并在其遗骸上进行残害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害六名女性，其部分遗骸在位于温哥华附近的破旧地产上被发现。在判处其终身监禁后，执法人员撤消了另外20起谋杀的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后在其所在魁北克监狱去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在声明中，该服务称：“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有60多名女性中的大部分，她们在过去的十多年里从温哥华贫民区的东镇东区（Downtown Eastside）失踪，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场——位于温哥华市中心以东约25公里的考奇兰港（Port Coquitlam）——发现了33名女性的遗骸或DNA样本，其中许多是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿撰写的书籍在亚马逊网站上架数小时内被下架。据《温哥华太阳报》当时报道，书中，该连环杀手自称无罪，并称自己被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并为受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件图片，显示罗伯特·威廉·皮克顿在位于考奇兰港的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的这张无日期的文件电视图片显示了他在考奇兰港的家。路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党近半个世纪以来最差的选举结果后，将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，比2019年上一次大选时的57.5%大幅下降，这是ANC自种族隔离结束以来首次失去多数优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果给拉马福萨带来的打击意味着，作为曼德拉曾领导的解放运动组织，ANC将不得不与其他较小政党谈判组阁或达成某种形式的协议以执政。ANC可能需要做出政策妥协或让出一些重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为商人的拉马福萨可能会面临反对党及其所在深陷分歧的政党内部的批评，要求他辞职，但ANC党内一位高层官员支持他继续担任总统，并且分析人士认为没有明确的继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的人选，”开普敦大学政治学教授安托尼·伯勒斯说，此人曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次大选中仍是主要政客中支持率最高的，这使得ANC内部的分裂可能阻碍任何针对他的联合行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举成绩发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布完整的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的命运此前也坎坷不平。2022年时，一份调查报告称，他在农场中的一份现金藏匿事件中可能有过不当行为，此事被称作“Farmgate”丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认在该事件中违规，赢得了同年晚些时候的ANC领导层连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC最严峻的考验，原因之一是选民对高失业率、犯罪以及电力短缺等问题的不满情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人时，承诺为了解除自前任雅各布·祖玛任内的丑闻、腐败和经济衰退，重塑该党的形象并重振经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而当他于2018年成为国家元首时，初期的喜悦迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍卷入种种丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命打击来自拉马福萨的对手祖玛，祖玛支持了新政党夸祖鲁纳塔尔省联盟（uMkhonto we Sizwe），该党在其超额预期的表现下，严重削弱了ANC的支持基础，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛设定了拉马福萨和ANC的防线。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这就是拉马福萨项目的终结……选举失利后，正常运转已经是奢望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，这与上世纪八十年代他在工会中展示的决心大不相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而他支持者赞扬他具有弥合分歧的才华，以及他在推动南非作为一个“全球南”国家代言人的角色。“全球南”是指一组低收入和中收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出针对以色列的灭绝种族指控，本月法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列则针锋相对地拒绝该指控，并继续其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去三十年的成功，但批评者认为，他为解决南非最大挑战提出了太少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC选举前夕的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，并面对数以万计的支持者在索韦托足球场的集会上发表了讲话。许多人在他演讲之前就离开了现场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日. 法.replaceAll("Reuters", "路透社").图片版权归路透社所有&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐深涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰使用禁令，允许乌克兰在俄罗斯境内打击目标，这标志着美国在两国持续两年的战争中进一步介入。专家认为，这一新措施可能有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫进攻带来的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张，允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标存在重大风险，担心这会引发一场与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与美国此前对基辅的其他武器禁令相符，如禁止提供高级战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从5月17日起生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这项决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边界发动进攻或正准备发动进攻的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据分析人士称，这一决定将赋予前线乌克兰部队使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器和导向多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器，越过边界打击俄罗斯军队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比利茨科夫表示：“这一决定可以稳定前线，并可能创造条件，迫使俄军在他们在哈尔科夫地区 entrenched 之前撤退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报军官菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯地区关键战场上的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆说：“俄罗斯现在将会发现自己处于守势，不得不重新考虑他们在向哈尔科夫地区进攻中的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国政府官员称，该决定背后的决策最早可以追溯到几周前。5月13日，乌方在一场安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗将军提出了这一请求。沙利文于5月15日将这一建议提交给拜登，拜登同意乌克兰可以在安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时曾公开呼吁合作伙伴采取这一措施，但当时表示：“到目前为止，仍没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究机构欧洲项目高级研究员罗伯特·李曼表示，俄罗斯曾通过利用美国禁令在哈科夫地区的安全避风港发动进攻，从而利用这一禁令作为一种攻击手段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李曼表示：“俄罗斯可以将火炮部署在边境对面，保持防空、电子战、指挥和控制系统，从而获得某种程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，专家们指出，这一决定本身可能不会迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李曼说：“这一决定不会大幅度改变前线的移动，但确实会使得俄罗斯难以继续这种越境行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的兵力对哈尔科夫地区进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆说：“俄罗斯目前没有能力生成足够的战斗力从东北方向威胁哈科夫。要做到这一点，将需要完全剥夺他们在东部作战地区的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰使用他们的武器向俄罗斯射击，并表示周二再次提高了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内扩大其使用美国武器打击俄罗斯境内其他目标的能力，特别是在俄罗斯在战场上的攻势在艰难的一年中占据了主导地位之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月19日，根据英国卫报的采访报道，泽连斯基呼吁获得美国批准，打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的研究员马克·坎西安表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的大转变，但这是一个进步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰和行政部门的官员将呼吁下一步出台政策：打击更广范围的目标——也许是在不直接威胁哈科夫的俄罗斯目标，而是其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时拒绝说明美国政府是否可以将政策扩展到允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即随着必要性进行适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击扎波罗热附近地区后的现场状况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员在乌克兰哈尔科夫附近穆拉达尼列夫卡村的儿童和青少年体育骑术学校受损现场工作，俄罗斯在对乌克兰的攻击期间在那里发动了导弹袭击，照片摄于2024年5月30日。（路透社/瓦伦汀·奥吉伦科 供稿）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈的语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机凝视着镜头，他的讲话既有法律领域的决绝，也暗含政治斗争的意味——他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他为掩饰2016年支付封口费而伪造商业文件涉及34项罪名成立的次日，共和党总统竞选人列举了一长串对手和不满，怒气冲冲地发表了一通长篇大论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔 chan 为“歪曲事实”和“恶魔”。他将民主党人乔·拜登及其在11月5日选举中的对手“描述”为美国历史上最糟糕的总统。他还抨击那些出庭作证反对他的人、投票弹劾他的国会议员，并模仿他的竞选集会讲辞，猛烈批评那些非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持其竞选活动，将其面临的挑战比作不单属于他个人的更大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说道，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与以往的竞选演讲相比，这场演讲内容主要是严肃的。特朗普在新闻发布会上仅手握一页小纸条。演讲结束时，他没有回答记者提问，带着儿子埃里克·特朗普迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开镜头后，通过筹款呼吁和社交平台，前总统的盟友们对该司法体系和任何暗示特朗普犯罪的人都进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两名领先候选人各自将对方描绘为对国家构成威胁的竞选活动中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，作为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且被击败的特朗普关于个人不满的喋喋不休，并慌称美国司法系统，这只有一个显而易见的结论：这个人不适合成为美国的总统。”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出于对纽约陪审团判决的信念，特朗普的支持者向他的竞选活动捐款3480万美元，特朗普团队称这是一日内的记录。该数字打破了共和党筹款平台WinRed的单日纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于其整体筹款总额落后于拜登，该竞选活动在周五试图继续这场筹款攻势，向支持者发出了一系列具有预感性的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息如是写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”另一位在特朗普新闻发布会后则进行了猛烈反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员及组织都毫不犹豫地站在了前总统一边，指责审判有缺陷，指控根本不应提起，陪审团在民主党占主导地位的曼哈顿受到了玷污，且法官有偏见——当地官员对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党官员的批评不够迅速且强烈时，特朗普的盟友和竞选助手便展开进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉西维塔嘲讽了一位社交平台X上帖子的全国大学生共和党团体，其支持陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像肛门，每个人都有自己的……”，拉西维塔在X上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还反击了马里兰州前温和派共和党州长、现任参议员竞选人的拉里·霍根，在判决前他曾警告美国人“不要因更多的党派分歧而像摇燃料油并且煽火”。拉西维塔在X上回应道：“你已经结束了你的竞选之旅。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个摇摆州的共和党投票者采访中，数人表示，特朗普的定罪使他们在11月的大选中的支持态度有所摇摆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的分裂可能会影响特朗普与拜登的重战，特别是考虑到他在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来像极了特朗普本人，称之为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治性的，只是为了打击他，尽可能让他少留在竞选活动中。”62岁的佐治亚州玛丽塔市前警察退休官员斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只要他们能对他这么做，他们就能做到任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;5月31日，美国纽约，前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会。 REUTERS/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普出席特朗普大厦新闻发布会，当天晚些时候，纽约陪审团裁定他在2016年虚假商业记录和封口费支付一案中34项罪名成立。 REUTERS/Brendan McDermid/资料照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守减少支出以提高产量的承诺，这将使全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，在一定程度上缓解了OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年，美国由于页岩油革命和提升技术与效率的进步，成为了非OPEC国家原油供应增长的主要贡献者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国 crude 产量超出预期，增长了逾一千万桶/日，达到1293万桶/日，远超过政府年初预测的增长40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友通过大幅削减供应部分抵消了美国等非-OPEC国家产量的上升。OPEC+总减产量为586万桶/日，约为全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一个复杂的计划，允许该组织在2025年延续部分减产措施，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于OPEC+将于周日开会讨论供应政策，美国产量的增长将继续推动非-OPEC+产出的增长，但这种威胁将不像2023年那样明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量今年将增长约27万桶/日。这一数字与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日基本持平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计美国产量增长64万桶/日。这三位是目前最值得关注的预测机构，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求量在2024年应比2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月月度《石油市场报告》中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求没有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，今年迄今美国原油产量变化不大。4月产出约为1313万桶/日，较12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价接近每桶80美元，业内高管和分析师认为，美国生产商不太可能像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和纪律严明的态度，”签约钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有更多上升，这一点令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持平稳并推迟钻机升级，以更好地与较低的钻探增长保持一致。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国拥有在未来几年每年增长100万桶/日的能力，但目前并无意愿以这一速度增长，”标普分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商在投资者的压力下，有限度地增加资本支出，之前无节制的支出虽推动了快速增长，但也限制了页岩油部门的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，实际产量的超预期增长部分由私营生产商推动，部分私营生产商现正因合并趋势而被整合。他们通过钻更长的井和压裂岩石同时从更多的井中生产更多石油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现了合并浪潮，但预计当前的油价将继续支撑美国总体石油产量的适度增长，这得益于钻井和完井效率的不断改进，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略重点发生了变化，更加注重资本纪律，这导致了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领2024年的石油和液体产量增长。OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日，美国能源信息署在3月表示。&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从威克附近Oasis Petroleum拥有的租赁地控制室内可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作楼层从威克附近Oasis Petroleum拥有的租赁地控制室内可见。2018年8月22日，美国德克萨斯州。路透社/Nick Oxford/档案照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中再度扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比赫·贝里再度担任美国与真主党之间的关键协调人，助力美国谋求结束与以色列战争，贝里凭借数十年的经验促成了这份协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这凸显了86岁的贝里在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中仍具有的巨大影响力，并被视为国家稳定的重要支柱，尤其在以色列在9月杀死了真主党负责人哈桑·纳斯尔拉赫后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视台讲话中，贝里表示黎巴嫩正结束“黎巴嫩最为危险的历史时刻”，并向黎巴嫩人民呼吁团结一致，为国家的利益着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在1975年至1990年黎巴嫩内战期间担任什叶派阿马勒运动的领导人而声名鹊起。自1992年以来，贝里一直担任议会议长，这是黎巴嫩政治体系中什叶派成员可以担任的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人萨米尔·卡塞姆将贝里视为一名谈判者，并称他是“老大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝里所在的贝鲁特，试图促成停火协议，这一协议还涉及与加沙战争的同步进行并在9月大幅升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这呼应了贝里在2006年帮助终结与以色列大规模战争所起的至关重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，他的作用更为关键，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁只拥有部分权力，而找到真主党的途径极为有限，美国将真主党认定为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得见面的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，贝里在帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的39名美国人期间，使他的全球知名度上升。这些激进分子在黎巴嫩长达15年的内战期间劫持了一架美国飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在内战后被选为议会议长，恰逢纳斯尔拉赫成为真主党的领导人。两人共同领导了“什叶派双重”，这一称谓是指主导什叶派政治代表以及大部分国家机构的两个党派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁会见贝里的外交官表示：“他是真主党的信赖伙伴，这使他非常重要，但也有明确的限制，无论是由于真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮弹袭击了阿马勒运动势力范围内的地区，包括特拉镇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里1938年出生于塞拉利昂，父亲是来自蒂尼村的移民商人，他从小在黎巴嫩长大，并在大学时代就开始活跃于政界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在曾长期被排斥的什叶派社区中，许多人称赞贝里帮助提高了他们在以宗派制度为主的系统中的地位，这一系统的优势此前偏向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师，贝里接替了创建阿马勒运动的伊玛姆穆萨·萨德后，领导了阿马勒运动的军事崛起。阿马勒运动曾与几乎所有内战主要党派作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，贝里领导的什叶派追随者们加入国家机构和安全机构，他似乎与真主党同步行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当2006年美国大使馆电报公开后，对贝里对真主党的真实感情提出疑问时，他驳回了这一说法，声称纳斯尔拉赫“就像我自己”。2010年发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，以支持加沙的反对者身份，贝里的阿马勒战士与真主党共同发射火箭攻击以色列，原因是哈马斯10月7日袭击了南部以色列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始造访贝鲁特，会见贝里，试图在以色列和黎巴嫩边境之间停止火力交换，并说服真主党部队从黎巴嫩莱提尼河以北撤离，这条河流向边界以北30公里（20英里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里曾对外交官表示，“把黎巴嫩河向南移动到边界比把真主党部队推移到黎巴嫩河以北更容易。”一位接近贝里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，贝里的对手也将其视为黎巴嫩陷入2019年经济困境的一部分，当时经过数十年政府腐败，金融体系崩溃，导致国家经济陷入衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人则指责贝里拒绝召集议会会议选举总统，导致政府中的基督教头衔空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里的外交信使角色也惹恼了真主党的政治对手，如基督教自由派，后者认为任何谈判都应由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·贝里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比赫·贝里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未出现在图片中）在贝鲁特、黎巴嫩会面，2024年11月15日。REUTERS/Thaier Al-Sudani/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅印有黎巴嫩议长纳比赫·贝里肖像的横幅悬挂在贝鲁特的建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅印有黎巴嫩议长纳比赫·贝里肖像的横幅悬挂在贝鲁特的建筑上，庆祝1978年从利比亚旅行后失踪的阿马勒运动创始人伊玛姆穆萨·萨德尔举办的45周年纪念活动，2023年8月31日。REUTERS/默罕默德·阿札辛/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质作为交换的条件下推出一项新的加沙停火计划，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，让第二天的生活得以开始。”拜登总统在其任期内面临寻找机会结束加沙冲突的压力，而冲突已持续八个月。他正准备在选举年的关键时刻采取行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国介中的谈判试图安排以色列与哈马斯激进组织之间的停火，已反复受阻，双方都指责对方阻碍进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法的持续侵入以及对纳坦尼亚胡政府内部和外部的新压力下提出的。纳坦尼亚胡政府因加沙地区的死亡事件和人质持续被扣而面临压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳坦尼亚胡办公室表示，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议，之后拜登公布了该停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议亦在唐纳德·特朗普当选总统的对手裁定有罪后一天提出。特朗普被裁定多项一级罪名，突显了两位候选人在立场上的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，与之前的提议不同，因为停火将在各方通过所有三个阶段的过程中持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段是为期六周的停火期。在此期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民还将返回加沙，包括北部加沙，同时每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判结束敌对状态的最终条款。“只要谈判继续，停火将继续。”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括为加沙制定的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，卡塔尔已将该提议转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列中推动“无限期战争”者的改变观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有以色列人不会同意这个计划，他们将要求战争无限期继续。一些人甚至在政府阵营中。他们表明了自己的立场，希望控制加沙并继续战斗数年，而人质对他们来说并不是首要任务。我敦促以色列领导层在面对任何压力的情况下支持这项协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位一生致力于以色列的人，作为唯一一位在美国战争时期访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国军队直接保卫以色列免受伊朗袭击的人，我希望你们向后退一步，思考如果失去这一刻将会发生什么。我们不能失去这一刻。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位政府高级官员（匿名）表示，以色列能够提出这一新提议是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条结束危机的道路。这是一个详尽的四页半协议，”这位官员说，“这一协议经过反复细致的谈判，现在摆在桌面上的是整个过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据这一计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体称拜登周五的讲话极具冲击力，并将其解读为试图直接向以色列民众求助。以色列第12频道中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的讲话。以色列审查员此前禁止出版该提议的细节，资深记者丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议比起之前的提议更有成功的机会，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对海马斯造成了重大破坏，哈马斯能够在以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性非同小可，但比之前低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更进一步的是，全球公众舆论正在“反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列民众想要结束这场冲突，并加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早的人质提议，同意释放加沙地区的病、老、伤人质，以换取为期六周的停火，该停火可能会延长，以便向加沙地带运送更多的援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议于本月早些时候崩溃，因为以色列拒绝接受海马斯关于作为谈判一部分永久结束战争的要求，并加大了对拉法南部城市的空袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海马斯在周四表示，它已经告诉调解人，不会在现阶段继续谈判，但愿意达成一个包括人质和囚犯交换的“完整协议”，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名政府官员表示，国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民由海马斯拘留在加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日的一次以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人被捕获国际愤慨，但并未越过美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民遭受了人间地狱般的苦难。”拜登周五表示，“我们看到了本轮战争中拉法发生的大规模火灾给人们带来的毁灭景象，以色列对海马斯进行了攻击，”他在任期内将伊朗袭击定性为重大事件时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生部门统计，自10月7日针对南部以色列的一次袭击以来，加沙地带已造成36,280多人死亡，根据以色列统计，海马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在被损坏建筑废墟中的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在被损坏建筑废墟中，这些废墟是在以色列军事行动期间在加沙北部贝特利哈镇被摧毁的，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密“重质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币被转入到一种新型平台，这些平台通过锁定用户代币来换取奖励，这引发了一种复杂的风险管理方案，分析师警告说，这种做法对用户和加密市场都存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”正在迅速流行，这反映出加密货币市场在价格上扬和交易者寻找收益的背景下，风险偏好有所上升。作为最大的加密货币，比特币接近历史高位，而排名第二的以太币今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得1亿美元融资，目前其平台上已吸引了188亿美元的加密货币，这较六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重质押以扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来确认和验证哪些用户拥有哪种加密货币。为了做到这一点，代币持有者（如以太币）允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会失去立即访问其代币的权利，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新的加密货币代币来代表他们质押的代币。重质押使持有者能够将这些新获得的代币再次质押到不同的基于区块链的项目和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币市场对于重质押的风险持有不同意见，一些内部人士认为该做法还太新颖，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师认为，如果作为重质押衍生的代币被用于加密市场的庞大借贷市场作为抵押品，可能会存在依赖少数资产的无限借贷循环。如果所有参与者同时试图退出，这可能会使更广泛的加密市场变得不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押物用作抵押品时，这并不是理想的状况，它增加了新的风险元素，而这些风险之前并不存在，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，重质押的主要吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行质押的回报率通常在3%-5%的范围内，而分析师表示，由于投资者可以同时获得多个收益，重质押的回报率可能会更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，去中心化金融使加密货币持有者可以投资于一些实验性方案，以在不抛售资产的情况下产生较高的投资回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入该平台主要是期待未来的奖励或其他空投奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的用户发放其自主创建的新代币，这些代币被称为"EIGEN"，用户希望未来这些代币会变得有价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由于用户寻求空投奖励推动的，称为“真是很有投机性的免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示。Coinbase提供质押服务，但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是在预先预期会收到某种奖励，但他们并不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan在2022年创立，他是西雅图大学的一名前助理教授，并且是印度首批由学生设计的微型卫星项目的成员之一，根据他的学术网站可知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其视作认证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们将客户的代币重新质押到EigenLayer上，并生成新的代币来代表这些重质押资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户可以选择在其何处进行质押，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与任何这些参与者之间没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会带来“隐藏风险”，如果重质押代币用于加密借贷，可能会导致强制平仓并在市场下跌期间加剧波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场暴跌加剧了高风险借贷问题，当时作为抵押品的加密代币迅速贬值，这在Terra和Luna代币崩盘后加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan拒绝了EigenLayer与这种风险关联起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。这些协议对风险的定价不当，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，指出重质押协议中涉及的资金相对于全球规模达2.5万亿美元资产的加密行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构一直对加密世界中的损失可能扩展到更广泛的金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重质押问题会对传统金融市场构成实质性传染风险，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产研究负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越与主流金融联系紧密，重质押开始受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zodia Custody是Standard Chartered加密部门，其已看到大量机构投资者对质押感兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重质押是走得太远了，因为难以建立资产去向以及收益分配的明确记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital是Nomura加密部门，Kelp DAO表示，它与Laser Digital合作，共同将一部分资金进行了重质押。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押并预计“一个以重质押为中心的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>