<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 27 Oct 2024 16:34:28 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遭遇袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特· pickton 于本月早些时候在最高安全级别监狱被另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。监狱官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的大规模杀手之一，Pickton于2007年因在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）的猪场杀害吸毒者和卖淫女，并将他们的 remains 切割而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被指控杀害六名受害者的部分 remains 被发现在位于温哥华附近的破败房产中。在判决后，政府检察官因另外20起谋杀案撤回了指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，Pickton在5月19日于魁北克一家监狱被袭击后去世，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到本案对不列颠哥伦比亚省及全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有60多名妇女在温哥华的东区贫困、毒品泛滥的城区失踪，直至Pickton于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在Pickton猪场方圆25公里的港果其拉姆（Port Coquitlam），共发现了33名受害者的 remains 或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，Pickton据报写的一本书在亚马逊上架后几小时内被撤下。当时《温哥华太阳报》报道，书中，连续杀手声称自己无罪，并被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商要求亚马逊删除此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·Pickton的电视画面，显示他坐在温哥华郊外波特库蒂拉姆的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是罗伯特·威廉·Pickton的无日期电视照片，他在温哥华郊外波特库蒂拉姆的家中拍摄。来源：路透社/全球电视台/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球抗疫合作新协议的会谈将在2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已就一项协议进行为期两年的谈判，旨在加强疫情前和期间的国际合作，以纠正新冠疫情期间出现的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和贫穷国家在疫苗共享和准备等方面的分歧巨大，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了一项平行协议，更新了《国际卫生条例》等现有具有法律约束力的卫生规则，其中包括一个新的“全球性卫生紧急状态”类别，针对最具威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的历史性决定表明，成员国共同希望保护自己和全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来疫情的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六表示：“通过达成此协议，我们正在采取措施让各国承担责任，并加强防止疫情暴发的措施，以保护美国人和我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的更改旨在加强世界各国对包括新冠肺炎在内的新病原体的抵御能力，世卫组织数据显示，新冠肺炎疫情已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日，世卫组织（WHO）标志在总部附近。路透社/Denis Balibouse/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现不佳而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，其权力将大大减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，这比2019年最后一次选举时的57.5%有了显著下降，也成为30年来首次未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着这位曾是纳尔逊·曼德拉的解放运动的前领导人，将不得不与一个或多个较小政党谈判联合政府协议或其他形式的合作，从而治理该国。南非政府可能需要做出政策让步，或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非工会前领导人转变为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职呼吁，但ANC的高级官员坚称他应该留任，并且没有明显继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统合候选人能接替拉马福萨的职位。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒斯说道，他曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份一项民调显示，拉马福萨在此次选举的主要政治家中最受欢迎，这可能使ANC内部的派系斗争复杂化，从而妨碍任何集体行动反对他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在本周公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨的总统职位也几经波折，2022年的一项调查报告显示，他曾卷入一桩被称为“农门”（Farmgate）的丑闻，涉及他在猎场中藏匿大量现金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在那次丑闻中否认有过失，并在该年晚些时候赢得了ANC新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月13日，选举被普遍视为ANC迄今为止面临的最大考验，选民对失业率高、犯罪率和持续性电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年年末，拉马福萨当选ANC领导人，当时他承诺重塑政党形象，复兴经济，这之前九年内，南非一直陷入由其前任雅各布·祖玛掌舵的丑闻、腐败和经济衰退的泥潭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，自2018年他担任国家元首以来，最初的欢欣鼓舞迅速消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，南非经济仍停滞不前，高官丑闻仍笼罩着ANC。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次选举中，致命的一击由他的对手祖玛给出，祖玛支持新党“反 Spear 划分领地”，该党超出预期，严重削弱了ANC的支持，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛已将拉马福萨和ANC一军，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省仍处于劣势。”政治分析家拉尔夫·马斯凯格指出。“这标志着拉马福萨项目结束……选举失利后，一切按常轨进行已是奢望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被批评为在关键改革问题上犹豫不决，以避免进一步激化党内分歧，这一做法与他在80年代作为工会领导人时的果决形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者赞扬他建设共识的能力以及他促进南非作为“全球南方”的代表国之一的形象，后者指的是一群低中收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是积极呼吁疫苗公平分配的全球最响亮声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院提出对以色列进行种族灭绝指控，本月的结果是法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。以色列则坚决否认这一指控，并继续其在拉法的进攻行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选途中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者称他对解决南非最大挑战的新方案提出了质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，现场聚集了数万名支持者，他们在体育场观看他的演讲时，许多人未等演讲结束就提前离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
Soweto，2024年5月29日. 路透社/Oupa Nkosi
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是两年来冲突中的一个小但重要的进展，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰用美方提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在很大的风险，担心此举可能引发与拥有核武器的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与美国政府随后逐步取消的其他对基辅的高阶武器禁令相契合，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自星期四起生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，此举允许基辅使用美方提供的武器反击从边境攻击他们或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这为哈尔科夫前线的乌克兰人提供了使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的火力指示进行了许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家安全研究院研究人员米科拉·比列斯科夫表示：“这一决定可以稳定前线，并可能在俄罗斯在哈尔科夫地区稳固防守前，推动他们撤退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定会减少基辅将其部队从东部顿巴斯关键战场调动的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯现在发现自己处于防守位置，需要重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。乌克兰在5月13日的安全视频会议上，就是否在哈尔科夫地区使用美国武器向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席劳埃德·布农提出请求，一名不愿透露姓名的美国官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布农随后形成了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提交。美国官员称，拜登同意乌克兰可以利用俄罗斯领土对俄罗斯军队进行反击。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方合作伙伴采取类似于美国这一举措的方法，但他当时表示：“迄今为止，尚未出现积极变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国政策研究所欧洲计划高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止打击俄罗斯领土的禁令，在哈尔科夫地区作为安全区域发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以让其大炮靠近边境。它可以保留防空、电子战、指挥和控制等功能。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，这一决定本身可能不会很快改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“这一决定可能不会显著改变战线的移动，但如果能增加俄罗斯继续进行跨境操作的难度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力进行大规模向哈尔科夫的推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯无法生成足够的战斗力，从东北方向对哈尔科夫发起有效的攻击。要做到这一点，需要抽调东线战斗区域的军队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰在俄罗斯境内使用武器，并在周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在美国武器使用区域方面的能力，特别是在过去一年俄罗斯夺回战场主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策转变的前一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引述发表呼吁要求美国批准攻击俄罗斯境内目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡恩森战略与国际研究中心华盛顿政策研究所前所务人员马克·兰表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;兰说：“这不是政策上的激进转向。但这是一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将主张下一步：打击更广泛的、可能不是直接威胁哈尔科夫，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时，没有说拜登政府是否可以将其政策扩展到允许攻击俄罗斯境内其他地区。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“未来，我们将继续像现在一样，进行必要地调整和适应。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区俄军袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;消防员正在修复遭受俄罗斯导弹袭击严重破坏的儿童和青年体育骑术学校的场景。图摄于2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近的小丹利夫卡村。路透社/瓦伦丁·奥格尔内科夫供职图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言继续抗争 после有罪 verdict 判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机镜头，传达了一个适合其法律和政治斗争的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一家纽约陪审团裁定他对虚假记录以隐瞒色情女星封口费一事有34项相关罪名成立的次日，这场共和党总统候选人的新闻发布会上，他列举了一系列对手和怨言，言辞愤怒且长篇大论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其案件审判法官胡安·梅尔尚为“不正直”和“恶魔”。他将民主党人乔·拜登形容为“历史上最差的总统”。他猛烈抨击为其案作证的证人、投票弹劾他的国会议员，并模仿竞选集会上的言论，指责非法涌入国境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将面临的挑战视为远不仅仅是个人的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请大家这么做，”他说，“因为我们在为美国抗争。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，此次演讲中他融入了一些幽默，但整体基调仍较为沉闷。在新闻发布会上，他仅拿着一张记有少量要点的小纸条。结束时，他没有回答提问，便与儿子埃里克·特朗普一起迅速退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在没有摄像机的情况下，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统以及任何指责特朗普犯罪的建议发难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此视为国家威胁的竞选中，拜登团队利用特朗普的讲话将其描述为他不适合当总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的胡言乱语，他在表现自己个人不满的同时又歪曲美国司法系统，让所有人不禁得出这样的结论：这位先生不适合成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持特朗普的人——他们大多认为纽约的判决是正义的缺失——仅在周四就向他的竞选捐款3480万美元，这是他在主打平台上共和党虚拟筹款活动的一天最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选团队在总筹款落后于拜登的情况下，努力保持这一筹款速度，向支持者发起一系列令人不安的筹款短信攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不投降！”特朗普新闻发布会后的一条信息如此宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绝大多数共和党官员和组织都积极支持前总统，称审判有缺陷，指控本不该提出，陪审团来自民主党占多数的曼哈顿区，被污染，且法官偏袒——这些指控被地方当局否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够迅速或强烈，特朗普的支持者和竞选助手则反过来发难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉查薇塔批评了一则在社交媒体平台上发布的信息，信息来自一个全国大学生共和党的组群，称陪审团的判决应得到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见像肛门一样，每个人都有自己的。”拉查薇塔在推特上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了前马里兰州州长、共和党温和派劳里·霍根，霍根在判决前警告美国人“不要添油加醋，以更多信息加剧党派对立”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了竞选。”拉查薇塔在推特上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受共和党选民在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个争夺州的采访中，一些选民表示，特朗普的定罪使他们重新考虑11月支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的分离者可能会损害他在与拜登的再度对决中，特别是在特朗普在多个摇摆州处于微弱领先的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在接受采访时，大多数共和党人听起来与特朗普本人非常相似，称审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是政治需要，目的是伤害他并尽量阻止他在竞选活动中上台。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿说，他住在佐治亚州马里埃塔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他做这种事，就一定能对任何人做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
纽约市，2024年5月31日。路透社/丹·麦克达尔米&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
美国纽约市，2024年5月31日。路透社/丹·麦克达尔米/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油产商维持适度增长而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探商继续遵守节制支出的承诺，提高产量的步伐将保持温和，这也许能缓解OPEC+本周周末审议进一步减产压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年大多的时间里推动了来自非OPEC生产商的石油供应增长，得益于页岩革命以及技术进步和效率提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府在2023年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟国集团（OPEC+）去年加大了减产力度，部分原因是补偿了美国和其他非OPEC生产商的产量增长。OPEC+的总减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在讨论一项复杂的协议，可能允许该集团将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日会议中审议供应政策时，美国的产量增加继续推动非OPEC+产量增长，但威胁将不如2023年那样明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一数字与国际能源署预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日数据类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将超过64万桶/日。三者是最重要的预测机构，这些数字均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。该集团在5月份的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中表示，2024年需求对OPEC+原油的需求应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计全球需求增长将仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求基本不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，总体美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，低于12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，美国生产商很可能不会像2023年那样再次超出预期，即便原油价格徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了极其保守和自律的策略，”钻井承包商Scandrill首席运营官保罗·莫斯尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“让我们惊讶的是钻机数量未能进一步上涨，鉴于当前价格水平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将保持资本支出不增，并推迟升级其钻机，以更好地与平缓的钻井增长相匹配。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国的石油钻机数已从去年同期下降13%至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内以每天100万桶的速度增长，但由于目前并没有加快这种增长的意愿，”标普分析师在周四的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预期今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市生产商在投资者的压力下，对增长投资有限，因为此前无节制的支出推动了惊人的增长，但在2010年代，页岩部门的回报却有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来逐渐增加的产量部分由私营生产商驱动，其中一些正席卷了该行业的一轮整合浪潮。他们通过钻更长的井并以更高效的方式压裂岩石来提高生产力，从而从同一时间更多的井中提取石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了一波整合浪潮，我预计当前的油价将延续，这将支持美国石油产量增长，因为钻井与完井效率的不断改进将继续推动这种增长。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司如SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;）预计今年国际市场的增长将超过北美。第一季度国际销售额增长18%，而北美地区销售额下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略上出现的转变，强调了资本纪律的重要性，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔万诺·斯坦诺夫说，他认为OPEC+将继续实施自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍预期有望带领今年的石油和液体产量增长。美国能源信息署表示，3月份石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会长期忍受美国石油产量的增长。”瑞银银行的斯坦诺夫说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="穿梭机控制室内的钻井平台操作面被拍摄。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;一名操作员从奥拉斯石油公司在德克萨斯州温克附近拥有租赁权的帕尼克盆地钻井平台控制室观看钻井操作面。2018年8月22日。路透社/尼古·奥赫福尔德/档案照片.&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的基础上重新达成加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意这项新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始新的一天了，”拜登总统说。他是在任期压力下，试图停止长达八个月的加沙冲突，目前冲突已经进入第八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家进行斡旋的关于在加沙战争中安排以色列与哈马斯运动停火的会谈已经多次陷入僵局，双方互相指责对方导致缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议出现在以色列对拉法的数周持续侵入之后，以及面对以色列政府在国内和国际上的新压力，在加沙的死亡事件以及人质持续被扣押的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列授权谈判人员在拜登透露停火计划后，提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也出现在美国共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普被判34项重罪后的一天，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，并且不同于以往，因为停火将持续到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤出，被扣押的人质（包括老人和妇女）将与数百名被关押的巴勒斯坦人交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地带，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“停火将只要谈判继续就会持续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提及，这一提议已经通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些坚持“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人会不同意这项计划，并主张这场战争应无限期继续下去。有些人甚至在政府联盟内，他们已经明确表示，他们想要占领加沙，希望继续战斗数年，而扣留人质对他们来说不是一个优先事项。我已经敦促以色列的领导层，即使面临任何压力，也要支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位对以色列有终身承诺、唯一在冲突时期访问过以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国部队直接防御受到伊朗袭击的以色列的美国总统，我请你们退一步想想，如果有失去这个机会的那一刻会发生什么。我们不能失去这个机会，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国官员匿名告诉媒体，以色列能够提出这一新提议是因为在最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个道路图通向危机的终结。这是一份详尽的四页半协议，被精心谈判。现在摆在桌面上的真正是这一过程的终结方程式，”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的讲话具有戏剧性，并将其解读为试图直接向以色列民众传达信息。领先频道12打断了晚间新闻节目，直播拜登的讲话。以色列审查员此前已禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶鲁大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·苏里说，这项提议比以往的提议更有可能取得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列严重打击了哈马斯，哈马斯能够发动任何严重袭击或袭击、恐怖事件的能力虽非微不足道，但远远低于以前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步而言，全球公众的看法正在“转向反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个以前人质提议提议，在加沙释放生病、年老和受伤的人质，以换取为期六周的停火，该停火可以延长以允许更多的人道主义援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在本月早些时候由于以色列拒绝同意哈马斯的一项要求，即在谈判中进一步停火，随后扩大对拉法南部加沙城的攻击而破裂，该提议要求结束冲突的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7日，哈马斯表示，在当前冲突期间，它不会继续与其他调解人进行谈判，但只要以色列停止战争，它愿意就交换人质和囚犯达成“全面协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家都有人被哈马斯扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月10日，一宗以色列对拉法的空袭造成至少45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际谴责，但未触及其军事援助红线，美国不因此停止对以军的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争给巴勒斯坦人民带来了极大的痛苦，”拜登周五说。“我们看到了上周早些时候拉法发生的致命火灾中的可怕画面，以色列对哈马斯进行了打击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日针对南部以色列的哈马斯袭击攻击加沙以来，已有超过36,280人在这场战争中丧生。以色列的统计数据显示，哈马斯的袭击导致约1,200人丧生。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑物的废墟中行走，这些建筑物在以色列军事行动中被破坏，这是2024年6月12日发生在加沙北部巴特拉赫亚的情况。路透社/马哈茂德·伊萨
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台 booming，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已搬入一种新型平台，投资者可以选择将其代币锁定以换取奖励，这种复杂方案引起了分析师的警惕，警告这可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新委托”越来越受欢迎，这表明加密货币市场正出现风险偏好现象。随着价格的上涨和交易员寻找收益率，比特币这一最大的加密货币接近历史新高，而以太币（第二大加密货币）今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新委托”热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台上已聚集了价值188亿美元的加密货币，这比六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，公司发明了“重新委托”这一概念，以扩展传统的加密货币“质押”做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机通过确认和验证谁拥有哪种加密货币来工作。为了做到这一点，拥有加密货币代币的用户（如以太币）会允许其资产被锁定，成为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间无法即时访问其代币，但将获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币来代表其已质押的加密货币。重新委托使代币所有者可以将这些新的代币重新质押给不同的区块链程序和应用程序，以期获得更多回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新委托的风险性持有不同看法，一些内部人士表示，这项做法还过于新颖，难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担心，如果用于重新委托的新型代币作为加密货币借贷市场中的抵押品使用，可能会导致基于少量底层资产进行无限循环借贷的局面。当所有人都试图同时退出时，这可能会使更广泛的加密货币市场陷入不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品作为额外抵押品时，都不是理想的情况，它增加了新的风险要素。”加密数据分析提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行质押的回报率通常在3%-5%之间，分析师表示，重新委托的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新委托是去中心化金融（DeFi）领域最新发展之一，在此领域中，加密货币持有者投资于实验性项目，希望在不出售自身持有代币的情况下实现高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接支付用户的质押奖励，因为进行支付的机制尚未开发完毕。用户是出于对未来奖励或被称为“空投”的其他赠奖期待而加入平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向使用平台的用户发放其新创建的代币。用户希望该名为“EIGEN”的代币在未来有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据分析提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新委托平台的快速增长是由用户寻求免费空投奖励所驱动的，称其“非常非常投机，这是免费的金钱游戏。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很冒险。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，coinbase提供质押服务但不提供重新委托。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在前瞻性地进行这种操作，期望自己会被奖励，但不清楚会收到什么。”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，Kannan曾任华盛顿大学助理教授，并是first个学生设计的小型卫星在印度发射的团队成员之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务市场平台，连接希望质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新委托平台也已出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，它们为客户重新委托代币，并生成新的代币来代表重新委托的资产。这些代币可在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于平台的目的是帮助新的区块链服务增长，而非激励更多基于加密货币借贷的借贷，Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系...这是一个新兴现象。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示重新委托可能带来“隐藏风险”——如果重新委托代币在加密货币借贷中使用，可能在市场衰退期间出现被迫平仓的情况，并引起更大的市场波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售受到了高风险借贷的影响，随着用作抵押的加密货币在Terra和Luna代币崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新委托，而在于借贷协议的定价错误。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新委托表示不担心，指出重新委托协议中的现金与其他全球2.5万亿美元加密货币净资产相比微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币领域造成的损失会传导到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到重新委托问题对传统金融市场造成实质性风险的迹象。”S&amp;amp;P Global Ratings数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币领域正变得越来越与传统金融联系紧密，机构投资者也将重新委托踩点上车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密货币部门Zodia Custody已看到对质押的机构兴趣显著增加，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，认为重新委托是“纸上谈兵”，因为难以追溯资产去向和分配奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital加密货币部门已与Kelp DAO合作，重新委托一些资金。Kelp DAO在4月份的一篇博文中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以加密货币为重点的瑞士银行Sygnum表示将为其客户重新委托加密资产，并预期“围绕重新委托将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="这是加密货币比特币的代表图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是加密货币比特币的代表图像，该图片由路透社于2024年3月9日在法国巴黎拍摄的插图图片。&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="这是加密货币以太坊的代表图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是加密货币以太坊的代表图像，该图片由路透社于2023年6月16日拍摄的插图图片。&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的 Sheikhum 赢得 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥黛特·西恩布尔玛当选墨西哥首位女总统，她以压倒性的优势胜选，并继承了她的导师、即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔在贫民中的高人气帮助她赢得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;西恩布尔玛&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，她赢得了58.3%至60.7%的选票。这一结果有望成为墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中赢得三分之二的超级多数，这将使联盟能够在不依赖反对派的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;sup id="fnref:Xochitl-Galvez"&gt;&lt;a href="#fn:Xochitl-Galvez" class="footnote ref"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国200年的历史上，成为墨西哥首位女总统的那一天。”西恩布尔玛在支持者面前发表讲话时说，观众欢呼道：“总统，总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩布尔玛的胜选对墨西哥来说是一个重大进展。这是一个以男性主导文化而闻名的国家，拥有世界上第二大罗马天主教人口，长期以来，这种文化推崇传统的价值观和性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩布尔玛是首次在墨西哥、美国或加拿大赢得一般选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给一位女性。”87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔说，她是西恩布尔玛在墨西哥最小州塔拉哈斯卡的一个支持者。“以前我们甚至不能投票，而且当我们可以投票时，投票的都是你丈夫告诉你要投的人。感谢上帝这一状况已经改变，让我能够亲身经历这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩布尔玛面临着复杂的道路。她必须平衡增加普及福利政策的承诺，同时继承巨额预算赤字和低经济增长的重任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者承诺，她的政府将财政责任制，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她发誓要改善安全局势，但迄今只提供了少许细节。这次选举，是墨西哥历史上最暴力的一次，有38名候选人被杀害，而洛佩斯·奥夫拉多尔任期内墨西哥官员被杀人数超过历史同期任何其他政府，尽管谋杀率正在逐步下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少腐败方面做出革命性的投资，否则西恩布尔玛很可能难以实现整体安全水准的重大提升。”独立拉美政治风险分析师内森·帕里什·佛兰内瑞表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长竞选中获胜&lt;sup id="fnref:Xochitl-Galvez-1"&gt;&lt;a href="#fn:Xochitl-Galvez" class="footnote ref"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战之一是与美国就大量越境移民和安全合作进行艰难谈判，尤其是在美国芬太奴成瘾问题肆虐的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更加困难。特朗普誓言将对所有来自墨西哥的中国制造汽车征收100%关税，并声称将动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商重新选址，其中近岸外包趋势要求公司将其供应链更靠近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩布尔玛还需应对佩梅克斯（Pemex）的问题，这是墨西哥州立石油巨擘，生产已连续二十年下降，债务负担沉重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能只是无尽的财源下水洞，将公共资金无谓投入，公司从未实现盈利。”高盛公司拉丁美洲首席经济学家阿尔伯托·拉莫斯说，“他们必须重新考虑佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，并确保了坚挺的peso和低失业率——这些成就使他变得极具受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西恩布尔玛承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥今年财政赤字预计扩大，以及2025年中央银行预计国内生产总值增长率仅为1.5%，这将不太容易实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将此次选举变成对其政治议程的全民公投，寻求通过选举倒逼实现他的政治目标。西恩布尔玛拒绝反对派的指控，说她将不会是“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”，尽管她承诺继续许多他的政策，这些政策有助于墨西哥最贫困的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，西恩布尔玛感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为“将我们的国家带到更好状态的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别成见可能是批评西恩布尔玛将沦为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无法相信她将独立做出决定是难以置信的，我认为这很大一部分与她是女性有关。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="西恩布尔玛赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA党的总统候选人西恩布尔玛赢得大选后，她在墨西哥城回应支持者。路透社/拉亚尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="西恩布尔玛赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA党的总统候选人西恩布尔玛在赢得选举后向支持者挥手致意，地点在墨西哥城。路透社/拉亚尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥民选党MORENA宣布西恩布尔玛赢得总统大选后，一名选民在墨西哥城市政广场高举“总统西恩布尔玛”的旗帜。路透社/玛赫埃里佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯在选举结束后向支持者发表讲话，地点在墨西哥城。路透社/奎茨阿尔·尼凯-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，墨西哥城圣克鲁斯·什修克孔坦兰站的投票站工作人员闭站。路透社/豪尔赫·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在墨西哥城维拉克鲁斯的投票站进行投票。路透社/亚希尔·塞巴尔思&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥甘扎坦镇，2024年6月2日。路透社/加布里ela·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，墨西哥城的选民在投票站排队。路透社/亚历山德罗·梅内奇尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯在投票站外拍照后。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，墨西哥圣巴尔托洛梅·奎亚兰纳站的投票站工作人员准备。路透社/豪尔赫·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乔拉奇镇，恰西亚哈州，墨西哥，2024年6月2日。路透社/约瑟夫·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，人们展示投票后带有墨迹的手指，地点在墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内奇尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥圣胡安·查穆拉。路透社/雅科布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，布努托·胡雷兹国际机场，一位旅客在投票站进行投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥圣安德烈斯·拉里安扎。路透社/雅科布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉亚尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内奇尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥圣胡安·查穆拉。路透社/加布里ela·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，人们走近投票站。路透社/伊万·亚里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝特丽丝·古铁雷斯·穆勒前往投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，支持反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯的选民以横幅形式支持她。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，投票站外，有人拿着支持反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯的横幅。路透社/奎茨阿尔·尼凯-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥圣巴尔托洛梅·奎亚兰纳站的投票站工作人员准备。路透社/豪尔赫·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，投票日在莫言广场外，选民排队等待投票。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，选民在大选前，在城市中心地区行走。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，政府</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>