<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 28 Oct 2024 17:44:29 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在最高安全级别监狱遭受狱友殴打后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华市郊区的猪场屠杀吸毒者和妓女并销毁遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;审判期间，法庭确认了他杀害了六名妇女，其部分遗体在温哥华附近的粗陋房产中被发现。政府检察官在判处其终身监禁后，撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受殴打后的5月19日去世。受此事件影响，他随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务部门在声明中表示：“我们深知，该罪犯的案件对该省以及其他地区的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者大多来自温哥华一个贫民区的“唐人街东侧”地区，该地区长期毒品泛滥，自2002年初皮克顿被捕前，共有逾60名女性失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场，大约距市中心25公里的波特科quitlam地区，发现了33名妇女的遗体或DNA，其中许多是土著人士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿所著的书被亚马逊迅速撤下销售。当时《温哥华太阳报》报道，书中他声称自己无辜，是被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社已要求亚马逊下架该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿，色情犯罪案开庭在新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图为罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的资料电视照片，在其波特科quitlam的家中。REUTERS/全球电视/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项关于如何更好地抗击全球疫情的全球性协议的谈判将于2025年或更早时候完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在疫情爆发前和期间增加国际合作，以弥补新冠疫情期间存在的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初希望本周达成协议，但由于富裕国和贫困国在疫苗共享和准备等方面存在深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了更新现有法律规定的协议，这些规定称为《国际卫生条例（IHR）》，其中包括了一个新的“大流行紧急状态”类别，适用于最严重和最具全球威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）在一份声明中表示：“今天的历史性决定展现了成员国共同的愿望，即保护自己的人民以及世界的人民免受公共健康紧急情况和未来大流行的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部部长巴塞拉（Xavier Becerra）周六表示：“通过这项协议，我们迈出了具有进步意义的一步，以确保各国承担责任，并加强在威胁到美国人及其国家安全之前阻止疫情爆发的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，全球健康规则的这些变化旨在强化世界对新冠疫情后新病原体的防御能力，该病毒已夺去超过700万人的生命。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织总部外景 – 文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世卫组织总部外景 – 文件照片，瑞士日内瓦，2023年2月2日。路透社/迪恩·巴利bosue/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而受严重打击</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）党派自废除种族隔离以来最为糟糕的选举成绩后，实力将大为削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，大约71%的投票站选票中，ANC的得票率低于42%，这一成绩较2019年上一次选举时的57.5%大幅下降，并首次在30年内未能取得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的结果意味着，当年南非的解放运动组织将不得不与其他较小政党谈判结盟或达成某种形式的合作以管理国家。这可能要求他们作出政策让步或放弃内阁重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的呼吁下台的压力，但ANC的一名高官支持他继续留任，而分析师认为没有明显的人选作为他的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有能够接替拉马福萨的清晰统一候选人，”开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒如是说。巴特勒曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一起3月份的民意调查显示，在本次选举中，拉马福萨在各大政要中的满意度最高，而ANC内部的派系斗争可能会给试图抵制他的努力带来复杂性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举成绩发表评论。他的发言人表示，他将在本周末宣布正式的初步计票结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾在2022年悬于一线，当时一个委员会报告指出，他可能因在猎物场地家具中藏匿现金一事而犯下不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认有关“农场门”（Farmgate）事件中的不当行为指控，并在同一年赢得了ANC的新的五年任期领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被广泛视为ANC迄今面临的最严峻考验，这反映出选民对失业率高、犯罪率高以及频繁停电等问题的怨愤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，誓言重塑党派形象并振兴经济，此举发生在他前任雅各布·祖马执政的九年混乱、腐败和经济衰退后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在他2018年出任国家元首之初的短暂乐观期内，这种欢欣鼓舞很快便消失殆尽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍处于停滞状态，并且仍有争议围绕着ANC高层官员的丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中决定性的打击来自于他的死敌祖马，祖马支持的新党姆金托瓦尼·韦齐（uMkhonto we Sizwe）超出预期的表现对ANC的支持率造成了巨大的打击，特别是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KwaZulu-Natal, KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC置于死地。他知道他们在KZN是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫卡如是说。“拉马福萨的项目终结了……你不能输掉选举还指望一切如常继续发展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键改革上犹豫不决而遭到批评，以避免在党内产生更多的分歧，与他作为工会领袖时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者则称赞他的造共识能力，并赞扬他在推动南非成为所谓“全球南方”一员方面所扮演的角色，这一术语代表的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最具影响力的呼吁疫苗公平分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的灭绝种族罪诉讼，而法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续对拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者认为他对解决南非面临的最严峻挑战提供了很少的新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，在数以万计的支持者聚集于索韦托足球场听他演讲时作出了这一承诺，然而，许多人在他尚未结束演讲时就已经离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/欧帕·诺开西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓 Regardless of the guilty verdict，将继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面镜头，发布了一则符合其法律和政治斗争的声明：他已准备好站出来战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一个陪审团裁定特朗普在掩盖色情明星Stormy Daniels静音费方面伪造业务记录，涉及34项罪名后的一天，共和党总统候选人猛烈抨击了其对手，并发出愤怒的、冗长的话语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他直呼其被陪审团裁定的法官陆安荣为“歪曲事实”和“邪魔”。他称民主党总统候选人约瑟夫·拜登为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击为其静音费提供证词的证人、被弹劾的国会议员，以及他称作非法移民的入境者。（注：Landan Juan为“The Justice Juan Merchan”的音译。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者们对自己的竞选活动捐款，他将面临的困境形容为自己一个人难以上阵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这么做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲更显 gloominess。特朗普新闻发布会上只拿了一张薄薄的讲稿页面。演讲结束时，他没有回答任何问题，匆匆数步离开了演讲台，身边有其子埃里克·特朗普相伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也公然抨击司法体系和任何敢于宣称特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人互相描绘对方为美国威胁的情况下，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为新的证据，认为他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了混乱、绝望而失败的唐纳德·特朗普关于自己的私人怨愤而谩骂，还肆意诽谤美国司法程序。观看者可以从中清楚地做出结论：这个人无法成为美国总统。”拜登竞选团队的通信总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据特朗普团队所说，他的支持者们大部分认为最新的纽约判决存在不公正，他们在周四一天内共筹得3480万美元的款项。这一数字创下了特朗普基金会Direct WinRed平台的单日筹款记录，Direct WinRed是共和党用于数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登，竞选团队试图保持这一速度，在周五的邮件中向支持者们开启了密集的筹款呼吁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如是写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另有一条信息在特朗普新闻发布会结束之时就宣告道：“我绝不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员及组织们都一致站在了前总统一边，认为此次审判不公，控诉理应撤销，陪审团由民主党占据主导地位的下曼哈顿区被污染了，法官有偏见，（注：本地官员对此持反对意见）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党官员对该判决的谴责力度不足时，特朗普的盟友们和竞选助手中也有情绪高涨的言论。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉科维塔抨击了在社交平台X上发言的一个全国性青年共和组织。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“美国人的意见就像他们自己的肛门一样，每个人都有自己的意见...每人都有各自的见解...子曰，每个人都会有意见。”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;他还将矛头对准了马里兰州的温和派共和党前州长拉里·霍根，在审判结果公布前他曾警告美国人，不要因更多党派分裂而往火上添油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已结束了你的竞选活动，”拉科维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对宾夕法尼亚州和佐治亚州的战场州选民的访谈中，几人表示，特朗普的定罪使部分共和党人开始对自己的支持产生疑虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背离可能在与拜登的重归之战中对他不利，因特朗普在多个关键摇摆州的支持率都十分微薄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听了后很像特朗普本人，认为审判是场闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这就是一场政治游戏，为了尽可能让他远离竞选演讲台，”62岁的前警察Scott Clayton在Georgia Marietta说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这样，他们也能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个小但重要的步骤，有助于缓解俄罗斯在赫尔松方向的跨境进攻。专家认为这一举措有助于削弱俄罗斯在这场持续两年的战争中的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在重大风险，担心这可能引发与核武装备的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅供应更高级别武器的其他禁令相符，这些禁令已经陆续被解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，旨在针对赫尔松地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境袭击或准备袭击其部队的俄罗斯力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这将给前线的乌克兰士兵提供机会，使用美国提供的高机动多管火箭系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的火箭及其他武器，发射越过边境打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄方部队尚未固守时，将其从赫尔松地区推进回去，”乌克兰国立战略研究所研究员莫奇卡·比列斯科夫表示，该研究所是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆认为，拜登的这一决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场调兵的可能性。他指出：“俄罗斯现在将陷入被动，不得不重新考虑其在赫尔松攻击中的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上，向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席Q·布朗上将提出了在赫尔松地区使用美国武器的要求。苏利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，苏利文在5月15日向拜登提请批准。美国官员称，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯领土安全地带击俄罗斯入侵者。此后，拜登政府一直在最后敲定该决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在今年5月20日接受路透社采访时呼吁西方伙伴采取类似步骤，但当时表示：“迄今为止，情况还不乐观。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·利表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄境内使用的禁令作为在赫尔松地区发动袭击的安全避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为乌克兰第二大城市，赫尔松距离边界仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以使其火炮等武器设施距离边界很近，可以维持其防空、电子战、指挥控制等力量，”利说，“这可能提供了一定的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，利和其他专家认为，仅凭这一决定在短期内可能不会显著改变前线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动情况，但会使得俄罗斯继续进行跨境行动变得更为艰难，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯不具备足够的战斗力从东北方向威胁赫尔松，”他说，“要实现这一点，需要他们在东部战区重灾区大量调兵。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩大其使用美国武器的能力，特别是在俄国在战场取得优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，泽连斯基在接受《卫报》采访时发文呼吁美国批准乌克兰攻击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿智库史汀生中心前国防部官员马克·坎辛表示，拜登的行动仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项激进的政策转变，但它是一个新的步骤，”他说，“乌克兰人和行政部门官员将会争取下步：打击更广泛的目标——或许位于非直接威胁赫尔松的俄罗斯境内特定地点的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时表示，拜登政府是否会放宽政策允许在其他地区打击仍然不确定，但他并没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前推进，我们将继续像现在一直在做的那样——迅速适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄导弹袭击赫尔松地区后留下的痕迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;消防员正在清理米拉达宁村“儿童与青年体育骑术学校”受损严重的现场，这是俄罗斯对乌克兰的攻击，地点位于乌克兰北部赫尔松市外，2024年5月30日。路透社/瓦伦提宁·奥格林科/资料图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质的条件下为加沙地带停火，他呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开始新的明天了，"拜登说，他的连任竞选期间承受着结束加沙冲突的巨大压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家促成的关于以色列与激进组织哈马斯之间停火的谈判已多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项新提议是在以色列在拉法地区多次军事入侵之后提出的。国内及国际屡增的压力要求内塔尼亚胡政府就加沙的死亡事件和人质的持续囚禁问题做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已经授权谈判代表在拜登宣布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是唐纳德·特朗普——已因34项重罪被判有罪——提名计划的同一天，进一步突显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分三个阶段。与之前的提议不同，停火将贯穿整个三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙城市中心撤出，人质，包括老人和妇女，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，并且每天将有600辆卡车载入人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判建立永久停火的条件。总统表示，“停火将持续，只要谈判继续进行。”这是一项新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已通过卡塔尔传递给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些支持“无限战争”的以色列人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列内仍有人不赞同此次计划，他们甚至要求这场战争无限期继续下去。但我也曾呼吁以色列领导层支持这一协议，尽管可能面临着各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列唯一一位在战争期间前往以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免遭伊朗袭击的人，我希望你们能退一步考虑，当我们失去这一契机，会发生什么。我们不能失去这一契机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名向媒体透露，以色列能够做出新提议是因为最近战场上取得的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有明确的路线图来结束危机。这是一项详细的四页半协议，经过了细致谈判。目前桌面上呈现的方案实质上是解决这一过程的最终方案。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据这一计划，每个阶段将历时42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为极具戏剧性，并解读为试图直接向以色列民众呼吁。主要的12频道中断了晚间新闻节目，通过直播播放了拜登的演说。以色列审查制度之前禁止公布提议的细节，广播主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿伯丁大学的历史与公共事务教授杰里米·索里表示，这项提议比以往任何提议的成功可能性更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成重大破坏，哈马斯能对以色列发动任何重大袭击或攻击或恐怖事件的可能性不再微乎其微，但已经大幅降低，”索里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，随着全球公众舆论“逐渐转向反对”以色列，索里表示，这会促使以色列人希望战争结束，同时加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统充分支持某种立场时，他可以创造出大量激励措施，”索里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议要求释放加沙的患病、年老及受伤人质，在换取为期六周的停火，以便向该地区运送更多援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月较早时，该提议因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中关于结束战争的要求而崩溃，并且以色列在南部加沙城拉法加大军进攻力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，其已告知调解者，在持续军事行动期间不再参与更多谈判，但如果以色列停止战争，其将准备达成一项“最终协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与包括17个国家的代表进行会面，这些人拥有被哈马斯在加沙关押的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六在拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际 outrage。但是，这并没有触及美国的红线，没有影响军工援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地带的人民在这场战争中遭受了极大的痛苦，”拜登周五说，“我们看到了本周拉法血腥大火的照片，紧跟着是……对哈马斯的打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列于10月7日对该地发起袭击响应哈马斯对南部以色列的攻击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的数据，哈马斯的攻击共造成约1,200人丧生。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持减产承诺，控制提高产量的支出，这使全球最大的原油生产国的增速在2024年放缓。这可能有助于减轻OPEC+在周末进一步削减供给的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国凭借页岩革命和技术创新突破，成为非OPEC产油国中推动全球原油供给增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年加深了产量削减以应对美国等非OPEC产油国的产量增长。OPEC+总削减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情消息人士透露，OPEC+正在商讨一个复杂协议，将允许该组织将部分削减措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日的OPEC+会议上，考虑到供给政策，美国产量增加将继续推动非OPEC+产量增长，但不像2023年那样构成重大威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新政府预测显示，美国原油供给今年将增加约27万桶/日，与OPEC预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国产出增长将达到64万桶/日。这三位是最备受关注的预测者，其预计值均低于去年数值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的油产国供给增长约100万桶/日。这表明，OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期2024年全球需求增长仅为110万桶/日，且OPEC原油需求不会有明显变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，整体美国原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师和行业高管表示，尽管油价接近每桶80美元，美国产油商不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守、有节制的状态，”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前价格，钻探台数没有更进一步的提升也让人感到惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，推迟对设备的升级，以最好地适应平坦的钻探增长。他们计划年底运营12台钻机，并在明年再部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯的数据表明，美国钻探台数已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年内的原油产量有潜力以每百万桶/日的水平增长，但目前并无意以这种速率增长，”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，在投资者的压力下，美国上市产油商加大了在增长方面的支出限制，此前无节制的支出驱动了化石燃料快速增长，但限制了2010年代页岩气业绩回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期超出预期的产量增长部分归因于私人产油商，一些私人企业如今正在该行业兼并狂潮中受到波及。他们通过钻探更长的井和破岩以一次性在更多井中产出石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我预计，即使最近有合并的现象，当前油价水平将有助于支持美国整体原油产量的适度增长，”德克萨斯标准石油的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如SLB（SLB.N）这类油田服务公司预计，今年国际市场需求将比北美增长更多。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于兼并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略重点转向资本纪律，其反应也有所不同，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+可能会延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计将领导2024年原油和液体产量增长。3月，美国能源信息署表示，OPEC+今年的石油液体产量预计减少100万桶/日，而非成员的产量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国原油产量的增长，”Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一家位于德州威克附近Permian盆地的钻井平台操作间从控制室俯视" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2018年8月22日，一位Oasis石油公司在威克附近的Permian盆地拥有的租赁地钻井平台控制室俯视操作间。路透社/Nick Oxford/资料图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重构”平台boom，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已迁入一种新型平台，投资者可为此锁定其代币并获得奖励，这引发了分析师的警告，称这种复杂方案对用户和加密市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”的迅速流行是加密市场冒险行为的最新迹象。随着价格攀升和交易者寻找收益，加密货币市场的风险偏好正在上升。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，而成交会，第二大加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已吸引价值188亿美元的加密货币——而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重质押，以扩展长久以来被称为&lt;mark&gt;质押&lt;/mark&gt;的加密货币实践。质押涉及许多计算机节点在网络中验证并确认谁拥有哪种加密货币。为了获得这种验证，拥有加密货币代币（如以太币）的持有者允许其资产在验证过程中被锁定。作为交换，持有者虽在参与质押期间无法立即访问其代币，但会获得一定的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放重新创建的加密货币，以代表其已质押的加密货币。重质押允许代币的拥有者将重新生成的新代币转换成该代币，再投资到不同的区块链应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重质押有多大的风险意见不一，一些业内人士认为对于这项实践是否成熟尚无定论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一些人，包括分析师，担心如果新的代币用作加密借贷市场的抵押品，可能会出现基于少量底层资产的无尽借贷循环。专家们指出，如果每个人都试图同时退出，这样可能会使加密市场产生动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押物作为抵押时，这并不理想，它引入了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的是收益率。以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，对于重质押，投资者可以同时获得多个收益率，有可能获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，而在去中心化金融中，加密货币持有者投资于实验性项目，希望在不通过出售资产的情况下获得较高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户是基于未来的奖励或其它形式的空投加入平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的用户发放其新的代币，称为"EIGEN"。用户希望这个代币在未来能够具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，他认为这是“非常、非常投机性的免费奖金交易”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这 very risky，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong说（COIN.O），Coinbase提供质押但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在他们是在事先预期会获得某种奖励，但不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan，EigenLayer的创始人，在西雅图华盛顿大学担任过助理教授，并且参与了印度第一个学生设计的小型卫星的发射，根据他的学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者和需要质押 token 的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有新的重质押平台出现，如 EtherFi, Renzo 和 Kelp DAO，它们为客户在EigenLayer重质押其代币，并生成新的代币来代表这些重质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan说，他的平台旨在允许用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币背书借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong说，重质押可能隐藏有风险 - 如果重质押的代币被用于加密借贷，那么可能会发生被迫清算和在市场低迷期间更多的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场崩盘是由于高风险借贷造成的，因为用作抵押的加密代币在Terra和Luna代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并非在于重质押，而是在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于重质押并不担忧，指出重质押协议中的现金与全球加密行业2.5万亿美元净资产相比微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构对加密世界中的损失蔓延到更广泛的金融市场始终持关注态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题对传统金融市场造成有意义的连锁反应风险并不明显，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密市场正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也开始关注重质押。标准渣打的加密部门Zodia Custody已经看到了在质押方面的显著机构兴趣，但认为重质押过于激进，因为难以建立详细的“追踪文件”，以证明资产流向及收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，将部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月份的一篇博文中表示。Laser Digital拒绝对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产质押服务，并预期“围绕重质押的生态系统将出现新的发展”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum, June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBAUM 获得压倒性胜利成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔贝玛·希恩巴乌姆赢得总统选举，成为墨西哥首位女总统，接过了导师兼前领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的项目。洛佩斯奥夫拉多尔在穷人中的高人气推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆，一名气候科学家和墨西哥城前市长，根据选举管理委员会的快速计票结果，赢得了约58.3%至60.7%的选票。这可能会成为墨西哥民主历史上最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也可能在国会两院获得可能的三分之二超级多数，这意味着该联盟可以无需反对派支持便通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人科希奇特尔·加尔维斯承认失败。初步结果显示，她获得了约26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国的200年历史中成为墨西哥第一位女性总统，”希恩巴乌姆对支持者说道，得到了热烈的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利对墨西哥是一个重要的一步，该国以其阳刚文化著称，并拥有世界上第二大天主教徒人口，长期以来，这种文化促使社会保持较为传统的价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆是美国、墨西哥或加拿大历史上首次赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的埃德尔米拉·蒙蒂埃，希恩巴乌姆的支持者之一，表示，“我们从来都不能投票，即使可以的话，也是根据丈夫的吩咐投票。感谢上帝这一天终于改变了，我们现在可以体验这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆面临的道路充满挑战。她必须平衡增加民众福利政策的承诺，同时应对巨额财赤和经济增长放缓的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在票数初步统计后，她在支持者面前承诺，政府将负责任地管理财政，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但提供的细节很少。该选举是有史以来墨西哥最为暴力的一次选举，38名候选人在此前被杀害，导致人们对巨大的安全问题更加担忧。许多分析师认为，洛佩斯奥夫拉多尔任期内，有组织犯罪团体扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也因普埃bla州的选站发生两起杀人均蒙阴影。在整个洛佩斯奥夫拉多尔执政期间，因命案身亡的人数多于墨西哥历史上的任何其他政府任期，尽管谋杀率已经略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在这个问题上投入比以往更大的投资，改善警务并减少有罪不罚现象，否则希恩巴乌姆将难以实现总体安全状况的重大改善，”独立的拉美政治风险分析师纳塔尼亚胡·帕里奇·弗兰罗里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在这次选举中赢得了墨西哥城市长的职位，这是该国最重要的职位之一，初步结果所示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战包括与美国在巨大移民流动和毒品走私合作方面的紧张谈判，以及在美芬太尼流行病期间提高安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计如果美国总统选举在11月由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更加困难。特朗普曾誓言对出自墨西哥的中国车加征100%关税，并表示将动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺、吸引制造商向这个近岸生产趋势靠拢的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还将面临重新评估国家石油公司Pemex业务模式的压力，该公司在过去二十年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是无休止地把公共资金投入一家永远无法盈利的公司，”高盛的首席拉丁美洲经济学家阿尔伯托·拉莫斯说，“他们需要重新考虑Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔将最低工资翻番，减少了贫困，并监督了墨西哥比索的增强和低失业率，这些成功使他深受民众欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利项目，但鉴于墨西哥今年可能面临巨额赤字和央行预期2025年增长仅为1.5%，实现这一承诺将十分困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔试图将选举变成参考他的政治议程的公投，尽管希恩巴乌姆反驳了反对党的指控，即她将成为洛佩斯奥夫拉多尔的“傀儡”，但她承诺继续执行他的许多政策，包括那些帮助墨西哥最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，希恩巴乌姆感谢洛佩斯奥夫拉多尔“为我们国家带来的巨大转变”。政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视可能是批评她将成为洛佩斯奥夫拉多尔“傀儡”的原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不可思议的是，人们无法相信她将能够做出决定，”她补充道。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱尔贝玛·希恩巴乌姆，执政的MORENA党的总统候选人，在赢得选举后在墨西哥城发表讲话。2024年6月3日。 REUTERS/ Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月3日，墨西哥城，墨西哥城，克劳迪娅·希恩巴乌姆站在支持者的面前，宣布赢得大选。 REUTERS/ Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城的中心广场，墨西哥MORENA党宣布克劳迪娅·希恩巴乌姆赢得总统选举。 REUTERS/梅塞托&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。 REUTERS/迪亚尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，反对派总统候选人科希奇特尔·加尔维斯投票后发表讲话。 REUTERS/克维茨利·尼耶特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣克鲁斯·修索科坦卢安，投票站关闭。 REUTERS/乔治斯·路易斯·帕拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，韦拉克鲁斯，墨西哥城，全国选举员在投票站投票。 REUTERS/亚希尔-塞巴勒斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，Eachontan， extras/盖尔莉萨·桑巴利亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，百特罗路易斯-梅内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城诺罗加奇，Chihuahua，百年灵·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，过完本日选举投票的选民伸出手显示投票印记。 REUTERS/梅内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城萨尔瓦多·拉赖纳萨尔，贾科布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，贝尼托·胡斯·伊萨斯国际机场的投票站安装了投票站。 REUTERS/赫尔南德斯·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，贾科布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城圣巴尔托罗梅·克韦拉纳，乔治斯·路易斯·帕拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，乔治斯·路易斯·帕拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>