<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 28 Jan 2025 07:23:36 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>中国将提升学校体育教育优先级以应对肥胖率上升问题</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-prioritise-physical-education-schools-obesity-rates-rise-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;中国正致力于加强学校体育教育，在课程中将其作为核心科目而非次要科目，有关官员表示，在日益关注儿童肥胖问题的背景下，中国正推动实施更加“综合”的教育。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;义务教育阶段和高中阶段学校必须确保体育教师与语文、数学、英语等其他科目的教师地位平等，并加强对足球、篮球和排球等关键运动项目的开发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教育部表示：“这些措施是推动教育更加全面发展的更大努力的一部分，将体育健身与学术发展相结合，培养全面发展、适应未来的学生。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些措施出台于今年1月，中国发布了首个全国性计划，旨在到2035年建设“教育强国”。该计划包括要求小学生和中学生每天至少进行两小时的体育活动，以有效控制近视率和肥胖率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据新华社报道，截至2022年中，全国体育教师缺编约12万人，农村地区受影响最为严重，因此新措施将鼓励退休运动员和退役军人加入，以填补缺口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;体育教师将与同科教师享有同等的薪酬待遇，根据课外体育活动和团队训练的表现进行薪酬调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国在2019年疫情期间减少了体育活动后，儿童肥胖问题加速，由于网络订餐增加垃圾食品的摄入量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生预计，随着经济放缓和结构变化导致饮食习惯恶化和体育活动减少，未来10到12年间肥胖率将进一步上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，中国男孩肥胖率从1990年的1.3%激增至15.2%，尽管低于美国的22%但高于日本的6%和英国、加拿大、印度的12%、4%。女孩肥胖率从1990年的0.6%升至2022年的7.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家卫生健康委于10月份表示：“肥胖已成为中国重要的公共卫生问题，成为导致死亡和残疾的第六大风险因素。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南京儿童跳水队队员在南京一家体育学院的训练中练习倒立" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CYZ6KEIJTNKXZA5XR4ZGLKDOG4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;南京儿童跳水队队员在南京市一家体育学院的训练中练习倒立，江苏省，2008年1月13日。路透社/杨森摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 02:06:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-prioritise-physical-education-schools-obesity-rates-rise-2025-01-28/</guid></item><item><title>特朗普强调“公平”贸易，与莫迪讨论国防采购和移民问题</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-emphasizes-fair-trade-relations-call-with-indias-modi-white-house-says-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）在周一与印度总理 Narendra Modi 的电话通话中强调，印度应购买更多美国制造的安全设备，并朝建立公平双边贸易关系的方向迈进。白宫新闻声明称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普随后对记者说，他们还讨论了移民问题，Modi 计划于2月访美。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宫称，周二的通话是“富有成效的”，双方领导人讨论了扩大和深化在印度-太平洋地区、中东和欧洲的安全合作等议题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;路透社上周报道，印度和美国官员正在努力安排两国领导人在2月尽早会面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在特朗普的第一任期内，他与莫迪关系紧密，但特朗普在连任竞选期间指责印度是“贸易大欺压者”，誓言通过关税调整美国进口商品的失衡。特朗普还曾威胁称，如果成员国不接受美国的要求，即不再创造新的货币，美国将对金砖五国（印度为其成员国之一）征收关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周二的通话中，特朗普强调了“增加印度采购美国制造安全设备的重要性以及建立公平双边贸易关系的重要性”，白宫新闻声明说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国是印度最大的贸易伙伴，双边贸易额在2023/24年超过了1180亿美元，印度顺差为320亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印度也是美国对抗中国战略的重要伙伴。莫迪周一通过社交媒体称特朗普是“挚友”，并表示双方致力于“互利互信的伙伴关系”。莫迪说，“我们将共同努力，为两国人民的福祉以及全球和平、繁荣和安全而努力。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印度方面的声明称，两国领导人讨论了技术、贸易、投资、能源和国防问题，并同意保持联系，以便在方便的时间会面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宫表示，特朗普和莫迪强调支持四方安全对话（Quad），该对话包括美国、日本、澳大利亚和印度。印度计划今年晚些时候主办四方领导人的会议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;华盛顿智库布鲁金斯学会印度专家Tanvi Madan表示，似乎很可能莫迪将很快访问华盛顿，而特朗普则将出席四方峰会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她说，“当涉及到印度时，特朗普政府的议程显然是贸易和移民问题，这些因素的影响部分取决于印度对特朗普要求的回应，以及这些议题在北京的广泛讨论如何展开。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Madan 建议，印度希望美国在与俄罗斯密切关系上的立场有所改变，但目前仍需应对美国对莫斯科因乌克兰危机而实施的制裁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在周一对记者说，莫迪将“做正确的事情”，当他谈到非法移民问题时，莫迪将遣返回印度的非法移民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在上周与印度外长会面时，美国国务卿马科·鲁比奥强调了解决“非法移民问题相关关切”的愿望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普曾表示愿意解决非法移民问题，彭博社上周报道，印度和美国已确定了约18,000名在美非法移民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普表示，他支持合法移民，印度以庞大的IT专业人员池闻名，其中许多人在全球各地工作。他们占美国H-1B签证的多数。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本周和上周的白宫声明未提及美国对印度因美国指控策划针对美国土一名锡克教分离主义者的谋杀案而提出的法律行动意见分歧这一因素，这在拜登前总统任期内后期成为了一个影响因素。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 19:34:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-emphasizes-fair-trade-relations-call-with-indias-modi-white-house-says-2025-01-27/</guid></item><item><title>哥伦比亚避免与美国陷入贸易战，工商界及民众呼吁保持冷静</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/colombia-avoids-trade-war-with-us-business-community-citizens-call-cooler-heads-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗在最后一刻避免了一场经济灾难，经过其政府与美国之间的外交协商达成遣返航班协议后，使局势消除危机。但哥伦比亚商界在周一呼吁保持冷静，因为哥伦比亚人因美国签证预约被取消而感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普曾威胁要实施关税和制裁，以惩罚哥伦比亚拒绝接受载有遣返人员的军事航班。这一举动是特朗普全面打击非法移民行动的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但美国白宫在周日深夜声明中表示，哥伦比亚已同意接受这些人员，不会施加惩罚性措施。哥伦比亚外交部长路易斯· Gilberto·穆里略也单独表示，该国总统专机已准备好运送遣返人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚驻美国大使丹尼尔·加西亚-佩纳，在美国政界享有盛名，曾担任外交官和平委主席，对这一深夜达成的协议起到了关键作用。据哥伦比亚外交部人士透露，经过了“非常紧张”的讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加西亚-佩纳试图将这一深夜的逆转视为哥伦比亚的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个双赢的结果。美国撤回了关税威胁，哥伦比亚说服美国接受了我们公民待遇应当体面的说法，”加西亚-佩纳在当地电视台卡伦多电台说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人询问特朗普是否将佩特罗作为其他国家的榜样，一位了解此事的白宫消息人士回答道：“当然。是的。各国都有接受遣返航班的义务。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国只是将送回国的罪犯送回哥伦比亚，”这位消息人士补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩特罗谴责使用军事飞机的说法，指出被遣返人员被当作罪犯对待，并称他的政府与纳粹意识形态截然相反，这一言论似乎更令特朗普不满，超过了与墨西哥和巴西类似争执所带来的紧张情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩特罗和特朗普之间的对决通过大量社交媒体帖子展开，佩特罗在X平台上发布帖子，特朗普则在Truth Social平台上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普宣布的措施，包括实施25%的关税，一周后将上升至50%，以及紧急财、银和金融制裁，对哥伦比亚经济将产生“巨大影响”。哥伦比亚工商协会ANDI主席布鲁斯·马克·马斯特表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总统（佩特罗）处理问题的方式令人担忧，因为他没有意识到这些后果对国家造成的影响，”马斯特在接受路透社采访时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就好像哥伦比亚举手表示想要参与这一斗争。他们把我们包括了进去，我们学到了潜在的巨大损失。相比之下，巴西和墨西哥的领导人处理得更好，”马斯特补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚外交部周一晚些时候表示，空军飞机将飞往加利福尼亚州圣迭戈，接回110名哥伦比亚遣返人员。未来几天还将有相似的航班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国商务部数据，美国是哥伦比亚最大的贸易伙伴，2023年两国双边贸易总额为338亿美元，美国对哥伦比亚贸易顺差为16亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据哥伦比亚统计局数据，截至2024年前11个月，美国占哥伦比亚出口的约29.1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数亿美元的哥伦比亚石油、煤炭和咖啡出口北上，而鲜花出口约为10亿美元，尤其是在下个月的情人节前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚本已疲弱的汇率在周一早盘出现下跌。第三季度国内生产总值增长率为温和的2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎签证预约被取消的民众在波哥大使馆外等待新的调整信息。哥伦比亚人前往美国的签证过程漫长且昂贵，需要多次前往首都进行大使馆预约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“希望总统（佩特罗）能解决这个问题，”从东部城市库卡马纳来的一位名叫迪苏莎·卡马乔的人说。卡马乔表示，她已经进行签证申请过程超过一年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瓦尔藤蒂娜·福雷罗说，她的家人已经经历了两年的程序，尽管她希望遣返人员能受到尊重对待，但她希望这次争执能以更外交的方式处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们应该在两国政府之间进行讨论，而不仅仅是涉及民众，”她说，“这并不是一种外交途径。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院未立即回应置评请求，佩特罗办公室和哥伦比亚外交部也没有回应。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="因签证预约取消而等待调整信息的人们" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CRHUNQ6AMJIBFIQGMNENXZKN4U.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗在卡利出席第16届联合国生物多样性峰会开幕式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M6AA6DLYQBIWXP2A64HDXVN6F4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 16:53:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/colombia-avoids-trade-war-with-us-business-community-citizens-call-cooler-heads-2025-01-27/</guid></item><item><title>联合国巴勒斯坦机构准备关闭东耶路撒冷的运营，因以色列禁令</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/un-agency-palestinians-readies-shutter-operations-east-jerusalem-after-israeli-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;数千名巴勒斯坦难民在以色列占领的东耶路撒冷将失去联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（UNRWA）提供的教育、医疗和其他服务。这一决定将于周四生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府根据去年通过的一项法律命令UNRWA撤离其在东耶路撒冷的办公区，并停止运营。该法律禁止该组织在以色列活动，并禁止以色列当局与其接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，在东耶路撒冷的希克迈特拉区，UNRWA的工作人员正在打包物品并装载可移动建筑上卡车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个不可接受的决定，”UNRWA发言人乔纳森·福勒（Jonathan Fowler）表示，UNRWA正式名称为联合国巴勒斯坦难民救济和工程处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们服务的人们……我们现在无法告诉他们从本周末起我们的服务会有什么变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列尚未宣布替代UNRWA活动的措施，巴以总理办公室亦未立即对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UNRWA多年来在东耶路撒冷运营学校和诊所，东耶路撒冷是自1967年战争以来以色列占领下的东部城市部分，为数以万计无国籍的巴勒斯坦难民提供服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这里为我们提供了所有需要的支持。当我听说这里将关闭时，我非常难过，因为这里有一个地方为需要帮助的人提供服务，也为那些没钱支付药物费用的人提供帮助，”难民萨拉·赛义德（Sara Saeed）在耶路撒冷老城的UNRWA医疗中心表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医疗中心主任哈姆扎·阿勒吉布里尼（Hamza Al Jibrini）表示，该设施为3万名难民提供服务。其中包括糖尿病患者、高血压患者、孕妇和接种疫苗的儿童，护理部负责人曼拉·阿勒凯亚特（Manal AlKhayat）补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们将去往何方？”她问道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的禁令仅直接覆盖以色列领土，而以色列将东耶路撒冷视为其领土。尽管UNRWA也在被占领的西bank和加沙地带运营，但尚不清楚该法律将如何影响其在这些地区的活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UNRWA成立于约75年前，当时为1948年以色列成立时约75万巴勒斯坦难民提供服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其总部位于耶路撒冷老城附近，这里对基督徒、犹太人和穆斯林都有圣城的意义。该机构一直被视为以色列政府的对立面，这些政府认为UNRWA从根本上对以色列构成敌视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列认为，自1948年战争以来，UNRWA的持续存在巩固了巴勒斯坦难民状态，使数以百万计的巴勒斯坦人维持难民身份，并使冲突保持停滞不前的状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列定期指责UNRWA有反以偏见，并声称其员工包括哈马斯成员，该组织于2023年10月7日对以色列发动致命的越境袭击。以色列敦促将UNRWA的责任转移给其他联合国机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国否认有偏见，并称UNRWA的专业知识在加沙尤其不可替代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国调查发现，可能与哈马斯袭击事件有关的九名UNRWA员工被解雇，但该机构表示以色列未提供其员工更广泛参与证据。UNRWA在该地区的雇员人数约为3万人，其中约1.3万人在加沙带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年十月以来，UNRWA在加沙地带约有超200名员工死亡。以色列方面声称，在10月7日的袭击中约1200名以色列人和外国人丧生，另有约250人被绑架进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自以色列军事行动以来，加沙地带卫生部表示，约有4.7万名巴勒斯坦人在加沙丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一位女性从联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（UNRWA）耶路撒冷中心领取药品" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AXUH4IZDJVNHRJNWJ6AKO563QY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位女性从联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（UNRWA）耶路撒冷中心的药店领取药品，2025年1月27日，REUTERS/Sinan Abu Mayzer&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="女性进入联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（UNRWA）耶路撒冷健康中心" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/56XN3QKPUJJS7EPRLESKJHNR4U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;女性进入联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（UNRWA）耶路撒冷健康中心，2025年1月27日，REUTERS/Sinan Abu Mayzer&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="女性进入联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（UNRWA）耶路撒冷健康中心" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KZN565MJZBLTVPAUFG5HGNQCNI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;女性进入联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（UNRW A）耶路撒冷健康中心，2025年1月27日，REUTERS/Sinan Abu Mayzer&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 21:27:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/un-agency-palestinians-readies-shutter-operations-east-jerusalem-after-israeli-2025-01-27/</guid></item><item><title>加沙居民在人质危机解除后涌向北部回家</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-release-israeli-hostage-yehud-two-others-before-friday-israel-allow-gazans-2025-01-26/</link><description>&lt;p&gt;数万名巴勒斯坦人流淌在加沙地带北部的主要道路，欢欣鼓舞地回到家园。尽管他们有一个多月来生活在简易避难所，但他们担忧家中残破不堪的景象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周末的延迟后，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）同意释放三名以色列人质，以色列部队也开始从一条穿过这一特区的重要通道撤回，根据停战协议，返家行动重启。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列，扣押人质的家庭亲属们紧张地等待着有关消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沿着连接地中海加沙海岸的道路，成千上万的人们扛着婴儿、背包或行李，步行北上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“仿佛我重获新生，我们取得了胜利，”巴勒斯坦母亲乌姆·穆罕默德·阿里（Umm Mohammed Ali）如是说，她与励志踏上归途的人群一道，沿着沿海公路缓缓前行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目击者报告说，首批居民于凌晨抵达了加沙市的中央地带的第一个过境点，此时刚刚七时（格林尼治标准时间0500时）。又过了两个小时，另一个过境点开放，允许多人驾车通过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我心波动不安，以为自己将再也不能回到这里，”50岁的公务人员奥斯马（Osama）如是说，他是五个孩子的父亲，当他抵达加沙市时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“即使以色列派坦克来，我们也绝不会再离开加沙市和北部地区。”他继续说，表示再一次拒绝任何形式的被迫流离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历时一年多的战争期间，被多次迫迁的家庭们在得知过境点将重新开放时，在避难所和帐篷营地欢呼雀跃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“整夜未眠，我已经一切准备就绪，准备第二天清晨动身，”五名孩子的母亲古达（Ghada）说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无论停战是否成功，我们不会再离开加沙市和北部地区，即使以色列将坦克置于我们每一人面前。”她通过聊天应用程序向路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穿着厚厚冬衣携带背包的孩子们手牵手行走，拄着拐杖的老年人则被男性亲属推进轮椅中，家庭成员们在哈马斯为其雇用、身着红马甲的官员指挥下拍照留念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管签署了停战协议，加沙地带伊斯兰圣战运动武装人员依然报道一名挖掘机司机在中央加沙地带一处沿海道路上，被以色列导弹击毙。然而，以色列方面未立即对此事件发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军事表示，在一份声明中说，“精准地”对一名对以色列部队构成威胁的嫌疑人进行了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明补充说，“此外，在加沙中央地带，一支以色列部队的飞机被迫飞离一群在未经允许的情况下沿路北行的可疑车辆，这些车辆超出了协议中的通行范围，且未经检查，违反了协议相关规定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冲突期间，约65万巴勒斯坦人被迫从加沙北部地区流离失所，袭击始于2023年10月7日，哈马斯对南部以色列发动袭击，造成1200人死亡，251人被绑架。据以色列统计，此后超过47000名巴勒斯坦人在以色列对加沙的攻击中丧生，据加沙卫生部统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，哈马斯当局宣布已有超过30万人返回加沙市及其北部边缘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些被移居的家庭多次被迫搬运，随着以色列将加沙部分区域指定为人道主义区域，再予以清除后发动轰炸和地面行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙大多地区如今满目疮痍。哈马斯管理的加沙政府媒体办公室表示，返回北部的居民需要至少135000顶帐篷和避难所，以便在废墟中重建生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据停战协议条款，重返北部加沙的人们周末将会返回。然而，以色列称哈马斯没有按照协议释放一名平民女子奥尔贝（Arbel Yehud）作为人质，同时继续驻守网扎伦通道，这是南部加沙城东南方向的一条通道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，卡塔尔调解人帮助下，双方达成纠纷解决，哈马斯同意在周四之前释放奥尔贝及其他两名人质，之后在今年首次停战签署日后，再释放三名人质。接着，以色列批准周一上午人们的返乡活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊斯兰圣战运动武装的哈马斯盟友周一发布视频显示奥尔贝仍然在世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯还提供了一份在停战协议首个六周阶段内被释放的人质清单及其身体状况的详细情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，一位哈马斯官员向路透社表示，该组织已经向调解人提交了清单，指出在首个阶段被释放的33人中有25人仍然活着，此人数包含停战开始后的7人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府发言人表示，哈马斯清单中25人仍然活着，但有8人之死是由哈马斯造成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关人员的死活情况尚未得到确认，这让家庭陷入了希望和恐惧交织的状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列当局此前表示，他们对施威斯（Shiri Bibas）及其两岁的儿子有严重的生存关切。2023年10月8日，施威斯与其两个儿子作为哈希什尼奥（Nir Oz）集体农庄撤退时的受害者被绑架，当时其子今年4岁，另一子10个月大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施威斯的妹夫萨福里（Ofri Bibas）表示，过去的几周对于她的家庭来说十分痛苦。施威斯的丈夫以达伦（Yarden Bibas）也在加沙绑架人质行列中，但被单独带走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正持希望与质疑的混合情绪等待着。”萨福里对以色列公共电台说道，“我们无所确定，但仍持续怀抱着希望，希望能在与以达伦团聚的情况下在这里见到他们。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 26 Jan 2025 23:34:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-release-israeli-hostage-yehud-two-others-before-friday-israel-allow-gazans-2025-01-26/</guid></item><item><title>卢旺达支持的叛军进入刚果的戈马，局势升级</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/rebels-enter-centre-congos-goma-after-claiming-capture-city-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;卢旺达支持的反对派武装周一占领了刚果东部最大城市戈马，联合国表示，这一行动得到了至少部分正规卢旺达部队的支持，这是这一长期冲突十余年来规模最大、最严重的升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由卢旺达族为主的M23民兵领导的反对派联盟宣布，他们已占领了拥有逾200万人口、同时也是流离失所者和援助机构中转枢纽的湖畔城市戈马。该市上次由M23占领是在2012年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cong河联盟领导人科内利埃·纳冈亚告诉路透社，联盟控制了这座城市。他的声明无法独立核实，因各方说法存在矛盾，随着爆炸声、重型火炮和枪声一整天都在此回响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一晚上，农村发展部长穆尼多·恩祖基表示，刚果军队控制了戈马市80%的区域，卢旺达部队要么在城市的郊区，要么已撤回边境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果国民议会议长维塔尔·卡莫赫雷表示，军方评估结果显示，政府军和亲政府民兵仍控制着某些重要位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡莫赫雷说，总统菲利克斯·坦谢塞迪将在该问题上对国民发表讲话，但未给出具体日期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而另一名刚果官员匿名证实，称反抗派控制戈马市90%的区域。另一些M23消息来源则表示，反抗派控制戈马市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有一些抵抗的区域,”一位联合国消息人士说。“但我们的部队也在遭受猛烈攻击，包括在机场和我们的（维和）基地。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23消息称，他们周一已经占领了刚果国家广播电视台在戈马的办事处，两名在该处的工作人员证实了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国刚果高级官员布鲁诺·勒马尔基在美国纽约举行的记者会上指出，战斗仍在继续。联合国维和部队负责人让-皮埃尔·拉克萧尔向媒体表示，“显然，卢旺达部队在戈马支持M23”，但无法确定具体的部队数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名戈马居民告诉路透社，周一傍晚时分，他看到穿著卢旺达军服的男子。“大约傍晚六点，我出去看看情况。我看到一些身着全新卢旺达军服的士兵。”这位中央戈马的居民说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;儿童紧急救济基金会刚果国分部国家负责人格雷格·拉姆在一次在线会议上表示：“每逢任何时刻，我们都会收到有关邻里安静的报告。几分钟后，我们又收到有关新炮击的报告。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果指责卢旺达部队进入其领土，而卢旺达则表示，靠近边界的战斗威胁到了其自身的安全。卢旺达军队表示，在边境附近的鲁巴韦镇，刚果方的炮击已造成五人死亡、26人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位联合国消息人士和另一位消息人士称，刚果戈马山的刚果军队与另一边镇的卢旺达部队进行了炮火交战，而路透社记者在鲁班吉看到大量人员正在逃离小镇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首次对外公开的平民伤亡情况表明，据联合国儿童基金会称，在戈马的一个难民营区，一颗爆炸物落入了一处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;炮火也击中了一所产科医院，造成平民，包括新生儿和孕妇在内的人员伤亡，联合国高级官员布鲁诺·勒马尔基表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国安理会将在2月1日再次会议讨论该危机。记者会上，外交官表示，该组织在周日已经举行了一次首次会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果外交部周一给安理会写信要求再举行另一次会议，并采取行动，包括针对卢旺达实施定向制裁，以及下令撤离部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交媒体上流传的不可证实的视频显示，当地居民正哄抢机场海关仓库的商品，而一位监狱官员表示，数千名囚犯已从戈马的主要监狱越狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数以十万人已因近期战斗或之前的冲突而流离失所，目前暂居在戈马及其周围营地。M23反抗派进入这个大城市将可能导致新一轮流离失所和人道主义危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身居西方欧洲大小的刚果民主共和国拥有1亿居民，其丰富的矿产资源长期以来一直受到中资和西方公司以及武装团体的觊觎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该国东部落境之地由于两次区域战争带来了再加上1994年卢旺达大屠杀后形成的残余胡图族反叛分子和民兵组织纷争而成为导火索。那次大屠杀中，近100万图西族人和温和的胡图族人被暴力处决。许多胡图族难民以及大屠杀的参与者和种族灭绝的其他受害者在此逃亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国曾警告，M23的进攻可能升级为一场区域冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚表示，刚果总统与卢旺达总统保罗·卡加梅已同意在周三举行在线会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然人权组织批评卢旺达境内的行为以及在刚果的作为，但西方政府近年来给予了卢旺达经济援助和外交支持。周一，卢旺达对西方国家的指控感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果指责卢旺达利用M23控制大量刚果领土以掠夺矿物，卢旺达否认这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23在2012年首次占领戈马，但不久后撤退，这次撤退由周边国家斡旋并促成新一支部队部署。这导致了刚果军队的调整，并引起了对卢旺达的外交压力，最终导致2013年M23的失败和有关其全面解武的协议的达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，M23从未全面解武并于2022年重新发动攻势，再度占领了丰富的矿产区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这次进攻之前，纳冈亚，联盟领导人，曾表示，他们的目标并非戈马或布卡武，而是刚果的首都金沙萨，距离戈马西边1500多公里。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 07:37:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/rebels-enter-centre-congos-goma-after-claiming-capture-city-2025-01-27/</guid></item><item><title>汤加任命 Crown Prince 为国防和外交大臣</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/tonga-names-crown-prince-defence-foreign-minister-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;塔那托斯王国的王储图普托阿·乌卢卡拉拉被任命为国防与外交部长，成为该太平洋岛国的关键政府官员，这距离塔那托斯王国国王图普六世任命艾萨克·埃克为总理仅一周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔那托斯王国拥有约10.7万人口，是少数拥有自国防务的南太平洋国家之一，同时也是唯一的主权原住民君主国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾萨克·埃克还被任命为财政、渔业和监狱三个新部长职务，这是在新组成的11人内阁中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;44岁的图普托阿·乌卢卡拉拉王储之前曾在澳大利亚首都堪培拉的国防学院学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔那托斯王国议会由17名通过民众选举产生的代表和9名由国家贵族选拔产生的代表组成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(此报道已更正第三段中的拼写错误)&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 02:55:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/tonga-names-crown-prince-defence-foreign-minister-2025-01-28/</guid></item><item><title>美国官员称美国有手段应对中国在巴拿马的影响</title><link>https://www.reuters.com/world/us-has-options-address-chinese-influence-panama-us-official-says-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;美国联邦海事委员会主席将向美国参议院委员会表示，美国拥有应对日益增加的中国及其企业在巴拿马存在的选项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前总统唐纳德·特朗普曾表示美国将夺回巴拿马运河，但并未提供更多具体的时间或方式的细节——该运河是盟国的主权领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们需要加强对美国公司在巴拿马及整个美洲地区开展业务的支持。中国公司不应成为唯一竞标方。”联邦海事委员会主席路易斯·S·索拉在周二提交给参议院商业委员会巴拿马运河听证会的书面证词中表示。据路透社报道，索拉提交了这份书面证词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索拉补充说：“中国公司已经在巴拿马获得了价值数十亿美元的开发合同，许多这些合同是涉及基础设施建设的项目，部分位于或邻近巴拿马运河。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议院商业委员会主席特德·克鲁兹在听证会前表示：“美国付出了代价并建造了巴拿马运河，但美国目前正在遭受不公平待遇，关键基础设施正被中国控制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，特朗普曾拒绝排除使用军事手段的可能性，此举引起了华盛顿拉丁美洲盟友和对手的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索拉在书面证词中表示：“美国在应对中国及其公司在巴拿马及美洲地区存在增加的情况上并不缺乏选项。我们在运河持续运营能力上的应对方案也同样有多样的选择。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还强调了保护巴拿马运河管理局独立性的关键性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拿马总统何塞·拉乌尔·穆林表示，巴拿马在过去负责管理运河，为包括美国在内的世界贸易作出了贡献，并表示“运河将始终保持巴拿马的掌控之下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每年约有40%的美国集装箱交通，价值约2700亿美元，通过巴拿马运河进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年8月，索拉与前联邦海事委员会主席丹·马费伊访问巴拿马，并会晤了穆林，当时的旱情严重影响了运河的运营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马费伊在周二提交给参议院委员会的书面证词中表示，去年巴拿马的雨季幸运地缓解了严重的水资源短缺问题，“目前缓解了紧急情况，并恢复了正常的通航量。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴拿马 - 中企巴拿会议签约，巴拿马城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RWKECUCTERIF7HHT3JDZLFSPMI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴拿马与中国的公司于巴拿马城举行了一次会议，签署了几项贸易协定。2024年8月26日，巴拿马路透社/伦道夫·李布伦/图片文件&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:56:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-has-options-address-chinese-influence-panama-us-official-says-2025-01-28/</guid></item><item><title>特朗普瞄准了DEI、COVID驱逐和 transgender 入伍问题</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-order-end-dei-military-reinstate-troops-who-refused-covid-vaccines-hegseth-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普在返回华盛顿特区途中签署了一系列行政命令，撤除了军队中的多元化、公平性和包容性政策，并重新接纳了数千名因拒绝接种新冠肺炎疫苗而被开除的军人，其中一项命令似乎是针对跨性别军人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一早些时候，佩特·赫哲特刚刚获得足够票数成为国防部长，在进入五角大楼第一天工作的第一天回应记者时，提到了曾用于两家关键军事基地的前美国内战时期邦联将军的名字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普是在从迈阿密返回华盛顿特区的途中签署这些行政命令的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普签署的一份行政命令标题为“消除军队中的性别激进主义”。该命令似乎针对军队中的跨性别官兵，但命令的具体文本尚无法立即获取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一任期内，特朗普宣布他将禁止跨性别官兵在军队中服役。他的政府在冻结招募计划同时允许服役的官兵存在，但并未完全实施这一禁令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登在2021年上任时撤销了这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国防部数据显示，现役军人约有130万人。跨性别权利倡导者称，跨性别服役人员可能有高达15,000人，而官方估计这一数字为几千。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2017年宣布第一道禁令时，特朗普表示军队需要专注于“决定性且压倒性的胜利”，而不需要被那些跨性别人员所带来的“巨大医疗成本和干扰”所困扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫哲特承诺将对五角大楼进行重大改革，并将消除多元化、公平性和包容性政策作为首要任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;空军宣布，将在通过审查以确保符合特朗普禁令中的多元化、公平性和包容性倡议标准后，重新开始使用关于美国首支黑人飞行员——塔斯克盖飞行员的影片对学员进行教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫哲特在其最新一书批评美国最高军事主管官、空军上将C.Q.布朗后，被五角大楼入口的阶梯处热情迎接。被问及是否可能解雇布朗时，赫哲特开玩笑说他现在正站在布朗旁边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我现在就站在这里，我很期待与他合作”，他说着拍了一下布朗的背部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫哲特在与记者交谈时使用了以前邦联将军的名称，如邦宁堡和勃鲁克堡，而不是过去美国总统乔·拜登重命名时使用的诺福克堡和勃郎克堡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些基地在拜登任期内因努力重新命名而使用了邦联官员的名字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我想到了关岛、德国、邦宁堡和勃郎克堡的官兵们”，赫哲特说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫哲特在五角大楼的部分重点可能是军队内部，包括实施特朗普关于重新接纳因拒绝接种新冠肺炎疫苗而被开除的官兵的行政命令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年，数以千计的军人因军方要求在疫情期间接种新冠肺炎疫苗而被从军队中除名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国的导弹防御&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还签署了一份行政命令，要求“制定‘美国铁穹’流程”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“铁穹”是用于拦截来自巴勒斯坦伊斯兰运动哈马斯发射向以色列的目标的短程防空系统，该系统由美国支持的以色列拉斐尔先进防御系统制造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每辆牵引式单元发射雷达制导导弹，以空中拦截火箭、迫击炮和无人机等近程威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;系统判断火箭是否将命中人口稠密区域。如果不会，将忽略火箭并允许其安全着陆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;任何此类努力都将在美国实施需数年时间。&lt;/p&gt;      &lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普第二任就职典礼仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A7E3PWO425KSLMT3I62BAB5HFI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;2025年1月20日，华盛顿特区，美国首都国会大厦解放厅，特朗普总统在第二届就职典礼上检阅仪仗队。由Greg Nash/Pool via Reuters拍摄。&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;      &lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普总统评估北卡罗来纳州的恢复工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q6GRV6RPKZO4PEFSKTBGRKUK4I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;2025年1月24日，美国北卡罗来纳州阿什维尔机场，特朗普总统在飓风海伦毁损地区进行灾后评估和巡查，期间听取恢复工作汇报。Reuters/Leah Millis拍摄。&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 14:20:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-order-end-dei-military-reinstate-troops-who-refused-covid-vaccines-hegseth-2025-01-27/</guid></item><item><title>独家：美军飞机载运遣返移民降落危地马华，官员称</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/us-military-aircraft-with-deported-migrants-lands-guatemala-official-says-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普于周一继续推进军事遣返航班，从德克萨斯州出发，向危地马拉运送了一批移民，这一举动发生在上周哥伦比亚拒绝允许C-17运输机降落，几乎引发贸易争端之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位美国政府官员匿名透露，运输机于周一 afternoon 在危地马拉降落在从德克萨斯州起飞后的航班后。危地马拉官员向路透社表示，装载有64人的军用运输机降落在危地马拉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社率先报道了周一前往危地马拉的航班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着美国与哥伦比亚紧张关系持续升级，波哥大宣布周一将派遣哥伦比亚空军飞机前往美国接送特朗普试图遣返的移民。哥伦比亚称此举为“双赢”，质疑白宫上周日的说法，即哥伦比亚屈服于特朗普的要求，同意接受美国的军事遣返航班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在佛罗里达州多拉高尔夫俱乐部对共和党立法者发表讲话时承诺，他将延续前所未有的利用军事飞机进行遣返的做法，并将上周日与哥伦比亚的僵局视为其移民打击行动的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们历史上首次定位并装载非法移民进入军用飞机，将其送回他们原来自的地方，”特朗普在掌声中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们再次受到尊重，经历了多年嘲笑我们，好像我们愚蠢一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周一的航班是自上周军事遣返航班启动以来成功的第三次抵达危地马拉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，危地马拉似乎是唯一一个接收军事遣返航班国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗谴责军事遣返航班为不人道行为，并取消了两架从加利福尼亚起飞后准备降落在他国家的C-17运输机的着陆许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普立即发出威胁，指责哥伦比亚并威胁对其征收高额关税和制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“正如你昨天看到的那样，我们已经明确告诉每个国家，他们将接回我们送往国外的人。如果他们不这么做，他们将面临重大的经济代价。”特朗普如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日晚些时候，哥伦比亚发布了一项和解声明，结束了僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一场贸易争端对哥伦比亚来说可能产生毁灭性后果，因为美国是哥伦比亚最大的贸易伙伴国。这主要归功于2006年签署的自由贸易协定，2023年美墨哥三国双向贸易额达338亿美元，据美国商务部数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利用美军运输机执行遣返航班是五角大楼响应特朗普上周宣布的移民国家紧急状态的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，五角大楼表示，美国军事将为美国当局在德克萨斯州埃尔帕索和加利福尼亚州圣迭戈关押的逾5000名移民提供遣返航班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去，美国军事飞机确实被用于从一个国家运送个人到另一个国家，例如2021年从阿富汗撤离美国期间的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员表示，这是自记忆中首次使用美军飞机将移民送出国境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还指示美军协助边境安全，颁布了广泛的庇护禁令，并采取措施限制出生在美国国土上的儿童的公民身份。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="危地马拉移民抵达危地马拉城的主题撤侨航班" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RPFMQEHC2VK4LHEPJYYYU2TWBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;危地马拉移民抵达危地马拉城兰奥罗空军基地，从美国出发的主题撤侨航班，2025年1月20日。路透社/克里丝汀·丘金/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 22:46:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/us-military-aircraft-with-deported-migrants-lands-guatemala-official-says-2025-01-27/</guid></item><item><title>美国调查从尼日利亚起飞的联合航空公司航班上的突然移动事件</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/us-opens-probe-into-sudden-movement-united-airlines-flight-nigeria-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;美国国家运输安全委员会（NTSB）周一表示，正在调查美国联合航空公司（UAL.O）从尼日利亚拉各斯飞往美国华盛顿特区的一架航班，在此次飞行中，飞机突然移动导致乘客和机舱乘务员受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NTSB 表示，这起事件发生在波音787（BA.N）航班（航班编号613）飞行于科特迪瓦领空时。科特迪瓦航空官员将调查委托给了NTSB，该局将在30天内发布初步报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合航空公司表示，该航班从弗吉尼亚州华盛顿杜勒斯机场出发，搭载245名乘客、3名飞行员和8名乘务员，在一次意外飞机移动和技术问题后返回拉各斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞机安全降落在拉各斯，四名乘客和两名乘务员因轻微伤前往医院，并已出院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正在与美国和尼日利亚的航空当局共同调查此次事件的原因。”联合航空公司表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国国家运输安全委员会标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W4ETBDHO4NKVPI7GRCRHBGE4ZQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;这是2024年8月6日，美国华盛顿NTSB总部前的NTSB标志（路透社/Kaylee Greenlee Beal ）&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 23:43:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/us-opens-probe-into-sudden-movement-united-airlines-flight-nigeria-2025-01-27/</guid></item><item><title>联合国秘书长古特雷斯呼吁更多豁免以暂停对美国的援助</title><link>https://www.reuters.com/world/un-chief-guterres-calls-more-exemptions-us-aid-pause-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;联合国秘书长安托尼奥·古特雷斯4月10日呼吁美国考虑进一步豁免其90天暂停的对外援助，以确保“持续进行关键的发展和人道主义活动”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正当上星期甫履新职的美国总统唐纳德·特朗普宣布暂停对外援助，以便进行审查，以确定这些援助是否符合他的外交政策数小时后——美国政府公布了这一决定的具体范围。根据一份被路透社看到的国务院电文，特朗普的决定包括暂停所有现有对外援助，并暂停新援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务卿马科斯·鲁比奥可以发放豁免，已给紧急食品援助发放了豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“秘书长呼吁进一步豁免，以确保为世界上最脆弱社区提供关键的发展和人道主义援助活动得以持续交付，这些社区的生命和生计依赖于这项支持。”联合国秘书长发言人斯泰凡·杜贾里克表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜贾里克说：“我们对美国长期以来的慷慨乐捐表示衷心的感谢，我们希望与新一届美国政府共同努力，评估、听取并处理其关切，同时确保最脆弱的群体依然得到保护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国系统、援助组织和美国立法机构起初对特朗普的决定的范围感到困惑，这在周四大致得到了澄清。国务院发出了所有现有对外援助的“停工令”，并暂停新的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国系统、援助组织和人权组织对此表达了关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“新政府有权利审查现有外援，但在审查期间继续向援助对象提供重要援助至关重要。”人权观察华府办事处的莎拉·亚格在一份声明中表示，“美国援助支持医疗项目、地雷清除工作、人权捍卫者的保护及其它脆弱群体，所有这些都有可能因亟需的资金而面临风险。”当被问及援助审查事宜时，国务院发言人塔米·布鲁斯于周一在接受福克斯新闻采访时说：“我们要做的是记录我们做了些什么，我们需要怎样改变，以及如何做最好。我们将不会被利用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国对外援助的暂停是特朗普在2017年至2021年的任期内采取的更严厉立场。在2018年9月的联合国高级别会议中，特朗普对联合国大会表示，他政府将审查接受美国援助和庇护的国家是否“也与我们的利益一致”。他说道：“向前迈进，我们将只向尊重我们并与我们实为朋友的国家提供外国援助。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国国会制定了联邦政府预算，并在其首个任期内反对特朗普试图对美国外交和援助预算进行大幅削减的努力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国在土耳其和叙利亚地震灾后部署灾害应对团队" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6KIA7XUJ35IGFLXX5PNSFHJB6I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2023年2月7日在美国特拉华州唐纳机场，代号为“费尔法克斯都市搜救队”的人员和美国国际发展署的设备和物资被装上运输机，为土耳其地震灾区的救援行动提供支持。援引路透社特写照。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 22:22:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/un-chief-guterres-calls-more-exemptions-us-aid-pause-2025-01-27/</guid></item><item><title>印度尼西亚的新领导人扩大军事作用，考验脆弱民主</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/indonesias-new-leader-expands-militarys-role-test-fragile-democracy-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;在印尼独裁统治者苏哈托倒台近三十年后，该国新总统特拉诺瓦·苏比安托的行为正引发自由派和其他人士的不安。他越来越依赖曾经拥有巨大权力的军队来推行其治理理念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者认为，总统苏比安托的前任国防部长角色预示着他倾向于用军队取代文职管理职能，这引发了人们对苏哈托时代的“双重职能”(dwifungsi)政策的联想。该政策允许军队镇压反对声音并主导公共生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在去年的大选中以压倒性优势胜出后仅三个月上任，苏比安托迅速扩大了军队在多个公共领域的角色，包括运行其旗舰项目之一——为学校免费餐食计划提供服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的议会议员盟友也在草拟立法，准备为苏比安托任命在职军事指挥官担任高级政府职位提供便利，从而部分废除了1998年苏哈托倒台后为避免军政权复辟而设立的保障机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据民调显示，苏比安托的胜利主要得益于年轻人的支持，他们是缺乏或未经历过苏哈托政权年代的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为苏哈托女婿的苏比安托曾在其统治下的严苛统治时期担任特种部队指挥官，并且后来因未能证实的人权侵犯行为被军队开除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管苏比安托否认曾经的人权侵犯指控，但支持者认为让军队参与重要项目能够提高效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，批评者认为，苏比安托的举措——包括最近扩展军队指挥结构——在世界上最大的穆斯林国家之一引发了重新军国主义化的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他没有遵循文官的主导地位。”普拉沃分析家尤纳尔·努格罗霍说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他反而想要恢复军队的荣耀，认为军事可以完成各种公共服务，声称这样会更快更有效。”尤纳尔补充道，他曾在上一位总统约科·苏西洛的总统办公室担任副首席助理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏比安托的办公室对军事在政府项目中的部署问题未予回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然没有完全复制过去“双重职能”政策，苏比安托早期依赖军队的行为仍引发了印尼观察家对民主改革逆转的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“普拉沃政府在很多方面试图复制他岳父苏哈托时期的存在，”专注于印尼的政治分析师、聚焦印尼政情简报《改革周报》作者凯文·奥罗克说，“在政府中恢复军队角色就是其中之一。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥罗克表示，在苏哈托时期，军队参与了商业活动，并且没有权力制衡机制。他补充说，如今同样的模式可能会削弱政府机构的民主监督，影响政策制定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上台仅百日，苏比安托即着手将大型项目交由军队执行。可见的例证就是他高达28亿美元的免费学校餐计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，空军少校萨特拉亚·达马·维贾亚负责维修飞机，但由于自11月起，他负责在印尼首都雅加达的一处基地订购炉灶、冰箱和煎锅，并为数千名儿童烹饪餐食。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这里以前是部署前准备部队的编组区域。”身着短袖蓝色军服的萨特拉亚在雅加达哈立德·珀尔丹库苏玛空军基地的扩建厨房说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，军事参与了项目的100个厨房中的190个，并与新成立的国家营养机关联合运营，首批为57万名儿童提供免费餐食。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陆军总参谋长马鲁利·西芒朱坦克表示，军队计划建立100个特殊的“区域发展”单位，专司农业、渔业和畜牧业业务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏比安托也迅速扩大了其任防长时期设立的其他军事项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;士兵为耕种准备土地的计划扩大了50倍，从最初的6万公顷增至预计的30万公顷——面积相当于整个比利时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还将原先的计划扩大，指示空军将其闲置的土地转为生产水稻和玉米的农地，由士兵和村民管理，以供应免费餐食计划所需的食物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还宣布在全国范围内推广一个先前的军事基础设施项目——在偏远和贫困地区铺设水管和灌溉设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陆军总参谋长西芒朱坦克表示，由士兵执行大型项目的做法是有效的，因为军队具有严格的指挥链，并且有防止军事滥用的规则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不可能回到新秩序（苏哈托时期）的时代。这是不可能的。”西芒朱坦克说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年底前立法将允许苏比安托首次任命在职军事官员担任政府高级职位，这是数十年来的首次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项由苏比安托盟友准备的立法将很快提交议会审议，其中总统联盟控制着议会74%的席位，议员们向路透社透露，该法案将在未来几个月内进行讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏比安托已经委任了前军事官员担任重要职务，如担任外长的苏吉昂多曾是特种部队的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;革民党副议长苏夫米·达索科·阿赫迈德表示，总统应自由任命在职军官担任政府任何职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些战略项目必须由纪律严明、高度敬业并受过问责制和纪律训练的人员来组织和执行。”阿赫迈德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，即使一些前军人也对苏比安托倾向于依赖军队的倾向有所担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不要给军队一个无所不至的职位，这将破坏制度。”退役上将阿古斯·维多约说，他是数位领导苏哈托政权倒台后军队改革的将军之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维多约表示，此举可能削弱文官体系，并对政策制定产生影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析家尤纳尔认为，苏比安托时代的军事化趋势可能导致“民主倒退”和权力集中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“强大的总统受到几乎完全控制议会的强大军队的支持。”尤纳尔说，“这类似于苏哈托：军政权拥有双重职能。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="印尼空军人员朱万托向雅加达阿格斯5小学的学生提供餐盒" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N4WOMPHVOZJSFJOPU5GCPCFIGE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;印尼空军人员朱万托向雅加达阿格斯5小学的学生提供餐盒，2025年1月14日。路透社/阿詹·迪南·乌琳尼亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="厨师在哈立德·珀尔丹库苏玛空军基地雅加达厨房为免费分发给学生的餐食烹饪" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4CSYVH7CYJIV5OX5HWG64YNIDE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;厨师在印尼哈立德·珀尔丹库苏玛空军基地雅加达厨房为免费分发给学生的餐食烹饪，2025年1月14日。路透社/阿詹·迪南·乌琳尼亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="工作人员将餐盒装入车辆，准备免费分发给学生的餐食" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QQ2RWVUEVRNSLL3SHDN3IOSCPY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;工作人员将餐盒装入车辆，准备免费分发给学生的餐食，2025年1月14日。路透社/阿詹·迪南·乌琳尼亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="工作人员在哈立德·珀尔丹库苏玛空军基地雅加达厨房整理餐盒，准备免费分发给学生" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FQDSOOYKWZJRPGZHUO2DYPUMKM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;工作人员在印尼哈立德·珀尔丹库苏玛空军基地雅加达厨房整理餐盒，准备免费分发给学生的餐食，2025年1月14日。路透社/阿詹·迪南·乌琳尼亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="空军少校萨特拉亚·达马·维贾亚在雅加达哈立德·珀尔丹库苏玛空军基地接受路透社采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KTC5TBPJHRN37BOOXHB4KL67QU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;空军少校萨特拉亚·达马·维贾亚在雅加达哈立德·珀尔丹库苏玛空军基地接受路透社采访，2025年1月14日。路透社/阿詹·迪南·乌琳尼亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="印尼总统特拉诺瓦·苏比安托宣誓就职其内阁部长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3F3JLBECT5MZTFLVLGVDU4O2XQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;印尼总统普拉沃·苏比安托在雅加达总统府对其上任不久的新任部长宣誓，2024年10月21日。路透社/威利·库尼亚瓦/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:05:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/indonesias-new-leader-expands-militarys-role-test-fragile-democracy-2025-01-28/</guid></item><item><title>俄罗斯空袭在乌克兰哈尔科夫引发大火，市长称</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russias-air-attacks-spark-fire-ukraines-kharkiv-mayor-says-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;周二早间，乌克兰东北部城市哈尔科夫市长伊hor·特列霍夫表示，一夜之间，俄罗斯空军对一座私营企业进行了空袭，引发了一场大火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特列霍夫在Telegram上说：“火势非常严重。所有紧急服务部门均已抵达现场。目前尚未收到人员伤亡的信息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯方面暂无立即回应。双方均否认在近三载的冲突中袭击平民，这场战争始于2022年2月24日俄罗斯对乌克兰的全面入侵。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 23:45:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russias-air-attacks-spark-fire-ukraines-kharkiv-mayor-says-2025-01-27/</guid></item><item><title>特朗普政府因援助冻结 targeted 多名美国国际开发署（USAID）高级工作人员</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-puts-leave-nearly-60-usaid-career-staff-after-aid-freeze-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;特朗普政府已暂停约60名资深美国国际开发署（USAID）官员的职务，知情人士表示，这发生在华盛顿大范围冻结美国国际援助之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，政府敦促USAID员工帮助美国重新调整全球援助分配，以符合特朗普“美国优先”政策，并威胁对忽视命令的员工采取纪律处分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日晚上发布的内部备忘录称，新领导层认为该机构存在“试图规避总统行政命令及民众指令”的数项行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因此，我们已将多名USAID员工置于有薪行政休假状态，直至进一步通知，同时我们完成对此项行为的分析，”代理署长杰森·格雷在备忘录中称，该备忘录已接受路透社审阅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府此举威胁到数以十亿美元计的生命援助资金。2023财年，美国拨款720亿美元援助，联合国2024年跟踪报道的所有人道主义援助中，美国提供了其中的42%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管备忘录未明确说明受影响人数，但六位知情人士告知路透社，约有57至60人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被停职人员包括几乎全部设于华盛顿的USAID局领导岗位的资深职员，涉及能源安全、水安全、儿童教育和技术等多个领域，其中还包括该机构总法律顾问办公室的人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一场周一午后的大裁员，”前USAID中国政策负责人弗朗西斯科·本科斯米说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定削弱了我们的国家安全，助长了对手的胆略……不仅仅是专注于与中国、朝鲜或俄罗斯对抗，特朗普政府正在针对曾在多个政府服务的公务员，包括初任特朗普政府的官员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USAID未立即对置评请求作出回应。Politico率先报道了人员被停职的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被停职人员表示，他们在周一下午收到一封备忘录电子邮件，被告知立即进入行政休假状态，未获任何说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;备忘录要求他们在正常工作时间内可用电话和电子邮件与雇主保持联系，并可在被要求时返回工作岗位，但不得进入USAID办公场所或使用USAID系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名被停职的高级官员表示，他们曾试图落实行政命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一次严重拆卸整个机构的行动，”该官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自上周返回办公以来，政府重新分配或解雇了数百名多个机构的员工，以践行特朗普在其2017年至2021年总统任期期间认为对其敌视的态度进行整改的誓言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普就职后几个小时内便下令暂停所有国际援助90天，以重新审查援助是否与其外交政策优先事项一致。周五，国务院下达了禁止所有现有援助工作的指令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六发布的另一份备忘录明确告知USAID员工，暂停国际援助支出意味着“完全停止”。唯一的例外是紧急人道主义食品援助和官员返回岗位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如有进一步豁免，则需提供充分的理由，并需美国国务卿马科斯·鲁比奥最终批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USAID资助的项目帮助世界各地数百万人抗击艾滋病，并提供从清洁用水、医疗设施到儿童健康支持等多种支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯周一呼吁美国考虑免除部分援助暂停。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“若不加以逆转，这将毁坏美国国际援助……将永久削弱USAID，”前USAID官员、现在担任难民国际总裁的杰里米·科宁德克说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="老开罗穆伊亚德谢hid医院在修复后重新开放" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TRAKAHVGQVKS3IVIWHVNNJAA6U.jpg" /&gt;        
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;修复项目开幕时，游客在位于埃及老开罗Souk al-Silah地区穆伊亚德谢hid医院的历史遗址之一——经过埃及旅游和文物部与美国国际开发署合作大规模修复后重新开放的现场，游客正沿阶梯而上。路透社/阿姆·阿卜杜拉·达尔什/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:16:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-puts-leave-nearly-60-usaid-career-staff-after-aid-freeze-2025-01-28/</guid></item><item><title>卢比奥在特朗普谈到巴勒斯坦难民问题后与约旦国王阿卜杜拉交谈</title><link>https://www.reuters.com/world/rubio-talks-jordans-king-abdullah-after-trump-remarks-palestinian-displacement-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿马科·鲁比奥周一向约旦国王阿卜杜拉二世进行了通话，根据美国国务院的声明，通话发生在美国总统唐纳德·特朗普提出建议两天之后。特朗普建议约旦和埃及应接纳更多来自加沙地带的巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上周六在评论中提出方案，提议“打扫干净”加沙地带的战区，这一言论引发了长期存在的巴勒斯坦人对其家园将被永久性赶走的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此之前，约旦和埃及反对特朗普要求他们接收来自加沙地带的巴勒斯坦难民，那里以色列的军事行动已造成数万人死亡，并引发人道主义危机。当被问及这一提议是否是短期还是长期解决方案时，特朗普表示：“可能是两者兼而有之。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院在声明中表示，鲁比奥与阿卜杜拉二世讨论了加沙地带停火协议的执行情况、人质的释放以及该区域安全与稳定之路的构建。声明并未提及特朗普周末的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院补充称，“鲁比奥部长感谢约旦通过发挥约旦走廊的重要作用，在支持停火方面提供的人道主义援助支持。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年来以色列与巴勒斯坦持续的冲突近日因2023年10月7日的一次袭击而再度升级，当日巴勒斯坦哈马斯武装分子袭击以色列，造成1200人死亡，约250人被劫为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列随后对加沙地带发动的军事打击据加沙卫生部统计造成超过47000名巴勒斯坦人死亡，并引发有人指控以色列涉嫌犯有种族灭绝罪和战争罪，对此以色列否认侵权。目前，双方仍在脆弱的停火状态中。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/rubio-talks-jordans-king-abdullah-after-trump-remarks-palestinian-displacement-2025-01-28/</guid></item><item><title>斯科特·贝斯特（Scott Bessent）赢得参议院确认出任美国财政部长</title><link>https://www.reuters.com/world/us/scott-bessent-wins-senate-confirmation-us-treasury-secretary-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;美国参议院周一确认Scott Bessent为唐纳德·特朗普总统的财政部长，使这位亿万富翁对冲基金经理成为新政府财政政策、减税和支出计划以及与盟友和对手的经济关系具有核心影响的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为第79任财政部长，Bessent将对国家税收和28万亿美元的国债市场拥有广泛的控制权，对财政政策、金融监管、国际制裁和海外投资具有巨大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以68票对29票的投票结果确认了这一任命，其中16名民主党参议员支持这一提名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bessent现年62岁，已经展现出强烈支持特朗普经济议程的态度，其议程集中在减少税收和实施重关税上，不少民主党和经济学家认为这可能会令美联储抑制通货膨胀的努力付之东流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在确认听证会上，Bessent警告称，如果不延长将于今年年底到期的4万亿美元税收减免，将对中产阶级美国人造成“灾难”。他列举关税有助于对抗不公平贸易行为、增加收入和增强美国在国际谈判中的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他反驳了特朗普政策将导致通货膨胀的观点，并表示增加石油产量的努力实际上将有助于降低价格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为特朗普的首席经济官员，Bessent将面临一系列挑战，最紧迫的挑战是管理政府现金流，政府在特朗普就任第二天时达到了法定债务上限。未经过任誓词仪式，财政部已启用“非常规措施”来避免触及上限并引发灾难性违约。Bessent在确认听证会上承诺将不会在其任期内发生违约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bessent还需应对预算赤字上升和预计将达到数万亿美元的政府债务增加的问题，除非延税减免和其他税收优惠可以被收入增加或支出削减所抵消。按照惯例，他将成为在与国会合作制定任何税改规模和细节方面的主要人物之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他的任期内，联邦债务中有60%以上将在到期后重新发行——不包括COVID-19疫情以来每年超过2万亿美元的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于不断上升的预算赤字和粘性通货膨胀的担忧近期促使长期债券收益率上升，投资者要求更高补偿以应对风险。最终，这种状况推动了30年固定利率抵押贷款平均利率攀升至超过7%，成为一个对希望买房的美国人十分具有实际意义的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bessent在确认听证会上表示对赤字采取强硬态度，声称政府支出“失控”，但不清楚他能否采取更多措施抑制支出。Bessent支持特朗普不触及社会保障退休计划和老年人医疗保险计划的承诺，这些是联邦预算中的大项开支，还包括由市场利率决定的利息支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bessent出生和成长于南卡罗来纳州，他仍然听农事广播。他从耶鲁大学获得了政治学学士学位，并在其职业生涯中一直在金融领域工作，曾为乔治·索罗斯和吉姆·查诺斯的投资人工作，后创办了自己的公司Key Square。Bessent——作为传承总统职位的第五顺位——也是历史上最高层级的公开LGBTQ联邦官员。他已婚，并有两名孩子。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Scott Bessent财政部长确认听证会在华盛顿国会山上举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CRXTP4IXY5IX3HRFKNDYJ6CXBI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月16日，美国当选总统唐纳德·特朗普提名的财政部长Scott Bessent在美国国会山参加参议院金融委员会的确认听证会。REUTERS/凯文·拉马尔克&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="参议院金融委员会对Scott Bessent财政部长提名的确认听证会在华盛顿国会山上进行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YICXTBWNFBOIBK2RPLDYQVXXS4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月16日，美国当选总统唐纳德·特朗普提名的财政部长Scott Bessent在美国国会山参加参议院金融委员会的确认听证会，身旁是他的丈夫约翰·弗里曼和儿子科尔。REUTERS/凯文·拉马尔克/资料图&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 23:21:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/scott-bessent-wins-senate-confirmation-us-treasury-secretary-2025-01-27/</guid></item><item><title>乌克兰总统泽连斯基表示，战争意味着动员规则无法更改</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-zelenskiy-says-war-means-mobilisation-rules-cannot-be-changed-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基周一表示，近三年的战争严酷性不允许改变征兵规则，如果士兵大量回家，俄罗斯总统普京将“杀了我们所有人”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基在接受本月刚获释的意大利记者塞西莉亚·萨拉采访时指出，战争对乌克兰人及其家庭的影响凸显了迅速结束冲突的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年议会批准了新的征兵规定，以增加前线士兵人数，但乌克兰的作战部队仍然严重少于俄罗斯方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争中的情况要求我们动员所有我们国家所拥有的人员和资源，所有的一切。”泽连斯基在接受采访时说，部分内容已发布在他的Telegram频道上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“遗憾的是，这就是这场战争的挑战，因此我们必须加速处理，结束它，迫使俄罗斯结束这场战争。”泽连斯基说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天，我们正在自我防御。如果明天有一半军队回家，我们应该在第一天就投降。如果有一半军队回家，普京将杀了我们所有人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年通过的立法将乌克兰男性征兵年龄从27岁降至25岁，缩小了豁免范围，并对逃兵处以惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基及其他方面拒绝了美国等乌克兰最强大西方支持者建议进一步降低征兵年龄的建议，理由是前线的乌克兰部队尚不完全装备充分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些关键区域，负责确保乌克兰防御线的部队单位自2022年2月俄罗斯全面入侵以来未享受任何休假。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯军队未能最初攻占首都基辅，但自那以来，其重点转向确保乌克兰东部顿巴斯地区的控制权，包括顿涅茨克和卢甘斯克地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯军队占领了乌克兰约20%的领土，并在东部取得了最快进展，同时控制着部分四个乌克兰地区。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰士兵在顿涅茨克地区前线庆祝圣诞节前夕" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3XKA2DY5VFIMXFZXHUAHXCZZBM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名军事东正教牧师在俄罗斯入侵乌克兰期间，在顿涅茨克地区前线为乌克兰武装部队第72旅分遣机械化步兵旅的士兵们举行圣诞节前夕弥撒。（ Valentyn Kuzan/乌克兰第72旅分遣机械化步兵旅宣传办公室 供图/路透社 档案照）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 22:31:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-zelenskiy-says-war-means-mobilisation-rules-cannot-be-changed-2025-01-27/</guid></item><item><title>普京盟友卢卡申科在白俄罗斯选举中获胜，西方称之为一场闹剧</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/lukashenko-pockets-massive-win-belarus-election-scorned-by-west-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;白俄罗斯领导人、俄罗斯盟友亚历山大·卢卡申科在周一宣布的总统选举中再次当选，连任时间达到31年。尽管西方政府拒绝承认此次选举的有效性，官方结果显示卢卡申科获得了86.8%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲政治家指出，这次选举既非自由也非公平，因为独立媒体在前苏联国家白俄罗斯被禁止，且主要反对派人士要么被监禁，要么被迫流亡海外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国外交部长安娜莱娜·贝尔伯克在推特上写道：“白俄罗斯人民没有选择，对于所有向往自由与民主的人来说，这是一个苦涩的一天。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流亡的反对派领袖斯维特兰娜·奇卡诺夫斯卡娅呼吁扩大对白俄罗斯制裁，针对那些镇压卢卡申科反对者并为俄罗斯在乌克兰战争提供弹药的公司和个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示：“只要白俄罗斯在卢卡申科和普丁的控制下，整个地区就会面临持续的和平与安全威胁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟外交与安全政策高级代表凯亚·卡拉斯和扩大事务委员玛尔塔·科斯在声明中表示，欧盟将保持对政权实施“制裁和定向措施”，并支持民间社会和反对派流亡者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对被监禁的反对者，卢卡申科周日表示，反对者选择了自己的命运。他否认释放250余名被定罪从事“极端活动”人士的决定是为了向西方传递信号，以缓解西方对其孤立的状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在冗长的新闻发布会上，卢卡申科告诉记者：“我对西方毫不在乎。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们从未拒绝与西方发展关系，我们总是准备好这样做。但你不想这样，那么我们该怎么办？是屈膝还是下跪？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在职业生涯中，卢卡申科通过成为俄罗斯的有用盟友，从中获得了宝贵的利益，包括廉价石油和贷款，同时避免其900万人口的国家被其更大的邻国吞没。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但俄乌战争加深了他与俄罗斯总统普丁的联系，普丁的部分军事行动从白俄罗斯领土发起。普丁还部署了战术核武器在白俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰外交部长表示，卢卡申科再次当选被转变为一场单人的政治表演。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该选举在绝对中央控制下进行，政治镇压、缺乏政治选择、言论自由受攻击以及缺乏独立媒体，这使得选举“不合法”，是一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管卢卡申科否认，反对者和政治分析师认为，其释放囚犯的举动显示了对西方关系的重建意图，而最新的连任则是恢复其合法性，并促使几个欧洲国家和美国将大使返回明斯克。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为被定性为“极端组织”的人权组织“维亚斯纳”表示，白俄罗斯仍有约1,250名政治犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿马尔科·鲁比奥周日表示，白俄罗斯“单方面释放了一名无辜的美国人”。他并未提供更多关于此案的详情，此前该案尚未公开。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="白俄罗斯中央选举委员会总部内公布的总统选举初步结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3OMQ3EAMDBKM5PGTCFRMNEPJHE.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月27日，白俄罗斯明斯克，白俄罗斯中央选举委员会总部举行的新闻发布会上展示的总统选举初步结果。路透社/尤捷妮娅·诺佐金娜&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="白俄罗斯中央选举委员会成员参加总统选举初步结果新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AUYYA74MV5NKRFY7WJSNKVAYEM.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月27日，白俄罗斯明斯克，白俄罗斯中央选举委员会成员在举行的新闻发布会上出席，公布总统选举初步结果。路透社/尤捷妮娅·诺佐金娜&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科在明斯克总统选举期间投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5U2Y4C7SDZOVPFV4SNZJNK3IXA.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月26日，白俄罗斯明斯克，白俄罗斯总统兼候选人亚历山大·卢卡申科在选区投票站投票，参加总统选举。路透社/尤捷妮娅·诺佐金娜&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科在明斯克总统选举期间访问投票站" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YH65OOMRUNI3PIOPB7AWKWKSRE.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月26日，白俄罗斯明斯克，白俄罗斯总统兼候选人亚历山大·卢卡申科访问总统选举期间的选区投票站。路透社/尤捷妮娅·诺佐金娜&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="白俄罗斯总统选举，选民在明斯克的一个投票站投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H3CIV7VP3FP6NFOWGCOS62JE2E.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月26日，白俄罗斯明斯克，选民在明斯克拖拉机厂文化宫内的投票站投票，参加总统选举。路透社/尤捷妮娅·诺佐金娜&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="明斯克总统选举期间，选举委员会成员计票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FJXAFVRRB5IJPGSPJGYFDZD44Q.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月26日，白俄罗斯明斯克，选民在明斯克拖拉机厂文化宫内的投票站投票期间，选举委员会成员计票。路透社/尤捷妮娅·诺佐金娜&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 04:48:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/lukashenko-pockets-massive-win-belarus-election-scorned-by-west-2025-01-27/</guid></item><item><title>奥斯威辛幸存者在集中营解放80周年之际警告反犹太主义抬头</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/auschwitz-survivors-mark-80th-anniversary-camps-liberation-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt; Auschwitz的幸存者在周一警告了日益增长的反犹太主义危险，并纪念纳粹德国集中营阿道夫·古斯威茨解放80周年。这是最后一次由亲身经历该恐怖事件的人参加的纪念大会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该集中营位于二战期间纳粹德国在占领波兰所设置的场所，用于大规模屠杀欧洲犹太人。纪念大会吸引了德国总理奥拉夫·朔尔茨，乌克兰总统泽连斯基，英国国王查尔斯三世，法国总统马克龙，波兰总统安杰伊·杜达等多位领导人出席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们没有发表演讲，而是聆听幸存者的声音，也许这是最后一次聆听那些直接经历过这一人类悲剧的人的讲述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的建国使反犹太主义成为了历史的阴影，派出了教育部长尤阿夫·希希。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们今天看到了反犹太主义的激增，正是反犹太主义引导到了大屠杀的发生。" 98岁的马里安·图尔斯基在1944年被送往奥斯维辛，1945年参与西行死亡行军至布痕瓦尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们不要害怕说服自己可以解决邻里间的问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;99岁的退休医生李昂·韦纳特布担任 участник медика警告了不宽容的危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我敦促各位加倍努力，对抗我们今天所纪念的观点。"他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;86岁的作家和学者托瓦·弗里德曼说："虽然自解放80年以来世界仍旧面临危机。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们的犹太-基督教价值观已被世界各地的偏见、恐惧、猜疑和极端主义所压制。"她在演讲中提到，"而且随着反犹太主义在全球各地的蔓延，这令人震惊。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反犹太主义事件在欧洲、北美和澳大利亚的部分地区有所增加，这些地区的抗议活动，以及对10月7日哈马斯袭击以色列的回应，导致了2024年11月和2025年1月的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界犹太人大会主席罗纳德·劳德在周一表示，战争背景下反犹太主义在年轻一代中有所上升，他补充说："年轻人获取信息的渠道主要是社交媒体，这很有危险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纪念大会之前，领导人强调了保存大屠杀记忆的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"铭记过去的罪恶行为依然是至关重要的任务，通过这一行动，我们能够影响现在，塑造未来。"国王查尔斯三世在克拉科夫犹太社区中心访问时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统杜达在营地对记者说："作为德国人在这片土地上建造集中营的东波人，今天我们成为了记忆的守护者。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一记取发生在纳粹种族优越观念名义下的罪行记忆本身已经成为了近年来政治上敏感的问题，随着欧洲极右翼政党的崛起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，美国前总统唐纳德·特朗普的高级顾问埃隆·马斯克在德国亲民党的活动上发布了一段演讲视频。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“孩子们不应该为他们的父母所犯的罪行负责，更不用说曾祖父母了。”马斯克自己在这个地点一年前，曾献上了花圈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一则集会活动让波兰总理唐纳德·图斯克表示，活动中的亲民党主要行为者关于“伟大的德国”和“需要忘记德国在纳粹犯罪中的责任”这番言论听来既熟悉又令人不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在奥斯维辛，超过110万人，绝大多数为犹太人，在毒气室、饥饿、寒冷和疾病中丧生，被挤作一团运输来的牲畜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰320万犹太人中，超过300万人被纳粹杀害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在整个1941年至1945年，纳粹德国及其盟友在德国占领的欧洲系统性地杀害了六百万犹太人，以及吉普赛人、性少数群体、残障人士和其他违反纳粹种族优越观念的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（此篇报道经过修正，将引用置于第十和第十一段处，归功于托瓦·弗里德曼，而非先前的詹ينا·伊瓦尔思卡）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="国际大屠杀纪念日，在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/22W276GF25NBVPCGIDAOBDJMWQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
Auschwitz的幸存者参加了纪念阿道夫·古斯威茨解放80周年的活动，时间为2025年1月27日，地点在波兹南布莱金格。路透社/卡克珀·彭佩尔
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="国际大屠杀纪念日，在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JUGO4IQ2UVLJDOJYRFK4VX3KOY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
一名大屠杀幸存者在布兹金格，波兰联合国2025年1月27日，纪念阿道夫·古斯威茨解放80周年活动期间，点燃蜡烛。路透社/卡克珀·彭佩尔
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="国际大屠杀纪念日，在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QGHDTQJ3UFKWTK7XTKP6KU4EQE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
荷兰国王威廉-亚历山大和王后玛利亚在阿道夫·古斯威茨解放80周年纪念活动期间，点燃蜡烛。待更新日期
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="国际大屠杀纪念日，在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QB5MOISHFZOMFIAMUNZH4PZY5U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
乌克兰总统泽连斯基和德国总统弗兰克-沃尔特·施特恩迈尔在布兹金格，波兰庆祝阿道夫·古斯威茨解放80周年纪念活动期间，点燃蜡烛。路透社/卡克珀·彭佩尔
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="英国国王查尔斯三世访问波兰，纪念阿道夫·古斯威茨解放80周年" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HFL63DZEJBIPLAR7QQYKOOFBI4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
查尔斯三世国王在波兰访问奥斯维辛的纪念活动中，参观了集中营。照片时间：2025年1月27日。维多利亚·琼斯/池/路透社
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="英国国王查尔斯三世访问波兰，纪念阿道夫·古斯威茨解放80周年" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CTGRJPDZFJO4NPMLTSW6KZMRRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
查尔斯三世国王聆听幸存者讲述其苦难，地点在阿道夫·古斯威茨解放80周年纪念活动中。照片时间：2025年1月27日。奥恩·肖恩/池/路透社
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="国际大屠杀纪念日，在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HEPVXONGDVISZOABYUUUN47E7U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
丹麦国王弗雷德里克和王后玛丽亚，德国总统弗兰克-沃尔特·施特恩迈尔，乌克兰总统泽连斯基，以及以色列教育部长尤阿夫·希希出席纪念阿道夫·古斯威茨解放80周年纪念活动。照片时间：2025年1月27日。路透社/卡克珀·彭佩尔
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="国际大屠杀纪念日，在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PKAKLBT7D5I2LKOM2SUW4AX4OY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
在布兹金格，波兰庆祝阿道夫·古斯威茨解放80周年纪念活动期间，幸存者詹妮娜·伊瓦尔思卡发言。照片时间：2025年1月27日。路透社/阿莱卡莎·斯米吉尔
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="对抗阿道夫·古斯威茨大屠杀阴影中的反犹太主义活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2GB3JSMTGFM7NPFNQZR4ISLEHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
2025年1月27日，在克拉科夫，以色列教育部长尤阿夫·希希在“对抗阿道夫·古斯威茨大屠杀阴影中的反犹太主义”活动中发言。路透社/库巴·斯特兹西克
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="国际大屠杀纪念日，在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BE37VEXZBVK2VABG3TQGRY2ZZI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
纪念阿道夫·古斯威茨解放80周年的纪念活动中，一名幸存者在死亡墙旁参加放生仪式。照片时间：2025年1月27日。路透社/阿莱卡莎·斯米吉尔
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="德国总理奥拉夫·朔尔茨和弗兰克·沃尔特·施特恩迈尔及其随访团访问奥斯维辛的纳粹德国集中营遗址" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DBCI6IEC4JPM5LBBCCYJJEHDEI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
德国总理奥拉夫·朔尔茨和弗兰克·沃尔特·施特恩迈尔及其随访团访问奥斯维辛纳粹德国集中营遗址。照片时间：2025年1月27日。约斯科·登泽尔/巴帕/图片提供/路透社
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="英国国王查尔斯三世访问波兰，纪念阿道夫·古斯威茨解放80周年" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GKKPDOWAOJJJJI4YDYZJKJX2J4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
查尔斯三世国王参观克拉科夫犹太社区中心，聆听幸存者如里夏德·奥罗斯基、佐菲亚·拉齐科芙斯卡和伯纳德·奥芬及其志愿者和成员讲述中心如何为各个年龄段和背景的人提供支持，重建城市中的犹太生活。照片时间：2025年1月27日。维多利亚·琼斯/池/路透社
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="慕尼黑附近的慕尼黑库妮·温德国际大屠杀纪念日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/44IKDD24I5NYTC7ZVESD63QQZA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
2025年1月27日，库妮·温德的Dachau，前纳粹集中营。路透社/安吉拉·温特豪斯
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="国际大屠杀纪念日，在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RNE4FCAPGBJKTFH4BYVS5XXXSQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
奥斯维辛附近，一片树木生长在前纳粹德国集中营奥斯维辛原址。照片时间：2025年1月27日。路透社/阿格涅什卡·西姆吉尔
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="国际大屠杀纪念日，在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XCQS2YKDRRKEPPUIS6GGZ5LPDM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
2025年1月27日，奥斯维辛附近，太阳透过一根瞭望塔的树丛。路透社/阿格涅什卡·西姆吉尔
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="国际大屠杀纪念日，在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VKG2JWMWQ5P4HGZEJEUUBZZYGI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
2025年1月27日，一名幸存者站在奥斯维辛死亡墙附近。路透社/阿莱卡莎·斯米吉尔
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="国际大屠杀纪念日，在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WWIC6UH52JMN5F7HTQINVJL65I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
2025年1月27日，一名幸存者触摸奥斯维辛的死亡墙。路透社/阿莱卡莎·斯米吉尔
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前纳粹德国集中营奥斯维辛-布痕瓦尔德80周年解放纪念" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DBCI6IEC4JPM5LBBCCYJJEHDEI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
2025年1月9日，一名妇女在前纳粹德国集中营奥斯维辛参观展览时，参观重此刻的鞋子展品。路透社/卡克珀·彭佩尔
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前纳粹德国集中营奥斯维辛-布痕瓦尔德80周年解放纪念" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MAPAPAB44FLS5EU4A4B7XFXSQU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
2025年1月10日，前纳粹德国集中营奥斯维辛原址显示了“劳动使人自由”的大门。路透社/卡克珀·彭佩尔
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前纳粹德国集中营奥斯维辛-布痕瓦尔德80周年解放纪念" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZMJ63FOTL5LW3JM2CQ77BKIJHU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
2025年1月9日，前纳粹德国集中营奥斯维辛原址中展示了被遗弃的鞋子。路透社/卡克珀·彭佩尔
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前纳粹德国集中营奥斯维辛-布痕瓦尔德80周年解放纪念" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T6GQZ23YRJICHJ52CASENEXWGI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
2025年1月26日，前纳粹德国集中营奥斯维辛原址。路透社/阿莱卡莎·斯米吉尔
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前纳粹德国集中营奥斯维辛-布痕瓦尔德" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TLGJJMA4UZNOFL6J6BQL7ZRVDM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
2025年1月26日，前纳粹德国集中营奥斯维辛-布痕瓦尔德的铁丝网。路透社/阿莱卡莎·斯米吉尔
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 06:40:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/auschwitz-survivors-mark-80th-anniversary-camps-liberation-2025-01-27/</guid></item></channel></rss>