<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 24 Dec 2024 19:29:01 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布紧急状态令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会290名议员中的190名议员于周三投票通过一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿因监狱袭击去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候另一名囚犯袭击他后，于周五在魁北克省的一所最高安全级别监狱中去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省的猪场杀害毒瘾者和卖淫女子，并剁碎他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被判杀害6名女性，她们的部分遗骸在其位于温哥华附近的破旧地产上被发现。在量刑后，政府检察官因另外20起谋杀指控撤回了起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大惩教署表示，皮克顿在5月19日被袭击后去世。袭击事件发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响，”在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有60多名女性中的许多人，在过去的十多年里，从温哥华贫困的毒贩横行的唐人街东区失踪。直到2002年初期皮克顿被捕后，这些女性的遗骸或DNA中的33名女性，许多是原住民，被发现在皮克顿位于科奎拉姆港的猪场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿的一本书在亚马逊上架后数小时内就被撤下。据《温哥华太阳报》报道，在书中，皮克顿声称自己无罪，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊移除此书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在科奎拉姆港家中的无日期文件电视影像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在科奎拉姆港家中的无日期文件电视影像。来源：路透社/环球电视/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）有史以来最差选举表现后，其地位将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的选区结果显示，ANC的得票率不足42%，远低于2019年上次大选时的57.5%，这是30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的结果意味着，过去作为纳尔逊·曼德拉的遗产运动的ANC将不得不与其他较小的政党谈判建立联盟或其他形式的合作，以获得执政的资格。这可能需要在政策上做出让步或让出一些内阁要职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位从前的工会领导人转变为商人的拉马福萨或将面临反对党和其党内批评者的辞职呼吁，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，并且一些分析家认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个清晰且能团结的力量能够接替拉马福萨的职务。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本次大选中是主要政界人物中最受认可的人之一，而ANC内部的政党斗争可能会使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全数初步结果出炉时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，当一个调查委员会报告称可能发现拉马福萨在牧场家具中藏有现金的不当行为时，拉马福萨面临着是否应辞职的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一指控，并将其称之为“Farmgate”丑闻，后续在同一年赢得了新的五年任期作为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次大选被视为ANC迄今为止面临的最大考验，因为选民对失业率高、犯罪率和电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC的领导人，并承诺在前任杰克布·祖马腐败和经济衰退的情况下重塑党的形象并振兴经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年正式成为国家元首后，最初的欣喜之情却迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，高层ANC官员仍然牵涉在各类丑闻中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举中最致命的一击是由拉马福萨的竞争对手祖马实现的，祖马支持新党umkhonto we Sizwe，该党超出了预期，对ANC的支持率造成了严重打击，尤其是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“杰克布·祖马将拉马福萨和ANC牢牢地困住了，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省非常脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“拉马福萨的项目已经结束了……你不能在选举失利后还期待一切正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键改革上犹豫不决而受到批评，以避免加剧其党内分歧——这与他作为80年代工会领导人时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，他的支持者们仍在赞扬他建立共识的能力以及他推动南非作为“全球南方”的一员所做出的努力。这通常被简称为指为低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球倡导疫苗公平分配的最突出的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列种族灭绝的诉讼，法官们裁定以色列必须停止针对加沙市拉法的军事行动，但以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法实施军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年中的成功，而批评者们却认为他对解决南非面临的最严峻挑战几乎没有任何新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“变得更好”，数千名支持者聚集在索韦托足球场，但许多人还没听完就离开了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出在释放人质的同时，提出新的加沙停火提议，并呼吁哈马斯同意这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，迎接明天的生活了。”拜登说。这位正面临连任选情压力的总统，迫切希望解决已经在持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中东和平进程的调解国埃及、卡塔尔与其他国家一直在推动以色列和加沙地带激进的哈马斯组织之间达成停火协议，但双方始终指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列在拉法多次入侵，并且以色列总理内塔尼亚胡政府在国内和国际上面临针对加沙死亡人员和持续人质问题的新压力的情况下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在上周四总统唐纳德·特朗普因34项重罪指控被定罪后，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登公布的最新提议由三个阶段构成，与之前的提议有明显不同，因为在三个阶段中，停火将持续有效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期内，以色列军队将从加沙人口密集地区撤出，释放包括老年人和妇女在内的人质，以换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民，包括北部加沙地带的居民，将返回加沙。每天将有600辆卡车进入加沙地带运送人道主义援助物资，拜登如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“如果谈判继续进行，该停火将持续。”总统强调，这是前所未有的新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段，将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，此提议已通过卡塔尔转达给哈马斯并得到了其反馈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我明白以色列有些人不会认同这个计划。他们将呼吁战争无限期继续。其中一些甚至在政府联盟中，他们已经表明了自己的立场：占领加沙、持续战斗，人质不再是他们优先考虑的事项。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列有着一生承诺的唯一一位美国总统，在战争期间唯一的访问以色列的美国总统，以及最近派出美国军队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我希望您为此刻的情况采取一步退。一旦丢失这个时刻，我们将会失去它。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名身份未明的美国高级官员告诉媒体称，以色列能够提出新的提议，是因为他们最近在战场上取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的路线图。这是一份详细而精心拟定的四半页协议。”这名官员说。

&lt;p&gt;该计划的具体阶段将各持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体形容拜登周五发表的讲话十分戏剧化，并将其解读为直接向以色列公众争取支持的尝试。领先电视台Channel 12中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。此前，以色列审查机构一直在禁止发表该提议的细节，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里认为，此提议比以往的提议更有可能取得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯能够在以色列发动任何大规模袭击或攻击、恐怖活动的可能性大大降低，尽管仍不可忽视。”苏里说。

&lt;p&gt;此外，全球公众意见也“转向”了以色列，苏里说，这可能促使以色列希望停止冲突，同时考虑到拜登的力量影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真的站在某件事的背后时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。 
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个外援提议要求为了换取为期六周的停火，其中包括延长停火时间以允许更多援助物资运入该区域，而释放生病、年老和受伤的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月较早前失败，因以色列拒绝接受哈马斯要求作为谈判的一部分永久结束战争，并加强了对南部加沙地带拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四哈马斯表示，鉴于主力军冲突，它会同意与调解人进行进一步谈判，包括交换人质和战俘，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名身份未明的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与来自17个国家、他们拥有被哈马斯扣留的公民的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日以色列在拉法发动的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际谴责，但未超出美国红线，从而未切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民已遭受无尽的地狱。”拜登周五如是说。“我们目睹了本周早些时候因以色列对哈马斯的攻击而引发的可怕的火灾事件。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙地带发动回应10月7日南部以色列袭击的军事攻势以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯袭击导致大约1200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走。这些建筑是在以色列军事行动期间在加沙北部贝特拉赫亚被摧毁的，日期为2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美囯石油勘探者继续遵守节制支出以提升产量的承诺，这可能导致全球顶级原油生产国在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年中，美囯由于页岩革命和技术创新效率的突破，在非OPEC产油国中推动了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美囯原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年进一步减产，部分原因是为抵消美囯和其他非OPEC产油国增加的产量。OPEC+的总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情消息人士透露，OPEC+正在制定一项复杂的协议，允许该组织将这些减产部分延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日开会考虑产量政策，尽管油价接近每桶80美元，美囯生产量的增加继续推动非OPEC+产油国的产量增长，但威胁不如2023年那么大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美囯原油供应今年预计将增长约27万桶/日。这与OPEC自己对美囯原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美囯产量增长64万桶/日。这三个是最受关注的预测者，它们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的油产国的供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+原油的需求量可能比2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月月度&lt;_emphasis strong="true" type="html"&gt;《石油市场报告》中&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年，整体美囯原油产量基本保持稳定。4月产量约为1313万桶/日，比12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师认为，美囯生产商今年不太可能如2023年那样超出预期，即便油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和纪律严明的状态，”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，令人惊讶的是没有看到钻机数量进一步上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，推迟对钻机的升级，以适应更平缓的钻探增长。计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美囯石油钻机数量下降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美囯有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿在这一速度下扩大生产，”S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预期今年美囯原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，大型上市美囯生产商因投资者压力，有限度地增加在增长方面的支出，在2010年代无节制的支出推动了过快的增长，但限制了页岩产区的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增加部分受到私营生产商的推动，其中一些正在这一领域进行整合，提高了生产力，通过钻更长的井并裂缝以同时从更多的井中产出更多的油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管最近的整合浪潮将继续下去，但稳定的价格将继续支撑美囯石油产量的增长，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美洲。其第一季度国际营收增长18%，而北美营收下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略已经转向资本纪律，导致不同的反响，”瑞士瑞信银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美囯、加拿大、巴西和圭亚那有望在今年引领石油和液体产量的增长。美国能源信息署表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美囯石油产量的增长，”瑞士瑞信银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台上操控室的作业平台景象，距得克萨斯州维肯的Oasis石油租赁地不远。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;得克萨斯州维肯附近的Permian盆地，Oasis石油公司租赁地的钻井平台操控室景象，2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福克斯/文件照。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深化对乌冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着拜登政府在持续两年的俄乌战争中更深入的介入，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在扎波罗热方向的进攻压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土的目标过于冒险，担心乌克兰的重大攻击可能会引发直接与拥有核武器的俄罗斯的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与拜登政府此前对向基辅提供更高级别武器的其他禁令相吻合，包括先进的美国战机和远程ATACM导弹。随着这些禁令的逐步解除，越来越多的美国武器开始流入乌克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本周生效，专门针对扎波罗热地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境袭击或准备袭击乌克兰的俄罗斯武装力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着乌克兰前线士兵可以使用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭弹系统（GMLRS）的导弹以及其他武器对跨境的俄罗斯武装力量进行反击，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此举可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在扎波罗热地区安顿下来之前迫使他们后撤，”乌克兰国立战略研究机构的研究员尼科拉·比利耶斯基科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英军情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅军队从东顿巴斯关键战场调离的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于防守状态，不得不重新考虑他们在向扎波罗热地区进攻时所采取的战术。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定早在几周前就开始酝酿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰当局在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀、以及联合参谋长联席会议主席科·布朗上将举行安全视频会议时提出了向扎波罗热地区境外使用美国武器的要求。美国官员匿名表示，苏利文、奥斯汀和布朗在会议中提出了一项放宽限制的建议，苏利文于5月15日向拜登汇报了这一建议。一位美国官员表示，拜登同意乌克兰有权从俄罗斯领土的安全位置反击俄罗斯武装力量的攻击。随后，拜登政府一直在制定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的采访中公开呼吁合作伙伴采取此类步骤，但当时表示：“到目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究机构欧亚项目高级研究员罗伯·李指出，俄罗斯一直在利用拜登的禁令在扎波罗热地区发动袭击，这一禁令为俄罗斯提供了安全的立足点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扎波罗热是乌克兰的第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以一直将其火炮留在边境对面，保持防空、电子战、指挥和控制功能在该区域，”李说，“它可能有一定的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家表示，这一决定本身可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定可能不会显著改变前线的移动情况，但如果能使得俄罗斯更难继续这种跨境行动，并且会让前线变得更加困难。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯军力不足以对扎波罗热发动大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的作战能力从东北方向对扎波罗热构成重大威胁，”他说。“要做到这一点，他们将不得不将东部战场的部队完全抽调。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄总统弗拉基米尔·普京已多次警告北约盟国，勿允许乌克兰向俄境内开火，并在周二再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰未来数周和数月似乎仍有可能寻求在其境内外扩展使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上的攻势造成不利影响的这一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向不足一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准对俄罗斯境内更深层次目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心现位于华盛顿的前防务官员马克·坎西安表示，拜登的决定只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并非政策的激进变革，但这是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将论证下一步：打击更广泛的目标——可能是那些不直接威胁扎波罗热的俄罗斯目标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;cite&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时拒绝说明拜登政府是否会扩大政策允许对俄罗斯其他地区进行打击，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;cite&gt;&lt;p&gt;“未来我们将继续进行我们一直在做的，即灵活适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;&lt;/cite&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="扎波罗热地区的导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;5月30日，俄罗斯导弹袭击重创了乌克兰扎波罗热地区米尔达尼列夫卡村的一家儿童和青年体育骑马学校的现场，救援人员正在展开工作。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在被判有罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一组摄像机，发表了一番既适用于其法律斗争，也适用于其政治战的言论：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件隐藏支付给成人影片明星的封口费而被定罪后一天，这位共和党总统候选人愤怒且散漫地列出了一系列对手，并揭露了一系列怨言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审他的法官胡安·梅尔南为“骗子”和“魔鬼”。他指责民主党候选人乔·拜登是“美国历史上最差总统”。他猛烈抨击了为他作证的人证，批评了投票弹劾他的国会议员，还模仿其竞选集会的言论，批评了被称为非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将他面临的挑战视为比个人更大的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请参与其中，”他说，“因为我们正在为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他在其他竞选讲话中常常夹杂着幽默，但这次讲话大多阴沉。在他的新闻发布会上，特朗普只拿着一张小纸片。在讲话结束时，他没有回答任何问题，并带着他儿子艾瑞克·特朗普迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社会媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普犯下罪行的人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人均将对方视为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，作为新的证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望和失败的特朗普自我阐述，反复诉说着自己的个人怨言，同时歪曲了美国的司法体系，任何正在观看的人都会得出这样一个结论：这个人无法成为美国的总统，”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们许多人认为纽约的判决是司法不公——告诉特朗普竞选团队，他们在当天收到了3480万美元的捐款，超过此前单日记录。特朗普团队透露，这些捐款来自WinRed平台，该平台处理共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管特朗普竞选团队在总筹集资金上落后于拜登，但当天寻求保持筹款活动的节奏，向支持者发出了大量警示性质的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一则信息中这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将永不投降！”另一则信息在特朗普新闻发布会后宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统的一边，声称审判存在缺陷，应当从未提起这些指控，陪审团多为民主党人占领，而法官存在偏见——当地官员否认了这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党批评不够迅速或激烈的官员和组织则被特朗普盟友和竞选助手攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普共同竞选经理克里斯·拉克维塔对一个在社交媒体平台X上发布的全国共和党大学生组织言论进行了辛辣的回应，该组织表示判决应予尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像肛门一样，每个人都有一个，”拉克维塔在X平台上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X平台上指责了来自马里兰州的中间派前共和党州长拉里·霍根，在判决前他曾警告美国人民要避免浇油添火，进一步加剧党派分裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动，”拉克维塔在X平台上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键选区的共和党选民采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪正在促使他们重新评估对他的支持，这是在11月的大选前的两周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的转变可能会对已经在多个摇摆州处于微弱领先优势的特朗普在与拜登重启竞选时造成伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党受访者听起来都像是特朗普本人，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切政治，只是为了伤害他并尽可能地让他远离竞选活动，”来自佐治亚州玛丽塔市、62岁的退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这一点，他们也能对任何人做到这一点。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，民主党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，当天陪审团裁定他在2016年因伪造商业记录以隐蔽支付给成人影片明星的钱款而罪名成立。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里继续扮演黎巴嫩真主党与美国之间的关键协调者角色，华盛顿在此过程中寻求将黎以战争推进至和平的谈判阶段。凭借数十年的经验，伯里为促成协议提供了帮助。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;协议&lt;/a&gt; 的达成进一步彰显了这位86岁高龄人物对黎巴嫩的影响力，尤其是在他曾主导的什叶派穆斯林社区，而自9月真主党伊朗支持者头目哈桑·纳斯拉勒被以色列杀害以来，这种影响更为显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里周三在一次电视讲话中对黎巴嫩民众表示， “黎巴嫩即将结束历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩国民团结一致，为民族福祉而努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在黎巴嫩1975至1990年的内战期间，伯里凭借负责什叶派阿拉姆运动的带头地位崭露头角。自1992年起，他担任议长，这是黎巴嫩政治宗教秩序中什叶派人的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在夸西姆·纳伊姆·加塞姆接替真主党领导后，他也认可伯里作为谈判者的角色，称其为“大哥”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇施特曼曾多次访问贝鲁特，试图促成停火协议，这些努力与加沙战争并行，自9月开始急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这再次呼应了伯里在2006年协助结束真主党和以色列之间大规模战争中所扮演的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，由于目前黎巴嫩总统位空缺，内阁仅具有部分权力，美国将真主党列为恐怖主义组织，因此伯里发挥的作用更为重要。&lt;/p&gt;&lt;q&gt;“现在来到黎巴嫩，他是唯一值得会面的人。他是国家的象征。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/q&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里通过帮助谈判释放49名在贝鲁特被什叶派激进分子劫持并人质危机的美国公民而声名鹊起，此事发生在黎巴嫩长达15年的内战期间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议长与纳斯拉勒的崛起几乎同步，两人共同主导着“什叶派二人组”，这是指长期主导什叶派政治代表和多数政府部门的两派别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾频繁访问伯里的外交官指出： “他是真主党的信任伙伴，这使他变得极其重要，但其能力也受到了赫扎拉与伊朗立场的限制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火已经击中了阿拉姆运动势力范围内的城市，例如提尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1938年出生于西奈兰的一名移民商人家庭，伯里在黎巴嫩长大并在大学时期就活跃于政治领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾遭受诸多不公待遇的什叶派社区中，许多人赞扬伯里帮助改善了他们在此宗派体制中的地位，而该体系在很长一段时间内偏向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为职业律师，伯里在阿拉姆运动创始人穆萨·萨德尔失踪后接任了该运动的领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里促成了阿拉姆运动的军事崛起，阿拉姆运动曾与包括真主党在内的几乎所有主要战争当事方交战，后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大量加入政府机关和安全部门，他似乎与真主党保持步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年发布的一份美国驻黎巴嫩大使馆情报文件质疑他对其真主党立场的真实态度，伯里对此予以驳斥，称纳斯拉勒“就像是他自己的兄弟”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿拉姆运动成员在巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）袭击以色列南部后，与真主党一道对以色列发射火箭弹，作为对加沙地带的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交使团开始访问贝鲁特与伯里会面，试图阻止以色列和黎巴嫩边境的炮火交火，并说服真主党从黎巴嫩里特尼河以北撤退。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位消息人士告诉路透社，“推动真主党撤退至黎巴嫩里特尼河南部比将里特尼河南移到国界线更简单。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的对手们也批评他作为黎巴嫩宗派精英的一部分，自2019年金融危机以来将该国经济推向崩溃，大量纳税人损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他人指责他拒绝召集议会会期选举总统，导致基督教在玩家席位在政府中空置超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的作用引起了真主党政治对手如黎巴嫩力量基督教党的不悦，后者认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统负责。 &lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里（左）与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面，此为2024年11月15日，贝鲁特。路透社/塔里尔·阿萨迪/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一道悬挂有黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画像的横幅矗立于建筑物墙面上，在贝鲁特庆祝阿拉姆运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年纪念日之际” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一道悬挂有黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画像的横幅矗立于建筑物墙面上，在贝鲁特庆祝阿拉姆运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年纪念日之际（未图），2023年8月31日。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币被转移到一种新型平台，该平台以锁定用户代币为用户带来奖励，这一复杂的机制引发了分析师的警告，认为这对用户和加密货币市场构成了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的激增，是加密货币市场风险不断加大迹象的最新表现。随着价格飙升，交易商也在寻求收益，比特币，作为最大的加密货币，接近历史新高，而第二大货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新质押”热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该企业于今年2月从美国风险投资基金Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币，相比之下，六个月前仅为不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan向《路透社》表示，该公司发明了“重新质押”，是为了扩展一种长期存在于加密领域的实践——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机共同验证和确认哪个持有者拥有哪种加密货币。为此，持有加密代币的所有者允许这些资产被锁定作为验证过程的一部分。参与质押的持有者暂时失去即时访问其代币的权利，但会因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户分发代表其已质押的加密货币的新代币。重新质押使得代币持有者能够将这些新代币再次质押以期获得更高的回报，但在不同区块链的协议和应用程序中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重新质押的风险有分歧，有些内部人士认为这种做法尚处于初级阶段，难以判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师和其他一些人担心，如果重新质押的代币被用作加密借贷市场中的抵押品，可能会形成基于少量抵押品的无尽借贷循环。这种情况如果所有参与者同时尝试退出，可能会使整个加密市场陷入不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何一种有抵押品的市场如果存在二次抵押，通常都不理想，会增加新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行质押的回报率通常在3%-5%左右，但分析师认为，重新质押的潜在回报更高，因为投资者可以同时获得多种回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的发展，这一领域让加密货币持有者投资于实验性的计划，以在不卖出的前提下增加收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为它仍在开发支付机制。用户目前是出于对未来奖励的期望而加入平台，或期待其他形式的空投分发（AirDrop）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台上使用该服务的人分发其新创的代币，用户希望这个叫“EIGEN”的代币在将来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求空投奖励的用户驱动的，称其“非常投机，就像免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在可能是出于预见会获得奖励，但不确定具体是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创办，他是西雅图大学的前助理教授，也是在印度启动了首个学生设计微卫星团队的一员，根据他的学术网页记载。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场平台，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台代表客户在EigenLayer重新质押其代币，并生成新代币来代表那些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择将代币押在何处，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系...这是一个渐进化现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能带来“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用于加密借贷，市场下跌期间可能会出现强制清算和更大的波动性，他在一份通知中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的崩盘加剧了高风险借贷的影响，随着用作抵押品的加密代币在Terra和Luna代币崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan认为EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议，这些协议错误地定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不担心，指他们在重新质押协议中的现金相对全球比2.5万亿美元的净资产来说并不算大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币领域的损失对更广泛金融市场的传染风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重新质押问题对传统金融市场造成实质性传染风险，”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密货币领域正逐渐与主流金融市场相连，机构投资者也开始入场重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zodia Custody，Standard Chartered的加密货币部门，已看到对质押方案的显著机构兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押过头了，因为难以建立“纸面记录”，追踪资金流向和如何分配奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为部分资金进行重新质押，Kelp DAO在四月份的博客中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，为其客户质押其加密资产，并预计“一个新的重新质押生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示了比特币的象征性代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图显示了比特币的象征性代表，摄于2024年3月9日的法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/示意图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示了以太坊的象征性代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图显示了以太坊的象征性代表，摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/示意图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>