<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 02 Dec 2024 18:50:26 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所最高安全级别监狱内遭到其他囚犯袭击，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华市附近养猪场屠杀和处理药瘾者及妓女的部分遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在对他判处终身监禁后，撤销了其另一起20起谋杀案的指控。当时，有六名女性的部分遗体在其不修边幅的财产上被发现。警方在2002年初逮捕他之前，该邻区已有超过60名女性失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗体或DNA样本（其中许多人属于原住民）在皮克顿位于距温哥华市中心以东约25公里的彭塔库拉地区的养猪场被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在其上线仅数小时内即从亚马逊网站下架。当时，据《温哥华太阳报》报道，皮克顿在书中坚称自己无罪，并声称自己被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版方要求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿未注明日期的电视新闻图片，展示他在彭塔库拉的住所。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉·皮克顿未注明日期的电视新闻图片，展示他在彭塔库拉的住所。REUTERS/环球电视/档案照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐进介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰使用于俄罗斯境内的限制，这是对这场持续两年的战争的又一个微小但重要的深入介入，专家认为这将有助于减弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府认为让乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土上的目标过于危险。政府担忧大规模的乌克兰袭击可能引发直接针对拥有核武器的俄罗斯的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是与其它对基辅的武器禁令相契合的一条规则，包括从先进的美国战斗机到远距离ATACMS导弹在内的其他限制也已逐步解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定已于本周生效，旨在专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击来自边境的俄罗斯军队或准备发动袭击的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射 GENERIC 多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器的乌克兰士兵提供了许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能为哈尔科夫地区推后俄罗斯军队创造条件，”基辅官方智库乌克兰国家安全研究院研究员米哈伊洛·比莱斯基表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场抽调部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，必须重新考虑他们在哈科夫地区攻势中的战术，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策历程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员透露，乌克兰于5月13日在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗将军提出了在哈尔科夫地区跨境使用美国武器的请求。此后，沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登汇报。该官员称，拜登同意乌克兰能从俄罗斯境内安全地反击俄罗斯军队的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时表示，乌克兰需要合作伙伴采取此类步骤，但当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚项目高级研究员罗伯·利认为，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内发动袭击的规定，使其在哈尔科夫地区保持安全避风港进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮沿边界保持，可以保留防空、电子战、指挥和控制系统，”利表示，“可能有一定的庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，专家认为，仅凭这一决定不会迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动情况。但它会使俄罗斯继续进行这种跨境作战变得更加困难，”利指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的战斗力正面向东北部威胁哈尔科夫，”他说，“要那样做，将使东部作战区域的部队极度空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰将武器发射至俄罗斯境内，并在周二再次提高核战风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月中寻求扩大使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯在战场上的攻势取得优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，就在华盛顿宣布政策转向后不到一天的时间内，泽连斯基在与《卫报》的一次采访中呼吁美国批准攻击俄罗斯境内纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的举动仅仅是一个起步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的巨大改变。但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将论点推进到下一步：打击更广泛的打击目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前无法确定拜登政府是否会扩大其政策允许的打击范围至俄罗斯其他地区。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即适时调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫附近的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在俄罗斯导弹袭击哈科夫附近穆拉达宁利卡村的儿童和青年运动骑马学校的受灾现场工作，俄罗斯对乌克兰的攻击背景下，2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·奥格里内科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后承诺将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在唐纳尔大厦内面对一排摄像机，发表了他既适用于法律斗争也适用于政治斗争的信息：他准备好了迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团判决唐纳德·特朗普因伪造文件以隐瞒支付给色情明星静默钱款而被判34项罪名后的一天，这位共和党总统候选人列举了一系列对立者和不满，发表了愤怒且冗长的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称负责审判他的法官胡安·梅尔chan为“歪曲事实”和“魔鬼”。他描述民主党人乔·拜登——他在11月5日选举中的对手——为“历史上最差的总统”。他还抨击了对他作证的证人、投決劾票的国会议员，并再次在集会上言辞挑衅地指责非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者为他的竞选活动捐款，将面对的挑战描述为不仅仅局限于他个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲主要是忧郁的。在新闻发布会上，他仅用了一页小纸片的稿子。结束时，他没有回答记者提问，并与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友猛烈抨击司法体系及其指控特朗普犯罪的任何人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人均将其对手描绘为国家威胁的情况下，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为新证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚目击了一个困惑、绝望、失败的唐纳德·特朗普关于自身个人不满的疯狂陈述，并宣称美国司法制度存在谬误，这让人们得出一个显然的结论：此人在美国无法出任总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约的判决是对公平的践踏——周四向他的竞选活动捐款3480万美元，创下单日最高纪录。特朗普团队表示，这是在一个平台处理共和党数字化募捐的记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总募捐额上落后于拜登，他的竞选团队周四仍然设法迅速启动了一系列先兆性的募捐信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条信息在特朗普的新闻发布会后大肆宣扬：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判程序有缺陷，控诉的指控本不应提出，曼哈顿地区的陪审团名单有相关偏见，而且审判法官有偏见——这些都是当地执法部门否认的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党的批判不够迅速或强有力的场合，特朗普的盟友和竞选助手则开始反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在社交媒体平台X上，特朗普副竞选经理克里斯·兰西沃蒂塔对一个在同样的平台上发布信息的全国共和党学生活动组织进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股……人人都有……”，兰西沃蒂塔发帖评论道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还抨击了马里兰州温和派共和党前州长拉里·霍根，他在判决前曾警告美国人不要以更加党派化的言论火上浇油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选”，兰西沃蒂塔在X上回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的选民中，几位共和党人在接受采访时说，特朗普的判决使他们对11月的竞选支持有了重新思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种脱离可能对特朗普在竞选中重新迎战拜登产生负面影响。鉴于特朗普在多个摇摆州的选情极其微弱，这种脱离可能对他造成损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来与特朗普本人很像，把审判看作一场欺诈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“全是政治把戏，只是为了伤害他，并尽可能让他远离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在乔治亚州马里埃塔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们现在可以这样对他，那么他们同样可以对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市，共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在唐纳尔大厦出席新闻发布会。图片来源：路透社/布兰登·麦克德默德（档案照片）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而声势减弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在南非国大党（ANC）自废除种族隔离制度以来最差的选举结果中失去强劲的领导力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周三投票站约71%的结果显示，ANC的得票率不到42%，这一数字相较于2019年上一次选举中的57.5%下降明显，并且是ANC自30年前以来首次未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着，以纳尔逊·曼德拉为代表的解放运动组织将不得不与其他较小的政党合作，以达成联合政府协议或其他形式的合作，以便治理国家。政府可能需要作出政策让步或放弃一些关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人兼商人拉马福萨可能将面临反对党和党内批评者的辞职要求，但一位ANC高层官员支持他继续留任，并且分析家指出目前尚未出现显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在拉马福萨之后没有明确的统一候选人能够接任他的位置。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年3月的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举中是主要政治人物中拥有最高支持率的人之一，党内派系间的斗争可能使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC在选举中的表现发表评论，他的发言人表示，他将在周日发表声明，届时将公布最终的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在2022年曾岌岌可危，当时一份委员会报告指出，他可能因存放在农场家具中的现金而涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这场被称为“Farmgate”丑闻的不当行为指控，后来那一年他还赢得了作为ANC领导人的新一轮五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，因选民对失业率高企、犯罪率以及电力供应问题严重不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人时承诺改善党派形象并重振经济，在他的前任雅各布·祖马九年的丑闻、腐败和经济衰退时期，经济停滞不前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成为国家元首后，他最初激起的欢欣鼓舞很快就褪去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济依然停滞不前，关键ANC官员仍面临指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举结果中的决定性打击来自于他的劲敌祖马，他支持的新政党uMkhonto we Sizwe，该党超出了预期，在祖马家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）对ANC的支持率造成了巨大冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经把拉马福萨及ANC困住了。他明白他们在这片土地上是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这对于拉马福萨的项目来说，意味着它的终结……选举失利后就无人能够维持一切不变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，这与他在上世纪80年代作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他为推动南非被称作“全球经济南”国家之一的声誉所做出的努力。“全球经济南”是低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是世界上最为关注疫苗公平分配的最引人瞩目的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的灭绝种族控诉，本月法院裁定以色列必须暂停对加沙城拉法（Rafah）的军事袭击。以色列坚决反对这一指控，并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图夸大ANC过去三十年的成绩，但批评者表示，他并未提出新的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺会做得更好，但在数千名支持者集中在索韦托足球场的大约集会上，许多人尚未听完演讲就离开了。&lt;/p&gt;
        
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" style="width: 100%; max-width: 600px; margin: auto; display: block;"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非雅芳镇。路透社/乌帕·诺开西&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持减少开支以提升产量的承诺，这可能导致2024年全球头号石油生产国的增产步伐放缓，从而缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中，通过页岩油革命及技术创新，成为全球非OPEC产油国石油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日增逾一百万桶，达到1293万桶，远超去年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友OPEC+去年大幅减产，部分原因是美国及其他非OPEC产油国的产量上升。目前，OPEC+的减产总量为586万桶/天，相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的消息人士透露，该组织正在就一项复杂的协议进行谈判，计划将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日召开的OPEC+会议中，OPEC+产量的增加继续推动非OPEC+产油国产量的提升，但相比2023年，其威胁程度较低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府预计2024年原油供应将增加约27万桶/天，这与欧佩克自己对于美国原油和凝析油产量增长30万桶/天的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将达到64万桶/天。这三家是最受关注的预测机构，其预测值均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/天，将超过除OPEC+之外其他产油国的供应增长，约多出100万桶/天。该组织认为，这将使OPEC+原油的需求比2023年增加约90万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计2024年全球需求增长为110万桶/天，OPEC原油需求保持稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油产量基本保持稳定。4月份产量约为1313万桶/天，比12月份略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高管和分析师表示，尽管油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商不太可能再次出现大幅增产的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度。”美国钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当前油价下，钻机数量未见显著上升，这令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司正在保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以适应略平缓的钻井增长。该公司计划年底前运作12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，截至当前，美国石油钻机数量已从去年同期下降13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在一份报告中指出：“美国在未来数年可将原油产量增长至100万桶/天，但目前没有扩大产量的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国石油和凝析油产量将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商的资本开支受到投资者的压力，因过度的资本支出推动了繁荣增长，但在2010年代却限制了从页岩油行业中获取回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分归因于私营生产商，其中一些目前正在经历一轮行业合并浪潮。他们通过钻更长的井和压裂岩层同时从更多油井中提高产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了整合浪潮，我预计当前的油价将继续存在，并有助于支持美国整体石油产量的适度增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续支持。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB (&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;)，预计今年国际市场的增长将超过北美地区。其第一季度国际营收增长18%，而北美地区营收下降6%，部分原因是行业内发生的合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点发生了转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+可能会延续其自愿减产的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那等国预计将在2024年引领石油和液体产量的增加。据EIA在3月份的报告，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/天，而非成员国的供应量预计增长140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会了适应美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Permian盆地奥申石油公司拥有的地块上的钻井平台控制室视野" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Permian盆地奥申石油公司地块上的钻井平台控制室视野，位于美国德克萨斯州威克。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密“重新质押”平台火热增长</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者可因锁仓其代币获得回报，这引发了分析师对用户和加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重铸”日益流行的背景，反映了加密市场在价格上涨和交易者寻求收益时的冒险心态。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而排名第二的以太坊今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸热潮的核心在于西雅图创业公司EigenLayer。该公司自2月从美国风险投资公司安德森霍洛维茨的加密货币部门获得1亿美元融资以来，吸引了价值1880亿美元的加密货币至其平台——六个月内激增超过400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里 Rams Kannan在接受路透社采访时提到，公司发明了重铸以扩展传统的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中涉及网络中多台计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了达成这一目标，加密货币持有者，如以太坊持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会失去即时访问其代币的权限，但可以获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新生的加密货币来代表其所质押的加密货币。重铸使代币持有者有机会将这些新生代币再次质押至不同的区块链项目和应用程序中，以期获得更多回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加密社区中，关于重铸的风险性存在分歧，有业内人士表示这项实践尚处于萌芽阶段，无法评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士包括分析师担心，如果代表重铸加密货币的新代币作为质押品被用于加密借贷市场，可能会形成基于少量基础资产的无限借贷循环。如果所有人在同时试图退出市场，这可能会扰乱更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何质押品作为抵押品时，这种做法并不理想，它引入了新的风险因素，而在之前并不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对于收益的吸引力很大：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3%-5%之间，而分析师说重铸的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸是去中心化金融（DeFi）世界中最新的一种发展，其中加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不抛售资产的情况下获得巨收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为该机制尚未开发完成。用户加入该平台是因为憧憬未来奖励或象征性赠予的空投代币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer目前正在向使用其平台的用户发放其自行创造的代币“EIGEN”，用户希望这一代币未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的麦卡锡谈到重铸平台的增长，认为这被用户寻求空投代币所驱动，称这“真的很投机，这免费的钱是多么纯粹。”他说，“这非常有风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂（COIN.O）说，“他们现在这样做是出于预期会获得某种奖励，但他们对自己的奖励不清楚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由西雅图华盛顿大学前助理教授斯里 Rams Kannan发起的EigenLayer平台自去年成立以来，已将目标对准验证服务市场的连接，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重铸平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币重新质押至EigenLayer，并生成新代币代表这些重铸资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是允许用户选择将代币质押到何处，并帮助新兴区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密支持借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂说，重铸可能会伴随“隐藏的风险”——如果重铸代币用于加密借贷，可能会导致强制清算和在市场波动期间增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的全面抛售加剧了高风险借贷的恶化，当时用于抵押的加密代币很快失去了价值，Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan否认EigenLayer有风险，“风险不在于重铸，而在于借贷协议。借贷协议没有正确定价风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重铸并不担心，指出质押协议中的现金相对于全球市值达2.5万亿美元的加密行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密市场的亏损会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到任何重铸问题对传统金融市场的传染性风险。”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正越来越与主流金融市场相连，而重铸也开始受到机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的摩根大通子公司Zodia Custody已看到机构投资者对质押表现出显著兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian 表示，仍认为重铸太过极端，因为难以建立资产流向的“纸面路径”以及分配奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月份，摩根士丹利的加密子公司Laser Digital与Kelp DAO合作，对部分资金进行重铸，Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并期望“一个新的重铸生态系统出现”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出以色列新停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的前提下，延长加沙停火，并呼吁哈马斯同意此新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并迎来战后的日子了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;在讲话中说，他面临选举年结束加沙冲突的压力，加沙冲突已经持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他方调停的停火谈判在以色列与加沙武装派别哈马斯之间的战争中反复停滞，双方互相指责对方进步缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议发生在数周对拉法的以色列突袭之后，同时国内外对纳坦齐亚政府因加沙伤亡和人质继续被囚的压力也在加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳坦齐亚政府周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是唐纳德·特朗普日前被定34项重罪的同一日提出，突显了两名候选人间的巨大反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议由三个阶段组成，与以往提议不同，因为停火将持续到所有三个阶段完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将撤出加沙人口中心，释放包括老年人和妇女在内的人质，交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将谈判结束敌对状态的条款。“即使谈判继续，停火也将继续”，总统说，这是一个新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员告诉媒体，这一提议由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列内推动“无限战事”的人们改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这项计划，他们将要求战争无限期持续。有些人甚至在政府联盟中。他们很清楚，他们想占领加沙，并继续这场战争多年，人质问题对他们来说并非优先事项，”拜登说，“我已经敦促以色列领导层尽管面对任何压力，也要支持这个协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列有终身承诺的唯一一位美国总统，这位在战争期间访问以色列的美国总统，以及刚刚派美军直接保卫被伊朗袭击的以色列的人，我希望你们退一步想想，如果今天这个时刻失去会怎么样，”他说，“我们不能失去这个时刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高官说，以色列能够提出这项新提议归因于战场上的最近进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通向危机结束的道路图。这是一份详尽的四页半的协议，已经经过惨痛的细节谈判，摆在桌面上的是这个过程的最终结果，”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员表示，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体认为，拜登周五的讲话具有戏剧性，并视为直接向以色列民众宣传的尝试。主流12频道中断了晚间新闻节目，转播拜登的讲话。以色列审查员此前曾禁止出版提议内容，主持人丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员说，这项提议的成功几率比之前几次提议更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列进行任何严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性不是微不足道，但远远低于之前，”奥斯汀德克萨斯大学历史和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法“开始反对”以色列，这可能会促使以色列人希望结束冲突，同时拜登的影响力也会发挥作用，“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个绑架人质提议，要求在六周停火基础上释放加沙的生病、年长和受伤人质，随后以色列拒绝接受哈马斯要求结束战争的谈判条件，加沙南部城市拉法的袭击升级，提议最终瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，尽管在正在进行的侵略中它不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成一项包括交换人质和战俘在内的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员说，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个有公民被哈马斯扣留的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法的以色列空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤慨，但未触及美国停止对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这个战争中，巴勒斯坦民众经历了纯粹的地狱，”拜登周五说，“我们看到了拉法本周初发生的一起致命火灾的恐怖画面，这是以军打击哈马斯……的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对埃夫夏进行的攻击以来，加沙已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;  
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日，加沙北部贝特利哈的以色列军事行动中摧毁的废墟中行走。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;  
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里重新扮演起黎巴嫩真主党与美国之间的关键沟通角色，华盛顿希望借此缓解与以色列的战争，利用其数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次事件突显了这位86岁老人在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社群中的影响力，自以色列在九月屠杀真主党创始人谢赫哈桑·纳斯拉赫以来，伯里一直被视为稳定社会的重要力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一次电视讲话中，伯里表示，黎巴嫩正在结束“黎巴嫩历史上最危险的一刻”，并呼吁黎巴嫩人团结一致，为了国家的利益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间，作为什叶派阿马尔运动的领袖，逐渐崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派秩序中什叶派人的最高职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党的新领导人谢赫尼姆·卡斯准赞扬伯里作为谈判者的作用，称他是真主党的“老大哥”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次造访贝鲁特，试图促成与以色列的停火协议，此次停火是在加沙战争的同时，于九月爆发并急剧升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这让人想起了伯里在2006年帮助结束黎巴嫩与以色列之间战争的作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官指出，鉴于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅部分行使权力，且很难接触被美国列为恐怖组织的真主党，伯里在此事中的角色变得更加重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当你今天来到黎巴嫩，确实，他是唯一值得见的人。他是国家。”一名驻贝鲁特的外交官如此评价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1985年，伯里在全球舞台上崭露头角，通过帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的39名美国人质，其中包括一名在美国被劫持的客机上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战后当选议长时，纳斯拉赫正处于真主党领导人的崛起时期。他们共同领导着“什叶派双雄”，这是指两个主导什叶派政治代表的政党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位常驻贝鲁特的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他变得非常重要，但也有明显的界限，这可能是由于真主党或伊朗的立场。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯里阿马尔运动势力范围内的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，后搬到黎巴嫩并在大学期间涉足政治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一度处境不佳的什叶派社群中的许多人赞赏伯里帮助改善他们的地位，包括该政党制度下的特权偏向基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为受过法律训练的律师，伯里在创始者伊玛目穆萨·萨德失踪后，接手了阿马尔运动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，这支部队与内战中的几乎所有主要政党作战，后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大规模加入政府机关和安全部门，他似乎与真主党保持一致的政治步调。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报对他在《2010年发布》中披露的实际情况提出质疑时，他予以否认，称纳斯拉赫“就像我自己”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士与真主党一起向以色列发射火箭以声援加沙，在以色列袭击南部地区后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各国特使开始拜访贝鲁特并会见伯里，试图停止以色列与黎巴嫩边境的交火，并说服真主党撤退至黎巴尼河以北地区，这条河流纵深约30公里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员：“与其推动真主党撤退至黎巴尼河以北，不如将黎巴尼河移动南移。”一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他属于将黎巴嫩推向2019年经济崩溃的宗派精英之一。经济崩溃是由于几十年来的政府腐败造成的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他人还指责伯里拒绝召集议会开会选举总统，导致基督教领袖职位空缺长达两年多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里作为外交谈判渠道的角色让真主党的政治对手感到不满，例如黎巴嫩力量党，他们认为任何谈判都应由黎巴嫩总统主持。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前任主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里（左）与阿里·拉里贾尼，伊朗议会前任主席（右）在贝鲁特会面（图源：路透社/法赫德·阿尔苏丹尼/文件照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一张印有黎巴嫩议长纳比勒·伯里的横幅挂在贝鲁特的一座建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一张印有黎巴嫩议长纳比勒·伯里的横幅挂在贝鲁特的一座建筑上，以纪念阿马尔运动创始人伊玛目穆萨·萨德在1978年访沙拉比亚后失踪45周年（图源：路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项关于更好地应对流行病的全球协议的谈判将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就一项协议进行了两年的谈判，该协议旨在增加在流行病前和期间的合作，而在新冠肺炎疫情期间，承认了合作的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划在本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗分享和准备等方面存在严重分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国还是就更新现有法律约束力的卫生规则达成了一项预备协议，这就是国际公共卫生条例（IHR），其中包括了一个新的“流行病紧急状态”类别，适用于最严重的和最具全球威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德罗斯·阿丹诺姆·格布rey塞斯在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定展示了各成员国共同希望保护其人民和世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病共同风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长 Xavier Becerra 在周六的声明中表示：“通过达成此项协议，我们迈出了进一步问责制和增强措施以阻止疫情在威胁到美国人民以及我们安全前扩散的重要一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织的数据，全球卫生规则的这些变化旨在为新冠肺炎导致超过700万人死亡后加强全球对新病原体的防护。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的世卫组织标识" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的世卫组织标识。路透社/Denis Balibouse/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·雪恩鲍姆赢得压倒性胜利，成为墨西哥首位女性总统，接过了她的导师和前领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的遗愿。奥夫拉多尔在贫困阶层中的高人气推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的竞争对手埃秀奇特·加尔韦兹是反对党候选人，在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后认输。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪恩鲍姆表示：“这是我作为墨西哥首位女总统的时刻，”她说这句话时，受到了阵阵欢呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场胜利代表着墨西哥的一个巨大进步。墨西哥以刚愎自用的文化和庞大的天主教人口闻名，长期以来女性往往被限制在传统角色中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪恩鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位赢得普选的大选女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的埃德尔米拉·蒙蒂耶支持雪恩鲍姆，她来自墨西哥最小的州特拉斯卡拉州，说道：“我不敢相信有一天我会为女性投票。我们以前甚至没有投票权，即使能投票，也是按照丈夫的说法投票。感谢上帝，这种情况已经改变了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪恩鲍姆的上任之路充满挑战。她需平衡增加民众福利政策的承诺与巨额预算赤字和低经济增长之间的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺财政上会负责任，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管选举是墨西哥历史上最暴力的一次，有38名候选人遭到谋杀，雪恩鲍姆还是誓言改善安全，尽管她提供的具体细节不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大选日当天，普埃布拉州的选站发生了两起投票者遇害事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“倘若她不承诺大幅增加警务投资并减少有罪不罚现象，她将很难在未来整体提高安全水平。”独立拉美政治风险分析师纳塞内尔·帕里什·弗兰尼表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA党还在墨西哥市市长选举中获胜，获得国家最具影响力的政治职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪恩鲍姆将面临与美国进行紧张谈判的挑战，试图解决大批移民跨越墨西哥前往美国的问题，同时在芬太尼流行病肆虐时合作打击毒品交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府若在11月由唐纳德·特朗普掌舵，这类谈判可能会更加棘手。特朗普誓言对来自墨西哥的中国车辆征收100%的关税，并会调动特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商向墨西哥回迁，这是将供应链更靠近主要市场的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，雪恩鲍姆还将面临 firefighting Pemex，墨西哥这间国立石油公司的生产已经连续20年下滑，陷入债务危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“仅让公共资金无止境地投入，而这也是永远无法盈利的做法行不通。”高盛公司拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯这样认为，“他们必须重新审视Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，使比索趋于稳定并维持了较低的失业率，这些成绩使他广受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管墨西哥今年经济可能存在较大赤字，且2025年预期增长率仅为1.5%，但雪恩鲍姆承诺扩展福利项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，奥夫拉多尔的影响依然笼罩在大选之上，雪恩鲍姆反驳了她会被奥夫拉多尔控制的观点，尽管她仍承诺继续推行一些有助于最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的获胜演讲中，雪恩鲍姆向奥夫拉多尔表示感谢：“他是一位独特的人物，使我们的国家变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析家维里·里奥斯则认为这些批评可能源于性别歧视：“人们难以相信她会做出自己的决定，这很有可能跟她是女性有关。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="雪恩鲍姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·雪恩鲍姆，执政党MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者发表讲话。摄于墨西哥城，墨西哥6月3日。安妮·查娜/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="雪恩鲍姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·雪恩鲍姆，执政党MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意。摄于墨西哥城，墨西哥6月3日2024年。安妮·查娜/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城中心的扎科拉市集，墨西哥MORENA党宣布克劳迪娅·雪恩鲍姆赢得总统大选。摄于2024年6月2日。梅哈·埃利佩/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人埃秀奇特·加尔韦兹在大选结束时在支持者面前讲话。摄于墨西哥城，墨西哥6月2日2024年。皇后席·Nicte-Ha/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，选民关闭投票站。摄于萨尔塔卢卡，墨西哥6月2日2024年。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在大选日前往投票站投票。摄于韦拉克鲁斯，墨西哥6月2日2024年。路透社/亚希儿·塞巴尔索斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日的大选日，齐纳坎坦镇。路透社/加布里拉·桑纳布里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人群在大选日前往投票站排队。摄于墨西哥城，墨西哥6月2日。路透社/亚历山德雷·梅内契尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日的大选日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特里斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;恩戈加奇镇，墨西哥恰哈瓦赫州。路透社/何塞·路易斯·贡萨洛斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在投票日展示已投票的手指。摄于墨西哥城，墨西哥6月2日。路透社/亚历山德雷·梅内契尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日的大选日，桑胡安·沙穆拉。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在墨西哥城贝尼托胡列罗国际机场的投票站投票。摄于2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在塞万德劳兰扎市投票。摄于2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="雪恩鲍姆，墨西哥城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·雪恩鲍姆，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/安妮·查娜&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德雷·梅内契尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日的大选日，桑胡安·沙穆拉。路透社/加布里拉·桑纳布里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥城选区准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥城选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月1日，墨西哥城的都市区内，人们走在前往投票日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥城选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月1日，墨西哥城，政府宣布禁售酒精，投票日前一天。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>