<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Home | Reuters</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 08 Jul 2024 10:00:31 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Biden presents new Israel ceasefire plan, calls on Hamas to accept</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，作为交换释放人质，他呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开始新的生活，"&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他正在面临着 &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;选举年&lt;/a&gt;中的压力，要求制止正在进入第八个月的 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家调停，要安排以色列与加沙战争中的激进哈马斯运动之间的停火谈判一再受挫，双方都指责对方阻碍了进展。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周强行进入拉法、以及政府内部和国际上对巴以双方在加沙死亡和人质继续被囚禁状态下的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室表示，在拜登公布停火计划之后，以色列已经授权谈判代表提交加沙停战协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是在共和党总统候选人唐纳德·特朗普&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;在&lt;/a&gt;周二被判有34项重罪之后的一天，特朗普被裁定有罪，突出了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布拉德大德所提出的和平协议由三个阶段组成，而与前一次提议不同的是，即便在事情进展到三个阶段时停火仍然会继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段是一个为期六周的停火期，以色列军队将撤出加沙居民区，并交换囚犯，包括老年人和女性，换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车向加沙地带运送人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将开始商讨永久结束敌对状态的条款，"本德说，停火将继续直到谈判继续，这是一个新发展的转折点。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括一份全面的加沙发展重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜主已将这项提议转达给哈马斯，由卡塔尔传递。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列寻求长时间无休止战争的人改变他们的想法。 "我知道以色列有一些人不会同意这一计划，将呼吁战争继续无休无止，其中一些人甚至在政府联盟中，"拜登说。"他们已经明确表示，他们想要占领加沙，希望在年内继续战斗，人质不在他们的优先要挟之中。我强烈劝告以色列的领导人，尽管会受到压力，但也必须支持这项协议。"本德说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以我在以色列的一生承诺和战争期间的访问，以及我亲自将美军派去保卫以色列不受伊朗攻击，我现在要求大家退后一步，思考如果此次机会失去会怎样，我们不能再失去这个机会。"他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国高级官员对自己的情况保密，他对记者说：“以占领优势，以色列能够推出这一提议。它是一个详细的四个半页的合作谅解备忘录。这是我们缩短过程的临界点。”他说。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据相关报道，美国政府正逐步推进这一协议的实施，希望实现加沙发展的恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于以色列杀死了45名拉法的巴勒斯坦人，引发了国际愤慨，但并没有触及美军对以色列援助的绝对底线，即不削减对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"加沙发展的人民经历过漫长的地狱般的灾难，"拜登在周五表示。"我们都看到了本周早些时候相关事件的悲惨影像--以色列对哈马斯进行的目标打击后引发的致命火灾…" &lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦保健局估计，自以色列对加沙发展的攻击后，自加沙发展爆发以来，已有超过36,280人失去生命。哈马斯攻击造成的人员伤亡数量，基于以色列的统计为1,200人左右。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="A Palestinian walks among the rubble of damaged buildings, in Beit Lahia" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A Palestinian walks among the rubble of damaged buildings, which were destroyed during Israel's military offensive,in Beit Lahia in the northern Gaza Strip, June 12, 2024. REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>特朗普在被判有罪后怒发冲冠，誓言继续抗争。</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(This story contains strong language in paragraph 17)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普直盯着特朗普大厦内的一排摄像机，传递了一个适应于他法律和政治斗争的讯息：他已经准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一陪审团判决其因伪造文件以隐藏支付给成人电影女演员的封口费而面临34项指控后的第二天，这位共和党总统候选人愤慨而结结巴巴地列举了他的对手和不满之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审其案件的法官胡安·梅伦为“狡猾的魔鬼”。他形容民主党对手乔·拜登是“美国史上最差的总统”。他抨击了充当控方证人的前律师迈克尔·科恩、国会中投票弹劾他的成员——在这次选举中回声更大，像是他还助长了非法涌入的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普请其支持者为其竞选捐款，将其面临的挑战视为其个人的超越。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事情”，他说，“因为我们正在为了我们的国家而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他的竞选演说中，这场大会的基调常常带有些许幽默感，但这场大会则全然消极。特朗普仅拿了一张草稿在新闻发布会上进行发言。在会议结束时，他没有回答问题便与儿子埃里克·特朗普并肩离开了讲坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用相机记录的以外，通过与筹资呼吁和社交媒体，这位前总统的盟友们也针对法律体系及其反对特朗普犯下罪行的任何试图进行了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在全球的四面楚歌中，拜登竞选团队将其言论视为他对复职资格的最新证据指责道：“美国人民方才见证了心神不定、绝望、失败的唐纳德·特朗普无端地发泄个人怨言并诋毁美国司法体系，这让任何人只得出一个结论：这个人不适合担任美国总统。” 迈克尔·泰勒表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约判决被视为不公正的大部分支持特朗普的捐献着中，他们在周四单日为特朗普团队捐出的款项达到了3480万美元，特朗普团队声称这是由共和党所使用的WinRed平台处理的捐款额上的新记录。他的团队目前在总筹资额上落后于拜登。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五继续保持急促的筹资动态，向其支持者发出了一系列悲观的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一段美国历史上的黑暗日子！“一段信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会放弃！“另一个人在听取了他的新闻发布之后在社交媒体平台上彻底断绝了与特朗普团队的联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织以相似的声音认同了特朗普，认为审判是有缺陷的，指控从始至终就毫无必要的存在，玛哈顿的陪审团构成受到污染，法官偏见了——这是些当地警方所否认的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假若共和党的谴责反应缓慢又不够强烈，特朗普盟友和竞选团队则选择主动出击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共用竞选管理人克里斯·拉文提亚对发表在社交平台X上的由全国大学生共和党集团的研究充满了蔑视。该群体称，该陪审团的判决应被尊重。他的回应在社交媒体平台上是：“观点就像是痔疮，每个人都有自己的！” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也指向了拥有着温和年均税收的前共和党州长——马里兰州的拉里·霍根，他在法庭判决前，警告美国人“不要把更多腐败的政治带入火光中”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你就结束了你的竞选之旅。”拉尼·霍根在X平台上回答道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受共和党纯粹者的选民采访时，科克在费城和佐治亚州强调了，特朗普的判决正在让许多美国人对11月赞从事的由他支持的情况加以重新考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的倒戈可能在重新选举对壁的不管是拜登或其他候选人的争取中产生作用，特别是在特朗普在多个摇摆州中观利益丰富前提下的竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而大多数受访的共和党人士，更加认同了特朗普自己的观点——因被告夭矫如此的一个争吵愈发嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全部都是政治行为，只是为了伤及他同时也是为了尽可能地让他连任竞选道路上的步子变慢，“来自佐治亚州Marietta，已经退休的警察官Scott Clayton在62岁评论到。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对胖总统动手，他们就能对任何人动手。的确，没有人是安全的。”</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>Biden tip-toes deeper into Ukraine conflict with arms decision</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽一些对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个进入两年来俄乌战争的微妙而具象征意义的步骤，专家认为这有助于打击俄罗斯在跨边境的哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从俄罗斯于2022年入侵乌克兰以来，拜登政府曾争论允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标风险太大。它担心大规模乌克兰袭击可能导致直接与核武装的俄罗斯发生冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规则与其他美国对向基輔提供高端武器的禁令相符，其中包括也将瓦解的规则，例如先进的美国战斗机和长距离ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，是专为哈尔科夫地区的一场战斗而量身定做的。美国官员表示，这允许基輔在俄罗斯边境的另一边，使用美国提供的武器反击“向他们或准备向他们攻击”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家说，这为在乌克兰前线的乌克兰部队提供了边界射击美国提供的高机动性火箭系统（HIMARS）发射器中的指挥多用途火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的绿灯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这可以稳定前线，并可能创造条件驱逐俄国军队从哈尔科夫地区撤出，"乌克兰国家安全战略研究所的研究分析师Mykola Bielieskov说，这是一所官方的基輔智囊团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram说，拜登的决定将减少基輔从东部顿巴斯地区的主要战场调兵的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯将发现自己处于不利地位，不得不重新考虑他们在对哈尔科夫的进攻中使用的战术，“他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决定过程始于几周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌方在5月13日的来回安全视频会议中将请求向基輔在边界上的武器使用与白宫国家安全事务总监Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联军首席参谋长C.Q. Brown讨论。他们决定放宽限制。5月15日，Sullivan向拜登报告了建议，即乌克兰应该可以酌情在俄罗斯领土上反击正在袭击他们的俄罗斯军队。此后这段时间内，拜登政府一直在为此决定做准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受了路透社的采访中公开呼吁乌方伙伴采取这一步骤 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;，但他说当时的局势是“一切都没有积极发展”。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资深外交官Rob Lee认为，俄罗斯利用拜登禁止打击俄罗斯领土的禁令来为在哈尔科夫地区发动攻击提供一个避难处，这很明显损害了美国的决定和俄罗斯的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰的第二大城市，距离边境只有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯部队可以通过边界保持大量火力。它可以根据需要部署空中防御，电子战，指挥和控制。Lee说，“这给了它们一定的避难所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，仅仅这一决定可能并不会立即改变前线的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（决定）不会很大程度地改变前线的移动，但如果这样，它将使俄罗斯继续这种跨边界行动变得更加困难，”Lee说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ingram说，俄罗斯在新政策上的决定可能缺乏足够的部队来大规模推进到哈尔科夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯没有继续从东北方向威胁哈尔科夫的能力，"他说。“为了做到这一步，必须从东部战斗区域牵制他们的部队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，周二又提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但就目前而言，乌克兰似乎已准备好寻求在即将到来的几周和几个月内，扩大其使用美国武器攻击俄罗斯境内目标的能力，特别是由于从战场占领优势。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，几乎就在华盛顿改变政策的声明发布后的第二天，泽涅斯基根据《卫报》的采访，呼吁美国批准打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克·坎西安，现任华盛顿战略和国际研究中心资深官员，在周五的布拉格的会议上，拒绝说明拜登政府是否有可能将政策扩大到允许在俄罗斯境内其他地方进行袭击，但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在前进过程中，我们将继续必须适应和调整，”美国国务卿安东尼·布林肯说。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国的石油生产商维持着温和的增长态势，而OPEC+则在考虑延长减产措施。</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油钻商坚持控制提升产出的支出，使得全球最大原油生产国2024年的成长放缓，这或许将减轻欧佩克+需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在过去十年推动非欧佩克生产国原油供应增长，由于页岩革命和先进技术及效率提升导致的产量增加，美国一直在推动这个趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产出超出预期，单月增长超过100万桶至1,293万桶/日，远超美国政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，由于美国和其他非欧佩克生产国产量上升，欧佩克+在部分减产上做文章，使得总减产达到586万桶/日，大约等于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知情人士透露，欧佩克+目前正在制定一个&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;复杂协议&lt;/a&gt;，计划至少将这些减产延长到2025年，使总减产在约定时间内达到数千万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周日欧佩克+考虑供油政策时，非欧佩克+产出继续上升，但由于美国生产增长放缓，相对于2023年来说，对欧佩克+不会构成太大的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府预期今年美国原油供应将增加约27万桶/日，与欧佩克自身预计的增长30万桶/日基本相似。而国际能源署预计2024年美国原油产量增长将达到64万桶/日，是预测值最紧绷的三个机构之一，且均远低于去年的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油总产量没有太大变化。4月份的产出约为1,313万桶/日，较12月份的1,326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业高管和分析人士均认为，即使油价维持在每桶80美元附近，美国生产商不太可能再次像2023年那样突然大幅增加产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常保守且自律，”咨询商Scandrill公司的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“油井数量没有如当前价格所预期的那样增加，这让人感到意外。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，并暂停对钻探设备的升级，以适应平稳的钻探增长。计划今年底运营12座钻井平台，并于明年重新部署更多的设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据数据提供商Baker Hughes提供的信息，美国的油井数量降至496口，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国有能力在数年内增加100万桶/日的产量，但我们目前并无增加产量的意愿达到那个水平，”标准普尔代理商在周四的报告中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量的增加幅度将达到470万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国部分上市石油生产商已多年在增长支出方面受到限制，投资者在股价受充斥投资后，为其压住了支付水平。雇佣现场服务公司如斯伦贝谢(&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;)一直在预测今年国际市场而非北美地区会出现更多的增长。今年第一季度，斯伦贝谢在国际市场的收入增长了18%，而北美地区的收入则下降了6%，部分原因是行业合并。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近几年来，策略策略已有所调整，更重视资本自律，对欧佩克+的 influences 更敏感，”瑞银分析师Giovanni Staunovo表示，“我预计欧佩克+将会延长自愿减产量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的原油和液体产量增长，而欧佩克+的石炼植料产量预计将下降100万桶/日，非成员的供给预计将增长140万桶/日，根据美国能源信息署在3月份的报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧佩克已经习惯了面对美国的生产增长，”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 		 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;来自控制室可以看到位于得克萨斯州 Wilmington附近宾夕法尼亚盆地(Oasis Petroleum所有)的一个油井租赁区的操作层。\n&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举下滑严重受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在监督非洲国民大会（ANC）政党自结束种族隔离以来最糟糕的选举结果后，领导力严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的选举中，从大约71%的投票站的初步结果显示，ANC的得票率低于42%，较2019年大选时获得的57.5%大幅下滑，并且30年来的首次无法获得多数票。 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;来源链接&lt;/a&gt; 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举打击意味着让纳尔逊·曼德拉的前身解放运动将不得不与其他较小的政党进行合作或达成其他形式的协议来治理国家。它可能需要作出政策让步或放弃显要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人、企业家西里尔·拉马福萨很可能将面临反对党和党内批评者的辞职呼吁，但他得到ANC最高官员的支持，后者坚信他应该留在岗位上。分析人士认为，没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统合候选人能够接替拉马福萨，”开普敦大学政治教授安德鲁斯·伯特如是说，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民调显示，拉马福萨在这一选举中的政治支持率是主要政治家中最高的，并且ANC内部的党派斗争可能使任何反对他的行动变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人称，他将在周日宣布完整和初步的投票结果时发表演说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，委员会的调查报告指出，关于装满钱的家具被藏在国家农场上可能涉及不当行为的一项指控可能存在不当行为，拉马福萨否认了该指控，并赢得了同年对ANC领导层的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去周三的投票被认为是ANC首次面临的最艰巨考验，原因是选民对高失业率、犯罪和电力断供这等热门话题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨在领导ANE期间公开承诺要净化党的形象，并在九年反贪污、奢靡以及经济衰退后稳定国家经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他成为国家领导时，自2018年以来的最初一阵兴高采烈很快便消逝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济仍然停滞不前，关于国民党高层官员的丑闻依旧层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次投票中的决定性打击是由他的对手祖玛所发起的，后者此前支持了新成立的uMkhonto we Sizwe党派超过了预期，对ANC的支持造成了很大影响，特别是在祖玛的家乡省夸祖鲁-纳塔尔州（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛限制了拉马福萨和ANC，他知道他们在KZN中容易受到攻击，”政治分析师拉尔夫·马特克杰说。 “这是拉马福萨项目的彻底终结……你不能输给选举并期望一切照常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于其关键改革措施，拉马福萨一直被指责有些拖延以避免加剧其党的分裂，这与他在20世纪80年代作为工会领导者的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其支持者则称赞他在促成南非洲成为“全球南方”——一个包括低收入和中等收入国家而言的细分词组——的声誉提升方面做出了贡献。在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是国际舞台上最积极参与公平分发疫苗倡议的关键人物之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提出了种族灭绝案，法院裁定以色列必须中止其恩纳进攻行动，引起许多争议，以色列强烈否认这些指控并继续留在恩纳进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前的最后一场ANC宣传集会上，拉马福萨向成千上万的支持者承诺，他将做得更好，这些支持者在索韦托足球场集合参加集会。许多人在演讲结束后就离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;日期: 2024年5月29日，索韦托。路透社/奥帕·尼亚索希&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击事件中死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大有史以来最臭名昭著的大规模杀人犯之一罗伯特·皮克顿于5月19日在魁北克的一个最高安全等级监狱被另一名囚犯袭击后去世，监狱管理部门表示，时年74岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿在2007年因涉嫌杀害吸毒者和妓女，并在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的一个养猪场大肆残害他们的尸体而被定罪。他是加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被判杀害6名女性，其中一些人的尸体部分在距温哥华市不远的一个名为菲瑟河的破烂不堪的物业上被发现。政府检察官在他被判处终身监禁后撤回了额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大监狱管理局表示，皮克顿在5月19日被袭击后去世，他在魁北克监狱服刑。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们意识到这名犯人案件对不列颠哥伦比亚省和其他地方社区造成了毁灭性的影响，”管理局在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些受害者是自2002年初皮克顿被捕以来，在温哥华市中心毒品泛滥、贫困的唐人街地区失踪的超过60名女性中的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿的猪农场所发现或者DNA测序显示的33名受害者的遗体中，其中很多人都属于原住民群体，这些遗体位于距离温哥华市中心约25公里的鲍里奎特湖港口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2016年，据报告称，出现在亚马逊网站上销售的一本由皮克顿撰写的书籍在几个小时内即被网站下架，当时《温哥华太阳报》报道说，这个连续杀人犯宣称自己无辜，是被警察以某种方式陷害的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商要求从亚马逊撤下该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位未标明日期的电视图片显示，罗伯特·威廉·皮克顿在其鲍里奎特的家中。REUTERS/Global TV/ Photo存档图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>Crypto 're-staking' platforms boom as traders chase bigger returns</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型的平台，该平台为投资者提供在锁定其代币以换取奖励的机会，这种复杂计划的出现引发了分析师对用户和加密货币市场的风险预警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新质押”暴跌的日益普及，是加密货币市场上风险实施的最新迹象，随着价格上升和交易者寻求收益。比特币，最大的加密货币，接近历史高点，而以太坊，第二大，今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“重新质押”的繁荣中心是西雅图的初创企业EigenLayer。公司由美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币分部在2月筹集了1亿美元，在其平台中吸引了188亿美元的加密货币 - 六个月前还不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer发明了重新质押，以扩大长期以来的加密货币实践称为“质押”，其创始人Sreeram Kannan告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，需要网络中许多计算机来验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，持有加密代币（如以太坊）的资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在其参与质押时失去对代币的即时访问，但它们会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台也会给用户新的加密货币来代表他们质押的加密货币。重新质押使所有者能够将这些新代币质押给不同的基于区块链的程序和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界就重新质押的风险程度意见不一，一些内部人士表示，由于该做法仍处于起步阶段，现在还无法知道其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表重新质押加密货币的新代币被用作加密货币大规模借贷市场的抵押品，那么基于少数基础资产的无休止借贷循环可能会发生。如果所有人在同时尝试退出，他们说，这可能会使更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当任何有抵押品的抵押品上还有抵押品时，这并不是理想的，它添加了一个原来不存在的新风险元素，”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3-5%范围内，但分析师表示重新质押的回报可能会更高，因为投资者可以一次赚取多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi），其中包括加密货币持有者投资实验计划，以在不需要出售其持有物的情况下生成大量回报的最新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为用于这样做的一套机制尚未开发。用户正在期待未来的奖励，或者其他被称为空投的赠品加入该平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer现在正在向使用平台的人提供自己的新创建的代币。用户希望这个叫“EIGEN”的代币将来可能有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的摩根·麦卡锡说，重新质押平台的增长是由于用户寻求免费获得代币的激励，他称这为“真正特别投机，这个送钱的现象”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险非常大，”艾尔库斯美国加密货币交易所的首席研究官大卫·杜冈说，该公司提供了质押服务，但没有提供重新质押服务，“他们在预先进行，（因为他们）期待接受某种奖励，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer去年由前西雅图华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan创办，与一支团队共同推出印度第一颗第一学生设计的微卫星，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序相连。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重新质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台为客户的代币重新质押，生成代表重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目标是让用户选择在哪里存储代币，并帮助新区块链服务增长，而不是激励更多依赖加密货币的支持借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们并没有与这些参与者建立任何正式关系...这是一个正在出现的现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜冈表示，重新质押可能伴随着“隐藏风险”，如果重新质押的代币用于加密货币借贷，借款可能会迫使清算，并在市场衰退期间加剧波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年的加密货币市场的崩盘被高风险借贷加剧，加密货币代币作为抵押品的快速价值损失，随后是Terra和Luna代币的倒塌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与其他风险区分开来，“风险不在于重新质押，而是在于借贷协议。借贷协议低估了风险，他在回答中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重新质押不以为然，指出重新质押协议中的现金相对于全球加密货币行业的2.5万亿美元净资产来说是微不足道的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构担心加密世界中的损失溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“迄今为止，我们没有看到任何重新质押问题传染到传统金融市场的重要风险，我们的数字资产分析领域能率为标普全球评级的安德鲁·奥尼尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正与主流金融日益相连，重新质押正在吸引机构投资者的注意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于瑞士，专注于加密货币的银行Sygnum说，它质押客户的加密资产，并预计“围绕重新质押出现一个新的生态系统”。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>Mexico's Sheinbaum wins landslide to become country's first woman president</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum赢得了压倒性胜利，成为墨西哥首位女总统，继承了她的导师、即将离职的领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。她在贫困群体中受欢迎，帮助推动了她的胜利。气候变化科学家及墨西哥城前市长，Sheinbaum以58.3%至60.7%的得票率赢得了总统职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥选举管理机关快速计票报告显示，Sheinbaum的得票率为墨西哥民主史上最高。墨西哥的执政联盟在国会两院的选举中也有望赢得可能的占多数优势，这一优势将使执政联盟不用依赖反对派支持即可通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人Xochitl Galvez在初步结果中表示屈服，她是得票率在26.6%至28.6%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum在当选演讲中向支持者说：“我将会成为墨西哥的首位女性总统，这是墨西哥共和国成立200年来的第一次。”现场观众高呼“总统，总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum在传统的墨西哥马赫族文化与最大的天主教国家中进入权力的旅途中，面临着复杂和艰难的任务。她的政府需要增加受欢迎的福利政策，同时继承巨额预算赤字和低经济增长的问题。在初步结果公布后，她向支持者承诺，政府将负责财政问题，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，墨西哥的安全问题和毒品贩运问题日益严重。虽然洛佩斯·奥夫拉多（Lopez Obrador）连任期间该国丧生的人数超过任何其他时期的政府，但谋杀候选人成为这段历史表现暴力最严重的时期。Sheinbaum的政府必须解决这个安全问题。分析师指出，犯罪集团在此期间扩大了影响力。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举当天，普埃布拉州有两人在投票站被杀。这是墨西哥近代历史上死亡人数超过18.5万人的情况下的另一个严重事件。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立拉丁美洲政治风险分析师 Nathaniel Parish Flannery 表示，Sheinbaum若要实现整体安全性显著提升，必须在改善警务和减少无责任降低事件上进行大幅度的投入，否则她将很难落实这一改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的 MORENA 派在主要的墨西哥城市长竞选上也获得了胜利，显示了其巨大的政治影响力和民众支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为邻国美国移民大量经墨西哥入境的情境中，Sheinbaum和未来的美国总统之间的谈判将会更为困难。美国也处于芬太尼致死事件的高潮期，并加强了对墨西哥打击犯罪集团的力度。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，Sheinbaum将面临着电力和水资源短缺问题，以及吸引制造业转移到墨西哥以跟进近岸趋势的挑战。另外，她还要考虑如何处理民营的墨西哥国家石油公司 Pemex ，这家公司已经连续20年产量下降，并背负巨额债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多在任期期间将最低工资翻倍，减少了贫困，进而支持了墨西哥比索的坚挺以及较低的失业率，这使得他极具民众支持。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利项目，但由于墨西哥正面临巨大赤字（预计年度预算赤字）及预计2025年0.15%的低经济增长率，这将是一项艰巨的任务。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，洛佩斯·奥夫拉多的目标不仅是为了赢得权力，还在努力将投票视为执行其政治议程的全民公投。Sheinbaum排除了对手指控她会成为洛佩斯的“傀儡”说法，并承诺保持洛佩方面的许多政策不变，特别是那些有助于墨西哥最贫困民众的政策。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum在她的胜利演讲中感谢洛佩斯为此国家带来的改变。不过，Virí Rios 认为批判她将会是洛佩斯“傀儡”的原因在于性偏见，这种说法难以理解她会作出独立决定。&lt;/p&gt;

图片1:
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum在赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum，现任总统，并在墨西哥城举行选举获胜的基础上，作为获胜的总统候选人对支持者发表演讲，墨西哥城, 墨西哥 06-03。 来源：REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

图片2:
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum在赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum，在赢得选举后向支持者挥手。墨西哥城, 墨西哥 06-03, 2024。来源：REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

更多图片场景，包含了各大选举场站投票过程、候选人组织、民众投票行为等实际时刻的展现。图片包括普通选民排队等待投票，选举站工作人员准备选票箱、选民投票时所留指印的清晰记录等，详细描绘了选举日整个流程，并突显了社会关注和参与度。</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世界卫生组织表示，全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在就如何更好地应对大流行病达成全球协议的会谈的目标是到2025年或更早时间完成，如果可能的话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国194个成员国过去两年一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在COVID-19大流行期间展现出失败之后，增强在大流行病前后合作的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初世界卫生组织的目标是本周达成一项协议，但在疫苗共享和准备等问题上富裕国家和贫穷国家之间的分歧加剧，会谈被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国却就更新现有具有法律约束力的健康规则达成了一个并行协议，这些规则被称为国际卫生条例（IHR），其中包括为最严重和全球威胁最大的公共卫生危机新增加的“大流行紧急状态”类别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说：“今天的历史性决定表明成员国共同致力于保护自己和世界人民免受公共卫生突发事件和未来大流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这一协议，我们采取了措施对各国负责，并加强了在它们对美国人和我们的安全构成威胁之前阻止爆发的措施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球健康规则的修改旨在在COVID-19导致逾700万人死亡后，增强世界各国对新病原体的防御。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="保存着LOGO”世界卫生组织“的其手头在日内瓦的总部的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;保存着LOGO”世界卫生组织“的照片，其建筑在瑞士日内瓦的总部，这张照片拍摄于2023年2月2日。世界新闻报道 德尼·巴利博尔摄&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>