<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 29 Jan 2025 08:57:14 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>泽连斯基敦促特朗普站在乌克兰一边，称普京不惧欧洲</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-urges-trump-be-ukraines-side-says-putin-not-afraid-europe-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰需要更广泛的安全保障，俄罗斯总统普京不惧欧洲，乌克兰总统泽连斯基在接受福克斯新闻采访时表示，并敦促美国总统特朗普站在乌克兰一边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于1月20日上任，承诺不久结束俄罗斯-乌克兰战争，但未提及具体方式。助手表示，协议可能需要数个月时间。特朗普表示愿意与普京讨论结束战争的问题，这与民主党前总统乔·拜登政府疏远俄罗斯领导人的做法形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在11月的选举胜利引发了人们对通过外交途径解决自2022年2月莫斯科对乌克兰发动入侵以来的冲突的希望，但也导致了基辅担心若短期内达成和平协议，对乌方来说代价高昂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望他（特朗普）站在正义的一方，站在乌克兰这边，”泽连斯基在周二晚播出的采访中表示，“普京不惧欧洲。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基补充说，乌克兰不能承认俄罗斯的占领，但更倾向于通过外交途径解决问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫对此没有立即发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自俄罗斯入侵开始，拜登政府已经向乌克兰承诺提供超过1750亿美元的援助，包括超过600亿美元的安全援助。不确定在特朗普执政期间，这种援助是否会保持同样的速度。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="国际大屠杀纪念日，在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G4PEMBHF5ZPLVNN2L6FFJBHJNU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月27日，波兰布热金卡，乌克兰总统泽连斯基出席纪念纳粹德国奥斯威辛-比克嫩auce集中营解放80周年的活动。路透社/Kacper Pempel/拍摄文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 03:09:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-urges-trump-be-ukraines-side-says-putin-not-afraid-europe-2025-01-29/</guid></item><item><title>独家：图片显示中国建造巨大的 fusion 研究设施，分析人士说</title><link>https://www.reuters.com/world/china/images-show-china-building-huge-fusion-research-facility-analysts-say-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;专家称，在中国西南部城市绵阳，中国可能正在建设一个大型激光点火聚变研究中心。这项发展或有助于核武器设计和探究发电技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卫星照片显示，该研究中心有四条外围“臂”分别容纳激光室，中心实验室内将安置含有氢同位素的目标室，这些强烈的激光会引发聚变反应，从而产生能量。美国独立研究机构CNA Corp的研究员德克器·艾文思（Decker Eveleth）对此进行了说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾文思及其与詹姆斯·马丁不扩散研究中心的分析师合作，估计中国设施中的实验室面积大约比美国国家点火设施（NIF）的实验室大50%，而NIF目前是世界上最大的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一发展此前未见报道。&lt;br&gt;“任何拥有NIF类型设施的国家都可能提高其对现有核武器设计的自信，并设计未来的核武器设计，而无需进行测试。”美国胡利安·L·史密斯中心核政策分析师威廉·阿尔伯克（William Alberque）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部将雷uters的问题转交给了“相关机构”，中国科学技术部未回应相关信息请求。美国国家情报办公室则未予回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年11月，美国核武器控制代表马歇尔·比林斯莱（Marshall Billingslea）公布了卫星图像，称中国核武器支持设施正在扩建。这包括了2010年以来陈阳（Mianyang）地区出现的一块新研究或生产区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据艾文思提供给雷uters的建筑文件显示，这片区域便是前述聚变研究中心——激光聚变重大设备实验室的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;引发聚变燃料能够使研究人员研究此类反应的工作原理，以及它们如何有一天利用宇宙中最丰富的资源——氢气，来创建清洁能源。这也使他们能够研究爆炸的细微之处，而这些细微之处通常需要进行爆炸测试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;《全面禁止核试验条约》&lt;/span&gt;的缔约国——中国和美国均禁止在所有环境中进行核爆炸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国允许进行“亚临界”爆炸测试，这种测试不会引发核反应。激光聚变研究，即惯性约束聚变，也被允许。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗里曼·斯波格利国际研究所资深研究员、美国洛斯阿拉莫斯国家实验室前任主任西格弗里德·赫克瑟（Siegfried Hecker）表示，由于禁止测试，亚临界和激光聚变实验对于维持美核武库的安全和可靠性至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但赫克瑟指出，对于很少或未曾做过核试验爆炸的国家——中国的核试验次数为45次，而美国为1054次，这些实验的价值较低，因为它们缺乏大量数据作为基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这会产生巨大的差异。因此……我不担心中国在核设施方面领先于我们。”赫克瑟说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国、英国和俄罗斯等其他国家也运营惯性约束聚变装置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他核大国所运营中心的规模反映了设计者对于所需应用于目标以实现点火能量的估计。美国劳伦斯·利弗莫尔国家实验室惯性约束聚变计划首席科学家奥马尔·赫斯金（Omar Hurricane）表示：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在的规模，也许你可以建造一个与NIF相当能量甚至更强大的中心，但占地面积更小。”但他补充说，如果规模过小，实验性聚变似乎是不可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫斯金表示，其他国家运营激光驱动聚变研究中心本身并不构成警报。但他说：“很难阻止科学进步并保留信息。人们可以用科学为不同的目的和手段服务，这是一个复杂的问题。”</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 11:05:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/images-show-china-building-huge-fusion-research-facility-analysts-say-2025-01-28/</guid></item><item><title>印度“大吉耶德”节踩踏事件致超过七人遇难，官方称</title><link>https://www.reuters.com/world/india/casualties-feared-stampede-breaks-out-indias-maha-kumbh-festival-hindu-reports-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;周三，在印度北部举行的&lt;scale class="recoheda_xfsy"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/india/tens-thousands-take-holy-dip-india-maha-kumbh-festival-begins-2025-01-13/"&gt;玛哈·库姆布·梅拉&lt;/a&gt;&lt;/scale&gt;圣水浴仪式上，至少七人遇难，约十人受伤，一名官员表示，数十万信徒聚集在此，进行神圣的沐浴，这正值为期六周的印度教盛会在最有吉祥意义的一天举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无人机视频显示，数百万人肩并肩地在清晨的黑暗中抵达普雅格拉杰的临时城镇，这里是三条河流的交汇处——恒河、耶纳马纳河和被视为神话中的无迹沙斯特拉河——信徒们来到这里进行圣水浴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事件发生后捕捉到的视频和照片显示，伤者被担架抬走，有人坐在地上哭泣，而其他人则在铺满抛弃衣物、鞋子、背包和毯子的地毯上行进，这些物品是试图逃离踩踏事件的人留下的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社一名现场目击者看到，数十辆救护车急忙前往事件发生地河边时，看到了多具尸体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“踩踏事件中有七多人遇难，另有十人左右受伤，”一名不愿透露姓名的官员说，因为未经授权与媒体交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官员称，踩踏事件发生在当地时间凌晨1点左右（格林尼治标准时间19点30分），事发原因尚不明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，目击者称，试图逃离现场的人被另一场踩踏事件困住，无法通行。随后，这些人在寻求另一条通往浮桥的通道时，发现通道已被当局关闭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我看到许多人跌倒并被人群踩踏，许多儿童和妇女迷失，许多人呼喊求救，”一名只透露名字为拉Vin的信徒说。他从金融首都孟买来到这里参加节日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一支快速反应部队（RAF）——在危机情况下被调遣的特殊单位——被派来恢复秩序，并开展救援工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总理莫迪向牧师亚迪蒂亚纳·奥迪亚通报了情况，并指示采取补救措施，新闻机构ANI（路透社的少数股东之一）报道称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚迪蒂亚纳·奥迪亚也呼吁人们去附近的河边沐浴，而不是尝试前往三条河流的交汇点，这个地点据信可以洗清信徒的罪孽，带来解脱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们应遵从当局的指示，配合安排，”他在社交媒体X上说，而此时便众信徒仍在拥挤的临时城市其他部分进行圣水浴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界上最大的人类集会——&lt;scale class="recoheda_xfsy"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/india/indias-maha-kumbh-mela-look-gigantic-pitcher-festival-2025-01-12/"&gt;印度的玛哈·库姆布·梅拉&lt;/a&gt;&lt;/scale&gt;——已经吸引了数十万信徒，自两周前开幕以来，已有近1.48亿人次参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与会者包括国防部长拉詹纳特·辛格、内部部长阿米特·虾哈、阿达尼集团主席高塔姆·阿达尼以及多位知名人士如酷玩乐队的克里斯·马丁和演员达科塔·约翰逊，据当地媒体报道，他们在周二抵达了普雅格拉杰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫迪也预计将于下月访问该活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当局原预计，周三到场进行圣水浴的人数将突破纪录，达到1亿人，因为这一天是极为吉祥的日子，因为天体排列每144年才有一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在踩踏事件发生后，举行了“皇家沐浴”的计划一度暂停，之后又恢复了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如今，人群已经减少，专为沐浴准备的河岸也已空置，”僧侣拉维·普里对ANI表示，“按照传统，我们的宗教仪式将继续进行，但规模将有所缩减。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为应对如此庞大的人群，当局采取了多项措施，包括增加安保和医疗人员，开设专列和专车。人工智能软件也被用于人群管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2013年在上一次举行该活动时，类似的踩踏事件发生在最吉祥的日子里，导致至少36名朝圣者丧生，多数为女性。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:18:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/casualties-feared-stampede-breaks-out-indias-maha-kumbh-festival-hindu-reports-2025-01-29/</guid></item><item><title>意大利梅洛尼因释放利比亚嫌疑人被调查</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/italys-meloni-under-investigation-over-release-libyan-suspect-2025-01-28/</link><description>意大利总理吉奥尔吉娅·梅洛尼在周二表示，她因政府决定释放一名被国际刑事法庭通缉的利比亚警察军官奥斯马姆萨瑞·奈姆，被司法机关立案调查。

上周，奈姆被释放并于数天后乘意大利公务飞机返回利比亚塔尼市。他因涉嫌反人类罪被捕，指控其犯罪行为包括谋杀、酷刑和强奸。

国际刑事法庭（ICC）对这一决定提出质疑，并要求解释，称其未被咨询。

梅洛尼在社交媒体发布了消息，她被罗马首席检察官弗朗切斯科·莱沃伊立案调查，指控协助实施犯罪及滥用公共资金。

她无需辞职，即使在意大利被立案调查也不一定意味着有罪，也不一定导致正式起诉。

在一条视频中，梅洛尼表示：“我不会被威胁或恐吓，这正是那些不愿看到意大利改变变好的人讨厌我的原因。”

示政司卡洛·诺尔第、内政部长马泰奥·普亚特迪佐西和情报事务次阁员阿尔弗雷多·马顿瓦诺也被立案调查。

梅洛尼称，此次调查的触发者可能是律师卢基·里·吉奥蒂，其上周宣布已就奈姆的释放和使用公务飞机送回利比亚一事提起投诉。

里·吉奥蒂在与路透社的谈话中表示：“我所做的是一项必要的行动。出于人权和所有意大利公民的利益，我出于尊严做出了这一决定。”

内政部长上周在议会宣布，奈姆因其国家安全原因迅速被遣返回国。

反对党领袖嘲笑这一解释，普亚特迪佐西和诺尔第将于周三在议会发表讲话，提供更多关于这一案件的信息，这将恶化意大利与国际刑事法庭的关系。

国际刑事法庭发言人法其·阿卜杜拉赫表示，法庭不会就国家司法程序发表评论。

梅洛尼称，奈姆在抵达意大利前的12天里访问了三个欧洲国家，直到那时国际刑事法庭才要求对其进行通缉。

奈姆是利比亚司法警察少将，梅洛尼政府依赖利比亚安全部队防止企图迁徙的人离开北非国家前往意大利南部。

梅洛尼指出，此案由同一名检察官领导，此人之前调查过西西里地区的副总理马泰奥·萨尔维尼因在海上扣留一艘船上约100名移民将近三周时间的指控。萨尔维尼在去年12月被判无罪。

梅洛尼的支持者迅速指责意大利司法机构，该机构与政府就司法体系改革的广泛计划存在冲突，宣称其行为政治动机明显。

梅洛尼党团在参议院的负责人路基奥·马南说：“我们又看到了一个政治化的司法案例，其目标是攻击梅洛尼政府。”</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 16:20:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/italys-meloni-under-investigation-over-release-libyan-suspect-2025-01-28/</guid></item><item><title>Congo的M23叛军控制戈马机场，首都外交使馆遭遇袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/rwanda-backed-congo-rebels-face-pockets-resistance-after-entering-goma-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;叛匪于周二占领了刚果东部最大城市戈马的机场，这可能切断了数百万人道援助供给的唯一路线，此前他们攻占了该市，在长达数百人的尸体躺在街道上的进攻中，冲突进一步升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23战斗人员在周一进军戈马，标志着自2012年以来该持续了三个多世纪的冲突的一次升级。这场冲突根植于卢旺达大屠杀的长期后果以及对于刚果稀有矿产资源的控制斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国发言人斯特凡·杜贾里克在新闻发布会上表示，叛匪控制了机场并进入了戈马，他表示局势“紧张且多变”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜贾里克警告说，“考虑到武器的广泛扩散，戈马市区可能出现法律和秩序瓦解的真正风险。”此外，他表示，联合国维和部队和人员被迫躲避到基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在刚果首都金沙萨，距离戈马1600公里（1000英里）的地方，抗议者袭击了联合国驻地及包括卢旺达、法国、美国在内的大使馆，表达了对外国干预的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚大使馆则被洗劫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两名消息人士称，美国国务院已经下令工作人员撤离刚果。其中一名消息人士表示，他们将于周三离开，另一名消息人士表示只有非关键人员收到了通知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果和联合国维和部队表示， Rwandan军队支援M23盟友出现在戈马，一支消息人士称，Rwanda表示其军队正在防御来自刚果武装团伙的威胁，但并未直接评论其部队是否越境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯分别与刚果和Rwanda的总统进行了通话，敦促Rwanda保护平民，杜贾里克说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戈马是刚果东部其他地区冲突和援助组织寻求帮助的主要枢纽。这次战斗导致成千上万的人离开了这座城市，其中包括在M23进攻开始时寻求避难的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rwanda边境那边，卡车正在卸载大量沿路带着孩子的难民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戈马居民和联合国消息来源表示，数十名部队已经投降，但仍有部分士兵和 pro-government民兵在抵抗。据报道，数个社区于周二上午听到了小规模火力以及爆炸声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到周二下午，多位外交和安全消息来源称，M23已经全面控制了机场。这使得对这个外部世界的至关重要的联络渠道遭到了掌控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Congo研究者克里斯托夫·沃格尔表示，“通过机场，联合国、人道援助组织、维和部队，甚至刚果军队都在获得补给。”他还说，没有可行的道路或临近的卢旺达维多利亚湖的水路以获得补给。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国人道事务办公室副发言人文森特·拉尔克在简报会上表示，“有人报告称街道上有许多尸体。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还表示，“有人报告了战斗人员实施的强奸事件、财产被洗劫……以及医疗健康设施被袭击。”其他国际援助官员描述了伤员超载的医院，伤者被安置在走廊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自周日以来，戈马四家主要医院已经治疗了至少760名战斗伤患者，秘密和人道援救消息来源表示，但警告说他们可能无法估计准确的死亡人数，因为在医院外还有许多未获救人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际红十字会在刚果的主任弗朗索瓦·莫里永告诉路透社，一个药品仓库被洗劫，而且他担心负责保管病原体包括埃博拉病毒的实验室。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，“若被炮弹击中，实验室结构可能受到损害，这可能导致病原体外泄。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23是自三十年前卢旺达大屠杀后对刚果安定造成扰乱的最新一股由等泰族领导，获Rwanda支持的叛军，当时胡图族激进分子杀死了泰族人及温和的胡图族人，并被泰族人领导的军队推翻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rwanda声称一些被驱逐的行为人自X大屠杀以来一直在刚果避难，组建了与刚果政府联合的军事组织，构成了对刚果泰族人及Rwanda自身的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果拒绝了Rwanda的抱怨，并表示Rwanda通过其他军事组织控制了贵重矿产如云母石矿，这种矿产用于生产智能手机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国和全球力量担心此次冲突可能演变成一场地区战争，类似于1996-1997年和1998-2003年的战斗，导致数百万人死亡，多数是因饥饿和疾病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国维和部队也卷入了战斗。南非称三名士兵在政府部队与叛军交火中被杀，另一名士兵因早前战斗中的伤势死亡，这使得过去一周内的死亡人数达到13人。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 07:09:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/rwanda-backed-congo-rebels-face-pockets-resistance-after-entering-goma-2025-01-28/</guid></item><item><title>特朗普冻结美国援助引发从泰国到乌克兰的警报</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trumps-freeze-us-aid-rings-alarm-bells-thailand-ukraine-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;泰国避难营中的野战医院、战区地雷清除和治疗数百万HIV/AIDS等疾病患者的药物等项目，都面临削减，美国总统特朗普正在考虑对美国对外援助进行大规模削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，美国国际发展署暂停了对美国对外援助的开发援助，为期90天，以评估是否与其“美国优先”政策一致，这一决定令依赖美国援助的世界各地援助组织感到震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人道主义组织和联合国机构表示，如果冻结援助成为永久状态，他们可能无法再分配食物、庇护和医疗保健。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是全球人道主义援助的最大捐助国，2024年供应估计为139亿美元，占联合国追踪的所有援助资金的42%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，偏远难民营中为约10万缅甸难民提供庇护的诊所已经关闭，因为美国中断了对该国国际救援委员会的资助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿方面表示，某些区域，包括紧急食品援助，将获得这项冻结的豁免，据路透社看到的一份声明表示。孟加拉国政府宣布，美国已批准紧急食品援助豁免，涉及超过一百万在孟加拉国避难的罗兴亚难民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，豁免不适用于其他人道主义项目。一名驻孟加拉国的援助工作者表示，专注于庇护项目的组织将无法购买新材料以建设或修复难民住所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;削减还将影响全球近生命的药品供应，包括HIV/AIDS、疟疾和结核病，数以百万计的人依赖这些药品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，与国际发展署合作的承包商和合作伙伴开始收到停止工作的通知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国际发展署全球健康负责人阿图尔·加瓦纳德表示：“这是一场灾难。持续供给HIV/AIDS患者的免费药物足以维持2000万人的生命。这些药品今天就停止供应了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;削减将影响23个国家650万HIV/AIDS孤寡和脆弱儿童的工作，加瓦纳德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据联合国报道，世界粮食计划署在阿富汗的国家主管谢奥·李表示，鉴于该组织目前收到的援助资金只占所需资金的一半，并且有超过600万人仅靠面包和茶生存，她对援助冻结感到担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界粮食计划署去年从美国收到47亿美元援助，占其资金的54%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些非政府组织正在尝试通过公众捐赠来弥补因冻结而产生的资金缺口。反人贩组织泰国暖武里分行的 Freeland 基金会已经开始发起GoFundMe活动，以应对这项90天的冻结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“两天前，新上任的特朗普政府突然冻结了所有外国援助，包括我们的野生动物保护项目。”该组织表示，“偷猎者和人贩子没有停止自己的活动。你能帮助我们让前线团队运行90天，直到冻结解除吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冻结资金的命令给国际发展署特派团及其合作伙伴带来了混乱，许多组织不确定是否需要解散员工、出售汽车或要求员工无薪休假。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些是我们日常合作的对象，”一名国际发展署的内部人士说，“我们现在无法与他们进行沟通。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他机构表示不受冻结影响。难民署发言人马修·萨尔特夏什表示该机构没有从国际发展署获得资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立媒体机构在拥有专制政府的国家接受外部资金可能面临生存困难，这是媒体自由活动人士的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在格鲁吉亚，去年通过了一项“外国代理人法律”，对不报告境外资金超过其总资金20%的非政府组织实施惩罚性罚款。格鲁吉亚梦执政党议会议长沙拉瓦·帕普瓦什维利对美国援助冻结表示欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我很高兴特朗普的行政命令基于这样的事实：国际援助在某些情况下用于在地面上制造混乱，甚至损害美国的利益，”据格鲁吉亚媒体的报道，他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，美国是国际雷弹行动计划的最大捐助国，共捐赠3.1亿美元，占国际支持总额的39%。国际非政府组织雷弹悖论运动表示，叙利亚、缅甸、乌克兰和阿富汗是因未被清除的地雷而损失最大的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院表示，美国政府必须在其作为纳税人资金管理者的过程中重新聚焦于美国国家利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统明确表示，美国不再会在没有任何回报的情况下盲目提供资金。重新审视和重新定位对外援助是为了那些辛勤工作的纳税人做正确的事情，也是道德上的使命。”国务院表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰教学基金会董事会主席奥克萨娜·马蒂亚什表示，乌克兰的非营利组织界正陷入恐慌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不仅仅是援助资金冻结了。每一个资助背后都有真实的人们在难以想象的条件下工作。”马蒂亚什在LinkedIn上写道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="特朗普政府冻结美国国际发展署多名高级职员" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2BCS75FNT5IE3PIFXERVW2AW5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;乌克兰救援人员在乌克兰基辅的一家美国国际发展署处的新设备旁，2023年7月17日。路透社/阿拉娜·斯穆特科/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国总统特朗普出席国会共和党成员会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZCWXF7V4SZL5NP5KQ42BK53PR4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月27日，在美国佛罗里达州特朗普国家多拉尔度假村，特朗普总统在国会共和党成员会议上的讲话。路透社/伊丽莎白·弗朗兹/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 17:39:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trumps-freeze-us-aid-rings-alarm-bells-thailand-ukraine-2025-01-28/</guid></item><item><title>Palestinians Return to Gaza City as Mediators Look Ahead to Next Stage</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinians-return-gaza-city-mediators-look-ahead-next-stage-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;被困巴勒斯坦人本周返回加沙城的家园后发现，这座城市遭受了15个月战争的毁灭性打击。许多人在废墟中寻求庇护，寻找在混乱的返回行进中失去的亲人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于加沙地区的加沙城已成了一片废墟。战争前它曾是一个繁华的城市中心。这里的建筑物被以色列轰炸摧毁，一片片废墟随处可见，混凝土碎片四散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿布·穆罕默德&lt;/strong&gt;（Abu Mohammad）表示：“看看这片景象，一切都已经毁了，人们将不得不在地上睡觉，这里什么也没有留下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多返家者，通常身负仅存的个人物品，历经数月辗转多地后，跋涉了20公里（约12英里）或更多，缓慢地沿着沿海公路北行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;贾迈勒·阿贝德&lt;/strong&gt;（Jameel Abed）表示：“我在找我的父亲、母亲和兄弟。我们在路上失去他们了。”他从加沙中部区域一路走来。“我们找到了一点照明，我们在这里等待他们回来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这里没有汽车，没有三轮车，没有牛车，什么车辆都没有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至周一晚，加沙哈马斯当局表示，超过30万人已返回加沙城及其北部边界，这些人从南部地区进入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管许多人进入加沙后寻找可以定居的地方，但仍有数万人正在向北移动，随者调解人开始为下周一开始的第二阶段停火谈判做初步工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据哈马斯的要求，哈马斯将于周四释放三位以色列人质，并望在周六再释放三位人质，作为释放数千名巴勒斯坦囚犯的一部分，其中一些囚犯将获释并流放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在开罗，以哈马斯代表阿卜杜勒·拉赫曼·马瓦德（Abdel-Rahman Mawad）为首的哈马斯高级代表团与埃及调解人进行了会谈，并欢迎了此前被移送到愿意收容这些巴勒斯坦囚犯的第三方国家的70名囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中包括卡塔尔、土耳其和阿尔及利亚，根据哈马斯和其他消息来源的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二晚些时候，哈马斯表示代表团还与开罗官员讨论了据称以色列违反停火协议的情况，以及与巴勒斯坦对手阿巴斯领导的民族权力机构形成共识的设想，包括埃及建议成立一个管理战后加沙的委员会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2007年以来一直统治加沙的哈马斯和阿巴斯在以色列占领西岸地区的权力机构之间的政治分裂未能解决巴勒斯坦人谋求建立主权国家的希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据埃及和卡塔尔的调解以及美国的支持，双方达成的最新停火协议规定，在六周的停火期间，本该释放33名人质，以换取数千名巴勒斯坦囚犯，其中包括许多因重罪在以色列监狱服刑的囚犯。目前已交换了七名人质和290名囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段将于下周二开始，将决定数百名其他人质的命运，其中包括青年和全面撤离以色列军队从加沙地区的打算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这一阶段成功，全面结束战争就有可能随之而来，这将为重建加沙铺平道路，现在的加沙基本被摧毁，以色列的军事行动导致了近4.7万名巴勒斯坦人的死亡，据巴勒斯坦卫生部门的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冲突抬头的原因是哈马斯领导的南部以色列袭击，据称造成1200人死亡，超过250人被俘为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡受到党内强硬派的压力，对协议让哈马斯在加沙仍然执政感到不满，期待着双方重新开战，以争取彻底胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但哈马斯高级官员萨米·阿布·朱瑞（Sami Abu Zuhri）表示：“我们准备在规定的时间内开始第二阶段的谈判，并相信内塔尼亚胡没有选择，只能继续进行第二阶段的谈判。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全面实施停火后的情况仍不明朗，因为以色列反复表示不允许哈马斯继续控制加沙。美国总统唐纳德·特朗普提议巴勒斯坦人在加沙被安置到约旦或埃及，这一提议遭到地区及其官员和居民的极力反对，进一步复杂化了前景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;分离是艰难的，等待更加艰难。”&lt;/strong&gt;——一名母亲和女儿在加沙城重逢后拥抱的照片，她们分别长达15个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;被疏散的巴勒斯坦人返回北部加沙的家园&lt;/strong&gt;——加沙战争期间，应以色列要求被疏散到南部的巴勒斯坦人流亡者返回北部加沙家园，加沙城，2025年1月28日，路透社/Dawoud Abu Alkas。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;被疏散的巴勒斯坦人等待登车检查&lt;/strong&gt;——救援车队的车辆正被埃及-卡塔尔委员会检查，以返回他们的家园，北部加沙，加沙中部，2025年1月28日，路透社/Mohammed Salem。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;分离是艰难的，等待更加艰难。”&lt;/strong&gt;——一名母亲和女儿在加沙城重逢后拥抱的照片，她们分别长达15个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人道救援货车穿过拉法边界进入加沙地带&lt;/strong&gt;——一辆载满人道救援物资的卡车，在以色列和哈马斯停火期间，进入加沙地带的拉法边界口岸，2025年1月28日，路透社/Amr Abdallah Dalsh。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;约旦空军卸载救援物资&lt;/strong&gt;——约旦空军的救援物资被卸载在凯索夫姆口岸，加沙条地区，2025年1月28日，路透社/Jehad Shelbak。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 11:35:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinians-return-gaza-city-mediators-look-ahead-next-stage-2025-01-28/</guid></item><item><title>塞尔维亚总统暗示将在总理辞职并遭抗议活动迫身后举行提前选举</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/serbias-pm-resign-popular-protests-persist-tanjug-news-agency-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;塞尔维亚总统亚历山大·武契奇在总理米洛斯·韦奇奇辞职后，提出了四月份提前举行大选的可能性。韦奇奇辞去职务是在11月诺维萨德火车站屋顶坍塌事件导致15人死亡并引发持续数月抗议活动之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韦奇奇的辞职导致武契奇政府动荡，并促使反对派要求组建过渡政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月25日晚，武契奇在电视讲话中表示，他的党派将在10天内决定是否成立多数派政府或提前举行议会选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“新的选举可能在四月举行，”武契奇说。“过渡政府不在考虑之列。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一声明标志着武契奇的立场出现重大转变。他的政党在2023年顺利赢得了提前举行的选举，但最近的压力不断加大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;始于诺维萨德的和平集会已迅速增长并蔓延至首都贝尔格莱德。学生、教师和其他工人数千人走上街头，将站台坍塌事件归咎于武契奇政府内的腐败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建设、交通运输和基础设施部长，以及贸易部长均已因该事件辞职，但未能平息抗议活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我采取这一步骤意在缓解紧张局势，”韦奇奇在新闻发布会上宣布辞职时表示。他还表示，诺维萨德市长也将辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已满足了最激进抗议者的所有要求。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;领导抗议的学生对此表示不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那些在过去13年煽动紧张局势的人现在正试图缓解紧张局势，”来自贝尔格莱德大学组织科学学院的拉佐尔·斯特贾科维奇在X平台上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不会奏效，你们本应该鞭打我们，用车碾过我们，你们也在诺维萨德打伤了我们的同事，我们将再次出现在街头。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管塞尔维亚是欧洲联盟候选国，并与俄罗斯和西方存在历史性联系，武契奇被视为国际舞台上的战略角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党及人权组织指责他和他的SNZ政党贿赂选民、限制媒体自由、暴力对待反对者、腐败和与有组织犯罪有联系。武契奇及其盟友否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党克伦尼-普罗梅尼党呼吁组建由学生认可的专家组成的过渡政府，并敦促其他反对党不要在举行选举时抵制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抗议活动最近几周在贝尔格莱德主要交叉路口设置了路障，总体来说基本是和平的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，周一在诺维萨德有三位抗议者被袭击，指责是来自武契奇塞尔维亚进步党（SNS）的支持者。一名年轻女子头部受伤，入院治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺维萨德检查官办公室发布的声明中称，已经有四人被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二下午，数千名学生在诺维萨德聚集抗议，反对对他们的同事进行殴打。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="塞尔维亚学生为抗议同事被打而在诺维萨德抗议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PKXXXQ2EENIIHJXGO5OPWMVSAQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;农民开着拖拉机支持塞尔维亚学生在塞尔维亚进步党（SNS）总部抗议他们同事在一夜之间被打，事件发生于2025年1月28日，诺维萨德。路透社/米塔尔·米特罗维奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="塞尔维亚学生抗议队友被打" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HJQ4R4BOIVLQTKXA43LWESTU5E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;农民开着拖拉机支持在塞尔维亚进步党（SNS）总部抗议他们同事被塞尔维亚进步党（SNS）支持者打的学生，事件发生于2025年1月28日，诺维萨德。路透社/米塔尔·米特罗维奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="塞尔维亚总理韦奇奇宣布辞职后在贝尔格莱德与公众对话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZPJFFEXMPZLLRLBTE7D4YF3Y64.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月28日，塞尔维亚总理米洛斯·韦奇奇在贝尔格莱德召开的记者会上宣布辞职。路透社/阿米尔·哈姆扎奇奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议者在支持的学生面前抗议队友被打" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4LWFB4BRLJLP77UCWKLWY4LU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一架无人机在2025年1月28日拍摄的画面显示，支持的学生在诺维萨德塞尔维亚进步党（SNS）总部抗议他们同事被打，诺维萨德。路透社/费达·格鲁洛维奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示威者抗议站台坍塌死亡事件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FW5RZ5EAGBJ4VBZNN2U7U3ZHZA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一架无人机在2025年1月28日拍摄的画面显示，贝尔格莱德大学的学生在抗议活动中封锁主要交通路口。抗议者称抗议是针对政府政策、腐败和疏忽导致的11月2024年诺维萨德站台坍塌死亡事件。贝尔格莱德。路透社/德约德杰·科贾迪诺维奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="斯洛文尼亚布雷德战略论坛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TI7LSUQG6ZI4ZBPIAWV7574K3Q.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年9月2日，塞尔维亚总理米洛斯·韦奇奇参加斯洛文尼亚布雷德战略论坛领导层圆桌会议。路透社/博鲁特·祖比洛维奇文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 09:41:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/serbias-pm-resign-popular-protests-persist-tanjug-news-agency-2025-01-28/</guid></item><item><title>俄罗斯和叙利亚将就俄罗斯在叙军事基地问题进行进一步会谈，塔斯社报道</title><link>https://www.reuters.com/world/russia-syria-hold-further-talks-russian-military-bases-syria-tass-reports-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯和叙利亚将就俄罗斯在叙利亚的军事基地举行进一步会谈，据俄新社周二晚援引俄副外长米哈伊尔·波格达诺夫在与叙利亚官员会谈后的说法报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一问题需要进一步谈判。”塔斯社援引波格达诺夫对记者说。波格达诺夫此番访问大马士革是俄方自莫斯科盟友巴沙尔·阿萨德政权倒台以来首次派高级代表团访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，截至目前，俄罗斯在叙利亚的军事基地存在状况未发生变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯曾在阿萨德政权倒台前为其提供庇护并对他与反对派武装作战给予军事支持，现希望保留其在叙利亚的两个基地：一个海军基地在塔尔图斯，另一个空军基地在拉塔基亚港附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚新政权周二表示，双方进行了关于过渡正义机制的讨论，旨在确保对阿萨德政权残酷战争中受害者的责任追究和正义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚新政权在一份声明中强调，“恢复关系必须承认过去错误，尊重叙利亚人民的意愿并符合他们的利益。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 03:02:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/russia-syria-hold-further-talks-russian-military-bases-syria-tass-reports-2025-01-29/</guid></item><item><title>路透/伊普索斯民调发现，美国人对特朗普的一些早期举措持消极态度</title><link>https://www.reuters.com/world/us/americans-sour-some-trumps-early-moves-reutersipsos-poll-finds-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;美国人对唐纳德·特朗普总统早期签署的一系列行政命令持保留态度，包括企图废除出生公民权和重命名墨西哥湾，路透社/益普索的一项民调显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1月20日就职以来，这位共和党总统迅速采取行动打击移民和缩减政府规模，这些措施在闭幕于周日的为期三天的民调中得到了受访者的更积极评价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，民调显示45%的美国人对唐纳德·特朗普总统的表现表示满意，比1月20日至21日的民调下降了约2个百分点。同时，不满意的比例略为增加，达到46%，较之前调查上升了7个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次民调的误差范围约为4个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管唐纳德·特朗普似乎正在享受一段蜜月期，但他的民调数字仍不如历史标准所显示的那样令人印象深刻，”弗吉尼亚大学政治中心分析师凯尔·孔蒂克说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在唐纳德·特朗普的第一届任期内，他的支持率在最初几周曾达到49%，但到了2021年1月6日针对美国国会的袭击后，他在任末的支持率降至34%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孔蒂克认为，现在评估特朗普是否在致力于解决与公众意愿不一致的问题上挥霍政治资本还为时过早。民调显示，他早期的许多行动仅受到了强硬支持者的热烈欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民调还发现，选民普遍对食品、住房及其他必需品的价格上涨感到深深关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数美国人反对终止授予在美国出生儿童公民权的长期做法。民调显示，59%的受访者表示反对废除出生公民权，其中民主党人的这一比例为89%，共和党人为36%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，一位联邦法官暂时阻止了特朗普政府对出生公民权进行更改的努力，但白宫表示将坚决抗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;70%的受访者反对将墨西哥湾更名为美国湾，这是特朗普在就职第一天签发的行政命令。支持这一更改的比例仅为25%，另有部分受访者表示不确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;59%的受访者，其中30%的共和党人，反对特朗普取消联邦政府促进女性和少数族裔就业的努力。当被问及特朗普关于关闭所有联邦多样性、公平与包容（DEI）办公室的命令时， respondents支持与否的划分更为均等，支持的比例为51%，反对的略多，为44%，大致沿党派划分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持扩大石油开采——这是新政府早期的另一项政策变革——的人主要集中在共和党，其中76%的共和党支持放宽钻探限制，81%的民主党反对。59%的受访者表示反对美国退出《巴黎气候协定》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公众对于亿万富翁企业家埃隆·马斯克（特朗普的最有力盟友之一）的看法也出现了明显的党派分歧。在调查中，75%的共和党受访者对马斯克持积极看法，而90%的民主党受访者对马斯克持消极看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选团队可能会对其持续物价上涨感到担忧。调查发现，50%的受访者认为物价仍然居高不下，而认为物价趋于稳定的则占25%，另外约25%的受访者表示不确定或不作答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管存在一些积极信号，但特朗普的支持率依旧较低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;48%的美国人支持特朗普在移民问题上的做法，41%的人反对。调查还显示，特朗普对其在大多数联邦机构实行招聘冻结的命令有显著的支持水平，49%的受访者支持招聘冻结，80%的共和党受访者和43%的民主党受访者对此表示支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孔蒂克认为，特朗普最终可能因经济和移民等宏大议题而受到公众的评判，对较小规模政策措施的反对可能不会对其造成损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普之所以能够当选，部分原因在于选民认为他在经济和移民上的立场与他一致。从他在这方面被认为做得好这一点来看，这对他是有利的，”孔蒂克说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但孔蒂克补充说，如果选民未来几个月认为特朗普的移民打击措施或政府缩减规模的努力过于严厉，情况可能会发生变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普不会再次参加总统选举，但民调结果可能会影响到明年寻求连任的共和党国会议员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社/益普索民调是在1月24日至26日期间在全国范围内在线进行的，调查了1034名成年人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国白宫椭圆形办公室内的唐纳德·特朗普" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XNGVYRK7RZNJPB4U57PVDMNAV4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月20日，美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿白宫椭圆形办公室签署行政命令和赦免1月6日被告。路透社/卡洛斯·巴里拉摄/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥麦	Context("alt", value)allen的驱逐行动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6YIXI7P35JM6NASN7ZMM4N6XKU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月27日，执法人员将未经授权入境美国的移民驱逐至麦金利桥，按照《第8条法案》（Title 8）立即进行驱逐。该法案允许对未经授权入境美国的人立即进行驱逐。照片摄于美国德克萨斯州麦凯伦。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔摄&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥湾佛罗伦萨海岸的景致" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QX27JEWJLVMBLFU5I32I5W2UHE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月21日，墨西哥维拉克鲁斯州波卡尔罗，总统唐纳德·特朗普就职后签署行政命令将墨西哥湾更名为美国湾。照片摄于波卡尔罗码头的一座雕像旁，海浪在墨西哥湾岸边翻腾。路透社/耶希·塞巴罗斯摄/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="纽约市日常" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NR4ZTCBMPBOOFE5NME3M3W3U3U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月23日，纽约曼哈顿街头，人们在上班期间让风中飘扬的美国国旗随风摆动。路透社/法比里祖·本森摄/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 20:44:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/americans-sour-some-trumps-early-moves-reutersipsos-poll-finds-2025-01-28/</guid></item><item><title>鲁比奥告知埃及需阻止哈马斯再次执政加沙，美国称</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/rubio-told-egypt-about-need-stop-hamas-governing-gaza-again-us-says-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿马可·鲁比奥周二告诉埃及外长，确保哈马斯永远无法统治加沙地带至关重要，美国国务院表示，鲁比奥的呼吁发生在美国总统唐纳德·特朗普提出建议之后，埃及和约旦应该承担更多巴勒斯坦人的安置工作。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国参议院司法委员会确认听证会上，马可·鲁比奥参议员就国务卿提名进行确认听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FYM3TAXCRNO35NPJ4L7HQZVSWI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国参议院参议院外交关系委员会确认听证会上，马可·鲁比奥参议员就国务卿提名进行听证会，2025年1月15日，美国华盛顿特区国会大厦。路透社/内森·霍华德/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;特朗普周六提出了一项计划，旨在“清理”加沙地带，以色列在此期间的军事行动导致数万人死亡，并引发了人道主义危机。特朗普的言辞反映了长久以来巴勒斯坦人对被永久驱逐出境的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二通话后发布的美国国务院声明中，并未提及特朗普关于巴勒斯坦人安置的言论。上周五，约旦和埃及对特朗普的建议表示反对，特朗普在被问及这是否是临时或长期解决方案时，表示“可能是两者之一”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥还强调了对哈马斯责任追究的重要性，美国国务院表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“国务卿重申了与哈马斯合作密切规划战后事宜的重要性，以确保哈马斯永远无法在加沙或以色列发起威胁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥前一天与约旦国王阿卜杜拉二世进行了一次通话，那次通话后发布的美国声明并未提及特朗普关于巴勒斯坦人安置的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自上个世纪末以来，以色列与巴勒斯坦之间的长期冲突因2023年10月7日巴勒斯坦哈马斯武装分子袭击以色列而再度爆發。此次袭击导致以色列方面统计的1,200人死亡，超过250人被绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后的以色列军事行动导致加沙地带超过47,000名巴勒斯坦人遇害，根据加沙卫生部的统计。这引发了对种族灭绝和战争罪的指控，以色列否认这些指控。目前战斗由于脆弱的停火而暂时暂停。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 02:29:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/rubio-told-egypt-about-need-stop-hamas-governing-gaza-again-us-says-2025-01-29/</guid></item><item><title>白宫称，特朗普仍然预计将在2月1日对加拿大和墨西哥征收关税</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/trump-still-expects-impose-feb-1-tariffs-canada-mexico-white-house-says-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普仍然计划在周六实施对加拿大和墨西哥的关税。白宫发言人卡尔罗琳·莱维特在周二的记者会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱维特在她的首次白宫新闻发布会上表示，特朗普也仍在考虑对周六采取进一步针对中国的关税措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周上任后不久，特朗普设定了2月1日的截止日期，除非墨西哥和加拿大采取措施阻止非法移民和芬太尼等致命药品流入美国，否则他将对从这两个国家进口的商品征收25%的关税。他还表示，因中国在芬太尼贸易中的作用，将对来自中国的商品征收10%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及对加拿大和墨西哥的周六截止日期时，莱维特说：“总统表示该截止日期仍然有效。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在边境安全方面，总统也针对加拿大和墨西哥提出了具体声明。我们已经看到了与墨西哥前所未有的合作水平。但正如我通过与总统直接交谈所了解的那样，2月1日仍然是记录在案的日期。”莱维特补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱维特没有具体说明加拿大、墨西哥和中国需要采取什么行动才能避免关税。特朗普于去年11月底首次威胁要实施惩罚性关税，表示只有当非法移民和毒品流动停止时，这些关税才会持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，特朗普迫使哥伦比亚接受美国非法移民的遣返，包括通过军用飞机，以报复拉丁美洲第四大经济体的25%关税威胁。哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗拒绝接受载有遣返国民的军用飞机，并威胁匹配特朗普的关税，两国自贸区伙伴在几天内几乎陷入了一场意外的关税战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普对墨西哥、加拿大和中国的关税威胁风险更高，这三国是美国最大的贸易伙伴，占美国每年进口和出口总额的2.1万亿美元以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国人口普查局数据显示，哥伦比亚在2023年是美国第23大贸易伙伴，双边贸易总额为338亿美元，美国对哥伦比亚存在16亿美元的贸易顺差。哥伦比亚经济高度依赖对美国出口，根据哥伦比亚统计局数据，2024年前11个月，美国占该国总出口的29%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在全球经济高度整合的北美经济体中，扰乱贸易流动将造成巨大成本，贸易经济学家玛丽·罗维利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汽车行业是成本最大的领域，其中零部件和组件可能跨越国界多次流通，最终在美国、加拿大或墨西哥完成组装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个令人警醒的事实，表明要么推迟这件事，要么找到解决办法。”罗维利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还指出，加拿大和墨西哥“必须意识到美国也有所损失。他们不像哥伦比亚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普提名的商务部部长霍华德·卢特尼克，已被指定为贸易策略的领导人，将于周三面对参议院确认听证会。他在准备发言中没有透露关于特朗普贸易计划的新细节。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国、加拿大和墨西哥的国旗并排挂在密歇根州迪尔伯恩" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DKLCUS74T5ITTMR62K4LAACLVE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国、加拿大和墨西哥的国旗并排挂在密歇根州迪尔伯恩，2018年8月29日。路透社/雷贝卡·库克/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 23:04:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/trump-still-expects-impose-feb-1-tariffs-canada-mexico-white-house-says-2025-01-28/</guid></item><item><title>鲁比奥告诉卢旺达总统，美国希望在刚果实现停火</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/rubio-tells-rwandan-president-us-wants-ceasefire-congo-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿马科·鲁比奥周二向卢旺达总统保罗·卡加梅表示，华盛顿对刚果民主共和国冲突升级感到“严重关切”，特别是卢旺达支持的反叛武装夺取戈马市一事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次通话发生在美国敦促联合国安理会考虑采取措施，以阻止卢旺达军队和M23反叛武装在刚果东部的进攻，而该地区的冲突正在升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢旺达支持的M23反叛武装于周一攻入刚果东部最大的城市戈马，这是持续十多年冲突史上最严重的升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“国务卿呼吁该地区立即停火，并要求所有各方尊重主权领土完整，”国务院在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鲁比奥国务卿在声明中强调，美国对刚果民主共和国东部正在进行的冲突升级感到严重关切，特别是戈马市落入卢旺达支持的M23武装团体之手一事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果指责卢旺达向边境派遣军队，而卢旺达表示，边境地区的战斗对其安全构成威胁，但没有直接评论其军队是否进入刚果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯表示，他在周二与刚果和卢旺达两国领导人在不断升级的冲突中进行了通话，这场冲突导致多名联合国维和人员丧生，联合国发言人早前透露。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 01:43:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/rubio-tells-rwandan-president-us-wants-ceasefire-congo-2025-01-29/</guid></item><item><title>墨西哥电力法草案呼吁公私合营，但受州政府控制</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexico-power-law-draft-touts-public-private-tie-ups-with-majority-state-stake-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;墨西哥政府支持的一项立法提案将允许公共私营合作伙伴进行电力项目，但政府必须至少持有54%的股权，据路透社周二看到的法案草案显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案由总统克劳迪娅·希恩巴乌姆支持，预计将在周二由左翼领导人公布，这是实施去年执政党立法者通过的能源改革法案的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法案内容确保了国家电力公司联邦电力委员会（CFE）至少提供54%的向国家电网输送的电力，这符合希恩巴乌姆前任——前总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔——主张的多数股权比例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆于今年10月上任，她承诺延续洛佩斯奥夫拉多尔的政策偏好，包括呼吁加强政府对能源行业的控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位领导人认为，国家安全要求CFE成为电力行业的主要驱动力，并认为相比追求利润最大化的企业，CFE更能为民众提供更好的服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法案文本规定CFE的角色为系统保证者，同时要求电力系统在确保可靠性的条件下运行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案将由国会审议，其中来自希恩巴乌玛所属MORENA党主导的联盟在两院中占据多数优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法案的一些内容似乎超出了洛佩斯奥夫拉多尔对石油和天然气的严格支持，以及对绿色能源的怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法案草案规定，全国电力系统应当促进去碳化及由化石燃料向清洁能源的过渡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身为训练有素的物理学家，希恩巴乌玛多年来研究能源工程和气候变化，她经常表示支持更多可再生能源，尽管具体细节尚未明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法案草案还要求，自给能源许可持有者只能将多余的电力出售给CFE，并且现行法律下已获批准的许可和合同将持续有效直至到期。&lt;/p&gt;
    
&lt;img alt="墨西哥总统克劳迪娅·希恩巴乌玛在墨西哥城国民宫举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NX3K6OTDXNOHPFJ6WSBTIKVQNQ.jpg" /&gt;
&lt;figure style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;墨西哥城国民宫1月8日，墨西哥总统克劳迪娅·希恩巴乌玛出席新闻发布会。路透社/亨利·罗梅罗/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 01:36:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexico-power-law-draft-touts-public-private-tie-ups-with-majority-state-stake-2025-01-29/</guid></item><item><title>参议员对 Chinese 影响在巴拿马运河运营中的增加表示关切</title><link>https://www.reuters.com/world/senators-raise-concern-about-chinese-influence-panama-canal-operations-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;美国两党一组参议员周二对中国的在巴拿马运河影响力的扩大表示担忧，美国总统特朗普曾誓言美国将夺回该运河。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国企业正在建一座横跨运河的桥——以缓慢的速度施工，预计需要近十年时间——并在运河两端控制集装箱港口。”参议院商务委员会主席泰德·克鲁兹在关于运河在美国贸易和国家安全中角色的听证会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前建设中的部分桥梁赋予中国封锁运河的能力，而港口则为他们提供了观察活动的时间点。这种情况对美国国家安全构成了严重的风险。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过40%的美国集装箱交通，价值约为每年2700亿美元，通过巴拿马运河，占每日通过全球第二大跨洋航道船只总数量的三分之二以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦海事委员会主席路易斯·索拉表示，该机构将继续监控运河的定价行为，并考虑对巴拿马海运业进行广泛审查，甚至对进入美国港口的巴拿马国籍船舶处以罚款和限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拿马拥有世界上最大的船舶船籍注册之一，为超过8000艘船只提供巴拿马船籍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该委员会的首席民主党人玛丽亚·坎特韦尔表示，美国和巴拿马应该“共同努力增强港口和运河基础设施，以降低成本并确保运河的可靠性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她要求委员会进行机密简报，讨论外国敌对手对运河的威胁，以及计划携带一组参议员在今年晚些时候访问运河。“我担心巴拿马拥有的中国企业港口及其与运河的接近性。”坎特韦尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普尚未公布夺回运河的具体时间和方法，该运河是美国盟友的主权领土。他拒绝排除使用军事力量的可能性，这引起了拉丁美洲盟友和对手的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治梅森大学法学院教授尤金·柯内托维布奇在听证会上指出，上世纪美国将运河转让给巴拿马时签署的中立条约赋予双方“使用武装力量”的权利，以执行条约条款，但他补充说，“在任何国际争端中，武力不应该成为首要解决手段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拿马总统何塞·拉斐尔·穆林上周表示，巴拿马已经负责任地管理着运河，包括对美国的管理，并强调“它始终且将会继续是巴拿马的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一艘货船驶往美洲大桥，该桥梁跨越巴拿马运河入口" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EIVLCV755FJUHGG4UZMGXHFX5U.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一艘货船驶向美洲大桥，该桥梁跨越巴拿马运河的入口。这是在2025年1月22日，巴拿马城，当时美国新任总统唐纳德·特朗普在其就职演讲中誓言美国将夺回该运河。图片来源：路透社/阿尔里斯·马丁内斯/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/senators-raise-concern-about-chinese-influence-panama-canal-operations-2025-01-29/</guid></item><item><title>难民和缴械的刚果士兵涌入卢旺达</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/refugees-surrendering-congolese-soldiers-stream-into-rwanda-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;难民、投降的刚果士兵以及滞留的卡车司机群集在卢旺达边境，希望在叛军占领刚果东北部邻近城市戈马后，能够抵达安全地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一傍晚至周二清晨，卢旺达东北边境的鲁巴韦区听到了戈马附近的枪声和爆炸声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整夜，人们背着床垫和其他仅有的随身物品，在刚果边境一侧等待，躲避战斗中的卢旺达支持的M23部队对戈马的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二黎明，卢旺达开始接纳他们。一些人边走边伸着手，向他们获得救赎的喜悦表达感谢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们目睹和听到了可怕的事情。死者、枪击、爆炸，”坦桑尼亚卡车司机阿洛伊兹·埃马纽埃尔·贝贝说，他是47名在刚果东部战斗中受困后寻求卢旺大庇护的司机之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自年初以来，持续了三年的刚果内乱迫使大约40万人流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像之前一样，在这个由叛军控制的地区，一些难民仍然前往卢旺大，而刚果和联合国却指责卢旺大通过自己的部队和武器物资推升了冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在首都贡赛伊的开阔收容中心，一家人扛着色彩斑斓的包裹等待登记注册为难民。一些婴儿紧紧依偎在母亲的裙摆上，有些则背着婴儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，卢旺达当局处理了一批刚果士兵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在贡赛伊的一座大礼堂，几十名士兵坐在地上，由卢旺达国防部队人员看守着。一些士兵穿着标有刚果军徽的军靴和迷彩服，另一些则穿着便服。几人正在接受伤口和轻微伤势的处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢旺大地区代表文森特·卡雷加表示，周一有102名刚果士兵自愿穿过边境来到卢旺大投降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今日仍有许多人加入其中。他们逃离战斗，”他对路透社说，补充道这些士兵在卸下武装并登记后将像其他难民一样被善待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们会按照自己的意愿返回刚果或选择移居卢旺大或他处。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不清楚近日有多少平民和士兵逃离到卢旺大。联合国难民署数据显示，截至11月，刚果国民占流离至卢旺大难民总数的56%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果政府未能及时回应置评请求。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="卢旺大军方人员接收戈马投降的刚果部队士兵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TBAR6PPCNNJOJLZORJOS7KN64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这些身穿民主共和国武装部队（FARDC）制服的士兵在戈马东部民主共和国境内戈马市的战斗中向M23叛军投降后，于2025年1月28日在卢旺大贡赛伊市的维桑热朱斯诺瓦文化中心聚集，卢旺大军方部队人员在此接待他们。路透社/图马亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="卢旺大军方人员接收戈马投降的刚果部队士兵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KFSYPLTMRFIOVIMKSTTS3QOZEU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;26岁的卢旺大军方人员布尔登·卢格尼尼·西奥多，戈马东部民主共和国境内戈马市战斗中向M23叛军投降的刚果武装部队（FARDC）步兵成员，在卢旺大贡赛伊市的图马亚接待中心在维桑热朱斯诺瓦文化中心坐着。路透社/图马亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="卢旺大军方人员接收戈马投降的刚果部队士兵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O7ISUPFUWZOLVJINPX265LO37U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;戈马东部民主共和国境内戈马市战斗中向M23叛军投降的刚果武装部队（FARDC）士兵于2025年1月28日在卢旺大贡赛伊市的图马亚接待中心在维桑热朱斯诺瓦文化中心聚集，卢旺大军方部队人员在此接待他们。路透社/图马亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="卢旺大军方人员接收戈马投降的刚果部队士兵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZG6B6UVEEVNUJLTAZ6QFZEFEK4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月28日，在卢旺大贡赛伊市的图马亚接待中心的维桑热朱斯诺瓦文化中心，受伤的刚果武装部队（FARDC）士兵在接受卢旺大军方部队人员接待。路透社/图马亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="卢旺大军方人员接收戈马投降的刚果部队士兵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZE6UILLUKVPMVL26N3SMZVOMWY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;戈马东部民主共和国境内戈马市战斗中向M23叛军投降的刚果武装部队（FARDC）士兵于2025年1月28日在卢旺大贡赛伊市的图马亚接待中心在维桑热朱斯诺瓦文化中心聚集，卢旺大军方部队人员在此接待他们。路透社/图马亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 23:46:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/refugees-surrendering-congolese-soldiers-stream-into-rwanda-2025-01-28/</guid></item><item><title>消息人士称，特朗普的命令将停止援助组织向埃塞俄比亚营养不良的儿童提供食品援助</title><link>https://www.reuters.com/world/trumps-order-will-stop-aid-group-feeding-malnourished-children-ethiopia-sources-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;特朗普政府对全球外国援助的冻结包括对救助组织“行动援助”在埃塞俄比亚难民营中帮助严重营养不良儿童项目的暂停。据两位知情人士周二透露，该项目曾因援助资金被冻结而收到了停工令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国际开发署(USAID)内部上周六的一份备忘录明确表示，外国援助支出暂停意味着“完全停止。”唯一的例外是紧急人道主义食品援助和返回岗位的官员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但据知情人士透露，上周五，国务院人口、难民和移民事务局向援助组织“行动援助”发出备忘录，要求其立即停止由其赠款资助的多个项目，包括在 Gambella 区难民营内为五岁以下的营养不良儿童及其母亲提供治疗性营养中心项目的运作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;知情人士要求匿名，因为他们没有被授权对媒体发表评论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“行动援助”的发言人拒绝发表评论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国务院在要求申请时没有立即回应置评请求，一名发言人在周日表示，对所有外国援助项目的审查是为了“确保它们符合美国‘美国优先’议程下的外交政策。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;知情人士表示，去年，该援助组织治疗了约 3,000 名遭受严重急性营养不良的儿童。该组织总共负责向这些位于埃塞俄比亚与苏丹交界处难民营中的 40 万人提供营养援助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在同一来自国务院的指令下，知情人士表示，援助组织正在准备在本周结束前关闭喂养中心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与联合国机构如世界粮食计划署或联合国儿童基金会等的工作重点不同，“行动援助”等援助组织常常为单个项目使用特定的资金流，例如在 Gambella 难民营内的营养支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;援助组织无法承担在主要捐助国立即停止资金支持时覆盖工资或其他开支的财务风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1月20日上任后，总统特朗普(Donald Trump)命令暂停外国援助90天，以审查其是否与他的外交政策优先事项相符，随后国务院于上周五发布了一项前所未有的全球停工令，包括现有的援助项目，威胁着来自全球最大单一大捐助国的数十亿美元的生命救助援助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但据多位援助工作者向《路透社》透露，尚不清楚哪些受美国资助的援助符合紧急食品援助的豁免条件。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="沃尔德盖布莱·阿巴迪，36岁，抱着自己严重营养不良的新生儿儿子Berhanu Woldegebrial在提格雷地区的萨姆雷医院" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EL7WIVFE7JLCFFG3LOTYUBGUGI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;受严重营养不良影响的新生儿的手，图片摄于2023年6月23日，埃塞俄比亚提格雷地区的提格雷，萨姆雷医院。路透社文件照片/Tiksa Negeri&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 19:14:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trumps-order-will-stop-aid-group-feeding-malnourished-children-ethiopia-sources-2025-01-28/</guid></item><item><title>乌克兰无人机袭击目标包括俄罗斯的电力和石油设施，官员和媒体称</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-drone-attacks-target-russian-power-oil-facilities-officials-media-say-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰 overnight 发起无人机袭击，目标是俄罗斯西部的油库和电力设施，官方和媒体在周三报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任列宁格勒州（位于莫斯科以东）州长在 Telegram 上透露，俄总统行政区内克斯特沃废墟中的无人机残骸引发了火灾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“根据初步数据显示，目前没有人员伤亡。”州长 Gleb Nikitin 如是说，没有提供更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baza 是一家接近俄罗斯安全部门的 Telegram 新闻频道，报道说克斯特沃的一家炼油厂发生火灾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在毗邻白俄罗斯的斯摩棱斯克州（俄罗斯西部），防空系统击落了一架试图袭击核电设施的无人机，该州州长 Vasily Anokhin 在 Telegram 上表示，这一地区正遭受大规模无人机袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“根据初步信息，在试图袭击核电设施时，有一架无人机被击落。”Anokhin 在 Telegram 上补充道，没有造成人员伤亡或财产损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;26 架无人机在布良斯克州（毗邻乌克兰）被击落，20 架无人机在毗邻莫斯科地区的图弗尔州被击落，地区州长表示这两地没有造成财产损失或人员伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯航空监管机构 Rosaviatsia 在 Telegram 上表示，为了确保安全，决定暂时停飞喀山机场。喀山是鞑靼斯坦共和国的首府，位于莫斯科东约 830 公里（516 英里）处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前袭击的规模尚不清楚。路透社无法独立核实这些报道，乌克兰方面也没有发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方均否认在其自 2022 年 2 月全面入侵以来发起的战争中针对平民发动袭击，基辅方面表示，其在俄罗斯境内的攻击旨在摧毁对莫斯科战争努力至关重要的基础设施。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 23:44:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-drone-attacks-target-russian-power-oil-facilities-officials-media-say-2025-01-28/</guid></item><item><title>非营利组织对特朗普冻结拨款和贷款的反应</title><link>https://www.reuters.com/world/us/nonprofits-react-trumps-freeze-grants-loans-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普的政府于周二下令暂停所有联邦拨款和贷款，这是一个广泛的决定，可能会扰乱教育、医疗保健、贫困项目及其他依赖联邦资金的各种计划的资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非营利组织全国联合会以及其他盟友周一就该指令提交了法律诉讼，联邦法官下令特朗普政府在2月3日的听证会前不得阻止对现有项目的资金拨付。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是一些非营利组织和关联团体对特朗普政府命令的反应：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项命令对于非营利组织及其服务的人和社区来说是一场潜在的五级火灾。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从暂停对儿童癌症治疗的科研到停止食品援助、家庭暴力安全以及关闭自杀热线，即使短时间的资金暂停也可能会造成毁灭性的后果并 resultant in livelihoods lost。这项命令可能会破坏成千上万的组织，并使邻里的服务无法获得。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“昨日的联邦资金冻结威胁到了依赖这些资源提供家庭计划服务的资金中心网络，这些组织主要帮助低收入人群。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“即使是短期的资金冻结也可能导致诊所运营的重大中断，危及病人获得避孕、癌症筛查、性传播疾病和艾滋病服务以及其他必要生殖健康护理。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于许多病人来说，由题十（Title X）资助的健康中心是他们唯一可以获得医疗服务的渠道。题十家庭计划项目本身就严重资金不足，这项行政命令有可能破坏一个本已承受巨大压力的医疗提供者网络。这些资金中断可能会迫使一些健康中心面临关闭的边缘，使脆弱的患者无法获取所需医疗服务。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉克罗斯地区水务系统是一个非营利的水供应组织，向南达科他州、爱荷华州和明尼苏达州的部分地区供水，依靠联邦资金完成水处理厂的最后一期建设，预计耗资1.04亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该组织的执行主任特洛伊·拉尔森表示，他们希望很快得到批准，以便动用已批准的资金，因为该组织的支出并不属于暂停的范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“根据我们所读到的内容，我们不是目标，”拉尔森告诉路透社，“但不知道这项冻结会持续多久，因此在这段时间里我们要想办法支付我们的承包商，以确保施工可以继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉尔森表示，资金暂停数月会让组织不得不寻求信贷额度或动用储备资金让承包商继续工作，这些措施将增加成本。长期冻结将是“极其麻烦的”，他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄亥俄州世界知名的研究所和医疗机构克利夫兰诊所表示，正在密切关注情况，并评估潜在影响。克利夫兰诊所2023年财政年度将近一半的3.03亿美元外部资助来自联邦机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该组织表示：“研究是克利夫兰诊所使命的重要组成部分。我们正在密切关注相关联邦资金行动，评估潜在影响。目前的研究项目仍在继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国老年人协会的发言人珍妮·杨表示，目前尚不清楚指令将如何影响他们的项目，因为他们负责监管为老年人营养项目提供资金的法律将资金通过州转给社区组织，但不直接给予个人食物资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果管理与预算办公室的指示包含老年人法，可能会“暂停数百万无法购买或准备餐食的脆弱老年人的服务。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不确定性正在给社区膳食提供者带来混乱，“不幸的是，这意味着老年人可能会因为不知道下一顿饭从哪里来而惊慌。”她补充说，“地方提供者无法承受这样的打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提供低收入儿童早期教育的非营利组织表示，获得头等幼教（Head Start）赠款的机构目前无法动用任何资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周二的一份声明中，全国学前教师协会的执行董事雅思يمة·文奇表示，“该命令有可能严重破坏能够在全美范围内惠及近80万名儿童及其家庭的头等幼教项目的能力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="纽约市日常生活" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YGF2UBQG6ZJLFHAMM2B4ZL5TGM.jpg" style="text-align: center;"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;2025年1月23日，美国纽约市曼哈顿的一天。路透社/法比里齐奥· Bench/File照&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 23:37:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/nonprofits-react-trumps-freeze-grants-loans-2025-01-28/</guid></item><item><title>印度的Maha Kumbh Mela：巨型 pitcher 节概览</title><link>https://www.reuters.com/world/india/indias-maha-kumbh-mela-look-gigantic-pitcher-festival-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;据报道，印度北部圣城Prayagraj（前称Allahabad）举行的玛哈卡姆糊姆穆大会（Maha Kumbh Mela，又称“大水瓶节”）发生踩踏事件，造成超过七人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;让我们了解一下这一神圣的印度教节日，预计在为期六周的时间内，将吸引超过4亿游客参与，成为全球最大的人类聚会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡姆糊姆穆大会每隔三年在印度各地四大神圣河边城市之一举行一次。每隔12年，当其时机被认为更加吉祥时，这一事件前会加上“玛哈”（maha，意为“巨大”）的前缀，吸引最多的朝拜者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虔诚的印度教徒相信在圣河中浸浴可以洗刷罪过，而卡姆糊姆穆大会期间的浸浴也可带来生死轮回的解脱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种传统起源于《吠陀》（Rigveda）文献。卡姆糊姆（Kumbh）一词与“神秘的不老金液”相关联，这种液体在神圣的“萨格拉曼than”（萨格拉纳than，即宇宙海洋的搅动）事件中出现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在持续12天的神圣战役中，相当于12个人类太阳年的时间内，金液的滴滴落在四个地方——Prayagraj、Haridwar、Nashik和Ujjain，这四个地方成为卡姆糊姆穆大会的举行地点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此期间，来自不同印度教教派的朝圣者，或被称为Akharas的圣地，在此举行盛大的行进，参加所谓的“沙伊·桑纳”（Shahi Snaan，即“皇家沐浴”，即在圣河中浸浴的仪式）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一盛大的场景吸引了数百万游客，他们不仅为了仪式而来，还为了目睹数千名苦行者——通常是穿着传统藏青色服装——在寒冷的河水中沐浴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普日格拉杰（Prayagraj）的官员预计，有超过4亿人蜂拥至此，朝圣者将于该地的恒河、贾穆纳河与萨拉斯瓦蒂河（理论上的一条神话中的河）交汇处聚集。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至目前，参加2025年卡姆糊姆穆大会的朝圣者已超过1.48亿人，当局预计在最吉祥的日子，即为期六周的朝圣活动中，有约1亿人于1月24日抵达。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中包括苦行僧，他们遵循严格的灵性纪律，通常只在卡姆糊姆穆大会期间从隐居的生活来到城市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡姆糊姆不可阻挡的魅力超越了印度，曾吸引如演员理查德·格雷（Richard Gere）、已故电影导演大卫·林奇（David Lynch）和西藏佛教领袖达赖喇嘛等名人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017年，联合国教科文组织将卡姆糊姆穆大会列入《人类非物质文化遗产代表作名录》，列入名录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每举办一次如此宏大的活动，都会给主办方带来更大挑战。相比之下，去年沙特阿拉伯举办的朝圣朝觐活动（Hajj）中，朝圣者人数约为180万。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当局已搭设15万个帐篷，以容纳预计约为俄罗斯人口三倍数量的朝圣者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;预计卡姆糊姆穆大会将需要近3亿卢比（约350万美元）的电力供应，相当于该地区10万套豪华公寓一个月的平均电力消耗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外的公共厕所和提升卫生措施也作为额外基础设施的一部分提供。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无人驾驶飞行器和视频监控摄像头将提高游客的安全保障。以往的踩踏事件不时发生，2013年就有36名朝圣者因此丧生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年活动的预算约为8亿美元，分析师预计这将推动经济增长300亿至350亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="第二次" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F755UNYJRVOJZF7FA6N5SICNPE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;朝圣者在第二次桑纳（Shahi Snan，即“皇家沐浴”）前夕从浮动桥上走过，2025年1月29日在Prayagraj（前称Allahabad），印度。路透社/阿丹·阿比迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="第二次" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H4GX5AF4XJMHHHIOJX4R4XIYLU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一口袋女人穿过围栏，在第二次桑纳（Shahi Snan，即“皇家沐浴”）前夕发生了致命的踩踏事件。2025年1月29日，印度Prayagraj（前称Allahabad）。路透社/阿丹·阿比迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="普日格拉杰（前称普拉亚格拉杰）举行的玛哈卡姆糊姆穆大会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MZ4PJ5DAGFKEDJDINGAMZS7POY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月10日，印度Prayagraj（前称Allahabad），人们正在雅穆纳河上划船。路透社/里特什·舒克拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="普日格拉杰（前称普拉亚格拉杰）举行的玛哈卡姆糊姆穆大会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QTYTDVTU5RLP5NHQJRZW6YC4B4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;朝圣者在2025年1月12日即将举行的“玛哈卡姆糊姆穆大会”（Maha Kumbh Mela，即“水瓶节”）前在Sangam（三河交汇处）处进行圣浴仪式。路透社/阿丹·阿比迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="普日格拉杰（前称普拉亚格拉杰）举行的玛哈卡姆糊姆穆大会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/25JPKTVF2NORLDNWXVSCWZAZWQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月10日，印度Prayagraj（前称Allahabad），一位印度苦行僧（Sadhu）在Sangam（三河交汇处）附近其帐篷外进行沐浴。路透社/里特什·舒克拉 TPX图像/每日图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="普日格拉杰（前称普拉亚格拉杰）举行的玛哈卡姆糊姆穆大会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7M6E7Z7P4ROHPFA4O7NDAVJO5I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月10日，印度Prayagraj（前称Allahabad），工人在浓雾中的寒冷清晨聚集在Sangam（三河交汇处）附近生火取暖。路透社/里特什·舒克拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="普日格拉杰（前称普拉亚格拉杰）举行的玛哈卡姆糊姆穆大会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TE7RL6S5DBLE3DQW2LP7EUUIGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月12日，印度Prayagraj（前称Allahabad），一位印度朝圣者在Sangam（三河交汇处）处进行祈祷仪式，即将举行“玛哈卡姆糊姆穆大会”（Maha Kumbh Mela），即“水瓶节”。路透社/阿丹·阿比迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 02:19:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/indias-maha-kumbh-mela-look-gigantic-pitcher-festival-2025-01-29/</guid></item></channel></rss>