<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 31 Jul 2024 20:29:42 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>中国反兴奋剂机构指责《纽约时报》蓄意破坏最新报道</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/china-anti-doping-agency-accuses-new-york-times-sabotage-over-latest-report-2024-07-31/</link><description>&lt;p&gt;中国的反兴奋剂机构（CHINADA）指控《纽约时报》（The New York Times）将反兴奋剂问题政治化，指责该出版物试图在巴黎奥运会上影响中国运动员的心理，削弱他们的竞争能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对中国在2022年两位游泳运动员因检测出禁用的类固醇而被临时停赛，后在调查后被取消处罚，CHINADA表示知悉并在事后的声明中指责《纽约时报》为“言行不端且完全不公正”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被取消的停赛情况概述为超规格的事件后，加重了世界反兴奋剂机构与美国反兴奋剂机构之间由于处理23名中国游泳运动员的案件而引发的紧张关系，这些运动员在东京奥运会前几周被检测出 Trimetazidine（TMZ），并将其归咎于食物污染。《纽约时报》报道指出，其中一名运动员参加了巴黎奥运会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CHINADA在6月28日的声明中表示，笑话《纽约时报》“企图破坏巴黎奥运会游泳赛事秩序，影响中国运动员的心理，并降低他们的竞技能力”，“这是极其不公道且违背道德的行为”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对此报道，纽约时报的一位发言人答复：“我们对自己的报道准确性充满信心。” &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《纽约时报》的报道继续升级了这一事件的紧张程度，此之前美国反兴奋剂机构（U.S. Anti-Doping Agency）负责人特拉维斯·泰格尔（Travis Tygart）周二指责中国“对于重手法的类固醇检测，处理不当”，处理不当原本涉及中国23名游泳运动员在东京奥运会前几周检测出 Trimetazidine（TMZ）的事件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CHINADA在声明中提到美国短跑运动员艾里約·凯尔顿（Erriyon Knighton）的个案，指出三月时他被发现含有禁药 Trenbolone，但经过仲裁判决检测结果由含有污染的肉类所致，并获释参加巴黎的赛事；世界银牌获得者凯尔顿当时没有被停止参赛，因其检测结果被认为由污染的肉类引起，这显示 Trenbolone 为「强力的蛋白质促进生长药」，并非常见污染物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《路透社》已联系美国反兴奋剂机构以求获得反馈。&lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img style="text-align: center;" alt="运动员在奥及残奥运动员村的媒体访问" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OCOR7NL4FZIGPJ4YVDYX5YTQRM.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年巴黎奥运会 - 媒体访问奥运及残奥运动员村 - 萨恩迪涅 斯托-梅兰尼 &lt;!--图片说明：中国运动员在奥运村的住宿区拍摄。 =-- &lt;!--图片来源：Reuters/贝诺伊·特谢尔 / 文件照片 --&gt; &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 19:37:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/china-anti-doping-agency-accuses-new-york-times-sabotage-over-latest-report-2024-07-31/</guid></item><item><title>美联储暗示九月可能降息，美元下跌</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/yen-braces-boj-decision-with-risk-events-aplenty-2024-07-31/</link><description>&lt;p&gt;在周三的联邦储备会议后，尽管美国联邦储备局按兵不动，保持利息不变，但主席杰罗姆·鲍威尔的讲话让市场焦点转向了即将于九月召开的会议。鲍威尔表示，如果通胀降回预期位置，且经济增长保持稳定，劳动力市场维持不变，那么九月就有可能推出降息政策。然而，他同时也强调，美联储保持以数据导向，尚未对未来的任何决定做出最终决议，“在面临下蹲的风险时，美联储仍愿意让数据展现出更长的时间长度。”Currency Live的首席货币分析师亚当·布顿如是表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交易员已经全盘押注于九月将会降息，市场对九月的相对反应不高，仿佛这是既定事实。布顿说到：“市场的价格已嵌入这一预期，美联储对这一预期也心知肚明。因此，不去逆推市场的定价，某种程度上则是对市场定价的一种旁证认可。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预测指出，年末降息的预期并非单方面，市场预期到年尾还会有一次甚至两次降息。美元指数在周三降至 103.92 的低位，至晚报收于 104.09，降幅达 0.34%，并大致反映出整个月来 1.7% 的累计跌幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国下一次可能影响政策走向的关键出炉是本周五的七月就业报告，平均经济学家预计，当月新增约 17.5 万个岗位。经济学家普遍预测的数据为平均增加 15 万个岗位。（佐证链接为 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/USNFAR=ECI" target="_blank"&gt;USNFAR=ECI&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三公布的 ADP 全国有就业报告，显示私有部门新增了 12.2 万个岗位，远低于市场预期的增长 15 万个，连锁影响下就业数据的透明性受到质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本的经济部门在 7 月 12 日日本银行（BOJ）提高利率至 2008 年以来最高的 0.25%，并传递出更多加息信息后，使得日本的货币，日元电价上涨，达到四个月的高位。这是日本 舒名银行自 2007 年以来最大的加息幅度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本银行宣布的债券削减计划和加息准备引起震动，甚至超出了部分 预期的情况，加元现金流外币交易员 Helen Given 在华盛顿方面说：“市场参与者预期年后进场，但低于 10 个基点的预期升高引起了巨大的市场反应。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本中央银 行一方面结束了历时八年的零利率政策，另一方面也激发了强烈的全球金融市场反方向行动。日本政府正确地预期并转向结算，避免了彻底违反这一市场定价行为的发生。日本政府花费了 5.53 万亿日元（约 368 亿美元）于本月的外汇市场行动，使得日元价格在 7 月大幅上扬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚元汇率至三月最低值的三维度低水平可达 0.648 美元，现至晚收于 0.6532，当地数据透露核心通胀率低于预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场的押注被逐渐消失，因此次数据抛出后，澳大利亚储备银行再无加息可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧元增长率在7月意外上涨，尽管服务行业价格增长指标有所缓解，总体通胀率上升，欧元至晚报价为 1.082 美元，月内涨幅约 1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英镑至晚报价为 1.2848，月内预期涨幅约 1.5%。而英国外汇互换期权的波动性已在近一年中达到最高点，为银行英格兰关键利率决策日注入了额外的紧张情绪，多余 66%的市场押注于该次决策将向市场注入一次降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比特币快速下滑至向下 0.77% 的价格，交易至 65,668 美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（图片来自 Reuters）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F7LTIVU7WZPQTMGN5A3LN5FJUE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption&gt;这张插图照片展示了一张 2017 年 6 月 22 日的美金钞票。| 图片来源：Thomas White | 插画&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I5AEAOKCONNQDE5TVMH6PTLKNM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption&gt;日元和美元钞票的插画展示。| 图片来源：Dado Ruvic | 插画&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 00:23:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/yen-braces-boj-decision-with-risk-events-aplenty-2024-07-31/</guid></item><item><title>美国立法者寻求阻止中国企业获得太阳能制造补贴</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-lawmakers-seek-block-chinese-firms-solar-manufacturing-subsidy-2024-07-31/</link><description>&lt;p&gt;跨党派的美国国会议员于周三提出了一个法案，旨在禁止中国的太阳能面板制造商声称其美国工厂有资格领取补贴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《美国税金用于美国太阳能制造业法案》的出台正值全球范围内一些规模最大的太阳能面板生产商，它们主要来自中国，&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/many-us-solar-factories-are-lagging-except-those-china-owns-2024-07-17/"&gt;正在美国设立工厂&lt;/a&gt;。这些设施得益于美国总统乔·拜登发布的里程碑式气候变革法案，即2022年《通胀削减法》所创设的新税收减免政策的持续支持。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登政府旨在推动促进清洁能源岗位的本土化投资，同时，急于避免对地缘政治对手中国过度依赖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些美国太阳能设备制造商表示，&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-solar-panel-manufacturing-boom-threatened-by-cheap-imports-2023-11-03/"&gt;面对大量廉价进口产品，他们发现难以竞争&lt;/a&gt;，并对中国市场中中国庞大的存在感到担忧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄亥俄州的民主党参议员谢罗德·布朗在一份声明中说道：“我们不能允许美国税金流向通过欺诈手段削弱美国太阳能制造业的中国公司。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这部法案由保加利亚的民主党参议员乔恩·欧索夫和两位共和党参议员——弗罗里达州的里克·斯科特以及路易斯安那州的比尔·考迪萨共同赞助。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="太阳能面板在加利福尼亚州圣迭戈斯皮尔斯兰社区的私人屋顶上进行安装的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WIEIVR36P5KNBBOLINOXUFTNHE.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;2016年10月14日，美国加利福尼亚州圣迭戈的斯皮尔斯兰社区，工作人员在私人屋顶上安装太阳能面板。图片拍摄日期为2016年10月14日。来源：路透社/迈克·布赖特档案照&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 19:52:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-lawmakers-seek-block-chinese-firms-solar-manufacturing-subsidy-2024-07-31/</guid></item><item><title>美联储决定后股市上涨，债券收益率减少损失</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-31/</link><description>&lt;p&gt;在欧美城镇中，全球主要股票指数MSCI在周三迎来了估值上升的态势，并且随着美国联邦储备局宣布保持利率稳定，尽管打开了在九月即减低借款数额的姊妹渠道之门，美元受到止损，可能出现微小的下滑迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对美国债券收益略有倡导的对于战略性发布市场的期望有潜力，联邦储备局指出，目前正在加速接近其2%的通货膨胀目标，同时强调经济“仍然以稳健的速度持续增长”，尽管就业增长正在放缓且失业率仍然处于低水平&lt;/p&gt;

散文风格的评论：“市场普遍预期联邦储备局将采取无变数值行动以及如实地对降低利率开始行动表示强烈支持，这促使这个具体举措获得了正确的支持，并被认为对接未来市场变化的真正检验。”丹·卡尔考尼评论到，他作为科罗拉多市Mercer Advisors的首席投资管理人，提现出他的智慧处事之态。

在华尔街处于02:48 PM时，Dow Jones股票指数上涨386.22点，换算成百分比为0.95%，至41,129.55点；同时，标准普尔500指数增加106.22点，转为百分比是1.95%，到了5,542.66点，纳斯达克股票指数则增加了494.53点，是百分比之2.88%里的一码，总数值达到了17,641.95点。&lt;/p&gt;

当日里初 Swagger tended to slightly add to its minute granularity of benefits with no exception to the rule, while even closer mentioned US Federation policies were seen in a preset stance. &lt;br&gt; 

多国股市全球左边框斐波那契算法体系(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.MIWD00000PUS" title="连结" target="_blank"&gt;bound at .MIWD00000PUS&lt;/a&gt;)增益至816.38点，上扬1.87%的指标范围。尽管欧洲的STOXX 600ListComponent index 显示在0.8%的位置稳高的垂直状态最后结束于该指示的数据阶段。&lt;br&gt;

美国国债市场中，长期发行的美国国债收益虽略微微缩，但仍保持平稳的状态，至少像美元一样有所折扣。相比之下，短期债务表现出小幅更为火爆的上涨的情形。其中基准的美国10年期国债收益遭受3.2基点的变动，降至4.109%，而前一晚则是4.141%；核心30年期国债券线性计划收益下降3.6基点转移到4.3627%，与其近一步的4.399%相比。实践是真相，时效和利率一般如出一辙的2年期债券收益在同样日子里也显着下跌约1.1基点至4.3481%，其基准地位就已经变换为4.359%。&lt;/p&gt;

在判断金融时态中汇率方面，美元录得无倒数的小幅下滑，其收入标准屡屡下滑至104.11点。欧元上浮0.09%，达到$1.0825水平，而日元美元减弱了1.49%，最终走向$150.49区域。&lt;/p&gt;

在能源价格层面上，随着以色列对黎巴嫩抵抗党进行反击以及伊朗杀害哈马斯领导人的事件，全球油价在本周稍早的降价势头前迎来反扑，完成了七周的最低阶段转变。其中，美国原油开盘升至4.26%， 定稿为 $77.91 per barrel；布伦特原油攀升至 $80.72/kg 上涨2.66%。&lt;/p&gt;

全球避风投资的黄金价格表现出上涨的态势，因当前的通胀水平、中东地区共同关注的问题以及预期在九月联邦储备局可能做出的利率降低行动之影响力的转变，其或许是自三月份以来单月增长百分比的最大涨幅。当日报价黄金价格增加了0.94%达到$2,430.98 per ounce，而黄金期货增加至1.04%完成$2,430.00 per ounce的步骤。&lt;/p&gt;

全球金融市场动态中，黄金价格正持续上升，聚焦在九月联邦储备局即将发布给公众的政策指令，正通过对全球市场的变化进行评估，并被领导性的国际间观察者视为一项具有极大挑战性与多方面考量的情况。&lt;/p&gt;

为了利于视觉一致性的考虑，随文后附上了三张图片进行说明性的参考使用：

[图片一]:&lt;img alt="Traders work on the floor of the NYSE in New York" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YFN5QAIU4BNDDMH6WHDQWOWHLM.jpg" /&gt;

【图片释义】: 表示在纽约证券交易所（纽约纳斯达克中心）的交易员的动态场面在六月十四日。

[图片二] :&lt;img alt="German share price index DAX graph is pictured at the stock exchange in Frankfurt" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NKWSJ2LNRZJ2BLAUKUKHXAEJI4.jpg" /&gt;

【图片释义】: 展示了法兰克福成部证券市场中的德意志股票指数DAX指标。

[图片三] :&lt;img alt="Japanese national flag waves at the Bank of Japan building in Tokyo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GKKYXQIMG5K6FDJUGAOLZHW634.jpg" /&gt;

【图片释义】: 解释了东京都银行本座建筑中的日本国旗飘扬，标志着日本国家标识与特色美国日元品牌之间的关系。</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 01:21:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-31/</guid></item><item><title>彭博新闻称，美国考虑对中国获取人工智能存储芯片实施新限制</title><link>https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/us-mulls-new-curbs-chinas-access-ai-memory-chips-bloomberg-news-says-2024-07-31/</link><description>&lt;p&gt;美国正在考虑对中国的AI记忆芯片访问实施单边限制措施，具体对象包括美光技术(Micron Technology, MU.O)和SK海力士(SK Hynix, 000660.KS)等企业生产，以及能够制造此类半导体的设备，据彭博社新闻报道，这些措施最早可能从下个月开始实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旨在防止美光、韩国的SK海力士及三星电子(Samsung, 005930.KS)向中国企业提供关键带宽内存(HBM)芯片，这些芯片对于运行复杂的生成型人工智能程序至关重要，相关报道援引知情人士的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国商务部拒绝就此事发表评论，而上述各家公司并未立即回应路透社的问询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倘新规则得以实施，其将涵盖HBM2及其他更加先进的芯片如HBM3和HBM3E，以及生产这些芯片所需的工具，报道指出，并未有最终决定就限制事宜做出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HBM芯片对于诸如英伟达(NVIDIA, NVDA.O)和争强对手AMD(AMD.O)等智能半导体运行不可或缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，作为应对，美光在全球范围内将主要免于影响，因中国于2023年禁止其记忆芯片用于关键基础设施后，美光已停止向中国出口HBM产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不清楚美国会使用何种权责来限制造访韩国企业，据传这可能包括外国直接产品规定（FDPR），允许美国通过控制使用部分美国技术的外国制造产品来实施限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就美韩双方而言，例如应用材料（Applied Materials, AMAT.O）与楷登电子（Cadence Design Systems, CDNS.O）等美国企业先进科技的广泛运用在韩国企业中得以见诸其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的措施限售HBM芯片给中国的直接销售，但未明确是否允许销售高性能记忆芯片结合AI加速器一同至中国。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt=" illustration picture of Chinese and U.S. flags with semiconductor chips" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A4LTEB5BGFJAZGFOLMQNYTHX64.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;中国与美国国旗图案陈列于印刷电路板之上，周边环绕展现微电子芯片的生动图示，此图为2023年2月17日采访所得之摄影作品库&lt;i&gt;.espresso&lt;/i&gt;提供，由路透社转用。 &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 18:13:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/us-mulls-new-curbs-chinas-access-ai-memory-chips-bloomberg-news-says-2024-07-31/</guid></item><item><title>哈马斯领导人在伊朗被杀后油价反弹，但中国限制涨幅</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/oil-claws-back-some-losses-after-israel-retaliates-against-hezbollah-2024-07-31/</link><description>&lt;p&gt;全球石油基准布伦特原油期货价格在周三显著攀升近3%，复苏至七周低点以下，原因是伊朗针对哈马斯高层领导的暗杀事件激化了中东地区的紧张氛围，而美国原油库存的急剧减少也对此起到了推动作用。截至东部标准时间下午1:31（格林尼治标准时间17:31），将于周三到期的9月份布伦特原油合约每桶上涨了2.08美元，涨幅达到2.8%，至每桶80.71美元。而更为活跃的10月份合约亦上涨2.60美元，同样达到了每桶80.71美元的价格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国西德克萨斯中质原油期货价格亦出现增长，每桶上涨了3.02美元，涨幅为4.04%，至每桶77.75美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周前一日晚些时候，据美国政府数据显示，上个周期美国原油库存下降了340万桶，这一数字远超据路透社对各项分析的预测，即110万桶的下降幅度。连续五周美国原油库存都出现了下降，这一纪录自2021年1月份以来未曾出现过。Initialization analysts at Kpler的主管Matt Smith称这一报告对油市构成“适度支撑性”。他说：“强劲的出口活动即便在炼油活动减少以及大量进口的影响之下，也成功地抵消了库存下降的压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天价格上涨的首要驱动力来自主权的强化风险因素，” Smith在回应时进一步补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前一日，布伦特原油和西德克萨斯中质原油合约均遭受了约1.4%的跌幅，最终收盘达到七周以来的最低水平，这是由于人们对缓解加沙地带战争可能为中东地区解除压力和相关的供应担忧持乐观态度，从而导致了价格的进一步下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，中东这个石油生产区域的紧张局势在晚间一夜之间再次升级，有消息称哈马斯领导人伊撒·哈尼（Ismail Haniyeh）在伊朗遇害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这之前一天，以色列政府称对贝鲁特进行了一次报复行动，理由是回应了周六对以色列的火箭弹袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最近的冲突中，美国也在伊拉克进行了一次行动。伦敦的独立分析师Gaurav Sharma补充称，新近事态进展与已经升高的原政治风险，只为油价提供了短暂的喘息机会。他信喻道，除非能源基础设施遭到攻击，否则近期这一波价格上涨不大可能持久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国美元指数下跌了0.4%，这一走势也对油价提供了额外支撑，作为以美元计价的商品，这一下降使得原油对持有其他货币的投资者来说更为实惠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，中国燃料需求的担忧依然限制了价格的上涨。作为全球最大的原油进口国，中国7月份的制造业活动第三次呈现萎缩态势，这一情况根据官方制造行业调查数据显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，石油输出国组织（OPEC）的成员国家手中的大量备用生产能力，同样对油价形成了一定的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预期在八月份的联合部长级监督委员会会议(JMMC)上，OPEC+将坚持其既定的生产政策并从10月份开始撤销部分产量削减措施，这在7月份看来为油价带来了最可能的月度跌幅。联合部长级监督委员会将在周四进行线上会议。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;iframe src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NRVONYX6WBJ4ZLRBOBV7LOOJTY.jpg" alt="An oil pump jack outside Almetyevsk, Russia" style="display:block;margin:auto;" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;图说：位于俄罗斯鞑靼斯坦共和国阿尔马伊夫斯克的石油泵架，拍摄于2023年6月4日。REUTERS/Alexander Manzyuk&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 00:48:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/oil-claws-back-some-losses-after-israel-retaliates-against-hezbollah-2024-07-31/</guid></item><item><title>汇丰银行提供30亿美元回购，财富收入抵消降息焦虑</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/hsbc-reports-flat-first-half-profit-beats-estimates-2024-07-31/</link><description>&lt;p&gt;汇丰控股（HSBA.L）于周三宣布了价值30亿美元的股份回购计划，并上调了收益展望，此举体现了该银行在抵御全球降息行动可能对放贷收入造成的冲击时所取得的进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在伦敦，该银行股价上涨4%，投资者对第一财季利润稳定的增长、财富管理收入增加和中国房地产业务亏损收窄表示欢迎。欧洲最大银行汇丰也设定了一个新的目标，即在2025年的平均股东权益回报率要达到中等水平，与公司对2024年的预期相匹配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该银行计划最迟于9月迎来新任首席执行官盖·埃尔赫德里（Georges Elhedery）接替即将离职的诺埃尔·昆恩（Noel Quinn），并通过所谓结构对冲的保险策略成功减缓了其对于降息的敏感度。根据昆恩的评论，在2022年全球利率下滑1个百分点将导致汇丰年收入减少70亿美元的预期，已降至6月可能面临的27亿美元损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“值得一提的是，利率敏感度已有所降低，”持有汇丰股份的abrdn资产管理部组合经理伊恩·派尔（Iain Pyle）向路透社表示道，“利率上涨时，这做得很好，但预期很快会逆转。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这名银行被认为品质高、充满增长潜力，且对其股东分配具有吸引力，使其定价合理。Jefferies分析师乔·迪克森（Joe Dickerson）也表示，新目标和超过市场预期的收益应能给投资者信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汇丰今年上半年宣布的最终股息为每股10美分，是2024年第二次支付，前一季度宣布的是31美分。在以亚洲为主的银行宣布价值30亿美元的股份回购后，其今年已宣布的股票回购总量达到180亿美元，加上昆恩担任CEO期间支付给股东的560亿美元股息，总计达590亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汇丰报告称，今年前六个月以人民币进行的贷款组合减少了一半，至6月底的48亿美元，主要由于偿还债务和入账所导致，这标志着银行对中国房地产部门的暴露现象得到缓解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李赫德里在电话会议上告诉媒体，我们无法排除持续增加的信用损失准备金，但我们相信，不会达到2023年的信用损失水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财富收入在2023年同期基础上增长了12%，达到43亿美元，主要拉动因素为私人银行业务收入增长16%，以及资产管理和相关资产的其他领域收入增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资银行部门的全球银行业务和市场课收益在趋势上与竞争对手一致，实现增长5%，受益于股票业务的繁荣。汇丰还更新了2024年净利润的预测，估计在430亿美元左右，而在去年的预测则为至少410亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汇丰还正式任命乔纳森·比明格（Jonathan Bingham）为临时集团首席财务官，自9月2日起生效。比明格曾在2020年至2024年间在会计事务所德勤工作20年后加入汇丰。在继续寻找永久首席财务官的同时，他将继续担任全球财务控制官的职务。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 04:19:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/hsbc-reports-flat-first-half-profit-beats-estimates-2024-07-31/</guid></item><item><title>BMX-阿根廷和中国队在自由泳比赛中夺得金牌，热门球队惨遭淘汰</title><link>https://www.reuters.com/sports/cycling/bmx-chinas-deng-takes-gold-womens-freestyle-2024-07-31/</link><description>&lt;p&gt;首次出征奥运的阿根廷与中国的运动员荣登BMX自由式决赛的冠军宝座，赛事在巴黎烈日炎炎之下，因一系列戏剧性的车祸，将卫冕奖牌得主淘汰出局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首次参与奥运会的阿根廷选手，现年二十九岁的何塞·托雷斯·吉利🚀，在第一次跑动中即呈现出技高一筹的姿态，飞跃高度与旋转速度超越了所有对手，最终将94.82的得分稳坐榜首。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"心中溢满感动之情，言语难以完全表达。我试图把握这一瞬间，避免流露过多情感，"托雷斯·吉利在接受记者采访时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样初登奥运之旅的中国十八岁选手邓亚文，凭借其在女子组的金牌成果，揭示了中国长期致力于体育领域投资，尤其是对其少有统治优势运动项目如 BMX 自由式方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;评审团在邓亚文的第一轮比赛中给予92.60的高分，这是她在一系列空中腾跃技巧中展现出来的，尤其是她标志性的“双尾鞭”，即在空中如同骑行一般旋动双腿绕其自行车随转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"第一轮比赛后夺冠，这给予了我在第二轮表现出更高水平的信心，"邓亚文说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邓亚文与另外一位中国女性骑行选手孙佳琪，皆受惠于来自德国银牌得主、哈维尔·达尔斯教练之下的专业指导，后者是BMX运动的资深人士，在美国北卡罗来纳州的训练场培养了一代骑行者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙佳琪也在第二轮比赛中不慎摔倒，但她被观众的喝彩鼓舞，一片小小的中国国旗在巴黎协和广场上空飘扬，该处曾是法国大革命断头台的居所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女银奖得主佩里斯·本恩格尔来自美国，她在技巧上无可挑剔，从而赢得了本次荣誉，本次美国收获第二枚女银楼层，此前在东京奥运会上，哈娜·罗伯茨也是美国女选手的得主。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在巴黎荣耀老城中的协和广场，经历了国际奥林匹克委员会(BMX 自由式)的一次巨大转型，背景是经历了三千多年历史的卢克索神庙之石柱，这次比赛为此年轻运动提供了壮丽舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚三十岁的卫冕冠军、“东京一届BMX自由式大赛金牌得主”卢根马丁，在决赛中连续出线两次失误，在最后关键时刻造成一场壮观而又能入最好行列的起跳，然而这一次他落得排名最后的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗伯茨也展现出令人瞩目的表现，但在第二轮中尝试超越邓亚文时倒地，后者已有领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 athletes得到两次一分钟的展示机会中，以最高得分算数的方式，运动员们愿意承担更大的风险与可能形成的伤害。然而决赛的结果是平稳操作与安全策略之间的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，英国选手凯文·理查利GetCurrent奥运会首秀，展示了其非凡技巧：从斜坡的最高点急速旋转，并连续串连多个高难度技巧，令观众叹为观止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国选手安托万·热尚是BMX自由式公园UCI世锦赛的头名排名保持者，他本是作为地主在自家领地夺金的热门人选，但在第一轮竞赛中不幸失手，令主场观众失望。然而他以迅捷与自信的第二次表现锁定了铜牌位置。 热尚对此表示遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我未能获得金牌令人沮丧，我的目标是夺得金牌，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，热尚直面生活的起起落落显示了成熟思考，"Concorde广场，法国举办奥林匹克赛事，得到奖牌围绕在颈间，如此的机遇不会再次降临，所以我享受此刻愉快的时光。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="BMX Freestyle - Women's Park Final" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7MKKCVNFMNIAXIVYMIPHTZB534.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;巴黎2024年奥运会 - BMX自由式 - 女子公园决赛 - Concorde 2, 巴黎，法国 - 2024年7月31日。中国的邓亚文在第二次比赛中做出反应。REUTERS/Esa Alexander&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 12:14:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/cycling/bmx-chinas-deng-takes-gold-womens-freestyle-2024-07-31/</guid></item><item><title>拜登呼吁加大处罚力度、加强管制以应对美国芬太尼危机</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-calls-bigger-penalties-more-controls-fight-us-fentanyl-crisis-2024-07-31/</link><description>&lt;p&gt;24日，美国内政官员报道美国总统乔·拜登在最新对策中呼吁，针对毒品走私者施以更为严厉的处罚，并对生产药物的压片机和进口商实施更为严格的管制，以应对美国当前的阿片类药物流弊危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举正值非法芬太尼问题成为拜登和副总统卡玛拉·哈里斯的核心议题之际，哈里斯即将在11月5日的大选中锁定民主党提名。过去一年，芬太尼过量导致的死亡人数激增，已成美国18至45岁人群中死亡的首要原因。统计数据显示，2023年死亡的人数高达10万7千人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为导致大量人员伤亡的致命性强效药品，芬太尼通常通过脆弱的美墨边境非法流入美国，并且能够利用从中获取原材料的中国化学制品简便地在该国境内生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登已指示联邦机构加强情报收集、协调中断毒品走私行动以及与私营领域合作开展禁毒工作，据官员透露，其不愿透露姓名。其还将向国会提出立法提案，旨在在全国建立一个致力于压片机机器登记的机制，这些机器可能用于制备药物，对毒品贩子施以更高的惩罚，对芬太尼相关物质实施更严格的规矩管制，并要求小型包裹进口商向海关官员提供更多相关信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是一个行动的时刻，这是一个团结的时刻——为了我们失去的每一个人，也为那些我们仍有余力挽救的生命。”拜登在声明中如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为去年启动的旨在为中美关系解冻与习近平主席合作的举措之一，拜登同意与中国合作遏制毒品问题。他宣布，中方高级代表团将于24日与拜登政府会面，继续讨论加强对芬太尼化学品管控，并限制在中国为毒品贸易提供的财务资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们知道中国还有更多需要做的事情，”这位官员解释道，提及中国人民共和国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，共和党总统候选人唐纳德·特朗普对拜登团队造成的墨西哥边境非法跨界频繁提出批评，称其为乱象。而美国政府官员予以回击，归咎于共和党人杀死了旨在通过提振边境巡逻资源打击毒品走私的旨在实现两党合作的协议。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;    
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MMEKMTP6Q5KT7FUJC7ROOTT5NSQ.jpg" alt="纽约Reuters办公室内的芬太尼前体片剂"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;纽约Reuters办公室的一颗由压片机制作的药物样本，摄于2024年6月24日。REUTERS/Andrew Kelly | 提供照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;    
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 09:03:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-calls-bigger-penalties-more-controls-fight-us-fentanyl-crisis-2024-07-31/</guid></item><item><title>独家：美国对外国芯片设备向中国出口新规定豁免部分盟友</title><link>https://www.reuters.com/technology/new-us-rule-foreign-chip-equipment-exports-china-exempt-some-allies-sources-say-2024-07-31/</link><description>美国总统乔·拜登的政府计划在下个月公布一项新规则，该规则将扩大美国阻止向中国芯片制造商从某些外国国家出口半导体制造设备的能力。两位熟悉此规则的消息人士表示，该规则将允许对部分设备出口予以豁免，以限制规则的实际影响。

具体而言，出口限制将不针对日、荷、韩等盟国，这些国家向中国出口关键芯片制造设备，包括ASML（ASML.AS）、东京电子（8035.T）在内的主要芯片设备制造商将不受规则影响，因此无需关注。消息人士强调，此类限制针对的是美国微电子系统的保护需求，利于维护国家安全，并确保技术生态圈的施展。

日本外务省发言人林健表示，美国在动用出口管制手段抑制中国的半导体行业发展之际，阻碍了全球贸易，也给所有参与者带来不利。中国政府希望相关国家积极抵制美国的压力。

联合制定此规则旨在阻挠中国在超级计算与人工智能领域的突破，尤其涉及武器事业的领域。在此之前，美国于 2022 年和 2023 年宣布了对中国先进芯片及制造设备出口的限制，如位于加州的英伟达（NVDA.O）和拉姆研究（LRCX.O）所产生的设备。

美国现今的策略着重于加强对中国半导体业的压制，而不损害盟国关系。

为防止中企华为集团的绕道技术设备开销，持续运用此规则对任何在外国制造的芯片进行封锁。此规则还于2022 年被用于隔绝世界上所有区域制造的特定半导体芯片。

美国还准备将大约120个中方实体加入受限制贸易名单，同时对将要接受该规则影响的晶圆厂、工制作设备制造商、EDAM（电子设计自动化）软件公司及相关供货商提供许可，近乎禁止状态。这一调整能确保遵守法定应用，贯通国际贸易。

按照新规则的草案，美国计划降低界定外商商品需符合规管标准的美国内容比例，并填补现有的规管漏洞，例如设下门槛规定含有美国技术的零部件可能会被封锁出口。

改革措施不仅扩展了美国的出口控制能力，还保留了同盟国的支持——例如日本、荷兰和韩国，为了实现共同的国家安全目标，美国正在不断与其他类似国家合作。上文的匿名消息人士进一步强调，熟练的出口监控依靠的是多边一致同意机制。各国间的协作对实现共同目标极为关键。

在正式审议演出前，已有明确信息提示美国须在执行限制政策时保持谨慎和策略，以避免外交关系的紧张。

关于中美两国的擦肩，实质是对决在国际治理地方实现共同合作的方向。美元兑欧元的汇率换算为1美元兑换0.9245欧元。

中国需求对此新规则的详细要求进行明确表述，以确保遵守现有规则适用，并确保国际合法且安全的贸易往来得以继续。  

相关新闻亭的图片展示了一块印制电路板上的中美两国国旗与半导体芯片，这是2023年2月17日，路透社的弗洛伦斯·洛以插图的形式展示的一个真实场景。/注：图片与设立情景实际内容不直接相关。</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 05:29:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/new-us-rule-foreign-chip-equipment-exports-china-exempt-some-allies-sources-say-2024-07-31/</guid></item><item><title>国防部长称加拿大军舰通过台湾海峡</title><link>https://www.reuters.com/world/canadian-warship-transited-through-taiwan-strait-defense-minister-says-2024-07-31/</link><description>&lt;p&gt;一段加拿大军舰近期航行通过台湾海峡，国防部长的表态凸显了加拿大对“自由、开放和包容”的印太理念的坚定承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;防卫部长比尔·布莱尔如是指出，他提及的是加拿大于2022年公布的一项面向该地区的战略规划内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一艘名为“蒙特利尔”号的英国海军护卫舰“近期实施了一项例行航行”，军方之前如此表述，但未明确具体时间。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 16:06:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/canadian-warship-transited-through-taiwan-strait-defense-minister-says-2024-07-31/</guid></item><item><title>俄罗斯因禁止内容对谷歌和 TikTok 处以罚款</title><link>https://www.reuters.com/technology/russia-fines-google-tiktok-over-banned-content-2024-07-31/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯于周三对Alphabet的&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/GOOGL.O" target="_blank"&gt;(GOOGL.O)&lt;/a&gt;谷歌及抖音(TikTok)予以罚款，原因为未遵从通讯监管机构俄罗斯通信署(Roskomnadzor)关于禁播内容的指令，此消息来自莫斯科法院新闻处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科塔甘斯克区法院裁定，因未能确定与先前被指示移除的内容十分相似的内容，谷歌需缴纳五百万卢布（折合金额为58,038美元），而抖音需缴纳四百万卢布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谷歌及抖音对于此请求未予立即答复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯已持续数年来命令国外科技平台去除其判定为非法的内容，在看见遗忘符合指令的情况时，会发出小额但持续的罚款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科特别针对谷歌，对其移除YouTube频道俄乌媒体与见解表示强烈批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;($1 = 86.1500 卢布)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="TikTok office buildng shown in California" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RCMNVBK5ONNVPADKXLIL42XP2M.jpg" /&gt; 
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
  &lt;i&gt;2023年4月26日，美国加州库鲁维西，TikTok办公楼被摄。REUTERS/Mike Blake/档案照&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 13:16:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/russia-fines-google-tiktok-over-banned-content-2024-07-31/</guid></item><item><title>乒乓球——中国新科王王惨遭淘汰；年轻的勒布伦占上风</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/table-tennis-chinas-newly-crowned-wang-suffers-shock-elimination-by-swedish-2024-07-31/</link><description>&lt;p&gt;逾二十四小时之后，自陶醉于乒乓球混合双打金牌喜悦的王楚钦，旋即遭受了一次史诗级的打击。他为中国队征战于男单项目中，败给了瑞典选手特鲁尔斯·莫尔加德；在今天的赛事中，后者演绎了一场非凡的对决，并顺利晋级16强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对二十二岁的莫尔加德而言，此次胜利是他继国际大赛的第二次对中国选手的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在观众的热烈助威声中，莫尔加德情绪激昂，绝地反击：声嘶力竭地对着人群呼喊，翩翩起舞，汲取观众音响团队给予的无限能量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫尔加德赛后谈论战术表示：“在对阵王楚钦的比赛中，我几乎从未能赢得一局，而能在此取得胜利令我倍感疯狂。在我看来，我在战术布局上的精妙运筹与其统治力，让我能得以把握比赛全局，相较于王楚钦的开场，似乎显现出迭代的优势。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞典人莫尔加德在与公认世界排名第一的王楚钦的较量中，分别为先声夺人和势均力敌；但在关键性的第五局，王楚钦虽能将比分弥补至8:8，最终却以9:11败北。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国与欧洲球迷在拥挤的体育场内，与观比赛一分为二的寄予支持，这是一个对莫尔加德而言的十分珍稀的场景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于这场起伏跌宕的比赛，莫尔加德充满喜爱之情地言道：“我很享受这样的环境。我曾经在完全没有观众的赛事中参战，那时我异常紧张。而这现场的氛围却极其绚烂，令我十分欢喜，十分投入于整个比赛的过程。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另被损坏的奥运专属球拍在中国乒乓球选手王楚钦用过的那个上，王楚钦承认短时间内情绪受到了短暂的冲击，但指出这并非是导致失利的主要原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王楚钦将个人的努力放在了中国乒乓球代表团的团队项目上，他表示：“我认为最主要的原因还在于我的个人表现不佳，这给了莫尔加德更多的取胜机会。我的失误过多，最终使我落在了失利的一方。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该赛事成为家乡兄弟李布伦与另一青年选手菲克斯·李布伦的“角力舞台”。在相继参与赛事后，菲克斯·李布伦应对住了德国对手迪米特里·奥弗察罗乏善可陈的三场比赛，但在随后以5号的世界排名保持节奏并坚持到最后，最终战胜了塞尔维亚选手托基托里·奥特查罗夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的兄长阿莱克斯怀即将出第一局比赛时便已把握住巴西选手胡戈·卡尔多纳的失误，实现了初次获胜，但却未能有效地调整战术以应对胡戈·卡尔多纳的顶尖短上投，最终以4:1的比分落败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;热门账户——中国唯一幸存的男单选手范振东，不仅肩负起全队为中国队夺得金牌的重任，也凭借在对阵香港选手高雄丁的比赛中4:1的成绩取得了下一阶段的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比日更靠近完满荣誉——一天前赢得第一枚奥运金牌的孙英沙，在与六十一岁的李雪莲——一位曾是中国的世界冠军，如今代表卢森堡参加竞技——的对战中，也仍显优势，最终以16强的身份与队友陈梦共同努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国男性运动员卡南·贾的战绩也达到了个人最佳，以4:2的成绩艰难引落希腊选手帕纳格姚一旦晋级到了16强。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 11:42:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/table-tennis-chinas-newly-crowned-wang-suffers-shock-elimination-by-swedish-2024-07-31/</guid></item><item><title>中国在西方审查下修改无人机出口管制</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/china-adjust-drone-export-control-measures-sept-1-2024-07-31/</link><description>&lt;p&gt;自9月1日起，中国将对无人机出口管理进行修订，相关内容包括将高精度测量设备加入控制清单，并对部分无感人机组件的标准作出相应调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举发生在美方及其盟友对中国是否支援俄罗斯在乌克兰战争中的行为予以高度关注的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，中国政府否认了美西方媒体关于中国无人机参与乌克兰冲突的报道，并谴责了此类报道对中方企业造成不良影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;商务部门表示，这些调整旨在更好地保障中国国家安全与利益，并确保全球产业供应链的稳定与安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特别值得注意的是，北京方面还计划解除某些消费级无人机的短期出口管制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为全球无人机制造行业的关键玩家，中国政府强调，反对军用无人机用于非和平目的，并在声明中如此表达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅外交部的发言人指出，其外长库列巴在刚结束对中国的访问期间被告知，北京未向俄罗斯提供武器，并且不会在未来这样做，以及北京正在特别加强对民用无人机的出口管制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位居全球无人机制造商前列的深圳大疆创新科技有限公司表示，对本次出口控制调整感到满意，认为这将有利于无人机产业的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大疆指出，其产品专用于民用，并且从未设计、研发或生产过军用级别的设备，也不提供用于战斗任务的产品或推进战斗业务的市场营销活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，该公司强调，将会继续严格遵守和执行中国出口控制规则及其运营区域的法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年五月，总部位于美国的众议院共和党议员提出立法提案，提议将对中国制造无人机的关税提高30%，并禁止含有由中国制造的关键部件的无人机在2030年前进口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，中国政府宣布对某些无人机及其关联设备实行出口管制，并告知，此举旨在保护“国家安全与利益”，而对此期间美方对技术访问的日益紧缩展开了回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;措施包括对某些消费级无人机实行两年的临时出口管制，并禁止将民用无人机出口用于军事用途。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;商务部门随后决定，审慎扩大无人机出口管制，旨在加强管控而非针对特定国家或地区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2PPODWQTIROKPECXSLXGC5DBP4.jpg" alt="Anqing, 安徽省，中国，2024年5月16日：在一家工厂的车间内，员工们在无人机生产线上忙碌。中国国际媒体（中国日报）由法新社提供照片" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
"在安庆市，安徽省，中国，2024年5月16日：一家工厂车间中，员工们在无人机生产线上勤奋工作。中国国际媒体（中国日报）提供，法新社影像"
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt; &lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 09:10:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/china-adjust-drone-export-control-measures-sept-1-2024-07-31/</guid></item><item><title>由于中国和北美国内需求疲软，万豪下调了 2024 年销售预期</title><link>https://www.reuters.com/business/marriott-narrows-2024-revenue-growth-forecast-weakening-domestic-tourism-us-2024-07-31/</link><description>酒店运营巨头马里奥特国际有限公司(MAR.O)在周三下调了其对2024年客房收入增长率的预测，指出中国和北美国内旅游需求不振，导致其股价下跌约4%。
马里奥特预计其实售平均每可供出租房间收入(RevPAR) - 作为酒店行业的重要指标 - 今年将增长在3%至4%之间，这个上限较此前的预测预定了5%。
全球企业因中国经济疲软对消费者情绪带来的不利影响，纷纷下调了全年销售额和业绩预期。
马里奥特在投资者电话会议上表示，宏观经济压力导致中国国内需求疲软，并预测今年下半年中国的客房收入将继续呈负增长态势。
其季度RevPAR在华下降4.6%，而亚洲其他地区则上升了12%。
中国是中国市场的大驱动因素，其净单位增长速度是观察的重点，布雷德分析师迈克尔·贝拉斯罗斯这样评价。
截至六月底，马里奥特在全球的在建客房管道有序增长约2.2%，达到559,000间。
美国国内旅游从今年年初以来一直疲软，随着越来越多的游客选择前往亚洲、拉丁美洲和欧洲等地区进行国际旅行，美国国内旅行需求持续减弱。
马里奥特预计今年第四季度美国和加拿大的团体预订将受到美国大选的冲击。
在季度内，其国际RevPAR (平均每可供出租房间收入)增长了6.4%，中东和非洲地区则以16.8%的增长占有率榜首。
截至6月30日的季度，马里奥特报告了季度调整后的息税前利润为每股2.50美元，高于分析师预期的每股2.47美元。
当季公司总收入为64.4亿美元，较上年同期增长约6%。
晨星分析师达恩·瓦索里克表示，中国经济的放缓可能对希尔顿世界酒店集团(HLT.N)同样产生相似影响，后者的季度财务报告将在下周公布。
![sign](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6VUOC4S57FMB7E2TCMSRCJFESU.jpg)
*2015年11月16日，纽约马里奥特万明桥酒店(Manhattan)的标志照。来源：REUTERS/安德鲁·凯利/档案照*</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 11:17:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/marriott-narrows-2024-revenue-growth-forecast-weakening-domestic-tourism-us-2024-07-31/</guid></item><item><title>菲律宾与美国海军在南海举行联合演习</title><link>https://www.reuters.com/world/philippines-us-navy-hold-joint-exercise-south-china-sea-2024-07-31/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾及美国海军于周三在南海进行了一次联合海上演习，菲律宾武装部队宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述两个盟友从十一月开始共同展开海上活动，旨在加强双方能在南海地区紧张局势愈发显著时协同作战的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近的这次演习中，两军的船只均位于菲律宾专属经济区内，旨在增强双方海军之间的沟通和操作协调能力，马尼拉方面在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾军队首长罗马约·布鲁纳在声明中引述称：“与盟友进行的联合演习对提升我们的海军建设至关重要，并确保我们能有效合作来保卫我们的海上权益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，美国国务卿安东尼·布林肯与国防部长劳埃德·奥斯汀与菲律宾的相关部门官员举行了会谈，美国承诺向马尼拉提供5亿美元资金，以增强其军事力量和海岸警卫队的建设能力，若报道正确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据与美军条约伙伴关系之间互动活动的增加情况，菲律宾总统费德尔·罗慕勒斯·马科斯在位期间转向了更为亲近华盛顿的外交政策立场而远离了前总统对深度与中国的外交关系发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息人士向路透社透露，另有额外资金可能会在接下来的一年中到来。正在接受采访的这位不愿具名的消息人士指出，“有可能明年可能为空军新增预算。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾国防部门已经对购买美国F-16喷气战斗机表现出浓厚的兴趣，消息人士补充说。</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 12:49:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/philippines-us-navy-hold-joint-exercise-south-china-sea-2024-07-31/</guid></item><item><title>中国选手全、陈夺得女子双人10米跳台跳水金牌</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/diving-chinas-quan-chen-claim-gold-womens-synchronised-10m-platform-2024-07-31/</link><description>&lt;p&gt;中国运动员全红婵和陈雨菲在周三举行的女子10米台同步比赛中夺得了金牌，这使得中国的跳水选手们延续了一贯的胜利势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该双人组合在首轮比赛中就领先，并最终以359.10分的总得分完成了比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜的乔今美和金美爱以315.90分的成绩获得银牌，法国的安德里亚·斯潘多利尼-西里耶和路易斯·图尔森则以304.38分拿下铜牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全红婵和陈雨菲，两位刚刚第二次参加奥运会的运动员，这次首次以组合形式赢得了同步金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考虑到17岁的全红婵和18岁的陈雨菲自2022年联手以来，已经连续三次夺得世界冠军，他们的胜利在预料之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为比赛的始端，全红婵和陈雨菲从第一轮就开始占据领先地位，在前两轮动作结束后领先几乎15分，但他们对于自己的表现并不满足，即使赢得了冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我对我们的表现并不满意，所有的动作都平凡无奇。”全红婵在接受采访时说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈雨菲补充道：“在比赛之前我感到一些紧张和压力，并没有处理好这些情绪，我的表现有些不稳定，在一部分动作中也处理得不够好。毕竟，这是奥运会，谁不会感到压力呢？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜的金美爱和23岁的乔今美在年度上才变得广为人知，乔则在两年前的多哈世界锦标赛中与她搭档的金美爱位于亚军位置。对于他们自己在周三的表现，这对组合也感到有些失望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们对于银牌的成绩并不满意，我们真的想给国家带来一枚金牌，但我们的表现并未达到预期，这也是我们的遗憾。尽管如此，我们还是很高兴和激动。”金美爱说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛前被列为第三的加拿大组合凯莉·麦克和凯特·米勒，在最后一跳表现失常与奖台失之交臂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国双人组合在得知他们夺得了铜牌后，首次获得奥林匹克奖牌，感到非常高兴和兴奋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我这辈子从没有在等这个结果的时候如此紧张过，我们感觉非常开心。完成比赛后，我们的脸上一直挂着微笑。我们进行了一次小祈祷，我只是把一切都交给上帝，无论发生什么，我感到满足且开心。”斯潘多利尼-西里耶说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时的全红婵在东京奥运会上，凭借14岁年龄、夺得10米单人平台赛金牌成为了中国国名中的超级明星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于她之后的陈雨菲则在当年的东京奥运会上，凭借与张嘉琦的搭档，获得了同步赛的银牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全红婵和陈雨菲在巴黎奥运会上的颁奖仪式上，头顶欢呼和中国观众手持数千面旗下所引发的喧嚣，走上了冠军奖台。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YULWQFJVFZIQXGWY4GTMIJSBU4.jpg" alt="巴黎奥运会-跳水-女子10米台同步总冠军颁奖仪式"&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴黎2024年奥运会 – 跳水 – 女子10米台同步冠军颁奖仪式 – 圣丹尼的水上运动中心。中国金牌获得者全红婵和陈雨菲站在比赛后的领奖台上。路透社 /冈萨洛·富恩特斯 摄影&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;div style="text-align: center;"&gt;
	&lt;figure&gt;
		&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QHYU3XY7TZKTVOG3MGAF2QDS6U.jpg" alt="巴黎奥运会-跳水-女子10米台同步决赛"&gt;
		&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴黎2024年奥运会 – 跳水 – 女子10米台同步决赛 – 圣丹尼的水上运动中心。中国队全红婵和陈雨菲激烈跳跃中。路透社 /冈萨洛·富恩特斯 摄影&lt;/figcaption&gt;
	&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 10:23:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/diving-chinas-quan-chen-claim-gold-womens-synchronised-10m-platform-2024-07-31/</guid></item><item><title>优步与比亚迪合作将电动汽车引入全球网约车平台</title><link>https://www.reuters.com/technology/uber-byd-partner-bring-evs-ride-hailing-platform-globally-2024-07-31/</link><description>&lt;p&gt;优步&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/UBER.N" target="_blank"&gt;（UBER.N）&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;与中国的汽车制造商比亚迪&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/002594.SZ" target="_blank"&gt;（002594.SZ）&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;于周三宣布了为期多年的合作伙伴关系，旨在在全球范围内将10万台新的电动汽车引入租乘服务平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该合作伙伴关系从欧洲和拉丁美洲启动，将为优步平台上的司机提供比亚迪电动汽车的可负担定价及融资选择，并将扩展至中东、加拿大、澳大利亚及新西兰等市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;优步的股票在盘前交易中上涨了约2.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去两年，电动汽车高昂的定价标签及增长的借贷成本成为制约电动汽车普及的障碍，导致这类车辆的需求增长速度低于预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日益加剧的气候变化问题及其对立即减少温室气体排放的需求已激发全球交通领域推动电动化的势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;优步与比亚迪将提供司机在市场依据的折扣，涵盖车辆维护、充电、融资及租赁等服务，以支持电动车辆转换的进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;优步首席执行官达拉·科斯罗沙希表示，“当优步司机改用电动汽车时，他们的排放效益最高可提升四倍，仅因他们出行频率更高。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方合作亦将共同努力，将比亚迪的车辆与自动驾驶技术整合至租乘服务平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比亚迪在美国的竞争对手特斯拉&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/TSLA.O" target="_blank"&gt;（TSLA.O）&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;计划在10月推出其自动驾驶出租车产品，以转型方向，就在今年前两个季度电动车销量下降的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比亚迪去年超越特斯拉成为全球最大的电动汽车制造商，尽管由埃隆·马斯克领导的特斯拉已重新夺回了榜首位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;优步在今年1月宣布正与特斯拉合作，在美国推动其司机使用电动车，以达至在2030年使美加城市实现无碳排放的愿景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随图：比亚迪展出车型于慕尼黑IAA国际车展前夕，吸引了众多参观者的目光。图片由路透社提供。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 11:05:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/uber-byd-partner-bring-evs-ride-hailing-platform-globally-2024-07-31/</guid></item><item><title>GE医疗保健因中国问题下调2024年收入增长预测</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/ge-healthcare-cuts-2024-organic-sales-growth-forecast-shares-fall-2024-07-31/</link><description>&lt;p&gt;通用电气医疗保健部门&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/GEHC.O" target="_blank"&gt;纽交所代码：GEHC.O&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;在周三调整其全年收入增长预测，此调整基于中国医疗保健部门所述反腐败行动引发的销售冻结，导致其成像机器和其他医疗设备的销售额下滑，从而导致其股票价格下降了10%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京市在去年7月启动了为期一年的健康产业整治行动，&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/china-health-sector-sees-better-sentiment-anti-graft-drive-execs-2023-11-09/" target="_blank"&gt;专对医药和医疗设备销售中的医生收受贿赂行为进行打击&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，此举措在产业中产生了寒蝉效应，对整个医疗健康股票造成了沉重打击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反腐败运动的影响以及中国2024年可能的刺激政策延迟预计将短期内影响销售和订单，通用电气医疗保健部门表示无法预测此打击的确切持续时间和程度。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国区是通用电气医疗保健大部分收入的来源，尤其是超声和影像设备的销售，2023年时它在中国市场的总收益占到了公司总收入的14.2%。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二季度，通用电气在中国的销售额与去年相比下降了18.3%，仅有5.83亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;默克公司也表示，中国反腐败行动影响了其Gardasil疫苗的销售，该疫苗用于预防人类乳头瘤病毒引发的癌变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通用电气医疗保健部门的季度总收入48.4亿美元未能达到LSEG统计的分析师平均预期的48.7亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;芝加哥基地的公司还下调了有机销量增长预测，从原先大约4%预期调整至1%至2%之间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，在第二季度，通用电气医疗保健的调整后每股利润为1美元，这一数据超过了华尔街预计的0.98美元每股。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国副总统迈克·彭斯访问通用电气医疗保健在马德森的制造设施" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4J23KIGZUBJB5B6UDWKXCKCFCI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;完成的通用电气数字麻醉护理站拍摄于2020年4月21日，位于美国威斯康星州的马德森。路透社/戴尔·阿克尔/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 10:36:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/ge-healthcare-cuts-2024-organic-sales-growth-forecast-shares-fall-2024-07-31/</guid></item><item><title>欧莱雅首席执行官、投资者摆脱中国疲软的影响</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/loreal-ceo-expects-slightly-negative-h2-growth-china-2024-07-31/</link><description>第二季度，国际美妆领域的增长速率略显疲软，仅有4.5%-5%，此现状主要是由于中国市场缺乏预期回暖所导致。
LOREAL在周二的销售报告中披露了5.3%的季比异措施销售增长率，虽已高于预期，但仍相对略有逊色，其业绩下滑主要由萎靡不振的中国市场所致，较往日市场同比增长的速度下滑。

周三大盘在受到欧洲与新兴市场强劲表现和全年业绩增长的支柱性支撑下，表现平稳，AuthService对于此份报告的给出的反弹策略和IC评分让人们深怀信心。

先前在六月底，LOREAL CEO Nicolas Hieronimus已对市场清晰传达了中国市场的状况——其并未如公司所希望般复苏。市场的这一针剂引起了巨大的震动并在市场传递了相关讯息。

上月， Nicolas Hieronimus便确认全球美妆市场正在普遍放缓，放缓至4.5%-5%的区间范围内，其主要原因便是中国市场的持续萎靡与消费者的消费意愿提升乏力。

在周三的一次与分析师讨论的过程中， Hieronimus透析了中国市场的整体状况。上半年，中国市场的走低情况进一步加剧，高端美妆产品的销售占比由之前的数字显著下滑，而大众市场的产品销售虽未见大幅下滑，总数依旧略有上升。然而，中国市场本次仍显现一定负面影响，销量或将进一步滞后。

因战略安排，特意提醒投资者该市场明显以起色状态，曝光降糖岛——海南岛的角度更为重要，公司后续的运行与销售策略将更为谨慎与针对性。

在无可避免的不确定因素之中， Hieronimus仍乐观期待中国市场分享将逐步向上攀升，以更前瞻的方式解决消费者需求和优化市场策略。包括对护肤品一定次数的商品更换的支持，以降低消费者的支出，这一策略已被试用并验证效果显著。

谈及北亚市场，巴克莱银行分析师Iain Simpson称其再未在全球美妆市场被淘汰。截止至2021年一季度以来，该区域已不再为L'Oreal带来贡献性增长；此期间依赖性强，并非短期内能够改变。

下一步亚洲市场在未来数值上将更加趋于稳定。Hieronimus认为，随着消费者信心的发生回转与提升，特定区域将持续为L'Oreal拓展市场带来强劲增长的力量。

在第三季度，全球旅行零售市场将逐步回暖。并且，他扬言LOREAL目标超越出了该行业预计2%的增长速率，针对美妆市场，新增两大维度的优化与改进，目标于第二季度略为缩水的巨头市场中脱颖而出。</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 08:21:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/loreal-ceo-expects-slightly-negative-h2-growth-china-2024-07-31/</guid></item><item><title>中国预计未来五年城镇化率接近70%</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-expects-urbanisation-rate-near-70-next-five-years-2024-07-31/</link><description>&lt;p&gt;中国政府于翼日宣布，预计其常住人口的城市化率将在下一个五年内攀升至接近70%，据国家媒体播报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截止至二零二三年末，国家数据揭示，永居人口中有66.16%居住于城市区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院发布了为期五年的城镇化策略实施计划，并表示该计划旨在“全面释放蕴藏于城市化进程中的庞大国内需求潜力”，据官方新闻机构新华社所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;计划的一部分目标旨在启动新一波行动，以赋予从乡村迁徙至城市的农民城市居民地位。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T2MHNNJ2CFMYPIHOCMSZQRZWCA.jpg" alt="上海城市天际线及黄浦江景致"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;预展了上海的城市天际线与黄浦江首度风光，距每年的全国人民代表大会（NPC）召开，上海，中国，于二零二二年二月二十四日。REUTERS/Aly Song/档案照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 11:48:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-expects-urbanisation-rate-near-70-next-five-years-2024-07-31/</guid></item><item><title>德国指责中国对制图机构进行2021年网络攻击</title><link>https://www.reuters.com/world/germany-summons-chinese-ambassador-over-2021-cyberattack-cartography-agency-2024-07-31/</link><description>&lt;p&gt;德国于上周三指控中国涉嫌于二零二一年针对联邦地理测绘机构实施的间谍目的网络攻击，并借此对北京驻柏林大使馆发起正式投诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部在接受请求截至今日为止，并未对此事件做出即时的回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内政部长南希·法士尔于声明中呼吁中国应避免及防止此类网络攻击，并强调此次事件反映了网络攻击如今所构成的巨大威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该国政府根据其情报机构的信息，能够将网络攻击的责任追溯至中国的国家行为者，声明中证实了这一信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黑客团伙侵入了私人个人与企业的末端设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国的地理测绘与大地测量局（BKG）对于包含关键基础设施在内的多个州及私营机构而言，扮演著中心角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安全服务部门预计，中国将会进一步加强其公共资助的间谍活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，围绕中国的间谍活动在德国以及其他西方国家的紧张态势有所增强，特别是在四月该欧洲议会一名助手因涉嫌中国间谍活动被高调逮捕后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法士尔强调，他们正坚定地对抗这些威胁，并已显著提升了保护措施。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CIGURKIDURNDDORS25U4O5VQI4.jpg" alt="德国的施洛兹总理将在柏林与中国的李强总理会面" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;德国总理奥拉夫·施洛兹与中国的李强总理的会议于２０２３年６月１９日在柏林举行，场仪上展示著德国与中国的国旗。—Reuters/Fabrizio Bensch/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 09:55:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/germany-summons-chinese-ambassador-over-2021-cyberattack-cartography-agency-2024-07-31/</guid></item><item><title>苹果可能会公布更高的收入，因为折扣有助于 iPhone 在中国的需求</title><link>https://www.reuters.com/technology/apple-likely-post-higher-revenue-discounts-aid-iphone-demand-china-2024-07-31/</link><description>&lt;p&gt;
	&lt;label&gt;
		&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AAPL.O" target="_blank"&gt;Apple (AAPL.O)&lt;/a&gt;
	&lt;/label&gt;
	宣布，将在周四公布其20年的年度第三季财报，显示出在营业收入层面实现了增长趋向，消息透露公司在中国市场战略彻底推动下，通过大额的iPhone折扣、结合刷新设计带来的高利润率,iPad 的销售情况得以增强。营业收入中，约半数源自于&lt;i&gt;
	&lt;i&gt;iPhone&lt;/i&gt;
	&lt;i&gt;系列&lt;/i&gt;
	&lt;/i&gt;
	产品，据伦敦地产集团公司(LSEG)的数据，该季度内，与第二季10.5%的下降率相比，预期下降幅度将明显收窄至2.2%。
	分析预言最艰难的日子可能即将过去。认为这群分析专家对于即将到来的
	&lt;i&gt;
	&lt;i&gt;iPhone 16&lt;/i&gt;
	&lt;i&gt;系列&lt;/i&gt;
	&lt;/i&gt;
，定于今年九月上市，苹果针对于人工智能特性的导入包括跨越其设备的要素，
	&lt;i&gt;
	&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/apples-ai-push-could-reinvigorate-iphone-sales-customers-look-upgrade-2024-06-11/"&gt;较强升级周期&lt;/a&gt;
	&lt;/i&gt;
	已经开始浮现。面对着华为在华反弹，五月份，苹果针对特定款型的 &lt;i&gt;&lt;i&gt;iPhone&lt;/i&gt;&lt;/i&gt; 模型供应高达
	&lt;i&gt;
	&lt;i&gt;2300&lt;/i&gt;
	&lt;i&gt;元&lt;/i&gt;
	&lt;/i&gt;
	的优惠。此举成功消减中国市场内 iPhone 宣售下滑幅度至 3.1%，相较于今年首季的下滑率
	&lt;i&gt;
	&lt;i&gt;6.6%&lt;/i&gt;
	&lt;/i&gt;
	。
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
	CFRA研究分析师安格洛·齐诺表示，在敏感品味的市场中，苹果的人工智能规划对客户具有吸引力。千元级别的差距，直接关系到苹果在亚太区域的命运扭转。相较于微软于美国纳斯达克指数工厂的股票代号
	&lt;i&gt;
	&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/MSFT.O" target="_blank"&gt;MSFT.O&lt;/a&gt;
	&lt;/i&gt;
	与谷歌的代号为
	&lt;i&gt;
	&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/GOOGL.O" target="_blank"&gt;GOOGL.O&lt;/a&gt;
	&lt;/i&gt;
，在人工智能竞赛的落败后，几个月来，苹果最终能走到 smiling Apple 的一条信息上，通过引入源自 &lt;i&gt;OpenAI&lt;/i&gt; 的 &lt;i&gt;ChatGPT&lt;/i&gt; 服务到装置上，加强 &lt;i&gt;Siri&lt;/i&gt; 等应用伴生的 &lt;i&gt;Apple Intelligence&lt;/i&gt; 科技，为扳回一每和 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
	再度登顶世界市值最大的公司地位，提供了有利势劇的支撑。在过去的三个月里，苹果股价几乎上升了三成，但在尤以市值百余家的市场震荡之下，从七月十五日的史高刷新记录中下滑超过七个百分比。
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
	iCloud 研究团队的网页浏览器研究主任纳比拉·波普尔指出，“苹果的人工智能策略发布收到全球高度赞誉，促使消费者对品牌的负面认知有所改善，并激起了一种高涨的期待情绪。
	预测这一趋势在未来几个月内有可能导致 &lt;i&gt;iPhone 15 Pro&lt;/i&gt; 和 &lt;i&gt;Pro Max&lt;/i&gt; 模型在四月与六月期间回归增长轨道，因为于这两个系列中预装了 &lt;i&gt;Apple Intelligence&lt;/i&gt; 功能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
	整体而言，预计在第三季内，苹果的营业收入实现了一定上升至去年同一时期的 3.3%，较前季下降的4.3%有所改善。
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
	margin 苹果的平板装置销售预计激增了 14.1%，创下自2022年新财年季以来的最快增速，随着五月引入了主打人工智能特性的iPad Pro和全新iPad Air的上市，苹果产品线的需求再一次升温。
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
	Mac 设备销售预计将增长 2.6%，而其可穿戴设备与配件业务预计将陷入加剧的下滑场景，比去年同时期下降约 6%。服务业务，例如应用商店和订阅服务.Apple TV 和音乐，营收预期增长超过13.2%，显示出优于主要硬件业务的强劲动能。然而，于此情况下，预期因监管审慎介入导致增长预测不确定性升高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
	苹果面临着欧洲联盟竞率部门指控其启动一项&lt;em&gt;iTunes Store&lt;/em&gt; 的行为涉嫌违反
	iBusiness landscapes, 即维护竞争环境的公平, 保障消费者选择的权力 (Digital Markets Act 管制法) 的行动，而此次举动也招来了三个调查分享的警示。Bernstein分析员托尼·萨科纳吉表示，苹果的服务业务，尤其被视为推高股价的关键支撑，其实力特别关键，以其边际贡献水平表明。
	。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
	在钟表配置的图片:p&gt;
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 11:19:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/apple-likely-post-higher-revenue-discounts-aid-iphone-demand-china-2024-07-31/</guid></item><item><title>中国指责美国议员麦戈文干涉并实施制裁</title><link>https://www.reuters.com/world/china-accuses-us-lawmaker-mcgovern-interference-imposes-sanctions-2024-07-31/</link><description>&lt;p&gt;中华人民共和国对此美国立法者詹姆士·麦戈文基于对于国内事务的干涉实施制裁的决定表示确认，此举即包括冻结其资产且禁绝与中国进行任何交易，据中华人民共和国外交部声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交部审视麦戈文多年的行为活动，认定其多次涉入干预中国内政，并对中国主权、安全以及发展规划造成了实质性的不利影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这系列制裁的有效实施始于七月三十一日，活动范围不仅止于针对詹姆士·麦戈文个人的签证限制，亦对其家族同样设立相应限制。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;＜figure＞
    ＜img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XTHCB4MT2FNIVA6RTKLTKKZ4MM.jpg" alt="华盛顿：2024年2月5日，美国国会规则委员会召开会议讨论对国土安全部长阿莱杭多·梅奥拉斯的弹劾案，美国代表与排名成员詹姆士·麦戈文（D-MA）在国会山的国会大厦内进行该项会议，路透社摄影/伊丽莎白·弗朗茨/档案图"  /&gt;
    ＜figcaption style="text-align: center; “U.S. Representative and Ranking Member Jim McGovern (D-MA) speaks during a meeting of the U.S. House Rules Committee regarding articles of impeachment targeting Homeland Security Secretary Alejandro Mayorkas at the U.S. Capitol in Washington, U.S., February 5, 2024. REUTERS/Elizabeth Frantz/ File Photo&lt;/i&gt;“/figcaption&gt;
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 10:43:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-accuses-us-lawmaker-mcgovern-interference-imposes-sanctions-2024-07-31/</guid></item><item><title>索尔维向欧洲供应稀土金属以减少对中国的依赖</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/solvay-aims-produce-30-eus-needs-critical-components-evs-wind-turbines-2024-07-31/</link><description>&lt;p&gt;比利时化学集团索尔维 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SOLB.BR" target="_blank"&gt;(SOLB.BR)&lt;/a&gt; 计划通过法国为其翻新的工厂提供的稀有地球金属，为纯电动汽车与风力涡轮机所使用的永久磁铁提供供应，此举旨在帮助欧洲减少对中国依赖，官方声明指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索尔维确认，位于拉罗谢尔的工厂的一贯生产预计将于2025年初期开始，目标是于2030年前满足欧洲30%的永久磁铁需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是欧洲唯一有能力在工业规模上处理轻重稀有地球材料的设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索尔维大力支持欧洲转向自身生产永久磁铁，不再从中国进口，以此作为其战略转向的关键一步，集团首席执行官菲利普·基伦在接受路透社采访时如是说，他表示对欧洲的这一需求预计会从2035年起增长三倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的目标是，让欧洲每一个地方都能从拉罗谢尔工厂获取稀有地球金属。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索尔维已与欧洲的主要汽车制造商与涡轮机建造企业进行了讨论，以确保整个价值链的支持，认证过程中存在揭晓细节的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基伦进一步透露，索尔维正在进行与法国政府的深入讨论以求获得资金支持，并表示索尔维有望受益于这一举动，只不过在讨论中暂未说明更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据最新的欧盟法律，自2023年5月起生效，欧盟力图保障自身对关键材料的需求安全，这些材料现在主要依赖中国供应。定下目标以在本世纪末实现至少国内自给自身所需的十个百分点的年关键矿物需求、回收二十五个百分点、处理四十个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，欧盟宣布，单一国家为欧洲提供的稀有地球金属最多不能超过百分之六十五。据估计，在现有数据中，中国为欧盟的稀有地球需要提供了约百分之九十五的供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基伦表示，索尔维将受益于这一推动，公司声称目标在于收集百分之三十的拉罗谢尔工厂所需的材料在国内，通过欧洲废弃电机中的回收稀有地球金属途径，而非将这些材料返送至中国进行回收。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此项目得益于现有的拉罗谢尔工厂，美国进行的类似在建项目包括建设一个全新的工厂。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="比利时化学集团索尔维的总部位于布鲁塞尔的标识" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M4WGUPT6FZLIXHZXEJPILMYBLU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;此处未经有意表达或详细说明，图片内容为比利时化学集团索尔维于2015年7月29日，在布鲁塞尔总部拍摄的标识照片。获取自路透社文件照片。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 07:42:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/solvay-aims-produce-30-eus-needs-critical-components-evs-wind-turbines-2024-07-31/</guid></item><item><title>香港法院推迟中国开发商世茂的清算申请</title><link>https://www.reuters.com/business/hong-kong-court-adjourns-china-developer-shimaos-liquidation-petition-2024-07-31/</link><description>&lt;p&gt;遭受重重挑战的中国房地产开发商世茂集团（0813.HK）于周三宣布，香港高等法院延期了针对该公司的破产聆讯，直到8月12日，给予公司更多时间与债权人协商修订后的重组提案。自2021年房地产界陷入债务危机以来，许多中国房地产开发商面临债权人提出的破产诉讼，平均每十家就有几家，包括行业巨头中国恒大集团（3333.HK）在内的少数大型开发商由于债务问题，被法院命令进行破产处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世茂集团表示，高等法院对债权人提出的清算请愿未构成最终判决，延期至8月12日进行聆讯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月，中国建设银行（亚洲）向香港高等法院提交请愿，指控世茂集团未能偿付约2亿美元的贷款，总价值约为200百万元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该上海基集团，此前于2022年违约了115亿美元的离岸债务，上周公布了更加优厚的重组条件，旨在争取债权人的支持。这部分支持原计划在三月份即已被驳回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的条件包括为新债券设定最低现金利息支付，强化担保和安全措施包，以及降低强制可转换债券的转换价格，从每股港币8.5元降至港币6元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世茂集团将接受的早期同意费再延长第四次，即延期至8月30日，作为激励债权人支持重组计划的一种手段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与世茂集团同期，较小的同业时代中国（1233.HK）的清算聆讯也将延期至8月12日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯萨集团（1638.HK）同样将与香港高等法院就其下一清算案进行聆讯，如果按照程序坐下，这也许将是该司接收到高等法院最终裁决前的最后一次机会，服务于该位于深圳的开发商。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世茂集团在上海" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WXWPFXK7HNJRPBDAD4JYIWE3SM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;房屋开发商世茂集团在上海世茂大楼的外墙。2022年1月13日，路透社/Aly Song/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 10:18:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/hong-kong-court-adjourns-china-developer-shimaos-liquidation-petition-2024-07-31/</guid></item><item><title>西门子医疗第三季度受到中国订单延迟的打击，但预计 2025 年将出现好转</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/siemens-healthineers-misses-q3-expectations-due-slow-china-2024-07-31/</link><description>&lt;p&gt;全球领先的医疗科技企业西门子医疗股份公司 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SHLG.DE" target="_blank"&gt;(SHLG.DE)&lt;/a&gt; 公布，周三的季度销售额受中国继续实施的订单延迟影响，结果其股价下滑了：超过百分之六。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医疗科技领域企业正面对中国 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/china-health-sector-sees-better-sentiment-anti-graft-drive-execs-2023-11-09/"&gt;的反腐运动&lt;/a&gt; ，该运动已使产品推广和服务活动的执行在中国变得愈发艰险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西门子医疗股份公司在本季度中报告的收入为五十四亿二千万欧元（即大约五亿八千七百万美元），而市场分析公司 Varus Research 调查平均预期为五十五亿四千万欧元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上述收入在其他市场实现了增长，但在中国市场基于暂时性订单延迟的原因下降了：百分之十三。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地的荷兰公司飞利浦 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/PHG.AS" target="_blank"&gt;(PHG.AS)&lt;/a&gt; 亦在周一报告了中国市场的较往年同期销售额下滑的情况，同样归咎于反腐行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西门子医疗股份公司的 CEO 迈克尔·蒙塔格（Bernd Montag）通过电话会议解释道，预计由中国反腐行动延误的订单将在二零二五年显现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他强调，中国市场的结构性需求完全未受影响，并预期第四季度业务状况会趋于稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告显示，公司预计会在中国的医院和医疗设施中接收更多 CT 和 MRI 产品的订单，特别是在下一财年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司指出，中国正准备推出财政刺激措施以加快医疗系统的投资速度，该计划的执行将惠及医疗科技公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们需要关注何时发生改变”，杰富瑞分析团队在报告中指出，认为中国市场的改善对于支撑二零二五年预测至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在西门子医疗股份公司整体框架下，其医疗影像部门（占总收入的约百分之五十五）在中国的销售额出现十位数的较低百分比下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基于此情况，公司降低了该部门的收入预期，满以为其今年的增长率为百分之四点五至百分之五点五，与之前的预计（百分之六至百分之八）有所出入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从整体情况看，一年度销售额预期预计会在引导区间的末端波动，增长预期被下调至百分之四点五至百分之六点五，财务长赫佐恩·舒密茨（Jochen Schmitz）在电话会议中说明了这一情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1 美元 等于 0.9239 欧元)&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Siemens Healthineers logo on clothing at a manufacturing plant in Forchheim near Nuremberg, Germany, October 7, 2016" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QUFF3FHAQ5OTJI277ZB6FPM52Y.jpg" /&gt; 
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;西门子医疗股份公司位于沃尔夫斯堡附近的福尔χ希姆工厂的标志物。2016年10月7日，REUTERS/Michaela Rehle 文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 05:31:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/siemens-healthineers-misses-q3-expectations-due-slow-china-2024-07-31/</guid></item><item><title>ASML 希望能在下一轮中美芯片大战中幸免于难</title><link>https://www.reuters.com/technology/asml-shares-up-hopes-it-will-be-spared-next-round-us-china-chip-fight-2024-07-31/</link><description>&lt;p&gt;依据来自路透社&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/ASML.AS" target="_blank"&gt;的报道&lt;/a&gt;，凸显了大规模的限制中国出口政策的最新调转方向，ASML公司的股票在周三表现出积极的波动，这家全球领先的半导体制造设备制造商因此领略到了显著的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社的报告透露，美国将免除包括ASML所在地荷兰在内的盟国对中国六座芯片制造工厂的最新限制，使得ASML可能避开许多即将对华采取的新规定的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ASML的股价在伦敦时间上午9:55达到了855.20，上涨了5.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对中国市场占ASML收入近半比例的态势， Mizuho Securities的分析师Kevin Wang表示：“今日的消息...无疑减轻了市场对ASML的忧虑。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为欧洲最大的科技企业之一，ASML，市值超过三百亿欧元（约三百二十五亿美元），其股价上的暴涨是贸易政策及政治动态影响股票的新例证，这比公司在盈利或发展规划上的表现更为显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次上涨扭转了7月17日出现的一波大跌，彼时有一则来自彭博社的报告指出，美国正在考虑独立采取措施制约盟友，尤其是荷兰，对华出口设备的限制。次日的回应将主流的第二季度利好财报置于阴影之下，财报中强调了台积电作为关键客户，得益于AI热潮导致对最先进设备支出增加，给ASLM带来了积极的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师Wang指出，“我们坚信，先进节点的逻辑芯片需求旺盛与产能紧张将驱动ASLM在下一季度接收更多订单。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ASML和荷兰政府并未对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在面对美国自2020年以来对ASML产品系列所施加的关键限制时，该公司在纳米制版这个芯片制造过程的最后一步中占据了主导地位。由美国领导的针对中国实施的限制措施范围广泛，实际上封锁了ASLM绝大部分产品，而更多的限制措施仍有可能出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管公司的技术主导地位历久不衰，但预计将继续伴随半导体产业的增长，忽视芯片制造的地域位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，ASLM当前订单档案中有约20%属于较老产品线卖给中国市场的销售订单，可能在短期内受政策变动的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去一年半的时间里，中国市场的一大助力作用在于中国企业对设备的竞购，以及外界鲜少开始建设芯片制造厂。这一趋势预计将在2025-2026年逆转，随着台湾、韩国、美国和欧洲的新制造厂上线，大部分获得美国“芯片法案”及其它国家相似项目的支援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;($1 = 0.9238 欧元)&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 09:49:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/asml-shares-up-hopes-it-will-be-spared-next-round-us-china-chip-fight-2024-07-31/</guid></item><item><title>早盘竞价：日本央行加息，美联储提前加息，大型科技股表现不佳</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-07-31/</link><description>&lt;p&gt;迈克·多兰审视了美国和全球市场的日程安排，市场竞争在短时间内消化了一大堆信息。日本银行的加息和微软的盈利不及预期是最后一天故事的最新章节，所有这些事件发生在联邦储备系统预计在9月份首次降息前的几个小时。日本银行将官方政策利率提升至0.25%，此举推动日元飙升，并推动美元/日元再次回到自3月以来的150点水平。虽然加息和庞大债券购买计划的缩减计划已经存在了数月，但市场的意料之外的是，调整的可能性仅为50%。此外，日本银行公布了更为详尽的减债计划，减少了过去十年庞大的刺激措施，并促使政府债券收益率升至多年来的最高水平。尽管第一个决定让日元在初期摇摆不定，日本股市(．N225)收高，并且日本政府首脑加藤匡雄表示可能将进行进一步的紧缩政策。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;美联储的决定出炉后，日本的冲击并未对美国国债和10年期国债收益率产生太大影响，这两者都达到了四个月以来的最低点。美国关键的就业统计数据一周内备受瞩目，周二的就业职位空缺数据显示出招聘逐渐降温的趋势，随后的私营部门薪酬统计预计将在今天引发更偏冷的全国就业报告。Interest rate市场也忽视了油价从两个月来的底部出现的反弹，中东紧张局势加剧和对该地区冲突的担忧增加。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;北京时间清晨，哈马斯领导者艾赛尔·黑纳伊在伊朗遭到暗杀，此事件在以色列声称在贝鲁特击毙一名高级真主党指挥官之后的不到24小时内发生。油价的大致趋势稳定在负5%水平附近。也注意到委内瑞拉这一OCB供给国政治动荡问题，示威者涌入街头发泄对总统米格尔多的不满——上周日下午的选举结果显示反对党的胜利。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;丹麦股市(．CSI300)攀升超过2%，经过几个月的增长之后，消费者和技术股带动中国市场大幅增长，投资者热烈欢迎政治局会议，表明政府正在强调扩大消费需求的举措。与之相反，大型科技股票在华尔街市场面临着潜在的动荡局势，微软股价在开放前下跌近3%，在昨天晚上的财报报告中，微软公司显然没有满足投资者对人工智能和云计算收入增长的期望。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;谷歌母公司meta公司本周四晚将公布季度报告后，大多数美股市况略微紧张，全球经济衰退预期和当前局势的影响已经在全球市场中产生影响。但是，小规模股票的轮动助推了对股票的偏好，大部分S&amp;P500股票在周二收盘时走高，导致不同程度的股票指数在当天收高。三星电子的报告显示，在后半年加大了对AI化的套件芯片的开发和投资，揭示了高达15倍的第二季度经营利润增长。拜登政府出于国家安全考虑计划公布一项新政策，扩大美国阻止对中国的芯片制造工厂出口半导体生产设备的权力，两位知情消息人士向我们透露了这一消息。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;此外，贵金属市场对美元前景保持较佳观点，贵金属资产的小幅走强反映了美元价值的潜在威胁。HSBC的净利润初步持平，但超过预期财报和21亿美元的股息增添了市场对市场前景的乐观态度。联邦储备系统政策声明及其主席杰罗姆·鲍威尔的新闻发布会让几乎所有投资者都备受期待。本文也将关注以下公司财报会如何影响整体市场气氛和经济走向：&lt;strong&gt;Meta Platforms, Qualcomm, Ingersoll Rand, AIG, MetLife, Mastercard, KKR, eBay, Western Digital, Boeing, DuPont De Nemours, Kraft Heinz, MGM Resorts, Marriott, Albemarle, Johnson Controls, Borgwarner, Hess, Altria, Everest, Verisk, Garmin, Humana, FMC, Allstate, ETSY, Eversource Energy, Paycom, Cognizant, Lam Research, Automatic Data Processing等&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="交易员对美联邦储备系统利率公告反应于纽约证交所交易大厅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GACASY3CUFKHFMHBCEJHGMITTY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在 美联邦储备系统 宣布利率政策后，纽约证券交易所交易大厅里的经纪人对新闻进行了关注。这张照片展现了记者为美国联邦储备系统主席杰罗姆·鲍威尔的新闻发布而报道。照片由Brendan McDermid于2024年6月12日提供。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 10:11:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-07-31/</guid></item><item><title>政府消息人士称，印度钢铁部寻求对更便宜的进口产品进行调查</title><link>https://www.reuters.com/world/india/indias-steel-ministry-seeks-probe-into-cheaper-imports-government-source-says-2024-07-31/</link><description>&lt;p&gt;印度联邦钢铁部已指令贸易部对来自中国和越南的钢材进口进行价格调查，商界内部知情人士向路透社透露，此举旨在应对新德里钢铁进口增长之困。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为全球第二大粗钢生产国的印度，在一财政年度（截至三月）转变为净钢材进口国，且这种情况持续至今，五月结束的最近一段时期，钢材成品进口刷新了五年内新高，根据初步官方数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该知情者对路透社表示：“我们已指示贸易部对此类进口行为实施调查，并将调查结果提交给财政部，由后者作出最终决断；但不愿透露姓名，因该议题尚未公开化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度钢业与贸易两部尚未直接回应路透社关于相关提问的邮件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上一周期周，印度的JSW钢铁公司（JSTL.NS）向路透社透露，印度钢铁行业正与中央政府会谈，旨在采取贸易措施来对抗日益增长的进口量，尤其源自中国与越南的进口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一番，该内部来源补充称，巴西每周前同欧盟相关官员会面时，钢铁部门着重呼吁不应加重该行业碳排放负担的税赋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社七月中旬引述最高官方声明，印方对于欧盟提议对本国碳排放行业施加更高税赋，明确提出反对，并认为不公正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，欧盟通过了全球首项碳关税征收计划，覆盖所有高碳进口品，包括钢铁、铝制品和水泥，这标志着欧盟旨在于2050年实现净零温室气体排放的方针。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;别开生面的是，钢铁部正与多国钢铁厂开展洽谈，旨在扩展钢材焦炭进口源，涉及俄罗斯、加拿大与中国等国家，包括考虑降低对澳大利亚，长期最大供应国的过度依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度钢铁业每年消费约七千一百万吨焦炭，进口占比约为这里国家总需求的八十五分之七十三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分印度企业也正在试水从蒙古做钢材焦炭进口尝试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社本月之报道指出，JSW钢铁以及隶属于印度政府的印度钢铁权威机构（SAIL.NS）（SAIL）即将在多月的协商后接收蒙古焦炭供应。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名工人在印度西部城市艾哈迈达巴德堆放钢制管材" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OAY7JCSFNZJKRBNSBUQIQQB5TM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名工人在印度西部城市艾哈迈达巴德堆放钢制管材，2014年11月4日。照片来源：REUTERS/Amit Dave（存档图片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 09:35:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/indias-steel-ministry-seeks-probe-into-cheaper-imports-government-source-says-2024-07-31/</guid></item></channel></rss>