<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 07 Dec 2024 21:10:34 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共计300名议员中有190名出席，于周三通过决议要求解除尹锡悦总统宣布的军事戒严状态，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事戒严" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事戒严，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱管理部门称，他本月早些时候在一所最高安全等级的监狱内遭到同监囚犯的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最具知名度的连环杀手之一，皮克顿在2007年因在不列颠哥伦比亚省普特兰德市的猪场杀害和肢解吸毒者及卖淫女而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判处终身监禁，并承认杀害了六名部分遗体在靠近温哥华的破败物业中被发现的女性。政府检方在其宣判后放弃了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世，随后被送医接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，作为刑罚对象的此案对不列颠哥伦比亚省及全国社区产生了毁灭性的影响，”服务部在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有超过60名妇女在温哥华市中心东区贫民区的毒品泛滥地区失踪已有十多年，直至2002年初皮克顿被捕前夕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近的普特兰德市约东郊25公里处，发现了33名受害女性的部分遗体或DNA，她们中的许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿自己撰写的书籍在亚马逊上架后数小时内即被下架。当时《温哥华太阳报》报道称，皮克顿在书中声称自己无罪并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊移除该书籍，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面，拍摄于他在普特兰德市的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面，拍摄于他在普特兰德市的家中。REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在非洲国民大会（ANC）自结束种族隔离以来最糟糕的选举结果后，显著地削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，本周选举大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，较2019年上次选举时的57.5%大幅下降，这是30年来首次没有赢得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的挫败意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与一个或多个较小政党建立联盟或其他形式的合作来执政。这可能导致政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖 TURNED-OUT 商人拉马福萨可能面临反对党派和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他留任，并且分析师表示，没有明显可用于接替拉马福萨的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨的职位。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说道，巴特勒还曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在主要政要中拥有最高的批准率，内部分歧可能使任何反对他的动员活动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全权初步结果宣布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，当选总统后不久，拉马福萨因赌博农场中发现的现金问题受到一方指控，并被蒙上了“Farmgate”（农场门）的丑闻之名。尽管他否认了不当行为，但在2022年还是赢得了为期五年的ANC领导职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的投票被视为ANC迄今面临的最严峻考验，由于选民对高失业率、犯罪和断电等问题的愤怒情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺改善党的形象并振兴经济。在他的前任雅各布·祖马时期，经历了九年的腐败、丑闻和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在成为国家元首后不久，最初的热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济依然停滞不前，ANC高层官员中丑闻依然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出预期的性能在ANC的支持中留下了一个较大的空白，特别是在祖马的非洲同名省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马有计划地挫败了拉马福萨和ANC。他知道他们在〔非洲同名省〕很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说：“这意味着拉马福萨的项目已经结束。选举失败后，不要太指望一切还能如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因对关键改革缺乏果断行动而受到批评，试图通过避免加剧政党分歧来缓和问题的做法与他20世纪80年代作为工会领导人的果断态度形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们则称赞他建立共识的能力及其在提升南非作为所谓“全球南方”倡导国的声誉方面的作用，后者通常用来自指一组包括低收入和中等收入的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情期间，拉马福萨是推动新冠疫苗公正分布最突出的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的灭绝种族诉状，本月还促使法官裁决以色列必须停止在加沙市拉法进行军事攻击。尽管以色列强烈否认这些指控并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年取得的成功，但批评者指出，他在解决南非最大挑战方面缺乏新的可行解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺会在成千上万名支持者的见证下“做得更好”。许多人在他演讲尚未结束时就已经离开了。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在有罪判决后发誓将继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(这段故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄影机，传达了一个适用于其法律和政治争斗的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上一日起诉他篡改文件以掩盖向成人电影明星支付封口费的34项罪名的纽约陪审团作出判决后的一天，这位共和党总统候选人一口气列出了诸多对手和不满，言辞愤怒且随意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持审判的法官胡安·梅尔彻为“邪恶的”、“一个骗子”。他称民主党的乔·拜登，其在11月5日选举中的对手，为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他所称非法涌入国家的移民——这是他在集会上常用的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款为其竞选活动，并将眼前的挑战描述为远不止个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“做这件事，因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲大多阴郁。他在新闻发布会上只拿着一张小纸条。在讲话结束时，他没有回答问题就和儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了讲坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像头之外，通过募款呼吁和社交媒体，前总统的支持者们也同样对司法系统以及任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两大竞选对手都将对方视为对国家的威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的讲话作为新证据证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝蒂德竞选通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国刚刚见识到了一名困惑、绝望且战败的唐纳德·特朗普在其个人怨恨中大放厥词并在美国的司法体系上撒谎，这让每个人的结论十分明确：这个人无法担任美国总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们——他们多数人认为纽约的裁决是对正义的践踏——在周四一天内通过其竞选团队向其平台WinRed捐赠了3480万美元，这是一项新的单日记录。共和党领导的在线募款平台WinRed处理共和党的数字募捐活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在募捐方面仍落后于拜登的竞选团队在周五继续迅速筹集资金，并向支持者发送一系列令人不安的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史中最黑暗的一天！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条信息在特朗普新闻发布会之后写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统一边，认为审判有缺陷，这些指控本不应被提起，陪审团中的民选官员过多且带有偏见，法官有偏见——这是当地官员否认的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党谴责不够迅速和强烈的情况下，特朗普的支持者和竞选助手则进行了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉科维塔对一家在社交媒体平台上发表声明支持尊重陪审团裁决的全国性大学生共和组织进行了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像肛门……每个人都有一个，”拉科维塔在推特上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还批评了前马里兰州州长、共和党内温和派候选人兰利·霍戈，在裁决前警告美国人“不要向战火中泼更多的毒害性党派政治油”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了竞选。”拉科维塔在推特上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州对共和党选民的采访中，多名受访者表示，特朗普的定罪让他们对他在11月的支持产生了犹豫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离可能会让他在与拜登的重赛中遭受损失，尤其是考虑到特朗普在多个摇摆州的支持率十分微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访时的大多数共和党人听起来与特朗普本人很像，他们认为这场审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治上的，其目的是伤害他并尽可能阻止他参与竞选活动，”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在佐治亚州Marietta说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么干，他们也能对任何其他人这么干。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。前美国总统特朗普出席新闻发布会，当天在他被指控篡改商业记录以隐瞒向成人电影女星斯托米·迪伦支付封口费一案的刑事审判中被判有罪。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加大介入乌克兰冲突的力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登解除乌克兰在俄境内使用美国武器的部分限制，是一步迈进这场持续两年的战争的重要举措，专家认为此举有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标风险过高。它担心大规模的乌克兰袭击可能会触发与核武俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这符合美国针对基辅的其他武器禁令，这些禁令也随后被取消，例如先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，它允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对面攻击或准备攻击它们的俄方部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为前线乌克兰部队提供了使用高机动多管火箭系统（HIMARS）发射器和制导多功能发射火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器打击俄罗斯部队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄方尚未固守之前推动他们撤出哈尔科夫地区，”乌克兰国立战略研究学院研究员米科拉·比莱斯科夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰认为，拜登的决定将减少基辅部队从东部顿巴斯关键战场中撤离的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在将处于被动地位，必须重新评估他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿具名的美国官员表示，乌克兰在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出，在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，并于5月15日带给了拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰可以安全地反击从俄罗斯领土上袭来的俄军。此后，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴做出类似的决定，但当时他表示：“目前还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究协会欧亚项目高级研究员罗布·李称，俄罗斯利用拜登禁止对俄领土内目标发动袭击的规定，以此作为平安haven对哈尔科夫地区发动进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮置于靠近边境的位置，保留防空、电子战、指挥和控制等功能，”李说道。“它可能具有一定的安全庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，该决定本身可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会显著改变前线的动向，如果有的话。但它将使俄罗斯继续进行跨境行动更加困难，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯缺乏足够的部队对哈尔科夫进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的战斗能力从东北部威胁哈尔科夫，”他说道。“为此，它需要在东部战场中严重削弱其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎愿意在未来几周和几个月寻求扩大其在美国武器使用范围的能力，尤其是在这一年中俄罗斯在战场上占据了主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天之后，《卫报》援引泽连斯基讲话称，呼吁美国批准允许在深俄境内打击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任职于华盛顿战略与国际研究中心的前五角大楼官员马克·坎辛表示，拜登的行动仅仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大变化，但是一步进展，”坎辛说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰方面和政府官员将要求采取下一步：打击更广泛的系列目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但可能是其他地区的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时未明确表示，拜登政府是否会扩大政策允许在俄罗斯其他地区发动袭击。但他也没有排除这种可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们还将继续做我们一直在做的事情，即灵活适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
 
&lt;img alt="在哈尔科夫附近的一个村庄， Kids and Youth Sport Riding School受俄罗斯导弹袭击严重受损，救援人员在现场工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月30日，在乌克兰哈尔科夫地区外的村庄马拉·丹尼利夫卡，消防员在遭受俄罗斯导弹袭击严重受损的儿童和青年体育骑术学校的现场工作。路透社/瓦伦廷·欧日列诺/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探企业继续遵守减少增加产量支出的承诺，这使得石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+在周末进一步减产的压力有所缓解，预计2024年全球石油供应增长将放缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年间一直是全球非OPEC产油国石油供应增长的推动力，得益于页岩革命以及技术与生产效率的突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国石油产量出乎意料地大幅增长，日产量超过100万桶，达到1293万桶，远超政府年初预测的40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友(OPEC+)去年进一步减少了石油产量，部分原因是为了抵消美国等非OPEC产油国产量的上升。OPEC+的总减产额度约为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在探讨一项复杂的协议，旨在允许其从2025年开始延长一些生产配额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+成员在周日会议中讨论产能政策，美国生产增加继续推动非OPEC产油国产量增长，但其威胁程度不如2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一数字接近于OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计美国产量增长将达到64万桶/日。这三个是最受关注的预测者，且都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长将达到220万桶/日，超过OPEC+以外产油国供应增长约100万桶/日。这意味着，OPEC+原油需求较2023年应增加约90万桶/日，OPEC+在5月份的月度&lt;sup&gt;2024年石油市场报告&lt;/sup&gt;中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，2024年全球需求增长可能降至仅110万桶/日，且对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国原油总产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，略低于去年12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样带来惊喜，尽管石油价格接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德（Paul Mosvold）表示：“我们的客户保持非常保守和纪律严明的态度。” 他还提到：“考虑到当前的价格，钻机数量的增长令人惊讶地有限。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司仍保持资本支出持平，并推迟升级其钻机，以更好地匹配较为平坦的钻井增长。该公司计划到年底运营12台钻机，并在接下来的一年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师表示：“美国能够以每年增加100万桶/日的速度增长多年，但目前还未表现出以该速度增长的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市的生产商在投资者压力下减少了增长支出，因为在2010年代疯狂增长的同时，页岩油部门的回报受到限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，实际产量的超预期增长部分得益于私人生产者，其中一些公司正陷入整合热潮，通过钻更长的井和压裂岩石同时从更多井开采来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Texas Standard Oil总裁蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）表示：“尽管最近的整合热潮，预计我们仍将看到当前油价持续，并有助于支持钻井和完井效率持续改进带来的适度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB(SLB.N)，预计今年国际市场的增长将好于北美市场。其第一季度国际营收增长18%，而北美地区营收下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士银行分析师乔万尼·斯塔诺沃(Giovanni Staunovo)表示：“最近几年战略转向，强调资本纪律，导致了不同的反应。”他相信OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计将主导今年全球和液体产量的增长。据EIA3月份报告，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Swiss Bank UBS的斯塔诺沃表示：“OPEC+已学会了适应美国石油产量增长。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作区域从奥古斯塔油田租赁控制室看到”的 Permian 框框页” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作区域从奥古斯塔油田租赁控制室看到”的 Permian 框框页”（美国德克萨斯州 Wink，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/资料照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质作为交换的情况下，实施新的加沙停火，并敦促哈马斯同意这项新提议，认为这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的篇章了。”拜登总统在发表讲话时说。拜登正承受着年内结束加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家促成的谈判，试图在以色列和哈马斯武装之间安排停火，多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份提议是在以色列数周以来频繁进入拉法以及国际国内新压力之下提出的。随着本杰明·内塔尼亚胡政府在此问题上受到新的压力，内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同一天，共和党总统候选人的唐纳德·特朗普被判有34项重罪，拜登总统的主张与对手形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新提议分为三个阶段，与众以往的提议不同，因为停火将持续到所有三个阶段完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙主要城市撤出，释放包括老年人和妇女在内的人质，并交换数以百计的巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，每天有600辆卡车携带人道援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判达成永久结束冲突的条款。“只要谈判继续，停火将继续。”总统说，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将此提议通过卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统敦促以色列中那些支持“无限期战争”的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这项计划。他们将要求战争无限期进行。有些人甚至在政府内。他们已经明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗数年，而人质对他们来说并不重要。我敦促以色列领导层支持这项协议，尽管会面临各种压力。”对于这项计划，乔·拜登如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有着终身承诺的美国总统，作为唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，作为一名刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的美国总统，我恳求你们退一步，想想如果这个时刻被浪费会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出这一新提议是因为在过去战场上取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在实际上有一种通往危机终结的道路图。这是一份详尽无遗的四页半协议，已经经过反复细致的谈判。现在摆在桌面上的是整个过程的终局。” 该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体机构形容拜登周五的讲话具有戏剧性，并将其解读为试图直接争取以色列民众的支持。领先的12频道中断了晚间新闻节目，直接播放了拜登的讲话。以色列审查机构此前已禁止发布该提议的详细信息，该消息由记者丹尼·库什马罗证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾夕法尼亚大学历史与公共事务教授杰里米·萨里表示，这一提议的成功几率比之前的提议要高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列严重损害了哈马斯，哈马斯能够对以色列发起任何认真的袭击或攻击或恐怖事件的可能性尽管仍旧不低，但相比之前要低得多。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在转向反对以色列，这可能会鼓励以色列结束冲突，同时拜登的影响也不能忽视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以制造很多激励措施。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早的人质提议要求在六周停火期间释放加沙的病人、老年人和受伤者，以便允许更多的援助物资进入该地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议一个月前破裂，当时以色列拒绝满足哈马斯要求作为谈判一部分将战争永久结束的要求，并在拉法南部发动了新的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调停者，在当前持续的侵略期间不会继续谈判，但愿以色列停止战争，以便进行包括人质和囚犯交换在内的达成全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问傑克·卢里耶将周五与来自17个有囚犯被哈马斯扣押国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列在拉法实施的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际关注，但没有越过美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦民众经历了纯粹的苦难。”拜登周五表示，“我们都会看到本周早些时候发生在拉法的致命火灾，该火灾随后发生了针对哈马斯的以色列打击行动……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列于10月7日对南部以色列发动的攻击中对加沙的攻击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的数据，哈马斯的攻击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在 Beit Lahia 的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;加沙北部贝特略亚当地时间2024年6月12日，一名巴勒斯坦人走在被以色列军事行动摧毁的废墟中。路透社/艾哈迈德·伊萨&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在华盛顿寻求通过美国调解结束黎以战争的过程中，再次发挥关键调停人角色，凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事实突显了这位86岁老人依旧在黎巴嫩的重要影响力，尤其是对于长期在这一领域的他来说极有分量的什叶派穆斯林群体，而自2024年9月黎以战争中以斯帖哈辛·纳塞卡尔拉哈被以色列空袭身亡后，伯里也成为了稳定局势的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里表示黎巴嫩正关闭“历史上最危险的时刻”，并向黎巴嫩民众呼吁团结一致，为了祖国的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间成为什叶派阿马尔运动的领导人而崛起，并自1992年以来担任议会议长，这是黎巴嫩宗派秩序中什叶派最高的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩哈达姆教长作为重组领导人的 Hezbollah 新任领导人支持伯里作为谈判人，称他为“我们的大哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间与伯里会面，试图促成战争结束，而这场战争与2024年9月加沙冲突同时进行，并且规模急剧扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提醒人们，伯里在2006年帮助终结黎以之间最重大战争中的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁职权仅部分行使，无法直接接触被美国列为恐怖组织的Heshaba集团，伯里的角色变得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在的黎巴嫩，他确实是唯一值得见的一个人，他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在全球范围内因其帮助谈判释放被困在贝鲁特的39名美国特派员而闻名，这批特派员被什叶派激进分子劫持并在黎巴嫩15年内的冲突中挟持了美国一架客机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后选举伯里为议长与纳斯尔拉的领导权上升时间一致。两人一起主导了“什叶派二人组”，这是一个指代什叶派政党在政治表现及大部分政府职位中占主导地位的术语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常与伯里会面的外交官说道：“他是Hezbollah值得信赖的伙伴，这使他变得非常重要，但显然他的能力受到他本身的限制，无论是出于Hezbollah还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列曾多次针对伯里阿马尔运动控制区开火，包括特里尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂，父系家族来自黎巴嫩塔尼尼镇。他在黎巴嫩长大，大学时期就开始积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派民众中许多人称赞伯里帮助改善了他们地位------在宗派系统中，特权一向向基督教徒和逊尼派穆斯林倾斜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的人，伯里接替创始人穆萨·萨德尔长老后掌管了阿马尔运动，穆萨·萨德尔长老在1978年出访利比亚后失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该运动曾与内战中的几乎所有主要党派作战，包括后来成为他盟友的Hezbollah。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，他的什叶派支持者大举加入政府机构和安全部门，他似乎与Hezbollah的政治步伐保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报质疑有关他真正态度的报道在2010年发表时，他驳回了这些质疑，并宣称纳塞卡尔拉哈“就像我自己一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里在阿马尔运动成员的配合下与Hezbollah一起向以色列发射火箭，以示与加沙的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特与伯里会面，试图阻止以色列和黎巴嫩边境的交火，并劝说Hezbollah在利塔尼河以北撤退，该河向北延伸约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员说“推移利塔尼河比推移Hezbollah更难”，但他的对手也指责他作为宗派精英之一，使黎巴嫩在2019年金融系统长期腐败后陷入经济危机，空缺了数年之久的总统职位至今无人填补。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为外交途径的角色让Hezbollah政治对手感到沮丧，如基督教的黎巴嫩力量，他们认为谈判必须由黎巴嫩总统发起。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://云图主机图适配(站点)/黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面-2024-11-15-贝鲁特.图" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与其在2024年11月15日在贝鲁特与阿里·拉里贾尼会面，后者曾任伊朗议会主席（图像未显示）。 图/路透社/塔伊尔·阿卜杜·萨达尼/档案照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的形象挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://云图主机图适配(站点)/黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的形象挂在贝鲁特举行的纪念什叶派穆斯林领袖穆萨·阿扎齐勒失踪45周年游行游行横幅上-2023-08-31.图" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特举行的纪念什叶派穆斯林领袖穆萨·阿扎齐勒失踪45周年游行上挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的形象横幅。图片来源/路透社/莫罕默德·阿扎基/档案照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新型平台，投资者需将其代币锁定以换取奖励，这一复杂的机制引发了分析人士对用户和加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重铸”（re-staking）日益受到欢迎，这是加密市场风险偏好上升的最新迹象。随着加密货币价格飙升，交易者在寻找收益时纷纷涌入。最大的加密货币比特币接近历史最高价，第二大加密货币以太币今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸热潮的核心是西雅图初创企业EigenLayer。今年2月，这家公司在美国风险资本公司安德烈森·霍罗维茨加密 arm 获得了1亿美元的融资。其平台吸引了价值188亿美元的加密货币，六个月内增加了近40亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，他们发明了重铸技术，以扩大传统的加密行业实践——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/" target="_blank"&gt;质押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机对谁拥有哪种加密货币进行检查和确认。在此过程中，加密代币持有者（如以太币持有者）允许其资产被锁定以进行验证。参与者可以获得一定收益，但在此期间他们会失去立即访问其代币的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放了象征其已质押的加密货币的新代币。重铸允许持有者再次将这些新代币质押到不同基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重铸的风险性意见不一，一些内部人士认为该实践尚处于初级阶段，难以评估其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析人士和其他人则担心，如果新代币在加密庞大的借贷市场中作为抵押品使用，可能会形成基于少量底层资产的无限借贷循环。如果每个人都同时尝试退出，这可能会造成更广泛的加密市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在抵押品再进行抵押时，情况并不理想，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益率：以太坊区块链的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师认为重铸的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，这一领域中加密货币持有者投资于实验性方案，希望能够不售出持有的资产就获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接支付质押奖励给用户，因为支付机制尚未开发。用户在此平台上注册，期待未来的奖励或称为空投的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台使用者发放其自己新创造的代币，名为“EIGEN”。用户希望这个代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重铸平台的增长是由用户寻求空投驱动的，称其“极其投机，这是一笔免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很冒险，”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重铸服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预先这样做，（出于）期望会得到某种奖励但不知道会是什么样的，”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan发起成立，他是西雅图大学的前助理教授，并作为团队成员在印度率先设计了学生设计的微卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接希望质押其代币的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重铸平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户在其EigenLayer上进行重铸，并生成新代币代表重铸的资产。这些代币可以在其他场合使用，例如作为借入的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的目标是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，”Kannan表示，“我们与其中任何一个实体没有正式关系……这是一个新兴的现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重铸可能会带来“隐藏风险”——如果重铸代币在加密借贷中使用，可能会导致强制清算和在市场低迷时期增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售由于高风险借贷而加剧，随着被用作抵押的加密代币在Terra和Luna崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan否认了EigenLayer的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不是存在于重铸中，而是在于借贷协议。这些借贷协议对风险进行了错误定价，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重铸不以为然，指出质押协议中的现金相对全球2.5万亿美元的净加密资产规模较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直对加密世界中的损失溢出至更广泛的金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重铸问题对传统金融市场没有显著传染风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正变得越来越与主流金融相连，重铸正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered的子公司Zodia Custody已经看到了机构投资者对质押的巨大兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重铸是个更进一步的步骤，因为它难以建立一份资产去向及收益分配的“纸面记录”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密分支机构Laser Digital已与Kelp DAO合作进行重铸。Kelp DAO在4月的博客中表示，Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它为客户提供加密资产的质押服务，并预期“围绕重铸将出现一个新的生态系统”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>