<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 10 Dec 2024 13:51:39 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中有190名议员出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。现场电视台的直播画面显示了这一情况。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2/images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿因监狱袭击去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大通缉犯、连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱内遭到同监罪犯袭击后于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最著名的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省的养猪场内杀害毒瘾者和妓女并处理其遗体而被起诉。法庭判决其有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控杀害了六名受害妇女，部分遗体在位于温哥华附近的其破败的财产中被发现。加拿大检方在定罪后，因20项额外谋杀指控撤诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大司狱服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭到袭击后去世的。之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名犯罪人员的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括在超过十年的时间里从温哥华市中心东区毒窟地区失踪的60多名女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名受害者的遗体或DNA被发现在位于温哥华市中心东区约25公里外皮克顿的养猪场。其中许多受害者为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称自己被警方冤枉而撰写的一本书在亚马逊上架几小时内被撤下。据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿坚称自己无罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求将其从亚马逊撤下并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视上未标注日期的照片，显示他在皮克图林市的家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿未标注日期的电视照片，显示他在皮克图林市的家中。REUTERS/Global TV/档案图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）党 worst 选举结果后，其影响力将大为削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，远低于2019年上次选举时的57.5%，这是自结束种族隔离统治以来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果带来的打击意味着，曾经的解放运动组织——纳尔逊·曼德拉的党，未来将不得不与其他较小党派协商建立联盟或达成其他形式的协议以治理国家。这可能需要作出政策让步，或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人兼企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求。但ANC的一名高层官员公开支持他继续任职，分析人士指出目前没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确团结的候选人能够接替拉马福萨的职务。”西开普大学的政治学教授安东尼·伯勒说，他编写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查表明，拉马福萨在此次选举中所有主要政治人物中的满意度最高。而在ANC内部的派系斗争可能会让任何针对他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的新闻发言人称，他将在周日全面正式结果宣布时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也曾几次摇摆不定。2022年的一份调查报告称，他可能因在狩猎场家具中存放现金的行为而有过不当作为，该事件被称为“Farmgate”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认对该丑闻存在不当行为指控，并在同年赢得了一项新的五年任期，再次成为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被视作ANC有史以来面临的最严峻考验之一，这主要是因为选民因高失业率、犯罪和电力供应不足等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选为ANC领导人，其承诺的是重塑党的形象并振兴经济。这一承诺是在其前任雅各布·祖玛因政治腐败和经济下滑而任职九年后的背景下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自他2018年成为国家元首以来，最初的振奋情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍处于停滞状态，围绕ANC高层官员的腐败丑闻仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中对ANC的决定性打击来自其对手祖玛，他支持新建的政党Umkhonto we Sizwe，该党超出预期，对ANC的支持率造成了重大影响，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特凯加说：“雅各布·祖玛击败了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的，这就是拉马福萨项目的终结...你不能输掉选举并期望一切照常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨在关键改革问题上表现出犹豫不决，以避免加剧党内的裂痕，与20世纪80年代他在工会领导时果断处理问题形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持者则称赞他的共识建设能力和与南非作为所谓的“全球南方”的倡导者所建立的声望。这部分指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了对以色列的控诉，法官判决以色列必须停止针对加沙城市拉法的军事行动。以色列拒绝了这一指控，并继续在拉法发动攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC在过去三十年间的成就，但批评者认为他提供的解决南非最大挑战的新方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前，ANC的最后一场竞选集会上，他向数以万计的支持者提出了“做得更好”的誓言。集合现场许多人在他发表演讲前就离开了。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。法新社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>Biden在军援决定中逐步深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松了对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个虽小但却具有重大意义的步骤，有助于缓解俄乌两国已于两年前爆发的战争。专家表示，这一举措可能有助于削弱俄罗斯跨境对哈尔科夫地区的军事攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标存在很大的风险。这担心乌克兰的攻击行动可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是与美国对基辅提供更高级武器的其他禁令相符合的规则，这些禁令近年来也已逐步取消，包括先进的美国战斗机和长程ATACM导弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，此决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境一侧进攻或准备进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析人士表示，这一决定还意味着乌克兰前线的人员可以使用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射器发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器对俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，迫使俄罗斯军队在他们在哈尔科夫地区开始稳固防守之前撤退。”基辅国家安全研究所研究员尼科拉·比列斯科夫表示，该研究所是一个官方智囊团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英军情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将降低基辅从东部顿巴斯关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现在俄罗斯将发现自己处于守势，不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登的决策过程追溯至数周前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据美国官员匿名透露，乌克兰在5月13日安全视频会议中向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗提出请求，允许乌克兰在哈尔科夫地区使用美国武器。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗在此次会议上提出了一项建议，要求放松限制。苏利文于5月15日将这一建议呈交给拜登。据该官员称，拜登同意乌克兰能够在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯部队的攻击。此后，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受《路透社》采访时表示，希望西方伙伴能够采取这样的步骤，但当时他表示：“目前还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前Foreign Policy Research Institute欧洲与亚洲项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯利用拜登禁止打击俄境内目标的禁令，在哈理工科夫地区将其炮火安全集结在边境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮部署在边境对岸。可以部署防空、电子战、指挥和控制设施。”李说，“它可以提供一定程度的庇护所。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但李和其他专家认为，仅凭这一决定可能不会迅速改变战线形势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的动态，但如果能改变俄罗斯继续这种跨境操作的难度。”李说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力对哈尔科夫地区进行大规模攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯军队没有足够的作战能力从东北方向对哈尔科夫构成严重威胁。”英格拉姆说，“为此，他们必须剥离东部作战区域的兵力。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国，禁止乌克兰向俄罗斯境内发射其武器，并在周二再次强调了发生核战争的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大在其境内的美国武器使用范围，尤其是在俄罗斯在战场上掌握主动权的一年后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五，不到一天前布琳肯宣布美国政策转向，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其发射深入俄罗斯的武器。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前五角大楼官员、现任职于战略与国际问题研究中心的马克·坎西安表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这不是政策的根本改变。但这是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“乌军和政府部门官员将会继续寻求下一步：打击更广泛的目标——可能是在乌境内未直接威胁哈尔科夫但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中被问及是否有可能扩大政策适用范围，允许打击俄罗斯境内其他地区时，拒绝作出明确答覆，但未排除这种可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“展望未来，我们将继续采取必要措施调整我们的政策。”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄导弹袭击哈尔科夫附近的地堡损害" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;路透社/瓦伦丁·奥吉伦科2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区外的Malaya Danylivka村，俄罗斯导弹袭击严重损坏了儿童和青年体育骑术学校的现场。路透社/资料照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排镜头，发表了既适用于法律斗争也适用于政治斗争的言论，他正在准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团对他因虚报文件以掩饰向色情明星支付封口费而被定罪34项指控的审判判决后的一天，共和党总统候选人唐纳德·特朗普在愤怒而冗长的讲话中列出了对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼审判他的法官胡安·梅尔尚为“腐败”和“恶魔”，描述民主党总统乔·拜登是“历史上最糟糕的总统”。他抨击那些对他进行作证的人、那些投票弹劾他的国会成员，以及声称“非正式”移民非法涌入的言论，这也呼应了他在竞选集会上的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选活动捐款，将面临的挑战形容为超出其个人的能力范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常穿插幽默，但这次演讲大部分都很严肃。在记者会上，特朗普仅仅拿着一张小纸条。结束时，他没有回答问题，随即与儿子艾瑞克·特朗普一同离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友猛烈抨击司法体系及其批评者认为特朗普犯下罪行的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个两党候选人互相视为对国家威胁的竞选中，拜登团队立即抓住特朗普的言论作为进一步证明他不适合就任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的困惑、绝望和失败，他在自己的个人不满上濫言，并且还是对美国司法制度的谎言，让所有观者得出同一个明确的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的大多数人认为纽约的裁决是不公正的——周四向他的竞选账户捐款了3480万美元，特朗普团队说。这是特朗普在WinRed平台上的一天记录中断的一天最高的数字。WinRed是一个为共和党人处理数字募捐的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于在总募捐额上落后于拜登，特朗普竞选团队寻求在周五继续保持募捐势头，向支持者发送一系列警告性的募捐短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一则短信这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普的新闻发布会后另一则短信如此喊道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织一致站在前总统一边，指控称审判是有问题的，该指控本不应提出，陪审团在民主党的曼哈顿是有偏见的，以及法官有偏见——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的谴责不够强烈或有力时，特朗普的盟友和竞选助手则开始反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉西维塔抨击了一个在社交媒体平台上发帖称应尊重陪审团裁决的全国性共和党组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像别人的屁股一样，人人都有。”拉西维塔发布道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也在社交媒体平台X上抨击了前马里兰州共和党州长兼参议员参选人劳里·霍根，在判决前，霍根曾警告美国人“不要将更多极化党争汽油泼在火上”。拉西维塔在X上回应道：“你刚刚结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个选区的关键访谈中，几位共和党选民表示，特朗普的定罪使他们对11月的支持产生了动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的倒戈在给特朗普在与拜登的重新对决中带来了政治伤害，尤其是在他几乎在多个摇摆州保持微弱的领先优势的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在接受采访的大多数共和党人听起来更像特朗普本人，他们声称是场虚假的审判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治斗争的一部分，只是为了伤害他，尽可能地让他远离竞选集会。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州玛丽塔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们可以对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;波士顿，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，这是对他因虚报商业记录以掩饰2016年支付给色情明星斯特劳米·戴尼尔斯的封口费而被判处有罪的审判第二天，地点为特朗普大厦，纽约，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦德米德/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持减少开支以提升产量的承诺，这有望使得世界最大的原油生产国在美国石油产量增长放缓的轨道上前进，这可能缓解OPEC+下周做出进一步减产的外部压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩革命以及技术革新的推动下，成为非OPEC成员国中推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地大幅增长，日产量超过1293万桶，远超一年前政府预测的1253万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其合作伙伴OPEC+去年加大了减产力度，以部分抵消美国及其他非OPEC成员国产量提高的影响。总的OPEC+减产幅度达到每天586万桶，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟知OPEC+讨论情况的知情人士透露，OPEC+正致力于一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会讨论供应政策，美国产量增加继续推动非OPEC+成员国的产出增长，但未来对产量增长的威胁将不及去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预计，美国原油供应今年将增长约27万桶/日，这与OPEC自己预计的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相仿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将高达64万桶/日，这三家是最受关注的预测机构，他们的预测值均低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，超过OPEC+之外产油国的供应增长约100万桶/日。这将意味着OPEC+原油需求量将比2023年增加约90万桶/日，根据OPEC在5月发布的月度&lt;em&gt;石油市场报告&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将为110万桶/日，而对OPEC原油的需求变化不大。根据&lt;em&gt;Reuters&lt;/em&gt;在5月的报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年至今，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为每天1313万桶，比12月份的1326万桶略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样再次超出预期，即便油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持着非常保守和自律的态度，”钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，尽管当前价格稳定，钻机数量没有更多地上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划保持资本支出不变，推迟对其钻机的升级，以最好地与较低的钻探增长相匹配。计划今年年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师在一份周四的报告中指出，“美国有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前不存在以这种速度增长的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预测，美国原油和凝析油的产量将在今年增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市生产商受限于增长资本支出，这是因为不受节制的资本支出虽推动了迅猛的增长速度，但在2010年代却限制了从页岩区块获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量出人意料的增加部分归功于私营生产商，一些私营企业现在正陷入整合浪潮，提高产量效率的原因是钻探了更长的井并进行了压裂作业，从而在同一时间从更多的井中产出更多的石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，我预计我们仍将看到当前的石油价格继续支持美国总体石油产量的适度增长，只要钻探和完井效率持续改进，”德克萨斯标准石油公司的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。根据&lt;em&gt;Reuters&lt;/em&gt;在今年4月的报道，该公司第一季度国际收入增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加注重资本节制，导致了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计在今年引领石油和液体产量的增加。EIA在3月的报告中指出，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量预计增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一口石油钻井平台的操控室可以看到Oasis Petroleum在德克萨斯州佩里曼盆地威克租赁的土地上的钻井平台操作层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;位于美国德克萨斯州威克附近的佩里曼盆地Oasis Petroleum租赁土地上的钻井平台操作层，可从操控室看到。路透社/Nick Oxford 文件照片拍摄于2018年8月22日&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里在华盛顿寻求调解与以色列的战争之际，再次成为美国与真主党之间的重要协调者，利用数十年的经验促成了停战协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一事件进一步彰显了伯里86岁高龄仍在黎巴嫩，尤其是在什叶派穆斯林社群中，仍保有的影响力，并且自以色列在九月击毙真主党领袖哈桑·纳斯里后，被视为稳定了局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次电视讲话中，伯里对黎巴嫩人民表示，黎巴嫩正在“关闭一个历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为了黎巴嫩的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩内战期间（1975-1990）担任什叶派进步阵线的领导人时，逐渐崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是什叶派在黎巴嫩宗教政治秩序中最高的职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡塞姆认可伯里作为谈判人的身份，并称其为“真主党的大哥”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍希梅廷在其多次访问贝鲁特的行程中，不断与伯里会面，试图促成停火，这些停火与加沙战事在九月同时升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这再次反映了伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间战争时所发挥的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官们表示，在黎巴嫩目前缺乏总统的情况下，内阁权力仅部分行使，且无法直接接触真主党的情况下，伯里的角色尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当你现在来黎巴嫩，他确实是唯一值得见的人。他是国家，”一位基于贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，他帮助谈判释放了39名被什叶派激进分子劫持的人质，这些激进分子曾在黎巴嫩内战期间绑架了一架美国航班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，他当选为议会领导人，这与纳斯里领导真主党的崛起相重叠。他们共同领导了“什叶派双子星座”，指的是两个主导什叶派政治代表权的政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经常访问伯里的一个外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但他也有限度，无论是由于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火曾袭击了什叶派民运领袖伯里的进步阵线有影响力地区的城市提尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个商人移民家庭，后移居黎巴嫩，并在大学时期便活跃于政治领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时地位低下的什叶派社区称赞伯里帮助提升了他们的地位，在一个使特权偏向基督教徒和逊尼派穆斯林的宗教制度下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里是一名受过法律训练的律师，他在进步阵线创始人穆萨·萨德尔在1978年访问利比亚后失踪后接掌领导权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里策划了进步阵线的军事崛起，进步阵线曾与其他主要内战政党交战，后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里旗下什叶派信徒加入政府机关和安全部门，与真主党同行行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报公开时，外界对伯里对真主党的看法产生质疑。当时，他否定了这些观点，声明纳斯里“就像他自己一样”。2023年，伯里旗下的进步阵线战士与真主党一起发射火箭弹支持加沙，对此以色列发动进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，尝试停止以色列和黎巴嫩之间的炮火交战，并说服真主党撤至位黎巴嫩黎巴嫩河以北30公里处的地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示，“让黎巴嫩河向南移动比让真主党向北移动要容易得多。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的部分原因，当时金融系统在数十年的政府腐败后崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有一些人指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致内阁中最重要的基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交通道的角色惹恼了真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量派，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里会见前伊朗议会主席阿里·拉里贾尼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里（右）会见前伊朗议会主席阿里·拉里贾尼（未在图中）于黎巴嫩贝鲁特2024年11月15日。路透社/萨德尼·塔伊尔/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅悬挂于黎巴嫩贝鲁特建筑物上的纳斯尔·萨德拉画像标语" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一幅悬挂于贝鲁特建筑物上的纳斯尔·萨德拉（真主党创始人）画像标语，日期为2023年8月31日，正值其失踪45周年纪念。照片文本：萨德拉于1978年访问利比亚后失踪，真主党运动创始人，路透社/穆罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下重启加沙停火，并呼吁哈马斯同意新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，让我们开始重建明天，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说道。他面临着在竞选年中止加沙冲突的压力，这场冲突已持续八个多月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的以黎停火谈判一再陷入僵局，双方都指责对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个提议是在以色列对拉法持续数周的入侵以及国内和国际对加沙死亡事件和人质持续被扣押的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表就加沙停战协议进行提议，因为拜登透露了停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这正值共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪，凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议包括三个阶段，不同于以往的提议，因为停火将持续，直到所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤离加沙人口中心，释放包括老人和妇女在内的人质，并与数百名巴勒斯平民交换。以色列每天将有600辆卡车运入加沙提供人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“即使谈判继续，停火也将继续，”总统表示，这是一个新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登透露，这一提议已通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些主张“无限期”战争的人们改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列内部有些人不会同意这个计划。他们甚至还在政府联盟中，明确表示不愿向加沙占领军靠拢，也不关心释放人质。但我敦促以色列领导层支持此协议，尽管会面临任何压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终生致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，当我派遣美国武装部队直接保卫被伊朗袭击的以色列时，我敦促你们退一步，考虑如果失去这一刻会发生什么。我们不能失去这场时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员表示，以色列能够提出新的提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，”这位官员说。“这份协议经过了精心谈判。我们现在摆在桌上的是一场过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划中的每个阶段将持续42天，这名官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性，认为这是为了直接向以色列民众施压。领先12频道中断了晚间新闻节目，实况转播了拜登的讲话。以色列曾禁止发布这份提议的细节，主持人丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交事务教授、奥斯丁大学历史学家杰里米·斯威说，这项提议的成功几率高于以往提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或袭击或恐怖袭击的风险并不小，但它比以前要低得多，”斯威说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“开始反对”以色列，斯威说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全身心投入某事时，他可以创造很多激励因素，”斯威说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前今年提议的俘虏释放提议规定，在六周停火期间释放因伤、残疾和疾病而需要救助的俘虏，以换取更多援助进入加沙国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久结束战争条件而崩溃，并增强了其在南部加沙城拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周二表示，已告知调解人，他们不会参与现进行的侵略中的进一步谈判，但愿意达成包括人质和囚犯交换在内的完整协议，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员表示，国家安全顾问杰克·苏利将于周五与17个有囚犯被扣押在哈马斯手中的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在拉法实施空袭，造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤慨，但未触及美国阻止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一战争中，巴勒斯坦人民遭受了地狱般的折磨，”拜登周五说道。“我们看到了在拉法发生的可怕火光，这是以色列针对哈马斯的打击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自去年10月7日哈马斯向以色列南部发动袭击以来，已有逾36280人在加沙丧生。据以色列统计，这场袭击造成了约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，加沙北部贝特拉赫亚地区，在以色列军事进攻期间受损建筑的废墟中行走的巴勒斯坦人。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易员追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者需将其代币锁定换取奖励，这种复杂方案受到分析师警告，可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“重握”日益流行的背景，是加密货币市场在价格攀升和交易者寻找收益的支撑下正在扩大风险敞口。最大的加密货币比特币接近历史最高点，而排名第二的以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“重握”热潮的中心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台上已吸引了1880亿美元的加密货币，比六个月前的不到4亿美元大幅上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了“重握”来扩展长期存在的加密货币实践——“握持”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的众多计算机确认和验证谁拥有哪些加密货币。为实现这一目标，拥有加密货币代币的所有者使其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与“握持”的时间内无法立即访问其代币，但可以以此获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些“握持”平台还会向用户发放代表其已“握持”代币的新加密货币。而“重握”使得代币持有者可以将这些新代币再次用于不同的区块链程序和应用以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对“重握”的风险看法不一，有些内部人士认为这项实践尚处于起步阶段，尚难以评估风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果上述代表重握代币的新代币被用作加密市场庞大借贷市场的抵押品，可能会导致借贷市场中的无限循环借贷。在所有人都希望同时退出的情况下，这可能对更广泛的加密市场造成不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有任何东西作为抵押时，这并不是理想的安排，它增加了新的风险要素，而不是不在那里，”加密数据提供商Kaiko的分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者对“重握”的吸引力在于收益：以太坊区块链上的“握持”回报通常在3%-5%之间，但分析师称“重握”可能带来更高的收益，因为投资者可以在同一时间内获得多种收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“重握”是风险颇高的去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，在此过程中，加密货币持有者投资实验性的计划以期在不卖出的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，EigenLayer平台尚未直接向用户支付“握持”收益，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是为了期待未来收益或其它被称为空投的奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正以一种它们刚创造的新代币向用户发放奖励，该代币名为“EIGEN”，用户希望此代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，“重握”平台的增长是由于用户寻求空投奖励，这被形容为真正的免费资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易所Coinbase首席研究负责人David Duong指出（Coinbase的股票代码为COI虽然未提供该链接），该公司提供“握持”服务但不提供“重握”服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在提前进行这项操作，（预期）将获得某种奖励，但他们不知道会是什么，”Duong说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾是西雅图大学的副教授，并曾参与一个团队首次设计了印度的学生微型卫星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述其为验证服务的市场，连接潜在的“握持”者与需要锁定代币的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的“重握”平台正浮出水面，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们将客户代币用于EigenLayer进行“重握”，并生成代表这些“重握”资产的新代币，这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是允许用户选择在哪里“握持”其代币，并帮助新区块链服务发展，而不是进一步激励基于加密货币抵押的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个发展过程中的现象，”他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong称，“重握”可能会带有“隐藏风险”——如果用于加密借贷的“重握”代币可能会在市场下跌期间引发强制清算，从而加大波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着Terra和Luna代币崩盘后作为抵押品的加密代币迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan认为EigenLayer并未受到风险影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险在于借贷协议，而非重握。借贷协议错误定价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家不关心“重握”，指出重握协议中的资金相对于全球市值约2.5万亿美元的加密行业而言是微不足道的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期关注加密世界损失溢出到更广泛的金融市场的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重握带来的实质性风险对传统金融市场造成传染，”标准普尔全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但加密世界正日益与主流金融相连，机构投资者也开始关注“重握”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行的加密业务Zodia Custody方面表示，已注意到对“握持”的显著机构兴趣，但认为“重握”仍为时过早，因为难以建立清晰的“纸面”记录，追踪资产流向和奖励分配情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村证券的加密业务Laser Digital已与Kelp DAO合作对一部分资金进行“重握”，Kelp DAO在四月份的一篇博文中表示。Laser Digital未回复路透社的询问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，客户资金将被“握持”，并预期“围绕‘重握’将形成新的生态系统”。&lt;/p&gt;

![这是一张代表加密货币比特币的插图](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg)
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是巴黎、法国2024年3月9日的一张代表加密货币比特币的插图。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/文件照&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

![这是一张代表加密货币以太坊的插图](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg)
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是2023年6月16日拍摄的一张代表加密货币以太坊的插图放置在PC主板上。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/文件照/文件照&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>