<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2025 13:06:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>菲律宾部署海空资产监视中国“巨轮”</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-deploys-maritime-air-assets-monitor-chinas-monster-ship-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾在专属经济区内派遣了军事和海岸警卫队的航空和海上的资源，监控中国最大的海岸警卫队船只，并将船上的存在描述为中国实施的“恐吓、讹诈和侵略行为”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据菲律宾海岸警卫队的说法，这艘165米（541英尺）长的5901号船只（菲律宾称为“怪兽”）在周日距离拉贾斯坦省海岸约65至70海里处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已经准备好了所有的资源来应对这艘怪兽船。一旦它有任何挑衅行为，将收到适当的回应，”菲律宾国家安全委员会发言人乔纳森·马亚亚在周一对国家电视台表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尼拉的中国大使馆未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于马尼拉在总统费迪南德·马拉克豪·JR的领导下，对中国被视为侵略行为进行了反击，而菲律宾与中国的盟友美国之间的关系恶化，菲中关系紧张。菲方表示，中国的菲律宾水域入侵事件反复发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国声称拥有南中国海的大部分区域，每年有超过3万亿美元通过海上贸易流经该区域，视为其领地，并在邻国越南、菲律宾和马来西亚的专属经济区内拥有庞大的海岸警卫队存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京拒绝了设在海牙的常设仲裁法院于2016年作出的裁决，该裁决认为这些广泛的海洋主张缺乏法律依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据菲律宾海岸警卫队分享的视频，菲律宾海岸警卫队命令中国船只离开该地区，并警告其无权在那里操作。该中国船只通过无线电回应称，其正在其管辖水域内执行执法任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是中国恐吓、讹诈、侵略和欺骗的一部分。他们展示船只来恐吓我们的渔民，”马亚亚说，并补充说菲律宾的海上存在将加强以支持渔民。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 09:00:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-deploys-maritime-air-assets-monitor-chinas-monster-ship-2025-01-06/</guid></item><item><title>小鹏与大众将在中国共建超快充网络</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/xpeng-volkswagen-build-ultra-fast-charging-network-china-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国的XPeng汽车（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/9868.HK" target="_blank"&gt;(9868.HK)&lt;/a&gt;）与德国大众(Volkswagen，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/VOWG_p.DE" target="_blank"&gt;(VOWG_p.DE)&lt;/a&gt;)宣布，双方同意扩大合作伙伴关系，共同在中国部署超级快速电动汽车充电网络。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两家公司在联合声明中表示，已签署谅解备忘录，计划互相开放各自的快速充电网络，目前这两个网络在中国420个城市运营超过20,000个充电桩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方还将探索联合建设共标超级快速充电站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;XPeng和大众于2023年建立了合作关系，大众以约7亿美元的价格收购了XPeng约4.99%的股份，并计划于2026年共同推出两款大众品牌的电动汽车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大众后来表示，与XPeng合作开发了一种新的汽车智能与电动架构，该公司声称这将帮助其实现在其最大市场提供更实惠的电动汽车。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Bangkok International Motor Show" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5K65GNPBT5K2TDZUOR27NIFIW4.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;45届泰国国际汽车博览会会场，XPeng标志展示于泰国曼谷，2024年3月25日。路透社/查莉妮·提拉苏帕/资料图&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Volkswagen plant in Kassel" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B55WXWWGPBLSZA2D3CCCVGUO7Y.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;德国凯撒斯劳滕的一家大众工厂，2024年12月17日。路透社/法比安·比默/资料图&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 02:47:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/xpeng-volkswagen-build-ultra-fast-charging-network-china-2025-01-06/</guid></item><item><title>在多年大规模反腐打击后，中国承诺将继续调查并追究责任</title><link>https://www.reuters.com/world/china/after-year-big-corruption-crackdown-china-promises-more-probes-retribution-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;在中纪委召开重要会议前一天，国家电视台播放了一档关于基层反腐的节目，这消除了外界对中国打击贪腐失去控制的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四集系列节目《为人民服务反腐》的第一集于周日晚播出，重点介绍了一所东北地区小学的校长通过校内餐饮回扣获利的小贪腐案例，以及四川省一名乡村官员收受农业项目承包商贿赂的案例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，中国的反腐斗争达到高潮，从央行副行长到最大的石油和天然气公司的前董事长，一系列腐败官员被调查，这引起了经济复苏乏力和社会财富观念淡化的情况下民众的不安情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中还包括前军事高官苗华（Admiral Miao Hua），他的落马正值中国致力于现代化军队并提高战备水平的时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为打消外界对中国共产党在反腐斗争中的滞后的疑虑，中央纪委近日宣布，去年共有58名高级官员，即“老虎”，被调查。该反腐监督机构将于周一至周三召开会议，以确定2025年的任务目标，官方媒体透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，被调查的官员中有47人是副部级或更高级别，包括前农业农村部长唐仁健和中国体育总局前局长苟仲文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使退休的高级官员也难逃反腐之网，如中国石油天然气集团前董事长、党员秘书长王宜林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andrew Wedeman 乔治亚州立大学教授表示：“现在甚至撤职的高级官员仍然存在广泛腐败，习近平不可能在这个时候退缩”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年以来，中国人民解放军进行了大规模的整顿。第7个月，国防部长李尚福被解职。其前领导魏凤和因严重违反纪律被开除党籍，意味着其腐败的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因此，习近平用来替换腐败官员的‘池塘’里充满了腐败官员，”Wedeman说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果中国共产党在推广腐败官员，这表明党内审查机构运作无效，或更严重地来说，本身被腐化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国坦言其反腐斗争面临着新的挑战，传统的以现金接受贿赂的腐败形式变得更为隐蔽。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“企业主可能会当面主动给我钱，我可能会拒绝，”原中国人民银行副行长樊一飞被判处死缓两年缓期执行时曾表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但如果他以股票或其他资产的形式转交给我家庭，那就完全不同了。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;中国庞大的官僚体系中的“蝇贪”和“蚁贪”在反腐斗争中也难逃法网，正如周日晚播出的电视节目所展示的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“比起遥远的‘老虎’，公众对身边的贪腐感触更深，”北京大学马克思主义学院教授孙兰斌在电视节目中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙兰斌表示，反腐斗争必须触及群众的“心”，让他们深切感受到党的关怀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(此报导已于第10段修正李尚福的名字拼写错误)&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 04:27:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/after-year-big-corruption-crackdown-china-promises-more-probes-retribution-2025-01-06/</guid></item><item><title>独家：中国交易所要求大型基金管理人员限制股票抛售</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinese-exchanges-ask-big-fund-managers-restrict-stock-selling-sources-say-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国的主要证券交易所在年初要求一些大型共同基金限制股票抛售，三位知情人士透露，有关部门旨在稳定市场，在世界第二大致经济体即将面临的复杂时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少四家大型共同基金在去年12月31日和今年1月2日及3日收到了上海证券交易所和深圳证券交易所的电话，被要求每日购买的股票数量多于抛售的数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上述指导措施是在中国股市在担忧美国总统唐纳德·特朗普新任期可能对中国商品征收高额关税的背景下，2025年首次交易日大幅下挫，且经济增速已经较为缓慢的情况下出台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些基金可以抛售股票，但如果总的抛售额超过购买额，他们需要尽快增加仓位以填补缺口，这是交易所给出的指导，一位知情人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此类指导有成为制度化的趋势，”该人士补充说，指出类似要求在去年年初时也曾提出过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这三位知情人士并未直接接触来自交易所的信息，但他们了解到相关讨论的情况。由于此事的敏感性，他们拒绝透露姓名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海证券交易所和深圳证券交易所未立即对路透社的置评请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国蓝筹股沪深300指数在2025年首个交易日下挫2.9%，创下自2016年以来最糟糕的年度开端表现。基准指数上周损失超过5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在唐纳德·特朗普再完成为期两周的第二任期之前，他扬言对中国商品征收高额关税的言论令人民币汇率波动，并导致国内债券收益率和股票价格下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交易所对投资者发出的指导是有关部门采取的众多稳定市场情绪的措施之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了支持资本市场，过去几个月中，有关部门推出了总额达800亿元人民币的掉期和再贷款计划，以助购股。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周末时，上海证券交易所和深圳证券交易所表示，他们最近与外国机构进行了交流，进一步增强了投资者的信心。今年12月举行的中央经济工作会议强调，在2025年，稳定股市和房市是首要任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管去年大部分收益来自9月宣布刺激计划后的短暂强劲反弹，中国股市自2020年以来首次录得年度涨幅，最终涨幅为14.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年年初，中国股市跌至五年来最低水平，证券交易所曾对部分对冲基金发出类似的抛售限制呼吁。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="上海证券信息显示屏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PWDXR5BSOVLJZDZY46Z6MDETR4.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        合肥浦东金融区的一座人行天桥上显示股票信息的屏幕，2024年11月7日。路透社/Nicoco Chan/资料照片
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 08:04:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinese-exchanges-ask-big-fund-managers-restrict-stock-selling-sources-say-2025-01-06/</guid></item><item><title>随着美元走强，油价从 10 月份以来的最高点下跌</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/oil-hovers-highest-since-oct-cold-weather-china-stimulus-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;周一，由于美元走强，在重要经济数据即将公布的背景下，油价有所下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Roy 布伦特原油期货价格周一上午 8 点 00 分下跌了 28 美分，跌幅为 0.4%，报收于每桶 76.23 美元。这一价格较上周五收盘价略低，上周五是自 10 月 14 日以来的最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国西得克萨斯中质原油价格下跌了 27 美分，跌幅为 0.4%，报收于每桶 73.69 美元。这一价格较上周五收盘价略低，上周五是自 10 月 11 日以来的最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，油价连续五个交易日上涨，受益于北美地区气温下降带来的潜在需求增长，以及中国计划增加财政刺激措施以振兴疲弱的经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Phillip Nova 公司资深市场分析师 Priyanka Sachdeva 在周一的报告中指出，投资者正密切关注美元的强势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，美元保持在近两年的高位附近。强势美元使得以美元计价的商品价格更为昂贵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者还期待更多经济数据，以获取美联储利率前景和能源消耗的更多线索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦储备会议纪要将在周四大致发布，而 12 月就业报告则将在周五公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特阿美，作为全球最大的石油出口商，在周一上调了亚洲买家 2 月份的原油价格，这是三个月来首次上调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些关于伊朗和俄罗斯石油供应的未来担忧依然存在，因为这两个生产国面临着可能加强制裁的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据两位知情人士透露，拜登政府计划因乌克兰战争对俄罗斯实施更严厉的制裁，针对其石油收入，行动将包括反对运送俄罗斯原油的油轮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛预计，由于预期政策变化和即将上任的美国新总统唐纳德·特朗普政府加大制裁力度，伊朗的产量和出口可能在第二季度下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们表示，到第二季度，OPEC 产油国的产量可能减少 30 万桶/日，降至 325 万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能源服务公司贝克休斯公布的数据显示，上周，美国活跃石油钻机数量下降了一个单位，降至 482 台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，全球经济依然笼罩在供应过剩的阴影下，由于分析师预计非 OPEC 供应的增长将大致抵消全球需求的增长，甚至美国在特朗普时期的增产也可能加剧这种情况。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一台抽油机在法国特里格尔斯的 Vermilion 能源站点运行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6FBSMYU2GJJFHIND2CCARXDJUY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;资料图：法国特里格尔斯，2024 年 6 月 14 日，一台抽油机在 Vermilion 能源站点运行。REUTERS/Benoit Tessier/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:36:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/oil-hovers-highest-since-oct-cold-weather-china-stimulus-2025-01-06/</guid></item><item><title>随着西方注意力的减弱，中国最高外交官前往非洲</title><link>https://www.reuters.com/world/chinas-top-diplomat-heads-africa-wests-attention-dwindles-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国最高外交官于周日开始了他一年一度的非洲之行，延续了长达35年的传统，旨在悄悄扩展北京在这一资源丰富的大陆的影响，同时欧洲的影响力减弱，美国的态度不确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管全球各首都和投资者正准备迎接美国当选总统唐纳德·特朗普重返白宫，而乌克兰和中东的战争以及美国国内政治将使德国和法国的部长焦头烂额，中国外交部长王毅访问纳米比亚、刚果共和国、乍得和尼日利亚，显示了中国在非洲的一贯参与，分析人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王毅此次访问持续至星期六，正值世界第二大经济体加大对其负债累累的大陆的金融支持力度，并寻求签订更多关键矿物协议，寻找市场以消化其出口产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每年选择访问哪些国家很少遵循外部逻辑，”中国-南部国家项目联合创始人埃里克·奥朗德表示。（但）这在中国在非洲的存在中回响，提醒人们对中国的持续承诺，与美国、英国和欧盟等国家和地区的做法形成对比。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国坚信非洲从来不是被遗忘的大陆，而是充满活力和发展潜力的土地，”中国外交部发言人郭嘉鲲在周一的例行新闻发布会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着中国经济放缓，非洲为资源匮乏的中国政府提供了急需的途径，使其国有的基础设施公司在面临债务沉重的地方政府延误支出项目时找到了出路，并为其电动汽车和太阳能面板打开了市场，而这些领域正是美国和欧盟认为其产能过剩的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非洲在联合国的50多个投票权也可能有助于推进北京重振多边机构的努力，并重新解释全球规范，使其更符合其利益，特别是在人权等问题上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管现任美国总统乔·拜登的12月访问安哥拉是他任期内唯一的一次对撒哈拉以南非洲的访问，但中国将非洲置于外交日程的首位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国已成非洲政策中的关键角色，不仅是作为参与者，也是作为灵感来源，”非洲所有者的咨询公司开发重新想象创始人汉娜·莱德说，其提到：竞争非洲联盟委员会主席职位的候选人如何夸赞北京提升非洲制造能力的能力和中国的大规模教育记录，这些内容都是在2月选举中提出的。非洲联盟委员会是55个成员国的非洲联盟的秘书处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱德指出，王毅选择访问今年担任中非合作论坛（FOCAC）轮值主席国的刚果共和国，这突显了中国落实去年峰会成果的承诺，去年中国承诺提供510亿美元的新金融援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士称，北京还开始在紧迫的区域安全问题上发挥作用，这也是为何王毅将前往乍得的原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月，法国开始从这个中央非洲国家撤军，此举是在该国政府意外终止其与防务合作协定后作出的，该协定使法国成为该地区打击伊斯兰极端主义的关键西方盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国已成为撒哈尔以南非洲和西非新军政府可靠而稳定的伙伴，”奥朗德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于试图削弱西方在该地区影响力的法国和美国来说，中国的存在被视为一种‘争议’，但与非洲的观点完全不同。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="世界领导人出席联合国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HN5HXC2VO5KTJGF2LIADJSUSWE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国外交部长王毅在纽约联合国总部会议大厅“未来峰会”现场讲话。路透社/大卫·迪厄达诺/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:39:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinas-top-diplomat-heads-africa-wests-attention-dwindles-2025-01-06/</guid></item><item><title>中国出台计划应对日益严重的痴呆问题</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-rolls-out-plan-tackle-growing-issue-dementia-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国启动一项国家计划，以应对日益严重的痴呆症高发问题，官方表示，这一问题正成为“广泛的社会关注点”，并对老年人福祉及其家庭构成“重大挑战”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着世界第二大经济体老龄化进程的加快，中国60岁及以上人口预计将在2035年增加至少40%，超过4亿，相当于英美两国人口的总和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家卫生健康委员会等15个中国政府部门共同制定了针对痴呆症的行动计划。据官方新华社报道，该计划提出到2030年实现七项关键任务和目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新华社表示，“随着人口老龄化和平均寿命的延长，中国痴呆症患者数量持续增加，已成为广泛的社会关注点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新华社还称，“到2030年，将建立涵盖预防、筛查、诊断、治疗、康复和护理的痴呆症防治连续系统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过广泛的老年人认知筛查，并确保对风险最高的群体进行早期干预，将控制痴呆症的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据2024年官方报告，中国有超过1600万痴呆症患者，其中最常见的是阿尔茨海默病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该国痴呆症患者数量约占全球总病例的近30%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，将扩大对痴呆症老年人的护理服务。到2030年，专门开展痴呆症护理的单位应占护理机构的半数以上，同时注册的痴呆症护理专业人员数量应达到1500万人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名老人在夏季的北京公园里与孩子散步" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5WZWFA7YK5O6XD235QCL4JUWPA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名老人在北京公园与孩子一起散步，摄于2024年5月22日。路透社/Tingshu Wang/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:35:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-rolls-out-plan-tackle-growing-issue-dementia-2025-01-06/</guid></item><item><title>中国急忙支撑下滑的人民币和股市</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/china-scrambles-shore-up-sliding-yuan-stock-markets-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国的证券交易所和中央银行在周一迅速捍卫摇摆不定的人民币和下跌的股市，安抚担心唐纳德·特朗普回归白宫以及北京复苏经济能力的投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普两周后开始第二个美国总统任期之前，他威胁要对价值巨大的中国进口商品征收新关税的消息已经使得人民币波动，内地债券收益率下降，并导致股市在2025年伊始表现不佳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，中国严格控制的人民币汇率降至16个月来的最低水平，而蓝筹股指数触及9月末以来最弱水平，盘中跌幅一度达0.9%，最终收跌0.2%。该指数上周下跌5%，创两年多来最大单周跌幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国证券交易所要求大型共同基金在年初限制股票的抛售，据三位知情人士向路透社透露，这凸显了市场紧张情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，至少有四家大型共同基金分别在12月31日及1月2日和3日接到上海和深圳证券交易所的电话，要求他们在一天内买的股票多于卖的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海和深圳证券交易所最近与外资机构进行了会议，据上周日的消息，双方表示将继续开放中国的资本市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国央行可能在1月在香港发行更多的人民币票据，据国资媒体《一财》周一报道，此举表明当局希望通过吸收货币来抑制投机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民银行在《金融时报》发文表示，有工具和经验应对人民币贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“防止人民币急剧下跌对中国复苏至关重要。” Saxo Bank 的首席投资策略师查鲁·昌南纳表示，“今年的任何战术性复苏都需要采取不仅仅是刺激措施，特别是在中国能否与当选总统唐纳德·特朗普达成协议方面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球经济第二大经济体在过去几年因房地产低迷和收入放缓导致消费需求低迷，损害了企业信心，仅出口成为亮点，但下任特朗普政府时期可能面临大幅关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自11月初美国大选以来，标普500指数上涨了4%，而中国沪深300指数下跌了4.3%，突显出市场对关税的担忧。同期欧洲股市持平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自9月以来，中国政府已推出多项支持措施，包括总额8000亿元人民币（约1090亿美元）的互换和再贷款计划，以增强投资者信心并稳定股市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普赢得美国大选后，人民币多次触及几个月来的低位，关税威胁与中国经济缓慢复苏的担忧引发了资本外逃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，人民币即期汇率触及每美元7.3301的低位，首次在2023年突破1美元兑7.3的门槛，此前曾创9月份以来的最低水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年，人民币兑美元下跌2.8%，这是人民币第三年出现年度贬值，反映了多数货币在美元强劲背景下的挣扎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中国试图通过设定的每日基准来抑制人民币贬值，但国内收益率下跌和美元普遍强势已经削弱了这些努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中国的外汇储备达3.3万亿美元可能提供一定的缓冲以应对资本外流，但人民币贬值和资本外流可能对中国的股市情绪产生负面影响，高盛策略师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“地缘政治紧张局势和潜在的美国政策可能导致资本成本和市值2025年再次上扬。但可以说，中国市场的流动性和仓位的抛售最糟糕阶段已经过去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;央行上周五警告基金管理者不要让债券收益率进一步下降，担心债券泡沫可能阻碍北京促进经济增长并管理人民币的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公开市场上的短期债券收益率，即期限在7年或以下的债券，正低于政策利率，即7天逆回购利率。长期债券收益率处于历史最低水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管中国政府承诺将推出更多的刺激措施，信号更为宽松的货币政策和财政政策，投资者仍在等待需求响应的明确迹象。”香港汇丰银行首席亚洲经济学家弗雷德·纽曼表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在过去一年经历多次挫折后，需要更多证据证明中国经济正在回应稳增长措施。”纽曼补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消费者信心的关键考验将是即将在1月29日开始的农历新年庆祝活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 7.3281人民币)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名投资者在北京一家证券公司门口查看电子显示屏上显示的股票信息" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N4U2X2F225MN3JPY7BFZISKG7E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名投资者在中国北京一家证券公司门外观望电子显示屏上显示的股票信息，2016年6月24日。路透社/Jason Lee/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:25:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/china-scrambles-shore-up-sliding-yuan-stock-markets-2025-01-06/</guid></item><item><title>在政治不确定性笼罩下，股市在波动交易中微幅上涨</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;全球股市在周一温和上涨，因为市场正翘首以待一周内漫长发布的美国经济数据，这些数据将对设定未来利率预期至关重要。不过，政治不确定性加剧让新年初期的乐观情绪受到抑制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在中国，人民币兑美元汇率创16个月新低，蓝筹股也自9月底以来表现最弱。中国股市和央行进行了干预，试图稳定市场，缓解投资者对美国总统唐纳德·特朗普重返白宫对第二大经济体可能产生的影响的担忧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，有报道称陷入困境的加拿大总理贾斯汀·特鲁多可能在周一稍后宣布辞职。这消息令市场谨慎情绪升温。然而，投资者似乎已经预料到这种情况，并可能欢迎选举的明确性，这导致美国对加元的汇率下降0.4%，至1.4393。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MSCI全球指数（.MIWD00000PUS）上涨0.1%，反映出欧洲股市略有波动。泛欧斯托克600指数（.STOXX）上涨0.1%，德国法兰克福DAX指数（.GDAXI）作为今年表现最佳的欧洲指数之一，上涨0.2%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国股市期货上涨0.1%至0.3%，表明市场延续了上周五的反弹趋势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pepperstone高级研究策略师迈克尔·布朗表示：“我们开始了新的一年，在经历了上周五强劲反弹后，标准普尔500指数和纳斯达克100指数已收复了此前的全部跌幅。市场最初的表现较为波动，但这仍在稀薄的交易环境中进行，标普500指数的成交量仅为20日平均水平的20%左右。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;市场谨慎情绪还源于周五即将公布的美国12月非农就业数据，分析师预期新增非农就业岗位15万个，并维持失业率4.2%的预期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此之前，投资者还将关注ADP雇佣情况、职位空缺和首次申请失业救济人数等数据，以及制造业、服务行业和消费者情绪调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;任何乐观的数据都可能支持市场对美联储减少降息次数的预期，市场目前已将2025年的预期降至40个基点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者这周还将有机会了解美联储官员的思考，包括将于周三公布的央行会议纪要以及多位重要政策制定者发言，其中包括影响力显著的美联储官员克里斯托弗·沃尔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德国及欧元区的通胀数据将在周四发布，这将有助于明确欧洲央行实施更多降息的预期。交易员目前预计欧洲央行将在今年实施四次25个基点的降息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在固定收益领域，美国国债收益率连续第二个交易日上涨至4.624%，距离上周创下的八个月高点4.641%仅一步之遥。第四季度，美国国债收益率上涨近80个基点，其中12月涨幅超过30个基点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本周将有1190亿美元的新发行三年期、十年期和三年期美国国债进行拍卖，这将考验投资者的需求度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析师指出，美国10年期国债的关键水平是5月2024年的高点4.64%，如果突破这一水平，可能预示着四月利率可能进一步升至4.75%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高利率为美元提供了自然的支持。美元指数上周上升0.9%，但在周一下降0.3%，主要原因是欧元和英镑升值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧元当天上涨0.25%，至1.03365美元，略高于约1.0340阻力位；英镑收复部分失地，自上周末创下的八个月低点反弹，上涨0.4%，至1.2472美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周一，人民币兑美元汇率收于7.3296，为自2023年9月以来最低。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着欧洲和美国天气寒冷，油价获得支撑，冬季风暴给美国大部分地区带来了雪、冰和极寒天气。然而，早间涨幅昙花一现，布伦特原油价格下跌0.4%，至76.22美元/桶，同时欧洲天然气价格也下跌1%，至每兆瓦时49.10欧元，接近14个月高点。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="东京证券交易所（TSE）2024年交易结束典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DFKNCYWI3BIURAGJOJ5NQQC2HM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;摄影师在日本东京拍摄了东京证券交易所（TSE）2024年交易结束典礼的照片，包括股票收盘价和外汇汇率，并于2024年12月30日发布。图片来源：汤森路透/金永泓&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:28:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2025-01-06/</guid></item><item><title>早间报价：加元保持平静，特鲁多即将离职</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;道恩·科尔展望欧洲及全球市场今日前景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲市场呈现混沌走势，受到加拿大总理贾斯汀·特鲁多可能将提前辞职的消息影响，市场反应较为平淡。这则消息反映出特鲁多辞职已被市场消化，早前选举带来的不确定性可能使投资者青睐，促使美元兑加拿大元汇率下跌0.3%，至1.4404。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其他主要货币中，美元小幅下跌，但受到美国国债收益率支撑，10年期国债收益率接近最近八个月以来的高位4.641%。如果突破这一水平，美元将挑战2024年峰值4.739%，进一步挑战股市估值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管纳斯达克综合指数去年全年涨幅达到25%，但主要依靠少数几只股票支撑，这五只股票的贡献占据了近一半的涨幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本国债收益率也在回升，达到自2011年以来的最高水平1.121%，因市场预期日本银行（BOJ）将在近期加息，即便本月不加息。这对日元不利的是，美国国债收益率上升速度更快，以维持维持351基点的利差优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，中国国债收益率持续创历史新低，周一人民币触及16个月低点，每美元兑7.3286。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元多头现在期待本周多位美国联邦储备委员会（Fed）发言人的言论，包括着重关注定于周三的美联储理事菲利普·沃勒的观点，强调较低的加息预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计周一晚些时候发布的服务业采购经理人指数（PMI）可能反映美国经济的表现，而德国的消费者价格指数（CPI）可能意外上扬，为欧元提供支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一切只是周五就业市场数据的前奏。华尔街需要强劲的就业报告来预示经济增长和盈利前景，但又不想过于强劲，以至于让美联储在降息方面更加艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预测就业岗位将增加15万人，失业率为4.2%，但分析师警告称，季节性因素可能会使就业人数减少约5万人。此外，失业率有可能升至4.3%，因为11月失业率为4.246%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再加上年度家庭调查季节性因素的年度修订，这可能会影响近期的失业率数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就不是所谓的“干净”读数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一可能影响市场的关键发展：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 德国12月的消费者价格指数（CPI），欧洲和美国的服务业PMI，美国11月的工厂订单数据&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 美联储理事利萨·库克就经济展望发表讲话&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一枚加拿大币，俗称" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/75KVUJYITJMBBHALKQCKP4RWYQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一枚加拿大币，俗称“loonie”，这枚示意图摄于2015年1月23日在多伦多，照片由路透社/马尔克·斌奇/资料图片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:33:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2025-01-06/</guid></item><item><title>美国计划对运送俄罗斯原油的油轮实施更多制裁，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/us-plans-more-sanctions-tankers-carrying-russian-oil-sources-say-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;拜登政府计划对俄罗斯因乌克兰战争而加重制裁，针对俄罗斯石油收入采取措施，包括对运输俄罗斯原油的油轮实施行动，知情人士如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1月20日当选总统唐纳德·特朗普就职前，拜登政府试图巩固对乌克兰的支持，因为特朗普经常抱怨美国对乌克兰的支持成本高昂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚特朗普政府对俄罗斯的制裁将采取何种立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，拜登政府计划制裁那些运送高于美国每桶60美元价格上限的俄罗斯原油的油轮。俄罗斯曾利用据称“影子舰队”的老旧船舶来规避这一价格上限，这些船舶大多未经严格检验，引发海上专家担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来，美国已制裁数百艘这类船只中的几十艘，以减少俄罗斯资助入侵的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;价格上限导致俄罗斯将石油销售转向中国和印度，这两个国家愿意购买俄罗斯原油，即便是在价格上限之上销售，俄罗斯原油通常会以低于整体市场价的价格出售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士之一说：“这将是一揽子方案。”另一位知情人士表示，制裁还可能包括针对某些参与高于价格上限原油交易网络的人士的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部长珍妮特·耶伦上月告诉路透社，美国正在考虑对油轮实施进一步制裁，并不排除对中资银行实施制裁的可能性，以减少俄罗斯的石油收入，并限制其获得外国油气供应以支持其对乌克兰的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部外国资产控制办公室周日未能立即回复评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七国集团、欧盟和澳大利亚在2022年末实施了每桶60美元的价格上限，禁止为定价高于上限的俄罗斯石油运输、保险和融资使用西方海事服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯是世界上前三大的石油生产国之一。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows pump jack in the front word 'Sanctions'" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NZODG5TJ6NJQPO6SYU6TPCAFGM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是一张插图，显示了一台抽油机模型，在前方标有“制裁”字样，背景是美国和俄罗斯国旗颜色，拍摄于2022年3月8日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 04:21:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/us-plans-more-sanctions-tankers-carrying-russian-oil-sources-say-2025-01-06/</guid></item><item><title>吉利控股目标到2027年年销量突破500万辆</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-geely-holding-targets-over-5-million-units-annual-sales-by-2027-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;吉利控股集团（GEELY.UL）于周日表示，其目标是在2027年年度销量超过500万辆，较2023年的销量实现显著增长，希望通过加快旗下品牌整合和提升运营效率来达成这一目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该目标相较于2023年销量增长约79%，当时吉利控股集团售出279万辆乘用车和商用车。今年前11个月，该集团销量达300万辆，同比增长20%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为实现这一目标，吉利控股集团计划进一步将其众多乘用车品牌整合为两个单元—— GEELY Auto 和 Zeekr Technology，分别针对大众市场和高端市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，该集团表示，它将进一步深入协同七大关键技术领域的研发工作，包括架构、自动驾驶、车内显示屏和电池等，旨在消除各品牌独立研发团队所带来的冗余投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家由 billionaires 李书福拥有 的中国公司自2023年9月以来制定了系列战略举措，专注于汽车制造业务，此前已涉足卫星、智能手机和银行业务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2024年11月，吉利控股集团宣布了 Zeekr 与其姊妹品牌 Lynk &amp; Co 的合并，此举被认为是该公司大规模重组计划中的首要重大调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（注意：第二段中的销售增长数据已更正，2024年前11个月的销售增长率为20%而非31%）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国（北京）国际供应链博览会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GUOAMZX7NNJ5JMWHHND4HCKERQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;人们在北京国际供应链博览会（CISCE）期间参观吉利展台，这是2023年11月28日的资料图片。路透社/Florence Lo/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:58:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-geely-holding-targets-over-5-million-units-annual-sales-by-2027-2025-01-06/</guid></item><item><title>中国服务业活动达到7个月高点，但美国贸易担忧削弱乐观情绪，财新PMI显示</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-services-activity-hits-7-month-high-us-trade-fears-dent-optimism-caixin-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国12月份的服务业活动以七个月来最快的增速扩张，得益于国内需求的剧增，但来自国外的订单下降，反映出国际贸易环境对中国 economy 的风险加大，一项私营部门调查显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月份的&lt;em&gt;财新/标普全球&lt;/em&gt;服务业采购经理人指数（PMI）从上月的51.5上升至52.2，扩张速度为自2024年5月以来最快，超过月度扩张和收缩的分界线50。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一发现大致与上周公布的中国官方PMI相一致，数据显示非制造业活动从11月的50上升至52.2。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年中国经济一直面临挑战，受到消费和投资疲软以及房地产危机的重压。出口是为数不多的亮点之一，但在特朗普再次当选总统的情况下，可能面临更高的美国关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了振兴疲弱的经济，当局近期实施了一系列财政和货币政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自九月下旬以来，既有政策与额外刺激措施的协同效应持续影响市场，产生了更多积极因素，”&lt;em&gt;财新&lt;/em&gt;洞察集团首席经济学家王泽表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查显示，新业务分指数从11月的51.8上升至12月的52.7。然而，自2023年8月以来首次，来自国外的新业务流入量下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;企业首次在四个月内减少员工，部分原因是成本问题，包括原材料价格和工资的上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王泽表示，仍然存在明显的下行压力，国内需求疲弱，外部不利因素增加：“预计外部环境今年将变得更加复杂，需要提前准备政策并及时作出回应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;企业信心指数保持正值，但降至自2020年3月以来第二低水平，一些企业担忧竞争加剧和潜在的国际贸易干扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将于1月再次当选美国总统的唐纳德·特朗普誓言对超过60%的中国商品征收关税，这对中国世界第二大经济体构成了重大威胁。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="顾客在大理古城的餐馆就餐" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6RBMVA2ACNM5HJYSVV6PKDABPA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;顾客在云南大理古城的一家餐馆就餐，2023年11月9日。路透社/弗洛伦斯·洛/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:54:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-services-activity-hits-7-month-high-us-trade-fears-dent-optimism-caixin-2025-01-06/</guid></item><item><title>报告称，2024年对中国台湾政府的网络攻击平均每天达到240万次</title><link>https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/chinese-cyberattacks-taiwan-government-averaged-24-mln-day-2024-report-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;台湾政府部门在2024年的网络攻击数量较前一年翻了一番，平均每天遭受240万次攻击，台湾国家安全局表示，大多数攻击来自中国的网络部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，台湾政府抱怨所谓的“灰色地带骚扰”，包括日常军事演习、近岛飞行的气球事件以及网络攻击，而此时北京正加大对军事和政治压力，胁迫这座民选政府的岛屿接受其主权诉求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据国家安全局周日发布的一份报告，台湾政府服务网络（GSN）去年每天平均遭受240万次攻击，是2023年每天平均120万次攻击的两倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告提供了有关攻击的罕见细节，指出大多数攻击是来自中国的网络部队，其中电信、交通和国防成为主要目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告称：“尽管许多攻击已经被有效检测并阻止，但攻击数量的持续增长指出了中国黑客活动日益严重的性质。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对中国的台湾事务办公室未回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国通常否认参与网络攻击，但经常被外国政府指控，尤其是在美政府指控其黑客组织盗取美国财政部电脑系统中的文件后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾报告指出，中国部分攻击与该国在台湾周围进行的军事演习同时发生，包括分布式拒绝服务（DDoS）攻击，旨在扰乱台湾交通和金融机构网站的访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告称，这些行动旨在“加剧骚扰效果和军事威慑”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年北京进行了两轮大规模演习，分别于5月和10月进行，分别代号为“剑联合-2024A”和“剑联合-2024B”，以施压台北。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，中国针对台湾公务员的电子邮件进行了攻击，并通过社会工程学手段试图窃取机密信息，据报告所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告指出，中国的网络部队使用高级持续威胁技术和后门软件企图渗透并破坏台湾的关键基础设施，包括高速公路和港口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告称：“此类努力旨在干扰台湾政府运作，并在政治、军事、科技和经济领域取得优势。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration of Chinese and Taiwanese flags" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BRTD6MDNLVI5VFIPHLBMPXWU2I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Chinese and Taiwanese flags are seen in this illustration, August 6, 2022. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:10:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/chinese-cyberattacks-taiwan-government-averaged-24-mln-day-2024-report-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>中国股市在波动中接待外国机构</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinese-bourses-hold-meetings-with-foreign-institutions-amid-market-volatility-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;上海和深圳证券交易所近期与外资机构召开会议，两交易所表示，将继续推动中国资本市场对外开放，稳定投资者情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海证券交易所周末在其官网上发布消息称，中国经济基础坚实，展现出了在复杂国际环境中的韧性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;深圳证券交易所周日也发布声明称，已听取外资机构对中国股市的意见和建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些会议召开之际，由于担忧美国可能加征关税对疲弱的经济造成更多压力，中国股市在2025年初出现波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表蓝筹股的CSI 300指数在新年首个交易日下跌2.9%，创下自2016年以来最差的新年开局，全周跌幅超过5%，投资者对于北京政策支持的信心进一步减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还反映出市场风险偏好的减弱，避险资产在新年继续上涨，中国长期国债收益率降至历史新低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自去年9月以来，中国监管机构采取了多种支持措施，包括总额达8000亿元的互换和再贷款计划，以提振投资者信心，为股市提供底部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年12月召开的中央经济工作会议将稳定股市和房地产市场列为2025年的主要任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一举措帮助中国股市从去年取得14.7%的反弹，结束了连续三年的下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政策制定者的增长和资产价格承受极限可能已经到位，”高盛周一在一份报告中表示，“但政策落地对于推动2025年的股市收益是必要的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们走在上海市陆家嘴金融区上海证券交易所电子显示屏下" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RISNP6WWC5JQBEQOS5LOJIFQUQ.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们走在上海市陆家嘴金融区上海证券交易所电子显示屏下，2015年9月22日，中国。路透/Aly Song/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 02:04:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinese-bourses-hold-meetings-with-foreign-institutions-amid-market-volatility-2025-01-06/</guid></item><item><title>亚洲足球周</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/week-asian-football-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;本周亚洲足球亮点：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴林队继2011年后再次夺得海湾杯冠军，德拉甘·塔拉基奇执教的球队在最后两分钟内打入两球，以2-1战胜卡塔尔队。在本周六的决赛中，第17分钟，阿卜杜拉赫曼·阿勒穆谢弗里为卡塔尔队首开记录；比赛临近结束时，穆罕默德·马罗恩的点球将比分扳平。第12分钟，毛姆杜·阿勒穆萨拉米的射门击中门柱偏转入网，巴林队最终以2-1胜出，并赢得了自2019年以来的首个海湾杯冠军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月5日，越南队在亚洲杯决赛第二回合赛事中以3-2战胜10人作战的卫冕冠军泰国队，最终以5-3的大比分赢得冠军。尽管他们在开赛前11分钟失去了赛事最佳射手、巴西籍球员阮玄xon（赛前名为拉菲尔松），但在皇曼加拉球场的比赛中，阮玄xon在前四场比赛中已打入七球，为越南队在决赛中奠定了基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月8日，越南队在亚洲杯决赛的第二回合中以3-2战胜泰国队，最终以5-3的大比分赢得冠军。尽管他们在开赛前11分钟失去了赛事最佳射手、巴西籍球员阮玄xon（赛前名为拉菲尔松），但在皇曼加拉球场的比赛中，阮玄xon在前四场比赛中已打入七球，为越南队在决赛中奠定了基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，澳大利亚联邦队在A联赛积分榜上的领先优势被对手墨尔本胜利队缩小了一分。1月7日，墨尔本胜利队在末节最后三分钟扳平比分，以2-2逼平西悉尼流浪者队。此前，亚德安·汉姆登和尼古拉斯·米兰诺维奇分别追平了路德克·米兰达在第29分钟的进球，为客队破门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚联邦队未在周末出赛，他们在新年当天与墨尔本胜利队在新西兰打成了0-0平，而随后的比赛中，他们因少赛一场比赛领先对手四分。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:33:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/week-asian-football-2025-01-06/</guid></item><item><title>中国市场大火致8死15伤</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-market-blaze-kills-eight-15-hurt-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;河北省北部地区一位菜市场发生火灾，造成8人死亡，15人受伤，中国中央电视台周六报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事故调查部门正在调查火灾原因。此次火灾于上午8时40分左右在张家口市发生，并在火灾发生一个多小时后被扑灭，电视台补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地的桥西区菜市场浓烟滚滚，火焰高燃，其他媒体发布的新浪微博视频显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据公司数据提供商企查查称，这家名为礼光的菜市场于2011年开业，销售从水果海鲜到电子产品等各类商品。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Smoke rises from a fire at a vegetable market in Zhangjiakou" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W26TDBC7ZBLONC45RVW5UXJ2IE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月4日，中国河北省张家口市一家菜市场的火灾现场，浓烟滚滚。图片来源于社交媒体并由路透社获得授权。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Firefighters work in the aftermath of a fire at a vegetable market in Zhangjiakou" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PWVA2WDSHFOQ3EVY25XR4IBAPA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月4日，中国河北省张家口市一家菜市场的火灾现场火灾过后，消防员在工作。图片来源于社交媒体并由路透社获得授权。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 09:05:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-market-blaze-kills-eight-15-hurt-2025-01-04/</guid></item><item><title>早盘：中国两年期国债收益率有望跌破1.00%</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;亚洲市场明日展望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年首周的首次全面交易周于周一开启，中国货币和债券收益率的急剧下跌，韩国紧张且不确定的政治局势，以及美国与日本企业合并的流产，均为投资者的关注点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诸多采购经理指数报告也将公布，为投资者提供亚洲主要经济体，包括中国，在2024年末的表现的初步视图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五华尔街股市反弹后，全球市场前景显得较为乐观。然而，新兴市场货币和资产正处于防御态势，由于美国国债收益率高企以及美元强势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元的吸引力很大程度上源自美联储自9月开始降息以来长期国债收益率的上升。尽管如此，这种收益率上升并未影响市场的预期，这令大多数投资者难以理解，或许连政策制定者也感到困惑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国，形势截然不同。投资者预期北京将推行宽松的货币政策和流动性供应，但人民币和债券收益率面临显著下行压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;焦点集中在中国收益率曲线上短期部分，两年期收益率已在边缘，即将突破1%。这是历史上的最低水平，过去两个月内下跌了50个基点，自去年3月起下跌了100个基点。1%的心理关口可能在周一就被突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此背景下，本周晚些时候中国发布的通胀数据将意义重大。路透社的一项调查显示，12月份的消费者通胀率保持在0.2%不变。尽管中国经济惊喜指数在近期有所上升，市场对通缩压力将保持高度敏感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五现场汇率的人民币对美元汇率跌至四个月低位，突破了中国人民银行似乎在捍卫的7.30水平。若突破7.35，则标志着人民币汇率将创下17年来的最低点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民币的抛压迹象明显，现场汇率与央行每日挂牌汇率之间的差额扩大到去年7月以来的最大幅度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京当局是否感到焦虑？中国人民银行周五警告基金经理，不要进一步压低债券收益率，担忧债券泡沫可能打击中国复苏经济增长的努力和管理人民币汇率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是可能为周一市场提供更多线索的关键发展：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;中国、日本、印度、澳大利亚服务业PMI（12月）&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;泰国通胀（12月）&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;越南GDP（第四季度）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="上海陆家嘴金融区股票信息显示屏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V77OPLKMSVNSRI2XBYOZPTYO3A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年11月7日，中国上海陆家嘴金融区，车辆行驶过展示股票信息的人行天桥。路透社/Nicoco Chan/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 21:47:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-2025-01-05/</guid></item><item><title>香港财政赤字预计将接近1000亿港元，财政司司长表示</title><link>https://www.reuters.com/world/china/hong-kong-budget-deficit-be-just-under-hk100-billion-financial-chief-says-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;香港财政司司长陈茂波周六表示，今年财政年度的财政赤字预计略低于港币1000亿元（约130亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府正“聚焦于成本节约措施”以应对赤字问题，陈茂波在公共广播电台RTHK的一档节目中对市民表示，该节目旨在收集公众对即将出台的预算的意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然我们需要继续推进公共工程项目，但我们必须根据其紧迫性来优先安排发展项目，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陈茂波表示，由于高利率和外部挑战，2024年前三季香港经济的增长速度未达预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在十二月的一篇博文中预测，2024年香港经济预计将增长2.5%。这一增长速度低于第三季度1.8%的增长率，低于预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港财政司预计截至今年3月的财政年度赤字将约为之前2月公布的481亿港元预算的两倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陈茂波主要归因于土地出售收入的急剧下降。他在讲话中表示，在财政赤字背景下提振经济将是香港面临的“最大挑战”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1港元 = 7.7779美元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="香港财政司司长陈茂波在香港立法会发表年度预算演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GK45GXCZWBKGRJXP6O43TBJEEU.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
陈茂波在香港立法会发表年度预算演讲，中国，2024年2月28日。路透社/Tyrone Siu/资料照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 09:42:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/hong-kong-budget-deficit-be-just-under-hk100-billion-financial-chief-says-2025-01-04/</guid></item><item><title>富士康第四季度营收创记录，超市场预期，得益于AI需求旺盛</title><link>https://www.reuters.com/technology/foxconn-fourth-quarter-revenue-up-152-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;台湾的全球最大合同电子制造商富士康（2317.TW）在第四季度取得了有史以来最高收入，得益于人工智能（AI）服务器需求的持续强劲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富士康在周日的声明中表示，苹果公司（AAPL.O）最大的iPhone组装商营收增长了15.2%，达到新台币2.13万亿元（约合647.2亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一数字也超过了新台币2.1万亿元的LSEG智能估计，后者给予了更为准确预测的分析师更大的权重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富士康表示，强劲的AI服务器需求推动了其云和网络产品部门的收入增长，而其客户包括AI芯片公司英伟达（NVDA.O）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在智能消费电子方面，包括iPhone在内的产品实现了“大致同比持平”的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月的收入更是达到了新台币6548亿元，同比增长42.3%，创下月度第二高收入记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富士康预计，2025年第一季度的整体运营将逐渐进入传统的淡季。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管2024年第四季度创下了纪录高的收入，但第一季度的 sequential 性能将达到过去五年平均水平；与去年同期相比，预计将实现显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司正式名称为鸿海精密工业，对此未作进一步阐述。该公司不提供具体的预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富士康的股价去年上涨了76%，远超台股市场28.5%的整体涨幅。在营收数据发布前的周五收盘时，股价下跌了0.8%，而基准指数则上涨了0.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富士康将于3月14日公布第四季度的完整财报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 32.9120新台币)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="富士康在台北年度科技日上展示的电动两轮车动力系统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TF3G5K6KXZMUFE5IT4J4EVUHOU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;富士康在台北年度科技日上展示的电动两轮车动力系统，拍摄于2024年10月8日。摄/路透社/安·王/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 07:48:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/foxconn-fourth-quarter-revenue-up-152-2025-01-05/</guid></item><item><title>中国寻求加强西部地区的港口和航空枢纽</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-seeks-bolster-ports-aviation-hubs-western-regions-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;中国于周日宣布将推出15项措施，以推动西部省份的经济发展，并建设物流基础设施，如港口和航空枢纽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国海关总署表示，这些措施将增强中国西部地区的铁路、航空、河运和海运的互联互通，据官方媒体报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;措施包括在成都、重庆、昆明、西安和乌鲁木齐等城市强化国际航空枢纽建设，并发展综合保税区，将其与港口和其他交通网络整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还将建设并扩大若干港口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国长期以来一直致力于提升西部地区的经济实力，这些地区相对于沿海省份明显落后。然而，在新疆等地存在的民族紧张局势以及北京认为为了维护国家统一和边境稳定而采取的严格安全措施，受到了一些西方国家的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的西部地区约占国土面积的三分之二，包括四川、重庆、云南、新疆、西藏等地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，中国政治局呼吁实施“西部新城镇化”，以振兴农村地区、扩大减贫努力并加强能源资源，同时推动与欧洲和南亚通过贸易走廊及铁路货运线路加强联系。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="重庆嘉陵江的一片干涸河床映出城市天际线，嘉陵江是长江的支流，因区域干旱正处于接近历史最低水位的状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4HXVRPKZO5MSJHUOLP2DJ2GZ24.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;重庆嘉陵江的一片干涸河床映出城市天际线，嘉陵江是长江的支流，因区域干旱正处于接近历史最低水位的状态，摄影于2022年8月20日，中国重庆。路透社/托马斯·彼得/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="重庆嘉陵江的一片干涸河床映出城市天际线，嘉陵江是长江的支流，因区域干旱正处于接近历史最低水位的状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LWUOVLODHJIQHD5ZCUZETOULYI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;重庆嘉陵江的一片干涸河床映出城市天际线，嘉陵江是长江的支流，因区域干旱正处于接近历史最低水位的状态，摄影于2022年8月20日，中国重庆。路透社/托马斯·彼得/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 05:42:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-seeks-bolster-ports-aviation-hubs-western-regions-2025-01-05/</guid></item><item><title>WSJ称，中国对美国电信公司的黑客攻击涉及更多企业，超过此前所知。</title><link>https://www.reuters.com/business/media-telecom/chinese-hack-us-telecoms-compromised-more-firms-than-previously-known-wsj-says-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;据《华尔街日报》报道，最近的一次中国黑客攻击事件比之前所知的影响范围更大，涉及美国电信公司 Charter Communications（CHTR.O）、Consolidated Communications（CCII.UL）和 Windstream 等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;攻击者还利用了安全厂商 Fortinet 提供的未打补丁的网络设备，并渗透了 Cisco Systems（CSCO.O）的大规模网络路由器，据该报报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了 AT&amp;amp;T（T.N）和 Verizon（VZ.N）等电信巨头的系统遭到深入入侵，黑客还渗透了 Lumen Technologies（LUMN.N）和 T-Mobile（TMUS.O）的其他网络，根据报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国否认参与此类行动，并指责美国在散播虚假信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于所报道的中国对美国电信网络的入侵规模和范围的担忧正在加剧，以及何时能够确保美国家庭和政府能够对此问题放心的疑问也随之增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报导，美国国家安全顾问杰克·苏利文在2023年秋季的一个私人白宫会议上警告电信和科技高管，中国黑客有能力随时关闭数十个美国港口、电力网络和其他基础设施目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与中国有关的 Salt Typhoon 网络间谍活动针对了 AT&amp;amp;T 和 Verizon 的系统，但该无线运营商表示，他们已与执法和政府部门合作，这些系统现在已确保安全。据上周首次公开承认攻击的公司称，目前在其网络中不再发现攻击者的证据，且客户数据未被访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lumen 表示，在网络中不再发现攻击者的迹象，且没有客户数据被访问。T-Mobile 称已阻止最近试图入侵其系统的尝试进展，并保护了敏感客户信息未被访问，据《华尔街日报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verizon 告诉该报，受攻击的目标包括政府和政界少数知名客户，并已通知这些客户。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verizon 法律总顾问 Vandana Venkatesh 向该报表示，“Verizon 已控制了与此相关的行为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cisco 和 Fortinet 拒绝对此报导发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Salt Typhoon 的受攻击对象此前据报包括与民主党候选人卡玛拉·哈里斯和共和党候选人唐纳德·特朗普总统竞选团队有关的官员。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="一名网络安全专家正在监视 Verizon 在弗吉尼亚州阿什本设施内的电信流量" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S5QGZFTGFFMMXHPFLI6B4QH47U.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名网络安全专家正在监视电信流量。图片摄于2014年7月15日，弗吉尼亚州阿什本 Verizon 设施内的网络操作中心。路透社/约翰·恩斯特/资料图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 14:35:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/media-telecom/chinese-hack-us-telecoms-compromised-more-firms-than-previously-known-wsj-says-2025-01-05/</guid></item><item><title>美国国家安全顾问将在印度 visit 期间讨论中国大坝问题</title><link>https://www.reuters.com/world/chinese-dams-be-discussed-during-india-visit-us-national-security-adviser-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;美国国家安全顾问杰克·沙利文于1月5日至6日访问新德里，预计将与印度同行讨论中国大坝的影响问题，一名美国高级官员周五晚些时候透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿及其西方盟友长期以来一直将印度视为遏制中国在亚洲及其他地区影响力的增长的战略伙伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们确实看到，在印度太平洋地区，中国在湄公河地区以及其他上游大坝的建设对下游国家的环境和气候变化可能产生重大的潜在破坏性影响，”沙利文访问前的另一名美国高级官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员还表示，华盛顿将在这次访问中讨论新德里的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度政府表示，它已就西藏雅鲁藏布江上拟建的水电大坝问题向北京表达了关切。中国官员表示，西藏的水电项目不会对环境或下游水资源产生重大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这座将建的大坝预计每年发电量将达到3000亿千瓦时，是世界上同类项目中最大的，上个月已获得批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员还表示，此次访问期间还将讨论民核合作、人工智能、太空、军贸许可证以及中国产能过剩等议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位美国官员透露，美国官员不会在此次访问期间会面达赖喇嘛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，华盛顿与新德里的关系日益紧密，但偶尔在一些问题上仍有分歧，比如印度针对少数族裔的虐待问题，新德里与俄罗斯的关系，以及莫斯科入侵乌克兰期间的相关关切，以及美国和加拿大土上针对锡克分离主义者的暗杀阴谋。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国国家安全顾问杰克·沙利文参加北京新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BRNHQ3RUS5KQHIM26FXLHDBKUY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国国家安全顾问杰克·沙利文在北京美国大使馆参加新闻发布会，摄于2024年8月29日。路透社/Tingshu Wang 文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 22:17:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinese-dams-be-discussed-during-india-visit-us-national-security-adviser-2025-01-03/</guid></item><item><title>司法部敦促最高法院拒绝特朗普推迟 TikTok 禁令的请求</title><link>https://www.reuters.com/legal/doj-urges-supreme-court-reject-trump-request-delay-tiktok-ban-law-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;美国司法部于周五晚向最高法院请求驳回总统当选人唐纳德·特朗普推迟执行一项禁止TikTok或强制其出售的法律的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，特朗普提交了一份法律备忘录，提出他应在2024年1月20日就任后，有时间寻求“政治解决方案”来解决这一问题。法庭定于1月10日听证此案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/senators-hope-tiktok-will-remain-business-us-under-new-owner-2024-04-23/"&gt;这项于2024年4月通过的法律&lt;/a&gt;要求TikTok的中国所有者字节跳手剥离其在美国的资产，否则将面临禁令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国司法部在文件中指出，只有当字节跳手证明其很可能在实质性问题上取得成功但未做到这一点时，特朗普的要求才能获得批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国司法部表示，没有人质疑“中国试图通过积聚美国人敏感数据并从事隐蔽和有害影响行动来损害美国利益”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府声明称，“中国政府通过字节跳手控制TikTok对国家安全构成了严重威胁：TikTok收集的大量美国人的敏感数据以及与联系人的数据使其成为间谍活动的强大工具。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普律师D.约翰·索尔上周写道，“总统当选人请求法庭考虑暂停2025年1月19日前的剥离期限，以便考虑本案的核心问题，在此过程中，允许特朗普政府的新机构能够追求政治解决本案中的相关问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok周五要求最高法院根据美国宪法第一修正案的言论自由条款，驳回这项法律。它称国会并未寻求禁止像Shein或Temu这样的中国所有制应用程序，这表明“TikTok被针对的是其社交媒体内容，而不是其数据”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果最高法院到1月19日尚不能阻止该法律生效，苹果/App Store（AAPL.O）或谷歌/Google Play（GOOGL.O）应用商店将禁止新的TikTok下载，但现有用户仍可继续使用该应用。服务将会逐渐退化直至无法使用，因为公司将被禁止提供支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登若确认字节跳手正在为剥离事项做出实质性进展，可以将截止日期延长90天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持TikTok的做法与2020年形成了鲜明对比，在那时他曾试图阻止美国境内使用TikTok，并强制其卖给美国公司，缘于其中国所有制。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="TikTok加利福尼亚州尔湾市办事处" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5AD3HWRN7VORLNH3XZE2QZWJMA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是2024年3月13日拍摄的，加州尔湾市，美国众议院以压倒多数通过了一项法案，该法案将给予TikTok的中国所有者字节跳手大约六个月的时间出售TikTok在美国的资产，否则将面临禁令。路透社/Mike Blake/文件图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 02:30:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/doj-urges-supreme-court-reject-trump-request-delay-tiktok-ban-law-2025-01-04/</guid></item><item><title>美国因涉嫌网络攻击而制裁中国诚信科技</title><link>https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/us-issues-cybersecurity-sanctions-against-chinas-integrity-technology-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;美国周五制裁了中国的诚益科技集团，指责其负责一个名为“麦秆台风”的活跃黑客组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院在一份声明中称，诚益科技是一家大型中国政府承包商，与国家安全部门有联系，并表示其黑客在东亚工作的指令下针对美国及海外的关键基础设施进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方官员之前曾指责位于北京的该公司是“麦秆台风”的幕后推手。今年9月，联邦调查局局长克里斯托弗·雷指责该公司“为中国政府安全部门收集情报并进行侦察”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在同期发布的一份建议书中，美国、英国、加拿大、澳大利亚和新西兰的网络安全官员指责诚益科技在全球范围内已使超过25万台设备受到攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国官员之前指责美国及其盟友关于诚益科技和“麦秆台风”一事“过早下结论并对中国进行无根据的指控”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该黑客组织是近期因针对敏感数据和关键基础设施而受到关注的一系列中国网络间谍活动中的一个。其他包括被命名为“伏特台风”的黑客组织，美国官员担心它可能准备与美国发生军事冲突，以及潜入美国电信公司的“盐台风”黑客组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，美国财政部官员称一个未命名的中国黑客组织攻入了财政部的计算机，并泄露了一定数量的数据。据《华盛顿邮报》报道，目标是财政部的制裁办公室。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图显示电脑前中国国旗上的二进制代码" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2K4WWPF6TVNR7IYUEYHEXDGEMY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;插图中，一只手放在中国国旗前显示二进制代码的电脑上，摄于2022年8月19日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 15:50:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/us-issues-cybersecurity-sanctions-against-chinas-integrity-technology-2025-01-03/</guid></item><item><title>受寒冷天气和中国政策支持推动，原油有望周线收涨</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/oil-rises-two-month-highs-optimism-over-policy-support-growth-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;油价周五小幅上涨，并有望本周收高。在欧洲和美国遭遇寒冷天气以及中国宣布额外经济刺激措施的推动下，前一交易日油价攀升至近两个月来的最高点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油期货价格在纽约时间下午12:49（格林尼治标准时间17:49）报76.62美元/桶，上涨0.9%，涨幅69美分。前一日收盘价创下自10月25日以来的最高水平。美国西德克萨斯中质油（WTI）上涨1.5%，涨幅1.11美元，至74.24美元/桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油期货有望周涨3.3%，而WTI有望周涨5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国经济的脆弱迹象增强了市场对于中国政府可能出台促进增长政策措施的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国政府迄今为止在试图推动经济增长方面的举措并未停歇，市场对此非常关注。”纽约Again Capital的合伙人乔恩·科尔迪夫（John Kilduff）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科尔迪夫补充道，去年市场对于中国需求的担忧也是压低油价的一个因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，中国推出了一项新的举措，包括意外提高政府员工工资，以及发行大规模长期国债以提振经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;p&gt;这些额外的融资将用于促进企业投资和消费者刺激计划。&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;预期在部分地区寒冷天气影响下，取暖油的需求将增加，这可能对油价提供一些支撑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“油价可能因欧洲和美国寒冷天气带来的需求增加而受益。”瑞银分析师乔瓦尼·斯塔诺瓦（Giovanni Staunovo）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，美国原油库存也有所下降，美国能源信息署（EIA）数据显示，上周美国原油库存下降120万桶，至4.156亿桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汽油和馏分油库存则因炼油厂加大产量而跳升，尽管燃料需求降至近两年来的最低水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美元周五虽有所下跌，仍可能成为本周表现最佳的货币之一。市场预计美国经济今年将继续领先全球其他经济体，同时利率将保持相对较高水平。更高的利率会增加借贷成本，从而减缓经济增长和石油需求。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="油泵机和储油罐在加拿大萨斯喀彻温省克inderley附近一名农民的田地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3GIVQ7DTYVK5ZIAXYOBT7I75IQ.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大萨斯喀彻温省克inderley附近农民田地，2024年9月5日。路透社/特德·科罗尔/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 01:56:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/oil-rises-two-month-highs-optimism-over-policy-support-growth-2025-01-03/</guid></item><item><title>英国议员传唤Shein和Temu就劳动实践问题接受质询</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/uk-lawmakers-summon-shein-temu-questioning-over-labour-practices-2025-01-02/</link><description>&lt;p&gt;全球快时尚零售商希恩（Shein），计划在伦敦上市，即将于1月7日在英国面临议会委员会的听证会。该听证会由跨党派的企业与贸易委员会进行，委员会将就希恩这一2008年在中国成立的公司及其供应链上的工人权利问题进行质询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该委员会还将质询拼多多国际平台Temu，后者由中国电商公司PDD Holdings拥有。此次质询是该委员会于今年10月启动的一系列针对工人权利调查的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该委员会主席、前工党部长李安·伯恩（Liam Byrne）正对该项旨在保护英国工人权利的政府旗舰立法进行审查。委员会也在研究如何确保进口劳动标准得以妥善保护，并包括防止强迫劳动的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩欧洲、中东和非洲区（EMEA）的一般法律顾问朱一南（Yinan Zhu）已被要求作为证人出庭，根据其官网更新内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Temu的高级法律顾问史蒂芬·赫里（Stephen Heary）以及高级合规经理伦纳德·克莱纳（Leonard Klenner）也将提供证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩拒绝对此听证会发表评论。Temu截至发稿时未能及时提供评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两个平台以极低的价格出售衣物、鞋子、电子商品和配件，曾因在中国制造产品的工厂里的不良劳动实践，以及供应链上的强迫劳动问题而受到谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩曾表示，该公司致力于尊重人权，并对强迫劳动采取零容忍政策。Temu也声明严格禁止强迫劳动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩最初在中国成立，现已将其总部迁至新加坡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩在北美、欧洲和英国迅速增长，并在6月初向英国市场监管机构提交文件后，正等待获得英中两国监管机构的批准，以便在伦敦进行首次公开募股。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国商务与贸易部劳动市场执法主管梅格·比尔（Margaret Beels）也将出席听证会。英国独立反现代奴隶制专员埃莉诺·罗伊安斯（Eleanor Lyons）也将出席。此前，罗伊安斯曾于去年对希恩在伦敦的IPO表示担忧，表达了对该公司的质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦当劳英国和爱尔兰首席执行官阿利斯泰尔·马科罗（Alistair Macrow）和超市集团特易购（Tesco）质量技术与可持续发展总监克莱尔·洛瑞恩（Claire Lorains）也被邀请提供口头证词。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们走过希恩的广告" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DNUVPERJE5MWFPZVL6IFECPRYQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;3月8日，人们走过位于英国伦敦的一家希恩广告牌。路透社/苏珊娜·普朗古特 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 17:12:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/uk-lawmakers-summon-shein-temu-questioning-over-labour-practices-2025-01-02/</guid></item><item><title>中国人民银行表示将适时降低银行存款准备金率和利率</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-central-bank-might-cut-interest-rates-current-level-15-2025-ft-reports-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;中国央行在其最近举行的货币政策委员会季度会议上表示，将在“适当时候”降低银行的存款准备金率和贷款利率，并在周五发布的一份声明中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民银行（PBOC）货币政策委员会在12月27日举行的第四季度会议上建议，加强货币政策调整，并采取更前瞻性、更有针对性且更有效的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与《金融时报》周五报道称的央行可能在2025年“适当时机”降低目前1.5%的利率的观点一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些评论符合去年政策制定者作出的承诺，即建立更加市场化的利率曲线。分析师预计，央行今年将进一步采取措施，确保信贷需求能更好地反映货币政策变动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《金融时报》报道，中国人民银行表示，将侧重于“利率调整的作用”而非“贷款增长的定量目标”，并启动了政府顾问称之为“艰巨任务”的利率改革计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国经济的主要利率是七天逆回购利率，中国人民银行最后一次将其从1.7%下调至1.5%，时间是在9月下旬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于预期会有更多的货币宽松政策，周五中国10年和30年期国债收益率均创下历史新低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国人民银行将丰富和改进货币政策工具箱，进行国债买卖，并关注长期收益率的变化。”央行在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;央行还承诺，优化货币政策传导机制，提高资金使用效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些评论体现了中国政府更广泛的计划，旨在刺激世界第二大经济体的增长，因为严重的房地产危机已侵蚀了消费者财富和家庭支出，而大多数政府刺激措施都流向了生产商和基础设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政府本月将货币政策立场从“审慎”调整为“适度宽松”，这是自2010年以来首次采取这样的政策变动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;央行的承诺正值美国前总统唐纳德·特朗普重返白宫之际，中国将面临与美国更多的贸易摩擦。中国人民银行誓言将稳定外汇市场预期，保持人民币汇率基本稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府顾问建议北京今年将经济增长目标维持在约5%，但也需要采取更加有力的财政刺激措施来提振疲弱的国内需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 7.2994人民币)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="民兵警察在位于北京的人行道上守卫中国人民银行（PBOC）总部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KR7CHXPHHZLWLIWLDTEZ74CJYA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民兵警察在北京中国人民银行（PBOC）总部守卫，2022年9月30日。路透社/王廷舒 翻拍&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:20:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-central-bank-might-cut-interest-rates-current-level-15-2025-ft-reports-2025-01-03/</guid></item><item><title>犹他州诉讼称 TikTok 知道其直播环节剥削儿童</title><link>https://www.reuters.com/sustainability/boards-policy-regulation/tiktok-knew-its-livestreams-exploit-children-utah-lawsuit-claims-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;TikTok长期以来深知其视频直播鼓励性行为并剥削儿童，但为了从中获得显著利润，却选择了视而不见。根据犹他州提起的诉讼中最新披露的材料，这一指控已成事实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该指控于周五公布，正值美国计划对TikTok实施禁令前夕。除非其中国母公司字节跳手（ByteDance）出售这款广受欢迎的社交媒体应用，否则该禁令将从1月19日生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将上任的美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）已请求美国最高法院（U.S. Supreme Court）暂停该禁令。TikTok方面则表示，其优先考虑安全直播。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年6月，犹他州消费者保护部门提起诉讼，指控TikTok通过涉及未成年人的虚拟内衣俱乐部获利数百万美元。该诉讼由犹他州司法部长（Sean Reyes）提出，声称TikTok Live功能创建了一个“虚拟内衣俱乐部”，将受害者与即时的成人猎手连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五发布的未经过大范围删减的起诉书中援引了内部TikTok员工沟通记录和合规报告，指TikTok通过一系列内部审查了解到Live功能带来的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该起诉书提到，名为Project Meramec的调查早在2022年初发现，成千上万的13至15岁儿童规避了Live功能的年龄限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该起诉书声称，许多儿童随后被成人“诱骗”进行裸体或其他性行为，作为换取虚拟礼物的交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，起诉书还指出，2021年启动的Project Jupiter调查显示，犯罪分子利用Live功能洗钱、贩卖毒品和资助包括伊斯兰国在内的恐怖组织活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起诉书还称，一项内部研究于2023年12月记录了TikTok承认维持Live功能对未成年用户造成的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok曾反对这些披露，理由是保密问题和预防潜在恶意行为者获取误用应用程序的路线图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;犹他州法官Coral Sanchez在12月19日下令公开这些之前未披露的材料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名TikTok发言人周五表示：“此诉讼忽略了TikTok主动实施的多项维护社区安全与福祉的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，该发言人补充道：“相反，原告人仅选录了具有误导性的引述和过时的文件，并出离上下文，从而歪曲了我们对社区安全的承诺。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年10月，美国13个州和华盛顿特区组成的两党联盟分别起诉TikTok，指控其剥削儿童并使他们沉迷于该应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;犹他州司法部长Sean Reyes在声明中表示：“社交媒体太常成为剥削美国年轻一代的工具。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Royes还表示：“由于Coral Sanchez法官的裁定，TikTok令人震惊的行为现在将更全面公开于这份未删减的起诉书中，（其）全部责任将在庭审中揭示清楚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登（Joe Biden）去年四月签署了一项法律，授权对TikTok实施禁令，以应对TikTok可能收集美国用户的间谍情报，并与政府分享的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最高法院将于1月10日听证是否暂停该禁令，预计不久将作出裁定。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图显示TikTok标志、美国和中国国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LUY6I7ZXGVNNJCL5LVIZVHVEIA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;该插图显示TikTok标志置于美国和中国国旗上，摄于2024年4月25日。路透社/Dado Ruvic/插图/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 20:13:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sustainability/boards-policy-regulation/tiktok-knew-its-livestreams-exploit-children-utah-lawsuit-claims-2025-01-03/</guid></item><item><title>股市在近期疲弱后反弹，美元走软</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;全球股市周五上涨，但本周仍有可能录得下跌。美元在最近的上涨后暂歇，受到美国制造业调查显示强于预期的因素支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国股市&lt;strong&gt;（https://www.reuters.com/markets/us/futures-inch-up-with-economic-data-upcoming-policy-shifts-focus-2025-01-03）&lt;/strong&gt;显著回升，标普500指数和纳斯达克综合指数分别上涨1.26%和1.77%，结束了连续五个交易日的下跌趋势，这是自4月中旬以来的最长连挫周期。所有11个主要标普500行业均出现上涨，以消费者非必需消费品类股2.42%的涨幅领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年底，由于投资者猜测当选总统唐纳德·特朗普的政策将推动经济增长和通胀，美元回升。这预示着美联储的降息次数和规模可能减少，美国国债收益率上升，而欧洲央行则将继续裁减利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联储12月的政策声明促使投资者降低了2025年降息次数和规模的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天市场的回升持续到了下午，尽管收益率曲线的各点均上涨了几个基点，这不仅仅是受到了国债收益率缓释的提振，下周仍有可能逆转。”Baird在路易斯维尔的投资策略师ROSS MAYFIELD表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“本月的大部分跌幅可归因于收益率上升和美元升值，今日市场的持续上涨令人感到欣慰，即便今日收益率整体稳定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;道琼斯工业平均指数&lt;strong&gt;（https://www.reuters.com/markets/quote/.DJI）&lt;/strong&gt;上涨339.86点，或0.80%，至42,732.13；标普500指数&lt;strong&gt;（https://www.reuters.com/markets/quote/.SPX）&lt;/strong&gt;上涨73.92点，或1.26%，至5,942.47；纳斯达克综合指数&lt;strong&gt;（https://www.reuters.com/markets/quote/.IXIC）&lt;/strong&gt;上涨340.88点，或1.77%，至19,621.68。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周内，标普500指数下跌0.48%，纳斯达克下跌0.51%，道琼斯工业平均指数下跌0.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球股市指标&lt;strong&gt;MSCI&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.MIWD00000PUS" target="_blank"&gt;（https://www.reuters.com/markets/quote/.MIWD00000PUS）&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;上涨7.52点，或0.90%，至847.45，有望成为自11月7日以来的最大单日百分比涨幅，但仍有可能录得连续第三周下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在欧洲，股市&lt;strong&gt;（https://www.reuters.com/markets/europe/european-stocks-dip-end-holiday-shortened-week-2025-01-03）&lt;/strong&gt;收盘下跌，泛欧Stoxx 600指数&lt;strong&gt;（https://www.reuters.com/markets/quote/.STOXX）&lt;/strong&gt;下跌0.49%，受奢侈品公司和酒类产品供应商的表现拖累，但仍录得连续第二周上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于假日影响，市场交易量较低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;衡量美元兑一篮子货币的美元指数下降0.29%，报108.90，此前美国供应管理学会（ISM）报告显示关键制造业指数&lt;strong&gt;（https://www.reuters.com/markets/us/us-manufacturing-pmi-rises-nine-month-high-december-2025-01-03）&lt;/strong&gt;较预期大幅上升至49.3，为自3月以来最高水平，高于11月的48.4。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元指数正处于连续第五周上涨的态势，之前一度达到两年高位109.54。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧元兑美元汇率上涨0.43%，报1.0309，但仍有可能录得连续第五周下跌，这是自11月中旬以来最大周度跌幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相对于日元，美元汇率下跌0.15%，报157.29；英镑兑美元汇率上涨0.36%，报1.2424。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基准的美国10年期国债收益率上涨2.7个基点，报4.602%，在制造业数据公布后涨幅略有收窄。该收益率仍高于4.5%的水平，此前这一水平已经对股市产生了负面影响，并在本周达到八个月来的最高点4.641%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;里士满联邦储备银行行长汤姆·巴金表示，联邦基准政策利率应保持限制性，直到通胀更清楚地回归2%的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国原油价格大幅上涨1.13%，以每桶73.96美元收盘；布伦特原油价格上涨0.76%，以每桶76.51美元收盘，得益于欧洲和美国天气寒冷以及更多经济刺激措施的预期。中国&lt;strong&gt;（https://www.reuters.com/world/china/china-will-sharply-increase-funding-treasury-bonds-spur-growth-2025-2025-01-03）&lt;/strong&gt;已宣布将进一步增加债券融资规模以刺激经济增长。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="交易员在纽约证券交易所大厅工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HAQJ3L32UFIXDIE7RX3MBQZS3A.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;交易员在美国纽约证券交易所（NYSE）大厅工作，2024年12月10日。[路透社/布兰登·麦克德默德（Brendan McDermid）/资料照片]&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="上海股市信息显示屏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B6542Y7GXJMLBFEOHAY2INID5Q.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年8月6日，上海陆家嘴金融区前的过街天桥上有人拍照。[路透社/尼克诺·川（Nicoco Chan）/资料照片]&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 02:36:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2025-01-03/</guid></item></channel></rss>