<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 27 Feb 2025 02:48:21 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>特朗普拒绝回答关于中国和台湾的问题</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-declines-answer-question-about-china-taiwan-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普于周三拒绝就美国是否会允许中国通过武力接管台湾发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从不评论这个问题，”特朗普在白宫回应记者提问时说，“我不想让自己处于这种境地。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在内阁会议上回应了有关中国是否会通过武力夺取台湾的问题，表示尽管美国实施了对来自中国的商品征收关税的措施，但仍然打算与中国保持良好的关系，包括跨境投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京方面从未放弃使用武力将民主治理下的台湾纳入其控制的选项。台湾强烈反对中国的主权主张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿马可·鲁比奥在与福克斯新闻的另一访谈中表示，美国政府在台湾问题上一直持有一个稳定立场，不会放弃，即反对通过任何强制或胁迫的方式改变台湾的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国已经作出承诺，以防止这种情况发生并对此作出反应，这一点将得到执行。中国也意识到了这一点。”他回答说，如果中国攻击台湾，美国会怎么做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1979年，美国正式承认中华人民共和国，同时与台湾的外交关系转换为事实上的非官方关系，以此结束了与台北的外交关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国继续在与台湾的关系上保持着官方上的松散联系，并以法律规定，需向台湾提供自卫所需的武器装备，使其能够自我防卫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，美国坚持“战略模糊”政策，没有明确表示是否会军事回应对台湾的任何攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的前任乔·拜登曾采取不同的方法，他在任期内表示，如果中国攻击台湾，美国部队将保卫台湾。&lt;/p&gt;  
 &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国白宫第二任期内总统特朗普首次内阁会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZOKOQKRHQNKN5PYOH2RDFEP2YU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国华盛顿特区白宫，2025年2月26日，美国总统唐纳德·特朗普主持其第二任期的首次内阁会议。路透社/Brian Snyder&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 18:24:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-declines-answer-question-about-china-taiwan-2025-02-26/</guid></item><item><title>美国对委内瑞拉石油行业颁发许可证和授权</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-licenses-authorizations-venezuelas-oil-sector-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;自2019年对委内瑞拉能源部门实施制裁以来，美国曾向一些石油公司授予个别许可，允许这些公司向特定目的地出口委内瑞拉的石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国之所以实施制裁，是基于国际观察员对多次选举存在违规行为的报告，这些选举使总统尼古拉斯·马杜罗连续当选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普于周三宣布，撤销美国生产商雪佛龙公司的一项关键许可，指责马杜罗未能推进选举改革和移民回归。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月份，根据船运监测数据，通过美国许可出口的未加工原油平均每天45万桶，占该国总出口量的52%。尽管有这些许可，但中国仍然保持委内瑞拉石油的主要目的地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是一些与委内瑞拉能源部门相关的美国财政部和国务院近年来授予的许可和授权列表：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当美国于2019年通过针对石油和天然气部门的行政令施加制裁时，美国从委内瑞拉进口的所有原油立即被暂停，这给在委内瑞拉运营的美国石油生产商，如雪佛龙带来影响。包括股价公司斯伦贝谢（SLB.N）、哈里伯顿（HAL.N）、贝克休斯（BKR.O）和威德福（WFRD.O）等美国服务公司也受到影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国财政部允许大多数委内瑞拉国有石油公司PDVSA（PDVSA.UL）的外国合作伙伴继续在委内瑞拉生产石油，并将石油出口到除美国以外的其他目的地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据特朗普“最大化压力”针对马杜罗的运动，包括俄罗斯卢克石油集团（ROSN.MM）子公司的部分国际贸易和运输委内瑞拉石油的公司也在2020年受到制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多PDVSA的合作伙伴，包括雪佛龙公司，因此停止出口委内瑞拉石油，导致委内瑞拉国有石油公司迅速积累债务和红利，并开始使用不为人知的中间商将其原油分配给中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，2022年末，拜登政府向雪佛龙公司授予了一项自动可续期的许可，允许其在委内瑞拉扩大运营，并恢复对美国的石油出口，目标是收回高达30亿美元的债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，该交易已被终止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2019年以来，美国国务院已向包括西班牙雷索尔（REP.MC）、意大利埃尼集团（ENI.MI）和法国马豪与普朗克（MAUP.PA）在内的多家欧洲公司颁发了个别运营许可，使其能够在委内瑞拉运营并出口委内瑞拉的石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数授权包括欧洲公司可将PDVSA的委内瑞拉原油与成品油互换的选项，这缓解了委内瑞拉这个欧佩克国家中汽车燃料和超重油稀释剂的短缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府颁发的许可证限制了委内瑞拉原油货物目的地，最终导致授权国家如西班牙的进口增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度炼油商信实工业（RELI.NS）也间歇性地在过去几年获得了美国的授权，最近一项授权自2024年起生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项授权允许极少量的委内瑞拉石油流向印度，这是在制裁实施前该石油公司的第三大市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府向委内瑞拉和特立尼达及多巴哥之间的天然气开发项目授予了两项许可，其中一项包括壳牌公司（SHEL.L）和特立尼达国家天然气公司（NGCTT.UL）的龙 offshore气项目，另一项则授予英国石油公司（BP.L）的科库亚-马纳金项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两项授权目前仍然有效，特立尼达计划寻求延长这些项目的期限，以便在几年内确保首次天然气产出供应特立尼达。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="委内瑞拉国有石油公司PDVSA的埃尔帕尔托炼油厂" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3VDLH7BTOJM4BFIBKOQSXH7TWA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是2024年2月10日在委内瑞拉普图尔科拍摄的委内瑞拉国有石油公司PDVSA的埃尔帕尔托炼油厂。路透社/莱昂纳多·费尔南德斯·维洛里亚资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 00:51:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-licenses-authorizations-venezuelas-oil-sector-2025-02-27/</guid></item><item><title>美国针对在中国及香港涉嫌在伊朗无人机采购中发挥作用的公司采取行动</title><link>https://www.reuters.com/world/us-targets-firms-china-hong-kong-over-alleged-role-iranian-drone-procurement-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;美国政府周三宣布对六个位于香港和中国的实体实施制裁，指控其参与伊朗无人机采购网络，这是特朗普政府实施针对德黑兰的“极限施压”行动的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部称，这些实体代表受制裁的伊朗企业Pishtazan Kavosh Gostar Boshra及其子公司Narin Sepehr Mobin Isatis采购无人机部件，称这两家公司是伊朗无人机和弹道导弹项目的关键供应商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社未能立即联系到PKGB或NSMI进行评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部部长斯考特·伯森斯在一份声明中表示：“伊朗仍在尝试寻找新的途径，通过新成立的幌子公司和第三方供应商来采购其无人机武器项目所需的关键部件。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“财政部决心破坏那些使伊朗能够将其致命武器运往恐怖组织代理和其他破坏稳定的行动者的计划。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗驻联合国新 York 分部未能立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇表示，中伊合作是“合理合法”的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“中国一直坚决反对美国实施的非法单边制裁，并将坚决维护中国企业及公民的正当权益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此行动发生在美国周一针对伊朗石油行业的制裁之后，而石油是伊朗共和国主要的收入来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些声明是在美国总统唐纳德·特朗普试图使伊朗原油出口降至零，以阻止其获得核武器，并在其政府和此前拜登政府已经实施的制裁的基础上进一步加强的情况下发布的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普本月早些时候宣布恢复其“极限施压”行动对伊朗的制裁，包括努力将伊朗石油出口降至零，恢复了其在第一任期实施的华盛顿对伊朗的强硬政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗最高外交官周二表示，伊朗不会屈服于华盛顿实施的压力和制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次行动冻结了目标对象在美国境内的任何资产，并一般禁止美国人与其进行交易。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows U.S. and Chinese flags" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VTAHIUNJPRPA5ALL3WXVLJNRKE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月8日，图片引用于路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 16:11:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-targets-firms-china-hong-kong-over-alleged-role-iranian-drone-procurement-2025-02-26/</guid></item><item><title>中国称台湾寻求将半导体行业拱手让给美国</title><link>https://www.reuters.com/technology/china-says-taiwan-seeks-give-away-chip-industry-us-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;中国在周三表示，台湾试图将半导体产业作为“礼物”送给美国，并借此向华盛顿寻求政治支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国媒体称，全球最大的合同芯片制造商台积电（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/2330.TW"&gt;2330.TW&lt;/a&gt;），以及苹果（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AAPL.O"&gt;AAPL.O&lt;/a&gt;）和英伟达（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NVDA.O"&gt;NVDA.O&lt;/a&gt;）等公司的主要供应商，正在与英特尔（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/INTC.O"&gt;INTC.O&lt;/a&gt;）协商股权事宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台积电和英特尔均未对此报道予以证实，台湾政府表示尚未收到台积电关于海外投资申请的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普曾批评台湾夺走美国的半导体业务，称希望该产业能在美国境内进行更多制造。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国台湾事务办公室北京举行的例行新闻发布会上，发言人朱凤莲未提供证据，称台湾民众担心台积电可能会成为“美国半导体制造公司”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为了自私的利益，民进党当局向外部势力无理邀约，用台湾的半导体产业和强大企业获取立足点，倚赖外国追求独立，甚至将其作为礼物。”朱凤莲提到台湾当前执政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中国坚称台湾是其领土的一部分，并且台北政府强烈反对，北京在外国投资审批决策上并无发言权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朱凤莲表示台湾在试图“出卖”台湾企业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种台湾人无所顾忌的出卖实际上是在讨好美国。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾海基会声明称，台积电是一家“重要的台湾公司”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“面对特朗普政府对我们的半导体产业和台积电提出的挑战，我们政府将与业界紧密合作，以保持台湾在先进技术领域的领先地位。”声明称，但未做进一步说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台积电未作出评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是台湾最重要的国际支持者和武器供应国，尽管美国正式上并未承认台北政府。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图展示半导体芯片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OM7L6BPBBM6HF5RRHBIZ4GEME.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2023年2月17日的插图照片显示了印刷电路板上的半导体芯片。 REUTERS/Florence Lo/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 03:11:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/china-says-taiwan-seeks-give-away-chip-industry-us-2025-02-26/</guid></item><item><title>新西兰外长对中国塔斯曼海演习表示关切</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/new-zealands-foreign-minister-raises-concerns-over-chinas-tasman-sea-drills-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;新西兰外交部长在与中方领导人的会面中，就中国在塔斯曼海的实弹射击演习提出了关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新西兰外长彼得斯在与中方会谈后，告诉北京的记者，演习前未给予足够的通知是问题所在。彼得斯表示：“这在我们特别关系中是一个失败，我们希望在未来能得到纠正。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据中国外交部的说法，王毅外长在会谈中表示，双方应互信互助、通过对话解决一些特定分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彼得斯此次北京之行是在两国因演习关系紧张后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚和新西兰官员表示，中国在两国之间进行了国际水域的实弹射击演习，通知不足，导致商业航班被迫改道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新西兰国防部队宣布，三艘中国船只位于澳大利亚专属经济区的塔斯曼尼亚南部，目前正在向西移动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彼得斯还提到，去年中国进行了远程导弹发射测试，坠落在法属波利尼西亚专属经济区内，大多数太平洋岛国几乎没有预警，新西兰获得的预警也有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彼得斯表示，中国正在考虑提高未来军事演习提前预警的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彼得斯还提到库克群岛与中国签署了全面战略伙伴关系和其他协议，但没有充分咨询新西兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彼得斯告诉记者，新西兰需要理解新西兰与库克群岛之间的宪法安排，称新西兰从中国获得的关于协议的信息比从库克群岛那里获得更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彼得斯上周表示，新西兰必须与北京的模糊交易后与太平洋邻国重修旧好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议涉及教育、经济、基础设施、渔业、灾害管理及海底采矿等领域，引发了新西兰对中国在该地区影响力的增加以及可能对国家安全构成威胁的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王毅表示，中国尊重新西兰与太平洋岛国之间的传统关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库克群岛是一个自治国家，与威灵顿保持自由关联关系，共享国君和公民权利，并有独立的外交政策，但两国须在安全、防务和外交政策问题上相互协商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会面还讨论了贸易和经济议题，王毅呼吁在人工智能和绿色发展等新增长领域进行合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年，新西兰大约四分之一的出口商品销往中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（原文标题中的“副部长”已更正为“副总理”，2月26日发布）&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 14:47:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/new-zealands-foreign-minister-raises-concerns-over-chinas-tasman-sea-drills-2025-02-26/</guid></item><item><title>民主党参议员敦促特朗普商务部提名人对中国采取强硬立场</title><link>https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/democratic-senator-urges-trump-commerce-nominee-take-hard-line-china-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;一位资深的民主党参议员在周三敦促美国总统特朗普提名领导商务部工业和安全局的领军人物对中国采取强硬立场，指出中国初创企业DeepSeek的人工智能技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国参议员伊丽莎白·沃伦来自马萨诸塞州，她是金融委员会的首席民主党人，她在写给提名者杰弗里·克塞尔的信中提及美联储消息，指出特朗普政府应加强拜登总统上任后于今年1月批准的关于人工智能芯片的规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;商务部和克塞尔拒绝立即就此事置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于DeepSeek，我们必须强化对中国的管控，”沃伦写道，呼吁在技术努力方面采取一系列行动，包括打击芯片走私、限制强大的推理芯片（如英伟达的H20芯片，NVIDIA: NVDA.O)）的流通，并对长新存储技术公司及先进存储生产进行全面管控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年1月，路透社报道指出，拜登政府政策的变更可能会通过对更多的长新工厂实施管控措施，影响向长新输送商品和技术，这一消息源自芯片专家的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沃伦表示，一些被列入美国出口限制名单的中国企业，例如华为、中芯国际（0981.HK）和曙光，正在使用假名继续购买美国技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是否会承诺采取措施解决这个问题，包括将更多的前置公司加入实体名单？”沃伦在信中问道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还询问克塞尔是否认为华为和中芯国际在使用美国技术生产7纳米芯片时违反了美国法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两家公司均未立即回复置评请求或未能联系上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克塞尔目前担任威尔merHale律师事务所的合伙人，曾在特朗普第一个任期时担任执法和合规助理秘书，出任商部贸易执法首席官员，将于周四接受参议院金融委员会的确认听证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在书面证词中表示，“中国在许多先进科技领域正在迎头赶上”，并称“美国必须以力量和远见作出回应”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美联储主席鲍威尔在华盛顿作证" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QKPZDCFWPNKQNO37HJV4WTFOFY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国参议员伊丽莎白·沃伦（D-MA）出席美联储主席杰罗姆·鲍威尔在国会山出席美国联邦储备委员会“半年度货币政策报告向国会汇报”的听证会。2025年2月11日，摄影：路透社/克雷格·亨德森/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 21:25:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/democratic-senator-urges-trump-commerce-nominee-take-hard-line-china-2025-02-26/</guid></item><item><title>NVIDIA的预测表明人工智能巨头强劲需求</title><link>https://www.reuters.com/technology/crucial-nvidia-results-set-course-faltering-magnificent-seven-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;Nvidia（NVDA.O）在其财报展望中表示，来自微软（MSFT.O）、亚马逊（AMZN.O）及其他重量级科技公司的对AI基础设施的需求依然强劲，这反映出上个月中国初创公司DeepSeek推出低成本AI模型后引发的担忧并未影响其业务。此前DeepSeek的低成本模型引发了市场对于过度支出的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在英伟达（Nvidia）预测其季度收入将超过分析师预期后，该公司股价在盘后交易中上涨近2%。微软、亚马逊、Meta Platforms（META.O）以及 Alphabet（GOOGL.O）等英伟达的主要客户，大多未有明显波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些公司的股票，作为所谓的“Magnificent Seven”指数成分股的一部分，在2022年11月ChatGPT推出之后的竞争中取得了丰厚的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，最近这些股票大多表现疲软，投资者也开始变得更加谨慎。尽管英伟达表示其季度收入增长了78%，但它指出其第一季度利润率将从73.5%下降到约71%，低于分析师预测的72.2%，这是因为该公司正在迅速扩大其新旗舰AI处理器Blackwell的生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尽管市场对DeepSeek高效模型和早期Blackwell部署面临的挑战感到担忧，但英伟达的业绩结果再次证明了它在AI领域的领先地位并未改变。”英伟达分析师Jacob Bourne表示，“竞争对手正在取得进展，但前沿模型需要像英伟达提供这样的高端计算资源。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英伟达报告发布后，Broadcom（AVGO.O）和Marvell（MRVL.O）的股价分别上涨约1%。上个月DeepSeek低成本AI模型的推出引发了对英伟达最昂贵AI芯片支出减少的担忧，其股价在一个交易日内蒸发了超过5000亿美元，创下华尔街记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更为担忧的是，分析师报告指出，微软（MSFT.O）可能取消一些数据中心租赁合同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Magnificent Seven”股票已从2024年底的峰值回落，该组合目前处于修正区间，截至12月17日收盘，Roundhill Magnificent Seven ETF已下跌超过11%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然英伟达在过去两年中经常超出分析师预期，但随着一年前强劲增长的业绩进行比较，其收入超出分析师预期的幅度缩小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年11月ChatGPT推出以来，“Magnificent Seven”股票的市值合计增加了约11万亿美元，其中英伟达增加了约2.7万亿美元，使其成为全球第二大最有价值的公司，市值超过3.2万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去五年中，英伟达的股价上涨了约1800%，而“Magnificent Seven”股票在这段时间内的平均涨幅超过三倍，而标普500指数上涨了约65%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月份DeepSeek推出低成本模型后英伟达股价的下跌进一步凸显了AI投资的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“DeepSeek 惊扰了投资者，但考虑到英伟达的先发优势以及诸如Meta这样的科技巨头的巨大基础设施投资计划，这表明英伟达高端芯片的需求依然强劲。”Hargreaves Lansdown的财富与市场负责人Susannah Streeter表示。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="NVIDIA的logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EIP5MPMKXJPYZCEHCUSHBRXNWQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;资料图片：2017年7月31日，美国洛杉矶的SIGGRAPH活动上展示的英伟达（NVIDIA）标志。REUTERS/Mike Blake/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 12:24:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crucial-nvidia-results-set-course-faltering-magnificent-seven-2025-02-26/</guid></item><item><title>特朗普对加拿大和墨西哥关税问题含糊其词，并提到对欧盟商品征收25%关税的可能性</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-senate-confirms-trump-trade-chief-greer-ahead-canada-mexico-tariffs-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普在周三提出对从墨西哥和加拿大进口的新关税再延长一个月的希望，表示这些关税原本定于4月2日生效，并暗示对欧洲汽车等商品征收25%的“对等”关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，白宫官员表示，特朗普此前设定的3月4日的25%关税最后期限依旧有效，直至进一步审查墨西哥和加拿大为确保边境安全并阻止移民和芬太尼药物流入美国所采取的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普首次内阁会议中，关于加拿大和墨西哥关税生效的具体时间，他给出的回答出现了疏漏。特朗普表示，“4月2日将是关税生效的日期，原本我是打算在1日实施的，但我觉得那天有些不吉利，所以我改到了2日。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的这一言论导致加元和墨西哥比索兑美元的汇率出现了波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大创新部长弗朗索瓦-菲利普·香槟在记者会上表示，加拿大将等待特朗普签署的行政命令后才会做出反应。“我们的任务仍然是避免关税，如果需要，我们会延长暂停的期限，”香槟说。“如果特朗普征收关税，我们将采取一个有战略性、坚定且有针对的回应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥经济部没有对特朗普的言论发表评论，但表示墨西哥经济部长马塞洛·埃布拉德将于周四与新任美国贸易代表贾米森·格雷尔以及商务部长霍华德·鲁特宁会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁特宁在内阁会议上表示，针对芬太尼问题的行动已经暂停30天，但他提到4月2日关税的整体情况。他没有明确说明是否继续3月4日的最后期限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“所以关税的关键日期是4月2日，但在芬太尼相关的问题上，我们正在全力解决边境问题。在那30天结束时，他们必须向总统证明他们已经满足了他的要求。如果满足，他会再给他们一个暂停期；如果不满足，他不会这样做。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普原计划在4月初针对欧盟实施对等关税，以匹配其他国家的进口关税比率，并抵消它们的其他限制措施。他的贸易专家认为欧盟的附加值税类似于关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普被问及他是否已经决定对欧盟商品征税时答道，“我们已经做出了决定，将在不久后宣布，税率大约为25%，将适用于汽车以及其他商品。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示，欧盟的情况不同于加拿大，以不同的方式利用美国。他强调，“他们不接受我们的汽车，也不接受我们的农业产品。欧盟其实是为了踩住美国而建立的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位欧盟委员会发言人表示，“欧盟将对不公平的自由贸易壁垒坚决且立即作出回应，包括宣布关税挑战合法且非歧视性政策。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧盟是世界上最大的自由贸易区，一直是美国的福祉所在。”该发言人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲议会主席罗伯塔·梅德萨洛原计划于周三在华盛顿会见美国立法委员，但没有与特朗普政府的官员会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，美国参议院以56票支持、43票反对通过了对贾米森·格雷尔的任命，任命他为美国贸易代表，一位共和党第一任期贸易战争的老将完全投入工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格雷尔曾担任前贸易代表罗伯特·莱特希泽的首席幕僚，并得到了包括密歇根州两位参议员在内的五名民主党人的支持，密歇根州是美国汽车行业的中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贸易组织欢迎格雷尔的任命，称赞他致力于与行业咨询以及为美国企业和工人贡献力量。美国外国贸易委员会主席杰克·科尔文表示，“我们与大使格雷尔一同希望建立积极且务实的贸易政策，创造美国就业机会以及更强大的供应链。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格雷尔在参议院确认听证会中表示，他希望迅速重新谈判北美自由贸易协定，以确保中国不能通过该协定作为避免其他关税的后门途径进入美国市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从一开始就，我们预计会重新审视北美自由贸易协定（USMCA）。”格雷尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及对这一协定的哪些方面提出改进时，格雷尔主要集中在进一步加强汽车和航天等行业的本土化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为我们应该查看汽车、航空航天和其他行业的原产地规则，看看是否需要对来自外国国家的某些类型内容或价值的限制或管控，特别是在对市场经济或非市场经济国家的影响方面，”他表示，美国贸易官员经常使用这一描述来指称中国。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 17:54:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-senate-confirms-trump-trade-chief-greer-ahead-canada-mexico-tariffs-2025-02-26/</guid></item><item><title>早间提示：收益率、股票下滑，“关税人”展现肌肉，英伟达公布财报</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphics-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;亚洲市场今日的概览。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚太地区经济和企业日程表在周四几乎为空白，这使得投资者可以主要参考全球因素，其中有两个因素尤为突出——英伟达(NVIDIA)第四季度财报和美国总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)关于关税的最新言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英伟达(NVIDIA)在周三收盘后报告了第四季度财报。营收增长78%，达到393亿美元，超过市场预期的380.4亿美元。公司对第一季度营收的预测也高于市场预期。AI领头企业在盘后交易中表现平平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华尔街“宏大七”和大科技板块的股票自去年以来已经遭受了沉重压力，投资者开始转向被视为“冷门”的板块和价格较低的市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，本周“宏大七”的股价已经下跌超过10%，从最近的高点回落。因此，英伟达财报的表现几乎决定了这一板块的复苏。科技多头可能失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在科技领域，特斯拉(Tesla)的股票在过去一周内下跌近20%，原因是电动汽车制造商在欧洲的销售上个月几乎减少了一半。部分分析师认为，这一跌幅反映了欧洲对特斯拉CEO埃隆·马斯克(Elon Musk)与特朗普关系密切及其在欧洲国家本土事务中涉政的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在英伟达财报公布之前，投资者还处在防守状态，特朗普早前表示他将很快宣布针对欧盟汽车进口加征25%关税的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还表示，针对墨西哥和加拿大的关税将于4月2日生效，比他最初提出的日期晚一个月。但白宫官员稍后澄清，目前仍维持3月4日的截止时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“关税先生”尚未改变立场。暂时还没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有意思的是，虽然华尔街在周三表现较强劲，部分缓解了本周早些时候的损失，但国债市场未见起色。这表明短暂的股票回升更多是获利回吐，而非市场情绪的根本转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，国债投资者对特朗普的关税言论有所回应。收益率的再度下降表明，他们认为贸易紧张局势的升级将对经济增长产生更大的影响，而不会刺激通货膨胀（至少在短期内）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除日本外，亚洲大多数股市在周三表现强劲。但周四开盘时，该地区可能会转为下跌，投资者可能采取谨慎态度。美债上涨，美元上涨——美国常规交易时段的大动向已经够安全了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是可能在周四为亚洲市场提供更多方向的关键发展：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 特朗普最新关税威胁的影响&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- G20财长、央行行长会议&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 美国第四季度GDP（第二次估算）&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="一名路人从显示今日日本日经股价指数走势的电子屏幕上走过" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/75RGNEP32ZPZFG6SXDK4P2WCUU.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;2024年8月2日，日本东京一家证券公司的交易窗口前，一名男子擦汗，电子屏幕上显示了今日日本日经股价指数的走势。路透社/石川是一/资料照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 21:59:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphics-2025-02-26/</guid></item><item><title>纽约联邦储备银行研究指出对中国进口商品加征关税带来的新通胀因素</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/new-york-fed-research-flags-new-inflation-vector-tariffs-china-imports-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;如果特朗普政府全面实施对華进口商品的关税，美国经济可能会迎来新的通胀冲击，纽约联邦储备银行的研究论文在 Wednesday 称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题在于，特朗普总统宣布对来自中国的低成本“微小”包裹征收进口税。特朗普曾试图废除这些小价值货物进入美国的免税安排，但在本月初暂停了这项行动。总统在对其他主要美国贸易伙伴征收关税时也采取了类似的做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽约联邦储备银行的论文指出，小型货品的中国产品供应商在特朗普 2017-2021 年总统任期内对于缓解关税影响起到了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国进行低价值直邮销售的迅速扩张使得大量的贸易活动完全可以绕过自2018年实施的所有关税措施。”纽约联邦储备银行经济政策顾问 Hunter Clark 写道。这一转变表明，可能有高达 500 亿美元的“遗漏进口商品”正面临关税征收。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果美国取消对中国的小规模例外进口待遇，而中国的卖家又没有通过降低出口价格来削减利润空间，美国消费者可能会面临比他们想象中更大的后果。”Clark 写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如同所有关税一样，关键在于供应商是否会将税负转嫁给消费者，或者他们是否能找到降低价格以抵消影响的方法。特朗普反复声称关税是由生产国支付的，但实际上，实际上它们是对美国消费者的税费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家一直认为，特朗普的关税政策以及他计划驱逐非法移民的计划可能会在通胀率已开始下降的时期加剧通胀压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联邦储备官员在如何将关税纳入其展望中方面态度犹豫，尽管联邦储备委员 Christopher Waller 最近表示，“在关税实施的情况下，我认为任何增加的价格只会对价格水平产生适度的、非持久性的影响。”他补充说，“在制定货币政策时，我认为最好忽略这些影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，联邦储备官员相当重视通胀预期的重视，认为这些预期对价格压力有着强大的影响。现在越来越多的公众和企业也开始为潜在的价格上涨做准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国Conference Board 报告称，上个月消费者信心水平出现大幅下滑，未来一年预期的通胀率急剧上升。“从调查回复来看，关于贸易和关税的讨论数量急剧增加，回到了2019年以来未曾有过的水平。最值得注意的是，对当前政府及其政策的评论主导了回答。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="华盛顿一家杂货店" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SGV2N5MGRBP33CZ56U2JGAY3RE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位女性在美国华盛顿哥伦比亚特区门罗公园的埃尔普雷斯戈罗市场购物，2022年8月19日。路透社/莎拉·席尔柏格/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 20:24:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/new-york-fed-research-flags-new-inflation-vector-tariffs-china-imports-2025-02-26/</guid></item><item><title>美国SEC与TRON创始人Justin Sun探索民事欺诈案的解决方案</title><link>https://www.reuters.com/legal/us-sec-tron-founder-justin-sun-explore-resolution-civil-fraud-case-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;美国证券交易委员会正在探讨其备受关注的对&lt;NAME&gt;的民事欺诈案的解决方案。Sun是一位中国的加密货币企业家及美国前总统唐纳德·特朗普所支持的加密项目顾问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;律师们在周三写给曼哈顿地区法官爱德华多·拉莫斯的信中请求暂停该案，他们引用了双方及公众的利益，提议在暂停令下达后60天提交状况报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sun的律师未立即回应评论请求。美国证券交易委员会未予置评。目前尚不清楚该解决方案是否涉及和解或撤诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国证券交易委员会于2023年3月起诉Sun及其公司Tron基金会、BitTorrent基金会和Rainberry。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;证券交易委员会指责他们策划非法分配Tronix和BitTorrent加密资产，人为提升交易量并隐瞒向名人代言人的支付。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾承诺将美国建设成为全球加密货币产业的中心，并提名保罗·阿特金斯担任证券交易委员会主席，阿特金斯是一位支持数字资产的华盛顿律师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当Sun的案件提起时，证券交易委员会主席加里·盖斯勒因倾向于更严格的加密货币监管而遭到行业强烈反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国证券交易委员会称，Sun涉嫌的计划始于2017年8月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据法庭文件，Sun下令员工在两个他控制的账户间进行数十万笔Tronix交易，制造出一种合法交易的虚假和误导性印象，获得非法收益3100万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;34岁的Sun还被指控聘请女演员莱昂娜尔·莱昂、歌手阿科和内-约以及社交媒体名人杰克·保罗在社交媒体上为Tronix和BitTorrent宣传，同时隐瞒他们为这些推广支付了费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，Sun成为了特朗普部分持有的一种名为“世界自由金融”（World Liberty Financial）代币的最大买家之一，根据社交媒体平台X上发布的信息，他至少花费了7500万美元。Sun担任该公司的顾问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些涉及特朗普经济利益的购买行为引发了潜在利益冲突的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;NAME&gt;ler的政策顾问科里·弗莱尔认为，“SEC可能放弃对Sun的起诉对总统的一位加密货币合作伙伴来说是个好兆头，但对于本已存疑的产业声誉来说是个坏消息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sun还因其在艺术界的广泛关注度而受到关注，他在今年11月以620万美元购得一件用胶带粘在墙上的香蕉，并在苏富比拍卖会上拍下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，Sun起诉媒体大亨大卫·格芬归还瑞士艺术家阿尔伯托·贾克梅蒂创作的雕塑“Le Nez”，2021年他以7840万美元买下了这件作品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;JSun声称其艺术顾问偷走了这件作品并在后来出售，但格芬的律师公开称JSun的主张毫无根据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年，Sun以4570万美元的高价在慈善拍卖会上购得与亿万富翁投资者沃伦·巴菲特共进午餐的机会。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="中国加密货币企业家&lt;NAME&gt;在北京的一个金融论坛上讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QN3O6L7LBVJQPMYTE2IOLCN3IY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国加密货币企业家&lt;NAME&gt;在北京的一个金融论坛上讲话，时间：2015年11月4日。图片来源：路透社/路透社/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 22:33:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/us-sec-tron-founder-justin-sun-explore-resolution-civil-fraud-case-2025-02-26/</guid></item><item><title>特朗普确认泽连斯基来访签署乌克兰矿产协议</title><link>https://www.reuters.com/world/ukraine-says-it-has-agreed-minerals-deal-with-us-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普表示，乌兹别克斯坦总统泽连斯基将于周五访问华盛顿，签署一项关于稀有金属矿产的协议。乌兹别克斯坦领导人则表示，此次协议的成功取决于周五的会谈及美国继续提供的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该协议，乌克兰总理称之为“初步”的协议，基耶夫将向由美国联合控制的基金支付其部分矿产资源收益。该协议对乌克兰争取特朗普迅速结束俄罗斯战争的努力至关重要。美国与俄罗斯的会谈迄今未包括基辅，预计周四将继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，在泽连斯基的访问期间，他将签署关于稀有金属及其他主题的协议，但暗示华盛顿不会作出广泛的军事保证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅一直在寻求美国的安全保障作为交易的一部分，特朗普将其描述为美国对基辅的援助的支付。俄罗斯在2022年入侵乌克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不打算做出更多的安全保证，”特朗普说，“我们将让欧洲来解决这个问题。”但未作进一步说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基在夜间视频讲话中表示，与其会面的目的是强调获得安全保证的重要性，“以确保俄罗斯不再破坏其他国家的生计”，并指出继续美国的援助非常重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对我们和全世界来说，重要的是美国的援助不要停止。我们需要和平之路的力量。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，美国众议院议长迈克·约翰逊表示，美国对乌援助的支持法案“没有足够的意愿”再次获得通过。约翰逊的评论是在特朗普称泽连斯基为“独裁者”并警告必须迅速与俄罗斯达成和平协议或风险失去国家之后的一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;26日，泽连斯基表示，当前正在商讨的初步协议中并没有将乌克兰描绘成一个必须偿还数百亿美元过去军事援助的债务国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该协议可以成为未来安全保障的一部分...协议就是协议，但我们需要理解其更大的愿景。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这次交易可以取得很大的成功，也可以悄然通过，而这很大程度上取决于我们与特朗普总统的对话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说泽连斯基希望特朗普承认乌克兰的安全保障，将是此次协议的成功。特朗普一直在批评泽连斯基作为美国总统对战争政策的颠覆转变，并结束了孤立俄罗斯的运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于2月12日与俄罗斯总统普京通话，2月18日在沙特阿拉伯与俄罗斯举行了会谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫表示，俄罗斯和美国官员将在伊斯坦布尔会面，讨论解决双边分歧的问题，这是双方认为结束乌克兰战争至关重要的广泛对话的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉夫罗夫再次排除了“任何欧洲维和部队被派往乌克兰”的可能性。特朗普表示，如果达成了结束冲突的协议，需要有某种形式的维和部队部署到乌克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没人提问过我们关于此事。”拉夫罗夫在访问卡塔尔期间说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国首相凯尔·斯塔默预计将于26日会见特朗普，周日将主持法国、意大利、德国、波兰及其他盟国领导人讨论对特朗普行动的反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月在巴黎举行的紧急会议上，包括斯塔默在内的欧洲领导人对部署维和部队到乌克兰的想法存在分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社看到的2月25日的协议草稿指出，“美利坚合众国政府支持乌克兰为获得建立持久和平所需的安全保证而做出的努力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌兹别克斯坦总理Denys Shmyhal表示，华盛顿承诺支持最终达成的协议，使乌克兰获得安全保证。美国人没有提供任何安全保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shmyhal表示，乌克兰批准了议定书的措辞，以便签约，并称之为“初步”协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在乌克兰总统和美国总统就安全保障达成一致后，双方总统在场的情况下，乌克兰政府代表将签署这份初步协议，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shmyhal对担心的乌克兰人表示，乌克兰永远不会“签署或考虑……一个未考虑到国家利益的殖民条约”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shmyhal在电视讲话中概述了该项协议，表示基耶夫准备将“所有相关国有自然资源资产和相关基础设施的所有收益”中的一半归属于该基金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，这些资金将存入由美国和乌克兰共同管理的基金，并补充说，没有基辅的同意，不得就该基金的管理做出决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当创建这一基金时，现有的存款、设施、许可证和租金均不在此讨论范围内。”他补充说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乌克兰总统泽连斯基乌首都基辅举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DRG57S643JNV5IZIIBEWYUGUSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月26日，乌克兰总统泽连斯基在俄罗斯入侵乌克兰期间，在乌克兰首都基辅召开的新闻发布会上讲话。REUTERS/Valentyn Ogirenko&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 14:18:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/ukraine-says-it-has-agreed-minerals-deal-with-us-2025-02-26/</guid></item><item><title>欧盟批准诺基亚以23亿欧元收购Infinera</title><link>https://www.reuters.com/markets/deals/eu-approves-23-billion-takeover-infinera-by-nokia-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;欧盟委员会周三宣布，无条件批准芬兰电信设备制造商诺基亚以23亿美元收购美国光半导体和网络设备制造商Infinera（股票代码：INFN.O）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委员会表示，此次收购未引发担忧。两家公司在光传输设备供应市场的合并市场份额适中，并且仍面临激烈的竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社早于本月已报道，诺基亚预计将获得该交易的无条件批准，该交易是诺基亚于去年六月宣布的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次收购将使诺基亚成为全球第二大光网络供应商，市场份额为20%，仅次于受益于西方公司在华市场占有率低的华为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次收购将使诺基亚能够向亚马逊（股票代码：AMZN.O）、谷歌母公司Alphabet（股票代码：GOOGL.O）以及微软（股票代码：MSFT.O）等大型科技公司销售更多的设备，这些公司正在投资数十亿美元以建造新的数据中心，以应对人工智能增长的浪潮。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="新诺基亚的logo 在西班牙巴塞罗那移动世界大会（MWC）之前，GSMA 2023 前展现在 GSMA 之前 " src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UWSIXRV7HZN3FD3FAS3MCXCRIM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
新诺基亚的logo 在西班牙巴塞罗那移动世界大会（MWC）之前，GSMA 2023 前展现在 GSMA 之前。REUTERS/ Albert Gea / 文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 15:12:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/deals/eu-approves-23-billion-takeover-infinera-by-nokia-2025-02-26/</guid></item><item><title>美国农民将种植更多玉米，寻求最佳获利机会</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/american-farmers-plant-more-corn-seeking-best-chance-profits-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;美国农民计划在今年春天种植更多玉米和更少大豆，希望从中获得微薄利润，并避免美国总统唐纳德·特朗普威胁要实施的关税影响，种植户和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从相对盈利能力来看，玉米正在赢得种植面积的竞争。”北达科他州州立大学的农业经济学家弗莱恩·奥尔森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱荷华州立大学经济学家查德·哈特表示，“有些农民可能能在每蒲式耳玉米上赚取几分钱”，但大豆和其他作物的价格已经下滑至生产成本以下。“目前来看，考虑到成本结构的现状，2025年玉米可能有最好的盈利可能。”哈特说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常在冬季作出的种植决策会影响玉米和大豆的产量，这两者是美国两大现金作物。粮食主要用于动物饲料、烹饪油料和可再生能源。美国是世界上最大的玉米出口国，也是仅次于巴西的第二大大豆供应国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球玉米储备预计今年将降至十年最低水平，因此美国的大豆产量将有助于补充库存，为全球买家提供更多粮食。尽管如此，美国玉米留库存量仍多于大豆，使玉米成为应对关税冲击更好的风险对冲工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社对分析师的调查显示，预计今年玉米播种面积将增至9360万亩，而大豆播种面积将降至8440万亩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;种植者面临连续第三年作物收入减少的挑战，使他们决定种植什么作物和种植多少变得更加困难。美国农业部本月预计，尽管作物收入连续第三年下降，农民仍有望在2025年获得轻微盈利，主要得益于政府的灾后救济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玉米和大豆以及小麦、棉花等主要作物的价格已经低到让美国农民很难从中谋利，经济学家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今年，最重要的是找出哪种作物损失最少即可。”南达科他州中区种植玉米、大豆、小麦和肉牛的农场主埃里克·库波亚表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普针对美国粮食大宗购买者实施的关税可能增加玉米优势，同时抑制大豆种植。美国每年出口的大豆约有40%、玉米约15%。大豆价格对贸易中断更为敏感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国是世界上最大的大豆买家，每年购买了美国约半数的大豆出口。而美国玉米的客户群更为多样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，特朗普政府对所有中国进口商品加征10%关税后，美中贸易紧张局势升级，北京方面据此对中国商品实施部分关税限制，但排除农业产品。对墨西哥以及购买美国谷物和食品的加拿大，设定了将于3月4日生效的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贸易紧张局势的升级类似于2018年特朗普在任期间引发的对中国贸易战；随后中国调整大豆和玉米购买行为，转向了巴西。据美国农业部预计，今年营销年期间，巴西将供应全球58%的大豆出口，而美国将供应27%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常，农民会在冬天预购种子和肥料，然后在四五月的种植季节到来前作出种植决策。然而，今年低价格和贸易的不确定性促使一些农民推迟决策直到春季。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很多人不会立即做出最终决策，”北达科他州大豆种植者协会执行主任南希·约翰逊表示，“这些最后几块地的数量调整将取决于那一刻正在发生什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芝加哥商品交易所的玉米期货近期上涨，预示着种植户的盈利能力增加。标杆芝加哥商品交易所（CBOT）玉米期货从8月份触及四年低点、跌破每蒲式耳4美元，到现在上涨至本月超过5美元，上涨幅度约为9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;产量较小的大豆在去年12月触及四年低点、跌破每蒲式耳10美元，之后涨势温和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;种植9000英亩玉米、大豆和小麦的伊利诺伊州南部中区农场主大卫·朱斯丁森去年秋季减少了旱粮作物的种植，腾出大约300英亩的面积用于种植玉米而非大豆。“这看起来可能是一种更经济的选择，”朱斯丁森说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="卡林顿附近的道格·金克农场的一片玉米田和储粮仓" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TV4JMQH7GBKBXMXSHEJSBYHWWM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;卡林顿附近的道格·金克农场的一片玉米田和储粮仓，美国，2019年8月8日。图摄于2019年8月8日。REUTERS/Dan Koeck/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 12:05:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/american-farmers-plant-more-corn-seeking-best-chance-profits-2025-02-26/</guid></item><item><title>华尔街收盘涨跌不一，欧洲股市创新高；英伟达发布财报</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;美国股市在新关税威胁下波动，收盘涨跌互现；而美国与乌克兰达成的关于关键矿物的初步协议及强劲的企业财报助力欧洲股市创纪录收盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球股市也有所上涨，基准国债收益率连续六个交易日下降，与此同时，随着美国共和党国会对总统唐纳德·特朗普的减税计划提出进展，美元汇率有所上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能芯片制造商英伟达(NVIDIA) (NVDA.O)发布的季度财报和调整后的每股收益均好于预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英伟达股票在发布后盘后交易中上涨了3.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者对美国科技公司巨额投入人工智能基础设施的怀疑情绪日益加重，因回报率缓慢且受到中国深探索科技公司（DeepSeek）突破的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周二，美国众议院共和党控制下以微弱多数通过了特朗普4.5万亿美元的减税计划，并将预算决议提交至参议院，共和党人预计将在参议院继续推进该计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;这主要有利于美国企业，&amp;rdquo;丹麦银行高级投资策略师拉尔斯·斯科瓦格德(Lars Skovgaard)表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;预计将有较少的监管约束和减税，人们预计该计划将最终得到实施，这将对市场产生积极影响。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国住房数据显示，1月份新房销量大幅下滑，持续攀升的抵押贷款利率压制了潜在买家的购房需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是消费信心减弱的最新迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;道琼斯工业平均指数(Dow Jones Industrial Average)跌187.48点，或0.43%，收于43,433.68点；标普500指数(S&amp;P 500)涨0.90点，或0.02%，收于5,956.15点；纳斯达克综合指数(Nasdaq Composite)涨48.88点，或0.26%，收于19,075.26点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国与乌克兰达成初步矿产协议的消息传出后，欧洲股市情绪有所改善，次日收盘创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;该计划的推进速度比预期快了一点，&amp;rdquo;IG市场分析师托尼·齐卡莫尔(Tony Sycamore)表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球股市指标（MSCI）上涨2.27点，或0.26%，至869.00点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泛欧绩优股600指数(Pan European Stoxx 600)上涨0.99%，欧洲斯托克泛欧300指数(FTSEurofirst 300)上涨22.22点，或1.01%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新兴市场股指上涨12.88点，或1.15%，至1,135.26点。MSCI亚太股指（除日本）上涨1.18%，至596.26点；日本日经225指数下跌95.42点，或0.25%，收于38,142.37点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于新关税不确定性导致的收益重新下滑，基准美国国债收益率结束了连续六个交易日的下降趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10年期美国国债收益率下跌4.6个基点，至4.252%，从周二晚收盘的4.298%下跌；30年期国债收益率下跌4.4个基点，至4.5121%，从周二晚收盘的4.556%下跌；2年期国债收益率下跌2个基点，至4.076%，从周二晚收盘的4.096%下跌；美国国债收益率曲线关键部分的2年期与10年期国债收益率之差，显示市场对经济增长的预期，为17.4个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至本周，美联储基金期货显示年底可能调低55个基点，意味着至少有两次25个基点的降息，比一周前预期的40个基点有所增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;衡量对包括日元和欧元在内的多种货币的美元指数上涨0.23%，至106.48，欧元兑美元下跌0.25%，至1.0487。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相对于日元，美元微跌0.01%，至149.03。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油价在美国库存意外增加和俄乌可能和平协议的前景对油价带来压力后跌至两个月最低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国原油下跌0.45%，收于每桶68.62美元；布伦特原油下跌0.67%，收于每桶72.53美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受关税不确定性的提振及市场上避险需求增加，黄金价格在过去的一轮涨势后趋于平静，投资者正等待即将公布通胀数据及审查特朗普最新的关税计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄金现货价上涨0.03%，至每盎司2,915.99美元；美国黄金期货价格上涨0.33%，至每盎司2,914.10美元。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="纽约证券交易所交易员在纽约工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C4FEEAAGMFO2FG2ACMFTGXGAXA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;交易员在纽约证券交易所工作（美国纽约，2025年2月25日）。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="德国DAX指数股票价格图在法兰克福证券交易所展示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FEWSH5MEFZOOZPW24YMDRN3LRM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这张图是德国DAX股票价格指数在法兰克福证券交易所展示（德国慕尼黑，2025年2月21日）。REUTERS/Staff/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="日本市值加权平均股价指数NIKKEI在名古屋证券交易所显示" src="https://cloudfront-us-east-2(images.arcpublishing.com/reuters/K3IOAB4YKFJ7BGJSFDZH7WZ54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;员工在名古屋证券交易所观察日本市值加权平均股价指数NIKKEI，该指数创下收盘价历史纪录下降幅度（日本名古屋，2024年8月5日，摄于Kyodo，必填信用：Kyodo/via REUTERS/File Photo）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="上海股市信息显示之一" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CSCJOEAC2ZJYVOXK2ZZDNHOBDQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;上海陆家嘴金融区一条高架路上的股市信息显示相机（摄于2024年8月6日，中国上海代理人摄图社/文件照片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 02:46:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2025-02-26/</guid></item><item><title>比利时检察官调查 alleged 中国情报机构黑客攻击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/belgian-prosecutor-probes-alleged-chinese-hacking-intelligence-service-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;比利时联邦检察官于11月29日表示，已开始调查一起涉嫌中国对比利时情报服务VSSE的黑客攻击事件，这一消息与比利时日报《比利时之声》此前的报道一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检察官补充说，他们已收到美国情报服务VSSE就此案件提交的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比利时驻华使馆尚未对评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《比利时之声》报道指出，在过去的两年里，据称与中国间谍活动有关的黑客利用美国一家网络安全公司的漏洞，获取了比利时情报服务10%的电子邮件。虽然机密数据未受影响，但该服务近一半成员的个人信息可能已被泄露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比利时联邦检察官未立即确认调查细节，并表示目前探查仍在进行，尚早为时过早便分享结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比利时情报服务未作出评论，将其表述引述给检察官。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图显示了电脑的小型迷你人物、二进制代码和字样'网络攻击'" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/E5JYJ24ISBICZFZJ6QLJRIBDAY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;此插图中的人物微型形象前是二进制代码和字样‘网络攻击’，取材于2023年7月19日路透社/Dado Ruvic/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 10:36:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/belgian-prosecutor-probes-alleged-chinese-hacking-intelligence-service-2025-02-26/</guid></item><item><title>Shein报告2024年发现两起童工事件，同时加大对供应商的审计力度</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/shein-reports-two-child-labour-cases-2024-it-increased-supplier-audits-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;快时尚零售商希音（Shein）在去年的供应商中发现了两起使用童工的情况，与2023年相同，且在对其主要位于中国的第三方制造商进行了更多审计之后，该公司向英国立法机构议员提供了一份信函。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希音计划在伦敦进行首次公开募股（&lt;a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/shein-poised-slash-valuation-50-billion-london-ipo-sources-say-2025-02-07/"&gt;IPO&lt;/a&gt;），在2月7日对英国议会委员会的问题进行了回复。这封信由希音欧洲、中东和非洲地区的一般法律顾问朱一南撰写，并于周二晚些时候发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希音此前因供应链中的劳工虐待问题受到了质疑，英国跨政党商业与贸易委员会在1月约谈了朱一南，并在后续的信函中要求提供更多关于其棉花采购政策的细节信息（&lt;a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/shein-details-cotton-sourcing-policy-written-evidence-uk-lawmakers-2025-01-24/"&gt;书面证据&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在信中，朱一南表示，一起事故涉及一名11岁8个月大的儿童，其在暑期的审计期间被发现曾在由其父亲担任总经理的工厂工作，并帮助完成一些任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管如此，对于这些问题，我们极为重视，并将其归类为童工问题，立即终止了与该供应商的合作关系。”朱一南在信中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一起事故涉及一名15岁3个月大的儿童。朱一南还提供了希音之前发现的两家供应商中另两名儿童的工作年龄，分别为15岁11个月和15岁9个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据信中所述，希音在2024年进行了大约4,300次审计，涉及约317,000名工人，而在2023年则进行了约4,000次审计，涉及约285,000名工人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们对童工采取零容忍的严格态度。”朱一南在信中写道。“我们将继续不遗余力地确保这些孤立的案例从我们的供应链中完全消除，并使我们的全球第三方供应商网络，包括中国、巴西和土耳其，紧跟我们的步伐。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="时尚品牌希音的公司LOGO展示在一件服装的衣架上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KDD3LDSUSBO2HF625Z5DM26MBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KDD3LDSUSBO2HF625Z5DM26MBY.jpg" alt="时尚品牌希音的公司LOGO展示在一件服装的衣架上，该服装为该公司在英国利物浦进行全国性推广活动期间的圣诞巴士的一部分，2024年12月14日。路透社/Phil Noble/文件照"/&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 16:55:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/shein-reports-two-child-labour-cases-2024-it-increased-supplier-audits-2025-02-26/</guid></item><item><title>伊朗接近临界 bombs 级别的铀库存上升，国际原子能机构称</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/irans-stock-near-bomb-grade-uranium-grows-sharply-iaea-report-shows-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;伊朗铀库存接近武器级的程度自其宣布在12月加速浓缩以来显著增加，且未能解决悬而未决的问题，联合国核监督机构发布的两份报告称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前伊朗浓缩至疑似武器级约60%纯度的铀库存，一直是西方国家长期关注的问题，它们认为高达该纯度的铀浓缩没有民用的理由。伊朗表示其目标是和平核能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管美国特朗普政府曾表示计划通过核计划施压伊朗，但国际原子能机构称时间紧迫，需通过外交手段对伊朗的活动施加新的限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际原子能机构指出：“伊朗作为唯一生产此类核材料的非核国家，显著增加高浓缩铀的生产和积累，这是一个严重的问题。”这一内容罕见地被纳入两份关于伊朗的季度报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两份机密报告周三发送给成员国并被路透社获得，显示60%浓缩材料的库存增加了一倍，但悬而未决的问题，尤其是未能解释未申报地点存在的铀痕迹，仍无实质性进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一份机密报告称，过去一个季度，以六氟化铀形式浓缩至60%的铀库存增加了92.5公斤，达到274.8公斤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果进一步浓缩，这些铀理论上足以为六枚核武器提供材料，根据国际原子能机构的标准，较低浓缩水平的铀足以制造更多武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与之前每月生产6至9公斤接近60%浓缩度的铀相比，现在这一数字是35至40公斤，一名高级外交官表示，这仅略低于制作一枚核武器所需的42公斤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一份报告详细阐述了解决铀痕迹等问题的实质进展缺乏，IAEA已多次要求伊朗解释这些问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“伊朗声称已申报所有根据其保障协定要求的核材料、活动和地点。这与机构的评估不一致。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“因此，机构解决这些问题的重大保障问题上处于困境。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在其2017年至2021年的任期内，带领美国退出了一项具有里程碑意义的协议，伊朗与主要国家达成该协议，限制德黑兰的核活动以换取制裁解除。2018年特朗普撤回支持后，伊朗不仅违反协议，还大幅超越了限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于协议现大多已经失效，欧洲国家正寻求美国协助重新谈判伊朗核计划的新限制，或通过协议中的机制在10月协议到期前恢复所有制裁。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="IAEA标志展示在维也纳总部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UKISHANRRBP4BCPAKV7QHBKMHE.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;国际原子能机构（IAEA）标志展示在维也纳总部，图片为国际原子能机构35国理事会季度会议开幕日的文件照片。路透社/莱昂哈德·福格尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:44:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/irans-stock-near-bomb-grade-uranium-grows-sharply-iaea-report-shows-2025-02-26/</guid></item><item><title>台湾谴责中国的“射击”演习在台湾沿海进行</title><link>https://www.reuters.com/world/china/taiwan-flags-chinas-shooting-drills-off-southwest-coast-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;台湾周三谴责中国采取挑衅行为，此前中国宣布将在台湾西南沿海进行“射击”战术演练，而中国高级领导人也誓言将不遗余力地将台湾纳入中国实际控制之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由中国共产党治理的台湾，被视为中国的领土，中国军队在过去三年中多次在此地区进行军事活动，包括多次大规模军事演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上午约9时（即北京时间凌晨1时），台湾国防部发表声明称，已检测到32架中国军机与中国军舰在台湾海峡区域进行联合战斗准备演练。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明补充说：“在此期间，他们甚至公然违反国际惯例，未经事先警告就在距离海岸约40海里（74公里）的水域设立演练区域，并声称将进行‘射击训练’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾的大型西南部地区，包括高雄和屏东，都设有重要的海军和空军基地。高雄还是台湾最大的港口，也是全球航运的重要枢纽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些演练威胁到国际航班和海上航行的安全，并是对区域和平稳定的一次“公然挑衅”，台湾国防部称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明指出，台湾已派遣自身力量进行监控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三晚些时候，国防部称截至下午3时40分（即北京时间7时40分），中国军事力量已撤离演练区域，但表示台湾军队将继续监控局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，国防部未提供更具体细节，而是提供了简短的视频片段，内容是一名台湾海军军官向中国军舰发出警告，以及两艘中国军舰远近景象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国方面未确认是否在台湾周边进行新的军事演练，其国防部也未回应相关置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾国防部表示，中国近期在该地区的军事活动，如在澳大利亚沿海进行的军事活动，都证明中国是台湾海峡和印度洋-太平洋地区唯一的、最大的和平稳定威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国从未放弃使用武力统一台湾的权利，并谴责去年上任的赖清德总统是“分裂分子”，以及美国支持台湾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德办公室谴责了此次军事演练，但表示政府已全面掌握情况，并提醒民众无需担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“确保区域和平稳定是海峡两岸的共同责任，”赖清德发言人郭芳芳在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三早些时候，中国官方新华社报道，中共中央政治局常委王晨本周呼吁加强对中国“统一”的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国需“牢牢把握台湾事务主导权和主动权，坚定不移地推进祖国统一事业，”王晨在国台办年度会议上的讲话被引述道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾政府拒绝接受北京方面的主权主张，认为只有台湾人民才能决定自己的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，台湾和中国还在未连接的海底通信电缆问题上相互指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾海岸警卫队周二扣押了一艘据信与台湾有关的商船，这艘商船挂有多哥国旗，也可能涉及事件，不过北京表示台湾是在无确切事实依据的情况下“无端猜测”，试图操纵事件进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位知情的台湾官员此前曾告诉路透社，台湾安全机构怀疑该艘由中国船员驾驶的“ Wrestnet 58”号曾从事可能对电缆构成威胁的活动，因此已将其列入潜伏威胁评估的52艘船之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是台湾今年第五起海底电缆故障事件。台湾在2024年和2023年分别报告了三次类似事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾还提到台湾地区所经历的海底电缆破坏事件，参考了俄罗斯入侵乌克兰后波罗的海海底电缆受损的情况。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 06:25:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/taiwan-flags-chinas-shooting-drills-off-southwest-coast-2025-02-26/</guid></item><item><title>独家：消息称中金公司将与银河证券合并 建成中国第三大券商</title><link>https://www.reuters.com/markets/deals/cicc-merge-with-galaxy-securities-form-chinas-no3-brokerage-say-sources-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;国有企业中国国际资本有限公司（CICC）将与同行银河证券合并，这将使该公司成为仅次于中信证券和国泰君安证券的中国第三大证券经纪商，拥有约1930亿美元的资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CICC（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/601995.SS" target="_blank"&gt;601995.SS&lt;/a&gt;）与Galaxy（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/601881.SS" target="_blank"&gt;601881.SS&lt;/a&gt;）两家公司在过去几个月内可能成为行业内第二起大规模合并，已有消息来源表示，中国政府最近几周已对此合并计划予以支持，预计在接下来几周内将对外宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CICC和Galaxy的香港和内地上市股票在《路透》报道合并计划后当天飙升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位消息来源称，CICC和Galaxy计划通过股份交换的方式进行合并，中国投资公司（CIC）是中国最大的股东，也是两家公司的母公司。有关合并交易的具体财务细节未知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合并后的实体总资产将达到1.4万亿元人民币（约1930亿美元），将超越海通证券（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/601688.SS" target="_blank"&gt;601688.SS&lt;/a&gt;），成为中国的第三大证券经纪商。该合并协议仍需获得监管机构和股东的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有消息来源拒绝透露身份，因为他们未经授权向媒体发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CICC和Galaxy分别在晚间公告中表示，他们尚未收到政府、监管机构或控股股东关于报道中提及的合并计划的任何信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院新闻办公室和中国证监会均未对《路透》的评论请求作出回应。中国投资公司表示不予置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该合并正值北京努力建立能够与全球银行，如高盛（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/GS.N" target="_blank"&gt;GS.N&lt;/a&gt;）和摩根士丹利（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/MS.N" target="_blank"&gt;MS.N&lt;/a&gt;）竞争的大型且具竞争力的国内投资银行。这些公司在近年来已经全面掌控了其在中国的业务，并寻求更大的市场份额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合并后的实体在行业前景因经济缓慢增长、市场疲软和金融业监管收紧而面临挑战的情况下，预计将处于更有利的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果获得批准，该公司将在业内排名第二，仅次于长期以来一直占主导地位的中信证券（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/600030.SS" target="_blank"&gt;600030.SS&lt;/a&gt;），以及由国泰君安（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/601211.SS" target="_blank"&gt;601211.SS&lt;/a&gt;）和海通证券（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/600837.SS" target="_blank"&gt;600837.SS&lt;/a&gt;）合并而成的联合体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CICC和Galaxy的上海股市分别在6日飙升至10%的涨幅上限，而在中国香港市场的股票收盘时分别上涨19%和17%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国监管机构近年来越来越强调证券行业改革的必要性，鼓励合并和重组。目前有超过140家中国和外国公司在此竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年3月，中国证监会宣布计划未来五年发展中领先的机构，包括到2035年前发展2到3家具有国际竞争力的投资银行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师预期中国证券行业的整合将进一步加速，尤其是在获得国有股东支持的公司方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月，总部位于上海的国泰君安同意通过股份交换并购其表现不佳的当地竞争对手海通证券，形成了总资产达2300亿美元的行业巨头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次交易之前，已有六对规模较小的经纪公司于2023年底以来宣布了合并计划，其中包括平安证券（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/601318.SS" target="_blank"&gt;601318.SS&lt;/a&gt;）与方正证券（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/601901.SS" target="_blank"&gt;601901.SS&lt;/a&gt;）。根据上海证券报报道，截至2023年底，解决了其合资背景问题的中信证券（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/601939.SS" target="_blank"&gt;601939.SS&lt;/a&gt;）和新加坡主权投资基金GIC及摩根士丹利，是中国第一家中外合资证券公司，CICC在此成立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CICC自成立以来，在帮助众多大型中国公司，尤其是国有企业在中国及香港上市方面发挥了重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称，CICC因其在重大跨境并购中的出色表现而受到认可，并长期引领与中国相关并购的排名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，CICC通过股份交换收购了更为强劲的小幅竞争对手中国投资证券，斥资约167亿元人民币，增强了其相对较小的零售经纪业务。在中国频繁由散户投资者驱动的交易下，经纪业务的收入大幅提高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;银河证券于2007年成立，提供包括投资银行、财富管理、全球15个国家的经纪服务等全方位金融服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据金融信息提供商Hithink RoyalFlush的数据显示，至2023年6月，银河证券总资产排名第四，CICC排名第九。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="2020中国国际服务贸易交易会（CIFTIS）北京展览馆" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CSS5LDYIIVM3LKVTBOTRECB5E4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2020中国国际服务贸易交易会北京展览馆内银河证券展位上的工作人员。路透/王丁舒/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 06:31:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/deals/cicc-merge-with-galaxy-securities-form-chinas-no3-brokerage-say-sources-2025-02-26/</guid></item><item><title>中国竞争监管机构与阿里巴巴及梅赛德斯-奔驰进行会谈</title><link>https://www.reuters.com/markets/chinese-competition-regulator-holds-talks-with-alibaba-mercedes-benz-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;国家市场监督管理总局就公平竞争与阿里巴巴（9988.HK）、隆基绿能（601012.SS）等七家公司的 executives 举行座谈会，国新网在公告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在座谈会上，周二，这些高管讨论了市场环境、竞争以及面临的困难，并提出了反对垄断和不公平竞争的建议，公告称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公告援引市场监管总局副局长孟Yang的话说，市场监管总局将定期举行座谈会，以回应企业关切，营造更为公平的市场环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二参加座谈会的其他公司包括通威太阳能（688599.SS）、协鑫集团（002459.SZ）、京东集团（9618.HK）、北汽集团（1958.HK）和梅赛德斯-奔驰（MBGn.DE）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国鼓励私营企业增加投资和创新，以应对经济增长放缓，并抗衡美国限制中国技术发展的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前一周，中国国家主席习近平与包括阿里巴巴联合创始人马云在内的中国顶尖企业家举行了一场罕见的会议，强调了这一关切，并标志着北京在四年监管风暴之后对科技巨头的态度转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国上周还出台了稳定外国投资的计划。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows Alibaba group logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V7ZM5ZZS3ZP4FEPKRA364YN52I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;阿里巴巴集团标志插图，取自2025年2月11日的照片。路透社/Dado Ruvic/插图/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="A Mercedes-Benz sign is seen outside a Mercedes-Benz car dealer in Arnhem" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2KCDMIVIFJIKBCQJ5Q5S3PK27M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;荷兰阿纳姆的一家梅赛德斯-奔驰经销商外可见梅赛德斯-奔驰标识，2025年2月18日。路透社/Piroschka van de Wouw&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 04:08:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/chinese-competition-regulator-holds-talks-with-alibaba-mercedes-benz-2025-02-26/</guid></item><item><title>什么是稀土金属，为什么需求上涨？</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/what-are-rare-earth-metals-why-are-they-demand-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;稀土金属正在成为头条新闻，随着智能手机、风力涡轮机等产品需求的增长，各国政府寻求稳定供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是一些基本事实：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;它们是什么？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;稀土是一组17种元素的统称，包括15种银白色的镧系元素，即镧系元素或镧系元素，还包括钪和钇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;它们用于何处？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它们广泛应用于消费品、电动车、飞机发动机、医疗设备、石油精炼以及军事应用如导弹和雷达系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;哪个国家是最大的生产商？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国约占全球矿产产量的60%，加工和永磁体产量的90%。北京制定生产、冶炼和分离配额，并进行严格监管，以反映全球供应情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;它们有哪些名称？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按周期表顺序排列，它们是：钪、钇、镧、铈、 veröffentodium、钕、钷、钐、铕、钆、铽、镝、钬、铒、铥、镱、镥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;哪些是最常见的？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;镧和铈是最常见的稀土金属。镧用于照相机镜头和照明。铈用于催化转换器中，有助于减少内燃机排放。钕和opsismium在电动汽车电机和风力涡轮机用的永磁体中需求量很大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;它们稀缺吗？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它们不是稀有的，更多的是指分布稀疏。例如，一些稀土元素比铅更常见。但它们通常在地壳中分布稀疏，且常常与其他元素混合在一起，因此较大的矿床难以发现且开采费用高昂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;它们对环境有何影响？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加工稀土通常会使用溶剂，这会产生有毒废物，污染土壤、水源和大气。更环保的技术正在开发中，但尚未广泛采用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某些类型的稀土矿还含有放射性钍或铀，通常会通过酸处理去除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，该领域的开发面临健康和环境监管的障碍。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="稀土矿样，铈氧化物、bastnasite、钕氧化物和镧碳酸盐" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VWMP2MUW45J5DDYQHN2T7M3HDY.jpg" style="width: 100%; max-width: 100%; height: auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2015年6月29日，参观美国加利福尼亚州Mountain Pass冶金公司Mountain Pass稀土设施时展示的稀土矿样（从左至右）：铈氧化物、bastnasite、钕氧化物和镧碳酸盐。路透社/David Becker/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 13:50:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/what-are-rare-earth-metals-why-are-they-demand-2025-02-26/</guid></item><item><title>特朗普的500万美元“黄金卡”签证不太可能吸引 wealthy投资者，顾问称</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trumps-5-million-gold-card-visa-unlikely-attract-wealthy-investors-advisers-say-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普所谓的500万美元“金卡”签证计划可能不会引发大量寻求美国国籍的全球富有人士的大量涌入，原因是高税负、移民和财富顾问表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周二宣布，他计划用一项新的“金卡”计划取代现有的EB-5投资移民签证计划，该计划需要至少80万美元的投资，而“金卡”计划将允许外国人在承诺投资于美国企业时获得美国公民身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，新计划的细节将在两周后公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为现任总统的提议会产生重大影响，因为只要符合某些条件，获得美国绿卡并不困难。”伦敦非居民百万富翁前成员巴斯姆·海达尔告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“用500万美元换取金卡签证，还要对全球收入纳税，这违背了初衷。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的计划正值欧洲联盟对成员国施压，要求他们取消或收紧通过投资获得居住权的计划，这类计划可能引发房价泡沫，对GDP带来的边际效应有限，同时增加了逃税和腐败的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年伦敦政治经济学院和哈佛大学的一项研究发现，这些计划产生的资金只占外国投资的“微不足道”部分，对经济的影响微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港基于约翰·侯移民咨询公司的创始人约翰·侯表示，EB-5签证主要被香港和中国的企业主以及希望孩子在美国留学的人使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说，将投资门槛提高到500万美元将阻止很多目前利用该计划的中国国民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果金卡签证要取代EB5，申请人数将显著减少。”侯告诉路透社，他补充说，富裕人士总是担心全球税负。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，该计划将向千禧一代寡头等富人开放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国公民及移民服务局管理的EB-5投资者移民计划由国会于1990年创立，目的是通过外国投资者的投资创造就业和资本投资来刺激美国经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能是为了谈判提高美国投资门槛的手段，但考虑到金额，我认为来自韩国的需求不会显著增加。”韩国大阳移民律师事务所会长金基勋表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还需要国会批准，所以特朗普不能单独决定取消现行的EB-5计划。EB-5计划是为了投资资金而设立的，取消它就没有意义了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;隶属于新加坡菲律宾私人股权公司的首席执行官Grace Tang表示，美国的全球税收规则可能是一种威慑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Tang表示，对许多来自亚洲的潜在移民而言，美国仍一直是“美国梦”，许多熟悉的EB5计划的中国人可能会申请新的计划。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="纽约市布鲁克林区Lower Manhattan天际线背后夕阳西下" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6N4Y6JDXLRMBTOGGH7SKDIQ2QM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月2日，美国纽约市布鲁克林区，夕阳西下，人们在东河附近过往天际线。路透社/亚历山大·格雷/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 11:20:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trumps-5-million-gold-card-visa-unlikely-attract-wealthy-investors-advisers-say-2025-02-26/</guid></item><item><title>DeepSeek 将开发人员非高峰时段定价最多降低 75%</title><link>https://www.reuters.com/technology/chinas-deepseek-cuts-off-peak-pricing-by-up-75-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;中国人工智能初创公司DeepSeek于周三在其网站上推出了优惠的非高峰时段定价，可供开发人员使用其AI模型构建产品。这一举措可能会给国内外竞争对手施加降价压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DeepSeek的低成本AI模型上月在全球股市引发了大规模抛售，投资者担心其进入可能威胁当前的人工智能市场领导者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该总部位于杭州的公司宣布，从格林尼治时间16:30至次日00:30，使用其应用编程接口（API）的成本最多将降低75%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据DeepSeek网站上的表格，R1和V3模型API在此时间段内的使用成本分别最多降低75%和50%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管公司将其这个时间段称为“非高峰时段”，因其开始于北京时间0点30分并结束于8点30分，但它包括了欧洲和美国的日间时段。GlobalTech股票由于DeepSeek廉价但强大的模型引发了抛售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的价格折扣是DeepSeek一系列震动人工智能行业的举动之一，这些举动在中国和全球范围引发了市场波动。知情人士透露，公司现在加快了对今年一月的R1模型的继任者的推出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司开源理念及其低廉的价格，早在去年五月首次发布V2时，就引发了国内AI模型价格大战，V2是其广受欢迎的全球AI助手的前身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自上月推出其AI助手以来，ChatGPT的制作方OpenAI降低了价格，Google的Gemini则推出了价格折扣。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示DeepSeek应用" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6QGX6FSNBODHBUJMFUBUELWBI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2025年1月29日，示意图显示DeepSeek应用。路透/Dado Ruvic/插图/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 09:40:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/chinas-deepseek-cuts-off-peak-pricing-by-up-75-2025-02-26/</guid></item><item><title>从失联至今：关于马来西亚失踪MH370航班我们知道了什么</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/what-we-know-about-malaysias-missing-mh370-plane-11-years-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;自2014年3月8日马来西亚航空公司MH370航班从吉隆坡飞往北京途中几乎11年前失踪以来，这起事件仍然是世界上最大的航空谜案之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;航班编号为MH370的波音777客机在飞往中国的途中于当天失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卫星数据分析显示，该飞机很可能在南部印度洋某处坠毁，距离澳大利亚西海岸较近。然而，两次大规模搜索均未发现任何重要线索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是关于MH370搜索及其未解谜团的一些详情：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞机最后一段通信发生在航班从吉隆坡飞往北京起飞约40分钟后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;机长扎哈里·阿德里斯·沙欣在飞机进入越南领空时发出“晚安，马来西亚370”的信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，飞机的应答机被关闭，这意味着无法轻易追踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军用雷达显示，飞机偏离航线，返飞至马来西亚北部和槟城岛，然后飞往印度尼西亚苏门答腊岛的东北部海域。之后飞机转向南方，随后联系被中断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马来西亚、澳大利亚和中国基于地面和空中自动通信数据，在南部印度洋一个12万平方公里（46332平方英里）的区域内开始了水下搜索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场耗资约2亿澳元（1.43亿美元）的搜索于2017年一月中断，没有任何发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年，马来西亚接受了美国勘探公司Ocean Infinity的“无果不收”报价，该公司将在三个月内进行搜索，只有在找到飞机时才会获得报酬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次搜索覆盖了原目标区域北面的11.2万平方公里（43243平方英里）区域，也一无所获，于2018年5月结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在非洲沿岸和印度洋岛屿发现了超过30件疑似飞机残骸，但只有三块机翼碎片经确认来自MH370。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大部分残骸用于漂移模式分析，旨在缩小飞机可能的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年7月公布的一份495页的MH370失踪报告称，波音客机的控制很可能被故意操控以改变航向，但调查人员无法确定责任人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该报告还指出了吉隆坡和胡志明市空中交通管制中心的错误，并提出了防止类似事件再次发生的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员并没有对MH370的下落给出任何结论，表示这依赖于找到飞机残骸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未能找到MH370坠毁地点助长了众多阴谋论的兴起，从机械故障或遥控坠毁到更离奇的解释，如外星人绑架或俄罗斯阴谋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，一些航空专家指出，最有可能的解释是该飞机被一名有经验的飞行员故意偏离航线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但调查人员表示，机长和副驾驶的背景、财务状况、培训和心理健康方面并无可疑之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马来西亚运输部长在2024年12月宣布，政府原则上同意Ocean Infinity的新提议，如果找到实质残骸，公司可以获得7000万美元。部长表示，一旦签订合同，新一轮搜索将扩大原搜索区域15000平方公里，合同涵盖18个月，公司表示最佳搜索时间为1月至4月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，船只跟踪数据显示Ocean Infinity船只已进入南部印度洋。部长表示Ocean Infinity已部署船只至新的搜索区域，但马来西亚尚未与勘探公司最终签订合同。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="失踪的马来西亚航空公司MH370航班残骸的受害者家属在马来西亚普特拉贾亚举行一年一度的纪念活动中合影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OVN7C4JNHFEE5H3IVXSHPLFOMA.JPG" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption&gt; &lt;i&gt;受害者家属在马来西亚普特拉贾亚举行的年度纪念活动中与MH370航班残骸合影，拍摄日期为2020年3月7日。路透社/林惠民 图片文件&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Mar 2024 06:54:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/what-we-know-about-malaysias-missing-mh370-plane-11-years-2025-02-26/</guid></item><item><title>美国东部和墨西哥湾沿岸码头工人批准新六年合同</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-east-coast-dockworkers-ratify-new-six-year-contract-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;国际长shore协会（ILA）代表的超过45,000名美国码头工人已在星期二正式通过了一项为期六年的新合同，确保了直至2030年，不会出现任何潜在的运输中断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该合同的条款已在劳工联盟和美国海运联盟之间达成一致，其中包括在整个协议期间工资提升62%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;劳工联盟和雇主集团于10月就工资达成一致，终结了为期三天的&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;码头工人罢工，此举曾导致海运价格飙升，造成三十多个受影响港口的货物积压问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在自动化相关问题上双方仍然存在分歧。直到1月份，才达成了初步协议&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;，这也是白宫的一个重要关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新合同将从2024年10月1日起生效，至2030年9月30日止。新合同提高了工人的每小时基础工资率至63美元，较之前的39美元大幅增加，使长期工人成为美国收入最高的蓝领工人之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该合同提高了新加入ILA的工人的工资增长速度、强化了健康保障计划，并增加了雇主对退休计划的贡献，同时保障工人免受自动化加剧威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;码头工人以高达99%的投票率通过了新合同。国际长shore协会（ILA）和美国海运联盟（USMX）计划于3月11日签署该协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在已为接下来的六年确保了劳工和平，”国际长shore协会主席哈罗德·达格特说。他此前曾声称，新合同预计会给雇主带来350亿美元的额外成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们集体的力量产生了我们历史上最丰厚的合同，”他在上周向劳工联盟成员传达的视频中这样说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管合同对货主提供了一定的缓解，因为他们面临的环境充满不确定性，受到了红海航运中断及新关税威胁的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际长shore协会（ILA）和美国海运联盟（USMX）曾把美国总统唐纳德·特朗普&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;视为推动他们达成自动化协议的关键人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受此协议影响的36个港口中，包括纽约和新泽西港等美国最繁忙的港口。这些港口占全美国进口总量的一半以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为美国海运联盟（USMX）的代表，雇主集团拥有马士基（MAERSKb.CO）旗下APM终端公司以及包括中国 COSCO 航运集团（601866.SS）在内的主要集装箱承运商的重要国际分部。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="入选码头工人在弗吉尼亚国际港务口的罢工中参与" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JVOQBZ5Y7NPGDNBPQT33MM6CQE.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            国际长shore协会（ILA）的码头工人参与弗吉尼亚国际港务口的罢工（美国弗吉尼亚州普茨茅斯，2024年10月1日）。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯/文件照片
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 02:40:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-east-coast-dockworkers-ratify-new-six-year-contract-2025-02-26/</guid></item><item><title>百威英博股价飙升，利润上升，债务减少</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/brewer-ab-inbevs-q4-profits-beat-expectations-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;Anheuser-Busch InBev（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/ABI.BR" target="_blank"&gt;ABI.BR&lt;/a&gt;）周三公布财报，第四季度利润超预期，债务削减取得进展，公司股价上涨8%，尽管中国市场疲软影响了销售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高端品牌如Corona和Michelob Ultra的定价策略推动了公司收入创历史新高。全球最大啤酒制造商表示，成本管理亦推动了利润率扩张，第四季度利润增长10.1%，分析师预计增幅为7.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司债务削减至投资者和分析师认为可以为股东释放价值的水平，多年来因高杠杆率而受阻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正在债务偿还的转折点上，”MW Compounders的资产管理人Johannes Moeller表示，该公司是Anheuser-Busch InBev的投资方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我预计他们将在未来几年大幅增加回购和股息支付，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先前的并购热潮使该公司在2015年宣布与SABMiller的交易后积累了近1000亿美元债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至2024年底，债务降至2.89倍息税折旧摊销前利润（EBITDA），符合投资者通常认可的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;集团在多个关键地区表现出强劲增长，包括美国市场，受消费者抵制核心品牌Bud Light（因与一位跨性别影响者在社交媒体上的推广活动）影响，近年来销售受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师认为，该公司的业绩显示出2025年的强劲结束，继世界第二大啤酒生产商喜力（&lt;a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/beer-giant-heinekens-annual-profit-beats-forecasts-2025-02-12/" target="_blank"&gt;Heineken&lt;/a&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/HEIN.AS" target="_blank"&gt;(HEIN.AS)&lt;/a&gt;）和嘉士伯（&lt;a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/beer-maker-carlsbergs-annual-profit-misses-forecasts-2025-02-06/" target="_blank"&gt;Carlsberg&lt;/a&gt;）喜人的财报之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三家啤酒生产商均预计未来一年将进一步实现利润增长，Anheuser-Busch InBev预计年增幅在4%至8%之间，这又增强了该行业的乐观情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中国市场销量下降19%，拖累了Anheuser-Busch InBev第四季度的销量，但该公司股价仍于08:17GMT上涨7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师估计，该公司约五分之一的销售额来自中国，那里的经济疲软已经影响了其高端品牌的市场需求。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="安heuser-Busch InBev的Bud Light硬酒罐装在芝加哥Jewel-Osco超市的冰箱里" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V2KRMULXOFMDZNWIZHJPWJAAVU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;安heuser-Busch InBev的Bud Light硬酒罐装在2020年10月21日的美国伊利诺伊州芝加哥Jewel-Osco超市冰箱里。摄于2020年10月21日。路透社/拉西卡·纳杜/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 06:16:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/brewer-ab-inbevs-q4-profits-beat-expectations-2025-02-26/</guid></item><item><title>台湾略微下调2025年GDP增长预期，担忧特朗普关税政策</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/taiwan-slightly-cuts-2025-gdp-growth-outlook-amid-trump-tariffs-concern-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;台湾依赖贸易的经济预计2025年的增长率将低于先前的预测，美国可能施加的关税威胁以及议会实施的预算削减措施都将带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾是苹果公司（AAPL.O）和英伟达公司（NVDA.O）等高科技企业供应链中的关键环节，并拥有全球最大的晶圆代工厂台积电（2330.TW）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普提出了对半导体征收最低25%关税的提议。台湾对此已通过外交途径回应，并计划讨论在美国的投资事宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是台湾仅次于中国的第二大出口目的地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台当局统计局在本周三的声明中表示，特朗普政府宣布了一系列广泛关税措施，这会影响全球贸易趋势、加剧通胀压力并增加经济不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;统计局补充，台湾的出口可能在第三季度或第四季度受到潜在关税的影响，从而感受到压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台当局周二表示，今年台湾国内生产总值预计比去年增长3.14%，较11月时预估的3.29%有所下调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一增长率低于2024年的4.59%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，统计局指出，由反对党占主导地位的立法院实施的预算削减将减少政府投资和支出，进一步降低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，统计局表示，今年出口预计增长7.08%，高于先前预估的5.98%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;统计局将2025年的消费者价格指数（CPI）预测微调为1.94%，原先预估为1.93%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台当局表示，第四季度该国经济同比增长2.9%，年终修正了初步公布的1.84%的数据。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Trucks drive between cargo containers at Port of Taichung in Taichung" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CKDQOSLSSZOOFON56DXAYUCO4U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;马荣·王摄于2023年4月18日，台湾台中港。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 09:37:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/taiwan-slightly-cuts-2025-gdp-growth-outlook-amid-trump-tariffs-concern-2025-02-26/</guid></item><item><title>早间行情：信心受损的股市寻得立足点，awaiting英伟达</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;迈克·多兰为您带来的明天美国及全球市场展望&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国经济政策不确定性加剧的背景下，消费者和企业信心遭受打击，纽约股市主要指数在2025年全线走低。这一下滑暂时得到遏制，静待英伟达的业绩公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自主街的最新冲击促使股市、债市和信贷市场普遍感到震动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国消费者信心在2月份以3年半以来最快速度下滑，因担心进口关税将推高家庭消费价格，一年期通胀预期急剧飙升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消费者信心指数跌至8个月来的新低，已是连续第三个月下滑，并推动该指数落在自2022年以来的表现区间底部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这只是特朗普最新政府一系列措施引发担忧的一系列事件中的最新一例。这些措施导致消费者、企业和房地产调查结果都显示出对新政策导向显著的焦虑情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;难掩的忧虑是，高企的不确定性正在阻碍企业规划和投资，拖累经济活动和就业，进一步削弱信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反映美国经济不确定性的指标已达到疫情封锁以来的最高点，全球经济不确定性指标已创历史新高，根据《经济政策不确定性指数》系列数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，美国金融市场似乎错了这一判断，原本预计特朗普政府将对经济信心产生相反影响，现在开始重新调整组合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，标准普尔500指数(.SPX)再次下跌，创年内最低收盘。科技股.spx(.NDX)指数的下滑更为严重，因英伟达(NVDA.O)公布业绩前股价下滑3%，特斯拉(TSLA.O)更是下跌8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于最近一系列抵制活动导致销量下滑，特斯拉(.SPX)(NVDA.O)的市值首次自11月以来跌至1万亿美元以下。欧洲汽车制造商协会报告称，特斯拉欧洲销量下滑45%，而同期电动汽车在欧洲的整体销量上涨了37%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“科技七巨头”中的大公司股票在2025年已深跌10%以上，标志着创下历史纪录的峰值正式下调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳斯达克(.IXIC)和小盘股罗素2000(.RUT)指数今年迄今已下跌超过2%，与德国DAX(.GDAXI)或香港恒生指数(.HSI)14-15%的涨幅形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国高收益“垃圾”信用利差扩大至六周以来最宽。商品价格下跌，美国原油价格创年内最低，加密货币如比特币则暴跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔500指数期货周二早间挽回了一些损失，等待英伟达业绩公布，同时部分原因是市场对降息和增发税率优惠的预期升温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二债券市场因家庭调查数据指出失业率下降而加大了对美联储宽松政策的预期。期货合约预计今年利率将下降55个基点，比美联储官员先前预期的还要多，且下一次降息可能最早在六月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十年期美国国债收益率今年首次跌至4.3%以下，两年期收益率降至去年11月选举前的最低水平，表明“特朗普交易”再次失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国财政部长斯科特·贝森特(Scott Bessent)表示，美国经济“基础脆弱”，并誓言通过削减政府支出和监管来“再商业化”增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党的美国众议院周二以微弱优势通过了特朗普的减税和边境安全议程，为2025年的优先事项提供了强有力的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但贸易政策方面又出现了一个意外，特朗普周二下令对潜在的铜进口关税进行全面审查，以恢复这对电动汽车和军事设备至关重要的金属的生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海外，欧洲股市今年的反弹——主要由于担心特朗普与俄罗斯合作寻求结束乌克兰战争的举措实际上增加了区域安全风险和国防支出需求——继续攀升至新的历史高点。德国新政府在周末选举后组建，并计划增加财政支出，主要用于国防。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，美国同意与乌克兰就一项关键矿物协议达成框架条款，这也被视为一项重要进展。该协议的内容提到美国希望乌克兰“自由、主权和安全”，但未具体提及任何美国的安全保证或武器供应的持续流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在亚洲，中国股市的反弹也持续，香港 (.HSI) 指数再上涨3%，受人工智能热潮的推动，特别是在“深思”开发方面的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本股市则逆流而动，因日元汇率走强和下月可能即将提高利率的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三晚些时候对美国市场方向至关重要的关键发展包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 1月新屋销售数据&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 西班牙康斯坦提纳举行G20财长与央行行长会议&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 联储里士满行长托马斯·巴金、亚特兰大联储行长拉斐尔·博斯蒂克以及英格兰银行政策制定者Swati Dhingra发表讲话&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 美企盈利发布：英伟达、赛富时、派拉蒙环球、易贝、安捷伦、通用医疗保健、洛德斯、新思科技、第一能源、NRG、TJX、威瑞森、APA、Investa Homes等&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 美国财政部出售四十四亿美元七年期国债及二十八亿美元浮动利率七年期国债&lt;/p&gt;    
&lt;figure&gt;&lt;img alt="交易员在纽约股市交易大厅工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JWPTDVJMDFIW5F6N7BDV27OQ54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年2月25日，美国纽约时报广场纽约证券交易所（NYSE）交易大厅内，交易员们忙碌工作。路透社/本杰明·麦克德默德（Brendan Mcdermid）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 11:15:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2025-02-26/</guid></item><item><title>达能集团在强劲2024年现金流表现后将加大并购力度</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/food-group-danone-confident-after-strong-2024-sales-cash-performance-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;法国食品集团达能（Danone，股票代码：&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/DANO.PA" target="_blank"&gt;DANO.PA&lt;/a&gt;）周三表示，公司将利用其创纪录的现金中的一部分用于收购，并进一步进军健康和医疗营养市场，销售额略高于分析师预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家消费品巨头的品牌包括依云（Evian）和巴多伊（Badoit）矿泉水以及 activia（爱活）酸奶。由于价格上涨放缓导致销量上升，公司去年的利润率得到了改善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“达能现在更加坚挺、更具韧性。我们的公司已经准备好迎接更多挑战。”首席执行官安托万·德圣艾夫瑞克（Antoine de Saint-Affrique）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及如何使用其去年产生的30亿欧元（约31.5亿美元）现金时，圣艾夫瑞克对分析师表示：“我们希望在收购上更主动出击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣艾夫瑞克指出，公司在专门营养及科学可以带来不同效果的产品领域目标明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达能报告称2024年销售额为273.76亿欧元，同比有机增长4.3%，而分析师预期增幅为4.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业绩反映了中国市场对医疗营养和婴儿食品的持续需求，以及北美市场的咖啡奶精和高蛋白产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年的经常性营业利润率增至销售额的13%，与2023年12.6%的预期相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于2025年，达能预计销售额将以3%至5%的年率有机增长，经常性营业利润的增长将快于销售额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣艾夫瑞克未向分析师提供第一季度预测，他表示达能不提供季度指南。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其股价在早盘交易中上涨了0.8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jefferies分析师在一份报告中指出：“股价在公布的强劲业绩后可能会相对竞争对手有一些小幅的表现，但鉴于今年迄今为止的强劲表现，我们看不到进一步提高估值的理由。”分析师称其前景“不太令人振奋”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凭借2024年的30亿欧元创纪录现金流，高于分析师预期的24.5亿欧元，达能计划将股息提高2.4%，至每股2.15欧元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像联合利华（Unilever，股票代码：&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/ULVR.L" target="_blank"&gt;ULVR.L&lt;/a&gt;）和雀巢（Nestle，股票代码：&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NESN.S" target="_blank"&gt;NESN.S&lt;/a&gt;）等竞争对手一样，在COVID-19疫情期间价格上涨了三年后，达能已放缓提价步伐，以吸引转向更便宜品牌购物的消费者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于2025年，我们可以预见的将是几乎恢复正常的通货膨胀水平，并保持在合理的范围内。”首席财务官Jurgen Esser表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从我们目前所知，通货膨胀主要由牛奶、牛奶原料以及包装的少数组成部分驱动。”Esser说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esser指出，尽管一些价格波动是可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们生活在一个波动的世界，因此可能会出现起落……这些可能来自能源，也可能来自潜在的关税。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仅第四季度，销售额就增长了4.7%，超出分析师预期的4.2%，得益于其三个业务部门——基础乳制品（Essential Dairy Products, EDP）、特殊营养和水的共同贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元 = 0.9531欧元）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元 = 0.9527欧元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="法国食品集团达能的标志集中在巴黎一家超市陈列的产品上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IZPTROBYVVMNJGIS446LMRFA6Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;法国食品集团达能的标志显示在巴黎一家超市陈列的产品上，2025年1月24日。路透社/Gonzalo Fuentes/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 06:36:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/food-group-danone-confident-after-strong-2024-sales-cash-performance-2025-02-26/</guid></item></channel></rss>