<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 27 Nov 2024 20:45:16 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候在最高安全级别监狱遭受另一名囚犯袭击后去世，监狱当局透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）的养猪农场杀害并肢解吸毒者和妓女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害了六名妇女，部分尸块在靠近温哥华的破旧地产上被发现。政府检察官在判处他终身监禁后，撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们注意到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省以及全国的社会带来了毁灭性的影响，”服务部门在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名从温哥华贫困的大酒店区失踪的女性，该区域长期充斥毒品，直至2002年初皮克顿被逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿被捕前后，共发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多是原住民，在不列颠哥伦比亚省皮库特拉姆港的养猪农场中被发现，距市中心约25公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，一篇文章报道称亚马逊在该书出版数小时内便将其下架。皮克顿在书中声称自己无罪，是警方栽赃，加拿大太阳报（Vancouver Sun）报道了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊下架该书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿（Robert William Pickton）的电视档案图像，拍摄于皮库特拉姆港的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿（Robert William Pickton）的电视档案图像，拍摄于皮库特拉姆港的家中。图片来源：REUTERS/Global TV/ 电视档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地抗击流行病的会谈将在2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在新冠疫情期间承认合作失败后，已就一项可能在流行病爆发前后增加合作的协议进行了为期两年的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原本希望这项协议本周就能达成，但因发达国家和发展中国家在疫苗共享和准备等问题上的深刻分歧，谈判被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一个平行协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括了一个新的“全球性公共卫生紧急状态”类别，适用于最严重和最具全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天做出的历史性决定展示了成员国共同保护自身人民及其世界免受公共卫生紧急情况和未来流行病风险共享意愿。”世卫组织总干事特德ros·阿达诺姆·格布雷耶苏斯在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们将采取措施让各国负责，并加强措施以防止疫情在威胁美国人及其安全之前爆发。”美国卫生与人类服务部部长杰克逊·贝塞拉周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，旨在增强全球对新病原体防御能力的变化意在改变自新冠导致超过700万人死亡以来的卫生规则。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民党（ANC）政党后，将面临严重削弱的局面，此次选举结果是自种族隔离结束以来ANC最糟糕的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，ANC的得票率低于42%，远低于2019年上一次选举时的57.5%，这也是ANC自30年来首次未取得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着，曾任纳尔逊·曼德拉解放运动的ANC，必须与其他政党达成执政联盟协议或其他形式的协议。该党可能需要在政策上作出让步，或让出内阁中的关键职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领袖现变企业家的拉马福萨可能会面临反对党和其内部批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他继续留任，分析人士也并未发现有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确能够接替拉马福萨的统一候选人，”埃措普科技大学的政治学教授安东尼·布尔特说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民调显示，在这次选举的重要政治人物中，拉马福萨的受欢迎程度是最高的，而ANC内的派系斗争可能使任何反抗他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的本次选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布完整的初步选举结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一个委员会报告指出，拉马福萨可能在猎场中的家具中藏匿了一笔现金，从而可能构成不当行为。他否认了涉及“场门”丑闻的说法，并在同年获得新的五年ANC领袖任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪率和电力供应瘫痪等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领袖，承诺改善党派形象并振兴经济，在前任“贪腐总统”雅各布·祖玛领导ANC九年后的腐败、腐败和经济衰退之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家领导人时最初的欢欣鼓舞很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍深陷丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的惨败在很大程度上源于他的“宿敌”祖马的不懈努力，支持新政党“素祖鲁”在预期之外出人意料地表现突出并严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC置于棋盘的死局中。他知道自己在夸祖鲁-纳塔尔省的弱势，”政治分析师拉尔夫·马特奇加说。“这是拉马福萨计划的终结……你不能在选举失利后还指望事情照常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领袖时期表现出的果决形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他建立共识的能力和他的作用，ANC在南非洲的形象也因此得到了提升。南非洲简称是指低收入和中等收入国家的集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出针对以色列的种族灭绝指控，以法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。以色列强烈否认这些指控并继续其拉法攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年中的成就，但批评者认为他提供的新解决方案远不足以应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC选举前的最后一场竞选集会上，他承诺“表现更好”，在支持者组成的数千人聚集在索韦托足球场的集会上许下了诺言。很多人在他演讲还没有结束时就离开了现场。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争_after判决 guilty</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦面对镜头时，发出了适合他当前法律与政治斗争的声音：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约的一名陪审团裁定他因伪造文件掩盖聘请成人电影明星支付封口费而涉及34项指控的案件后一天，这位共和党总统候选人列出了他的诸多敌人和不满，并以其愤怒且散漫的言辞讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将审判他的法官胡安·梅尔彻称为“不正直的”和“恶魔”。他还称其对手、参选11月5日选举的民主党人乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈批评了为其作证的证人，批评了曾投票弹劾他的国会议员，还在集会上呼应其话语，指责非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，并将其面临的挑战视为超越个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“做这件事，因为我们正在为美国战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在之前的竞选演说中常常点缀着幽默，但这次讲话绝大多数时间都显得阴郁。他仅在记者会上拿着一张小纸条。最后，他没有回答任何问题，带着儿子埃里克·特朗普匆匆退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离镜头，在筹款信件和社交媒体上，前总统的盟友们也对司法系统，以及任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人相互描绘对方为国家威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的言论，将其视为新证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚见证了混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普对自己的个人怨恨进行了一番高谈阔论，并且试图歪曲美国司法系统，所有人都能看到一个明显的结论：这个人不能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数认为纽约的判决是冤案——在周四向他的竞选捐款3480万美元，特朗普团队称这是他们一天内通过WinRed平台创下的最高纪录。WinRed是共和党用于数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总体筹款落后于拜登，但特朗普团队在周五寻求跟上步伐，向支持者发出了一系列气氛紧张的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最为黑暗的日子！”一条短信内容如是写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一位短信则在特朗普的记者招待会后昂首挺胸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都对前总统的判决表示谴责，认为审判不公正、指控不该存在，曼哈顿（民主党占多数地区）的陪审团偏颇且法官有偏见——尽管地方当局否认了这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些谴责不够迅速和强烈的情况，特朗普的盟友和竞选助手们进行了猛烈反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉西维塔抨击了一个在社交媒体平台上发贴支持尊重陪审团裁决的全国性共和党团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人言可畏，人人都有这一权利。”拉西维塔在帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还谴责了马里兰州的温和共和党前州长拉里·霍根，霍根此前警告民众不要因为他们党派间的更进一步，而加剧政治对立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你从此卸任！”拉西维塔在社交媒体上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个摇摆州对共和党选民进行的采访中，一些人表示，特朗普的定罪使他们开始在11月重新审慎考虑是否支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的辞职可能会损害他在与拜登再次对决时的情况，尤其是鉴于特朗普在多个关键摇摆州中的微弱优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来更像特朗普本人，均称这一审判为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是出于政治动机，目的是想伤害他，让他尽可能长时间地离开竞选舞台。”62岁的前警官斯科特·克莱顿说道，“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有一个人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日。纽约市。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约特朗普大厦。路透社/Brendan McDermid/资料图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是在持续两年的冲突中迈出的一个小而具标志性的步伐。专家认为，这可能有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在太大风险，担心这可能导致与核武武装的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是一个符合其他美国对基辅的禁令的规则，这些禁令也已瓦解，涵盖从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹等更高级别武器。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击“从边境对面袭击或准备袭击它们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专家认为，这给前线乌克兰士兵提供了一个对俄罗斯部队开火的绿灯，包括使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这可能有助于稳定前线，并在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎营之前将其驱逐出去，”乌克兰国家安全研究所研究员米科拉·比利耶斯基表示。该研究所是基辅的一个官方智囊团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲尔·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场撤军的需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯现在面临劣势，必须重新考虑他们跨境进攻哈尔科夫地区时使用的战术，”英格拉姆说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登的这一决定过程可以追溯几周前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位美国官员表示，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上，向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科尔·布朗中将提出了使用美国武器在哈尔科夫地区跨越边境的要求。该官员匿名提供了这一信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文在5月15日将这一建议呈交给拜登。该官员表示，拜登认为应当允许乌克兰在俄罗斯境内安全地反击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在做最终决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时，公开呼吁西方伙伴采取类似措施，但当时表示：“迄今为止，尚无积极进展。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国战略与国际问题研究中心资深研究员罗布·利指出，俄罗斯利用拜登对禁止在俄罗斯境内发动袭击的禁令，将其用作在哈尔科夫地区安全发起攻击的避风港。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈尔科夫距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮部署在边境对面，可以保留防空、电子战、指挥与控制等设施，”利说。“它们或许享受某种程度的‘庇护’。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，利和其他专家认为，即使如此，这一决定本身也未必会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我认为这不会大幅改变前线的推进，但会让俄罗斯更难以继续这种跨境操作，”利说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的军队进入哈尔科夫进行大规模攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的战斗能力来威胁哈尔科夫，”他说。“要做到这一点，它必须将其东部战区的部队尽数空出。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，周二再次提到引发核战争的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求将其能够使用美国武器的范围扩展到俄罗斯其他地区，特别是在俄罗斯去年在战场上占据主动后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策调整不到一天后，《卫报》报纸援引泽连斯基的话称，乌克兰要求获得美国批准打击深入俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国战略与国际问题研究中心驻华盛顿的研究员马克·坎西安表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大变革，但这是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将为下一步进行辩论，即打击更广泛的目标——可能是不直接威胁哈尔科夫但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格讲话中未明确表示，拜登政府是否可以扩大政策允许在俄罗斯其他地区进行反击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“未来，我们将继续做过去一直在做的事情，即适时调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;

    &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫外的现场情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员正在俄罗斯导弹轰炸后严重受损的儿童和青年体育骑马学校的现场进行救援，这是在乌克兰哈尔科夫郊区的马拉多尼亚利卡村。图片来源：路透社/瓦莱宁·奥吉列诺，文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长 WHILE OPEC+ 考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持减少提高产量支出的承诺，这将使全球最大原油生产国在美国石油产量以较慢速度增长的道路上继续前行，有可能减轻OPEC+本周需进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩油革命及技术创新和提升效率的推动下，非OPEC产油国的原油供应量增长中起到了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增加了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于一年前政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其相关产油国去年加大产量削减力度，部分原因是补偿了美国等非OPEC产油国产量的增长。OPEC+总计削减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂协议，该协议将允许其延展部分削减额度至2025年，知情人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+定于周日的会议上，美国生产量的增长继续推动非OPEC+产油国产量的增加，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这与OPEC对美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的预测相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计美国的产量增长将达到64万桶/日。这三位是最受瞩目的预测者，且均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求将增长220万桶/日，超过OPEC+集团以外的产油国的供应增长约100万桶/日。该机构本月发布的报告指出，这将意味着2024年OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计全球需求增长将低至110万桶/日，而对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年初迄今，美国整体原油产量变化不大。四月份产油量约为1313万桶/日，比去年十二月减少了约1.96%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，随着油价徘徊在每桶80美元附近，美国钻探商很难再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持相当保守和严谨的态度。”合约钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻探产能未出现更显著的增长，尽管当前价格水平很高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以更好地适应较平坦的钻探增长趋势。它计划年底运营12台钻机，并计划在明年重新部署更多设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes的数据显示，美国钻探平台数量已降至496个，比去年同期下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有在数年内每年增长100万桶/日的能力，但目前没有意图以这一速率增长。”S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国产油商在股东的压力下，对增长性支出持有限制态度，因为在2010年代，无节制的支出虽然促成了迅猛增长，但仍然未能从页岩油业务中获得满意的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来意想不到的产量增加部分归功于私营生产商，其中一些现在正受到一波行业整合浪潮的冲击。这些私营公司通过钻更长的井并在同一时间从更多井中抽油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我预计尽管最近的整合潮，当前的油市价格将继续支持全美范围内适度的原油产量增长，因为钻井和完井效率的持续提升。”Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，例如SLB（SLB.N），预测今年国际市场的增长将大于北美市场。该公司第一季度国际收入增加了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因在于行业内发生的一项整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略发生了转变，更加注重资本纪律，使得回应不一样了。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+会继续其自愿削减产量的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国家预计仍将领导2024年的石油和液体产量增长。根据EIA的数据显示，OPEC+的原油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会适应美国原油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt=" PERMISSION DENIED! Uploads are currently disabled for your account。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在德克萨斯州潘内尔盆地的Wink的Oasis石油公司拥有的租约上的钻井平台操作室的控制室（2018年8月22日。路透社/尼科·奥克福德/文件照片）&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统Joe拜登周五表示，以色列提出了新一轮加沙停火提议作为释放人质的交换，呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启恢复的曙光。”拜登总统说，他面临着在今年选举年停止加沙冲突的压力，这场冲突已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的旨在实现以色列与哈马斯武装组织之间停火的谈判已多次停滞，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份提案是在以色列数周对拉法的频频军事行动之后提出的，并伴随着关于在加沙死亡和持续扣押人质情况对内政和外部压力的新一轮施压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露的停火计划提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪34项重罪，使选情更加紧张，凸显了两名候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，不同于之前的所有停火建议，因为停火将在双方协商通过所有三个阶段的过程中持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口聚集区撤出，包括老年人和妇女在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“停火将在谈判进行期间继续，”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有那些以色列人不会同意这个计划，他们将呼吁战争无休止地继续下去。有些人甚至在政府中，他们的立场很明确，他们想要占领加沙，他们希望持续战斗多年，而人质并不是他们优先考虑的事项。”美国高级官员说：“我敦促以色列领导层尽管面临各种压力，也要支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一名在战争期间访问以色列的美国总统，我刚刚派遣美国军队直接保护以色列的人身安全，我对你们说，退一步三思，想想如果错过这一时刻会是什么后果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国高级官员匿名告诉媒体说，以色列之所以能提出这项新提议，是因为前线战果显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一页详细的四页半协议，经过了艰难的谈判和协商。”官员说，“现在摆在桌面上的确实是一个进程中最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段都将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体称，拜登周五的演讲是激动人心的，并被解读为试图直接向以色列民众呼吁。领先的12频道中断了晚间新闻，直接直播拜登的演讲。以色列审查机构此前禁止发布这一提议细节，广播员丹尼·克沙莫罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国内政事务助理教授杰里米·苏里表示，相较于之前的提议，这一提议有更高的成功概率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重打击或袭击或恐怖事件的概率并不低，但比以前任何时候都低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论似乎正转向反对以色列，这可能鼓励以色列人希望结束冲突，同时拜登的影响也在其中发挥作用。“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议建议以在加沙释放生病、年老和受伤的人质作为交换，换为期六周的停火，这一协议可以延长以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久终止战争要求而瓦解，在此期间以色列对该地区拉法的军事行动升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，其不会在持续的军事行动期间继续参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成一个“完整协议”，包括人质和在押人员交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣留在加沙。此前，注释以色列12日在拉法发动的袭击造成45名巴勒斯坦人丧生引发国际愤怒，但以色列的军援并未因此受到影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了无尽的苦难，”拜登周五说。“我们目睹了本周早些时候拉法致命火灾中的可怕画面，随后以色列针对哈马斯采取了空袭……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日在南部以色列发动进攻反击哈马斯袭击加沙以来，已有超过36,280人丧生。据以色列统计，那次哈马斯袭击造成大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在受损建筑的瓦砾中，位于贝特拉赫亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑的瓦砾中行走，照片于2024年6月12日在以色列军事进攻后拍摄。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台Boom，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将其代币锁定以换取奖励，这引发分析人士警告用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为“重投”的热潮再次证明了加密货币市场的风险偏好，随着价格飙升和交易者寻求收益，比特币和以太坊市值创新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seattle初创公司EigenLayer是重投热潮的核心。该公司在2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台，比六个月前增加了49倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重投，旨在扩大传统的加密货币staking实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多个计算机检查和确认谁拥有哪种加密货币。在此过程中，加密货币持有者（例如以太坊持有者）允许他们的资产被锁定，以完成验证过程。持有者在参与staking期间临时失去对代币的即时访问权，但可获得收益作为补偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些staking平台还为用户发放新的加密货币，以代表他们所质押的加密货币。重投使代币持有者可以将这些新代币再次质押于不同的基于区块链的程序和应用程序，以期获得更多回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重投的风险性意见不一，一些内部人士认为这项实践尚处于早期阶段，无法确定其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人担心，如果代表重投加密货币的新代币用于加密货币借贷市场的抵押品，可能会导致借贷市场基于少量资产形成无限循环。如果所有人试图同时退出，这将可能扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押品的抵押品都存在时，这不是理想的，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上的staking收益通常在3%-5%之间，但分析师认为，对于重投，投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重投是去中心化金融（DeFi）领域的一个新发展，其中加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不售出持有资产的情况下产生大量收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管EigenLayer尚未直接向用户支付staking奖励，因为它尚未开发出支付机制。用户现在加入该平台是出于未来奖励或其他赠品（空投）的期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人发放其自己新创建的代币“EIGEN”。用户希望这个代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重投平台的增长是由于用户寻求此类赠品，称“这真的很投机，这是一大笔免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Coinbase研究总监David Duong警告称：“他们现在在预支，希望获得某种奖励，但他们不知道是什么。”（Coinbase股票代码为COIN.O）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan推出了EigenLayer，他曾在西雅图大学担任过助理教授，并且是印度第一颗学生设计的微小卫星项目的团队成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接潜在的injector与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出现了新的重投平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供重投服务，并生成新的代币来代表这些重投的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借货的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于重投的目的是允许用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新区块链服务的发展，而不是激励更多的加密货币支持的借贷，Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重投可能带来“隐藏风险”：如果重投代币在加密货币借贷中被使用，可能会导致强制清算和更多市场衰退期的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场崩盘加剧了高风险借贷的影响，随着用作抵押品的加密代币迅速失去了价值，这一切都发生在Terra和Luna崩盘之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险分开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重投的风险不在于重投本身，而在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于重投并不担心，指出重投协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的净加密货币资产来说规模较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币世界的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就目前而言，我们没有看到重投问题对传统金融市场造成任何有意义的传染风险，”S&amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正日益与主流金融业连接，重投正吸引机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody看到了大量的机构对staking的兴趣，但认为重投跨出了太远的一步，因为它难以建立资产去向和收益分配的链上记录，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为其中的一些资金进行重投，Kelp DAO在四月的博客帖子中披露。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专门从事加密货币的瑞士银行Sygnum表示，正在为客户加密资产进行staking，并预计“围绕重投将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图显示了加密货币比特币的象征" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图显示了加密货币比特币的象征，图取自法国巴黎，2024年3月9日。路透社/本笃·梯谢/插画/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图显示了加密货币以太坊的象征" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图展示了加密货币以太坊的象征，图取自巴黎，2023年6月16日。路透社/达多·鲁维奇/插画/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥埃尼巴乌姆赢得 landslide 胜利，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩巴乌姆以压倒性优势当选墨西哥第一位女总统，接过了她的导师、现任总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的项目，并且得益于其在贫困群体中的高支持率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;，一名气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，赢得了58.3%至60.7%的选票。这将是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院中取得三分之二的多数席位，这将使他们能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。根据选举委员会提供的结果显示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;搜狐丽·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后，承认了失败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是我成为墨西哥第一任女总统的重要一刻，”希恩巴乌姆在支持者面前说道，台下的欢呼声中响起了“总统，总统”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利对于墨西哥是一个重要的里程碑。这是一个以其阳刚文化著称的国家，拥有世界上第二大天主教人口，长期以来推广传统价值观和对女性的角色定位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩巴乌姆是历史上第一次在墨西哥、美国或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我从没想象过有一天我会投给我国第一任女总统的票。”87岁的埃德尔米拉·蒙提耶说，她是墨西哥最小的州特拉斯卡拉州的支持者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“以前我们甚至不能投票，投票时还得听丈夫的。感谢上帝，这一切都变了，并且正在实现。”蒙提耶补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩巴乌姆前路艰难。她需要平衡增加受欢迎的福利政策与继承巨额预算赤字和低经济增长之间的关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者表示，她的政府将是财政谨慎的，并将尊重中央银行的独立。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但给的支持少且是在墨西哥现代历史上最暴力的选举之一——在周日的选举中有38名候选人被杀害——这进一步凸显了严峻的安全问题。许多分析师认为，贩毒组织在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内扩大并加深了其影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日的投票也因普埃布拉州选区发生选站杀人事件而蒙上阴影。洛佩斯·奥夫拉多尔政府任期内，被杀人数超过18.5万人——此数字在墨西哥现代史上仅次于任何其他政府，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“除非承诺在提高执法能力和减少滥用权力方面进行根本性的投资，否则希恩巴乌姆可能难以实现整体安全水平的显著改善。”洛塔尼尔·帕里希·弗兰纳里，一位独立的拉美政治风险分析师说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政党MORENA赢得了墨西哥城市长选举，这是国家最为重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩巴乌姆将面临的挑战包括与美国进行艰难的谈判，墨西哥是大量移民穿越的通道，以及协作打击毒品走私，尤其是在美国芬太尼泛滥的背景下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统大选由唐纳德·特朗普赢得，谈判将更加困难。特朗普誓言要对从墨西哥制造的中国车辆征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，下一任总统将被要求解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商搬迁，这是近岸外包趋势的一部分，制造商将供应链移近其主要市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩巴乌姆还将不得不思考如何处理墨西哥石油公司 PEMEX，该公司多年来生产量一直在下降，并陷入了巨额债务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不能只是让公款无底洞般地投入，而这公司永远都无法盈利。”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“他们必须重新审视 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减轻了贫困，推动了比索的增强和较低的失业率——这些成功使他的支持率极高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利计划，但这并不容易，因为在今年墨西哥预计将面临较大财政赤字，并且预计2025年经济增长率仅为1.5%，央行预计。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选中占据了主导地位，试图将此次投票变成对其政治议程的全民公决。希恩巴乌姆已拒绝反对党指控她将成为“奥夫拉多尔的傀儡”，尽管她承诺将继续执行一些政策，这些政策有助于最贫困的墨西哥民众。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为“真正的人，让我们的国家变得更加美好”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，政治分析师维里·里奥斯认为，这种担忧反映出对女性自己的怀疑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“人们无法相信她将自主作出决定是难以置信的，我认为这主要是因为她是一位女性。”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;现任执政党 MORENA 党的总统候选人克劳迪娅·希恩巴乌姆在赢得选举后与支持者交流，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/鲁伊查/摄影&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政党 MORENA 党的总统候选人克劳迪娅·希恩巴乌姆在赢得选举后向支持者挥手示意，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/鲁伊查/摄影&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>