<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 22 Dec 2024 02:28:34 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共300名议员中有190人出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。&lt;i&gt;青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁，此前一个月他在魁北克的一所高安全级别监狱中遭受另一名囚犯的袭击。监狱管理局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最为臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省皮克特兰农场杀害毒瘾者和妓女，并在那里处理她们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;判决他杀害了六名女性，部分遗体残骸在其位于温哥华附近的破败地产上被发现。政府检察官在他获判入狱终身之后，撤销了其余20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务系统表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的，在遭受袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国的社区造成了毁灭性的影响，”该系统在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中还包括10余年来从温哥华贫困、毒品泛滥的东镇地区失踪的60余名女性，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克特兰，33名女性的遗体或DNA样本被发现，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿写的一本书在亚马逊网站上架几小时后即被下架。据《温哥华太阳报》当时的报道，书中的连环杀手声称自己是无辜的，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊下架此书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·W·皮克顿，他的法庭案件始于温哥华新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·W·皮克顿出现在这幅未标注日期的电视图片中，照片摄于皮克特兰的家中。路透社/环球电视网/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲软而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）政党后，将迎来最差的选举结果，这将极大削弱他的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，ANC 的得票率低于 42%，这比其在2019年上次选举中获得的57.5% 的选票大幅下降，并且这是自30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC 将不得不与其他较小政党谈判组建执政联盟或其他形式的协议，以继续治理该国。这可能会要求做出政策让步或放弃政府中重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转变为商人拉马福萨可能会遭到反对党和党内在他所在党派深陷分裂局面时的批评，但ANC 的一位高级官员支持他继续留任，并且分析人士认为没有明显的接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的团结候选人能接替拉马福萨。”开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒尔表示，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一次三月份的民意调查表明，拉马福萨在此次选举中的良好个人支持率最高，且ANC 内部的派系争夺可能使任何反对他的行动变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就 ANC 的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将利用周日公布初步正式结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾因2022年的一份报告指控他在动物农场发现的现金中可能存在不当行为而悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对长期以来被称为“Farmgate”（农场门）的欺诈指控予以否认并赢得了新的五年任期，开始担任ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视为ANC迄今面对的最严峻考验，原因在于选民对高失业率、犯罪和电力短缺等问题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，承诺重塑党的形象并振兴经济，这是在他前任雅各布·祖马九年的丑闻、腐败和经济下滑后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为总统时最初的欣喜若狂很快就消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，经济依然停滞不前，关于ANC高层官员的丑闻依然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中决定性的打击来自他的对手祖马，因他支持新党uMkhonto we Sizwe，该党不仅超出预期，还对ANC的支持率造成重大打击，特别是在祖马的故乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马用王次回合策略检查了拉马福萨和ANC。他知道祖马省对他们很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“这对拉马福萨的计划来说意味着结束......你不能在败选后仍期待一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因回避重大改革以避免加剧党内裂痕而受到批评，这与他在1980年代作为工会领袖时的表现形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他对共识的构建技巧以及他对南非作为“全球南方”的倡导者的作用，这被认为是一个低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 COVID-19 大流行期间，拉马福萨是呼吁更公平分配疫苗的最引人注目的全球之声之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了一项针对以色列的种族灭绝案件，本月，法官裁决以色列必须中止针对加沙城市拉法的军事进攻。以色列坚称对此指控予以拒绝，并继续在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年中的成就，但批评者认为他未能为解决南非面临的最大挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC 的最后一次竞选集会之前，拉马福萨向数万名支持者承诺“会做得更好”，这些支持者聚集在一个索韦托足球场。许多人在他还没有说完演说时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托参加投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决策中逐渐深入乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这是美国参与这场持续两年战争的一个小但重要的步骤，专家认为这有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨界进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标是过于冒险的，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是与美国对基辅的其他武器供应限制相符的规则，这些限制也已逐渐解除，包括先进的美国战机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗进行限定。美国官员称，这项决定允许基辅使用美国提供的武器反击来自边界另一边的俄罗斯军队的攻击，或准备攻击他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这一决定给予前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动多管火箭系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄方部队尚未深入布防之前，推动他们撤出哈尔科夫地区。”乌克兰国家安全战略研究院的研究员米科拉·比利斯科夫说，该研究院是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调集兵力的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，并不得不重新考虑其在攻打哈尔科夫地区的战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定性过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员表示，乌克兰曾在5月13日的视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席克里斯托弗·布朗提出请求，希望使用美国的武器在哈尔科夫地区打击俄罗斯领土上的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，并于5月15日将建议提交给拜登。据这位官员透露，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上的安全位置反击俄罗斯军队的攻击。随后，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方盟友采取这一步骤，但当时他表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾在欧亚项目担任高级研究员的罗伯·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止打击俄罗斯领土内的限制，作为在哈尔科夫地区发起攻击的安全区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以继续将火炮等武器放置在边界对面，可以继续部署防空、电子战、指挥和控制等设施。”李说，“这在某种程度上获得了某种庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，这一决定本身可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动，但如果放宽限制，将使俄罗斯更难以持续进行这种跨界行动。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力在哈尔科夫地区发起大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的战斗力来从东北方向真正威胁哈尔科夫。要做到这一点，它需要在东线战场牺牲人员。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提到了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上取得优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，首都华盛顿，《卫报》发表了泽伦斯基接受采访时的报道，泽伦斯基呼吁美国批准其攻击俄罗斯深境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现担任华盛顿战略与国际问题研究中心高级研究员的马克·坎兹认为，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;“这不是政策的根本转变，但是一步。”&lt;/i&gt;坎兹说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;“乌克兰政府官员和美国官员将呼吁采取下一步措施：攻击更广泛的 targets — — 可能是不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但位于其他地区。”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府尚不确定是否可以扩大政策，允许攻击俄罗斯的其他区域。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即必要时调整和调整我们的对策。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫附近的一场俄罗斯导弹袭击后的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; firefighter们在图利科夫拍摄的哈尔科夫附近 MALA DANYLIVKA 村的一家儿童马术运动学校被俄罗斯导弹袭击破坏的照片现场工作。图片来自2024年5月30日乌克兰的俄罗斯攻击。路透社/Valentyn Ogirenko/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议以释放人质换取新的加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新篇章了。”拜登在讲话中说，其本届政府正面临避免加沙冲突在第八个月延续的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔及其他国家的协调下，旨在为以色列与哈马斯制定停火协议的谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份提议是在以色列持续数周的拉法入境事件，以及国内外对加沙死亡事件和人质持续被扣的新的压力后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，美国释放了停火计划，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是唐纳德·特朗普因34项重罪定罪后一天，这位民主党总统的共和党对手试图争取选民支持的背景下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提案分为三个阶段，与以往的提案不同，因为即使各方通过所有三个阶段，停火也会继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，包括老人和妇女在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，600辆人道援助卡车每日进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将商讨永久结束冲突的条件。“停火将继续进行，只要谈判继续进行。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国首相办公室透露，这是通过卡塔尔递交给哈马斯的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些推动“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有些人不会同意这个计划。他们甚至会呼吁战斗无限期延续。有些人甚至在政府联盟内。他们已经很清楚地表明，他们希望占领加沙，长期战斗，人质对他们来说并不重要。虽然会面临各种压力，但美国必须支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国第一位也是迄今为止唯一一位在战争期间访问以色列的总统，我刚刚派遣美国部队直接保护以色列免受伊朗的攻击，我要求你们退一步，想想如果失去这一刻将会发生什么，我们不能失去这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员透露，以色列能够提出新提议是因为在战场上的显著进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机结束的路线图。这是一个详细的四页半协议。”这位官员说，协议是经过艰苦谈判达成的，如今摆在桌面上的是处理过程的终结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照该计划，每阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为激进行动，将其视为试图直接向以色列民众呼吁。领先的第12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查员此前禁止发布此提提议的细节，主播丹尼·库什马罗透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有分析认为，该提议比之前的提案更有成功的可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成重大破坏，哈马斯能够对以色列发起任何严重袭击、攻击或恐怖活动的可能性虽然不小，但远不如以前那么大。”德克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转变反对”以色列，苏里补充说，这可能促使以色列人民希望冲突结束，再加上拜登的影响。“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质提议要求释放加沙的重伤、病重和受伤人质，换取六周的停火，停火可以延长以允许更多援助进入地堡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项此前的提议本月初因以色列拒绝同意哈马斯要求将停火从谈判中永久停止而解体，以色列进攻拉法南部持续升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四哈马斯表示，它已告知调停者，在当前持续的进攻中不会参加进一步的谈判，但愿意达成一个全面协议，包括人质和囚犯交换，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员透露，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五与来自17个国家的拥有被关押在哈马斯手中的公民的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对拉法进行的以色列空袭造成至少45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但未触及美国切断对以军事援助的“红线”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民饱受煎熬。”拜登周五说。“我们看到了拉法近期遭到以色列袭击中的致命大火，这次袭击针对的是哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列在10月7日南部以色列受到哈马斯袭击后回应进行攻击以来，已有超过36,280人在加沙丧生。哈马斯的袭击导致约1,200人死亡，根据以色列统计。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机时发话，言语既适合他的法律斗争，也适合他的政治战斗：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约法庭认定他在2016年为掩盖支付给一名艳星的封口费而伪造商业记录的罪名中被裁定34项罪名成立后一天，共和党总统候选人特朗普一口气抛出了对手和不满的原因，言辞愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼审判他的法官胡安·梅伦为“腐败”和“恶魔”。他将对手乔·拜登和其同党在即将于11月5日举行的选举中的死敌称作“有史以来最差的总统”。他猛烈抨击为其接受审判作证的证人、曾投票弹劾他的国会议员，以及在演说中重提的非法入境者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普鼓励支持者为其竞选捐款，将他所面临的挑战视为不仅仅是个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲经常带有幽默元素，但这次演讲几乎没什么乐趣。特朗普在新闻发布会上仅拿着一小张纸条。最后，他没有回答任何问题，便在儿子埃里克·特朗普的陪同下匆匆下台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄像机，通过筹款倡议和社交媒体，前总统的盟友们也猛烈斥责司法系统及任何认为特朗普有罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人各自都将对方视为对国家安全的威胁的这场竞选中，拜登阵营借特朗普的讲话进一步阐请求职证，指出特朗普并不适合成为总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一位混乱、绝望且垂死挣扎的唐纳德·特朗普漫无目的且中的谩骂自己的个人怨愤，还荒谬地想歪美国司法体制。每一位观看的人都知道一个不可否认的事实：这个人不可能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·特耶在一份声明中这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的大多数认为纽约的判决是司法不公——在周四向他的竞选账户捐款3480万美元，创下了特朗普团队在WinRed平台上的单日筹款纪录。WinRed是共和党数字筹款平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登团队在整体筹款方面领先，但特朗普团队则试图保持捐款势头，向支持者发送了一系列催款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息写道：“这是美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条信息则在特朗普的新闻发布会后宣告：“我永不投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在特朗普一边，声称审判存在瑕疵，指控本不应提出，陪审团在曼哈顿全为民主党人的选区中存在偏见，而法官也不公正——地方官员否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手会出面进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉基维塔尔对社交媒体平台X上的一篇声明嗤之以鼻，该声明支持尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股一样，人人都有，”拉基维塔尔在X平台上置顶了这句话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还将矛头指向了马里兰州温和派共和党前州长拉里·霍根，在判决出炉前，霍根曾警告美国人“不要煽风点火，进一步加剧党派对立”。拉基维塔尔回应道：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个摇摆州的共和党选民访谈中，多名受访者表示，特朗普的定罪让其在11月的选举中将考虑重新考虑支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些反叛可能在特朗普与拜登的重对决中对他造成伤害，考虑到特朗普在多个关键摇摆州的领先优势相对较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数经过受访的共和党人都与此前特朗普本人的风格相仿，称此次审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治手段，为了尽可能多地将他置于竞选期间的公众视野之外，仅仅是为了伤害他。”62岁的退休警察斯科特·克劳顿在佐治亚州马里塔说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样做，他们就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德密德&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在纽约城市特朗普大厦参加新闻发布会，这是他在因被控伪造商业记录以掩盖支付给艳星的封口费的刑事审判后一天。2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德密德/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续坚持控制支出以提高产量的承诺，这将使全球最大原油生产商在2024年面临更缓慢的增长态势，这也许能缓解OPEC+在周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年的大部分时间内引领了非OPEC国家的原油供应增长，这得益于页岩革命以及技术突破和生产效率的提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日均产量增长超过100万桶，达到1293万桶，远高于2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国在去年加深了供应削减力度，部分原因是补偿美国和其他非OPEC国家的产量上涨。OPEC+总共削减的产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正制定一项复杂的协议，允许该组织将部分削减措施延续到2025年，据三位熟悉OPEC+讨论的知情人士透露，OPEC+将在周日的会议上考虑供应政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+成员国在周日会议上讨论供应政策，美国生产量的增长继续推动非OPEC+国家的产出增长，但这种增长对2023年构成的威胁将不再如以前那么显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这个预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国的产量将增长64万桶/日。这三个是最受关注的预测者，且他们的预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+成员国的供应增长约100万桶/日。这将意味着OPEC+原油的需求量将在2024年比2023年增加约90万桶/日，据OPEC在5月每月发布的&lt;em&gt;石油市场报告&lt;/em&gt;上所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将降低到110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整体而言，今年美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师和产业高管表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样给市场带来意外收益，即使油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和纪律严明的态度，”Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。“令人惊讶的是，钻台数量没有如当前价格所示的那样增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司保持资本支出不变，并暂缓对钻台的升级，以更好地适应平稳的钻探增长。该公司计划年底运营12台钻台，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯的数据显示，美国石油钻台数量已降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国能够在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以该速度增长，”标准普尔分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国上市公司过去几年限制在增长上的支出，受到投资者的压力，后者在2010年代无节制的支出推动了急剧增长，但限制了页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分由私营生产商推动，其中一些企业目前正在行业兼并浪潮中被收购，通过钻更长的井和压裂岩石将更多的井在同一时间生产石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管近期兼并浪潮，但今年油价将继续保持稳定，并将继续支持美国总体石油产量增长，随着钻探和完井效率的不断提高，我们预计将有稳定的增长，”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于兼并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生变化，更加注重资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫表示，他认为OPEC+将进一步实施自愿削减产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国今年有望与加拿大、巴西和圭亚那一起引领石油和液体产量的增长。根据3月EIA的报告，预计OPEC+的石油液体产量今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+学会接受美国的石油产量增长，”瑞银银行的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一个宽敞的钻探井操作地板从控制室可以看到，位于Oasis石油拥有开采权的Permian盆地附近的Wink。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一个宽敞的钻探井操作地板从控制室可以看到，位于Oasis石油拥有开采权的Permian盆地附近的Wink，德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福/File照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯瑞重申了其作为黎巴嫩真主党与美国之间关键调停人的角色，美国试图调解黎巴嫩与以色列之间战争的结束。凭借数十年的经验，伯瑞在促成停火协议中发挥了重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一过程凸显了这个86岁的老人在黎巴嫩仍然拥有的巨大影响力，特别是对长期以来在他的领导下成长起来的什叶派穆斯林社区的影响。自9月份以色列击毙真主党领导人赫什·纳斯拉赫='&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-airstrikes-rock-beirut-hezbollah-command-centre-hit-2024-09-28/"&gt;海桑·纳斯拉赫&lt;/a&gt;'以来，他还被认为是一股稳定的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次电视演说中，伯瑞对黎巴嫩人民说：“我们正在关闭一个具有历史意义的时刻，这是黎巴嫩经历过的最危险的时刻。”他呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩的利益着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯瑞在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间担任什叶派阿尔迈运动的负责人，进而崛起。自1992年起，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩宗派秩序中最高级别的什叶派职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人纳伊姆·卡斯勒姆·贾斯姆认可了伯瑞在谈判中的角色，称他是真主党的“兄长”。美国驻黎巴嫩大使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，并与伯瑞会面，试图达成结束敌对行动的协议，敌对行动与加沙战争同时发生并于9月升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色还与其在2006年帮助调解真主党和以色列之间战争的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，在黎巴嫩没有总统，内阁只有部分权力，且难以直接接触真主党（美国将其列为恐怖组织）的情况下，伯瑞的作用更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，他真的是唯一一个值得会面的人。他是国家的象征。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年，他在帮助谈判释放被什叶派激进分子挟持的39名美国人质的过程中获得了全球声誉，这些激进分子劫持了一架前往黎巴嫩的美国飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯瑞被选为议会议长的同期，纳斯拉赫也晋升为真主党的领导人。他们二人共同领导了“什叶派双头”，指代主导什叶派政治代表及大部分国家系统的两大政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常会见伯瑞的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也有一个明确的界限，这可能是由于真主党或伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的火力已经打到了伯瑞的阿尔迈运动影响力所及之处，包括的黎波里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，伯瑞在黎巴嫩长大，大学时期即投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昔日处境困顿的什叶派社区对他帮助提升他们地位作出了积极反应，在一个特权偏向于基督和逊尼派穆斯林的宗派系统中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名律师，伯瑞接管了真主党，其创始人、伊玛目穆萨·萨德在访问利比亚期间失踪后接手组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯瑞推动了真主党的军事崛起，这个组织在内战期间几乎与所有主要政党为敌，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯瑞的什叶派追随者加入了国家机关和安全部门，他似乎与真主党的政治方向保持了一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的一份电文公布后质疑他真正对真主党的感情时，他在2010年淡化了这些质疑，宣称纳斯拉赫“就像我自己。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，当以色列开始对南部发射导弹后，以哈马斯10月7日袭击为由，伯瑞的真主党战士与真主党一起发射火箭以示支持加沙时，伯瑞的部队与真主党的部队一同参与了行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国使节开始访问贝鲁特，并与伯瑞会面，试图制止黎以边境交火，并说服真主党撤回到黎巴嫩利塔尼河以北，这条河距离边境线约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯瑞告诉一位外国官员，“挪动利塔尼河南移至边界要比迫令真主党向北移动要容易得多。”一位接近伯瑞的消息人士对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯瑞的对手也批评他是陷入2019年经济崩溃的宗派精英之一，这场经济崩溃是由数十年的政府腐败而引发的金融体系崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人指责他在漫长的两年中没有召集议会会议，导致政府中的最高基督要职空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯瑞作为外交通道的角色也让真主党的政治对手感到不快，例如基督教的黎拜克武装，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统主持。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯瑞与伊朗前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯瑞与阿里·拉里贾尼（未图），伊朗前议长在贝鲁特会面（2024年11月15日）。路透社/萨迪尼·塔耶尔档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="悬挂在黎巴嫩贝鲁特建筑上的纳比赫·伯瑞画像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅悬挂在贝鲁特建筑上的纳比赫·伯瑞画像，是在2023年8月31日纪念真纳德·穆萨·萨德尔（伊玛目穆萨·萨德）消失45周年（1978年访问利比亚后失踪）的集会上拍摄的。路透社/穆罕默德·阿萨基尔档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台以锁定投资者的代币换取回报，分析师警告这种复杂方案存在用户和加密市场风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓“重铸”日益流行，是加密货币市场最新风险行为的标志，随着价格攀升和交易者寻求收益，市场再次显示高风险特征。比特币，最大的加密货币，接近历史新高，以太坊，第二大加密货币，今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“重铸”热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司于今年2月从Andreessen Horowitz的加密基金中筹集了1亿美元，目前其平台已吸引188亿美元的加密货币，而六个月内这一数字不足4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社透露，重铸是为扩大长期存在于加密货币界的质押这一做法而发明的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，多个网络中的计算机互相检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一点，持有加密代币的所有者允许将其资产锁定在验证过程中。参与者在参与质押期间会失去对代币的即时访问权，但会获得回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新发行的加密货币以代表他们已质押的代币。重铸则允许代币所有者将这些新代币再次质押到不同的区块链基础程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密世界对重铸有多大的风险存在分歧，一些内行人认为这项实践尚处于萌芽阶段，风险尚不明确。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他一些人，包括分析师，担心如果代表重铸加密货币的新代币被用作加密广泛借贷市场中的抵押品，可能会出现基于少量基础资产的无休止借贷循环。他们认为，如果所有人都试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密市场不稳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有抵押品被用作抵押品时，这并不是理想的状况，它增加了新的风险因素，”区块链数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者的吸引力在于回报：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，重铸的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重铸是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的产物，在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性项目，以期不通过出售便可获得其持有物的大额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台，期望未来能获得奖励，或者获得所谓的空投奖励。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer用户将获得该公司新发行的代币“EIGEN”，用户希望该代币将来有所价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“EigenLayer平台的增长是由用户寻求这些空投奖励所推动的，这真的非常投机，”Kaiko的Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase Research负责人David Duong表示。（Coinbase的股票代码为COIN.O），“他们现在预先进行这种情况，（他们）（期望）会获得某种奖励，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立。Sreeram Kannan是一位前西雅图华盛顿大学助理教授，并参与了首颗学生构思微型卫星的发射，见其学术网站。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他新兴的重铸平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户将其代币重铸到EigenLayer上，并生成新代币以表示这些重铸资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们的目标是让用户能够选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的以加密货币为基础的借贷，”Kannan表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系……这是一项新兴现象。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重铸可能带有“隐藏的风险”——如果重铸代币被用于加密借贷，可能会出现被迫清算和市场萧条期间的更多波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年的加密市场抛售加剧了高风险借贷的影响，在terra和luna代币崩溃后，用作抵押的加密代币迅速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们并没有从重铸问题中看到对传统金融市场造成传染性风险的影响，”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正越来越与传统金融相连，重铸也逐渐受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered的S&amp;amp;G Custody看到了显着的机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重铸超出了其可接受的范围，因为难以建立资产去向和收益分配的书面记录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的Laser Digital与Kelp DAO合作，重铸部分资金，Kelp DAO在4月份的一篇博文中指出。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专攻瑞士加密银行的Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并预期“围绕重铸会形成新的生态系统”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>