<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 09 Dec 2024 17:38:01 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会众议院出席的300名议员中有190名，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一家最高安全级别监狱遭到同监犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿被认为是加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，在2007年因在不列颠哥伦比亚省（英属哥伦比亚省）猪场杀害毒瘾者和妓女并肢解其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部表示，皮克顿被指控杀害了6名女性，其部分遗体在距温哥华市区不远的布赖恩特·普赖特兰郊区的财产上被发现。政府检方在判处其终身监禁后，撤回了对其另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部表示，皮克顿因在5月19日被同监犯袭击而在魁北克监狱中受伤，随后被送往医院接受治疗后去世。&lt;strong&gt;“我们意识到，这一罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及其他地区社区造成了毁灭性影响。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;受害者中有60多名妇女从已经存在十多年时间的温哥华市中心贫困、毒品泛滥的东温区失踪，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗体在布赖恩特·普赖特兰郊区的皮克顿猪场被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道称，皮克顿所写的一本书在亚马逊网站上架后数小时内就被下架。当时《温哥华太阳报》报道称，在书中，皮克顿坚称自己是无罪的，被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版者要求其下架并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像在其法庭案件开始于新西敏市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;这是未注明日期的电视图像，显示罗伯特·威廉·皮克顿在其布赖恩特·普赖特兰的家中。图片来源：REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族大会（ANC）党后，将因其在南非选举中的最差表现而实力大减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非周三选举结果显示，ANC的得票率不足42%，低于2019年上一次选举中的57.5%，这是ANC自结束种族隔离以来首次未能赢得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的挫败意味着作为纳尔逊·曼德拉昔日解放运动组织，ANC将不得不与其他较小政党谈判合作，或达成其他形式的协议以执政。这可能导致政策让步或让出重要内阁职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前工会领袖转变为商人的拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC高层官员支持他继续留任，分析家认为尚未出现明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“缺乏能够接替拉马福萨的清晰统一人选，”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·博勒教授说，博勒曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中获得了在重要政治人物中最高的支持率，因此党内派系斗争可能使任何反对他的企图复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，他将在周日公布最终初步结果时发表相关声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在2022年，一个调查委员会报告称，拉马福萨可能因将大量现金藏在家具中而犯有不当行为。虽然拉马福萨否认了这一指控，这一事件被称为“Farmgate”丑闻，但在2022年晚些时候，他仍赢得了ANC领导人的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被认为是ANC迄今为止最具挑战性的考验，因为选民对高失业率、犯罪和电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人时承诺，要重塑党的形象并振兴经济，在他的前任，即祖马时代（2009-2018），ANC经历了九年的丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他在2018年成为国家元首时，最初的强烈热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依旧停滞不前，顶级ANC官员仍然困于丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性失败主要来自他的对手祖马，祖马支持新党ummnendo we sizwe，在选举中表现出色，严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马的策略彻底扼杀了拉马福萨和ANC的命运，他清楚地看到他们在夸祖禄纳塔尔省的弱点，”政治分析师拉尔夫·马特凯嘉说，“拉马福萨的项目到此终结，你不能失败选举还期望一切按原来一样发展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键改革问题上持观望态度而受到批评，以免进一步加剧其党内分歧，这与他在1980年代作为工会领导人时果断的作风截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他建立共识的能力，并称他担任南非“全球南方”的捍卫者，这是指低收入和发展中国家的统称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的支持公平疫苗分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提交了对以色列的一起灭绝案起诉，法官裁定要求以色列停止其针对加沙城拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突显ANC过去30年的成就，但批评者称，他提供的新解决方案无法解决南非最大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前几天ANC最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“将做得更好”，这是一场在桑顿足球场举行的数万名支持者参加的集会上作出的承诺。许多支持者在他演讲尚未结束前就陆续离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在桑顿投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，桑顿。路透社/乌帕·诺西西&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落含有第17段强烈的语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视着一排摄像机，传达了一则匹配他法律与政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖向成人电影明星支付封口费而涉及34项指控有罪的次日，这位共和党总统候选人怒气冲冲地列举了众多对手和不满，并发表了一番冗长的言辞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔彻罕为“歪曲”的人和“魔鬼”。他形容其在11月5日选举中与之对阵的民主党总统候选人乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了作证对抗他的证人、投票弹劾他的国会成员，以及他所称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选活动捐款，将面前的挑战视为超越他个人的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次讲话大多不愉快。特朗普仅在新闻发布会上手里拿着一页纸的小字条。结束时，他没有回答问题就与儿子埃里克·特朗普一起迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款活动和社交媒体，这位前总统的盟友们也猛烈抨击司法系统及任何指称特朗普犯下罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人各自将对方描绘为对国家构成威胁的竞选中，比尔·拜登的竞选团队抓住了特朗普的言论作为新证据，证明他不具备出任总统的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一位混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自身的个人怨言以及对美国司法系统的谎言，看着这样无疑会得出一个明显结论：这个人无法成为美国的总统。”比尔·拜登上任后的传播主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数认为纽约判决是司法不公——仅在周四就向他的竞选活动捐款3480万美元，特朗普团队表示。这是共和党数字筹款平台WinRed上的一天捐款纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于整体筹款落后于拜登，该竞选团队在周五继续采取行动，向支持者发出一系列带有征兆的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将永不投降！”另一条信息在特朗普的新闻发布会后高喊道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致支持这位前总统，称审判存在缺陷，指控本不该提起，曼哈顿选民多偏向民主党的陪审团存在偏见，而法官有偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果共和党官员的谴责不够迅速或强硬，特朗普的盟友和竞选助手便开始攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副手克里斯·拉奇维塔对一个社交媒体平台X上发布的全国性大学生共和团体的文章进行嘲笑，该文章称陪审团的裁决值得尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁眼……每个人都有一个……”拉奇维塔在网上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还批评马里兰州前共和党州长兼现参议员竞选人劳里·霍根，在判决前警告美国人“不要因更多的党派分歧而火上浇油”。拉奇维塔在网上回应霍根：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州对共和党选民的采访中，几位受访者表示特朗普的判决令他们对他在11月的支持感到犹豫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如此的人选变动可能会影响他在与拜登的重赛中。鉴于特朗普在多个摇摆州中微弱的领先优势，这些变动可能会损害他的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来都像特朗普本人一样，称审判是虚假的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是政治操作，只是为了伤害他，并尽可能多地让他远离竞选活动。”62岁的退役警官斯科特·克雷顿在佐治亚州梅里特市表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这么做，他们能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦迪默&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，该新闻发布于两天前，他因在2016年向成人电影明星封口而伪造商业记录的指控被判有罪。纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦迪默/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深化对乌克兰冲突的介入程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登决定放宽美国武器在乌克兰用于打击俄罗斯境内目标的限制，是一个虽小但具有重要意义的步骤，有助于缓解因两国边界的哈尔科夫攻势而加剧的两国年余的战事。专家认为，此举可能有助于削弱俄罗斯的跨境哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌方使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在极大风险，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接军事冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一条符合美国其他对基辅供应高端武器禁令的规则，那些禁令也已逐步解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定，自上周四开始生效，针对哈尔科夫地区的战斗而专门制定。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击跨境进攻或准备进攻的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这一决定实际上赋予了前线乌克兰士兵使用美国提供的“高机动火箭炮系统”（HIMARS）发射装有“精确制导多管火箭炮系统”（GMLRS）导弹和其他武器打击俄罗斯军队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，甚至可能在俄方部队深挖之前将其赶出哈尔科夫地区，”乌克兰国立战略研究所研究学者米可拉·比列斯科夫表示，该研究所是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定可以减少基辅从东部分区等关键战场调兵的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动境地，不得不重新考虑其在哈尔科夫进攻中的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日，乌克兰与美国白屋国家安全事务顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长委员会主席R·C·布朗上将举行了一次安全视频会议，提出请求使用美国武器攻击俄罗斯境内目标，一位不愿具名的美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗为此制订了一份建议书，于5月15日提交给拜登。据这位官员透露，拜登同意乌方可以在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队的攻击。美国政府自那时起一直在就该决定进行最后敲定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月20日，乌克兰总统泽连斯基在接受路透社采访时公开呼吁其盟友采取这样的步骤，但当时表示：“截至目前，尚无积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究学院欧亚项目高级研究员罗伯·李认为，俄罗斯曾利用拜登禁止对俄罗斯境内进行打击的规定，在哈尔科夫地区进行安全进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将炮兵等武器设备直接部署在边界对面，还可以部署防空系统、电子战设备、指挥和控制中心等，”李表示。“这在一定程度上享有某种‘安全’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，单凭此次决定，短期内不会显著改变战线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会显著改变战线的态势，如果有的话。但这也使俄罗斯更难以继续进行这种跨境行动，”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯目前缺乏足够军队对哈尔科夫进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向产生足够的作战能力来威胁哈尔科夫，”他说道。“如果那样做，它将会使其东线作战部队士气大减。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经警告北约国家不要允许乌克兰将武器对准俄罗斯，并于周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备进一步扩大其使用美国武器打击俄罗斯其他区域的能力，特别是在经历了俄罗斯在战场上一年的进攻后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月29日，美国宣布放宽政策之前不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿智库战略与国际问题研究中心前任五角大楼官员马克·坎西安认为，拜登的举动仅仅是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大改变，但它是一个步骤，” 坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：扩大打击范围，也许是那些不是直接威胁哈尔科夫，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美助理国务卿安东尼·布林肯在5月29日在布拉格的讲话中被问及是否可以扩大政策允许打击俄罗斯境内的目标，他未明确表态，但也未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将会继续进行我们一直在做的即根据需要进行适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="哈尔科夫地区的一处受损学校" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" style="width: 600px; height: auto;" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注：上图显示了2024年5月30日，位于哈尔科夫附近乌克兰小丹留莱村受损严重的“儿童与青少年体育骑马学校”，路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/文件照片。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持克制开支，以提高产量，这将使全球最大的原油生产国——美国的产量增长在2024年放缓，从而减轻欧佩克+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命和技术创新效率的突破，一直在推动非欧佩克产油国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克和欧佩克+联盟成员国去年加大了减产幅度，部分原因是补偿了美国和其他非欧佩克产油国产量的增长。目前，欧佩克+减产总量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正筹备一项复杂的协议，计划将部分减产措施延续至2025年，三位熟悉欧佩克+讨论的人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着欧佩克+在周日会议上考虑供应政策，美国产量的增长继续推动非欧佩克+产量的增长，但其威胁程度相比2023年有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应预计今年将增加约27万桶/日，这与欧佩克自身预测的美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的观点一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长率有望达到64万桶/日。这三位是最值得关注的预测者，他们都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过欧佩克+之外的产油国的供应增长约100万桶/日。这意味着欧佩克+原油需求应比2023年增加约90万桶/日，欧佩克+在5月的月度&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将仅为110万桶/日，对欧佩克原油需求的变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，今年美国原油产量迄今变化不大。四月的产量约为1313万桶/日，从去年十二月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，美国生产商似乎不太可能像2023年那样给市场带来惊喜，尽管原油价格徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和有纪律的态度。”承包钻井公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的价格，钻机数量没有更多增长令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划保持资本支出平缓，并推迟对钻机的升级以更好地适应钻探增长放缓的局面。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有潜力在数年内每年增长100万桶/日，但目前没有意愿以这种速度增长。”S&amp;P分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市公司在美国生产方面的资本支出受到限制，因为在2010年代无节制的支出虽然大幅增长了页岩产业，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，产量出乎预期的增加部分归功于私营生产商，其中一些已经被整合浪潮席卷，通过延长井深和裂解岩石来同时从更多的井中开采更多石油提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期有一波整合浪潮，但预计当前油价将保持稳定，有助于支持钻探和完井效率持续改进带来的美国整体石油产量适度增长。”德州标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预测今年国际市场的增长将超过北美，其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年策略发生了转变，更加注重资本支出纪律，导致不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计欧佩克+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计将主导今年石油和液体产量的增长。3月份，美国能源信息署表示，欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应预计增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了适应美国石油产量的增长。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在奥古斯丁石油在得克萨斯州佩林盆地附近的温克租用的地面上，从控制室看到钻井平台的操作层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从奥古斯丁石油在得克萨斯州佩林盆地附近温克租用地面上的控制室向操作层望去。2018年8月22日 美国 德克萨斯州。路透/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议为释放人质提供一个新的加沙停火协议，并敦促哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;是时候结束这场战争，开启新的一天了，&amp;rdquo;拜登在其竞选周期对结束加沙冲突的压力下说，现在这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家在调停以色列与哈马斯激进组织之间的停火协议谈判中反复受阻，双方都指责对方拖延谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着那周里拉地区的以色列军事进犯不断，以及在加沙死亡人数和人质持续被捕情况下，对内与对外的新压力促使以色列总理本杰明·内塔尼亚胡政府提出这一提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露停火计划后，提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议还发生在特朗普当选总统的对手、共和党人唐纳德·特朗普因34项重罪指控被定罪的次日，突显了两位候选人在竞选中的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新方案分为三个阶段，这与之前提出的方案有所不同，因为停火将在所有三个阶段继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，交换包括长者和女性在内的人质，释放数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火的条件进行谈判。“只要谈判继续进行，停火就会持续”，总统表示，这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已通过卡塔尔向哈马斯转达了这一新提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人将不同意这项计划，并要求战争无限期延续。他们甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想占领加沙，希望长期战斗，人质对他们来说不是优先事项。我已经敦促以色列领导层尽管面临各种压力，也要支持这项协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列的坚定盟友，作为唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，作为最近派遣美国部队直接保卫以色列的美国总统，我要求你们退一步想一想，如果这一刻失去，将会发生什么。我们不能失去这一刻。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉媒体，以色列能够提出这一新提议，是因为最近在战场取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有一个明确的道路可以结束危机。它是一个详细的四和半页的协议。”官员说，“协议已经经过精心谈判，现在摆在桌面上的是整个过程的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列数家媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，将其视为直接向以色列公众呼吁的尝试。领先的12频道中断了晚间新闻节目，现场直播拜登的讲话。以色列审查者之前禁止出版该提议的细节，新闻主播丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自德克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰里米·萨里表示，这项提议很可能取得成功，超过了之前的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖袭击的可能性虽然仍然不容忽视，但它比之前低了很多。”萨里面说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的态度“正转向反对”以色列，萨里说，这可能促使以色列寻求结束冲突。再加上拜登的影响，总统全力支持某件事情时，可以创造大量激励措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个提议要求，在以六周停火可延长为由向加沙释放生病、年老和受伤的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个提议本月早些时候破裂，原因是以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的结束战争的要求，并加剧了对拉法市的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四哈马斯表示，它已告诉调解人，在当前的持续侵略期间将不会参加任何进一步的谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成一个完整的协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民目前被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际舆论谴责，但没有触及美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;巴勒斯坦人民在这场战争中经历了纯粹的地狱，&amp;rdquo;拜登周五说。“我们目睹了几天前拉法致命火灾的可怕画面，跟随了以色列对该火灾的袭击…… 身向哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日南部袭击后对加沙要塞发动攻击以来，超过36280人丧生。根据以色列的数据，哈马斯袭击杀死了约1200人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走，这些建筑在以色列军事进攻中被摧毁，2024年6月12日，加沙北部贝特拉赫亚。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比尔·伯雷出人意料地扮演了在奥斯陆与真主党之间沟通的关键角色，美国试图在与以色列的战争中寻求停火，利用数十年的经验帮助促成了协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件再次凸显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，尤其是对于什叶派穆斯林社区，在什叶派穆斯林社区中，他长期具有举足轻重的地位。自以色列在九月份杀死了真主党领袖哈桑·纳斯尔拉赫后，伯雷的稳重立场备受关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演说中，伯雷表示黎巴嫩正结束“最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯雷曾在黎巴嫩1975年至1990年的内战中担任什叶派阿马勒运动的领导人，自1992年起担任议长，这是黎巴嫩什叶派政治中的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领袖纳伊夫·卡塞姆支持伯雷作为谈判者发挥了作用，称他为真主党的“大哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间多次与伯雷会面，试图促成结束该冲突，同样在加沙战争中与以色列的冲突同时进行并在九月份升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与他在2006年在推动结束真主党与以色列之间主要冲突中所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅有部分职权，很难接触到真主党，因此伯雷的角色更加重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在当你来到黎巴嫩，他真的唯一一个值得见的人。他是国家。”一位在贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年，鉴于帮助谈判释放被真主派武装分子劫持的39名美国人在贝鲁特的人质，伯雷在全球范围内崭露头角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后他的当选与其同年的萨尼拉赫领导真主党上台同步发生。他们一起领导了“什叶派双雄”，这是一个指代两大主导什叶派政治代表和大部分国家政治的术语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不时拜访伯雷的一位外交官说：“他是真主党的可信赖的合作伙伴，使他非常重要，但也很显然他能做的事情有限，不论是由于真主党还是伊朗的立场。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯雷阿马勒运动影响力盘踞的地区，包括塔里亚城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生于1938年的伯雷出生于塞拉利昂，父亲是来自蒂宾尼的商人移民，他在黎巴嫩长大，大学期间就十分活跃于政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派曾经苦苦挣扎的社区中许多人都称赞伯雷帮助改善了他们在教派制度中的地位，在该制度中特权通常偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为经过专业训练的律师，伯雷接替了创立阿马勒运动的领袖穆萨·ası德先生，后者在访问利比亚时失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯雷主导了阿马勒运动的军事崛起，该运动与内战中的几乎所有的主要派别作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯雷的什叶派信徒加入了政府和安全部队，他似乎与真主党同步行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2006年，当美国大使馆电缆在一年后公布，对伯雷真正对真主党的态度提出疑问时，他否认了这一点，声明“萨尼拉赫就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯雷的阿马勒武装分子与真主党一道向以色列发射火箭，表达了对加沙的支持，当时以色列开始了针对南部以色列的报复行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会见伯雷，试图阻止以色列与黎巴嫩之间边界地区的火光交战，并试图说服真主党从黎巴嫩利塔尼河以北撤退，这条河沿着边境线北部约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯雷曾告诉一位外国官员，“要想让黎巴嫩利塔尼河向边境方向移动，要比想让真主党越过利塔尼河更容易。”一位接近伯雷的消息来源告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯雷的对手也批评他作为黎巴嫩教派精英的一部分，他在2019年拉动了经济混乱，当时金融体系在数十年的政府腐败后崩塌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责他拒绝召开发届会议让议员选举总统，导致政府首席职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯雷作为外交渠道的角色令真主党的政治对手不满，比如基督教的黎拉力量党，他们认为谈判必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比尔·伯雷与伊朗前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比尔·伯雷与伊朗前议长阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面，2024年11月15日。路透社/塔伊尔·阿尔-素达尼/资料图&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一张阿马勒运动创始人阿米尔·穆萨亚·德萨德先生在贝鲁特的一栋建筑上挂着的横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一张阿马勒运动创始人阿米尔·穆萨亚·德萨德先生在贝鲁特庆典上悬挂的一张横幅。贝鲁特，2023年8月31日。路透社/默罕默德·阿扎基/资料图&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密‘再质押’平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者在将代币锁定以换取奖励的同时获得回报，这是一项复杂的计划，分析师警告称，这可能为用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行，进一步表明加密货币市场在价格上涨和交易者搜寻收益时存在高风险。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平；而市值第二大的以太币今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币进入其平台，这在短短六个月内增长了数百倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了重新质押，这是为了扩大传统的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了做到这一点，加密货币代币的所有者允许他们的资产在验证过程中暂时锁定。参与者丢失了对代币的即时访问权，但作为回报，会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户发放代表其质押代币的新创建代币。重新质押允许代币所有权人将这些新代币再次质押给不同的基于区块链的程序和应用，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重新质押有多高的风险存在分歧，一些业内人士表示，目前这项实践还太新，还无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果重新质押的代币作为抵押品用于加密货币广泛借贷市场，可能会产生基于少量底层资产的无休止循环借贷。他们认为，如果所有人都试图同时退出，这可能会使更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上还有抵押品时，这并不是理想的状况，它引入了一种新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的最大优势是收益：在以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新质押的回报率可能会更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）的最新发展。在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性计划，希望能通过对持有的加密货币进行投资来获得大量收益，而无需出售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是期望未来获得奖励，或者获得被称为空投的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的用户提供其新创建的代币。用户希望这种被称为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称之为“极其投机的，这就像免费的钱一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常危险的，”美国加密货币交易平台Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预先这样做，期待会有所回报，但他们不知道会是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由来自西雅图大学的前助理教授Sreeram Kannan于去年创立，他还是首批在印度启动的学生设计微型卫星团队的一员，据他的学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台已出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户重新质押代币，并生成代表这些质押资产的新代币，这些新代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择将代币质押到哪里，并帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多的基于加密货币抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何官方关系，这是正在形成的现象，”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能带有“隐藏风险”——如果被重新质押的代币用于加密货币借贷，这可能导致强制平仓和市场下滑期间更多的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了由于高风险借贷导致的情况，随着用作抵押品的加密货币代币在Luna和Terra代币崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan淡化了重新质押带来的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重新质押，而在于借贷协议，借贷协议在错误地定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家表示，对重新质押并不担心，指出重新质押协议中的现金相对于全球价值2.5万亿美元的加密货币行业是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担忧加密货币领域的损失可能波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重新质押问题会对传统金融市场构成任何实质性风险传染，”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正越来越与主流金融相连接，重新质押正在吸引机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行加密部门Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，他们看到了显著的机构对质押投资的兴趣，但认为重新质押超出范畴，因为很难建立资产轨迹及收益分配的“纸面记录”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村控股加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作为部分资金重新质押，Kelp DAO在其4月份的博客帖子中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，他们为客户质押加密资产，并预计“围绕重新质押将形成一个新生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, on March 9, 2024. Thomson Reuters/Journalist Benoit Tessier / File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum displayed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. Thomson Reuters / Journalist Dado Ruvic / File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>