<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 27 Feb 2025 12:54:31 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>中国称台湾军演为“常规”，台北详细说明军事活动激增</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-details-surge-chinese-military-activity-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;中国国防部周四表示，最近在台湾沿岸引发警觉的军事演习是“例行”的，台湾应停止抱怨。尽管台湾报告称，中国军事活动大幅增加，但并未进行实弹射击训练。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾由民主政体治理，中国则视其为领土，称中国军队已在台湾海峡西南部设立射击演习区，覆盖了高雄和屏东等关键区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾谴责中国的举动是危险、挑衅性的，并威胁到了商业航班和航运活动，还表示未收到任何事先通知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在北京举行的例行新闻发布会上，中国国防部发言人吴谦表示，台湾当局对解放军例行演习的评论是过度炒作，要求他们停止寻求更多关注的做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾国防部门在其日常上午更新的过去24小时军事活动报告中称，共检测到45架中国军机和14艘海军军舰在台湾周边地区活动，其中包括7艘在中国宣布的演习区内的船只，距离台湾40海里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随附的地图显示，演习区长70海里，宽20海里，但距离台湾领海线较远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位匿名的台湾高级官员告诉路透社，尽管台湾并没有检测到实弹射击，也没有进一步升级军事紧张局势，但他们认为中国的举动与其他在中国南海以及澳大利亚沿海地区的军事活动非常相似，这些地区中国军方都没有提前宣布演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种事先不通知的演习是非常罕见的，超过了普遍预期的标准。”一位官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“盟友之间正在交流意见，民主阵营必须对我们的防御进行一些风险管理。”另一位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾外交部周四在声明中称，中国是区域内的“最大搅局者”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾敦促国际社会继续关注台湾海峡以及该地区的安全局势，并共同谴责中国的重复和单边行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三，在华盛顿，美国总统唐纳德·特朗普拒绝回答路透社关于美国是否会允许中国武力夺取台湾的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在另一次接受福克斯新闻的采访中，美国国务卿马科·鲁比奥表示，政府将坚持其对台湾的长期立场，不会放弃反对任何强制或武力改变台湾现状的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有我们已做出的现有承诺，旨在防止这种情况发生并对此作出反应，而这种承诺将在……中国方面感到我们不会因此动摇。” 他回答当被问及如果中国攻击会发生什么时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾政府拒绝中国的主权主张，并反复抱怨中国的军事活动，包括过去三年内的几轮全面战争演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下周，中国将举行一年一度的全国人大会议——这是其最重要的国内政治活动，会上将公布该年的国防预算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月也是《反分裂国家法》出台20周年的日子，该法允许中国在极端情况下动用武力，处理台湾问题，但该法律内容相当模糊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位台湾资深官员，熟悉政府对中国的政策，告诉路透社，台北已为在那个纪念日之前中国对台湾言论升级的最坏情况进行了“最佳准备”，并指出此前议会前的演习“非常罕见”。该官员补充说：“他们的挑衅升级毫无理由，这不利于台湾海峡两岸的稳定和关系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，台湾还拘捕了一艘涉嫌破坏海底通信电缆的与中国有关的货船。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三晚间，南部台中市的检察官表示，已下令扣留该船上的中国船长，并禁止包括七个中国船员在内的其他船员离开台湾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三，中国表示，台湾试图在事实尚不明确的情况下进行指责，并指出全球各地的海底电缆经常因意外而受损。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一艘达武级救助与打捞船在春节期间台湾军方进行战斗准备演练" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FDP6IJ2AV5O6NK5DE3JMYECIFQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一艘达武级救助与打捞船在春节期间台湾军方进行战斗准备演练，在台湾屏东县九鹏进行一年一度的演练。2025年1月9日。路透社/安·王/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="中国和台湾的国旗示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MY2LQSA7NNLOHE36OHLB2O5UHQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2022年8月6日，示意图显示中国国旗和台湾国旗。路透社/达道·鲁维奇/示意图/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 01:27:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-details-surge-chinese-military-activity-2025-02-27/</guid></item><item><title>白宫对马斯克的就业邮件感到意外，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/us/ultimatum-federal-workers-raises-tensions-between-musk-white-house-staff-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普的高级顾问正努力控制白宫内部及其行政部门出现的分歧，此前亿万富翁埃隆·马斯克向联邦雇员发出最后通牒，要么列举自己的成就要么被解雇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周末之前，白宫官员表示，他们曾信心满满地认为高级顾问与马斯克之间的协调情况正在改善。根据两位知情人士的说法，在特朗普新政府初期，有几名白宫高级官员对马斯克政府效率部采取的手段表示担忧，此前路透社曾对此进行过报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫办公厅主任苏西·威尔斯曾私下恳求马斯克不要突然作出重大决定而令她的团队措手不及，两位知情人士分别向路透社证实了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位知情人士表示，在那次谈话之后，马斯克开始每天向威尔斯通报DOGE（政府效率部门）的相关活动。两位知情人士表示，白宫认为马斯克同意在使用政府人力资源机构美国人事管理总署（OPM）向联邦雇员发送邮件之前，需先得到内阁部长的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但该计划似乎很快便告失败。在特朗普周六在其实况社交网站上敦促马斯克“更具攻击性”之后，OPM通过电子邮件要求全国230万公务员列举自己的工作成就。随之而来的是一则在社交媒体上发布的信息，不遵从这一要求将被视为辞职，这则限期通知令华盛顿上下震惊不已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受到此次行动影响的不仅是联邦雇员和部分特朗普政府官员，白宫也在这一具有破坏性和潜在重大后果的行动中再次措手不及，三位知情人士均表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普和威尔斯并没有签署该电子邮件，三位知情人士说，鉴于他们未经授权向媒体谈论此事，故未透露姓名。不过，马斯克在周二的一次内阁会议上表示，他曾询问特朗普是否可以向所有人发送一封邮件，简要说明上周的工作成效。特朗普给予同意，所以，我这样做了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在要求白宫就此事进行回应后，白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特在声明中说，这些消息来源是“错误的”，白宫并未措手不及。美国有线电视新闻社报道称，特朗普对这个电子邮件项目表示同意，并提前通知了DOGE和OPM。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱维特称媒体对于特朗普、马斯克及其政府效率团队的“迷恋”是“可悲的”，并表示这证明媒体仍然与美国家庭选民脱节。她称，如果媒体花费与撰写虚假故事、努力在马斯克和特朗普之间造成隔阂相同的时间，去挖掘联邦政府中的浪费、欺诈和滥用职权问题，那么美国家庭选民或许会了解他们为什么值得尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该生产力电子邮件似乎暴露了特斯拉CEO马斯克与白宫高级职员之间以往最深层次的分歧，并表明了马斯克空前的自由意志，尽管他身兼美国总统的特设政府雇员一职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在耗资2.5亿美元助特朗普在11月当选后，马斯克成为过渡团队的重要成员，他不邀而至地参加了许多会议，并力荐其想要担任内阁职位的人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从2021年1月20日特朗普就任后，马斯克自始至终都在寻求削减美国政府规模，且该行动一直密不透风。尽管尚不清楚谁是DOGE的成员、该组织如何运作以及其内部采取的行动，但白屋在2月17日对于一起试图禁止DOGE访问美国财政部系统的案件中表述称，马斯克并不能被描述为这群人的负责人或成员，而是称其为一名白宫雇员和特朗普的高级顾问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他显然是DOGE的动力源泉，这是特朗普在回答记者提问时反复提及的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫高级顾问对马斯克及其小团体的愤懑情绪正在增长，许多白宫高级顾问曾长期为马斯克的公司工作。其中一位知情人士表示，尽管特朗普没有签署该电子邮件，但他“喜欢让埃隆保持自我”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱维特在周二告诉记者，马斯克提出了这个电子邮件的想法并与OPM合作落实。她还强调称，总统、马斯克及其整个内阁团队正作为一个统一的整体工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，关于马斯克权力异议的迹象正在越来越多。一些机构已经告诉员工忽略该电子邮件。马斯克周二为政府雇员提供了另一机会来回应其最后通牒，并暗示了一定的宽容。此外，一些担心的内阁部负责人们正在向一同领导了2024年特朗普总统竞选的威尔斯咨询该邮件的相关事宜，一位知情人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府周二要求联邦机构做好大规模裁员的准备。截至目前，约10万名员工在DOGE执行缩减联邦工作人员编制和开支计划后已经接受了买断或被解雇的条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于马斯克的角色和DOGE的问题在涉及阻止它们接洽政府系统或削减项目的多项诉讼中占核心地位，许多诉讼声称马斯克和DOGE正违背宪法行事，以获得类似于联邦政府机构或美国参议院确认任命的机构的超大规模权势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位直接与两位内阁成员谈话的共和党消息人士透露，至少两位内阁成员对DOGE的削减行动表示沮丧，因为他们担心人员和控制权的不足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名与特朗普政府有关联的共和党顾问表示，他们最近与6名国会议员进行了谈话，6名国会议员都表达了对于DOGE逾越行为的担忧。他说：“但他们都收到特朗普的指示。除非他将马斯克推进悬崖，否则他们不会出手。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国第二任期总统唐纳德·特朗普首次在白宫主持召开内阁会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DRUHTU26ZFOFZK2OVQ6KE5VN5A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center"&gt;
&lt;i&gt;特斯拉CEO埃隆·马斯克在2025年2月26日举行的特朗普第二任期首次白宫内阁会议上讲话。路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 11:08:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/ultimatum-federal-workers-raises-tensions-between-musk-white-house-staff-2025-02-27/</guid></item><item><title>独家：据报道，在阿萨德政权监管的机场监狱中，超过1,000名叙利亚人丧生</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/more-than-1000-syrians-died-airport-prison-under-assad-report-says-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;据报告披露，超过1000名叙利亚人在大马士革郊区的一个军用机场拘留所内死亡，这些拘留所自巴沙尔·阿萨德政权垮台后一直被广泛认为是恐惧的源头。该报告将于周四发布，追溯了这些死亡事件至七个可疑墓地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与路透社独家分享的报告中，叙利亚正义与问责中心表示，他们通过结合目击者证词、卫星图像和从大马士革郊外梅泽赫军用机场拍摄的文件，确认了这些墓地的存在。路透社没有审查这些文件，无法独立确认这些集体墓地的存在，但路透社记者观察到许多被叙利亚正义与问责中心（SJAC）标定地点的卫星图像显示有被破坏的土壤痕迹。梅泽赫机场内两个地点和奈哈墓地的两个地点明显显示有长期挖掘的长沟，符合SJAC证词中的描述一致的时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该报告的一名作者谢赫·哈伦表示，他也曾是囚犯。他在2011年至2012年间被关押数月，组织抗议活动。他描述了每天遭受的身体和心理审讯，目的是迫使其做出无根据的供词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈伦向路透社表示，死亡的形式多种多样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管囚犯只能看到自己的囚室墙壁或审讯室，但他们能够听到“每隔几天偶尔传来一次的枪声，以照片为单位拍摄中的枪声”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一些折磨者施加的伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一名囚犯的脚上有一个小伤口，是他在受折磨时被鞭打所致，这个伤口未经过消毒或治疗，渐渐恶化，慢慢演变为坏疽，直至最终截肢。”哈伦描述了同囚室人的遭遇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了获得文件，叙利亚正义与问责中心和德森耶亚监狱失踪和被监押人员协会还采访了156名幸存者和8名前空军情报人员，这些人员曾负责监视、监禁和杀害反对派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新政府发布法令，禁止前政权官员公开发言，没有人可提供评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“据报道提到的一些墓地尚未被发现，但发现它们本身并不令人惊讶，因为我们知道阿萨德监狱内有超过10万名失踪人员，他们在解放初期并未出现。”新政府内政部的一名上校，以军中别名阿布·贝克尔自居，表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“查明这些失踪人员的命运并寻找更多墓地是阿萨德政权留下的最大遗产之一。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2011年以来，估计有数十万叙利亚人丧生，当时阿萨德对抗议者的镇压演变成全面战争。阿萨德及其父亲哈菲兹·阿萨德在阿萨德统治期间长期被人权组织、外国政府和战争罪检察官指责犯有严重的任意拘留杀戮罪，包括在监狱系统内的大规模处决和使用化学武器对付叙利亚人民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚正义与问责中心表示，所有采访的幸存者都遭受过折磨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该报告聚焦于起义的前四年，从2011年至2017年。然而，报告中部分前政权官员基于梅泽赫的证词详细描述了直到政权垮台后的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅泽赫军用机场是阿萨德政府强制失踪机制的重要组成部分，根据报告，在2011年至2017年间，至少有2.9万名囚犯被关押在这里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至2020年，据报告称，空军情报部门将梅泽赫军用机场内的超过十几个机库、宿舍和办公室改建成监狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚正义与问责中心，一个由欧洲政府资助、在美国注册的叙利亚主导人权组织，称其估计的死亡人数来自两份空军情报部门的档案，总共列出了2011年至2017年间1154名死于该地的囚犯。这些档案是在政权垮台时由叙利亚正义与问责中心监控的 Facebook 群组发布的，并经过该组织与文件和目击证词的比对核实。此估计数据不包括在机库内由军事庭判处死刑后被处决的人数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据报告中的目击证词，军官和士兵通过机枪突袭被处决，而平民则被绞死。两位目击者表示，许多被处决者被埋在附近机库附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月，美国司法部解封两项针对两名退役叙利亚空军情报官员的战争罪指控，指控他们对“在梅泽赫军事机场关押设施中的拘留人员造成极度的折磨，包括美国公民”。 &lt;/p&gt;

![弹孔斑斑的巴沙尔·阿萨德肖像广告板，展示巴沙尔·阿萨德被推翻后的弹孔损害，位于大马士革](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TTZ3WQ45KZOTTIWGOPGGGQGDWU.jpg)
&lt;i&gt;弹孔斑斑的巴沙尔·阿萨德肖像广告板，展示巴沙尔·阿萨德被推翻后的弹孔损害，位于大马士革，2024年12月16日。路透社/Ammar Awad&lt;/i&gt;

![梅泽赫军用机场废弃坦克和其他车辆](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H3JRU3CVZKDDFFFAFNDRF6RE4Y.jpg)
&lt;i&gt;梅泽赫军用机场废弃坦克和其他车辆停放于建筑物内，这里是许多人被关押、处决或虐待致死的场所，据叙利亚正义与问责中心提供的报告报道，该报告是路透社独家分享的。该报告宣称这些死亡与大马士革郊区的七个疑似墓地相关，2024年12月20日。路透社/Maggie Michael/文件照片&lt;/i&gt;

![梅泽赫军用机场废弃坦克](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ERU6FUKNNFPUFKTOB6GO2HMCTE.jpg)
&lt;i&gt;梅泽赫军用机场废弃坦克停放于建筑物内，这里是许多人被关押、处决或虐待致死的场所，据叙利亚正义与问责中心提供的报告报道，该报告宣称这些死亡与大马士革郊区的七个疑似墓地相关，2024年12月20日。路透社/Maggie Michael/文件照片&lt;/i&gt;

![梅泽赫军用机场卫星图像](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O67DPI7D2ZPYJEC6I2IKD4WBKM.jpg)
&lt;i&gt;梅泽赫军用机场卫星图像，据叙利亚正义与问责中心收集的证词所示，在此期间因阿萨德政权而处决致死的人数众多。该卫星图像摄于2014年6月3日。Maxar Technologies via Google/手绘照片提供/路透社&lt;/i&gt;

![叙利亚新政府执政者推翻巴沙尔·阿萨德后的庆祝活动](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KFM5ZP2YMFI3DGGS7CBSVPNOJA.jpg)
&lt;i&gt;一名人手持新叙利亚统治者采用的旗帜，位于大马士革老城区。2024年12月13日。路透社/Ammar Awad&lt;/i&gt;

![巴沙尔·阿萨德的图片，拍摄于大马士革](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4GJC34FCBZMZXDENU54M7ARLAA.jpg)
&lt;i&gt;巴沙尔·阿萨德，拍摄于大马士革，2017年11月14日。SANA/手绘照片提供&lt;/i&gt;

![梅泽赫军用机场废弃坦克](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6HBX6HF5EZITXGTKFJYQUEGQPA.jpg)
&lt;i&gt;梅泽赫军用机场废弃坦克停放于建筑物内，这里是许多人被关押、处决或虐待致死的场所，据叙利亚正义与问责中心提供的报告报道，该报告宣称这些死亡与大马士革郊区的七个疑似墓地相关，2024年12月20日。路透社/Maggie Michael/文件照片&lt;/i&gt;

![梅泽赫军用机场卫星图像，挂机处](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AIQFHXJT6ZJQTPTFCNUL2Q5PHM.jpg)
&lt;i&gt;梅泽赫军用机场卫星图像。据叙利亚正义与问责中心收集的证词所示，被处决并附近掩埋的展览是在此处进行的死刑判决。卫星图像摄于2014年6月3日。Maxar Technologies via Google/手绘照片提供/路透社&lt;/i&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 10:24:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/more-than-1000-syrians-died-airport-prison-under-assad-report-says-2025-02-27/</guid></item><item><title>哈马斯表示已准备好进行更多的停火会谈，并已释放人质遗体</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-says-its-ready-more-ceasefire-talks-after-prisoner-exchange-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）周四表示，准备开始第二阶段停火谈判，这是以数百名巴勒斯坦人获释，换取被以色列人质的四名尸体释放为条件的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是为期六周的第一阶段停火的最后一笔交易，该停火自1月19日生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周四凌晨表示，它已接收到的四名人质尸体中，有三名是在被扣留期间遇害，第四名是在2023年10月哈马斯对以色列发动袭击导致战争开始的同一天被杀害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯对此指控尚未立即回应。这一组织此前否认杀害人质，并表示部分人质的死亡是由于以色列轰炸所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段停火的谈判尚未开始，该阶段谈判旨在最终导致结束这场战争，该战争已摧毁了巴勒斯坦人居住的区域的大部分设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府面临公众压力，需要遵守停火协议以释放其他人质，而一些右翼政府成员希望回归战争，以实现清除哈马斯的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去几周交出的人质中，部分人明显营养不良，还有一些人死亡，这种情况在以色列引起了极大的愤怒，对延长停火协议的谈判产生了影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，唯一的释放剩余人质的方式就是遵守停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们重申对停火协议的全面承诺，并确认准备好就协议的第二阶段进行谈判的意愿，”该组织在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前在巴勒斯坦人居住区域仍被扣为人质的共有59人。以色列当局认为这些人中有不到一半仍然活着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列能源部长埃利·科恩告诉国家广播公司Kan，以色列要求保持地中海沿岸的非斯达菲利通道开启，该通道位于埃及与加沙南部边界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列部队原定于周四开始从加沙埃及边界地区撤出，因为第一阶段停火协议即将结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方本应在停火协议生效后的第16天开始就第二阶段协议进行谈判，但迄今未见进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科恩表示，与停火协议达成时相比，以色列现在在谈判中的地位更为有利，因为获得美国特朗普政府的全面支持。本月，美国开始向以色列运送重型炸弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及调解人在周三促成本阶段协议第一波交易，使620名被以色列占领势力归押或被以色列官员关押的巴勒斯坦人获释，交换了尸体。之前，以色列在哈马斯交出六名人质的虚假仪式后，拒绝在周六释放囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在将人质和遗体交给群众之前，进行了展示，遭到了包括联合国在内的各方批评。最后一个交付中没有举行这种仪式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总统埃萨克·赫佐格在推特上证实，接收到的尸体属于在2023年10月7日从加沙附近的集体农庄住宅被绑架的内扎希·伊达宁、伊扎克·埃拉斯哈特、奥查德·雅哈尔莫尼和沙洛莫·曼兹等四人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一痛苦时刻，知道他们将在以色列尊严地安葬，这是一种慰藉，”他写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡办公室表示，伊达宁、雅哈尔莫尼和埃拉斯哈特是在加沙被扣留期间被杀害的，而曼兹是在2023年10月7日哈马斯袭击期间被杀害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据以色列称，哈马斯在2023年10月对南部以色列社区发动袭击时，劫持了251名人质，并造成了大约1200人的死亡。半数人质在11月的短暂停火期间获释，其余的人质在战争期间被打死或获救。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦方面称，以色列在加沙冲突中击杀了约4.8万名巴勒斯坦人。这场战争摧毁了拥挤的海岸区，并多次迫使当地人口流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被释放的巴勒斯坦人中包括445名男性、24名女性及未成年囚犯，以及151名被判终身监禁且因对以色列人的攻击致死的人质，据哈马斯的消息来源称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一辆巴士将囚犯从被占领西岸的奥弗监狱接至拉姆盐，当地群众在迎接他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获释囚犯比拉尔·伊萨恩，42岁，告诉路透社记者，他在以色列囚禁了20年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的牺牲和监禁并非徒劳，”伊萨恩说。“我们信任（巴勒斯坦）抵抗的力量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据哈马斯来源和埃及媒体消息，另外一百多巴勒斯坦囚犯被送至埃及，他们将暂时留在那里直到其他国家接受他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（第10段更正：剩余人质的数量为59，而不是54）&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="通常作为哈马斯与以色列间停火和人质囚犯交换协议的一部分释放的人质和囚犯的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YWKMXCO2FFODPPYE4UE7MHV4K4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;释放的巴勒斯坦囚犯正在巴士上比手势，他们是与停火和人质囚犯交换协议同时从以色列监牢释放的，位于加沙南部加尼尤尼斯，2025年2月27日。路透社/哈特姆·哈利德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2023年10月7日被哈马斯扣为人质的以色列人内扎希·伊达宁的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P666CABQKBJZRFRFQKLA5BEDOY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;内扎希·伊达宁在2023年10月7日被哈马斯扣为人质的照片（未注日期的手稿照片）。供〈赶快来带他们回家现在〉组织/特拉维夫新闻/路透社图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2023年10月7日被哈马斯扣为人质的以色列人伊扎克·埃拉斯哈特的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KALZBFO72ZNZNLHROJ3TJ4Y2JQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;伊扎克·埃拉斯哈特在2023年10月7日被哈马斯扣为人质的照片（未注日期的手稿照片）。供〈赶快来带他们回家现在〉组织/特拉维夫新闻/路透社图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2023年10月7日被哈马斯扣为人质的以色列人沙洛莫·曼兹的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F6NYEJKBPZL4BGWXEXBQX7JFFQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;沙洛莫·曼兹在2023年10月7日被哈马斯扣为人质杀害的照片（未注日期的手稿照片）。供〈赶快来带他们回家现在〉组织/特拉维夫新闻/路透社图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2023年10月7日被哈马斯扣为人质的法国-以色列人奥查德·雅哈尔莫尼的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QMBLWBFKVFN4ZD6GMG6KGLRS7Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;奥查德·雅哈尔莫尼在2023年10月7日被哈马斯扣为人质的照片（未注日期的手稿照片）。供〈赶快来带他们回家现在〉组织/特拉维夫新闻/路透社图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 08:51:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-says-its-ready-more-ceasefire-talks-after-prisoner-exchange-2025-02-27/</guid></item><item><title>俄罗斯和美国团队在伊斯坦布尔会晤以修复关系</title><link>https://www.reuters.com/world/russian-delegation-arrives-talks-with-us-istanbul-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯和美国的外交官于周四在土耳其会面，就两国在华盛顿和莫斯科的大使馆争端进行谈判，这是他们试图重置双边关系并推进结束乌克兰战争的第一项测试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫去年曾将两国关系描述为“负数”，当时乔·拜登总统支持乌克兰，向其提供了援助和武器，并对俄罗斯实施制裁，以惩罚后者于2022年入侵乌克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但继任者唐纳德·特朗普总统已经颠覆了这一政策，并在其上月就职后迅速采取行动，与莫斯科开启对话，在讲话中承诺兑现他反复做出的尽快结束战争的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊斯坦布尔的会谈紧随特朗普与俄总统弗拉基米尔·普京2月12日的电话交谈以及六天后在沙特阿拉伯举行的高级别外交会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯代表团乘坐一辆黑色梅赛德斯商务车抵达，在伊斯坦布尔美国总领事馆的一所围起来的住宅进行会面。俄罗斯国家电视台称，预计会谈将持续约五到六个小时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰及其欧洲盟友担心，特朗普迅速与莫斯科和解可能导致得出有损于他们及其安全利益的和平协议。特朗普表示，他希望尽快达成和平停火以结束流血。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京本周减弱了对快速达成协议的期望，称在任何事情取得进展之前，俄罗斯和美国之间必须建立起信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有人期望问题会以容易和快速的方式解决。手头上的问题太复杂且被忽视了，”克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫周四对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但只要两国政府具有政治意愿，表现出倾听和倾听对方，我认为我们将能够顺利推进这一工作过程。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯和美国在过去十年中采取了针锋相对的措施，相互驱逐外交官，并限制对方使馆新工作人员的任命，导致双方大使馆人手不足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院表示，周四的会谈将涵盖工作人员配置、签证和外交银行服务等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明确地说，议程上没有政治或安全问题。乌克兰不在议题上，”一位国务院发言人会前表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些会谈的建设性将很快变得明显；要么问题将得以解决，要么不会。我们将很快知道，俄罗斯是否真的愿意以诚信相待。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯外长谢尔盖·拉夫罗夫表示，会谈成果将显示，“我们前进的速度和效率。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他承认，俄罗斯为报复华盛顿对俄罗斯外交官的待遇，已经给美国外交官造成了“不便的条件”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管议程狭窄，这些会谈可能会最终在诸如核裁军和经济合作等领域推动两国关系前景上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方都看到了商机。普京本周表示，莫斯科愿意邀请美国加入共同开采俄罗斯及其声称占有部分乌克兰的稀土矿床的项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩斯科夫称，可能会在北极资源开发上进行合作，尽管目前就这一问题尚未进行实质性讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;启动土耳其的美国代表团由副助理国务卿索纳塔·柯尔特领导，俄罗斯代表团由俄罗斯外交部北美部门负责人亚历山大·达尔奇耶夫率领。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达尔奇耶夫被认为有望成为下任赴美大使，目前这一职位空缺。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯代表团抵达伊斯坦布尔与美国会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JICNJBFVEJL2ZLX6BBM2GP3LMA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一辆载有俄罗斯代表团的车辆抵达土耳其伊斯坦布尔美国总领事馆住所，2025年2月27日。路透社/Dilara Senkaya&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯代表团抵达伊斯坦布尔与美国会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EWLFSNREGNOJTBGF5PYV56HTYU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;媒体成员在伊斯坦布尔土耳其美国总领事馆住所等待期间，来自美国和俄罗斯代表团的会面，2025年2月27日。路透社/Dilara Senkaya&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯外长谢尔盖·拉夫罗夫与伊朗外长阿巴萨·阿拉奇在德黑兰会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VPIUIBYJ3RJ3NEOEJDN5T22TYY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄罗斯外长谢尔盖·拉夫罗夫在与伊朗外长阿巴萨·阿拉奇联合记者招待会上讲话，2025年2月25日，伊朗德黑兰。Majid Asgaripour/WANA (西亚洲新闻通讯社)路透社/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 07:50:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/russian-delegation-arrives-talks-with-us-istanbul-2025-02-27/</guid></item><item><title>特朗普与英国斯特星默在白宫会面，双方在乌克兰问题上存在分歧</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-britains-starmer-meet-white-house-amid-differences-ukraine-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普与英国首相基思·斯塔默将于周四在白宫会面，这是自共和党领导人颠覆美国在乌克兰、中东和全球贸易政策以来，两人首次进行面对面的会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯塔默是本周内访问白宫的第二位欧洲领导，法国总统埃马纽埃尔·马克龙周一先来白宫进行了一次友好的会面，但双方对于俄罗斯在乌克兰的战争和美国推动的快速停火存在明显的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于2017年1月20日上任，自上任以来，他震惊了欧洲，这是美国的传统盟友，特朗普抛开传统，与莫斯科和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京靠拢，称乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基为独裁者，并要求赔偿美国对基辅的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基预计将于周五前往华盛顿，与特朗普签署一份关于稀有矿物质的协议，乌方领导人表示，这一协议能否达成取决于进一步的美国援助。特朗普认为这一协议为美国挽回在支持乌克兰方面所花费的资金提供了一条途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯塔默周三敦促美国为任何参与乌克兰潜在维和行动的欧洲部队提供“安全后盾”，称这将为基辅提供持久和平，而非短暂的停火。他强调，英国将增加国防开支，并预期会努力向美国总统保证，欧洲将在和平谈判成功后为基辅提供支持和安全保证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自特朗普第二任期开始以来，他在外交和国内政策上打破了多项常规，不断动摇盟友，如主张美国对加沙地带拥有主权，并承诺对包括朋友和对手在内的美国贸易伙伴征收对等关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在今年9月与斯塔默的友好会面起点很高，在纽约特朗普大厦进行了一场长达两个小时的晚宴，英国方面说，那次会面气氛融洽，以友好的方式展现，特朗普大方地向英国外相大卫·拉姆西提供了一片鸡肉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯塔默预计将在白宫继续这种友好的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示愿意为乌克兰提供安全保证，但前提条件是英国与其他欧洲国家一同参与，并满足“适当时机”的条件。斯塔默预计将如马克龙一样，提出警告，不完整的俄罗斯与乌克兰和欧洲国家未参与的快速和平协议可能会导致进一步欧洲地区的不稳定，这对美国来说是不利的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国认为以民主为治理准则的台湾是自己的领土，分析人士称，中国可能从俄乌战争的结果中得到教训。特朗普周三拒绝回答有关美国是否会允许中国通过武力控制台湾的问题。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="英国首相基思·斯塔默访美" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QYNI7TYTPBODZE42W4B5EAEBGQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;英国首相基思·斯塔默于2025年2月26日在华盛顿特区英国大使馆举行的欢迎招待会上发言。 路透社/Carl Court/Pool&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="英国首相基思·斯塔默访美" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K2SM32VHRJOARDBBNS5U76XJT4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;英国首相基思·斯塔默于2025年2月26日在华盛顿特区英国大使馆举行的欢迎招待会上出席。 路透社/Carl Court/Pool&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="英国首相基思·斯塔默访美" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UWNXEA5U3RNPVISHONXKTI5CCA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;英国首相基思·斯塔默和外相大卫·拉姆西于2025年2月26日在华盛顿特区英国大使馆举行的欢迎招待会上出席。 路透社/Carl Court/Pool&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="英国首相基思·斯塔默访美" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WSQNJPTDG5NVZBSXGOPCGJF5RI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;英国首相基思·斯塔默在2025年2月26日华盛顿特区英国大使馆举行的欢迎招待会上与英国驻美国大使彼得·曼德尔森交谈。路透社/Carl Court/Pool&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 11:05:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-britains-starmer-meet-white-house-amid-differences-ukraine-2025-02-27/</guid></item><item><title>演员吉恩·哈克曼及其妻子与狗在家中死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/us/actor-gene-hackman-wife-found-dead-new-mexico-home-local-media-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;著名演员杰恩·哈利曼，以其饱满的角色在长达60余年的职业生涯中获得两次奥斯卡奖，于周四在新墨西哥州圣达菲的家中与妻子、钢琴家贝斯蒂·阿拉卡瓦以及爱犬一同去世。圣达菲县治安官办公室在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;治安官办公室声明称，县治安警员于1月18日下午大约1时45分发现95岁的哈利曼和64岁的阿拉卡瓦已去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中指出：“尚未怀疑有任何可疑因素导致此次死亡事件，但确切死因尚未查明。这是一宗正在进行中的调查。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈利曼曾是海军陆战队员，以其沙哑的嗓音闻名，在长达数十年的职业生涯中出演了超过80部电影，也曾出现在电视和舞台作品中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因在1967年的电影《邦妮与克莱德》中饰演银行劫匪克莱德·巴罗的兄弟而获得首度奥斯卡金像奖提名，并且在1971年的电影《我从未为父亲歌唱》中获得最佳男配角提名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在威廉姆·佛瑞克金导演的惊悚电影《法国大认购》中饰演酗酒的新泽西侦探，从而确立了其明星地位，并赢得了最佳男主角奥斯卡金像奖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1993年，他凭借在克莱恩·东伍德执导的西部片《不可饶恕》中饰演的冷酷 sheriff 获得最佳男配角奥斯卡金像奖，并在1988年的历史电影《密西西比州大火》中饰演联邦调查局特工获得奥斯卡金像奖提名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为演员，哈利曼曾在屏幕上散发出威胁性或友好的形象，描述自己的脸如同“典型的矿工小子”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1930年1月30日，哈利曼出生于加利福尼亚州圣贝纳迪诺。小时，他与家人搬至伊利诺伊州。他的父亲是一名报社印刷操作员，在哈利曼青少年时期离家。作为未来演员，他回忆起看到父亲在开车离开时挥手，本能地意识到父亲不会回来。他的母亲后来死于火灾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“功能不正常的家庭孕育出了多位优秀的演员。”他曾如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈利曼16岁时报名参军，谎报年龄，后来在伊利诺伊大学学习新闻。在短暂担任电视技术员和管理员后，他在加利福尼亚州帕萨迪纳剧院学校与达斯汀·霍夫曼一起学习表演。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两位演员都被认为不太可能成功，并最终移居纽约，从事临时工作，追逐角色，在当时同样处于事业低谷的罗伯特·杜瓦尔身边玩乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈利曼在百老汇出演了《光脚走进公园》和《每个星期三》。1961年的低成本电影《咬人疯狗》中的临时角色，随后是在1964年的《莉莉斯》中表现出色的配角，均主演了由沃伦·贝蒂主演的电影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位排斥名利的演员先后出演了《夏威夷》、三部不太知名的作品后，贝蒂将他推荐给《邦妮与克莱德》。他 roles 范围从1969年的《速降冠军》中的滑雪教练到《法国大认购》中追查国际毒品商的侦探，再到1969年的《火星驻留》中的宇航员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为方法演技者，哈 哈里曼从个人经历中汲取灵感，塑造角色。他的角色有时粗犷而暴力，从1986年的体育电影《光荣之路》中的小镇篮球教练到《蝙蝠侠》中的劲敌莱克斯·卢瑟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管获奖殊荣不甚在意，哈利曼于2011年告诉《时代》杂志，他不确定自己的奥斯卡小雕像究竟在何处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者普遍赞扬他的演技，哈利曼有时被认为是一位被低估的巨星，有时因舍弃角色认为好的部分，转而接受主角角色而受到批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他承认，在某个时期，他主要是为了赚钱而接拍角色，但仍能为诸如《超人》系列影片中的莱克斯·卢瑟、1978年的《超人》及其续集中的趣味反派角色等表现出色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;哈里曼在《草堆惊魂记》中的流浪汉和《窃听风暴》中的监视专家，以及1987年的《卖国者》中的海军上将，2001年的《皇家泰南巴姆斯》中的古怪家长的角色表现出了创造力。&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2002年，《卫报》称：“即使在最活泼之际，哈利曼的表演也有火山般的潜流。”“或许他的独特性之谜就是他的舒适区是一个可怕而动荡的地方。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈利曼在70多岁时退休，因为提供给他的角色过于祖父般，他的最后一个重要角色是2004年的喜剧《欢迎来到莫斯波特》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我怀念实际的表演部分，因为它是我近60年来的职责，我真的很喜欢那部分。但是，对于我来说，这门生意非常压力山大……它最终到了一个我不想再做下去的地步。”他在2008年接受路透社采访时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里曼居住在新墨西哥州圣达菲，先后两次结婚并有了三个孩子——克里斯托弗、伊丽莎白·珍和莱斯利·安，他的前妻杨·马尔提塞斯在2017年去世。1991年他与阿拉卡瓦结婚。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Gene Hackman poses during 60th annual Golden Globe Awards" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/36VSHHDDMVO2JPZD4LH4NM4VH4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Gene Hackman 在第 60 届金球奖颁奖典礼上，地点在于美国加利福尼亚州贝弗利山，摄于2003年1月19日。供图/路透社/安迪·克拉克&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Actor Gene Hackman at Premiere" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/E2TLH3TE3VPKVP3PBO3ZQTKGNA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;演员 Gene Hackman 在《皇家泰南巴姆斯》电影首映式上出现在洛杉矶好莱坞，摄于2001年12月6日。供图/路透社/弗雷德·普鲁森&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 08:42:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/actor-gene-hackman-wife-found-dead-new-mexico-home-local-media-2025-02-27/</guid></item><item><title>乌克兰陆军司令访问东部前线，该地区受到俄罗斯的重压</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-army-chief-visits-eastern-front-heavily-pressured-by-russia-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰最高指挥官表示，他周四访问了东顿涅茨克地区诺沃帕尔莉夫卡战线的いくつか部队，在该地区，俄罗斯加大了攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“敌方正在对该区域进行猛烈的进攻行动，试图突破我军防御并占领三个定居点。”乌克兰武装部队总参谋长奥莱克桑德·西尔斯基在社交媒体上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西尔斯基没有透露他访问的具体时间和战线的哪一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去一天，乌克兰军事报告了诺沃帕尔莉夫卡战线在科之廷诺波利、罗佐多尔内、舍甫琴科和布尔拉茨克等地附近进行了19次战斗交火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据乌克兰地质调查局称，发生战斗的地区附近有锂和稀土元素的矿藏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月，乌克兰关键矿产的控制权成为了焦点。美国总统唐纳德·特朗普表达了获得访问这些矿产资源的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，乌克兰总统弗先科·泽连斯基将周五访问华盛顿，签署有关共同开发稀土矿产的协议。泽连斯基表示，协议的成功取决于这些会谈和美国继续的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺沃帕尔莉夫卡战线的一部分距离顿涅茨克地区的第聂伯罗彼得罗夫斯克地区约14公里，这是一个俄罗斯试图控制的区域，以实现其战争目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯占领者在这些区域的计划多年来一直不变，即达到顿涅茨克地区的行政边界。”西尔斯基说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅称，尽管鲁 '&lt;?a href="#"&gt;-&gt;[ 罗马 ]-&gt; ?&gt;&lt;/a&gt; 旋部队通过持续不断的攻击，伤亡沉重，但他们的推进使该前线最接近的地区距离第聂伯罗彼得罗夫斯克地区最近点约4.5公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯的推进展现了特朗普希望迅速结束战争的愿望。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京表示愿意谈判，尽管他此前拒绝做出任何重大领土让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基希望达成公正且持久的和平，其中应包括来自西方盟友的安全保证，以防止未来再次发生俄罗斯入侵。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乌克兰地面部队指挥官西尔斯基在接受路透社采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TGP2H4E5KRJHLHNQR6UKC5EK64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;西尔斯基，乌克兰地面部队指挥官，在俄罗斯对乌克兰攻击期间在乌克兰赫尔松地区接受路透社采访。路透社/瓦伦廷·奥格里琴科/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 11:38:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-army-chief-visits-eastern-front-heavily-pressured-by-russia-2025-02-27/</guid></item><item><title>几人居地叛军集会爆发枪击和爆炸，致多人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/gunshots-disrupt-rally-held-by-congo-rebel-leader-bukavu-residents-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;示威人群四散逃命，枪击和爆炸声中，有民众死亡和受伤。據當地居民稱，反叛領袖康爾利·南加在剛果民主共和國東部城市布卡武舉行的集會中遇襲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;畫面顯示，人們在街頭奔逃，其中有人負傷，還有人拖著無力的身體。居民表示看到了死者，但尚無傷亡人數的具體信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南加通過電話告知路透社，剛果總統費利克斯·揚吉迪下令對他發動襲擊，但並沒有提供證據。當局尚未就此發出官方回應。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南加表示，他本人未受傷，反叛團體中的其他高級成員也同樣安全。該團體自本年初以來一直在與剛果軍隊作戰，並佔領了東部的大片領土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剛果民主共和國、聯合國和西方國家指出，鄰國盧旺達正在支持南加領導的M23叛軍陣營，而盧旺達方面則予以否認。M23的進攻引起對地區戰爭的担忧，擔心這場戰爭將吸引鄰國參戰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在開會前，南加對數千名集會人群宣稱，M23來到布卡武的目的是要恢復安全。自2月16日以來，M23一直控制著該城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位居民稱，開會結束後開始癱瘓：“四處都開槍斃命。我們不清楚發生了什麼。有人受傷，有人死亡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23試圖展示其能夠恢復所佔領區域秩序的能力，已重新開放港口和學校。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23這一進攻是10多年來剛果東部長期軍事衝突中最嚴重的升級，起因於盧旺達1994年大屠殺的外溢效應，以及對剛果豐富礦產資源控制權的爭奪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;盧旺達稱自己是在對付支持剛果軍隊的胡圖族叛亂份子的威脅中自衛。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="康爾利·南加，AFC反叛聯盟的領袖，該聯盟也包括M23，在戈馬發佈新聞簡報" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UEAZDGIG7JN7RNJPP4KIZXS2UQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;康爾利·南加，AFC反叛聯盟的領袖，該聯盟也包括M23，在戈馬的塞雷納酒店舉辦新聞簡報，東部剛果民主共和國北基伍省，2025年1月30日。 REUTERS/Arlette Bashizi/檔案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 10:52:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/gunshots-disrupt-rally-held-by-congo-rebel-leader-bukavu-residents-2025-02-27/</guid></item><item><title>加拿大人口最多的省份安大略举行选举，美国关税成焦点</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadas-most-populous-province-ontario-holds-election-us-tariffs-focus-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;加拿大人口最多的省份安大略省，在周四举行选举，现任省长希图利用美国的关税威胁寻求扩大其多数党地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进步保守党领袖道格·福特提前一年&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/canadas-most-populous-province-ontario-vote-feb-27-2025-01-28/"&gt;宣布举行选举&lt;/a&gt;，声称需要更强的支持来应对美国总统唐纳德·特朗普的关税。福特现年60岁，已在省级议会拥有多数党政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他寻求连续第三次获得多数党地位，此前他在2022年和2018年的选举中获得压倒性胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/us-senate-confirms-trump-trade-chief-greer-ahead-canada-mexico-tariffs-2025-02-26/"&gt;威胁对来自加拿大和墨西哥的商品征收25%的关税&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安大略省约占加拿大4000万人口的35%，是国家的制造业中心，如果特朗普实施关税，该省将受到严重打击。该省是世界上最大的次级主权借贷者之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还曾&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/canada-rejects-trups-comments-about-possible-use-economic-force-2025-01-07/"&gt;表示可能会利用经济手段&lt;/a&gt;将加拿大变成美国的第51个州。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括福特及其对手、左倾新民主党领袖玛丽特·斯蒂尔斯和中间派自由党领袖博妮·克罗比在内的加拿大政治家，对这两种关税措施和加拿大被吞并都表示反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在省级和国家级层面均占据主导地位。今年还预计举行联邦选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，安大略省在提供居民所需的适当保健服务方面面临困难。截至2020年，约有250万安大略人没有主要医疗提供者，这个数字已从2020年的180万增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福特因称急诊室满员是因为人们因喉咙痛和擦伤而前往急诊室而受到批评。他的对手认为人们可能无法在其他地方获得医疗照顾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安大略省与加拿大其他地区一样，在应对住房可负担危机方面进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福特经常佩戴“加拿大不摆卖”的帽子，并在选举期间两次访问华盛顿，以抗议美国关税。他在选举期间出访引发了批评，因为政府在选举期间通常处于看守模式，一般不会进行政策制定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西蒙弗雷泽大学政治学教授劳拉·斯蒂芬森表示，宣布选举是福特押注于再次获得多数党政府的赌注，可能会成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2月26日，CTV新闻/纳诺斯调研机构发布的一项针对900名安大略人的民意调查显示，进步保守党领先，得到了45.7%的明确选民的支持，领先于排名第二的自由党的14个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安大略在冬季举行选举是非常罕见的，而全省许多地方仍在从最近的暴风雪中恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="安大略省省长道格·福特戴着“加拿大不摆卖”的帽子，在渥太华安大略省的一个省级和领土领导会议现场向记者发表声明。2025年1月15日，渥太华，加拿大，路透社/布莱尔·盖布尔/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UAW3J32K3ZLLPH55ZTTD2BXDUY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 11:07:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadas-most-populous-province-ontario-holds-election-us-tariffs-focus-2025-02-27/</guid></item><item><title>希腊调查发现铁路安全存漏洞，距致命列车事故两年后</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/greek-inquiry-finds-gaps-rail-safety-two-years-after-deadly-crash-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;希腊2023年最严重的铁路灾难归因于长期存在的安全缺陷，这些缺陷仍需解决以防止重演，希腊事故调查机构在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年2月28日，一列从雅典出发的客运列车与一列从塞萨洛尼基出发的货运列车在拉里萨附近的特米皮地区迎头相撞，导致57人丧生，其中大多数是学生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希腊航空和铁路事故调查局（HARSIA）对事故原因及政府响应的调查是首个由国家级机构得出的结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该调查结果公布正值灾难周年之际，希腊人计划通过大规模示威来纪念，这预计将使国家陷入瘫痪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些孩子是因列车不安全而丧生的，”HARSIA负责人克里斯托斯·帕帕迪米特里乌表示，称报告是对铁路系统的透视，有助于弥补不足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HARSIA已提出17项建议，涵盖铁路监管机构、希腊列车运营商、国有希腊铁路组织及其负责的网络系统，以及运输部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些建议涉及招聘与培训、资产更新以及部署记录设备以助事故分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管事故引发了巨大的火球和爆炸，但事故的具体原因仍不清楚。HARSIA表示，大多数受害者毙命于撞击，另有最多7人在火灾中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HARSIA在2023年晚期成立，并于2024年3月启动了调查，而事故发生在其开始调查一年多之前，这意味着调查需要依赖其他信息源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法调查预计将在今年结束。由家庭聘请的专家在一年前发布了他们的最新发现，突显了安全缺陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="特米皮地区，希腊拉里萨城市附近的火车相撞事故现场，2023年3月3日。REUTERS/亚历山德罗斯·阿夫拉季米里斯/档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VJHVAFNKVNOUHOBLPJGG5S5UDE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 11:26:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/greek-inquiry-finds-gaps-rail-safety-two-years-after-deadly-crash-2025-02-27/</guid></item><item><title>特朗普撤销雪佛龙在委内瑞拉的石油许可证，理由是缺乏选举改革</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/trump-orders-termination-oil-deal-with-venezuela-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普周三宣布，他正推翻其前任乔·拜登在两年多前给予雪佛龙公司（CVX.N）在委内瑞拉运营许可的决定，指责尼古拉斯·马杜罗总统未在选举改革和难民归国方面取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在Truth Social上发文称，他将“撤销”2022年11月26日签署的“石油交易协议”中的“让步”。尽管他在评论中未提及雪佛龙公司，但美国政府在2022年11月26日授予了雪佛龙公司在委内瑞拉石油业运营的许可，这也是当天唯一颁发给委内瑞拉的许可证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉副总统德尔西·罗德里格斯在Telegram上发表声明称，美国政府宣布制裁美国公司雪佛龙这一决定“有害且难以解释”。她表示，这类失败的决定促使了该国人口向国外迁移。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫暂未就特朗普的评论作出进一步详细回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿马科·鲁比奥后来在X平台上称，他将提供外交政策指导，终止拜登政府时期所有为马杜罗非法政权筹集资金的石油和天然气许可证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不清楚哪些公司会受到影响，但美国国务院和财政部在过去几年已授予多家外国公司的许可证和授权，包括一些石油公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪佛龙表示，他们已注意到特朗普的发文，并在考虑其中的含义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪佛rol通过其委内瑞拉运营每天出口约24万桶原油，这占该国总原油产量的四分之一以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;撤销许可意味着雪佛龙将不能再出口委内瑞拉的原油。如果委内瑞拉国有的石油公司PDSVA继续出口此前由雪佛龙出口的原油，而依据美国制裁，美国炼油厂将无法购买。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年1月重返白宫以来，特朗普多次表示美国不需要委内瑞拉的石油，并保留了撤回雪佛龙运营许可的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一任期，特朗普采取了针对马杜罗政府的“最大压力”制裁政策，特别是针对委内瑞拉的能源业务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最初放宽制裁以鼓励举行公平和民主的选举后，拜登于4月重新实施广泛的石油制裁，表示马杜罗未能履行其选举承诺。但拜登保留了以往颁发给雪佛龙及其他几家外国石油公司的授权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年初以来，根据雪佛龙许可证征收的税款和特许权使用费已经为马杜罗政权提供了一定的收入来源，这是一位熟悉委内瑞拉石油行业的消息人士的说法。这部分收入已提振了委内瑞拉的经济，特别是其石油和银行业务在去年得到了扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据咨询公司Aurora Macro Strategies的约瑟夫·伊格纳西奥·赫尔南德斯估计，所有获得美国许可进行石油活动的公司，包括雪佛龙和几位欧洲公司的收入，每年税款和特许权使用费约为21亿美元至32亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国能源部长克里斯·赖特在特朗普的评论发布后表示，美国是世界上最大的石油生产国，“其他国家的小规模中断”不会影响全球供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2月初，特朗普表示，委内瑞拉首都加拉加斯同意接收并安排遣返在美国非法入境的委内瑞拉国民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美军使馆人员Richand Grenell访问加拉加斯并与马杜罗会面并带回六名美国外交人员的次日，特朗普在陈述中表示，马杜罗未达到选举条件，并且没有按照事先同意的速度将委内瑞拉国民遣返回美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普未详细说明“选举条件”所指内容。马杜罗的最后两次选举胜利都遭到华盛顿的质疑，反对派和美国及其他西方国家宣称，委内瑞拉在2024年7月的大选中赢得了压倒性胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;取消许可证证明特朗普站在了委内瑞拉民众一边，反对派领导人玛丽亚·库里纳·玛查多在与唐纳德·特朗普 Jr. 的视频节目中采访中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您刚刚提到的内容是我第一次听说您父亲的决定，这正是前路。”玛查多说，“这证明特朗普总统站在了委内瑞拉人民、以及美国和委内瑞拉的民主与繁荣一边。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普称，该许可协议将于3月1日期限生效时终止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚目前正航行至美国港口或在本月底前离开委内瑞拉的委内瑞拉原油会怎样处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗及其政府一直拒绝美国及其他国家实施的制裁，认为这些制裁是非法措施，旨在引发所谓的“经济战争”，以瘫痪委内瑞拉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗及其盟友庆祝委内瑞拉弹性和韧性，尽管历史上他们将一些经济困难和短缺部分归因于制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在许可证首次颁发时，雪佛龙公司对委内瑞拉的债务约为30亿美元。根据公司的债务回收计划，预计到2024年底，随着石油产量稳定在每日20万桶左右，公司应能收回约17亿美元的收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪佛龙的自动续期许可证允许它在与PDSVA合作的合资企业中扩大原油产量，并向其自身炼油厂及其他客户每天出口约24万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪佛龙早些时候表示，计划到2026年底裁员多达20%，作为其降低成本和简化业务的一部分努力。该公司告诉员工，他们落后于竞争对手并难以快速决策。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 19:28:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/trump-orders-termination-oil-deal-with-venezuela-2025-02-26/</guid></item><item><title>消息人士称，网络红人安德鲁·泰特离开罗马尼亚前往佛罗里达</title><link>https://www.reuters.com/world/internet-celebrity-andrew-tate-leaves-romania-report-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;互联网名人安德鲁·泰特和他的哥哥特拉斯坦乘私人飞机离开罗马尼亚前往美国佛罗里达州，知情人士周四透露，此前检方已解除其旅行禁令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;知情人士表示，这两兄弟预计将于三月底返回罗马尼亚，履行其刑事案相关的法律义务，包括定期向警方报到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泰特兄弟因涉嫌组织犯罪集团、人口贩卖、拐卖儿童、与儿童发生性关系和洗钱等多项罪名，在罗马尼亚接受调查。他们否认所有不当行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据《金融时报》上周报道，特朗普政府成员曾对罗马尼亚当局施压，要求解除对泰特兄弟的旅行限制。泰特兄弟是拥有双重美国和英国国籍的前踢拳选手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;罗马尼亚外交部长埃米尔·胡尔兹安否认受到压力，但表示在本月早些时候慕尼黑安全会议上，与特朗普特别顾问理查德·格里尼匆匆一遇时提到了这对兄弟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在刑事调查期间，泰特兄弟受到司法锁定的管控，这是一种轻预防性措施，要求他们定期向警方报到。他们最初在2022年被捕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自称为厌女症者的社交媒体影响人安德鲁·泰特通过推广极端男子气概的生活方式吸引了数百万人的粉丝，批评者认为这种行为贬低了女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到本周，这两兄弟还被禁止离开罗马尼亚，检方周四表示已取消这一禁令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“解除不得离境的义务请求已获批准，”检方表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“所有其他义务已保持不变，包括定期向司法当局报到的要求。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年12月，布加勒斯特法院拒绝启动对安德鲁·泰特等人涉嫌人口贩卖案的审判并将案件发回检方，认为指控存在缺陷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英国也对其发布了逮捕令，案件将在罗马尼亚审判程序结束后将其引渡。据称这些指控（他们否认）涉及2012年至2015年间的性侵行为。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="安德鲁·泰特在家中外发表声明" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ALCJ6A3JV5NITJOWG65BCWHJUY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月4日，罗马尼亚布加勒斯特郊外的沃伦塔里，安德鲁·泰特在家中外发表声明时向媒体比划手势。IZBAVIQ/乔治·卡尔林/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 07:52:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/internet-celebrity-andrew-tate-leaves-romania-report-2025-02-27/</guid></item><item><title>克里姆林宫表示与美国的对话应继续前进，但没有人预期会迅速找到解决方案</title><link>https://www.reuters.com/world/kremlin-says-dialogue-with-us-should-move-forward-nobody-expects-quick-solutions-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;克里姆林宫周四表示，只要双方都有政治意愿并愿意倾听对方意见，它相信与美国的对话应该继续进行，但表示没有人期望找到快速且简单的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在俄罗斯和美国外交官在伊斯坦布尔举行会谈以解决各自外交机构长期存在的争端之际，克里姆林宫发出了上述评论。这是首次测试两国能否重置更广泛的关系，并朝着结束乌克兰冲突的方向努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三在接受采访时，特朗普表示，在未来的乌克兰谈判中，俄罗斯将不得不在领土方面作出“让步”，但基辅“可以忘掉加入北约的想法”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们会尽最大努力为双方找到最好的交易，”特朗普说，“但对于乌克兰，我们会非常努力地达成一项好协议，以便他们能够收回尽可能多的领土。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科声称顿涅茨克、扎波罗热、赫尔松和卢汉斯克四个乌克兰地区现在属于俄罗斯，尽管它并未完全控制这些地区。基辅和许多西方国家认为，俄罗斯的主张是非法的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被问及特朗普的言论时，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫周四表示：“我们看到的是，特朗普总统本人在讲话，并且愿意倾听别人的意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有人期望解决方案会轻易且迅速地到来。手头的问题过于复杂且被忽视。但如果有两国的政治意愿，有听取和倾听对方意愿的意愿，我认为我们能够克服这一工作过程中的困难。”佩斯科夫向记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，俄罗斯和美国之间潜在合作的一个话题可能是北极地区的自然资源联合开发，但目前还没有实质性讨论。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 10:38:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/kremlin-says-dialogue-with-us-should-move-forward-nobody-expects-quick-solutions-2025-02-27/</guid></item><item><title>日本2024年出生人数创下历史新低</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japans-new-births-fall-9-straight-years-record-low-2024-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;日本2024年新生儿数量降至720,988，创历史最低纪录，并连续第九年下滑，卫生部在周四发布的数据显示，这进一步凸显了人口老龄化和数量减少的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管前首相岸田文雄于2023年推出了一系列旨在促进生育的措施，但新生儿数量仍较去年下降了5%。与此同时，创纪录的162万人死亡，意味着每两名新生儿中就有一人不幸离世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管邻国韩国2024年的生育率在时隔九年首次上升，得益于鼓励年轻人结婚生育的措施，但日本的这一趋势仍未见好转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本经济学家藤山隆弥表示，新生儿数量下降的背后是近年来婚姻数量的减少，这一现象主要源于新冠疫情的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管2024年结婚人数相比上一年增长了2.2%，达到了499,999对，但这一增长在2020年时曾大幅度下滑，降幅达到了12.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种影响可能会持续到2025年。”藤山隆弥说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与一些西方国家不同，在日本，每100个新生儿中只有少数非婚出生，这表明婚姻与生育之间存在更强的相关性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及最新的人口统计数据时，首相石破茂注意到了结婚人数的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们需要意识到，新生儿数量下降的趋势并未止步，但结婚人数有所增长。鉴于结婚数量与新生儿数量之间的紧密联系，我们也应该关注这一点。”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周有关韩国生育率上升的消息显示，从2023年的0.72升至2024年的0.75，表明该国的人口危机可能有所缓解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新数据显示，日本平均每名女性在其生育年龄期间预期将生育1.20名婴儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;藤山隆弥表示，虽然目前还不宜对两国的数字进行有意义的对比，但提高就业机会和缩小性别差距仍对鼓励年轻人结婚生育非常重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，韩国生育率的积极转变得益于政府在工作与家庭平衡、儿童保育和住房支持方面的政策，以及对企业员工生育意愿的促进。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名七个月大的婴儿和她的母亲在东京新宿御苑樱花盛开的早开花椿樱花下合影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VIXADTTJ3FPE7IZ5LVLT4LPA3A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名七个月大的婴儿和她的母亲在东京新宿御苑樱花盛开的早开花椿樱花下合影，2018年3月14日。路透社/内田久太/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 05:04:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japans-new-births-fall-9-straight-years-record-low-2024-2025-02-27/</guid></item><item><title>法国“越狱国王”银行抢劫犯安东尼奥·费拉拉被捕</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/notorious-french-criminal-antonio-ferrara-dubbed-jailbreak-king-arrested-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;一名人称“越狱王”的法国banks&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/frances-jailbreak-king-gets-17-year-sentence-idUSTRE4BE5EJ/"&gt;“越狱王”&lt;/a&gt;的法国银行抢劫犯，在与比利时当局合作后于周四被捕，法国内政部长布鲁诺·雷蒂拉卢宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据法媒报道，安东尼·费拉拉是在德国进行一次抢劫未遂后在比利时被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国内政部长布鲁诺·雷蒂拉卢在社交媒体平台X上发文表示：“犯罪分子安东尼·费拉拉已被逮捕，他因卓越的专业性和比利时当局的合作典范而受到表彰。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费拉拉因2003年从靠近巴黎的最高安全级别监狱弗罗内斯越狱而获得了这个绰号。当时，他的同伙炸毁了监狱大门并向狱警喷射AK-47火力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在弗罗内斯监狱服刑，是在为银行抢劫罪、1998年的另一次越狱以及其它罪行服刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2008年，费拉拉因2003年的越狱被判17年监禁。根据法国报纸《费加罗报》和《世界报》的报道，费拉拉于2022年获释，已经服刑了大部分这段时间。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 09:50:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/notorious-french-criminal-antonio-ferrara-dubbed-jailbreak-king-arrested-2025-02-27/</guid></item><item><title>意大利准备出台30亿欧元计划帮助家庭和企业应对能源成本</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/italy-readies-3-bln-package-help-families-firms-cope-with-energy-costs-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;意大利将于周五公布一项价值约30亿欧元的措施，以帮助家庭和企业应对高额能源成本，副总理马泰奥·萨尔维尼称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利政府面临日益上涨的天然气价格所带来的困扰，这可能削弱其2025年预算中为提高低收入和中等收入人群购买力所推出的减税政策的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能源部的一名代表表示，内阁预计周五还将通过一项草案立法，以允许在近40年前被禁止之后重新使用核能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;

“我们将拨出20亿欧元来支持家庭，另外10亿欧元用于中小企业（SMEs）。”萨尔维尼在接受广播采访时说。

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该救济计划仅在三个月内生效，因为罗马预计随着夏季的到来，天然气价格会下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“希望在未来三个月内，俄罗斯与乌克兰之间的冲突能得到停火，这将为能源市场带来一些缓解。”萨尔维尼补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普正在推动尽快结束自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来持续三年的战争，这场战争导致全球能源价格上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据LSEG数据，截至10月27日上午10:27，荷兰TTF枢纽基准期货合约上涨2.6欧元，至每兆瓦时44欧元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负债累累的意大利承诺将其2026年的预算赤字降低到欧盟3%的国内生产总值（GDP）上限以下，从2024年计划的3.8%降低，这使得它在支持经济增长方面余地有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府本星期一准备通过该救济计划，但由于总理焦里亚·梅洛尼认定经济和能源部提出的一系列措施过多且效果不显著而推迟了决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅洛尼对她的高级顾问施压，要求确保今天公布的大部分资源能够惠及家庭，官员们表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关核能在内的一系列立法是更广泛计划的一部分，该计划旨在构建小型模块化反应堆，政府表示，这可以帮助减少意大利污染最严重的行业的碳排放，包括钢铁、玻璃和瓷砖制造行业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利在1987年和2011年举行的公投后禁止核能发电，但现在政府正在起草规则以解除禁令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工业部长阿尔多·乌尔索在周三表示，由国家支持的Enel（ENEI.MI）和安萨尔多以及莱昂纳多公司接近设立一家公司，研究在意大利建造核反应堆的有效解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称，意大利正在与包括美国能源集团西屋和法国EDF在内的多家公司进行会谈，讨论成为该国家支持公司的潜在合作伙伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1=0.9546欧元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="西班牙极右政党VOX与欧洲其他极右政党举行集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N6P2424N3ZO4TDLAVAWNSMFY6Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;意大利副总理马泰奥·萨尔维尼在西班牙极右政党VOX集会上发表讲话，地点为西班牙马德里，2025年2月8日。路透社/安娜·贝尔tran /文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 11:14:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/italy-readies-3-bln-package-help-families-firms-cope-with-energy-costs-2025-02-27/</guid></item><item><title>'脸上一巴掌:' 邦尼诺任命震撼联邦调查局</title><link>https://www.reuters.com/world/us/slap-face-bongino-appointment-sends-shockwaves-through-fbi-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;在周日晚上的备忘录中，联邦调查局特工协会告知其14,000名成员，新任局长&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/us-senate-confirms-firebrand-kash-patel-trumps-fbi-chief-2025-02-20/"&gt;卡什·帕特尔&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;保证将遵循传统，任命一位在职的、具有实际操作经验的专业调查员担任副主任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“局长帕特尔已同意这一点，”该备忘录中提到，Reuters 公司审查了该备忘录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;备忘录发出一小时后，丹·邦吉诺被任命为帕特尔的副主任。邦吉诺是一名保守派播客，从未担任过联邦调查局特工，并曾称该机构为“无可救药腐败”。邦吉诺管理日常运营，并拥有监督全国范围内调查的巨大权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国前总统唐纳德·特朗普的两位忠实拥护者的不寻常任命已让联邦调查局社区和担忧法律滥用问题的律师感到不安。据 Reuters 访谈的十四名前联邦调查局探员和检察官称，两人对联邦调查局是否将严格遵守法律及其可能成为白宫政治调查工具的忧虑。其中两人来自时任总统唐纳德·特朗普的第一任总统任期，其他人来自乔·拜登的总统任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“联邦调查局探员宣誓效忠宪法，将面临前所未有的考验，”曾在敏感调查中有三十年经验的 David Laufman 表示，他曾担任联邦调查局反情报部门负责人，也是司法部官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laufman 指出，帕特尔和邦吉诺的任命，“引发了对联邦调查局是否会严格遵守法律，或者是否会成为白宫的政治调查工具”的严重关切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若干曾退休的联邦调查局高级官员匿名表示，邦吉诺的任命尤为令人担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“副主任拥有巨大的权力可以发起调查，这就是为什么这一职位过去从不在政治任命下持有——这种情况从未发生过，”一位曾担任高级联邦调查局官员的人士说。另一位曾担任特朗普第一任期和乔·拜登总统任期高级领导职位的联邦调查局官员，将邦吉诺的任命形容为“大胆的轻蔑姿态”。美国联邦调查局对此未予置评，邦吉诺也未对此作出回应，美国司法部官员亦然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在联邦调查局117年的历史中，副主任的位置一直由一名在职的专业调查员担任，这些调查员从初级人员一路晋升。该职位是联邦调查局超过37,000名员工中的第二号职位，包括华盛顿及其他55个特工部门的领导人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我有信心丹将以活力和热情投身于副主任角色，将此组织的运作引向正确的方向，”帕特尔在周二向联邦调查局员工发出的消息中写道。特朗普称邦吉诺为“对我们的国家无比热爱并充满激情的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;50岁的邦吉诺确实具有一定的执法经验。他在1995年至1999年间担任纽约市警察，之后加入了美国特勤局。2011年离职后，他曾试图在马里兰州竞选美国参议员并在佛罗里达州竞选国会议员，均以失败告终。他长期担任福克斯新闻评论员，播客在美国排名第7位，根据播客分析公司Podtrac称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与帕特尔一样，邦吉诺长期传播毫无根据的阴谋论，并指控联邦调查局被政治化。他批评美国特勤局调查2021年1月6日暴徒和8月份在特朗普的马阿拉歌庄园进行的搜索行动，这一行动在未经适当封装的区域（包括一个浴室）查获了高度机密的文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;搜索之后，邦吉诺在他的播客中说：“各位，联邦调查局已经迷失。现在它已经成为事实不可改变的腐败机构。”之后他在福克斯新闻中表示，“所有参与这项行动的人都必须立即被解雇，因为无法修复，只能重建。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一在播客中，邦吉诺称这一任命是“一生中的荣誉”，他将努力“重建对这一机构的信任”。他补充说，他将从一个政治评论员角色转型为联邦调查局的副主任丹。他说这两个角色要求不同的技能。“那些在那里做工作、巡逻、发展信息的人将会得到我们的支持，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邦吉诺的话并没有减轻那些直接与现任特工接触的前特工们的焦虑，他们中不仅有人离职，也有人担心接下来会发生什么。“我与许多特工——无论是退休的还是现役的——进行了交流，每个人都表达了相同的不确定性和恐惧，”退役探员 Jerri Williams 说，她在主持一篇关于历史上著名联邦调查局案件的播客中提到。另一位退休探员表示已经存在新政权下的谨慎发表意见的情绪：“有一种感觉，你需要小心地发言。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在邦吉诺任命之前，联邦调查局已处于动荡之中。1月31日，代理副司法部长埃米尔·波夫解除了六名资深联邦调查局官员的职务。他们分别来自反情报和网络犯罪领域，并来自华盛顿和迈阿密的三位高级官员。波夫在备忘录中称，他们被解职的原因是“将司法部作为对特朗普及其盟友的武器”，波夫还在任内转移了关键领导者的办公室人员，从而在联邦调查局的最高层留下了领导真空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;改革联邦调查局的努力并不罕见。上世纪70年代，美国参议院调查了联邦调查局的非法国内间谍行为，这导致了改革。九十年代，前局长路易斯·弗雷赫将数百名特工从华盛顿派往各地现场。2001年9月袭击事件后，当时的联邦调查局局长罗伯特·穆勒将重点放在恐怖主义和情报方面，并对此进行了全面调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史上，几乎所有联邦调查局局长均为保守派，包括弗雷赫（民主党任命）和特朗普在第一任期任命的克里斯·怀尔，但由于在第二次任期前辞职的怀尔之前担任的是联邦调查局局长，怀尔之后也被解雇。特朗普在2017年初解雇了怀尔的前任、詹姆斯·科米，当时正值特朗普第一任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这使帕特尔成为八年内联邦调查局的第三任局长，打破了这一职位本应担任十年任期的初衷——目的是为了使其免受政治的干扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕特尔已经采取了一些改革联邦调查局的措施。他在上任第一天宣布将移居部分1,500名员工到各地办公室及其阿拉巴马陆军基地的一处联邦调查局办公室。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三名资深联邦调查局官员表示，帕特尔和邦吉诺公开声明的联邦调查局应加大对暴力犯罪的关注，这令许多探员感到震惊，因为他们认为这将导致对其他重要犯罪的忽略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“白领调查会如何进行？银行诈骗调查会如何进行？反情报工作呢？”一位前资深联邦调查局官员问道，“我们是否要退出这个行业？这是对国家的极端损害。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已有初步迹象表明，在过去的几周里，司法部在处理政治动机案件上采取了行动。据 Reuters 报道，华盛顿和纽约的八名检察官因波夫要求他们对纽约市长埃里克·亚当斯的腐败案件撤案而辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿，美国司法部长办公室的刑事负责人辞职，她在声明中表示，她和联邦调查局被错误压力迫使其指示一家银行冻结由拜登政府期间环保署授予的赠款资产，尽管她声称没有证据证明任何犯罪行为发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;詹姆斯·戴维森，一名前探员，现任非党派联邦调查局诚信计划项目主任，该项目是非营利组织，倡导为保护联邦调查局免滥用权力提出保护措施，他表示邦吉诺的任命格外让人担忧，因为这一任命发生在特朗普已将美国顶级军事领导职位替换为忠诚分子之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普现在已控制了军事和联邦调查局，”他说，“再过四年，这种情况会意味着什么呢，只能猜测。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="众议院司法委员会听证会关于警务实践和执法问责"
         src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FZC3A4L2NRICHM6TUIT2VJ6JVE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;丹·邦吉诺在华盛顿特区美国国会众议院司法委员会关于警务实践和执法问责的听证会上发言，摄影: Michael Reynolds/Pool via REUTERS/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 11:02:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/slap-face-bongino-appointment-sends-shockwaves-through-fbi-2025-02-27/</guid></item><item><title>特朗普确认泽连斯基来访签署乌克兰矿产协议</title><link>https://www.reuters.com/world/ukraine-says-it-has-agreed-minerals-deal-with-us-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普表示，乌克兰总统泽连斯基将于周五访问华盛顿，签署一份关于稀土矿产的协议。而泽连斯基表示，该协议的成功将取决于上述会谈及持续的美国援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据双方达成的协议，乌克兰总理称之为“初步”的协议下，基辅将把部分来自其矿产资源所得收入交给由美国共同控制的资金。该协议是乌克兰试图赢得特朗普快速结束俄罗斯入侵支持的关键。此前，美国与俄罗斯的会谈已经排除了基辅，相关会谈周四继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在声明中表示，在访问期间，他和泽连斯基将签署稀土矿产及其他议题的协议，但暗示华盛顿不会做出广泛的军事担保。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅方面一直在寻求美国的安全保证作为协议的一部分，特朗普将其称为美国对基辅援助的支付。2022年2月，俄罗斯入侵乌克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，“我不会做超出范围的安全保证——非常慎重。欧洲会这么做。”他没有做进一步说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在夜间的视频讲话中，泽连斯基表示，此次与特朗普的会谈将强调获得安全保障的重要性，“以确保俄罗斯不再破坏其他各国的和平生活”，并补充说持续的美国援助至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对我们和全世界的人来说，重要的是美国援助能够继续，而和平需要力量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，美国众议院议长迈克·约翰逊表示，对乌克兰的另一项资金法案没有被接受。约翰逊的评论是在特朗普称泽连斯基为“独裁者”并警告他必须迅速与俄罗斯达成和平协议，否则可能会失去其国家地位一天之后作出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三，泽连斯基表示，当前达成的初步协议不将乌克兰描绘成一个需要偿还过去军事援助数以百亿美元的企业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项协议可以成为未来安全保障的一部分……协议就是协议，但我们需要理解其更广泛的视野。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项交易可以取得巨大成功或者悄无声息地通过。而大的成功取决于我们与特朗普总统的对话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若美国为乌克兰提供安全保障，泽连斯基认为这将是一项成功。乌克兰如果达成和平协议，希望得到未来来自俄罗斯的攻击保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普多次声称，美国对乌克兰提供了3500亿美元的资金，但未解释这一说法。自俄罗斯全面入侵乌克兰三年以来，美国国会已批准了1750亿美元援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一系列外交行动的同时，战斗仍在继续，乌克兰频繁遭到俄罗斯导弹和无人机攻击，这是二战以来欧洲最致命的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周二表示，泽连斯基希望在周五飞往华盛顿签署一个“非常大的协议”。特朗普曾强烈批评泽连斯基，美国改变其乌克兰冲突政策并结束孤立俄罗斯的运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2月12日，特朗普与俄罗斯总统普京通电话，当月18日在美国沙特举行了一场俄罗斯与美国会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫表示，俄罗斯与美国特使将在周四于伊斯坦布尔会面，讨论解决双边争议，这些争议是双方认为结束乌克兰战争的关键对话的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉夫罗夫再次排除了派欧洲维和部队到乌克兰的任何可能性。特朗普表示，如果达成结束冲突的协议，不排除需要某种形式的维和部队进入乌克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有人要求我们这样做”，拉夫罗夫在访问卡塔尔期间表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国首相基尔·斯特莫将于周四与特朗普会面，并计划下周日邀请法国、意大利、德国、波兰以及其他盟国领导人与特朗普进行会谈，共同讨论其行动的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月，在巴黎举行的紧急会议上，包括斯特莫在内的欧洲领导人在是否派遣维和部队到乌克兰的想法上存在分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reuters看到的一份于2月25日签署的初步协议称：“美利坚合众国政府支持乌克兰为实现持久和平所需的安保保证。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总理Denys Shmyhal表示，华盛顿将承诺支持乌克兰最终协议的安全保障努力，美国方面未做自己的安全承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shmyhal告诉记者，乌克兰同意此协议的措辞以便签署，并称之为“初步”协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在乌克兰总统和美国总统一致同意安全保证，并将此初步协议与来自美国政府的安全保证联系在一起时，在两位总统的见证下，乌克兰政府代表将签署此项初步协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了安抚担忧的乌克兰民众，Shmyhal表示，乌克兰永远不会签署或考虑违反国家利益的殖民条约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In televised remarks，Shmyhal概述了协议，称基辅将贡献未来所有相关国有自然资源及其相关基础设施收入的50%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些收入将纳入美乌共同控制下的基金，他补充说，关于基金治理的任何决定必须获得基辅的同意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“已有的存款、设施、许可证和租费都无需讨论以创建此基金。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乌克兰总统泽连斯基在基辅的一场新闻发布会上讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DRG57S643JNV5IZIIBEWYUGUSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月26日，乌克兰总统沃洛赫姆·泽伦斯基在俄罗斯入侵乌克兰期间，在乌克兰首都基辅的一场新闻发布会上讲话。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 14:18:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/ukraine-says-it-has-agreed-minerals-deal-with-us-2025-02-26/</guid></item><item><title>解释：国际货币基金组织和世界银行是什么？如果美国撤回支持会发生什么？</title><link>https://www.reuters.com/world/what-are-imf-world-bank-what-happens-if-us-pulls-support-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;华盛顿可能从全球机构中撤出的动向正引起警觉，包括国际货币基金组织和世界银行，而美国财政部长Scott Bessent的缺席未能出席G20会议更是加剧了这一焦虑。国际货币基金组织和世界银行到底是什么？如果美国撤出这些机构将会发生什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国及其盟友在二战废墟中创立了这两个机构，旨在推动全球化，预防未来战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际货币基金组织是危机国家的最后贷款人——从希腊在金融危机期间的偿债，阿根廷在一系列债务违约期间的债务重组，到英国在1976年经济崩溃后的危机处理，它都扮演了关键角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它提供紧急资金以应对支付平衡危机，或者提供预防性贷款以防止资金短缺。贷款附有条件，通常旨在削减无谓开支、增加预算透明度、打击腐败或提高税收收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者依赖于国际货币基金组织的数据来判断与经济增长挂钩的债务工具，譬如报酬率变动的债券，是否能带来更多的资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界银行则以较低的利率贷款，帮助各国建设基础设施，如铁路，建立框架以研发创新金融工具，例如绿色债券，还提供风险保险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两个贷款机构提供诸如灌溉和中央银行透明度等领域的专业技能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多新兴市场国家极度依赖国际货币基金组织：没有国际货币基金组织的帮助，阿根廷可能无法向政府员工支付工资，而塞内加尔和斯里兰卡等其他国家也依赖于其资金支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际货币基金组织计划也有助于安抚包括私人和双边在内的投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“国际货币基金组织长期以来一直是债务投资者的重要支柱，”Amundi（欧洲最大的资产管理公司之一）的新兴市场部门负责人Yerlan Syzdykov说，同时也强调美国的专业知识而非资金给予投资者信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特等双边投资者也将国际货币基金组织视为贷款保障，经济部长Faisal Alibrahim表示，通过国际货币基金组织等机构的资金支持，确保“每一分、每里亚尔都用于支持其他经济体。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者紧密合作，通过国际金融公司参与私营投资，共同投资于寻求数十亿美元清洁电力和基础设施的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发达国家，包括美国，出资维持国际货币基金组织和世界银行的存在，以确保全球金融稳定，并促使各国采纳财政稳健的开放经济模型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按最大股东美囯的要求，这两个机构曾支持埃及、巴基斯坦和约旦等具有战略意义的国家，确保全球经济体的稳定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果国外发生经济动荡，可能会损害美国经济，”美国财政部前官员、民意金融机构论坛的美国主席Mark Sobel说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，国际货币基金组织常因提倡财务紧缩以平衡预算，如削减能源补贴或增加税收收入而遭受抗议者的抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年夏季的肯尼亚抗议活动中，部分肯尼亚人对国际货币基金组织表示反对，而其对1997年亚洲金融危机的回应也受到了广泛批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，只有少数国家如古巴、朝鲜和台湾没有加入国际货币基金组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果美国退出，将是巨大的损失，这只会帮助中国，”Neuberger Berman的新兴市场债务基金经理Kaan Nazli说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为创始人，美国在每个机构中的份额最大，约占16%的国际货币基金组织和几乎接近这个数量的世界银行的份额，赋予了其在决策中的强大影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的退出将出乎专家和投资者的意料，因为它们可以以相对低廉的成本在这些机构中获得影响力。退场将为寻求取代美国的中国和其他国家提供助力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他国家可以填补资金缺口；中国一直渴望在全球联盟中扮演更大的角色，并继续推动国际货币基金组织份额的新调整以及加强新兴市场的发言权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据最新数据，中国的当前份额约为5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的退出将对这些机构的功能造成重大打击，仅此一点就能帮助中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在世界银行中，美国企业将失去获得更多合同和由该组织资助的工作的机会。国际货币基金组织股东结构的变化将使权力平衡颠倒，决策变得难以预测，甚至缺乏透明度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;失去美国财政部官员的专业知识可能会损害信任，标普全球评级机构已警告美国的退出可能损害多边贷款机构的三A级信用评级，限制其放贷能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="2023年世界银行集团与国际货币基金组织春季会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IA4F5V5BOBKMZGXUYZUHEWQQVQ.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;国际货币基金组织（IMF）的标志出现在2023年世界银行集团与国际货币基金组织春季会议现场，2023年4月13日，华盛顿，图片来源：肯尼斯·弗兰茨/路透社/文档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="国际货币基金组织（IMF）的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D4CSP76DLJLJHJENFQOLTOLHMQ.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;国际货币基金组织（IMF）的标志出现在智利圣地亚哥的一场新闻发布会上，2019年7月23日，图片来源：路透社/罗德里戈·加尔迪诺/文档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 10:59:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/what-are-imf-world-bank-what-happens-if-us-pulls-support-2025-02-27/</guid></item></channel></rss>