<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 23 Sep 2024 20:58:58 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五宣布，以色列提议了一项新的加沙地带停火方案，以换回被扣押的人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是终结冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候让这场战争停息，开启后战时代的序幕，”拜登说道。作为正处于选举年压力之下的元首，他肩负着停止已持续八个月的加沙冲突的重任，这一冲突的持续已然成为其政治议程中的紧迫议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调停的以色列与武装组织哈马斯之间的停火协议谈判屡屡受挫，双方均相互指责对方阻挠协议的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此提议出台前，以色列在拉法的连日军事行动，加之国内与国际上对本杰明·内塔尼亚胡政府在加沙逝世者与人质持续拘禁问题上施加的新压力，已持续数周之久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，内塔尼亚胡的办公室宣布，在拜登揭露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙地带的停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，这也发生在美国当选总统、共和党竞争对手唐纳德·特朗普因34项重罪被判罪的次日。这无疑突显了两位候选人立场的区别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登所提出的最新方案分三个阶段进行，与以往提议不同的是，即便双方进入所有三个阶段，停火仍将持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段的六周停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区域撤离，人质，包括老年人和女性，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括加沙北部地区，每日将有600辆卡车携带人道主义援助物品进入加沙，拜登如是表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久性终止敌对行动的条款进行谈判。“在谈判继续期间，停火仍将保持，”总统指出，这一新进展预示着未来的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段，将启动对加沙的重建设划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登指出，该提议已被通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些推动“无限期”战争的人士改变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道以色列国内会有不同意此计划的声音。他们呼吁战争应持续无限期，甚至在政府联盟内也有这样的声音。他们态度明确，希望建立对加沙的占领，希望战争持续数年，而人质并非他们的优先考量。对此，我敦促以色列的领导层尽管承受各种压力，仍应支持此协议。”拜登如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一名一生致力于以色列的个人，历史上唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，鉴于我个人派遣美军直接捍卫以色列免受伊朗攻击的行动，我要求大家，后退一步，思考如果错失此刻机会将发生什么。”他继续说道。“我们不能让这一刻失去价值。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国高级官员向媒体表示，以色列能够提出新议案，是因为战场上的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们现已有化解危机的明确路线图，那是一份长达四页半的详细协议。”这名官员说道。“它在协商过程中被详尽细化。而目前摆在桌面上的是解决方案的终局。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据这位官员补充，每个阶段将历时42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家以色列媒体称拜登周五的讲话为戏剧性转折，并将其解读为直接向以色列公众发出的呼吁。首席频道12中断了晚间新闻广播，直播了拜登的讲话。主播丹尼·库什马洛表示，以方的新闻审查曾禁止公开提案细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯汀的德克萨斯大学历史学与公共事务教授杰里米·苏里称，这一提议成功的可能性要高于之前的任何一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成重大打击，哈马斯能对以色列发起任何严重袭击或恐怖事件的概率虽非绝对没有，但已远低于以往。”苏里指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众的舆论“开始转向”反对以色列，苏里补充道，这可能激发以色列民众寻求停止冲突，再加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统全心全意推动某项议案时，他能创造强大的激励机制。”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一份人质交换方案，曾建议以换回加沙地带病患、老年人与伤者的代价，换取为期六周的停火，这一停火期可再延长，以确保更多援助物资抵达这块被封锁的地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议因以色列拒绝接受哈马斯提出停火谈判中一揽子结束战争的方案，并加强对加沙南部拉法的攻势，于本月早些时候失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周四，哈马斯表示，它已告知调停人，不会在持续的攻击中参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备就“全包式协议”，包括人质与囚犯交换，达成一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名希望匿名的美国官员称，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日，以色列在拉法的一次空袭造成了45名巴勒斯坦人死亡，虽然这引发了国际社会的强烈谴责，但并未跨越美国“红线”，使美国切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦民众在这场战争中经历了人间炼狱，”拜登周五说道。“本周早些时候，在以色列对哈马斯的袭击引发的致命事件中，我们目睹了骇人听闻的画面。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自以色列在10月7日对哈马斯在以色列南部发起的袭击中反击加沙地带以来，巴勒斯坦卫生当局估计已有超过36,280人在加沙丧生。哈马斯的袭击导致了大约1,200人的死亡，这是根据以色列的统计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
	&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" alt="一名巴勒斯坦人穿越受损建筑的废墟，位于拜特拉希亚"&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在以色列军事攻势后，于2024年6月12日在加沙地带北部的拜特拉希亚穿越被摧毁的建筑废墟。路透社/马哈茂德·伊萨 图&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对排排摄像机，发出了一则既适合他的法庭斗争又契合政治角力的信息：他已经准备好迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;继昨日纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定其34项伪造文件罪名成立&lt;/a&gt;，以掩人耳目地支付色情演员封口费后，这位共和党的总统候选人以愤怒的言辞历数对手与不满，在冗长且散漫的讲话中表达了强烈的抗议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将审判其罪的主审法官Juan Merchan斥为“腐败之辈”与“恶魔”。他描绘&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党人乔·拜登&lt;/a&gt;，其在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日的选举&lt;/a&gt;的劲敌，为“我国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;作证针对他的证人&lt;/a&gt;，批判所有&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他的国会成员&lt;/a&gt;，并且，响应着他在集会上的言辞，对他说非法涌入国境的移民作出斥责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普要求支持者为其竞选捐款，将他面前的挑战塑造为超越他个人的战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你这样做，”他说，“是为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然以往竞选演说常有幽默点缀，这一次则主要是严峻。特朗普在新闻发布会上仅手持一页笔记。最后，他没有接受提问，迅速地在儿子Eric Trump陪同下离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁与社交媒体，这位前总统的盟友同样对司法体系及敢言特朗普犯下罪行的任何人发起了猛烈批判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位领跑候选人都彼此描绘对方为国家威胁的竞选中，拜登竞选团队则以特朗普的言论为最新罪证，证明他不适合担任公职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国公众目睹了混乱、绝望且被击败的唐纳德·特朗普沉溺于个人愤怒，并且对美国司法体系撒谎，这让任何观看的人都得出一个明显结论：此人不得担任美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任Michael Tyler在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——多数视纽约裁决为司法不公——仅在周四一天，就向其竞选团队捐赠了3480万美元，特朗普团队声称。这打破了特朗普在WinRed平台上的单日筹款记录，该平台负责处理共和党的在线筹款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在总体筹款上滞后于拜登的竞选团队，试图在周五维持这股筹款狂潮，向支持者发送了一系列急匆匆的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的日子！”一则讯息如是写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不言败！”特朗普新闻发布会后，又有一则呼喊声起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员与组织均一致站在前总统身后，认为审判存有缺陷，指控从不应提起，充满民主党的曼哈顿陪审团存在偏见，法官不公正——这些指控遭到当地权威部门否定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党人之谴责不够迅速或有力之处，特朗普的盟友与竞选助手则展开反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选经理Chris LaCivita对某一全国大学共和党团体施以轻蔑，该团体在社交媒体平台X上称陪审团的裁定应被尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像臀眼......人皆有之，”LaCivita发文声称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准&lt;/a&gt;了拉里·霍根，这位温和派的前马里兰州共和党州长，现竞选参议员职位，在裁决前警告美国人“不应再用激化的党派偏见煽风点火”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你等于终止了自己的竞选。”LaCivita在X平台上应答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在与宾夕法尼亚州与乔治亚州战场州的共和党选民进行的访谈中，几位受访人士表示特朗普的定罪令他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;对他11月的支持产生了犹豫&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类弃权&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能导致其在与拜登的交锋中受创&lt;/a&gt;，尤其是在其于多个摇摆州仅有毫发之差的领先优势之下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但受访的多数共和党人听起来与特朗普本人无异，认为审判不过是一场闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都是政治手段，意在伤害他，尽可能地阻止他在竞选路上前行，”62岁的乔治亚州退休警察Scott Clayton表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对待他，他们可以对任何人这样。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;&amp;lt;figure&amp;gt;&amp;lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&amp;gt; &amp;lt;figcaption style="text-align: center;"&amp;gt;&amp;lt;i&amp;gt;2024年5月31日，美国纽约。路透/Brendan McDermid&amp;lt;/i&amp;gt;&amp;lt;/figcaption&amp;gt;&amp;lt;/figure&amp;gt;&amp;lt;figure&amp;gt;&amp;lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&amp;gt; &amp;lt;figcaption style="text-align: center;"&amp;gt;&amp;lt;i&amp;gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，前美国总统、共和党总统候选人唐纳德·特朗普在刑事审判中被裁定伪造商业记录以隐瞒2016年支付色情演员斯托米·丹尼尔斯封口费的指控后，次日出席新闻发布会。路透/Brendan McDermid档案图片&amp;lt;/i&amp;gt;&amp;lt;/figcaption&amp;gt;&amp;lt;/figure&amp;gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这一举措虽小，却意义非凡，专家认为，它可能有助于遏制俄罗斯横跨边境对哈尔科夫地区的攻势，为持续两年之久的冲突带来了转机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯侵入乌克兰以来，拜登政府一直主张，允许乌克兰利用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标风险巨大。他们担心，乌克兰的重大行动可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此一规定与美国其他对基辅的禁止措施相符，其中包括不提供高端武器装备，这些限制也已逐一瓦解，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹在内的武器类别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员称，最近的决定，于周四生效，是专门针对哈尔科夫地区的战役进行的调整。美国官方人士指出，这使得基辅能够使用美国提供的武器，对那些“正在攻击他们或将要攻击他们”的俄罗斯军队进行回击，即便这些部队位于边界另一侧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰前线部队如今获准利用美国提供的高机动性火炮火箭系统（HIMARS）发射器，装载有精确多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器，对边境线外的俄罗斯部队发动攻击，专家表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此举措有望稳固前线局势，甚至可能创造出迫使俄罗斯撤出哈尔科夫地区的机会，阻止其在此巩固据点，”乌克兰国家战略研究所的研究员尼古拉·比利斯基表示。该智库是基辅官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英厄姆指出，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区关键战场调遣士兵的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯将陷入被动，并被迫重新考虑在哈尔科夫发动进攻的战术，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程历时数周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一名美国官员匿名透露，在5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全事务助理杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席C.Q.布朗提出了在哈尔科夫地区使用美国武器穿越边境的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗随后形成了放松限制的建议，沙利文在5月15日将此建议呈交至拜登，总统同意乌克兰有权在俄罗斯本土的威胁下进行反击，官方透露。自此，拜登政府一直在完善这一决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛德米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其盟友采取此类措施&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;，&lt;/a&gt; 但他同时表示：“目前，仍未看到任何积极进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究所东亚项目资深研究员罗布·李指出，俄罗斯曾利用拜登禁止在俄领土内开展攻击的规定，将其作为袭击哈尔科夫地区的安全后盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰的第二大城市，与边境仅相距19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其炮火部署在边界线附近，同时保持防空、电子战和指挥控制能力，”李说。“这在某种程度上为他们提供了庇护。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这项决策本身可能在短期内难以改变前线局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（决策）对前线的变动不会造成太大影响，甚至完全没有。不过，它确实会让俄罗斯继续开展的跨境行动更为艰难，”李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英厄姆指出，俄罗斯缺乏足够的兵力来对哈尔科夫进行大规模攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从东北部威胁到哈尔科夫，俄罗斯没有能力聚集足够的作战力量。若要如此，必将使其东部战斗区域的部队大量减少，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国，反对授权乌克兰在其领土内使用武器，并在周二再次提及核战争风险攀升的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎有意在未来数月内，特别是在俄罗斯战场控制局面的一年后，寻求扩大其在美国武器使用上的权限，特别是在俄罗斯的其他地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策调整不到一天的周五，泽连斯基在受访时向《卫报》呼吁，争取美国批准对俄罗斯领土深层目标的打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾任五角大楼官员的马克·坎西安，如今供职于华盛顿战略与国际研究中心智库，认为拜登的举措仅是初步行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是政策上的彻底转变，但确实是一次进步，”坎西安表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰方面与政府官员将争取下一步：打击更广泛的范围内的目标，或许在俄罗斯境内，但目标不是直接威胁哈尔科夫，而是其他区域的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格发言中，未明确表示拜登政府是否会放宽在俄罗斯其他地区进行打击的政策。但他并未排除这一可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今后，我们会持续当前做法，即必要时进行适应与调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫外俄罗斯导弹袭击后的惨状" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在乌克兰哈尔科夫外的马拉·丹尼利夫卡村进行作业，该村的儿童与青年体育骑术学校被俄罗斯导弹严重破坏，此情此景发生在俄罗斯对乌克兰的攻击中，日期为2024年5月30日。摄影师：瓦伦廷·奥吉雷科/路透社档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探商矢志恪守谨慎扩大生产的承诺，这令全球首屈一指的原油产出国在2024年的增长步伐趋于平缓，从而可能缓解本周末石油输出国组织及其盟友（OPEC+）进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年中，凭借页岩革命以及技术与效率的突破性进展，美国推动了非OPEC国家全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量呈现意外上扬，日产量增长逾百万桶至1293万桶，远超年初政府预计的约40万桶的日增产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织及其OPEC+内的盟友去年加深了减产力度，部分原因在于回应美国及其他非OPEC国家的增产，以图作出补偿。当前，OPEC+的总减产量达到了日均586万桶，约全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三位熟知OPEC+会谈的知情人士于周四透露，OPEC+目前正致力于一项&lt;复杂协议&gt;，以延长部分减产措施至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为OPEC+周日即将审议供给政策的一部分，美国的产量虽然仍在非OPEC+产国中占据增长的主导地位，但其威胁性相较于2023年已显著减小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府最新预测今年该国原油供给将日增约27万桶，与OPEC预测美国原油和凝析油产出增长30万桶的日均增产相仿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署则预期美国的产出增长将高达日均64万桶。这一数字低于去年，但在三大最受关注的预测者——政府、OPEC和IEA中仍具显著性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长为日均220万桶，将超过非OPEC集团以外产油国供给增长约100万桶。这就意味着OPEC+原油需求应当比2023年超出约90万桶的日均数值，该组织在其五月的&lt;月度石油市场报告&gt;中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA则预期全球需求增长会显著放缓，日均增长110万桶，对OPEC原油的需要几乎没有变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年迄今为止，美国的原油总产量变化不大，4月产量约为1313万桶/日，低于12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业界高管与分析师表示，即便油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不大可能再现2023年那样的意外增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;合同钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说：“我们的客户依然保持着谨慎和纪律性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“考虑到目前油价水平，钻井平台数量未见明显上升，这令我颇感意外。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其公司维持固定资本支出，暂时延期钻井升级，以寻求与平稳增产趋势保持一致。计划至年底运营12座钻井平台，并在次年增设少数几座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据Baker Hughes所提供的数据，美国的石油钻井数已降至496座，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P的分析师周四在一份报告中表示：“美国有持续数年日增百万桶产量的能力，但目前并无急切增长的欲望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P旗下全球大宗商品洞察机构预测今年美国的原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，美国上市生产商在投资者压力下限制了对增长的投入，2010年代期间，无序扩产虽推动了行业迅猛发展，但盈利有限，引发了业界反思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近来超出预期的产量增加部分得益于私人生产商推波助澜，其中一些现已卷入石油行业的&lt;整合浪潮&gt;。通过凿探更长的井道和压裂技术的同时开采，提升了单井产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尽管近期经历了整合潮，我预计当前的油价将持续助推美国原油产量的适度增长，钻井和完井效率的持续提升将对整体产量增长带来有力支撑，”德克萨斯标准石油公司的总裁Timothy Roberson说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括SLB在内的油田服务公司，今年更倾向于国际市场的增长，而非北美市场。其&lt;第一季度国际收入&gt;较去年增长了18%，而北美市场收入则下降了6%，部分归咎于行业整合的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;UBS银行的分析师Giovanni Staunovo表示：“近几年战略重心的转移和对资本纪律的重视引发了截然不同的反应，我估计OPEC+将延长其自愿减产。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将在今年引领石油和液体产量增长。能源信息署（EIA）于三月指出，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国供给则将以140万桶/日的速度增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已学会了与美国的石油产量增长共生存”，UBS公司的Staunovo说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="位于德州温克附近由Oasis Petroleum在Permain盆地所拥有的租约土地上，控制室内可见钻井平台作业区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州，温克附近，位于德州温克（Wink）附近由Oasis Petroleum在Permain盆地所拥有的租约土地上，控制室内可见钻井平台作业区。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在目睹非洲人国民大会（简称“ANC”）于种族隔离时代终结以来最糟糕的选举结果后，其政治地位将遭受沉重打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三选举中，约71%投票站的结果显示，ANC的得票率不足42%，与2019年上次选举所获得的57.5%相比，显著下滑，并且首次在三十余年内未能达到多数席位的支持率，详情请参阅&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;具体报道&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场选举逆境下，纳尔逊·曼德拉昔日的解放运动将不得不与一个或多个较小的政党进行&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;协商联盟协议&lt;/a&gt;或其他形式的政策协议，以维持对国家的治理，此举可能迫使ANC在政策上作出让步，或失去关键的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身为工会领袖转型而来的商人，拉马福萨可能面临来自反对党与其党内批评者的辞职呼吁，但他们内部严重分裂。然而，一位高阶ANC官员已&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;表态支持&lt;/a&gt;他续任总统，且分析家表示，目前未见合格的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在拉马福萨接任之后，尚未出现强有力的统一候选人来接替他。”开普敦大学政治学教授、撰写过拉马福萨传记的安东尼·巴特勒表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在本选举中是主要政治人物中得分最高的，而ANC内部的派系斗争可能使针对他的任何动员尝试变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于ANC的选举表现，拉马福萨目前尚未发表意见。其新闻发言人表示，他将在周日公布全面初步结果时做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，拉马福萨的总统职位已多次面临威胁，特别是在2022年，一份报告指出他在农庄里藏匿的一笔现金可能涉及不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了那次被称作“Farmgate”丑闻&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;的一切不当行为&lt;/a&gt;，同年稍后还成功赢得了五年的ANC领导任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，本次ANC面临的选举可谓其历来所遇最严苛的考验，民众对高失业率、犯罪及持续的电力短缺等&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;议题&lt;/a&gt;的愤怒情绪持续高涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨在经历了九年丑闻、腐败及经济下滑的前任雅各布·祖玛领导下，凭借着承诺恢复党的荣誉和振兴经济的雄心，荣升为ANC领袖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而自从他于2018年成为国家首脑，初始的欢愉气氛迅速消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六载有余，经济现状依旧停滞，而ANC内的高层官员依旧纠缠于种种丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周的投票中，拉马福萨的宿敌祖玛，支持了新兴政党uMkhonto we Sizwe，超越了预期的影响，并在ANC的票源中造成了重大损失，特别是在祖玛的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔省（简称“KZN”）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖玛出招将拉马福萨和ANC置于劣势。他明确知道他们在KZN的脆弱之处。”政治分析家拉尔夫·马特赫加说道，“这标志着拉马福萨时代的终结…你不能在选举中失利，同时又希望一切回归常态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨亦因其在处理关键改革时的犹豫不决而受到斥责，他试图避免加剧党内的分歧，这与他在1980年代作为工会领袖时所展现的决心迥异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，他的支持者对他在共识构建以及提高南非在全球南方，即发展中国家和中等收入国家联盟中领头羊形象方面的作用依然赞赏有加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗的声音中最为响亮者之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近来，南非向国际法庭提交了有关以色列的种族灭绝案件，促使法官们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;于本月早些时候裁决&lt;/a&gt;，要求以色列停止对加沙城市拉法的军事攻击。以色列对这些指控提出了坚决否认，并在拉法继续进行军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC过去三十年的成就，但批评者指出，他在处理南非最大挑战时，未能提出新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的最后一次竞选集会上，他在索韦托足球场聚集的数万名支持者面前承诺将&amp;lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&amp;gt;“做得更好”&amp;lt;/a&amp;gt;。然而，演讲尚未结束，许多观众已先行离去。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于上周五去世，享年74岁。本月早些时候，他在一所最高安全级别的监狱内，遭到另一名囚犯的袭击，导致了这次不幸。根据监狱当局的官方声明，皮克顿在袭击发生后被紧急送往医院接受治疗，无奈救治无效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿是加拿大历史上臭名远扬的大规模杀人犯之一。2007年，他被判定在太平洋省份不列颠哥伦比亚省（British Columbia）的猪农场中残杀害虫与从事卖淫活动的女性，之后残忍地肢解她们的身体。这一系列令人发指的罪行，对加拿大社会造成了深远的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿因六名女性部分遗骸被发现于其杂乱无章的房产中，被定罪为杀害她们并被处以终身监禁。政府检察官在对他判处终身监禁后，撤销了针对其他20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿于5月19日在魁北克省监狱内遭遇袭击，加拿大矫正服务局在其声明中确认了这一事件，并表示他已经离开了人间。声明中提到，皮克顿的罪行曾给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不幸的是，这仅仅是众多失踪妇女中的一部分，她们在过去十几年中从温哥华低收入、充斥着毒品的东市区（Downtown Eastside）离奇消失。直到2002年初皮克顿被捕，这场悲剧才得以告一段落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在温哥华以东25公里的Port Coquitlam市的皮克顿家的猪农场内，发现了33名女性的遗骸或DNA信息，她们中的很多人都是土著人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克顿撰写的书籍迅速在亚马逊上架，但几个小时内即被下架。在书中，这位残暴的杀手坚称自己是清白的，却被警方故意污蔑陷害，据当时的《温哥华太阳报》（Vancouver Sun）报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社已请求亚马逊将该书下架，并向受害者及家属致歉。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿（Robert William Pickton）的档案电视照片，其审判在新威斯敏斯特开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在这张未标明日期的档案电视影像中展示了他在Port Coquitlam的住所。 REUTERS/Global TV/ 档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已涌入一种新兴平台，为投资者提供锁定代币以获取回报的机会，但分析师警告，此种复杂模式对用户与加密货币市场构成潜在威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押（re-staking）”的飞速普及，成为加密货币市场风险行为加剧的最新迹象。伴随价格飙升与投资者争相寻求收益，市场氛围一片火热。比特币，全球最大加密货币，近期价格接近历史高位，而以太币，仅次于比特币的第二大加密货币，今年涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押现象的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。这家今年2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨（Andreessen Horowitz）的加密货币部门获得1亿美元投资的公司，在其平台上已吸引了价值188亿美元的加密货币，与半年前的不足4亿美元相比，增长惊人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人斯里拉姆·甘纳（Sreeram Kannan）表示，重新发明质押的初衷，是为了扩展长期存在的加密货币实践——质押，该公司将其称之为“再质押”，并告知了路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链本质上是一种数据库形式，涉及网络中的多台计算机共同检查和确认各种加密货币的所有权。为了实现这一过程，以太币等加密代币的所有者同意锁定其资产作为验证的一部分。参与者在质押期间将失去对代币的即时访问权，然而作为回报，他们能获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某些质押平台还为用户提供了新创建的代币，以代表他们已经质押的加密货币。而重新质押则允许所有者利用这些新代币，在不同区块链程序和应用中再次进行质押，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对于再质押的风险性存在分歧，有人认为该实践尚处于初级阶段，具体风险尚不明朗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的专家担忧，若代表着重新质押的加密货币的新代币，在庞大的加密市场中被用作贷款抵押，可能会衍生无尽的借贷循环，基于相对有限的基础资产进行过度借款。他们认为，如果所有参与者同时撤资，这种模式可能会动摇更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“任何基于抵押的抵押品，都不是理想情况，它引入了一种新的风险元素，”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者而言，吸引他们的正是收益。在以太坊区块链上的普通质押，年化收益率通常在3%至5%之间。但分析认为，通过再质押，收益率可能更高，因为投资者可同时获取多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是近期在去中心化金融（Decentralized Finance, DeFi）领域出现的最新趋势，加密货币持有者通过投资实验性项目，期望在无需出售资产的情况下，从持仓中获取高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为分发机制尚未建立。用户加码该平台，或出于对将来奖励的期待，或是其它形式的“空投（airdrops）”——无偿发放的代币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向平台用户发放自家新创代币。用户对这款名为“EIGEN”的代币寄予厚望，期许它在未来能拥有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据摩根·麦卡锡透露，再质押平台迅猛发展的动力源自用户对“空投”的追求。“这是一种极度投机的‘免费午餐’现象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密货币交易所Coinbase研究主管戴维·董（David Duong）认为。Coinbase提供质押服务，但尚未涉足再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们正在预行动作，预期将获得某种奖励，但具体内容仍未确定，”董先生解释道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer于去年由斯里拉姆·甘纳创立。此前，甘纳曾就职于西雅图的华盛顿大学，担任助理教授，并参与了印度首颗学生设计的微卫星研发项目，据称来自他的学术网站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称是验证服务市场，连接有意进行质押的用户与需求质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台如雨后春笋，包括EtherFi、Renzo与Kelp DAO等机构，代表用户在EigenLayer平台上重新质押其代币，生成新的代表资产的代币。这些新代币可以在其他场景使用，例如作为贷款抵押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甘纳表示，其平台的宗旨在于赋予用户选择质押地点的自由，并助力新兴区块链服务的发展，而非鼓励无休止的加密货币贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系…这是一个新兴现象，”他如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的董先生称，再质押可能引发“潜在风险”。倘若将再质押代币投入加密借贷，可能会在市场低迷时面临强制清算，加剧波动，他曾在一份报告中如是表达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，加密货币市场遭受重挫。其部分原因是高风险贷款使作为抵押的加密代币在Terra与Luna代币崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于潜在风险，甘纳将EigenLayer与之划清界限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险并非源于再质押，而在于贷款协议中。贷款协议中存在风险低估，”他评论道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有部分专家对于再质押现象相对乐观，指出该类协议的规模在2.5万亿美元全球加密货币行业总资产中微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构一直关注加密货币领域的亏损可能外溢，扩散至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前来看，我们并未观察到再质押问题对传统金融市场造成任何显著的连锁反应，”标普全球评级数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔（Andrew O'Neill）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币领域正在与传统金融日益接轨，再质押趋势亦吸引了机构级投资者的广泛兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行的加密货币部门Zodia Custody见证了机构对于质押服务高度关注，但考虑再质押超越了安全边界。风险官阿诺什·阿拉维沙提安（Anoosh Arevshatian ）指出，因难以追踪资产流向与奖励分配方式，因此无法确定其“账目轨迹”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Noruma的加密部门Laser Digital宣布与Kelp DAO合作，对部分基金进行再质押。据Kelp DAO4月博客文章报导。Laser Digital尚未回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注加密领域的瑞士银行Sygnum表示，其对客户加密资产提供质押服务，预期“围绕再质押的全新生态将逐渐形成”。&lt;/p&gt;  &lt;p&gt;&lt;i&gt;在2024年3月9日拍摄的这张插图照片的巴黎，法国，代表性的比特币（Bitcoin）加密货币可见，该图由路透社/Benoit Tessier制作。插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;在2023年6月16日拍摄的这张插图中，一枚以太币的代表物放置在电脑主板上。图片由路透社/Dado Ruvic制作为插图//文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;在周六，世界卫生组织宣布，致力于达成全球协议，以提升防控疫情效能的谈判，有望于2025年或更早时期得以圆满结束。此项努力旨在汲取COVID-19疫情中暴露出的不足，增强各成员国在疫情前后阶段的协同作战能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自两年前起，该组织的194个成员国便展开了磋商，意图达成一纸协议，以促进在疫情预警与应对阶段的国际合作。虽世界卫生组织原计划于本周完成协议的制定，但鉴于富裕国家与贫穷国家在疫苗共用、灾前筹备等关键性议题上分歧显著，谈判时间被迫延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，各国已就另一项并行的协议达成了一致，此项协议的内容涉及国际卫生条例（IHR）的修订，该条款以法律形式约束成员国，新增了“疫情紧急状态”这一概念，针对那些对全球构成重大威胁的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞博士在声明中赞道：“今日各国所作出的历史性决定，充分彰显了各成员国同心协力守护本国乃至全球民众免受公卫危机与未来疫情侵扰的共同决心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“借由这份协议，我们为确保疫情在威胁美国民众与国家安全前得以控制迈出了坚实的一步。”周六，美国卫生与公共服务部长泽维尔·贝塞拉如是说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的调整，旨在强化全球防线，抵御潜在的新病原体侵扰，以期在COVID-19疫情已造成逾700万生灵涂炭的沉痛教训后，为人类的未来铺就一条康庄大道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="文件图片：日内瓦世卫组织总部旁的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件图片：2023年2月2日，日内瓦，瑞士。世界卫生组织（WHO）标志在日内瓦总部附近被拍下。路透社/代尼·巴利布斯/文件照片/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>