<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 25 Oct 2024 08:32:48 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遭受袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高层监狱遭到另一名囚犯袭击，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被指控在不列颠哥伦比亚省的养猪场谋杀吸毒者和妓女，并处置其遗体，最终被判罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被控杀害了六名女性，这些女性的部分遗体在靠近温哥华的他破败的房产中被发现。政府检方在其被判终身监禁后，撤消了额外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监管服务部门表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区产生了毁灭性的影响，”该服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这六名受害者是横店东区贫困、毒品泛滥的社区超过十年间失踪的超过60名女性中的一部分。皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿猪场在温哥华市中心东边约25公里的波特科奎拉姆发现了33名受害者的遗体或DNA，其中许多人是土著女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿写的一本书在亚马逊上架后数小时内被撤下。当时，《温哥华太阳报》报道，这本连环杀手声称自己是无辜的，是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，一张未标明日期的电视节目图像，他住在波特科奎拉姆的家中。路透社/全球电视台/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片，一张未标明日期的电视节目图像，他住在波特科奎拉姆的家中。 REUTERS/Global TV/ File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因民主联盟选举表现不佳而势力削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，将会面临严重削弱，因为该党在这次选举中的表现是自种族隔离结束以来最为糟糕的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据最新统计，大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，相比2019年最后一次选举中的57.5%，这是一个显著的下降，也是30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着，曾是曼德拉的解放运动组织将不得不与其他较小政党协商执政联盟或其他形式的合作，以便继续治理南非。这可能意味着需要做出政策让步，或让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖兼商界人士拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他继续任职，分析家指出并没有明确的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统合候选人能够接替拉马福萨的职位。”开普敦大学政治学教授安托尼·伯勒教授说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨是此次选举中主要政治人物中最受认可的人。党内的派系斗争可能会使任何试图反对他的动员复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，拉马福萨将在周日发表讲话，届时将会公布最终的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前的选举表现也曾悬而未决，2022年一份委员会报告称他可能在农场仓库中发现的现金安置不当，但拉马福萨声称清白，并在同年赢得了一次新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举因其选民对失业率高、犯罪率以及停电等问题的愤怒被许多人视为ANC至今为止最为严峻的考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人时承诺要清理该党的形象并重振经济，此前九年的丑闻、腐败和经济衰退都是在他的前任雅各布·祖玛统治下发生的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，最初的喜悦迅速消逝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，而ANC高层官员的丑闻仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的关键失败来自他的对手祖玛，他支持的新党姆孔托伊瓦西踢队表现出色，大幅削弱了ANC的支持率，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛已经制住了拉马福萨和ANC。他知道自己在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析家拉尔夫·马特凯加评论道。“对于拉马福萨的项目来说，这场选举的失败是终结……你不能输掉选举还指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因为未就关键改革给出明确立场，被认为是试图避免扩大党内分歧，而这一点与他在1980年代作为工会领袖时果断的改革截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他能够通过妥协达成共识，并认为他是南非作为“全球南方”代言人之一的关键人物，这个术语常用来形容一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最有影响力的倡导者之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近南非提交了一份针对以色列的种族灭绝案件，国际法院本月裁定，以色列必须停止对加沙城市拉法的军事打击。以色列强烈否认这一指控，并继续对拉法发动军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者认为他没有为解决南非最大的挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，在成千上万支持者的簇拥下出现在赛德沃体育场。许多人在他演讲未完之时即离开。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望于2025年制定完成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成全球协议以更有效地抗击流行病的谈判将于2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;194个成员国已在过去两年内就一项协议进行谈判，该协议旨在在流行病发生前和期间增加合作，以应对新冠疫情期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原本希望在本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在严重分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了一项关于更新现有法律义务的〈国际卫生条例（IHR）〉的平行协议，其中引入了“流行病紧急状态”这一新类别，旨在涵盖最具重大性和全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天做出的这些历史性决定表明，成员国共同希望保护自身及其世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病的共同风险。”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过此协议，我们正采取措施使各国承担责任，并加强措施以防止疫情爆发威胁到美国人及国家安全。”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六的声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织（WHO）的数据，全球卫生规则的改变旨在增强对新冠后新的病原体的防御能力，该病毒导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的世界卫生组织（WHO）标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部前的标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在纽约特朗普大厦内的摄像机前，发出了一次符合其法律和政治斗争的声明：他准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团判决他因伪造文件掩盖支付给色情明星的秘密费用而被定罪34项罪名的前一天，共和党总统候选人列举了其对手和不满，在愤怒且冗长的发言中历数了一串对手和不满点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅商为其“歪曲事实”和“恶魔”。他控诉其竞选对手、民主党总统候选人乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的人，以及他声称非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普向支持者呼吁捐款，将面临的挑战与自身的命运区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲不同，这场演讲大多都是阴郁的。特朗普仅手持一张纸期间的部分演讲稿。演讲结束后，他没有回答问题，迅速与儿子埃里克·特朗普一同下台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄影机，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国大选中，两位主要候选人都将对方描绘为对国家的威胁，但拜登竞选团队将其视为进一步证据，证明特朗普不具备担任总统的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一位伪装、绝望且失败的唐纳德·特朗普在个人怨恨中喋喋不休，并且诬蔑美国司法制度，任何目睹这一切的人都会得出一个明显结论：这个男人不适合成为美国的总统。”拜登竞选团队通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团判决特朗普罪名成立的当天，特朗普团队表示，特朗普竞选团队在周四收获了3480万美元的捐款，为平台WinRed的单日最高记录。WinRed是共和党数字筹款平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款金额上落后于拜登，但特朗普的竞选团队在周五试图保持捐赠的频率，通过大量令人不安的筹款短信向支持者发起攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”其中一条消息感叹道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普演讲后，另一条箴言宣告道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧随前总统的步伐，认为审判存在缺陷，指控应该被撤销，曼哈顿这片民主党选区占比大的陪审团存在偏见，以及法官偏颇——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速和强烈时，特朗普的盟友和竞选助手便发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党竞选副经理克丽斯·拉基维塔猛烈抨击一个全国大学生共和团体，在社交媒体平台X上发布的帖子中称陪审团的判决应该受到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有自己的看法……就像每个人都有自己的屁眼一样……”拉基维塔在X平台上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上针对马里兰州温和立场的前共和党州长拉里·霍根发起了攻击，霍根在判决前曾警告美国人“不要为更多的党派对立火上浇油”。拉基维塔在X平台上回应道：“你刚刚结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州两个战场州，一些共和党的选民在接受采访时说，特朗普的定罪使他们考虑重新支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其中许多共和党人听起来像特朗普本人一样，认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些都是政治化的，只是为了伤害他，尽可能多地阻止他竞选。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在乔治亚州马里埃塔市说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样做，任何人也不会安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席记者会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布雷登·麦克德默德&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席记者会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦出席发布会。图中为纽约水城社区，特朗普因其在2016年支付给色情女星斯托米·丹尼尔斯的封口费而被刑事审判宣判有34起伪造商业记录罪，2024年5月31日路透社/布雷登·麦克德默德/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下结束加沙地带停火，并敦促哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的篇章了。”拜登在发表此言论时表示，他正面临选举年的压力，需努力结束持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及多方斡旋的加沙地带停火谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在数周以色列在拉法的军事行动之后提出的，同时以色列国内及国际上对内塔尼亚胡政府因加沙死亡事件和人质持续被扣押而不断增加的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室周五表示，以色列授权谈判人员在拜登披露这份停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪 34 项罪名的前一天，彰显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，与以往提议的不同之处在于停火将持续贯穿整个过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火中，以色列军队将从加沙人口中心撤离，数百名巴勒斯坦囚犯将换回包括老人和妇女在内的人质，巴勒斯坦平民可以返回加沙，包括北部加沙，并且每天会有600辆载有人道主义援助的卡车进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久停火的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将持续进行，”总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与会者克莱尔特告知记者，沙特阿拉伯已将这一提议转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些一直主张“无限”战争的人改变态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有人对此计划不认同，他们坚持战争不会停止。他们中的部分人甚至在政府联合体内。他们很清楚，他们希望占领加沙，希望长久作战。而在人质问题上，对他们而言毫无优先性。在此，我敦促以色列领导层尽管面临任何压力，也要支持这一协议终结差异。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个对以色列有着终身承诺的人、曾唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统、一个刚派美军直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我真诚希望你们接受这个机会，不要错过。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员称，以色列能够提出这一新倡议是由于近期前线取得的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真正有一条通向危机解决的道路。这是一个长达四页半的详尽协议。”这名官员称，这一倡议已经过详尽的谈判。目前的提案实际上标志着整个过程的收尾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每阶段将历时42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体称，拜登周五的讲话宣示了一场颠覆性转变，旨在直接向以色列民众发声。主要频道12中断了晚间新闻节目，直播拜登的讲话。被以色列审查部门此前禁令、主持人的丹尼·库什马罗称，审查部门之前禁止发布该提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交关系学院的历史和公共事务教授杰里米·苏里认为，相比之前的提议，这一提议的成功几率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够在以色列发动严重袭击或恐怖事件的可能性当然没有过去那么显著，但依然存在。”苏里称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更重要的是，全球公众舆论“转变”对以色列不利，这可能会促使以色列民众希望结束冲突，加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励措施。”苏里补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月提出的一份人质提议要求以释放生病、年迈和受伤的人质作为条件，换取为期六周的停火，谈判期间可以延长停火时间以运送更多的人道主义援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于以色列拒绝满足哈马斯提出的终止战争作为谈判一部分的要求，这一提议本月早些时候破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列对拉法的军事行动在周日导致45名 Palestinians 死亡，引发了国际谴责，但未超出美国划设的红线，美国继续向以色列提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地带的人民在这场冲突中遭受了地狱般的痛苦。”拜登周五表示。“我们见证了本周早些时候拉法发生的致命火灾，那是在针对哈马斯的以色列袭击之后……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因10月7日哈马斯在南部以色列的袭击而向加沙地带发起军事行动以来，已有超过 36,280 人丧生。以色列方面统计，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在遭到破坏的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在遭到破坏的建筑废墟中行走。废墟是2024年6月12日在加沙北部贝特拉赫亚被以色列军事行动摧毁的遗迹。REUTERS/马哈茂德·依萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油气生产商保持适度增长之际，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续坚守控制支出、抑制产量提升的承诺，这将使得全球最大原油生产国在2024年的增长步伐放缓，也可能缓解了OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国引领非OPEC产油国的原油供应增长，得益于页岩革命以及技术突破和效率提升，大幅提升了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，单日产量增加超过100万桶，达到1293万桶，远超政府在2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加深了减产力度，部分原因是补偿美国和其他非OPEC产油国产量上升。OPEC+的总体减产幅度为每日586万桶，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，该协议将允许这些减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会讨论供应政策，尽管美国产量继续增长推动非OPEC+原油产量增长，但这种威胁在2024年将不像2023年那样严峻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一增幅类似于OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增幅，为30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增加约64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，其预测均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的产油国的供应增长约100万桶/日，2024年对OPEC+原油的需求预计比去年高约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长110万桶/日，OPEC原油需求量不会有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，美国石油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，尽管目前油价接近每桶80美元，美国生产商似乎不太可能再次如2023年般带来意外的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常审慎和自律的态度，”合同钻探公司Scamdill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，考虑到目前的价格，钻机数量没有进一步上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司打算将资本支出保持不变，并推迟升级其钻机，以与更平缓的钻探增长保持一致。其计划年底运营12台钻机，并在未来一年重新部署一两台钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes的数据表明，美国的石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有潜力连续几年每年增加100万桶/日的石油产量，但目前并无意愿以这一速度增长，”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商在投资者压力下限制了增长支出，此前不受限制的巨额支出推动了页岩行业的轰轰烈烈增长，但在2010年代限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超过了预期的产量增长部分归功于私人生产商，其中一些现在正卷入一个席卷此行业的整合浪潮。他们通过钻更长的井、压裂岩石以同时从更多的井中产油，增加了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期整合浪潮，我预计当前的油价将继续，这将有助于支持钻井和完井效率不断改进的总体美国石油产量的温和增长，”Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB (SLB.N)，今年预计国际市场的增长将多于北美。其国际业务收入同比增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是有整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略重心转向资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体产量增长。3月份，美国能源信息署(EIA)表示，OPEC+今年的石油液体产量预计减少100万桶/日，而非OPEC成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+已经学会了适应美国石油生产增长，瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作室控制室俯瞰了Oasis石油公司在德克萨斯州维克附近Permian盆地拥有的土地” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井操作室控制室俯瞰了Oasis石油公司在德克萨斯州维克附近Permian盆地拥有的土地，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐步加深乌克兰冲突的涉入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登解除对乌克兰在俄罗斯境内使用美方武器的部分限制，这一决定是对这场持续两年的战争的进一步介入，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美方提供的武器打击俄境内目标过于冒险。他们担心乌克兰的大规模攻击可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国对基辅提供更高级武器的其他限制相符，这些限制也已经瓦解，包括先进的美制战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美官员表示，该决定允许基辅使用美方提供的武器反击来自边境的俄罗斯军队，“攻击他们或准备攻击他们”的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这给前线的乌克兰士兵提供了新的攻击信号，允许他们使用美方提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射器配备的GPS制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，并可能在他们未挖掘之前，推进乌克兰人从哈尔科夫地区退回，”乌克兰国立战略研究学会的研究员米科拉·比列斯科夫说，该研究所是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰认为，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战线调动军队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将会发现自己处于被动，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员称，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上向国家安全委员会主席杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席查尔斯·布朗将军提出了在哈尔科夫地区使用美方武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文和奥斯汀与布朗共同提出了放松限制的建议，并于5月15日将建议呈送给拜登。据官员透露，拜登同意乌克兰应能在俄境内安全攻击俄罗斯军队。此后，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日的一次接驳《路透社》的采访中公开呼吁向乌克兰提供这样的帮助，但当时他说道：“目前还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国语研究基金会欧亚项目高级研究员罗伯·李认为，俄罗斯曾利用拜登禁止在俄罗斯境内使用打击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区实施攻击的安全区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮一直部署在边境对面，可以保留防空、电子战、指挥和控制等能力，”李说道。“可能享有一定的安全空间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，这一决定本身可能并不会使前线很快发生变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动，但如果有的话，它将使俄罗斯更难继续这种跨境作战，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯缺乏足够的兵力对哈尔科夫进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有生成足够的战斗能力，从东北方向威胁哈尔科夫，”他说道。“如果要这么做，他们必须剥夺东线战场的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰在其领空发射导弹，5月12日，他再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大在俄罗斯其他地区使用美方武器的能力，特别是在俄军在战场失去主动权的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月12日，美国总统乔·拜登宣布政策转变后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其打击俄境内纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为现位于华盛顿的史汀生中心高级顾问马克·坎西安表示，拜登的行动只是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的巨大转折，但这是一步，”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将争取下一步：打击更广泛的 targets —— 可能是在哈克洛夫以外的俄罗斯境内目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在5月10日于布拉格的讲话中没有明确表示拜登政府是否会扩大政策，允许在俄罗斯其他地区进行攻击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要的适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="在发动导弹袭击后的哈科夫附近” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，哈尔科夫附近维尔扬丁尼夫卡村，在俄罗斯入侵乌克兰的背景下，孩子们和青年体育骑学校严重受损的现场，消防员在那里工作。路透社/瓦伦丁·奥吉里内科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新类型的平台，在这种平台上，投资者通过锁定其代币获取奖励，此举引发了分析师对用户和加密市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再质押”的流行趋势是加密市场愈发冒险的表现之一。随着价格飙升和交易者寻求收益，加密货币市场正狂热地追求高风险投资。当前，比特币这一最大加密货币接近历史最高点，而以太币则是第二大加密货币，今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再质押”热潮的核心是西雅图创业公司EigenLayer。该公司在今年2月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密部门获得了1亿美元的投资，其平台吸引了高达188亿美元的加密货币资金，相较六个月前增加了数十亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司是为了扩大传统的加密货币“质押”业务而创造了“再质押”。质押是指区块链依靠网络中的多台电脑来确认谁拥有哪种加密货币。为了进行这种验证，加密货币持有者（例如以太币）将其资产锁起来。持有者在参与质押期间将暂时失去对代币的即时访问权，但会获得收益作为补偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币来代表他们质押的加密货币。再质押允许代币持有者将这些新代币再质押到不同的基于区块链的项目中，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对“再质押”的风险有不同的看法，一些业内人士认为该做法还处于初级阶段，现在难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一些人，包括分析师，担心新创建的代表再质押加密货币的代币可能被用于加密借贷市场作为抵押品。如果这些代币以少量底层资产为基础，可能会有多方借贷的循环，他们认为这可能在市场动荡时导致加密市场的广泛不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品对抵押品时，这并不理想，它增加了新的风险要素，”加密数据提供公司Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的兴趣在于回报：质押以太坊区块链的回报通常在3%-5%之间，但分析师认为，“再质押”的回报可能更高，因为投资者可以一次获取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再质押”是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不抛售资产的情况下获得高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为奖励机制尚未开发。用户出于对未来奖励或名为“空投”的其他奖励的期待加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer正向平台使用者发放其自己创建的新代币。用户希望这个称为“EIGEN”的代币在未来有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据加密数据提供公司Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示，“再质押”平台的增长受用户寻求空投奖励的驱动，这被称为“发来的免费钱”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase&lt;sup&gt;[\[1\]](#_ftn1)&lt;/sup&gt;的首席研究官David Duong说，Coinbase提供质押服务但不提供“再质押”服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预先做这件事，(因为)他们期待会得到某种奖励，但不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他曾是西雅图华盛顿大学的一名助理教授，还是在印度创办第一个学生设计微型卫星的团队成员之一，这一身份可以在他的学界资料中查到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer称自己为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的“再质押”平台如EtherFi，Renzo和Kelp DAO也浮出水面，这些平台为客户提供代币再质押服务，并生成代表这些再质押资产的新代币。这些代币可以用于其他地方，例如作为借用的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户可以选择在哪里质押其资产，帮助新的区块链服务发展，而非鼓励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并不与这些玩家有任何正式的关系...这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，“再质押”可能会带来“隐藏的风险” - 如果“再质押”代币被用于加密借贷，可能会出现被迫平仓，市场下跌时更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的剧烈抛售是由于高风险借贷，当时用作抵押品的加密代币在Luna和Terra代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan认为EigenLayer并未受这些风险影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再质押而在于贷款协议，贷款协议在错误定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心“再质押”，指出再质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密资产而言几乎可以忽略不计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构在过去一直担心加密世界的损失蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，再质押问题对传统金融市场构成的传染风险几乎不存在，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正与主流金融越来越衔接。机构投资者开始关注再质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注加密货币的华泰银行Zodia Custody报告称，看到大量机构投资者对质押表现出浓厚兴趣，但该银行认为“再质押”可能过于冒险，因为很难追踪资产转移路径和如何分配奖励，首席风险官Anoosh Arevshatian指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早前，早前，Laser Digital与Kelp DAO合作，以Kelp DAO的名义进行部分资金的再质押。4月份，Laser Digital在其博客中证实了这一点，但华泰集团未对此回复评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预计“一个围绕再质押的生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration of a representation of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表加密货币比特币的插图，图片拍摄于2024年3月9日，法国巴黎。路透社/贝诺伊特·泰西尔/插图/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration of a representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表加密货币以太坊的插图放置在PC主板上，图片拍摄于2023年6月16日，德国柏林。路透社/达โด·鲁维奇/插图/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;span id="_ftnref1"&gt;[\[1\]](#_ftn1)&lt;/span&gt; &lt;sup&gt;Coinbase (COIN.O)&lt;/sup&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的Sheinbaum以巨大优势胜出，成为该国第一位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦布朗以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，继承了其导师兼卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的施政项目。奥夫拉多尔的民望助长了其胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为气候科学家和墨西哥城前市长，席尔瓦布朗赢得了58.3%至60.7%的选票，据墨西哥选举管理机构的快速计票结果显示，这一得票率将创墨西哥民主史上的新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院中获取三分之二的超级多数席位，从而能在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，据选举管理机构提供的结果范围显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人索契特尔·加尔维斯在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后宣布接受败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生以来第一次看到女性当选总统，对于共和国成立200年来第一次出现这样的情况，我感到无比激动。”席尔瓦布朗对支持者说，支持者们高呼“总统，总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布朗的胜利对于墨西哥来说是一个重大里程碑，这是一个以强悍文化著称的国家，其天主教徒数量为全球第二，长期以来推动更为传统女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布朗是美国、墨西哥或加拿大首位在公开选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未料到有一天我会为女性投票。”87岁的埃德莉玛·蒙特伊尔，席尔瓦布朗的支持者之一，来自墨西哥最小的州特拉斯卡拉州，说，“以前我们连投票的机会都没有，即便有了，也是遵从丈夫的指令。感谢上帝，这种情况改变了，我也能体验到这一点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布朗面前的道路依然充满挑战。她需要平衡增加民众福利政策的承诺，同时还要应对庞大的财政赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果显示胜选后，她承诺政府将保持财政纪律，并尊重中央银行的独立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管席尔瓦布朗誓言要改善安全，但具体措施寥寥，此次选举是有史以来墨西哥最暴力的一次选举，38名候选人遭到杀害。许多分析师认为，奥夫拉多尔任期期间，犯罪组织的影响力扩大并加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州选区的两起投票站内人员死亡事件而蒙上阴影。奥夫拉多尔任期期间，墨西哥历届政府中命案受害者最多，超过18.5万人，尽管近年来谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺进行大幅投资，改善警务并减少有罪不罚的情况，否则席尔瓦布朗很可能难以实现显著的安全改善。”独立拉美政治风险分析师内肖坦·帕里希·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政MORENA政党还赢得墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一，据初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任总统将面临与美国就巨大流向美国的移民潮进行艰难谈判，以及加强打击毒品走私合作的问题，此时美国正在经历芬太尼毒品流行的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计这些谈判将更困难，如果美国总统大选由唐纳德·特朗普赢得，而特朗普承诺对墨西哥制造的中国车征收100%关税，并称将动用特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将需要应对电力和水资源短缺，吸引制造商迁移以实现近岸生产趋势，并解决 PEMEX（墨西哥国家石油公司）面临的生产下降和巨额债务问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能无限制地把公共资金投入 Pemex，让它永无盈利，”高盛首席拉美经济学家艾伯特·拉莫斯说，“他们必须重新考虑 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔在任期内将最低工资翻倍，减少贫困，确保汇率增强并控制失业率，这些措施赢得了极高的民望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管席尔瓦布朗承诺扩大福利计划，但墨西哥正面临今年出现大规模赤字，2025年中商银行预计经济增长率仅为1.5%的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将此次选举转变为对自身政治议程的全民公决。席尔瓦布朗否认反对派声称她是奥夫拉多尔的傀儡的说法，尽管她承诺将继续许多有利于墨西哥最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演说中，席尔瓦布朗感谢奥夫拉多尔是“一位让我们的国家变得更好的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为，批评席尔瓦布朗将成为奥夫拉多尔的傀儡背后的症结是性别歧视。“人们无法相信她会做自己的决定，我认为这是由于她是一位女性。”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="席尔瓦布朗获选墨西哥总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·席尔瓦布朗，执政的MORENA党总统候选人，在赢得选举后在墨西哥城的演讲中回应支持者。路透社/拉奎尔·楚南哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="席尔瓦布朗获选墨西哥总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·席尔瓦布朗，MORENA党总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·楚南哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持者们在墨西哥城的市政广场展示标语“总统席尔瓦布朗”，该市为现执政MORENA党宣布席尔瓦布朗赢得总统选举。路透社/梅赫埃莉佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索契特尔·加尔维斯在选举结束后向支持者发表讲话。路透社/凯兹塔利·尼契-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，圣克鲁斯·霍索科坦纳的一处投票站，工作人员关闭投票站。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普选日，在瓜纳华托的一处投票站，民众排队投票。路透社/亚希尔·塞巴尔罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，扎那定居点。路透社/加布里埃尔·萨那比亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，在墨西哥城的一处投票站，民众展示投票后的手。路透社/亚历山德罗·梅内盖尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城一投票站外，反对派总统候选人索契特尔·加尔维斯。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥市一处投票站内，工作人员准备投票。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，锡拉古恰镇，鲁马里妇女等待投票。路透社/何塞·路希斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，民众展示投票后的手印。路透社/亚历山德罗·梅内盖尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨乌恩达拉里安萨镇的一处投票站内，民众投票。路透社/雅科布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在贝尼托·胡安·欧列格雷亚国际机场的一处投票站，旅游者投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，民众在一处投票站投票。路透社/雅科布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝阿特丽丝·格拉萨·穆勒前往投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，反对派总统候选人索契特尔·加尔维斯的支持者手持标语等待投票站开放。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，反对派总统候选人索契特尔·加尔维斯的支持者手持标语等待投票站开放。路透社/凯兹塔利·尼契-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣巴尔托洛梅·奎亚兰亚，工作人员准备投票。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，民众在投票站外排队。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，民众走在市中心的街道上，等待周日的普选。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，面对政府宣布的禁止销售酒精的禁酒令，一家商店的储存室用塑料覆盖并标有“禁止销售含酒精饮品”。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>