<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 19 Nov 2024 17:40:07 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在最高安全级别监狱遭到另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大著名的连环谋杀犯，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省一处猪舍中杀害毒品使用者和妓女并处置其尸体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因六名女性的部分遗骸在靠近温哥华的一个破旧财产中被发现而被定罪。政府检察官在对其进行终身监禁判决后，撤回了对其另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿在魁北克监狱服刑期间于5月19日遭到攻击后去世。之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国其他地区社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有60多名女性从上世纪末到2002年初在温哥华市贫困的毒品泛滥的唐人街东区失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名失踪女性的遗骸或DNA被发现于靠近温哥华市中心东南25公里处的波特·库奎特兰地区皮克顿的猪场，其中许多女性属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在其在亚马逊上架后不久被撤下。当时《温哥华太阳报》报道说，皮克顿声称自己是无辜的，并表示自己被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊删除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的旧电视节目图片，拍摄于他的波特库奎特兰家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿。路透社/Global TV/ 文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球抗击流行病新协议的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已历时两年谈判一个新协议，该协议旨在增强流行病前期间的合作，以纠正新冠肺炎疫情期间存在的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构原计划本周达成协议，但在富裕国家和贫穷国家在疫苗互助和准备方面的分歧加深后，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国确实达成了更新现有法律约束的卫生规则的平行协议，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括“流行病紧急状态”这一新的分类，针对最严重和最具全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中说：“今日所作出的历史性决定体现了成员国共同保护自身及世界免受公共卫生紧急情况和未来流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部(Xavier Becerra)在声明中说：“通过此协议，我们将进一步采取措施追究各国责任，并加强措施以防止疫情爆发，威胁美国人和我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《国际卫生条例（IHR）》的修订旨在在全球卫生防御体系中加强新病原体的防护，根据世卫组织的数据，在新冠肺炎疫情期间，已有超过700万人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织（WHO）标志。图片取自日内瓦总部，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党选举表现下滑而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）党内部选举以来，遭遇最糟糕的选举结果后，其影响力将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，ANC的得票率低于42%，远低于2019年上一次选举中的57.5%，原本在30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着，曾经为纳尔逊·曼德拉服务的解放运动组织将不得不与一个或多个较小政党谈判联盟协议或其他形式的合作，以治理该国。这可能导致政策上的让步或关键内阁职位的权责转让。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和其党内的批评者要求他辞职的压力，但是ANC的一位高层官员支持他继续担任总统，并且分析家们认为没有明显的人选可以接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的接任人选能够取代拉马福萨，”坦博大学政治学教授安东尼·布尔特表示，他曾在书中撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治人物中最受欢迎的一位，内部分裂在ANC可能使他免于任何反对运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布完整的初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统位置之前也曾悬而未决，在2022年一份调查报告指出他可能卷入“Farmgate”一案中因现金藏于家具中而产生的不当行为指控时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认与此案有关，该事件被称为“Farmgate”，但随后同年赢得新的五年的ANC职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被宣传为ANC面临的最严峻考验之一，因选民因高失业率、犯罪和断电等主要问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人时承诺清理党内的不良形象，推动经济发展，之前他的前任雅各布·祖玛九年的腐败丑闻导致经济发展停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他一再如风头，在2018年当选国家元首初期的乐观情绪很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，高层官员仍卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中，这一关键打击来自他的对手祖玛，祖玛支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超过预期的表现削弱了ANC的支持，尤其是在祖玛的家乡夸纳省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛在夸纳省给拉马福萨和ANC设下了障眼法，他知道自己在这里处于劣势。”政治分析师拉斯弗·马特格卡表示，“拉马福萨的计划结束了……选举失败不会让事情恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键时刻犹豫不决而受到批评，避免因重要改革损害党内裂痕的进一步扩大。这对他在上世纪80年代作为工会领导者时果断的形象形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者称赞他的共识建设技巧和他推动南非作为所谓的“全球南方”的倡导国的形象，这是一组低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情疫情期间，拉马福萨是全球最有影响力的几方声音之一，倡导疫苗更公平的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝诉讼，国际法院本月裁定以色列必须停止针对加沙城市拉法的军事行动。以色列拒绝这一指控并继续推进对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选途中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者认为他未能提出新的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最终竞选集会上，拉马福萨对十万多名支持者承诺“将做得更好”，但许多人在他的演讲未完成时就离开了现场。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地深化对乌冲突介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，标志着两国持续两年的冲突进入了更深层次。专家认为，这一决定有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在很大风险，担心这可能导致直接冲突，从而引发与拥有核武器的俄罗斯的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与美国对供给基辅高级武器的其他禁令一脉相承，这些禁令也相继被打破，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决策于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击“他们”或者“正在准备袭击他们”的俄罗斯军队，从边境发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士指出，这意味着乌克兰前线人员可以使用美国提供的HIMARS高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射装置发射配备GMLRS（制导多管火箭弹系统）导弹的武器及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，或许在他们安营扎寨之前，有助于迫使俄军撤出哈尔科夫地区。”乌克兰国立战略研究学院研究员尼科拉·比利耶斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人会发现自己处于不利地位，需要重新评估他们在进攻哈尔科夫地区的战术。”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策议程持续数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员透露，乌克兰在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席科·布朗上将提出请求，希望建立一套能够使用美国武器跨境打击的机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗在会议上形成了一个放宽限制的建议，苏利文于5月15日向拜登提出。这位官员透露，拜登同意乌克兰可以在安全的土地上使用他们的武器反击敌人。此后，拜登政府一直在做出最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方盟友采取这一措施，但当时称：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《欧亚项目》高级研究员罗伯·莱伊指出，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内使用攻击手段的情况，将其作为安全区域以进行针对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接摆在边境对面。它可以部署防空、电子战、指挥和控制设备。”莱伊说，“这可能给了它某种程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱伊和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定可能会让俄罗斯难以继续进行这种跨境作战行动，但不会显著改变前线的移动情况，如果有的话。”莱伊表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯军队不足以大范围进攻哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力产生足够的战斗力量，不足以从东北方向威胁哈尔科夫。”他指出，“要这样做，需要剥夺他们在东线战场上的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二重申了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周乃至数月内扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯在战场上占据优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，不到一天前华盛顿宣布政策转向，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，要求获得美国批准，在俄罗斯境内更深的地区进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现任职于华盛顿战略与国际研究中心的马克·坎西安认为，拜登的举动只是一个序幕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的巨大转变，但这一步无疑具有重要意义。”坎西安指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰政府和行政部门官员将继续游说下一步：从打击特定目标——不一定直接影响哈尔科夫的，而是广泛的战略目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时被问及拜登政府是否可以扩大政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他并未明确否认这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续保持我们一直在做的事情，即是必要时调整和适应。”布林肯表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;大火烧毁了位于哈尔科夫市郊马拉达尼利夫卡村的儿童和青年体育骑术学校，这是俄罗斯打击乌国土的后果。路透社/瓦伦丁·奥吉列诺夫&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争，尽管被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对镜头时表示，他已做好准备应对法律和政治上的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件隐瞒封口费支付而有34项罪名成立的次日，共和党总统候选人连珠炮式地列举了一系列敌人和不满，在愤怒且杂乱的讲话中如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称他的审讯法官胡安·梅伦管家人为“歪曲事实”和“魔鬼”。他称民主党总统候选人乔·拜登为“有史以来最差的美国总统”。他猛烈抨击为他作证反对的人、对他提出弹劾的国会议员，以及宣称非法移民在涌入的演讲者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将面临的挑战归结为不仅仅是他个人面临的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“去做这件事，”他说，“因为我们正在为了美国而战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与以往的竞选演讲中通常带有幽默不同，此次讲话主要表现出一种严肃的态度。特朗普在新闻发布会上仅对一小张纸做了参考。最后，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头外，通过筹款倡议和社交媒体，前总统的盟友同样猛烈抨击司法制度及其质疑特朗普是否犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两领先候选人相互指责对方是国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的讲话作为新证据，认为他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普疯了、绝望且失败的讲话，他个人的不满如同谎言，关于美国司法制度的言辞让所有在场的人只能得出一个结论：这个男人不可能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数将纽约的裁决视为有罪判决的特朗普支持者，在周四为他的竞选活动募集了3480万美元的捐款，创下了WinRed平台上单日纪录。WinRed是共和党数字筹款平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总体筹款方面落后于拜登，但该竞选活动仍设法在周五继续筹集资金的步伐，向支持者发出了多个警报性质的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上的最黑暗的一天！”一则短信这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我决不会屈服！”特朗普在新闻发布会后的另一则短信中如此强调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝大多数共和党官员和组织紧跟特朗普，称审判不公，控诉他的罪名应从未提出，曼哈顿高度民主的陪审团名单受到污染，法官存在偏见——这些指控由当地执法机构否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员和组织措辞不够迅速或不够强烈时，特朗普的支持者和竞选助手便全力反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉西维塔对社交媒体平台X上一个全国共和党学生组织发布的帖子冷嘲热讽，该帖宣称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股，每个人都有自己的。”拉西维塔在社交媒体上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X上针对西弗吉尼亚州温和派前共和党州长拉里·霍根抨击道，霍根曾在裁决前警告美国人“不要用更多的党派之争火上浇油。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了竞选。”拉西维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州对共和党选民进行的采访中， Several人表示特朗普的定罪正在让他们把在11月对他的支持重新考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的退选可能会对他再次挑战拜登的结果产生负面影响，特别是考虑到特朗普在多个关键摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来与特朗普本人非常相似，认为这场审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是为了政治目的，只是为了伤害他，并尽可能多地阻止他的竞选活动列车继续前行。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在佐治亚州Marietta指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他如此对待，那么就能对任何人如此对待。绝对没有人会安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦出席新闻发布会，纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid/ 资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长&gt;OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油勘探商继续遵守节制支出的承诺，提升产量的脚步放缓，这将使全球最大的原油生产国在美国2024年石油产量增长放缓的情况下，有更大的余地，可能减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年里，美国通过页岩革命以及提升产量的技术和效率突破，一直推动着非OPEC产油国的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，同比大幅增长超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府年初预测的约四百万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC和OPEC+成员国在部分削减供应方面深化合作，以弥补美国及其他非OPEC产油国增产带来的影响。OPEC+总减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，允许部分减产措施延续至2025年，三名熟悉OPEC+讨论情况的消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周日OPEC+讨论供应政策时，美国增产仍将持续推动非OPEC+产量增长，但威胁程度将不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身预测的美国原油和凝析油增长20万桶/日的幅度大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增幅为64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过除OPEC+以外 oil 生产国的供应增长约100万桶/日，2024年需求量将比2023年增加约90万桶/日，根据OPEC于5月发布的&lt;em&gt;月度石油市场报告&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体来看，美国原油产量今年迄今变化不大。4月产量约为1313万桶/日，对比去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;页岩油行业高管和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样以超预期的方式增加产量，即使油价维持在每桶约80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍旧保持非常保守和节制的心态，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说道，“让人惊讶的是，鉴于当前的油价，钻机数量一直没有明显增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司继续维持资本支出平缓，并暂停对钻机的升级，以与较稳定的钻探增长保持一致。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，相比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年能够以每日数百万桶的速度发展，但目前没有增长的意愿，”S&amp;P分析师在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国石油生产商在投资者的压力下，减少了对增长的投资，2010年代末期无节制的支出虽然带来了迅猛增长，却对页岩油产业的回报造成限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的生产增长部分得益于私营生产商，他们通过钻探更长的井和压裂岩石，同时从更多的井中开采更多石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现了企业合并的浪潮，但我预计现有油价将趋于稳定，并支持美国整体石油产量温和增长，因为钻探和完井效率持续提高，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如SLB等油田服务公司预计今年其国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入则下降6%，部分归因于合并活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略转向资本纪律，导致了不同的反应，”瑞信银行分析师Giovanni Staunovo表示，认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年石油和液体产量的增长。据美国能源信息署3月数据显示，OPEC+今年的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长，”瑞信银行的Staunovo指出。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一家由Oasis Petroleum拥有的位于德克萨斯州潘尼盆地威克附近的租赁石油钻机操作室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这家由Oasis Petroleum拥有的位于德克萨斯州潘尼盆地威克附近的租赁石油钻机操作室，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔· Biden 于周五表示，以色列提出了一份新的加沙停火提案，以换取释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开启和平的未来了。" Biden 如是说，他正面临选举年结束加沙冲突的压力，这场冲突已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国家在调解以色列与哈马斯军事抵抗者之间的停火谈判中，多次陷入僵局，双方均指责对方妨碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列 Faucilles 一段时间内多次入侵 Rafah 之后提出的，同时也面对着来自国内外对加沙平民伤亡和人质持续被扣押的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Netanyahu 的办公室周五宣布，以色列已授权谈判代表在 Biden 宣布停火计划后，提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;紧随其后的是共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪指控被定罪，美国与领先候选人的对比变得更加鲜明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Biden 提出的这一新建议分成三个阶段，与之前的停火提案有所不同，因为停火将贯穿全部三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列武装部队将从加沙城中心撤出，人质（包括老人和妇女）将被释放，以换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，600 辆卡车每天将人道主义物资运入加沙，Biden 如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行为的条款进行谈判。“在谈判继续进行的情况下，停火仍将维持。”总统如是说，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Biden 说，这一提案已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Biden 呼吁那些坚持“无限期战争”的以色列人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，并会要求战争持续下去，即使他们中的一些人是政府联盟的一部分，他们已经明确表示，他们希望占领加沙，希望长期继续战斗，而且对释放人质没有优先考虑。但是，我已经敦促以色列领导人支持这份协议，即便面对任何压力，”Biden 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有一生承诺的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚派美军直接保卫在伊朗袭击中的以色列的人，我希望你们退后一步，思考如果让这个时刻流失会有什么后果，”他说，“我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出这份新提案，是因为战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了结束危机的道路。这是一份详细到四页半的协议，”该官员说，“它经过了细致的谈判。现在摆在桌上的是一份终结过程的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该提议，每个阶段将历时42天，上述官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将 Biden 周五的讲话描述为富有戏剧性，并认为这是试图直接向以色列民众进行呼吁。领先频道 12 在其晚间新闻节目中断后播放了 Biden 的讲话。以色列审查员之前禁止发表该提议的细节，评论员 Danny Kushmaro 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾夕法尼亚州立大学历史与公共事务教授 Jeremi Suri 认为，相较于之前的提议，这一提议成功的可能性更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损失，哈马斯能够对以色列进行任何严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性不是微不足道，但比之前低得多，”Suri 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的看法正在“转变”，Suri 说，这可能会促使以色列希望结束冲突，同时拜登也有影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全面支持某事时，他可以创造巨大的动力，”Suri 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议提议释放加沙的病残、年老和受伤人质，以换取为期六周的停火，可以延长以允许更多的援助送入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于以色列拒绝对话中哈马斯的永久结束战争的要求，这项提议本月早些时候破裂，随后以色列在南部加沙城 Rafah 加强了攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在 5 月 30 日表示，它已告知调解人，在持续的军事行动期间不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成“完整协议”，包括释放人质和交换狱友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问 Jake Sullivan 将于周五与 17 个拥有在加沙由哈马斯扣押的公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6 月 12 日周日的 Rafah 空袭造成 45 名平民死亡引发国际谴责，但没有触碰美国的红线，停断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Biden 5 月 24 日在周五表示：“加沙人民在这场战争中经历了纯粹的地狱。我们看到了本周早些时候拉法市致命火灾中令人不安的画面，袭击针对的是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自 10 月 7 日哈马斯对以色列南部的袭击后，以色列袭击加沙以来，已有超过 36,280 人丧生。据以色列方统计，哈马斯袭击导致约 1,200 人丧生。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>梅里达市长希恩巴 router 成为墨西哥首位女总统赢得 landslide 胜利</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦博姆以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，继承了她的导师和前领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的总统项目，后者在贫困人群中的受欢迎程度助推了她的成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦博姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举机构公布的快速计票结果，赢得了58.3%至60.7%的选票。这将创墨西哥民主历史上最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在国会两院中有望获得三分之二的超级多数，这将使该联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索西特尔·加尔维兹&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我成为墨西哥首位女性总统的第一次，这是墨西哥200年的共和国历史上第一次。”席尔瓦博姆在支持者欢呼声中向他们宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆的胜利对墨西哥而言是一个重要的里程碑，这个国家以&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;粗犷文化&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;闻名，同时也是世界上天主教教徒第二多的国家，社会长期推崇传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会为女性投票。”支持席尔瓦博姆的墨西哥最小州塔斯卡拉87岁的埃德姆尔西娅·门蒂尔说，“过去我们甚至不能投票，如果可以，也仅仅是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这种局面改变了，我终于能够亲身体验这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆面临的是一条复杂之路。她需平衡增加民众福利政策的承诺，同时应对沉重的预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将负责并且尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全，但提供的细节很少。这场选举是有史以来墨西哥最为暴力的总统选举之一，&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexican-candidate-assassinations-hit-grim-record-ahead-sundays-election-2024-06-01/"&gt;38名候选人&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;遭谋杀，已经强化了严重的安全问题。许多分析人士认为，在洛佩斯奥夫拉多尔任期内，犯罪组织扩大并加深了影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月3日的选举还因普埃布拉州选区内的选站发生杀人事件而蒙上了阴影。洛佩斯奥夫拉多尔任期内，墨国内谋杀案数量超过任何其他现代政府任期，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警察工作和减少司法不公方面投入关键性投资，否则席尔瓦博姆可能会难以实现整体安全水平的显著改善。”独立拉美政治风险分析师内厄玛尼尔·帕里什·芬纳利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了墨西哥城市长选举，这是国家最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国进行艰难谈判的局面，需应对每天经墨西哥流向美国的大量移民和毒品走私，当前美国的芬太尼成瘾问题日趋严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国大选胜出者是唐纳德·特朗普，这些谈判将更加困难。特朗普发誓将对墨西哥生产的全部中国车征收100%的关税，并扬言动用特种部队铲除毒枭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统还需解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商迁移，这是为了应对将生产供应链向主要市场附近转移的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆还将面临如何解决 PEMEX问题的挑战，这是国家石油巨头，其石油产量已连续20年下降，并陷入了巨额债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是无休止地投入公共资金进去，这家公司永远不能盈利。”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们需要重新审视 PEMEX的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔曾将最低工资翻了一番，减少了贫困，保证了货币升值和较低的失业率——这些成就使之备受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆承诺扩展福利计划，但鉴于墨西哥今年有望面临巨额赤字和中央银行预期2025年经济增长率仅为1.5%，这将是一项艰巨的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔试图通过投票将选票变成对其政治议程的全民公投，试图激发选民对他的政策的支持。尽管如此，席尔瓦博姆拒绝了反对派声称她将是洛佩斯奥夫拉多尔“傀儡”的指控，她承诺将继续许多他的政策，尤其是帮助墨西哥最穷人群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，席尔瓦博姆感谢洛佩斯奥夫拉多尔是“将我们国家变得更好的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视可能是批评席尔瓦博姆将沦为上届领导人的傀儡的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她将会作出自己的决定真是难以置信，我还认为这与她是女性有很大关系。”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="席尔瓦博姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA总统候选人克莱尔维达·席尔瓦博姆在赢得选举后向支持者发表讲话。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者可借此锁定其代币以获取奖励，而这种复杂的方案引发了分析师对用户及加密货币市场的风险警示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”的流行，是加密货币市场中风险偏好增强的最新迹象。随着价格飙升和交易者寻找收益，比特币——最大的加密货币——接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊的市值今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的风险投资部门获得了1亿美元的融资，并吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台，而六个月前这一数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释说，该公司发明了重质押，以扩大传统的加密货币质押实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库系统，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁持有哪些加密货币。为了完成这一过程，加密货币的所有者可以允许他们的资产被锁定，以参与验证。持有者在参与质押的整个过程中会失去对代币的即时访问权，但会获得相应的收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新创加密货币以代表他们已质押的加密货币。重质押使代币所有者可以用这些新创代币进行进一步的质押，从而希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重质押的风险程度有不同的看法，有些人认为这个做法还太新，无法确定它的风险程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果新创代币作为质押的加密货币的抵押品，被用于加密货币的庞大借贷市场，会导致以少量基础资产为基础的借贷循环。如果所有人都试图同时退出，这可能冲击整个加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何以抵押物作为担保的抵押品时，这是不理想的，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的价值在于收益率：在以太坊区块链上进行质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，通过重质押，投资者可以同时获得多重收益率，这可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是加密金融市场中险象环生的去中心化金融（DeFi）领域最新的发展。在这个领域中，加密货币持有者投资实验性的方案，希望在不售出资产的情况下增加其投资回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户是抱着预期未来的奖励或称为空投（airdrop）的其他赠品加入平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台用户发放其自行创造的代币。用户希望这个名为“EIGEN”的代币将来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据分析提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由用户寻求空投所推动的，将其称为“非常非常投机，这是免费的金钱”。他说：“这非常冒险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的首席研究分析师David Duong表示：“现在他们在预先这么做，（期望）会得到奖励，但他们不知道会得到什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer最近由Sreeram Kannan创立，他曾在西雅图大学任助理教授，并且是首批学生设计的微型卫星团队的一员，这些信息在他个人网站上有所介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为一个验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要使用质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他新的重质押平台也出现了，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为客户在EigenLayer上重新质押代币，并生成新代币来代表这些重新质押的资产，这些新代币可以在其他地方使用，例如作为借贷时的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是一个正在出现的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能伴随着“隐藏的风险”——如果重质押的代币被用来进行加密贷款，可能会出现被迫清算和市场下滑时的更多波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，加密货币代币作为抵押品迅速失去价值，而这些抵押品的崩溃导致了Terra和Luna代币的崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险分离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押而在于借贷协议，借贷协议错误地定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，指出重质押协议中的现金相对于全球市值达2.5万亿美元的加密货币行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重质押问题向传统金融市场传染的任何实质性风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正越来越多地与主流金融融合，机构投资者已经开始关注重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密业务的子公司Zodia Custody见证了机构投资者对锁定代币的兴趣显著增加，但认为重质押过于冒险，首席风险官Anoosh Arevshatian表示这很难建立资金流向和奖励分配的“纸面记录”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村控股的加密业务Laser Digital与Kelp DAO合作重新质押了一些资金，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，他们会为客户质押加密资产，并预计“一个新的重质押生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表性的图像展示了加密货币比特币，此插图于2024年3月9日在法国巴黎拍摄。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表性的图像展示了加密货币以太坊，此插图为2023年6月16日拍摄。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>