<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 03 Nov 2024 19:50:27 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克最高安全级别监狱遭遇另一犯人的袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最为臭名昭著的大规模连环杀人犯之一，于2007年被定罪，因其在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）猪场中杀害吸毒者和妓女，并肢解其遗体而获罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因六名受害者的部分遗骸在温哥华附近一处荒废的庄园被发现而被定罪。政府检方在他被判终身监禁后，撤回了对其另外20起谋杀罪名的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受攻击后去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务局在声明中表示：“我们深知该犯人的案件对不列颠哥伦比亚省及其全国各社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有60多名失联女性中的许多人来自温哥华贫困、毒品泛滥的迪康东区。他们在皮克顿被捕前的十多年中失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场所在的大温哥华市中心以东约25公里的波尔科齐拉姆，共发现33名被害女性的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书在亚马逊上线几个小时就被下架。书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，并遭警察陷害。据《温哥华太阳报》当时报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求从亚马逊下架该书，并向被害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在波尔科齐拉姆的家中，此为无日期的档案电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波尔科齐拉姆的家中，此为无日期的档案电视照片。图片来源：路透社/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球协议以更好地应对疫情的谈判将在2025年之前完成，如果可能的话，将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在疫情发生前和期间增加合作。这一谈判是在承认新冠疫情期间存在的失败之后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗分享和准备等问题上的分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了更新现有法律约束性健康规则的平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括了一个新的“疫情紧急状态”类别，用于界定最严重影响全球健康的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞·阿达诺姆·格布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天的历史性决定展示了成员国共同保护自身民众及全球民众免受公共卫生紧急事件和未来疫情风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克希·贝塞拉在周六的讲话中表示：“通过此项协议，我们将采取步骤，使各国承担责任，加强措施，以阻止疫情爆发，从而威胁到美国人和我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，旨在加强应对新病原体的全球健康规则的修订，是在新冠大流行导致超过700万人死亡之后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="世界卫生组织（WHO）标志日内瓦总部照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世界卫生组织（WHO）标志，日内瓦总部，2023年2月2日。路透社/德尼·巴利博伊斯/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党选举表现下滑而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党时，面临最糟糕的选举结果，这将严重削弱他的地位。自种族隔离结束以来，这次选举的结果显示ANC的得票率不到42%，远远低于2019年大选时的57.5%，并且这是近30年来首次不占多数优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果显示，超过71%的投票站结果显示ANC的得票率低于42%，这是自种族隔离结束以来ANC最差的选举结果。这意味着作为曼德拉解放运动的昔日组织，ANC将不得不与其他较小党派谈判联盟或达成某种形式的协议以治理国家，这可能要求其做出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领袖转为商人的拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC高层官员之一支持他继续留任，分析师认为没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的统一候选人，”University of Cape Town的政治学教授安东尼·伯勒尔说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的民意调查显示，拉马福萨在此次大选中的主要政治人物中拥有最高的支持率，而ANC内的派系争斗可能使调动反对势力反对他变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他在周日公布最终初步结果时将发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在2022年面临过类似危机，当时一个委员会报告指出，他可能因藏于家具中的现金被指控不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认该丑闻，被称为“Farmgate”，并且在同年赢得了新的五年任期作为ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC最大的考验之一，因为选民对高失业率、严重犯罪和电力供应严重中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象并振兴经济，此前共九年间，由于前任雅各布·祖马的腐败丑闻和经济衰退，ANC形象大打折扣。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在他成为国家元首的2018年初，好景不长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，高层ANC官员仍然受到丑闻的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举中起决定性作用的一次打击来自其死敌祖马，祖马支持了新党uMkhonto we Sizwe，并出乎预料地获得了群众的支持，大大削弱了ANC的支持基础，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经对手拉马福萨和ANC施加了致命一击，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特格卡说。“这标志着拉马福萨项目已经终结，选举失利后，不可能指望一切照旧继续下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨在关键改革上显得拖延，以避免加剧其党内裂痕，而这与他上世纪80年代作为工会领袖时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者们赞扬他的协商技能及其推动南非在“全球南方”形象中的角色，特别是在低收入和中等收入国家中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在Covid-19疫情期间，拉马福萨是全球最有力的呼吁公正分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起指控以色列种族灭绝的案件，法官本月裁定以色列必须停止其对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨努力突出ANC在过去30年取得的成就，但批评者称，他对解决南非最严峻挑战的解决方案提供的帮助甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，他在索韦托足球场前数万名支持者的集会上发表了讲话。许多人在他还没结束演讲时就离开了。&lt;/p&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登逐渐涉入乌克兰冲突的决定angered通过武器援助深化</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内目标的限制，这是一项小小的却意义重大的举措，可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险，担心这会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是美国对基辅提供高端武器禁令的另一个崩溃实例。此前，美国已禁止向基辅提供先进的F-16战斗机和远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定自上周四起生效，旨在应对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击跨境攻击或准备攻击其部队的俄罗斯力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这一决定给前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射 geared multiple launch rocket system (GMLRS)导弹及其他武器提供了明确许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区巩固阵地前将其驱逐出去，”乌克兰国家战略研究所研究员米科拉·比莱斯科夫说，乌克兰国家战略研究所是一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场撤出部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，不得不重新考虑他们已在哈尔科夫地区的进攻战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员称，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳伊德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗将军提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求，该官员未透露姓名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放松限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提交了这一建议。国防部长奥斯汀称，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在做出最终决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基于5月20日在接受路透社采访时表示，乌方希望西方伙伴能采取类似步骤，并公开呼吁：“迄今为止，仍不见积极成果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗里德曼研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李指出，俄罗斯一直利用拜登禁令打击其领土内的行动，作为在其境内发动袭击的避难所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。李认为，俄罗斯可以保持其炮兵、防空系统、电子战设备和指挥控制系统在边界对面，从而获得某种程度的安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定可能不会很快改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会显著改变前线的位置，但它将使俄罗斯继续进行跨境行动变得更加困难，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯在哈尔科夫地区的兵力不足以发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的战斗力来威胁哈尔科夫，”他说，“要做到这一点，它必须在东部战场的部队空白。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员允许乌克兰向俄罗斯境内发射其武器，并于周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大其使用美国武器打击俄罗斯其他地区的可能性，尤其是在俄罗斯在战场上取得显著进展后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿时间周五，少于宣布政策转向后的一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准打击俄境内的深纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库高级顾问马克·坎西亚认为，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一个重大的政策变化，但这是一个步骤，”坎西亚说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将呼吁下一步：打击更广泛的军事目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时未就拜登政府是否能扩大政策以允许在俄其他地区打击目标进行明确表态，但也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续我们一直在做的事情，即必要时适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫附近俄导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在乌克兰哈尔科夫附近村庄马拉多尼亚利夫卡，俄罗斯导弹袭击重创的儿童和青少年体育骑术学校的现场，消防员在作业。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科 / 资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产期限</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行减缓增加产量支出的承诺，这可能使全球最大原油生产国在2024年的增产速度放缓，并减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命和技术创新的突破，大幅提高了产量，已成为全球非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日均增长超过100万桶，达到1293万桶/日，远高于去年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加大了减产力度，部分原因是为了抵消美国等非OPEC国家产量上升带来的影响。当前，OPEC+总共的减产量为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在制定一项复杂的协议，计划将这些减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日会议讨论供应政策时，美国产量的增长将继续推动非OPEC+产出的增加，但这种威胁将低于2023年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新官方预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日，这与OPEC对美国原油和凝析油产量增幅30万桶/日的预测大致相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将超过64万桶/日，他们是主要的预测机构，所有预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将超过220万桶/日，超出OPEC+之外的石油生产国的供应增长大约100万桶/日。该集团在5月的&lt;em&gt;石油市场月报&lt;/em&gt;中表示，这意味着到2024年，OPEC+的原油需求应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;em&gt;预计&lt;/em&gt;2024年全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，美国总体原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管国际油价徘徊在每桶约80美元附近，但行业高管和分析师认为，美国生产商不太可能再次出现超出预期的产量增长。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和纪律性。”合同钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“考虑到当前的油价，令人惊讶的是，钻机数量没有更多上升。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司计划保持资本支出稳定，并推迟对其钻机的升级，以更好地匹配较低的钻井增长。年底预计运营12台钻机，并计划在明年再部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，截至今年四月，美国石油钻机数量为496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国可以持续多年以每日100万桶的速度增长，但现下没有意愿以这一速度增长。”S&amp;amp;P分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市生产商在投资者的压力下限制了增长支出，因为无节制的支出虽然带来了迅猛的增长，但在2010年代却限制了页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年高于预期的产量增长部分归因于私营生产商，其中一些如今被行业整合浪潮席卷，通过钻更长的井和压裂岩石一次性从更多井中提取石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“预计尽管最近出现整合浪潮，但由于钻井和完井效率的持续改进，我们将继续看到当前油价支撑美国总体石油生产增长。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;像SLB这样的油田服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美。其第一季度国际市场收入增长18%，而北美地区收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加强调资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将扩大其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国仍预计将引领今年的石油和液体产量增长。美国能源信息署在3月表示，OPEC+今年的石油液体产量预计减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长。”Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="连接室中可以看到钻井平台的操作楼层，该平台由Oasis石油公司拥有，位于美国德克萨斯州温克附近的Permian盆地租赁区。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;连接室中可以看到钻井平台的操作楼层，该平台由Oasis石油公司拥有，位于美国德克萨斯州温克附近的Permian盆地租赁区。图片来源： REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争在被判有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内正面对着一排摄像机，传达了符合其法律与政治战斗需要的信息：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团在第17天审判中裁定特朗普就伪造文件掩盖2016年向艳星支付封口费一案共34项罪名成立一天后，共和党总统候选人怒气冲冲地列举了一长串对手和不满，言论杂乱而狂躁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普称他的主审法官胡安·梅里恩是“歪曲事实”的人，还称民主党的乔·拜登是“我们国家历史上最糟糕的总统”。他还抨击了对他进行作证的证人，谴责对他的弹劾议员，以及重复他在集会上的言论——那些他说非法闯入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将其面临的挑战不仅视作个人的战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是为了美国而战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演说中时有幽默的点缀，但这一次则更多的是阴郁的语气。在这场新闻发布会上，特朗普仅持有一页简要的记录。最后，他没有回答任何问题，并在其子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄像机，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也猛烈批评了司法系统及其建议特朗普有罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此场竞选中，双方的主要候选人皆将其对方视为国家的威胁，拜登阵营抓住特朗普的言论，当作进一步的证据，证明他不适宜执政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登宣传团队的通讯导演迈克尔·泰勒在声明中说：“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望且落败的唐纳德·特朗普，口述自己个人的不满并歪曲美国司法制度，任何观看这场演讲的人都会得出一个明显结论：这个男人不可能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者中，许多视纽约的裁决为不公的判决，当天为其竞选筹款500万美元，特朗普团队称，这是他通过WinRed平台在一天内的最高记录，WinRed是共和党进行数字化筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总筹款不及拜登的竞选活动，特朗普的团队在周五试图加快步伐，向支持者发送了一系列令人不安的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一份信息写到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普的新闻发布会后另一份信息高喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都围绕着前总统展开援_c言，认为该审判存在缺陷，指控不应该被提起，曼哈顿的陪审团池在民主党占多数，导致判决有偏见，以及法官偏见——当地官员对此反驳称这些指控不可信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手开始反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选共同经理克里斯·拉西维塔对一家全国性的共和党大学生组织在网上平台X上发表的呼吁尊重陪审团裁决予以嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股……人人都有……”拉西维塔在网上发布了这段话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还使用了X平台针对一位宾夕法尼亚州前温和派共和党州长拉里·霍根的炮轰，这位州长在判决前曾警告美国民众“不要因更多的政党派性冲突而火上浇油。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了你的竞选，”拉西维塔回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些关键战场州的共和党选民采访中，多名受访者表示特朗普被定罪使他们在11月的投票选择上重新考虑支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的脱党行为可能在特朗普与其再次对决时给拜登带来伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州的选情都接近微弱的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人士均声称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治问题，只是为了伤害他并尽可能地让他的竞选不在风口浪尖。”来自佐治亚州梅里特的62岁退休警察斯科特·克拉顿说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能够对他做到这一点，那么就可以对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加了一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" style="text-align: center;" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德米德&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加了一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" style="text-align: center;" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;共和党总统候选人以及前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市中心特朗普大厦举行的新闻发布会上出现，这一天是他因五年前伪造商业记录掩盖向艳星支付封口费一案被判有罪，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德米德（档案照片）&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的前提下达成一项新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的日子了。”拜登总统说。他面临选举年的压力，需要结束加沙这场持续了八个月的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其它国家进行调停的关于以色列与哈马斯停火的谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列对拉法进行数周的入侵后提出的，并且在对以色列总理内塔尼亚胡政府内外因加沙死亡事件和人质持续被扣押而产生的新的压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后向哈马斯提出一项加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪指控定罪，导致两位候选人的立场形成鲜明对比的一天后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新方案分为三个阶段，并与之前的提议有所不同，因为停火将在各方通过所有三个阶段的过程中持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙发离，人质（包括老年人和妇女）将交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火将持续，只要谈判继续进行。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，有人认为以色列不会接受这个计划。他们将继续进行无限期的战争。有些人甚至在政府中，他们已经明确表示，他们希望占领加沙，他们希望继续战斗数年，而人质对他们来说并不重要。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个长时间承诺以色列的美国总统，也是唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，我还派美国军队直接保卫以色列免受伊朗的袭击，我希望你们退一步，想想如果失去这个机会会发生什么，我们不能错过这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列之所以能够提出这项新提议，是因为他们在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，已经详细谈判过了。现在的桌子上的计划实际上是一个过程的结束。”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性，认为这是试图直接向以色列民众发出的呼吁。领先的12频道在晚间新闻节目中直播了拜登的讲话。以色列审查机构此前禁止公布该提议的详细内容，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里称，与之前的提议相比，该提议的成功可能性更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经严重破坏了哈马斯，而哈马斯能够对以色列发动任何重大袭击或攻击或恐怖事件的可能性不太高，但远没有以前那么高。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论开始“转而反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，同时也有拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持某件事时，他可以创造很多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议要求，以释放病、老和伤人质为条件，交换六周停火，以便为更多的援助进入这一飞地创造条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月初因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的要求而瓦解，并加剧了对拉法南部的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告诉调解人员其不会参与持续战斗期间的更多谈判，若以色列停止战争，它已准备好达成包括人质和被俘人员交换在内的“完全协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家有公民被哈马斯在加沙扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日对拉法发动的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但并未触及美国对停止对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人经历了纯粹的地狱。”拜登周五表示。“我们都看到了本周早些时候拉法致命火灾的可怕画面，| 该火灾是针对哈马斯的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日在南部向哈马斯发起袭击后对加沙实施攻击以来，已有超过36280人被杀。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在被毁建筑物的废墟中，位于比特拉赫亚镇" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人行走于在以色列军事进攻中被摧毁的废墟中，位于北部加沙地带的比特拉赫亚镇，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴盛起来，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者可通过锁定其代币获得奖励。这种复杂的方案引起了分析师的关注，他们警告这可能带来用户及加密市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图解展示了加密货币比特币的代表图像。图像摄于2024年3月9日，巴黎，法国。路透社/本多·蒂谢/插图/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”的日益流行，是加密货币市场风险行为的最新迹象。随着价格反弹和交易者寻找收益，加密货币市场的风险行为频现。目前市值最大的加密货币比特币接近历史最高点，而市值第二大的以太币今年已经上涨了超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图解中的以太坊代表图像放置在一台PC主板上。2023年6月16日，拍摄于瑞士。路透社/达托·露夫奇/插图/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于西雅图的一家创业公司EigenLayer。该公司在2月份从美国硅谷风投机构 Andreessen Horowitz 的加密投资部门筹集了1亿美元，其平台已吸引188亿美元的加密货币，相比六个月前不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人西雷尔姆·卡纳纳对路透社表示，该公司创造重质押机制是为了扩大传统的加密货币抵押（staking）实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多台计算机进行确认和验证谁拥有哪些加密货币。为达成这一目标，加密货币资产如以太币的持有者需将资产锁定作为验证过程的一部分。尽管锁定期间失去即时访问权，但他们可以通过抵押获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台还会给予用户代表他们已抵押加密货币的新创加密货币。重质押可以让所有者将这些新代币再次抵押给不同的区块链项目，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重质押的风险有不同的看法，一些内部人士认为，由于这一做法尚处于初期阶段，至今尚无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密市场庞大借贷市场的抵押品，可能会产生基于少量基础资产的无尽借款循环。如果所有人同时尝试退出市场，这可能会导致更加广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品被用作抵押品时，这不是理想状态，这增加了一种新的风险，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者吸引他们的是收益率：以太坊区块链上的抵押收益通常在3%到5%之间，但分析师称重质押的收益可能会更高，因为投资者可以同时赚取多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是分散金融（DeFi）领域最新的一种发展，这是一个在希望不需出售加密货币即可获得高回报的同时投资于实验性方案的高风险世界。EigenLayer平台尚未直接向用户支付抵押奖励，因为支付机制尚未开发出来。用户加入平台是因为预期未来有机会获得奖励或其他派送的代币（airdrop）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer会把平台特有的新创代币派发给使用平台的人。用户期望这种名为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的摩根·麦卡锡认为，重质押平台的增长是由寻求此类派送的用户所驱动的，这被称为“真正非常投机的免费资金”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易公司Coinbase的研究负责人大卫·杜昂（COIN.O）表示，“他们目前预判自己将会得到某种奖励，但不知道具体是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由西雅图大学华盛顿大学的前助理教授西雷尔姆·卡纳纳创立，他曾是推动印度首款学生设计微小卫星团队的一员，依据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接想要进行抵押的用户与需要抵押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;New re-staking平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，后者会为客户在EigenLayer重新进行抵押，并生成代表这些重新抵押资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为贷款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳纳表示，平台的目标是让用户自由选择在哪里进行抵押，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的以加密货币为后盾的借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系...这是一种新兴现象，”卡纳纳说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重质押可能会带来“隐藏风险”——如果重新抵押的代币被用于加密借贷，可能会导致强平和市场低迷期间的更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的问题，随着作为抵押品的加密代币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳纳认为，与重新抵押无关的风险在于借贷协议，这些协议错误定价了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于重质押不表担忧，指出存于重质押协议中的资金相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担忧加密领域损失波及到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，重质押问题对传统金融市场构成实质性传染风险的可能性甚微，”标准普尔全球评级的数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然如此，加密领域与主流金融的联系正在日益强化，机构投资者对重质押的兴趣也在增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody观察到显著的机构对加密货币抵押的兴趣，但考虑到难以建立抵押资产的纸面追踪及其奖励分配的问题，其首席风险官亚努什·阿雷夫沙特扬认为进行重新抵押仍太过显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作进行重新抵押，Kelp DAO在其4月份的一篇文章中表示。摩根士丹利未能回应路透社的评论要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示其为客户进行加密资产抵押，并预计“围绕重新抵押将出现一个新生态系统”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱达·希内瓦布玛赢得了压倒性胜利，成为墨西哥首位女性总统，她将继承她导师、前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫困人群中的高人气促成了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希内瓦布玛是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，根据墨西哥选举委员会快速计票结果，她以58.3%至60.7%的选票当选总统。这一数字有望成为墨西哥民主历史上最高的一次投票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在国会上可能获得三分之二的超多数席位，这意味着联盟可以在没有反对党支持的情况下推进宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人索契特尔·加维兹在初步结果显示她赢得了26.6%至28.6%的选票后，承认了她的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生以来第一次有机会成为墨西哥的第一位女总统，”面对热烈的欢呼声，希内瓦布玛对支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希内瓦布玛的胜利对墨西哥来说是一项重要的突破，这个国家长期以来以其男生文化著称，拥有世界上第二大天主教人口，长期以来推动更为传统的价值观和性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希内瓦布玛是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会投票给一个女性，”87岁的埃德梅拉·蒙特埃利来自墨西哥最小的州塔拉哈斯卡，是希内瓦布玛的支持者。“以前我们连投票的权利都没有，就算能投票，也都是丈夫命令的。感谢上帝，这一切都改变了，我有幸亲身经历这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希内瓦布玛面前的道路并不平坦。她必须平衡增加受欢迎的社会福利政策的同时，还要面对庞大的预算赤字和缓慢的经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她告诉支持者，她的政府将负责任地处理财政，尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺要改善安全，但在这方面细节较少。这次选举中，38名候选人遭到谋杀，是墨西哥现代史上最为暴力的一次选举，彰显了巨大的安全问题。许多分析师认为，奥夫拉多尔任期内，犯罪集团巩固并加深了影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票还受到普埃布拉州两个投票站有人死亡的影响。奥夫拉多尔任期内的谋杀率在墨西哥现代历史上最高，超过18.5万人被杀害，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投入前所未有的资源来改进警务并减少有罪不究，否则希内瓦布玛将难以实现显著的安全改善。”独立拉美政治风险分析师内厄米亚特·帕里什·弗兰内利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党在墨西哥城市长竞选中也获得了胜利，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战之一是与美国就涌入墨西哥前往美国的移民激增和毒品走私合作问题进行紧张谈判。这些问题发生在美国海芬塔维浓流行病肆虐的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美国总统选举在11月由唐纳德·特朗普赢得，墨西哥官员预计这些问题的谈判将更加困难。特朗普承诺对墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并表示要动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内问题上，下一任总统将面临缓解电力和水资源短缺、吸引制造商将供应链移近主要市场的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希内瓦布玛还将不得不解决墨西哥石油公司（Pemex）的问题，这家国家石油巨头的产量已经连续20年下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能只是一个无休止的吞噬公款的无底洞，让公司永远不会盈利。他们必须重新审视Pemex的商业模式。”高盛首席拉美经济学家阿伯特·拉莫斯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔在过去两次将最低工资翻倍，减少贫困，并维持着墨西哥比索的强劲和低失业率，这些成就使他非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希内瓦布玛承诺扩展福利计划，但考虑到墨西哥正朝着巨大的财政赤字发展以及2025年央行预计的每年仅增长1.5%的经济增长，这将十分困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔在竞选中试图将投票转化为对他的政治议程的公投。希内瓦布玛拒绝了反对党声称她将是“奥夫拉多尔的傀儡”的说法，尽管她承诺延续许多他的政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希内瓦布玛感谢奥夫拉多尔为“让我们国家变得更好的独特人物”。而政治分析师维里·里奥斯则认为，这种批评背后存在性别歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人难以置信的是，人们无法相信她会自主作出决定。我认为这很大一部分与她是女性有关。”她补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="希内瓦布玛赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;光灵·希内瓦布玛，执政MORENA党的总统候选人，在赢得选举后的讲话中与支持者互动，墨西哥城，2024年6月3日。REUTERS/拉奎尔·坎沙&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希内瓦布玛赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;光灵·希内瓦布玛，执政MORENA党的总统候选人，在赢得选举后的讲话中向支持者挥手致意，墨西哥城，2024年6月3日。REUTERS/拉奎尔·坎沙&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;专员 · 梅诺佩在墨西哥城大广场（Zocalo Square）举行的老城区，民众举着“总统·希内瓦布玛”的横幅，墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/马赫埃利佩&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/迭戈路易斯·普拉亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人索契特尔·加维兹，在最终投票结果公布后的讲话中与支持者交流，墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/奎梅尔·尼奇-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票人员在大选日关闭一个投票站，圣克鲁兹·赫苏茜库塔伦，2024年6月2日。REUTERS/胡安·路易斯·普拉亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;民众在选举日前往投票站投票，韦拉克鲁斯，2024年6月2日。REUTERS/亚希尔·塞巴尔罗斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，辛那坎坦。REUTERS/加布里埃拉·桑巴里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;民众在选举日排队等待投票，墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/亚历山德罗·梅内格希尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城的反对派总统候选人索契特尔·加维兹在投票站外拍照。REUTERS/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票人员在2024年6月2日的大选日准备就绪，桑巴托洛梅·夸亚拉纳。REUTERS/胡安·路易斯·普拉亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，默拉希尔妇女在选举日的投票站等待投票，奇霍加奇镇，奇瓦瓦州。REUTERS/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在2024年6月2日的选举日，投票人员在选票上投票后展示手指印，墨西哥城，墨西哥。REUTERS/亚历山德罗·梅内格希尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，萨万杜拉，一个投票人员在投票站投票，墨西哥。REUTERS/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，贝尼托·胡里奥·里萨雷斯国际机场，一名旅行者在大选日的投票站投票。REUTERS/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，萨桑德鲁丽拉里纳斯尔，投票人员在投票站投票。REUTERS/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子拜蒂丽兹·古铁雷斯·穆勒走向投票站投票，墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持反对派总统候选人索契特尔·加维兹的人士在选举日投票站外等待投票。墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，支持反对派总统候选人索契特尔·加维兹的人士在投票站外拿着支持横幅。墨西哥城，墨西哥。REUTERS/奎梅尔·尼奇-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。REUTERS/迭戈路易斯·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，行人沿着墨西哥城的市区前往投票日。REUTERS/迭戈路易斯·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;政府宣布禁止酒精销售的干法征税令生效日，2024年6月1日，墨西哥城。REUTERS/迭戈路易斯·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>