<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 15 Jan 2025 12:00:46 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>阿尔巴尼亚总理用生日围巾和歌曲给意大利梅洛尼带来惊喜</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/albanian-premier-surprises-italys-meloni-with-birthday-scarf-song-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;阿尔巴尼亚总理埃迪·拉马在周二的世界未来能源峰会上，向意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼赠送了一条围巾，并为她演唱了“happy birthday”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马身形高大，他在跪下递给梅洛尼围巾的同时唱起了“tanti auguri”。这次峰会位于阿拉伯联合酋长国阿布扎比，两位领导人在场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这条围巾是由一位移居阿尔巴尼亚的意大利设计师设计的，拉马向梅洛尼解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管两人的政治理念截然不同——梅洛尼领导意大利的右翼政党兄弟意大利党，而拉马则领导阿尔巴尼亚的社会党，但他们保持着良好的工作关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，梅洛尼与拉马达成协议，计划将部分在海上被意大利救援的移民转移到阿尔巴尼亚的拘留中心。但因法律挑战，该计划目前处于停滞状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周的世界未来能源峰会上，意大利、阿尔巴尼亚和阿拉伯联合酋长国签署了一份价值至少10亿欧元（约10亿美元）的协议，计划在亚得里亚海上建立海底可再生能源互联设施。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼在罗马参加年终记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PF7RDFZPENKBDFPX63TPLDTUXE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼在罗马参加年终记者会，2025年1月9日。路透社/雷莫·卡西利/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 11:05:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/albanian-premier-surprises-italys-meloni-with-birthday-scarf-song-2025-01-15/</guid></item><item><title>乌克兰的泽伦斯基在解决二战争端后访问波兰</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-zelenskiy-visits-warsaw-wednesday-poland-says-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基于周三访问华沙，波兰称在战争时期遗体再埋问题上取得突破，这对盟友间的长期历史争端有重要意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于确保遗体再埋及正确安葬受害者的议题，在今年5月举行的波兰总统选举中可能会变得非常重要。此次选举中，一位保守的历史学家将作为主要的民族主义反对党候选人参选，他领导着国家记忆研究所（IPN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管自2022年俄罗斯入侵以来，波兰一直是乌克兰最为坚定的支持者之一，但邻国之间因1943年至1945年之间的沃伦尼亚屠杀事件的关系几代以来一直紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来这一问题变得更加敏感。10月，波兰副总理瓦迪斯瓦夫·科斯尼雅克-卡姆什表示，乌克兰必须解决这个问题，才能加入欧盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰正在与俄罗斯重新开战，同时也计划讨论其对更多武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据估计，乌克兰民族主义者在屠杀中杀死了超过10万名波兰人。数千名乌克兰人也在报复性杀害中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华沙长期以来一直要求其专家能够自由访问被认为埋有遇难者遗骸的地点，以便进行再埋处理以进行正确的葬礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，波兰总理唐纳德·图斯克宣布了一项“突破”，称乌方已决定允许首次对遇难者的遗体进行再埋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《华沙日报》报道，预计从四月份开始将开始进行再埋工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基将与图斯克会面，并在格林尼治标准时间11:40共同召开新闻发布会。随后他将会见波兰总统安杰伊·杜达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽伦斯基办公室负责人安德里·伊尔玛克在Telegram上表示，领导人将讨论“战争、武器、制裁、历史、削弱俄罗斯能源作为战争融资工具”等议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有许多议题有待讨论，当然包括再埋问题。”一位波兰政府官员告诉路透社，“我们关注的是这些决定（关于再埋）是如何执行的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月，波兰接过欧盟轮值主席国的职责，强化欧盟的安全保障和对乌克兰的支持也是首要议程之一。随着各国领导人着眼于唐纳德·特朗普当选美国总统的前景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;屠杀发生地原为波兰和乌克兰共有的地区，在二战前属于波兰，之后被苏联占领。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013年，波兰国会承认乌克兰人民军（UPA）在二战期间进行的屠杀具有种族清洗的特征，并将其认定为“符合种族灭绝”的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰并未接受这一说法，并经常将沃伦尼亚事件视为波兰与乌克兰之间冲突的一部分，影响两国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅指控战后波兰虐待乌克兰人，将他们强制搬迁到国内其他地区。它还对2015年波蘭一纪念乌克兰民族主义士兵的纪念碑被破坏表示抗议。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 05:48:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-zelenskiy-visits-warsaw-wednesday-poland-says-2025-01-15/</guid></item><item><title>对华鹰派鲁比奥有望顺利确认为特朗普国务卿提名</title><link>https://www.reuters.com/world/us/china-hawk-rubio-set-smooth-confirmation-trumps-state-dept-nominee-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;美国共和党参议员马科·鲁比奥预计将在周三的国务卿提名听证会上接受参议院外交关系委员会的友好质询，该委员会他已经服务了14年，并有望以压倒性多数获得参议院全体会议的确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一位坚定的“制华者”和以色列的支持者，他53岁便赢得了民主党人的支持，总统当选人唐纳德·特朗普宣布提名他担任美国最高外交官时便赢得了民主党人的支持，这一情况与一些更具争议性的提名形成鲜明对比，尤其是这些提名甚至遭到了特朗普自身政党一定程度的怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的父母是古巴移民，鲁比奥将成为首位担任美国最高外交官的拉丁裔。自2011年起，他便以两党合作的姿态参与了外交关系和参议院情报委员会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我相信你具备担任国务卿的技能和资质。”参议院外交关系委员会的首席民主党参议员珍妮·沙欣在其准备好的开场词中表示，词稿被路透社获取，她在词稿中也表示希望鲁比奥阐明政府对乌克兰的计划以及其对中东的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙欣还强调，她希望鲁比奥能在讨论中更加详细地阐述美国政府对乌克兰的计划，并听取他关于中东事务的见解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥被誉为国会对华强硬政策的主要倡导者之一，这是一个在华盛顿相对两党合作较好的议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持香港民主抗议者的行为让他在2020年遭受了中国制裁，这意味着他可能是第一位在与中国维持旅行限制的情况下担任国务卿的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥对人权问题的关注成为了中美之间的一个争议点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的其他国家安全提名也受到了强烈批评，即使是部分共和党人也表示希望了解更多前福克斯新闻主播皮特·赫格塞特和前众议员塔尔西·加巴德的信息，他们分别被提名担任国防部长和国家情报局局长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥也面临一些批评。部分特朗普的核心支持者认为他过于传统主义者和国际主义者，不符合特朗普“美国第一”的孤立主义政府策略。鲁比奥还是2016年共和党总统提名的竞争对手之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，他的观点与党魁之间更为一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2024年4月，鲁比奥与其他14位共和党参议员一起投票反对了一项大规模军事援助计划，以帮助乌克兰抵抗俄罗斯，尽管他在2022年5月支持了援助乌克兰的军事设备。特朗普批评民主党总统乔·拜登继续向正在与俄罗斯入侵者战斗的乌克兰提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥表示，基辅需要寻求与俄罗斯的和解协议，而不是关注重新获得俄罗斯在最近十年占领的所有领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普选择一位极其批评古巴共产政府的人担任最高外交官，这也表明他将延续他第一个任期内退回民主党总统巴拉克·奥巴马旨在改善与古巴关系的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此前一天，美国总统乔·拜登表示，他将放宽对古巴的制裁，这是他计划中的一部分，这将可能导致政治囚犯被释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥一直支持以色列。去年，他表示不会呼吁在加沙停火，并认为以色列应该摧毁哈马斯这一巴勒斯坦民兵组织的每一个组成部分。“这些人是残忍的野兽。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果他的听证会如预期顺利，鲁比奥可能将在1月20日，特朗普就职第二任期的那天，成为美国国务卿。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在北卡罗来纳州罗利的多顿竞技场进行竞选活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HDPSDVMBTVKCPOJDITVBFRPZNY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普与参议员马科·鲁比奥（共和党-佛罗里达州）在北卡罗来纳州罗利多顿竞技场竞选活动中的反应。2024年11月4日，路透社/约翰逊·德雷克/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 11:03:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/china-hawk-rubio-set-smooth-confirmation-trumps-state-dept-nominee-2025-01-15/</guid></item><item><title>韩国调查人员对被捕总统尹锡悦进行叛乱调查质询</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-president-yoons-residence-execute-arrest-warrant-yonhap-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;韩国已遭弹劾的总统尹锡悦因涉嫌叛乱罪被捕并接受调查。他在声明中表示，决定配合调查，即使称之为非法调查，也是为了避免流血事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦成为自韩国有史以来首位在职总统被捕的人，这是这个亚洲最为活跃的民主国家最新一波的政治动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在立法机构在十二月三个月的宣布实施国防法令后投票弹劾他并解除其职务后，尹锡悦一直被安置在他的山间住所，由一支由总统安全部队组成的精锐部队守卫，此前的抓捕行动尝试均告失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当数千名决心逮捕他的警察在清晨冲入他的住所时，尹锡悦同意前往接受调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我决定配合最高反腐调查办公室（CIO）的调查，即使这是一项非法调查，以避免不必要的流血。”尹锡悦在声明中提到，CIO正在领导这项刑事调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方陪同尹锡悦从著名的首尔“贝弗利山”地区出发，送往简陋的CIO办公室，从后门进入，避开媒体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局在对尹锡悦进行48小时的质询后，必须在将他拘留20天或释放之前，要求法院签发拘捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，尹锡悦拒绝开口，没有同意录像供调查人员采访。据CIO官员称，检察院没有解释尹锡悦为何拒绝回答问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据CIO官员称，尹锡悦将在完成一顿豆汤晚餐后接受进一步的质询，但夜间质询是否继续尚未决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师表示，依据一项由错误司法管辖区发出的法院命令并未经授权检察团队所签发的逮捕令是非法的。该逮捕令提及尹锡悦为叛乱的首要分子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO官员表示，总统卫队已驻守于CIO办公楼，但尹锡悦更可能被带到首尔拘留所，其他知名人士如前总统朴瑾惠以及三星电子董事长李在镕也曾被关押于此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦宣布实施国防法令令韩国陷入震惊，对第四大经济体的经济造成震撼，促发华盛顿东亚地区重要安全伙伴的前所未有的政治动荡。立法机构在十二月十四日迅速投票弹劾他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了刑事调查外，宪法法院正在审议是否维持国会的弹劾决定，将永久解除尹锡悦的总统职务，或者恢复其总统职权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫国家安全委员会发言人表示，美国仍致力于与韩国政府合作，并赞赏其公民和政府为依据宪法行动所做的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本邻国安倍惠麻上表示，东京对韩国局势保持特别认真地关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场早上的抓捕行动耗费了数小时，数百万人通过直播视频关注，秀出满载警察的巴士跻身总统官邸附近，绕过尹锡悦的支持者，搬运梯子和断线钳，并朝着庄园入口方向进发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地电视台报道即将对尹锡悦进行拘留时，尹锡悦支持者与警方在官邸附近有轻微冲突，一位路透社在现场的目击者这样报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成千上万的抗议者聚集在CIO办公室外，挥舞韩国国旗和美国国旗，举着“停止偷窃”的标语牌，这些图样涉及尹锡悦一直声称的选举行为舞弊，这是他宣布国防命令所称的理据之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦通过自己的脸书页面发布了一封手写信声称自己经常被认为愚蠢，因为他一直拒绝妥协。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他声称有太多证据表明选举行为舞弊，甚至承认尚无足够证据对个人进行惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全国选举委员会否认了军队在其国防命令期间针对其本体实施的行为舞弊指控，坚称选举系统是透明和公平的，并且有充足的监督。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些尹锡悦的支持者将他的处境和他的竞选人唐纳德·特朗普进行了类比，特朗普也声称选举行为舞弊导致他在2020年的选举失败，但也巩固了政治复出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看到我国正在分裂，非常悲伤。”七十岁的退休者金武燮抗议尹锡悦被捕时说道，“我依然对特朗普支持我们的总统抱有很大期望。选举舞弊是二者的共同之处，中国也需要美国与韩国抵御。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管最新的民调显示大多数韩国人反对尹锡悦的国防命令，并支持其弹劾，但政治僵局却支持者的拥护给了巩国家力量，最近几周，人民力量党在支持者中的声望有所回升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Realmeter最新民调显示，人民力量党的支持率上升至40.8%，而主要反对党民主党的支持率则为42.2%，两者差距在误差范围内，实际相差仅10.8个百分点，较上周的差距缩小。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 19:47:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-president-yoons-residence-execute-arrest-warrant-yonhap-2025-01-14/</guid></item><item><title>特朗普对格陵兰岛的兴趣令中国就如何处理台湾问题展开辩论</title><link>https://www.reuters.com/world/china/trumps-greenland-bid-stirs-debate-china-about-what-do-with-taiwan-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;多年来，美国政府一直在敦促中国在处理台湾问题时显示“克制”，并放弃通过军事威胁将民主治理的岛屿纳入其控制范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，有部分中国评论家认为，美国总统特朗普胜选后对控制格陵兰岛和巴拿马运河——必要时通过武力——的威胁，削弱了长期以来美国这一信息的影响力。特朗普将于1月20日就职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普关于台湾方面的言论对美国政策的影响最近几天在中国社交媒体和外交政策分析师之间引起了广泛讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然近期在台湾问题上的军事对抗不太可能改变现状，但有人认为特朗普背弃了美国外交惯例，可能会为中国争取机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;复旦大学国际问题研究院的一个中国专家认为，特朗普执政的第一任期表明他将外交政策视为一种交易，暗示他可能愿意与中国在台湾问题上达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除了这些威胁，我们还需要考虑特朗普的交易主义，他对此也是认真的。许多中国人仍然将特朗普视为一个解决问题的高手，即使是在台湾这样的棘手问题上。”赵明浩说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部表示，试图将格陵兰的地位与中国台湾问题挂钩是荒谬的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“台湾问题是中国的内政问题，如何解决它是中国人的事情。”在一份向路透社发布的声明中，中国外交部表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国台湾当局的外交部被问及特朗普的言论是否可能促使中国在台湾问题上制造麻烦时回应称，台湾是“中华民国”的主权独立国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何对台湾主权地位的歪曲都将不会改变台湾海峡的现状。”在一份声明中，中国台湾当局的外交部表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普过渡团队未立即对评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国始终坚称台湾是中国的一部分，并从未放弃使用武力收复台湾的选项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从北京的角度来看，影响北京的因素是，美国根据法律必须提供台湾自卫的能力，但由于美国政策中的战略模糊性，不清楚美国是否会在与中国的战争中援助台湾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一任期中，特朗普曾积极支持台湾，包括常态化军售。但在去年的竞选期间，特朗普表示台湾应为美国的防御支付费用。台湾方面一再声称其在增加国防支出方面已作出承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，台湾问题与中国台湾的格陵兰、加拿大或巴拿马运河问题截然不同：在中国政府的眼中，台湾已经是法律上的中国领土，其命运是“回归祖国”。台湾否认这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，特朗普对格陵兰的言论在中国社交媒体上仍引起震动，该社交媒体受到监控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果美国吞并格陵兰，中国必须收回台湾。”香港城市大学法学院教授王江雨在微博上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;百度搜索引擎的一个博客的评论者表示，如果特朗普确实对格陵兰采取行动，中国应“抓住机会收回台湾”。这位化名为“洪图舒蒙格”的人写道：“特朗普似乎很认真，我们也应该看看能从中得到什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中南财经政法大学政治与国际关系学院副教授陈菲在中国新闻门户网站网易上发文称，对于特朗普而言，格陵兰是核心安全利益；但对于中国来说，与格陵兰的情况不同，特朗普的举措直接威胁到了另一个国家的主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“台湾是中国固有领土，是一个纯粹的内政问题，与任何其他国家的主权无关。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，德国马歇尔基金会的台湾专家Bonnie Glaser表示，对于中国国家主席习近平来说，还有其他更重要的因素，尤其是他对国家军事能力的评估以及如果用武力对抗台湾中国会付出的成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为北京会将格陵兰与台湾相提并论。中国人认为台湾已是并且永远是中国的一部分，他们不会为此付钱，台湾政府也不会同意被购买。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新加坡南奈尔国际研究学院高级研究员Drew Thompson也表示，认为特朗普对格陵兰的言论会使中国政府在台湾问题上更有信心的想法“荒谬至极”。%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但可以理解的是，如果总统特朗普拒绝排除使用军事武力实现和保护美国利益的可能性，我认为这样的声明和决心将有助于进一步遏制北京对中国采取任何促使美国采取军事行动保护台湾行动的可能性。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这对于中国来说是一种非常强大的威慑。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示地球、中国和台湾的国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PRY6SEDEZNIEXKTVG2M5ESU2OI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2022年8月6日，示意图显示地球前为中国和台湾的国旗。图片来源：路透社/Dado Ruvic/插图/文件&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
注：本文中“台湾”指的是中华民国，其官方名称为“中华民国”（Republic of China），与中华人民共和国大陆地区不同，后者称为“中华人民共和国”（People's Republic of China）。</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 05:18:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/trumps-greenland-bid-stirs-debate-china-about-what-do-with-taiwan-2025-01-15/</guid></item><item><title>拜登在椭圆办公室辞行，特朗普或将影响其历史地位</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-bids-farewell-oval-office-trump-looms-over-his-legacy-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登将在周三结束长达半个世纪的政治生涯，发表最后一篇国情咨文，希望建立起一个其遗产能超越民主党未能阻止唐纳德·特朗普重返白宫的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年，拜登以过渡人物的身份竞选总统，然而，年届80岁的他在前所未有的高龄下选择寻求连任，坚信自己是唯一能够击败特朗普的民主党人。在7月份的一场灾难性辩论后，他因退出竞选而遭到部分民主党人的指责，认为其副总统卡玛拉·哈里斯的失利使他们在11月的大选中遭遇滑铁卢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登及其盟友主导了美国的 COVID 复苏，促进了基础设施的复兴，激励了新的半导体芯片制造，应对了气候变化。他们试图实现平等再平衡，为未来投资。他留下了一个表现出色的美国经济和乐观的商业环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拜登未能如愿解决该国的分歧，也无法阻止全球民主的倒退。他在2020年击败特朗普，成为其顶点的政治成就变得暂时。现在，共和党总统当选人誓言要推翻民主党政府所取得的许多成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在白宫早间发布的信件中，拜登谈及了他所称之为的持续威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我竞选总统是因为我相信美国的灵魂在危险之中。我们是谁的本质在危险之中，这仍然是事实。”他敦促美国人继续为平等、自由和追求幸福而斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乔·拜登所希望的不过是被记住为这位为这个国家做了许多伟大事情的人，至少在短期内，这些成就已被他作出的不合时宜的连任决定所掩盖。”前巴拉克·奥巴马总统顾问大卫·亚历山卓说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当他击败特朗普时，他成为了历史上的总统。所以，显然特朗普卷土重来且权力比他离开时更强大，这为这个故事带来了不愉快的注脚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名白宫官员表示，历史会决定其遗产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就历史而言，自大选以来仅过去了一瞬间。这位总统锁定了自林登·约翰逊以来最显著的立法记录，那些立法的不可逆转的益处将在几十年内逐步显现。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期盟友、参议员克里斯·库恩斯表示，当拜登于2021年1月就任时，该国正面临经济危机、公共卫生危机以及1月6日国会大厦被特朗普支持者袭击后引发的民主危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当时国家正陷入危机。从那场疫情中复苏是他最大的成就。”库恩斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府主导了 COVID 疫苗的分发，并取得了即使通胀飙升和物价高企仍避开了经济衰退的经济复苏。这令选民对其经济管理感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党人利用公众的挫败情绪，指责民主党人缺乏与工薪阶层选民的联系和精英主义，并煽动对高物价的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要逆转四十五年来的收入差距，不是靠几年的绝对良好的经济发展和政策改变就能做到的。”经济政策研究所所长希德尔霍兹说道，“但其中最根本的一件事是，他们提供了规模足够的复苏救济，以促进强劲的就业复苏。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在此前三十余年的美国参议院和八年作为奥巴马总统副总统的任期内指出，像《乌克兰战争中的统一西方反应》、盟友关系的巩固以及从阿富汗的撤军，这些是他的主要外交成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年8月，混乱的阿富汗撤军导致13名美国军人死亡，拜登的受欢迎程度从此不再回升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对以色列的坚定支持，以色列因对哈马斯武装分子对他犹太国家的致命袭击而杀死了数万人，使民主党人分裂，拜登在左翼群体中的声誉受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前加拿大总理贾斯汀·特鲁多的国家安全顾问文森特·里格斯认为，尽管拜登在他巩固美国信任方面取得的实质性成就，他将永远被视为一个“过渡期”总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但我们将看到历史将在五、十年乃至十五年后如何评价他。他将成为两个特朗普政府之间的总统。他守住了一线，但特朗普卷土重来。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统拜登参加洛杉矶地区联邦对野火做出的响应简报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BERFUBVX6VO43KANCYKTO3PKFQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统乔·拜登在白宫椭圆形办公室，于2025年1月10日主持了一场关于联邦对洛杉矶地区野火做出响应的简报，背景是记者提问。路透社/伊丽莎白·弗兰茨/资料图&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统拜登与当选总统唐纳德·特朗普在白宫椭圆形办公室见面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PE7MQQJK35IWTOFFRVKQYFR2WA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统乔·拜登与当选总统唐纳德·特朗普于2024年11月13日在华盛顿白宫椭圆形办公室见面。路透社/凯文·拉马尔克/资料图&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:04:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-bids-farewell-oval-office-trump-looms-over-his-legacy-2025-01-15/</guid></item><item><title>孟加拉国最高法院在贪污案中宣判前总理卡拉·扎达无罪</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/bangladeshs-top-court-acquits-former-pm-khaleda-graft-case-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;孟加拉国最高法院于周三宣布前总理考拉德·齐亚在2008年贪污案中无罪，为这位病患领导人在局势动荡的南亚国家参加议会选举铺平了道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是考拉德及其家族获得的最新司法胜利，该家族是左右该国政治的两大阵营之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首席大法官赛义德·雷法特·艾哈迈德领衔的五人审裁组裁定考拉德及其子塔里克·拉曼和他人无罪，推翻了高等法院在2018年作出的监禁判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，该国由考拉德的对手希琳·哈希娜执政，她在八月因大规模抗议而被迫辞职并逃往邻国印度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此案起源于2008年，指控考拉德及其他人从她在2001年至2006年担任总理期间设立的孤儿院信托中挪用了2100万塔卡（约合17.3万美元）的外国捐款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个案子太恶劣了，无论是上诉的人还是无法上诉的人都被判无罪，”辩方律师齐努尔·阿卜杜·拉赫曼说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月，79岁的考拉德在另一起贪污案中被判无罪，之前她被指控在2005年从另一个信托中挪用了3150万塔卡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，这位因肝硬化和心脏病等健康问题斗争的考拉德被送至伦敦接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月，高等法院裁定塔里克及其他人无罪，使其免于就2004年希琳拉齐·哈西娜示威活动中发生的投掷炸弹案承担责任。塔里克现为孟加拉国民族党（BNP）代理主席，目前流亡于伦敦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自八月以来，该国由诺贝尔和平奖得主穆罕默德·尤努斯领导的临时政府执政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孟加拉国民族党呼吁于2025年8月前举行大选，以国家利益为重，指出该国政治和经济形势日益不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=121.5000塔卡)&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="孟加拉国民族党（BNP）支持者在前总理考拉德·齐亚的照片旁参加集会，希琳·哈西娜辞职后不久" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LTFVWONNVROGJPEP2PMVMMUXOY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
支持孟加拉国民族党（BNP）的示威者在前总理考拉德·齐亚的照片旁参加集会，希琳·哈西娜辞职后不久，2024年8月7日，孟加拉国达卡。路透社/穆罕默德·波尼尔·侯赛因/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:10:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/bangladeshs-top-court-acquits-former-pm-khaleda-graft-case-2025-01-15/</guid></item><item><title>备受挫折的幸存者成为首位被逮捕的韩国在职总统</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-embittered-survivor-becomes-first-sitting-president-arrested-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;尹据说成为首位因涉嫌叛乱而被逮捕的在职韩国总统，他在长达数周的与调查他涉嫌叛乱的当局的僵局中最终选择投降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一位坚毅的政治幸存者，尹在五年的任期中逐渐孤立，64岁的他一直备受个人丑闻、顽固的反对党以及政党内部裂痕的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的法律困境与他在从政前作为顶级检察官的传奇职业生涯形成鲜明对比，后者让他进入公众视野并激发了支持他的力量，最终帮助他在2022年的总统选举中当选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自险胜那次选举以来，尹逐渐陷入持续不断的斗争，导致他的一贯冲动行为受到一位前对手的描述，即其标志性的特质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到尹在12月3日短暂实施了&lt;span style="font-family: inherit; font-size: 14px;"&gt;戒严令&lt;/span&gt;，震惊了韩国人的时候，他的政治处境已经受到严重损害。他在12月14日因实施戒严令被国会弹劾后被停职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹的政治命运如今掌握在宪法法院手中，因为随着他的法律困境日益严峻，他的政治前途变得悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他面临着包括腐败调查办公室（CIO）主导的多个叛乱刑事调查，这是唯一一项韩国总统无法豁免的罪名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹曾藉他的拒绝遵从他称作违法逮捕令的行为，团结支持者面对不断累积的法律和政治困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在釜山市中心其强化居住地中孤立无援，尹和他的总统安全服务与其他当局展开一场高风险的博弈，这些当局在他长达两周的逮捕未遂后才最终迫使他同意接受问话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被逮捕时尹发出的信息中称，他没有承认这一非法过程，但愿意认罪以避免流血事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹曾誓言“死战到底”并呼吁追随者帮助他抵御所谓的“反国家势力”，以拯救国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹总统任期过去一年因妻子涉及的一场丑闻而被掩盖，其妻子被指控不当接受了一件昂贵的迪奥手袋作为礼物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那次丑闻被认为是造成豪普特政党和4月份议会选举惨败的主要原因之后，尹道歉了，但他继续拒绝调查丑闻及其指控——包括其妻子和她母亲涉嫌股票操控的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责调查的检察官决定不对第一夫人提起指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹在国内的挣扎并未掩盖他在国际舞台上的相对成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他大胆推动解决与邻近日本长达数十年的外交冲突并在与美国进行三边安全合作方面与东京结盟的行动，被视为其外交政策的标志性成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹在个人交往方面的天赋，在2023年白宫活动中展露无遗，当时他在亮相时演唱了1970年代的流行歌曲《American Pie》，这令惊讶的乔·拜登总统和欢愉的观众大为震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹出身于首尔一个富裕的家庭，在学校时表现出色。他进入精英的首尔国立大学攻读法律，但由于在派对上迷恋，他在多次未能通过律师考试后最终在第九次尝试时通过了考试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，作为调查时任总统朴槿惠贪污案的主要调查官员时，尹被问及他是否出于报复回答说检察官不是黑帮，这让他一举成名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三年前，朴槿惠暂停了尹的工作，然后辞退了他在调查国家情报机构重要案例的团队成员。这项举措普遍被认为是惩罚他挑战她的权威。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在关押朴槿惠并作为强大首尔中央地方检察官办公室主任的戏剧性复出标志着其权力崛起的开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两年后，他成为韩国的首席检察官，牵头调查了与下一任总统文在寅有密切关系的人的腐败案。这让他成了不满文在寅温和政策的保守派心目中的宠儿，使尹准备好挑战2022年的总统竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当尹不顾众多人的反对推进将总统办公室从蓝宫搬迁到新址时，他的总统任期一开始就变得坎坷，引发了有关这是否是因为风水学上的观念——旧总统府受到诅咒——的说法。尹否认了自己或妻子与巫师有任何关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年万圣节群众踩踏事故导致159人死亡时，尹拒绝解雇主要官员，导致他被认为在庇护“是的人”。其中包括尹在高中的校友李相民，时任安全部长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个尹高中校友金永骞主导了总统办公地点的迁移，成为总统安全服务的负责人，然后在9月被任命为国防部长。金是被要求建议尹实施戒严令的两人之一，另一人为李。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="韩国调查人员逮捕被弹劾的总统尹锡悦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RZD7M5RW6NILFP34JAGBZVWILI.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center; margin-top: 5px;"&gt;
                &lt;i&gt;2025年1月15日，韩国被弹劾的总统尹锡悦被带到南韩国京首尔的高级官员腐败调查办公室（CIO）。KOREA POOL/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 03:04:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-embittered-survivor-becomes-first-sitting-president-arrested-2025-01-15/</guid></item><item><title>科摩罗执政党赢得议会选举，反对派拒绝接受结果</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/comoros-ruling-party-wins-parliamentary-elections-opposition-rejects-results-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;科摩罗执政党在本周举行的议会选举中取得决定性胜利，选举委员会称，但反对党要么抵制投票，要么拒绝接受结果，声称存在舞弊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立国民选举委员会（CENI）在周二晚宣布，执政党在周日的选举中赢得了33个议会席位中的28个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党在即将卸任的议会中持有22个中的24个席位，这一数字因2023年法律变更而增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要反对党朱瓦党因透明度方面的担忧未能参加印度洋群岛国家科摩罗的此次选举，并称结果是一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朱瓦党秘书长哈桑·艾哈迈德·阿尔巴罗万在其声明中表示：“科摩罗人抵制选举闹剧暴露了选举舞弊和篡改选票的真相。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参加此次选举的反对党成员代表阿卜杜拉勒·穆罕默德在周一告诉记者，此次选举存在不规范行为，他们拒绝接受结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“反对篡改选票的代表被驱逐出投票站。”穆罕默德在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举部长法克里丁·马哈茂德在周二告诉路透社：“反对派指控舞弊的指控毫无根据。如果他们觉得自己受到了委屈，必须将证据提交法庭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日投票后不久，总统阿扎利·阿苏马尼否定了舞弊指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿苏马尼的对手指责他实行独裁统治，并且在准备让他年长的儿子努尔·札菲特在2029年任期结束时接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1975年从法国独立以来，科摩罗已经发生了十几起企图发动政变，该国人口仅80万。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Working dinner at the final day of the Russia-Africa summit in Saint Petersburg" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YVAQCVWHRJIGZJ4Q23TQ4S6IMU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;科摩罗总统阿扎利·阿苏马尼在俄罗斯圣彼得堡举行的俄罗斯-非洲峰会闭幕晚宴上。2023年7月28日。米哈伊尔·梅茨尔//塔斯社图片机构 通过路透社 供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:40:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/comoros-ruling-party-wins-parliamentary-elections-opposition-rejects-results-2025-01-15/</guid></item><item><title>洛杉矶消防员在极端条件下坚守阵地</title><link>https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-firefighters-alert-return-extreme-winds-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;周二，消防员们与席卷洛杉矶部分地区的两大野火展开了艰苦对峙，尽管沙漠风和干旱景观造成的极端危险环境使得防护更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自至少七个州以及两个外国的约8500名消防员连续第二天阻止了大火的蔓延。然而，这些火灾仍然吞噬了相当于华盛顿特区面积的土地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一架架飞机在崎岖的山地投放了水和阻燃剂，而地面工作人员则携带着手工具和水管日夜奋战，自1月7日火灾发生以来，航机有时因强风而被迫悬停。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于镇西边缘的帕利塞德斯大火面积稳定在23,713英亩（96平方公里），控制率上升至18%，表示已有该区域 perimeter 的18%被控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃顿大火位于城区东面的山脚下，面积为14,117英亩（57平方公里），控制率为35%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自去年4月以来，南加州一直没有降雨，Santa Ana风从沙漠吹过山谷，涌入峡谷，带着火舌飞过2英里（3公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管周二的强风弱于预期，预计将在周三凌晨3点（11点GMT）达到顶峰，山区的阵风可能达到每小时70英里（112公里），美国国家气象局表示，但仍持续了红色警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周二，大火造成的死亡人数增至25人。受损或被毁的建筑数量仍超过12,000栋，预示着巨大的重建工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个街区被夷为平地，只留下冒出余烬的灰烬和残骸。在许多房屋中，只有烟囱还矗立着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在太平洋帕利塞德斯受打击严重的地区，Karina Maher与其丈夫Michael Kovac有生存罪恶感，他们的房屋幸免于难，而许多邻近区域的房产被毁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知房屋靠近自然环境，历史上，这个房屋生存过程中一定会经历一次严重火灾，”Kovac，一位建筑师说道：“因此，我们设计的房屋既要防火也要可持续。幸运的是，这两者往往能实现统一。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又有几千人获准返回家园，但仍有8.8万民众处于撤离命令之下，另有8.4万人处于预警状态下，大规模疏散前所未有，如此规模在大都会区历史中从未有过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在电视上看到是另一回事，从空中看到才令人震惊，大面积的毁灭真是难以想象，直到亲见。”洛杉矶市长Karen Bass在飞机观光后召开的新闻发布会上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;48岁的John Adolph失去了在艾尔塔登的家园，尽管感到安全，但对未来的不确定性。Adolph返回房屋，试图抢救有价值的东西时，大火正熊熊燃烧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看到燃烧的杂货店，爆炸的汽车，玻璃飞溅，火焰高及两层楼，火焰风暴，我愚蠢又疯狂地试图抢回东西，”Adolph说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前线搜救人员在艾尔塔登的一家超市停车场工作，一边在白板上记录进度，一边在拖车内分派任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;50名消防人员和郡治安官派出的警员逐户搜查，寻找任何残留的火源和其他隐患，如连接太阳能电池板的锂电池组。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕利塞德斯大火也在接近著名艺术家收藏—J. Paul Getty艺术博物馆，馆内有梵高的、伦勃朗的、莫奈的和德加的画作等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这些珍贵的艺术品仍然安全地被保存在由石灰岩、防火钢和加固混凝土构成的Betty中心墙壁内。“在收藏安全区域拿走艺术品是极为愚蠢的，”Betty信托总裁Katherine E. Fleming说。而在华盛顿，共和党和民主党就紧急援助资金是否附加条件的问题上展开了激烈的讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私营气象预测机构AccuWeather估计，总损害和经济损失在2500亿到2750亿美元之间，这将是美国历史上最昂贵的自然灾害，超过2005年的飓风卡特里娜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国会民主党议员反对众议院议长Mike Johnson提出的条件援助提案，认为不应让美国同胞的痛苦来迫使推行新的政策变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不应该利用美国人遭受的痛苦来强行推行新的政策改革，”前加州众议员Ted Lieu说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 13:59:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-firefighters-alert-return-extreme-winds-2025-01-14/</guid></item><item><title>加沙停火仍难以实现，谈判代表试图敲定协议</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;谈判者正努力敲定一项复杂阶段性的停火协议，旨在结束加沙地带旷日持久的冲突。自卡塔尔进行马拉松式的会谈后，外界普遍抱有乐观期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二在多哈的逾八小时谈判进一步提升了乐观情绪。作为调解者的卡塔尔、埃及和美国官员，以及以色列和哈马斯双方指出，加沙运送中的被围困巴勒斯坦飞地的停火协议和人质释放，已比以往任何时候都更接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，一名高级哈马斯官员周二晚向路透社透露，该巴勒斯坦组织尚未提交回应，因为其仍在等待以色列提交详细的地图，展示其部队从加沙撤出的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的几个月中，双方多次重启谈判以实现停战，但每次都因为最后一刻的障碍而功败垂成。目前协议的大致轮廓自2024年中以来便已存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若该协议成功实施，阶段性的停火协议将结束摧毁加沙、造成数万人死亡、让绝大多数加沙人口无家可归，并且每天仍有多人死亡的战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这将缓解更广泛中东地区的紧张局势，这场战争自2023年10月7日哈马斯指挥的战斗部队突袭以色列边境以来，已经引发了西岸、黎巴嫩、叙利亚、也门和伊拉克的冲突，甚至引发了以色列与伊朗全面战争的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列于2023年10月7日发动入侵加沙的大规模军事行动，事后统计显示，哈马斯指挥的战斗部队已造成伤亡数千人，并俘虏了超过250名平民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那以后，根据加沙地区的卫生官员统计，以色列军队已在加沙杀害了超过46,000名巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙人民再次希望最新的谈判能够带来一些对以空袭的缓解，并改善人道主义危机。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;"我们等待停火和停战的到来。愿真主赐福于我们，让我们度过这一段难关，让我们回到我们自己的家园。"&lt;/q&gt; 54岁的加沙难民阿马尔·萨利赫（Amal Saleh）表示。
&lt;q&gt;"即使学校可能被轰炸、毁坏、毁灭，我们也只是想知道我们终于能够生活在和平中。"&lt;/q&gt;

&lt;p&gt;按照计划，以色列将从2023年10月7日哈马斯攻势中抓获的人员中回收大约100名仍被扣押的人质和尸体。作为交换以色列将释放巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新的草案十分复杂且敏感。根据条款，第一步将包括一个为期六周的初步停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划还涵盖了逐步撤出以色列军队从加沙中部撤出及北加沙遭到驱逐的巴勒斯坦人返回原籍地等内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议还要求哈马斯释放33名以色列人质，以及其他步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该草案规定，应在第一阶段的第16天开始协商第二阶段的协议。第二阶段包括释放所有剩余人质、永久停火和以色列军队的完全撤离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使交战双方同意谈判桌上的协议，该协议仍需进一步谈判，方可最终实现停火并释放所有的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便谈判成功，巴勒斯坦人、阿拉伯国家和以色列仍需就战后的加沙愿景达成一致。这将是一项涉及以色列安全保证和重建所需数十亿美元投资的巨大任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管努力达成停火，以色列军方、辛贝特内部安全部门和空军在过去24小时内对加沙的约50个目标进行了打击，以色列军方和辛贝特在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国表示，它正准备在可能的停火期间扩大人道主义援助，但仍不确定边境准入和安全问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被扣押者的家属之间充满了希望与绝望。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;"我们不能错过这个机会，这是最后一次机会，我们能够拯救他们。"&lt;/q&gt; 奥夫·卡德隆（Hadas Calderon）说，她是她的丈夫奥弗（Ofer）和孩子萨哈尔（Sahar）和埃雷兹（Erez）的人质家属。

&lt;p&gt;&lt;img alt="加沙中部德里·阿莱瓦发生的一次以军打击后的惨状" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I34LI66IXFMMLAVUWBLRBUH5QU.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月15日，加沙中部德里·阿莱瓦发生以军打击后的现场，以色列和哈马斯持续冲突中。路透社/拉赞·艾布拉德&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="加沙南部卡尼尤尼斯的房屋遭到以军打击后的惨状" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L5HVRK2H3ZOZNAO65LOBUHMVJI.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月14日，加沙南部卡尼尤尼斯发生以军打击后的现场，以色列和哈马斯持续冲突中。路透社/哈塔姆·凯勒德&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="德里·阿莱瓦发生以军打击后的海滩侧咖啡馆" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UC6WVGHTT5KHTOWY5DOB6A2P6Q.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月14日，加沙中部德里·阿莱瓦发生以军打击后的海滩侧咖啡馆，以色列和哈马斯持续冲突中。路透社/拉赞·艾布拉德&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="北部加沙摧毁的建筑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K7YCQ4ZI7ZLERFWF2O2ENHNT7I.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月14日，北部加沙的摧毁建筑，以色列和哈马斯持续冲突中。路透社/阿米尔·科恩&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="以色列战斗机从以色列境内视角" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7NE3L4YWZ5KM3HI4M5VHN6XYWA.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月14日，以色列境内可见的以色列战斗机，以色列和哈马斯持续冲突中。路透社/阿米尔·科恩&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="北部加沙升起的烟灰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PTRPGQRLSRMMDCTDB7ASBH6OYQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月14日，北部加沙升起的烟灰，以色列和哈马斯持续冲突中。路透社/阿米尔·科恩 TPX图片资料&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 22:49:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</guid></item><item><title>德国政党在二月全国选举中的能源政策</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/german-parties-energy-policies-february-national-election-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;德国，欧洲最大的经济体，将于2月23日举行大选投票，这是柏林与俄罗斯断绝关系后的首次选举。俄罗斯曾是德国数十年的主要天然气供应国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是主要政党的能源政策概览：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由巴伐利亚姊妹党CSU共同参与竞选的德国基督教民主党（CDU）承诺通过将电价每千瓦时降低5欧分或更多，相当于2024年电价的约12%，来削减电费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该党提议削减增加客户负担的电力网络费用，并部分通过提高碳排放许可证价格来解决，同时提供私人资本激励投资电力网络。双方也打算重新考虑已被放弃的核能，并可能撤销2035年起禁用化石燃料汽车燃油的禁令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CDU党魁弗里德里希·梅尔茨表示，迅速转向氢能是不可行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;极右翼政党——德国选择党（AfD）主张保持运行天然气、石油供暖系统和硬煤发电站。他们希望继续在国内开采褐煤，并逆转退出核能的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AfD认为当前执政联盟制定的向可再生能源转型的“意识形态”计划依赖于国家补贴，会导致贫困、去工业化和加深能源进口依赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AfD希望退出《巴黎气候协定》，削减能源税，并重启从波罗的海运输俄罗斯天然气的北溪管道进口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AfD的总理候选人Alice Weidel表示，她将拆除风电涡轮机以减少反映可再生能源扩展的电网费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会民主党（SPD）主张继续补贴可再生能源。他们希望通过一个转型基金返还给民众大部分通过税收和附加费收取的费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该党希望放宽宪法规定的公共债务限制，以增加资金用于能源补贴，并继续致力于绿色转型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SPD希望推出临时税收减免政策，鼓励购买国产电动汽车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绿党呼吁继续推广可再生能源。他们提出设计能市场方案，以补充规划的天然气到电力转换厂，作为备用电源以抵消风能和太阳能电力的不稳定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绿党还希望促进电动汽车、热泵、能源共享和能效，继续支持低收入消费者的能源支持。他们打算通过更多国家借贷来资助绿色政策。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="即将进行的全国大选中CDU的候选人弗里德里希·梅尔茨访问汉堡" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EWODLIO3YZNFVO5PHGDT6W7OMQ.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;德国基督教民主联盟（CDU）党魁和即将举行的全国大选中CDU的候选人弗里德里希·梅尔茨在德国汉堡的哈芬城市接受记者提问，2025年1月10日。马库斯·布兰特/路透社/档案照片&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:44:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/german-parties-energy-policies-february-national-election-2025-01-15/</guid></item><item><title>乌克兰报告因“大规模”俄空袭而实施紧急停电</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-reports-emergency-power-cuts-amid-massive-russian-air-strike-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰在当局描述为“大规模”的俄罗斯导弹袭击背景下，在六个地区实施了紧急停电措施，国家电网运营商周三表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅的空军曾警告称，俄罗斯在全境发出防空警报期间发射了多批导弹，但目前尚未报告任何破坏情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌krenergo公司在一份声明中表示，已对哈尔科夫、苏梅、波尔塔瓦、扎波罗热、尼古拉耶夫和基洛夫格勒等六个地区实施了停电措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，乌克兰能源部长德国·加卢什琴科在社交媒体上表示，电网的预防性措施也已生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯方面继续对乌克兰电力网络进行定期空袭，同时其地面部队在克里姆林宫发起的三年战争中继续推进作战行动。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰复苏论坛在柏林举行的乌克兰复苏会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QUEGDGJEU5P6VJHHLSAIHMHYCU.jpg" style="width: 100%;"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;乌克兰能源部长德国·加卢什琴科在柏林举行的第九届乌克兰复苏论坛上发言。2024年6月11日。路透社/安内格雷特·希尔泽/资料图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 06:35:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-reports-emergency-power-cuts-amid-massive-russian-air-strike-2025-01-15/</guid></item><item><title>意大利就一名NGO工作人员在委内瑞拉被捕事件向委内瑞拉提出抗议</title><link>https://www.reuters.com/world/italy-protests-venezuela-over-arrest-ngo-worker-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;意大利外交部周三宣布召见委内瑞拉在罗马的大使，抗议该国对两个月前被逮捕的意大利公民阿尔贝托·特伦蒂尼的行踪缺乏信息。特伦蒂尼是一名非政府组织工作人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;45岁的特伦蒂尼于11月在委内瑞拉被捕，但至今没有正式指控对他提起诉讼。他的家人敦促罗马政府加大努力，争取他的释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利外长安东尼奥·塔亚尼在X平台上写道：“今天早上，我召见了委内瑞拉的大使，强烈抗议关于意大利公民阿尔贝托·特伦蒂尼被捕的缺乏信息，并挑战驱逐我们三名外交官的行为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《共和国报》报道，特伦蒂尼在11月15日被路边检查站拦下，被带往加拉加斯的监狱，并被阻止与家人联系。他的母亲在接受报纸采访时说，特伦蒂尼有健康问题，没有携带药物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社已经向罗马的委内瑞拉大使馆发送邮件寻求评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近的关系恶化背景是，意大利和其他国家在2024年7月尼古拉斯·马杜罗总统选举的胜利问题上没有承认马杜罗的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼上周五称，在马杜罗为第三个任期就职的几小时前，反对派领导人玛丽亚·科琳娜·马查多被捕是一起“不可接受的镇压行为”。相关报道链接：&lt;a href="https://www.reuters.com/world/italys-meloni-condemns-unacceptable-act-repression-venezuela-2025-01-10/"&gt;https://www.reuters.com/world/italys-meloni-condemns-unacceptable-act-repression-venezuela-2025-01-10/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，意大利成功让记者塞西莉亚·萨拉从伊朗监狱获释。相关报道链接：&lt;a href="https://www.reuters.com/world/italian-journalist-cecilia-sala-freed-iran-prison-italian-pm-office-says-2025-01-08/"&gt;https://www.reuters.com/world/italian-journalist-cecilia-sala-freed-iran-prison-italian-pm-office-says-2025-01-08/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们相信，梅洛尼总理和各部部长将像他们释放萨拉所显示的那样，在帮助保护另一名意大利公民和尽快安全地将阿尔贝托送回家方面做出同样的奉献和努力。”特伦蒂尼的母亲在接受《共和国报》采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="新当选的黎巴嫩总统乔瑟夫·奥恩与意大利外交部长安东尼奥·塔亚尼在贝卜达会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R6Y4CDOC6RPZTLMFMVMD3MWNNM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            意大利外交部长安东尼奥·塔亚尼在黎巴嫩贝卜达意大利大使馆举行的新闻发布会上。2025年1月10日。路透社/莫罕默德·阿扎基/文件照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:34:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/italy-protests-venezuela-over-arrest-ngo-worker-2025-01-15/</guid></item><item><title>随着气候压力增大，克什米尔的藏红花种植者试验室内种植</title><link>https://www.reuters.com/sustainability/climate-energy/kashmirs-saffron-growers-experiment-with-indoor-farming-climate-pressures-mount-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;位于印度克什米尔地区，被白雪覆盖的喜马拉雅山脉环绕的小谷深处坐落着潘泊尔镇，这里因种植世界上最昂贵的香料——红褐色藏红花而闻名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;潘泊尔是印度藏红花的主要产地，印度是仅次于伊朗的世界第二大藏红花生产国。这种香料由于采摘劳动密集且成本高昂，价格高达每公斤32.5万印度卢比（约3800美元），每公斤约2.2磅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每年10月，番红花植物开始开花，紫色花朵迅速覆盖田野，手工采摘的红褐色藏红花主要用于食物如烩饭（paella）、香水和织物染色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我很自豪能够种植这种作物，”尼扎尔·艾哈迈德·马利克说，他正在自己的祖传田地上采集花朵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，尽管马利克坚持传统种植方式，认为自己多年来收获的藏红花具有“丰富的颜色、香气和气味”，一些农业专家正在尝试室内种植，原因在于全球变暖的担忧加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据印度科学与工业研究理事会（CSIR）估计，印度90%的藏红花产量来自克什米尔地区，其中大部分种植于潘泊尔镇，但该小城镇正面临快速城市化的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，气候变化导致的温度升高和不稳定的降雨对藏红花生产构成风险。据联邦政府2月向议会报告，藏红花产量已从2010-2011财年的8公吨下降到2023-2024财年的2.6公吨，并表示正在努力提高产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为此，一项与之相关的工作计划是在可控环境中通过管道供应水分和必需营养物质来帮助种植藏红花，该计划已由印度政府下属的贾拉米尔·舒尔大学农业科学分校的巴希尔·伊拉希博士证实取得良好效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在可控环境下种植藏红花显示出其对温度的抵抗力，大大减少了作物失败的风险，”伊拉希站在实验室里，周围堆放着装有紫色花朵的管状容器，他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊拉希和其他当地专家已协助农民进行室内种植藏红花的示范。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一种令人惊叹的创新，”克什米尔藏红花种植协会主席阿卜杜勒·马吉德说。作为协会成员之一，马吉德和他的部分同行已在室内种植该作物数年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克什米尔藏红花种植者曼祖尔·阿赫默德·米尔呼吁更大范围的官方支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政府应在气候变化影响全球的情况下，大力支持大规模的室内藏红花种植，”米尔说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="克什米尔的藏红花种植者正尝试室内种植以应对产量下降" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TWLSFHXYCFLYRNC2WRB4CPA2EA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克什米尔村民在潘泊尔收集藏红花花朵，距离斯rinagar约19公里。摄于2002年10月27日。路透社/Fayaz Kabli  AH/DL/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="资料照片：一位妇女在西班牙中部康塞维尔加收割藏红花雪滴花的花朵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CHPXV7XVSVMXVOQ5IFG4DEK2LA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;一位妇女在西班牙中部康塞维尔加收割藏红花雪滴花的花朵，摄于2010年10月28日。路透社/塞尔吉奥·佩雷斯 档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 11:03:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sustainability/climate-energy/kashmirs-saffron-growers-experiment-with-indoor-farming-climate-pressures-mount-2025-01-15/</guid></item><item><title>法国总理贝鲁因社会党威胁支持不信任投票而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/frances-pm-bayrou-weakened-by-socialists-threat-back-no-confidence-vote-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;法国总理弗朗索瓦·贝卢瓦的少数政府长期存续的前景在亲社会党人宣布支持弹劾动议威胁后显得更为黯淡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管贝卢瓦在左翼势力法国不屈、绿党和共产党58名议员提出的弹劾动议中极有可能幸免于难，但如果失去社会党的支持，这将是一个重大打击，特别是在他于周二提议重新谈判2023年养老金改革法以争取他们的支持后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果他失去社会党的支持，贝卢瓦将处于与前任总理米歇尔·巴尼耶相似的困境中：依赖极右翼国民联盟(RN)的恩宠，而RN的领导人玛丽娜·勒庞则可以随时撤回支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴尼耶仅在任三个月后，RN的预算法案收紧措施就让他感到不悦，因而逼迫巴尼耶辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“玛丽娜·勒庞及其副手对明天投票的意图时冷时热。预计他们将会袖手旁观，贝卢瓦暂时得以幸免——至少目前如此。” Eurasia Group在一份说明中说道，“没有社会党的支持，贝卢瓦现在发现自己同样容易受到极右势力的好恶与威胁的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不信任投票将在格林尼治标准时间14:00举行的下议院会议中讨论。国民议会主席雅埃尔·布伦-普伊韦特在周三告诉RTL广播电台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在12月份投票支持罢免巴尼耶的社会党，已将就2023年养老金改革法做出让步作为支持贝卢瓦的条件之一。贝卢瓦试图通过争取社会党的支持摆脱对RN的依赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，在国民议会，贝卢瓦为重新谈判养老金计划打开了大门，提议由工会和雇主组织完成一项为期三个月的任务，旨在找到一个在经济上可行的新协议。如果无法达成平衡，现行协议将继续有效，贝卢瓦表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会党领袖奥利维尔·福尔说这还不够。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非我们得到关于我们的要求的回答，否则我们将支持弹劾动议。”福尔周二晚在TF1电视台的讲话中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称社会党希望有一个保证，即如果重新谈判失败，养老金法将被议会重新审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预算部长阿梅莉·德蒙尚-特雷尔周二在TF1电视台的讲话中似乎浇了冷水，称“工会和雇主之间的谈判能够成功，这是正确的办法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年春天通过的这场养老金改革法案逐渐将领取完整养老金的最低年龄从62岁提高到64岁。&lt;/p&gt;
 &lt;figure&gt;&lt;img alt="法国总理贝卢瓦在巴黎议会前发表一般政策演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DB3EIM5EQ5PD3PNRYVX3L3DFUE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;法国总理弗朗索瓦·贝卢瓦于2025年1月14日在巴黎国民议会前发表一般政策演讲。路透社/布诺·泰西尔/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
 &lt;figure&gt;&lt;img alt="巴黎爱丽舍宫每周内阁会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SIAFOECMABMXHB25BL5PJVOXXE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;法国政府成员在离开爱丽舍宫每周内阁会议后查看手机。2025年1月15日，法国巴黎。路透社/莎拉·梅松奈尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:46:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/frances-pm-bayrou-weakened-by-socialists-threat-back-no-confidence-vote-2025-01-15/</guid></item><item><title>印度国防部长提及印度洋地区权力竞争</title><link>https://www.reuters.com/world/india/indias-defence-minister-cites-power-rivalry-indian-ocean-region-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;国际权力竞争在印度洋地区展开，印度国防部长拉杰纳特·辛格在周三的发言中提到，强化海军存在是其国家的首要任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然辛格没有点名任何国家，但分析人士指出，自2020年中印边境冲突导致24名士兵丧生后，印度与中国的安全关系急剧恶化，中国作为拥有超过370艘舰船的世界最大海军力量，一直是印度的安全关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国和美国也在印度洋岛屿迭戈加西亚拥有联合军事基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中印两国军队在达成协议后从去年10月开始从两个对峙点撤回，但印度陆军参谋长本周表示，仍存在某种程度的对峙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;辛格在孟买为一艘潜艇和两艘海军舰船的服役进行仪式时说：“印度洋地区不仅是全球贸易和商业的重要通道，而且随着地缘战略角色的凸显，正成为国际权力竞争的一部分。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，按照体积计算，印度约95%的贸易都与印度洋地区密切相关。“在这种情况下，强大的印度海军的存在成为我们的首要任务。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度正试图抗衡中国在邻国通过投资和工程项目不断增强的影响力，尤其是在孟加拉国、缅甸、斯里兰卡和巴基斯坦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新德里计划到2035年建成拥有175艘舰船的强大海军，并更加注重使用国产装备，但分析人士指出，印度的建设速度远远落后于中国，后者几乎每年建造14艘战舰，而印度仅建造4艘。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="第十届东南亚国防部长会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PO4O5QNVVZJY7CS7K3N5XZGERA.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;印度国防部长拉杰纳特·辛格出席在印度尼西亚雅加达举行的第十届东盟国防部长会议——加上会议，2023年11月16日。图片由BAGUS INDAHONO/POOL/REUTERS提供&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:26:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/indias-defence-minister-cites-power-rivalry-indian-ocean-region-2025-01-15/</guid></item><item><title>贾里德·库什纳从远方提供建议，而伊万卡·特朗普选择不参与父亲的第二个任期角色</title><link>https://www.reuters.com/world/us/jared-kushner-advises-afar-ivanka-trump-opts-out-role-fathers-second-term-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普的女儿伊万卡·特朗普及其丈夫贾里德·库什纳在唐纳德·特朗普第一任期中享受着几乎不受限制的访问，并在中东和平谈判和COVID-19疫苗开发等广泛项目中发挥了重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在2021年1月20日开始的第二任特朗普政府中，他们表示不会担任任何正式职务，并将与华盛顿时隔约1000英里（1600公里）住在佛罗里达州迈阿密的家中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳早年出身房地产，现经营着一家私人股权投资公司，资金主要来源于沙特阿拉伯、卡塔尔和阿拉伯联合酋长国的投资。伊万卡·特朗普则出于政治考虑，退出了政治活动，并表示希望专注于照顾她的三个孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，库什纳仍幕后积极参与中东事务的策略制定，协助人选的选定并指导某些内阁成员顺利过渡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳与唐纳德·特朗普即将上任的首席幕僚苏西·沃利斯关系密切，并定期与其沟通。知情人士还表示，库什纳在某些招聘事宜中发挥了作用，例如与即将就任的司法部长潘·邦迪合作，帮助寻找新的联邦监狱局负责人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳还继续为长期的朋友和支持者史蒂夫·维特科夫提供建议，帮助他担任中东特使的新职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;“作为前大使，我可以告诉你，如果我在中东有任何事情要处理，我最想找的人就是贾里德。”前瑞士大使、资深特朗普通筹人迪安·墨卡姆说。&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伦理专家、民主党人甚至部分共和党人都对库什纳投资中东项目（包括沙特阿拉伯投资的20亿美元）所可能带来的利益冲突表示担忧。库什纳认为这些担忧是毫无根据的政治偏见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《路透社》报道，库什纳自离开唐纳德·特朗普白宫以来，多次与沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼讨论涉及以色列的美沙外交谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主党议员在《路透社》报道之后，要求美国司法部长委任特别检察官调查库什纳是否在为沙特阿拉伯担任未注册外国代理人的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳否认有利益冲突，认为这些指控是“荒谬的政治游戏”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳因其风投公司Affinity Partners而有望成为亿万富翁。因其代表公司的估计，库什纳已近赚得亿万财富。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳和伊万卡·特朗普的发言人以及特朗普过渡团队未对该报道作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普不再像过去那样依赖于他的家人来提供建议，因为像苏西·沃利斯这样的值得信赖的助手帮助管理了他迄今为止最为专业的竞选活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;“特朗普身边有一个更为专业化的运营团队。”共和党战略师大卫·科希尔说。&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年至2021年，伊万卡·特朗普和库什纳在特朗普1789资本等项目中发挥了重要作用。库什纳的项目包括促进新的北美贸易协定谈判，以更严格的劳动和汽车零部件规则为基础，以及协助北美赢得2026年足球世界杯。伊万卡也成功地倡导了扩大儿童税收抵免和为联邦雇员提供带薪产假。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳最近表示，他所在的风投公司Affinity Partners近期从卡塔尔投资局和阿布扎比投资者Lunate那里又筹得了15亿美元。他表示：“如果特朗普当选了，他们不应对我抱有过高期望。”他在Invest Like the Best播客中还如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最近一期的《锋度保密·他与她》播客中，伊万卡·特朗普表示，她已经选择退出白宫的又一轮任期，以便更多时间与她的三个孩子相处。她表示她将更多地支持特朗普作为女儿而不是顾问的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊万卡·特朗普的Instagram主页上发布了许多奢华度假的照片、在迈阿密度过美好夜晚的照片，以及她在骑马和冲浪的照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的儿子唐纳德·特朗普和小唐纳德·特朗普也不被预计会加入他任内的白宫正式职务。他的长子小唐纳德加入了保守派的1789资本公司，而小唐纳德则经营着唐纳德·特朗普家族的企业唐纳德·特朗普组织。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党全国 convention 第四天" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWGTID4L2FI65IINDDF6DPWRRM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;贾里德·库什纳和伊万卡·特朗普出席了2024年7月18日在威斯康星州密尔沃基市福斯论坛举行的共和党全国 convention 第四天。 REUTERS/珍娜·蒙恩&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 11:04:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/jared-kushner-advises-afar-ivanka-trump-opts-out-role-fathers-second-term-2025-01-15/</guid></item><item><title>叙利亚因拘留威胁埃及政府的埃及人而发现相关视频</title><link>https://www.reuters.com/world/syria-detains-egyptian-after-videos-threatening-egypts-government-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;叙利亚新当局逮捕了一名曾与极端主义势力对抗前叙利亚总统巴沙尔·阿萨德统治的埃及武装分子，原因是该武装分子在社交媒体上对他国政府发出威胁，这一消息来自叙利亚内政部消息来源及一位阿拉伯安全官员透露给路透社的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一行动有助于缓解开罗方面对反对阿萨德政权的“沙姆橄榄枝组织”武装分子崛起的担忧，考虑到埃及政府正在在国内打击穆斯林兄弟会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该武装分子名为艾哈迈德·曼苏尔，本周发布了一段视频，称埃及总统阿卜杜勒-法塔赫·塞西将面临与阿萨德同样的命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该武装分子因其在社交媒体上的其他言论被逮捕，目前被关押在拘留中心，消息来源如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管埃及政府大多数官方声明均支持叙利亚人民，但与其存在关联的媒体机构对大马士革政权更迭持批评态度，并表达了对由“沙姆橄榄枝组织”领导者支持的穆斯林兄弟会复兴的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管是叙利亚当局逮捕了他，但埃及媒体的宣传活动传达了这一信息，”阿拉伯消息来源说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这向开罗发出了信号，因为开罗认为这是一个极其重要的问题。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:24:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/syria-detains-egyptian-after-videos-threatening-egypts-government-2025-01-15/</guid></item><item><title>特朗普顾问承认乌克兰和平协议还需数月</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/trump-advisers-concede-ukraine-peace-deal-is-months-away-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;特朗普总统当选团队的顾问们如今承认，乌克兰战争可能需要数月甚至更长时间才能解决，这为他的主要外交政策承诺——在其白宫就职第一天就能达成和平协议——敲响了警钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两名曾与特朗普总统讨论过乌克兰战争的盟友告诉《路透社》，他们预计和平解决冲突需要数月时间，称首个工作日承诺是竞选中的夸大之词，未能充分认识到冲突复杂性和组建新政府所需的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些评估与即将上任的俄罗斯-乌克兰特使、退役少将基思·凯尔金的说法一致。凯尔金上周在接受福克斯新闻采访时称，他希望能在100天内找到解决战争的方案，这远远超过了特朗普总统当选团队最初设定的时间表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，就连凯尔金也认为这个期限“过于乐观”。前美国驻乌克兰大使、现任职于华盛顿大西洋理事会的约翰·赫布斯特表示：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要达成协议，特朗普必须说服（俄罗斯总统）普京，对他固执己见不利。”赫布斯特说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年11月5日，特朗普在其竞选连任胜利之前，多次宣称将在其白宫就职第一天或之前与乌克兰和俄罗斯达成和平协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在10月下旬，他微妙地改变了言辞，开始声称可以在“非常快的时间内”解决战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从大选以来，特朗普的言辞日渐谨慎，经常简单地说他将“解决”冲突，但未提供具体时间表。对于是否能比达成加沙停火协议更快地结束乌克兰战争，总统当选人表示情况比这要复杂：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“实际上，我认为俄罗乌克兰局势更难解决。”12月的一次新闻发布会上，特朗普表示，“我认为这会更难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯也向和平解决战争问题发出了含混不清的信号，一方面欢迎直接与特朗普对话，另一方面又否决了其顾问提出的某些想法，认为这些想法不可行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫未对特朗普团队更新的时间表发表评论。即将上任的特朗普政府代表及驻华盛顿乌克兰大使馆未对要求置评的请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯在最近几个月里在战场上取得了显著进展。尽管这些胜利在人力和物资方面付出了巨大的代价，但许多分析人士认为，普京在试图控制更多乌克兰领土时有动力拖延达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫布斯特指出，俄罗斯在本月早些时候的联合国发言中提到，特朗普顾问提出的和平计划“毫无兴趣”。目前，关于特朗普和平计划的具体内容仍在讨论中。特朗普顾问们普遍认为，在可预见的未来，将北约成员国身份的问题排除在乌克兰的可能性，是可行的，至少暂时冻结当前战线是明智之举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数高级特朗普顾问也支持向乌克兰提供实质性的安全保障，比如建立由欧洲部队巡逻的非军事化区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今，特朗普团队为结束战争所做的尝试进展缓慢，凸显了竞选承诺可能与复杂外交谈判的现实相悖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的乌克兰特使凯尔金推迟了原定于就职典礼前对基辅及其他欧洲首都的访问，这被视为一次旨在了解情况以帮助官员启动和平计划的实地考察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院、国家安全委员会及其他机构的即将上任官员仍在厘清各机构对不同地缘政治问题的决策权和参与度，一位特朗普的外交政策顾问对《路透社》表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基在纽约会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J32FWREHBNK7LK35OOYSU7QTBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基在纽约特朗普大厦会面，2024年9月27日。埃菲图片社/莎隆·斯塔泼特/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乌克兰国民警卫队士兵向位于赫尔松地区的前线阵地俄罗斯军队发射一门榴弹炮" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LHRW56QW2FO6FEAGMT7ERNSSWQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;位于乌克兰赫尔松地区的前线阵地，乌克兰国民警卫队第13作战支援旅“哈尔奇夫”对俄罗斯军队进行榴弹炮射击，2025年1月3日。埃菲图片社/索菲亚·加利托娃/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国当选总统唐纳德·特朗普在密尔沃基发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WQ5K4RHDYFKY3BQ4WCUOVKS4WE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普在威斯康星州密尔沃基发表讲话，2024年10月1日。埃菲图片社/卡洛斯·巴利亚/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 09:02:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/trump-advisers-concede-ukraine-peace-deal-is-months-away-2025-01-15/</guid></item></channel></rss>